<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 18 Aug 2017 16:02:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170818】有些失去永远无法得偿，我们对爱人说的狠话没有办法收回</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123635</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】不丹媒体斥印军入侵中国：印度保护主义怀抱令人窒息
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不丹新闻网16日刊登了一篇题为《夹在巨人队的比赛中，不丹屏住了呼吸》的文章，再次揭露了中印对峙中，印方的“虚伪面目”。文章认为，半个多世纪前，印度提出所谓“保护”不丹的要求，不丹政府接受了。但中印对峙激化了不丹人民对印度的不满，不丹人民怀疑印度此举是因担心失去不丹这一战略缓冲区，而企图阻止不丹与中国建立外交关系、加强贸易往来。文章还指出，印度声称其阻止中国在洞朗修路是代表不丹的利益，但在不丹，并没有人为此感动。相反，很多不丹人认为，印度的“保护主义怀抱”已令人窒息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/daac942a/d6ef0f0a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新华社拍视频模仿印度人 被批种族歧视】新华社英文网络谈话节目"火花" （The Spark）日前在Twitter 、Facebook和Youtube发布了一条英文视频“印度七宗罪”。视频中的主持人围绕中印边境问题一一列举了印度的"七宗罪"："非法入侵中国"、"违反两国约定"、"践踏国际法"、"颠倒黑白"、"栽赃嫁祸"、"挟持小国"、"知错不改"。其中穿插了一个人戴着头巾状帽子、假胡子和墨镜模仿印度口音的表演。不少网民批评："中国官方媒体公然种族歧视"，还有人淡淡地评价道："这就是中国官方的幽默"。印度网民中，有人火冒三丈，有人一笑了之。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/eb0f8e9d/035affb9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【2】北京集中优势资源支持雄安：北京四中宣武医院将落地&lt;br/&gt;
北京市委书记蔡奇17日率北京市代表团一行，赴河北雄安新区和保定市学习交流考察。当天下午，在两地工作交流座谈会上，北京市人民政府与河北省人民政府签署了《关于共同推进河北雄安新区规划建设战略合作协议》。据了解，此次合作协议，北京将为雄安推出一批交钥匙工程在雄安布局落地。北海幼儿园、史家小学、北京四中、宣武医院等将在雄安新区布局落地！“从雄安最迫切的需求入手，首都北京集中优势资源支持雄安新区开局起势。”&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/5d4016af/b491ea9e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中石油大连石化分公司起火 无爆炸及人员伤亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	17日晚间7时许，位于大连甘井子区的中国石油天然气股份有限公司大连石化分公司发生火灾。记者从市民市民拍摄的视频中看到，在大连市区多地均可看到该公司所在的位置发生火灾，有些地方可见火焰和大量的浓烟。大连石化分公司的工作人员表示，确实发生了火灾，具体情况现在还在调查。大连市公安消防局的工作人员表示，消防人员现在已经在现场进行灭火，但未发生过爆炸。截至8点10分，火灾还未完全扑灭，暂无人员伤亡报告，起火原因正在调查中。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/c99162af/b80a814a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】北京租房新政出炉：京籍无房家庭子女满足相应条件可租房上学&lt;br/&gt;
17日下午，由北京市住房城乡建设委会同市发展改革委、市教委、市公安局、市规划国土委、市卫生计生委、市工商局、人民银行营管部联合起草的《关于加快发展和规范管理本市住房租赁市场的通知（征求意见稿）》公开征求意见。其中提出， “承租人为本市户籍无房家庭，符合在同一区连续单独承租并实际居住3年以上且在住房租赁监管平台登记备案、夫妻一方在该区合法稳定就业3年以上等条件的，其适龄子女可在该区接受义务教育。”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/356e83ce/b12ec7de.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】新版中医药教材发布，将纳入中小学课本！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，由上海科学技术出版社出版的基础教育《中医药文化》系列教材发布会在钓鱼台国宾馆举行。据了解，这套教材的全书编写工作历时3年，共计8册(1—8年级)，未来将纳入中小学生的课本当中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GGc3Vtny/10Ti9b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】7月全球航班准点率 倒数前5均为中国航空公司&lt;br/&gt;
英国航空信息公司OAG的准点率报告，排名垫底基本上都是中国航空公司和机场。最差的深圳航空准点率不到三成。倒数第2至5依次为：厦航、国航、海航、东航。机场方面，垫底10个机场有8个在中国，包括绵阳、南通、扬州、石家庄、淮安、无锡、南充和牡丹江机场，其中绵阳机场准点率只有14%，在全球名列倒数第二。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/c21443c1/88da4f0e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】走秀网CEO涉4亿元奢侈品走私案被捕&lt;br/&gt;
据报道，拱北海关查办的“4.05”走私大案外逃嫌疑人、走秀网CEO纪文泓被押解入境，并移交“4.05”专案组。去年5月，纪文泓公司被查出走私奢侈品进境，且偷逃税款数额巨大，该公司副总裁吴某、财务主管等人被抓获归案。因纪文泓时任深圳市某区的第六届人大代表，无法对其采取刑事强制措施，纪文泓出境潜逃。5月23日，该区人大常委会暂停其人大代表职务。7月13日，纪文泓被检察机关批准逮捕。10月，国际刑警组织签发“红色通缉令”，对纪文泓展开全球追逃。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/501e8cca/3fe1c12d.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
警方介绍，在纪文泓操纵下，走秀网将从欧美等境外供应商采购的奢侈品服装运至香港，交付给深圳某物流公司吴某组织“水客”通过旅检渠道“化整为零”走私进境，入境后集中运至该物流公司仓库，仓库人员收货并支付“水客”带货费用后，再安排将货物转运至走秀网仓库。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/a11555b6/9d07ec2e.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【走秀网回应CEO被捕：个别人员被调查 尚在审理过程中】走秀网今日发表声明称，走秀网所有业务一切正常。由于使用的第三方跨境转运机构涉嫌走私案件，公司个别人员被调查，该案件尚在司法审理过程中。公司尊重和支持司法机关的工作，相信司法机关会依法作出公正的结论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/92b4b7a0/de58fb70.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/luzhenwang?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@鲁振旺&lt;/a&gt; ：我认为也不公平，说明走秀网起码是真货，那些国内卖假货的平台呢？利润更高，还没有风险，警方应该一视同仁，将卖假货的电商CEO抓起来&lt;br/&gt;
【8】中国一乘客醉酒自残闹事 德国飞北京航班迫降莫斯科&lt;br/&gt;
据俄罗斯媒体报道，中国国航一班从德国法兰克福飞往北京，编号CA932客机于8月14日晚上在莫斯科紧急降落。原因是一醉酒中国乘客，不明原因打碎机上餐具，并开始切割自己的双手。降落后警方立刻登机，医务人员进行急救。国航事后拒绝让男乘客再登机，他最终在家人陪同下离开飞机。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/7c064154/2039abd5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】吴京回应《战狼2》护照争议：觉得不好请移民&lt;br/&gt;
“有些人总想把事情上升到某种高度。我就是个导演，就是在表达自己。这是我作为一个中国人最想表达的一句话。从法律上说，我没更改证件，那就是个画面，不是实物。从1986年开始出国我就想说这句话，办签证的时候就受到各种侮辱，跟挖祖坟一样。我当时就说别等我们中国牛了，现在这个时刻被我等到了，我说的就是个事实。我跑路演的时候，有从利比亚撤侨回来的观众看了好几遍还哭了，跟我说最感动就是这个镜头，事实上就是这样的，其他所谓的“一等公民”只能看着中国人先走。我没有错，中国强大了不好吗？如果觉得不好，请移民。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/23e5716a/320382a4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】“中国警察，very good！我给中国警察点100个赞！”
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/a9d1682f/6d57afd3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】找个不打游戏的男朋友有多难？ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/3d7e63fa/dc11e331.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
【12】香港法院改判三名非法“占中”分子入狱监禁6-8个月
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	黄之锋、周永康及罗冠聪于2014年9月26日晚上强行闯入政府总部东翼前地，引发长达79天的非法“占中”事件。三人事后被裁定非法集结及煽惑他人参与非法集结定等罪成，但原审裁判官只被判社会服务令及缓刑，毋须入狱。香港律政司认为刑期过轻，指出三人当日行为近乎“暴动”，应即判监，在上诉庭要求刑期复核，并要求法庭为日后示威集会衍生出来的罪行，定下量刑指引。香港高等法院上诉庭今日（8月17日）裁定，认为律政司复核刑期得直，改判黄之锋监禁6个月、周永康监禁7个月、罗冠聪监禁8个月。三人即刻收监。（央视）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/ba9a8f61/50d5feec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】台总统府前溅血：宪兵被民众割颈，涉事男子被捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今日（18日）上午，一男子在台总统府后门持刀砍伤一名宪兵，致宪兵颈部流血。与此同时，总统府内正举办“员工家庭日”，蔡英文出席此项活动。上午10时许，一名男子骑机车停在总统府4号门后，跳过短墙，持刀砍伤一名“宪兵”，宪兵颈部流血，被紧急送医急救。行凶男子立即被其他宪兵制伏。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/fb0f7717/c3acbdf5.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
据警方介绍，吕姓男子先到军史馆偷了一把武士刀后到“总统府”行凶，犯案动机供称“要彰显政治立场”。男子行凶用的武士刀被军史馆标注为“南京大屠杀军刀”，除刻有“南京之役杀107人”九个字，展览资料还说明”此陈展日本军刀，即为日军屠杀我同胞之铁证”，抗战胜利后由魏炳文将军所得。据警方介绍，吕姓男子先到军史馆，敲破玻璃柜偷了一把武士刀后，随后到总统府行凶。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/ea8777b0/2a46a293.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】巴塞罗那发生货车撞人恐怖袭击 13人遇难100人受伤&lt;br/&gt;
当地时间17日下午，巴塞罗那市中心兰布拉大街北部附近的旅游区发生了一起重大货车撞人袭击事件。据政府最新消息，事件已造成至少13人死亡100人受伤。巴塞罗那警方宣称这是一起“恐怖袭击”事件，这是自2004年马德里火车爆炸事件以来西班牙首次遭遇恐袭。过去两年来，斯德哥尔摩、尼斯、柏林和伦敦都遭遇了恐怖分子用车辆为武器发起的袭击。目前，有两名涉案男子已被逮捕。据当地媒体报道，恐袭事件的一名嫌疑人在与警方交火期间被击毙。另外，极端组织ISIS已宣称对事件负责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/8f054f77/69ccc4bf.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
当地时间下午5点左右，一辆货车向巴塞罗那市著名的旅游景点、连接加泰罗尼亚广场和旧港（Port Vell）哥伦布纪念碑之间的兰布拉大街（Las Ramblas）中的人群中撞去。兰布拉大街全长1.2公里，是巴塞罗那市内最重要的旅游步行区域，街道两边树荫繁茂且充满了商店和餐厅。由于现在正值欧洲夏季旅游旺季，事发当地有大量来自世界各地前来参观的游客和当地的居民，因此造成大量人员伤亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/913e5d23/fa6bf8fa.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
西班牙王室透过推特发布措词异常强硬的声明，谴责发动攻击的人是“刺客和罪犯，他们无法恐吓我们”。西班牙总理Mariano Rajoy也说：“恐怖分子永远无法击败团结一致的民众。” 川普推文说：“美国谴责西班牙巴塞隆纳的恐怖攻击，将竭尽所能提供所需协助。”他又说：“要强悍和坚强，我们爱你们。” 德国总理梅克尔的办公室发布声明，谴责这次“令人厌恶的攻击”，并对受害者表示深切哀悼。 法国总统马克宏和英国首相梅伊也对受害者表示同情，并表态力挺西班牙对抗恐怖分子。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/0422c521/6ae6bdcf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【警察成功阻止第二起恐怖袭击 击毙5名恐怖嫌疑人】在卡车撞击人群几小时后，警方在巴塞罗那以南的渡假城市坎布里尔斯击毙了5名恐怖主义嫌疑人。警方说，他们是在挫败一次恐怖袭击的过程中将这5人打死的，其中4人当场毙命。有关官员说，还有6名平民受伤。加泰罗尼亚警察尚未说明，被打死的恐怖嫌疑人是否跟巴塞罗那袭击事件有关，但是他们说，坎布里尔斯发生的事件“可能是一次恐怖袭击”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/bba26c17/6b8d1b3c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普号召人们用猪血子弹对抗恐袭】西班牙巴塞罗那恐袭击事件发生后，川普号召人们学习美国前陆军将领潘兴（John J. Pershing）将军的做法来对付恐怖分子。据网络传言，潘兴当年在菲律宾镇压伊斯兰主义者暴乱，使用浸了猪血的子弹来枪决武装分子，“那里从此杜绝极端伊斯兰恐怖主义长达35年”。关于故事的真实性，川普说人们“可以在历史书上读到”，所以是可靠的。但潘兴将军本人的自传中没有提到此事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/d85cc294/aef31194.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1939718792?refer_flag=1005055010_&amp;amp;is_hot=1" target="_blank"&gt;@摄影师-贾承坤&lt;/a&gt;：08.17巴塞罗那恐怖袭击后续现场，灾难与我们擦肩而过。，刚刚离开现场，就遇到周边飞奔的人群，配枪的警察，救护车，直升机...目前一名恐怖分子挟持了人质在餐厅，还有一名携枪在外面逃窜。愿逝者安息 世界和平！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/33d306cc/484a29ba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/jcyqin?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@jcyqin&lt;/a&gt;：没想到此行最后这样结束，我们已经安全回到酒店。刚才就在离开La Rambla 一个街区不到的4只猫咖啡厅，本来还准备吃好去Rambla逛。突然收到恐怖袭击的新闻推送，人们开始跑进来避难，餐厅关了门被困在里面，街上人们在狂奔，救护车呼啸。出来后，看到警察仍然封锁了街区，头顶还有直升机盘旋，路人表情凝重，还有人在哭泣。刚喝的桑格利亚酒差点吐出来，浑身冷汗，还是我大天朝安全。必须严惩恐怖分子！为逝去的生命祈祷！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/c30050fa/388d7412.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/6026145808?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@举个毛栗纸&lt;/a&gt;：从来没想到过危险就在眼前！本来和朋友好好的在集市里吃着午饭，突然看到所有人都很惊恐的往外面跑！一开始还没有反应过来，直到朋友对我喊快跑，我才意识到发生恐怖袭击了！跟着人群跑了好久，直到躲到了一个咖啡厅里，才发现自己心跳很快，腿一直在发抖！这是巴塞罗那最热闹的一个商业街了！谁也没想到来度假的人们会遇到这种事情！保佑巴塞罗那！希望大家要注意安全！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/8e021bd2/93c194dc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】文在寅：朝鲜接近红线 但半岛不会爆发战争
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	文在寅17日在就职100天的记者会上表示，朝鲜半岛“可以肯定”不会爆发战争，美国对朝鲜问题采取的任何步骤，都会先与韩国协商。他说，韩战过后，韩国辛苦重建，不能因为再次爆发战争而失去现有的一切。国际社会一致认同，即使采取强力制裁和施压，最后也要以和平方式解决朝鲜问题。他说，美国总统川普的立场也一样。文在寅表示，如果朝鲜停止挑衅，考虑派特使前往朝鲜。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/cfc2b979/a24f52e2.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
除了朝鲜问题之外，文在寅还誓言加速改革，持续打造公平正义的国家，让民众切身体会到变化，包括解决韩国当前面临的安全和经济难题，改善就业、住房、医疗等基础生活领域── 调高最低时薪、推动房地产新政、加强医疗保障、提高老年人基础养老金、引进儿童补贴，以及扩大抚恤有功人员。据此前民调机构Realmeter发布的数据显示，71.2%的韩国民众给予文在寅施政正面评价，其最得民心的举措是重视百姓和弱势群体，以及不搞特权。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/b5810ff8/98ec3888.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】美国务卿、防长重申：美对朝鲜已做好军事准备&lt;br/&gt;
美国国务卿蒂勒森、防长马蒂斯17日与日本外务大臣河野太郎及防卫大臣小野寺五典在华府举行安全保障会议（2+2），会后举行联合记者会。面对记者询问关于巴农近日告诉媒体，美国对朝鲜“根本没有军事解决方案”一事，蒂勒森重申，所有针对朝鲜威胁的外交努力，都必须有军事为后援。 蒂勒森说，“我们在军事上准备好了，若有必要，我们淮备好与联盟一起做出回应，但我们不倾向这个途径。” 防长马蒂斯则表示，可以向大家保证，美国与盟邦密切合作，如果朝鲜发起攻击，将面临严重的军事后果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/c2bc8766/e3d80582.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
关于东海，蒂勒森指出，美日反对任何片面破坏日本对钓鱼岛（尖阁诸岛）行政权的行动，双方确认“美日安保条约”第五条适用于钓鱼岛（尖阁诸岛） ；蒂勒森也重申，美日也反对南海军事化。双方联合声明还指出，双方强烈呼吁中国大陆采取果断的作法，敦促朝鲜改变其行为；双方也呼吁朝鲜侵犯人权的行为，立即释放所有遭朝鲜逮捕的外国人，包括被绑架的日本人与美国公民。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/f0ab2707/cb1e289d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】菲律宾扫毒1天击毙32人创纪录 杜特尔特赞：杀得好&lt;br/&gt;
菲律宾警方8月15日在首都马尼拉北部的布拉干省展开大规模扫毒行动，这场扫毒行动持续了超过24小时，共32名嫌疑毒犯被杀，创下菲律宾扫毒战开打后，一天内最高的死亡人数。菲律宾警方表示，这些嫌犯都是因持有武器并拒捕而被杀。菲律宾总统杜特尔特稍晚说：“布拉干省这场大型扫毒行动中，共有32名人死亡，这很棒。如果我们能够每天杀掉32名毒品嫌疑犯，那么或许能够减轻这个国家的痛苦。”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/8f0d872c/4ffdfaf5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】巴尔的摩连夜拆除4座邦联纪念碑&lt;br/&gt;
弗州冲突过后, 巴尔的摩16日连夜移除多座邦联雕像，包括罗伯特·李将军和托马斯·杰克逊的雕像，还有主导了“德瑞德·斯科特案”的法官罗杰·托尼的雕像，以及被泼了红色油漆的士兵雕像。议员布兰顿·斯科特发推文称, 雕像应该被熔化回收, 用来纪念“真正的马里兰英雄”。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/f99ddb62/4006e267.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【又有议员想要弹劾川普】川普总统对维州种族冲突发言引发许多民主党人士批判，有议员扬言要提交弹劾川普的条款。周四，田纳西州民主党议员Steve Cohen宣布，针对川普对夏洛茨维尔市”白人至上”主义引发暴乱所做的发言,他将向国会提交弹劾川普的条款。他表示，川普“没有通过总统道德领导力的测试”。Cohen在声明中说：“作为一名犹太人、一名美国人，以及一名非裔选区的代表，我对川普没有能够代表美国明确谴责纳粹主义、三K党的行为表示失望和反对”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/b065ead5/6e88323d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【时代周刊、纽约客、经济学人用杂志封面齐怼特朗普】最新一期的时代周刊、纽约客和经济学人都将注意力放在了弗吉尼亚州种族冲突和之后特朗普表现出来的对极右翼的暧昧态度。时代周刊封面用了纳粹礼，纽约客和经济学人都用了3K党的标志性元素白色高帽。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GGbZku2U/3fLj3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
三K·白宫 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/9333eecd/304fd58c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】澳反穆斯林议员着“布卡”参会挨批&lt;br/&gt;
反对穆斯林的澳洲右派“单一民族党”党魁Pauline Hanson17日穿着“布卡”进入议会，遭到其他议员炮轰。身为参议员的Hanson主张全国禁穿“布卡”，她穿着从头包到脚的黑色布卡进入议会时引起骚动，她在十几分钟后脱下面纱，并称“大多数澳洲人希望禁止布卡。”此外，Hanson要求禁止布卡的临时动议将在参院辩论。 澳洲司法部长布兰迪斯则表示，政府不会禁止布卡，并谴责Hanson的“噱头”冒犯了澳洲50万穆斯林。“嘲笑那个族群、把它逼到墙角、嘲讽它的宗教服装是很低劣的事，我希望你能反省。”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/3274bb3b/1e7d7305.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】法第一夫人：马克龙唯一的错误就是比我年轻&lt;br/&gt;
法国总统马克龙与64岁妻子布丽吉特·特罗尼厄的老妻少夫婚姻为人津津乐道，这位法国第一夫人接受传媒访问，谈及与丈夫的爱情故事。她说，马克龙唯一的错，就是“他比我年轻”。特罗尼厄是马克龙中学老师，两人后来发展成师生恋。39岁的马克龙当选成为法国总统后，两人的爱情故事便成为媒体的热门报道题材。特罗尼厄说，如果当年不是坚守这段浪漫爱情，她可能平平凡凡地过这一生。而丈夫唯一的错就是比她年轻。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/b0babbdb/22ba4a17.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】沙特向卡塔尔朝觐者开放一处边境口岸&lt;br/&gt;
沙特阿拉伯国王兼首相萨勒曼16日发布命令，宣布向卡塔尔朝觐者开放萨尔瓦边境口岸，允许卡塔尔朝觐者前往麦加朝觐。据沙特通讯社报道，萨勒曼已下令开放萨尔瓦边境口岸，允许卡塔尔朝觐者前往麦加朝觐，且无需任何电子许可证。此外，沙特政府还将派遣沙特航空公司的飞机前往卡塔尔首都多哈运送朝觐者。这是6月初沙特等国与卡塔尔间的严重外交危机发生后，出现的危机稍缓迹象。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/cf08ae44/ab3d8202.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】传Uber或接受软银滴滴等投资 总额可达120亿美元&lt;br/&gt;
8月16日，据彭博社报道，Uber目前正展开排他性谈判，以敲定来自4家投资方的投资。交易总规模可能将达120亿美元。谈判最终或许取决于两名董事会成员之间法律纠纷的结果。此轮投资将来自软银、滴滴出行，以及美国证券公司Dragoneer和General Atlantic。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/42056335/5a14076e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a href="http://weibo.com/u/2213526752?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@视角_日本&lt;/a&gt; ：趣闻：完全一致。 注：地点在兵库县丰冈市的竹野海岸。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/79d72398/235ce6b8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】加拉帕戈斯群岛发生严重盗捕事件：一中国渔船被扣押&lt;br/&gt;
达尔文曾经访问过的著名海洋动物天堂加拉帕戈斯群岛的加拉帕戈斯国家公园（这一区域绝对严禁任何捕渔）发生该区域历史上最最严重的盗捕事件——一艘中国渔船被扣押、20名船员被逮捕。厄瓜多尔海军登船时简直被眼前的景象惊呆了：堆成山的鲨鱼尸体铺在甲板上、数量至少高达数千条、甚至可能上万。据悉，加拉帕戈斯国家公园拥有世界上最多的鲨鱼，在世界范围内，鲨鱼种群数量正在下降，25%以上的鲨鱼和相关物种被认为濒临灭绝。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/1ff95944/30587a91.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1436744950?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E8%B1%86%E8%85%90%E7%B1%B3" target="_blank"&gt;@Ent_evo&lt;/a&gt;：看了一下报道，具体还在清点中但船上记录显示这艘船当时已经装了300吨 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】苹果谷歌向法院呼吁 限制政府监控用户手机位置
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果、谷歌和Facebook等 14 家科技公司，联名向美国最高法院提交了文件，请求限制政府监控用户手机位置。他们认为执法机构需在用户同意后才能获取用户电子信息，并呼吁完善宪法第四修正案，扩大到数字安全领域。（来源：The Verge）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GGc0S2d3/EKY5y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】马云：国家和政治稳定是中国企业家先天优势&lt;br/&gt;
马云17日在“第三届世界浙商（广东2017）高峰论坛”表示，国家的稳定、政治的稳定是中国企业家的先天优势。马云称，浙商之所以团结在一起，不仅仅是因为来自于同一个家乡，而是有一种共同的价值观，他把这种价值观概括为“永不停止创新、永远坚持努力、不断拼搏”。他特别强调，当下是中国企业营商最好的时代，“这几年我去了很多的国家和地区，给我最大的感受之一，就是中国的稳定是重要的经商环境，如果说跟其他企业竞争的话，国家的稳定、政治的稳定是中国企业家的先天优势”。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/d033dcab/2b3b48ae.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】梁建章：中国需要大量三孩家庭&lt;br/&gt;
梁建章表示，开放二孩仅仅是第一步，下一步是尽快全面放开，因为我们需要大量的三孩家庭，才能避免人口结构的恶化。要知道，如果规定最多只允许生两个，那么要想确保人口不萎缩，就必须达到每个妇女都生两个的程度。只要还有人不婚不育，即使所有其他人都生二胎，下一代的人口数量还是会出现萎缩。由于现在还是禁止三孩，中国现在的生育率只有1.3左右，属于世界上生育率极低的国家。下一步是尽快全面放开，而且很可能全面放开还不够，更需像其他发达国家一样，推出各种鼓励生育的政策。 &lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/baba018f/4bba3073.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a href="http://weibo.com/maboyong?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@马伯庸&lt;/a&gt;：收到个手机壳，据说是鲁迅语录纪念版。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/c90ed562/da15d947.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%9F%A6%E4%B8%8D%E7%83%A6?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@韦不烦&lt;/a&gt;:我买了，我知道你们最想要的是这一款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GGc1DDQq/9CYQ2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yijinyexing?refer_flag=1005055010_"&gt;@衣锦夜行的燕公子&lt;/a&gt;：其实大家可以好好阅读一下《朗读者》，里面关于审判汉娜的那一段。她是一个纳粹的看守者，每过一段时间就要把一批人送到奥斯维辛集中营，以便给新来的人腾地方。法官说：你知不知道进了集中营就是送死。她说知道。法官说：那你为什么还要这样做。汉娜很困惑，作为一个深身处当时全国上下都是如此的环境，她本人是一个字都不认识的普通妇女，她诚恳地问法官：要是您会怎么做呢？法官也不知道。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	是的，我们做为后人去看历史，你很容易辨明：希特勒是错的，杀犹太人是错的。如果你就生在当时的德国，你确定你知道吗？“把劣质人种杀掉，留着优秀高贵的纯种基因，让人类优生优育，变得越来越优秀”这种理论，可是到现在还很有土壤呢。&lt;br/&gt;
想想我以前也是会很轻易嚷嚷：这都做不到吗？的人。现在想想真是很惭愧啊。我是最最普通不过的一个人，裹在岁月洪流里，又怎么能要求别人高尚勇敢甚至能够明辨是非呢？
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6973530dgy1fim0cdv1vqj20ku11210k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】历史：毛泽东首次检阅来北京进行大串联的红卫兵
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1966年8月18日，毛泽东身穿绿军装，佩戴红卫兵袖章，站在天安门城楼上接见来自全国各地的红卫兵，并且再次表示支持红卫兵运动。当时的天安门广场上，是一望无际的人群，在南到前门和东西两侧的长安街上，都是人山人海。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/a9a5f9a6/177c9240.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】《海边的曼彻斯特》恶狠狠地告诉你有别 drama 套路的现实：这不是叔侄扶持走出阴影的故事。有些错误无法弥补，有些失去永远无法得偿，我们对爱人说的狠话没有办法收回，隐约看见的光亮只有一瞬。因为那些伤痛，这个男人余生每一秒都在死亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GGc9e6CT/JknuY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a href="http://weibo.com/1916918217" target="_blank"&gt;金骨叔叔&lt;/a&gt;：大众能看到的都是他们给你看的，所以思想和行动都被统一在他们需要的模式里。觉醒者会被清理掉 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GGcbuiiG/z1nZR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2048753273?refer_flag=1005055013_"&gt;@刘一杭三三&lt;/a&gt;：小时候交作业家长要签名，我兄弟没签。老师问他：你妈怎么没签名？他哭了：爸爸说妈妈去了很远的地方...然后全班都静了！我这苦命的兄弟啊！班级同学以我为首哭成一片，老师也红了眼眶。过了几天，吃午饭，他拿出来一包周黑鸭臭显摆，我问他哪来的？他说他妈从武汉旅游带回来的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我发个广告，可能有点硬，各位爷忍忍就过去了！棉麻男装，男士必备休闲装！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://3mmr.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://3mmr.taobao.com/&lt;/a&gt;  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 18 Aug 2017 16:02:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123635</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170817】加了精神鸦片的“丧茶”喝不得</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123608</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	 以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得擅自修改免责申明，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】范长龙会见美军参联会主席：军事手段不能成解决半岛问题选项
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	8月17日，中央军委副主席范长龙在北京八一大楼会见了美军参联会主席邓福德一行。范长龙强调，中方坚持认为对话协商是解决半岛问题的唯一有效途径，军事手段不能成为选项。当前有关各方要保持克制，避免加剧朝鲜半岛局势紧张的言行。我们希望美方与中方一道，推动有关各方相向而行，共同为解决朝核问题、维护半岛和平稳定发挥积极作用。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/49943f8f/f736813b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】美将中国列入宗教自由黑名单 外交部：管好自己的事
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国务院15日发布了2016年度国际宗教自由报告，点名批评了七个“侵犯宗教自由情况最为严重”的国家，包括中国。在16日的例行记者会上，中国外交部发言人华春莹回应说，中国政府充分尊重和依法保护民众的宗教信仰自由，中国各民族、各地区人民依法享有充分宗教信仰自由。美方所谓报告罔顾事实、颠倒黑白，对中国宗教自由状况进行无端指责，中方对此坚决反对，并已就此向美方提出严正交涉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/8862ab2c/3eb77541.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【3】尼泊尔总统发声：绝不允许任何势力利用尼领土反华
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	8月16日，尼泊尔总理德乌帕在加德满都会见了到访的中国国务院副总理汪洋。班达里说，尼中是患难与共的好邻居、真朋友。当前，两国高层交往密切，各领域合作进展顺利。尼方支持习近平主席提出的“一带一路”伟大倡议，将积极参与“一带一路”建设，推动尼中友好关系和互利合作不断向前发展。尼方坚定奉行一个中国政策，绝不允许任何势力利用尼领土从事反华活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/5339e430/f0f63456.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】证监会：股市异常波动时期临时性“救市措施”已全部退出
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	证监会网站发布消息称，今年2月17日股指期货交易限制适度放松以来，股市异常波动期间为稳定市场所采取的临时性政策措施已全部退出。前7个月，沪深两市日均成交金额为4423亿元，日均新增A股账户数20万左右，日均新增投资者近7万人，交易结算资金余额维持在1.3万亿元左右。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/ac193708/129ca182.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】外汇局：7月个人购汇环比降35%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外汇局新闻发言人表示，7月份我国跨境资金流动延续基本平衡格局。境内主体涉外收支行为更加平稳有序。个人购汇有所回落。今年以来，随着市场预期进一步趋稳，个人用汇更加合理有序，7月个人购汇环比和同比分别下降35%和27%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/70c033af/08165f9c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中国联通混改尘埃落定：腾讯、阿里、百度、京东均入围
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	发酵近一年的中国联通混改传闻终于尘埃落地：BAT和京东都参与。去年10月，中国联通被列入首批国企混改试点。混改的目的，联通董事长王晓初曾表示，不是为了筹集资金，而是为了配合政策发展使得中国联通集团的营运更加市场化。实际上，这几年中国联通已经慢慢发展成为了国内三大运营商中业绩最差的那一个，与中移动差距逐渐拉大，急需混改进行自救，以创新业务组合等，重新获得竞争优势。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/1616cdbc/2d482feb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【联通率先走混改之路 中移动：对联通混改不慌】当问及中国联通引入腾讯、阿里混改后会不会担心挑战中移动的垄断地位时，中国移动董事长尚冰在中国移动2017年度中期业绩发布会上表示，并不会因为中国联通引入腾讯、阿里混改感到慌。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【7】农业部回应：欧洲“毒鸡蛋”未进入中国内地市场
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧洲目前没有任何一个国家的鸡蛋产品获得中国政府的进口准入，也就是说没有欧洲的鸡蛋进入中国内地市场。我们国家对农药的管理是非常严格的，未经登记的产品不得投放使用，从事农药生产和经营也有严格的许可制度，严禁“氟虫腈”用于家禽养殖业。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/2277a8d1/0b021f33.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】专家：有的国家抄袭中国高铁 给中企造成巨大损失
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在外国转让专利方面，外方常常坚持核心技术不转让原则，中方只能依据现有条件，自行摸索与实践，经过原始创新、集成创新和再创新，耗时多年才完全掌握了高铁技术的九大核心技术及大量的配套技术。然而，因为没有做好核心技术的知识产权保护，我国高铁在“走出去”过程中，陷入了先发国家的“专利陷阱”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/3f70bd90/56f89cf0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a href="http://weibo.com/zhanzhengshiyanjiu?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E6%88%98%E4%BA%89%E5%8F%B2%E7%A0%94%E7%A9%B6WHS"&gt;@战争史研究WHS&lt;/a&gt;：CRH3运行时速350公里，是当时世界上运行速度最快的列车…资料的理解难度更是前所未有。《CRH3型动车组技术资料》是一本670多页的德文“大砖头”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/e0f56a3d/350d0be4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/6305563126?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@乔纳森XVII&lt;/a&gt; ：CRH1/6庞巴迪，CRH2川崎，CRH3西门子，CRH5阿尔斯通
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【9】中小学语文教材“大换血” 古诗文大幅增加
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9月，新入学的中小学生将使用新版语文教科书，古诗文篇目将大幅增加：小学一年级课本首次加入古诗，整个小学6个年级12册共有古诗文132篇，平均每个年级20篇左右，占课文总数的30%左右。与原有人教版教材比，增幅达80%。初中6册选用古诗文的分量也增加了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/55822598/ea582213.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】山西和顺矿难救援矿工：亲手埋了运尸车 但知道瞒不住
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“尸体被扒出来的送往山西或者其他各地的殡仪馆，这次就活一个，挖机司机自己跑出来，被送医院。开始的时候企业要瞒报，不想让别人知道，送尸体和伤员的皮卡车都埋了，我亲手埋的。第二天晚上，我就从矿上跑了，因为我知道这事瞒不住的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/9fd9b975/5cc53ad7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】全球最大的游戏平台steam疑似被墙
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据&lt;a href="http://weibo.com/williamlong?refer_flag=1001030103_"&gt;@月光博客&lt;/a&gt;称，16日下午，在访问steam商店的网站提示“连接被重置”，全球最大的游戏平台steam疑似被墙，不过，随后有不同地区的网友证实无法打开的情况只出现在一些特定区域和特定网络环境，是否彻底被墙仍需观察。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/williamlong?refer_flag=1001030103_"&gt;@月光博客&lt;/a&gt; ： 使用https的方式可以访问steam社区，但是切换http的方式访问就不行，从这点就可以说明是针对steam的域名屏蔽。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/d421b584/4cd3ac67.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【腾讯WeGame回应Steam传闻：不搞离谱手段 公平竞争】近日外媒Edge的一篇文章中爆料称，在去年的《最终幻想15》发布会后，腾讯的某高官曾透露Steam以后会在中国市场不复存在，对此，腾讯WeGame官微对这条传闻进行了回复，表示WeGame一直倡导公平竞争，他们不会去搞那些离谱的手段。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】BOSS直聘“互联网诚信示范单位”资格已被取消
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8月16日上午，媒体记者从“诚信网站”认证实施机构北京盘石信用管理有限公司获悉，BOSS直聘网的“互联网诚信示范单位”资格已被取消。盘石公司的一位工作人员告诉记者，由于BOSS直聘网出现了严重的负面新闻，已对其认证资格进行取消处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/dd69bd3c/a15d5444.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【13】国务院通报陕西“8·10”特别重大道路交通事故：全面排查800公里以上客运班线
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	国务院安委会办公室关于陕西安康京昆高速“8·10”特别重大道路交通事故情况的通报，通报称各有关部门和单位要深刻汲取事故教训，举一反三，坚决防范和遏制重特大事故发生。要对800公里以上超长客运班线进行一次全面排查，严查“三超一疲劳”（超速、超员、超载和疲劳驾驶）等各类严重道路交通违法行为。
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/0af33d0e/6d3134f1.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 【14】“女游客丽江被打”刑事案一审公开宣判
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	17日上午，丽江市古城区人民法院公开宣判，被告人和荣松犯寻衅滋事罪，判处有期徒刑三年，犯故意伤害罪，判处有期徒刑一年，数罪并罚，决定执行有期徒刑三年零六个月；被告人杜澄犯寻衅滋事罪，判处有期徒刑二年;被告人曹二车龙补犯寻衅滋事罪，判处有期徒刑二年；被告人吴原华犯寻衅滋事罪，判处有期徒刑二年;被告人赵智犯寻衅滋事罪，判处有期徒刑一年；被告人和凌波犯寻衅滋事罪，判处有期徒刑一年。六被告人当庭表示服从一审判决，不上诉。案件审理过程中，被害人董某某与六被告人就附带民事赔偿自行达成和解并已实际履行，被害人董某某申请撤回其附带民事诉讼。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/4f49273a/aabb4732.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】CEO们纷纷辞职 特朗普解散两个顾问委员会
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	在美国总统特朗普(Donald Trump)周二就周末弗吉尼亚暴力事件发表争议性言论之后，两个由顶尖商业领袖组成的顾问委员会将会解散。特朗普周三发布推文称，他将解散白宫制造业委员会和战略与政策论坛。据知情人士称，牵头战略与政策论坛的黑石集团(Blackstone Group LP, BX)首席执行长苏世民(Stephen A. Schwarzman)周三致电特朗普，告诉他该委员会将解散。在这次据称非常诚恳的通话后，特朗普发布推文称，是他决定解散该委员会。他还在推文中宣布，他将解散制造业顾问委员会。战略与政策论坛在周三下午的一份声明中称，正如该论坛成员过去数日各自表述的，偏执、种族主义和暴力在这个国家绝对没有立足之地，也是对美国核心价值观的公然侮辱。加入制造业顾问委员会的CEO们也一直在质疑该团队成立的目的。他们最近一次会晤是在2月份，此后没有新的开会计划，也没有后续跟进。CEO们曾相互询问设立该委员会的意义。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普表示，"与其给制造业顾问委员会和战略与政策论坛的商人们施加压力，我倒不如将它们都关闭，谢谢你们所有人！"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/766b7112/4689fc49.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6343478502?refer_flag=1005055010_"&gt;@蔚蓝1917ROC&lt;/a&gt;：据CBS，川普政权的思想家、列宁的崇拜者、白宫军师斑脓本周内可能会被撵走。川普不仅面临国会压力，保守系喉舌狐狸台（FOX）老板默多克在一次有库什纳和凯利在场的晚宴上也告诉川普：斑脓必须走人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/4e6fdb16/2cb84b74.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【16】彭斯呼吁拉美各国切断与朝鲜的外交及经贸往来
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国副总统彭斯(Mike Pence)周三在智利发表讲话时呼吁拉丁美洲各国切断与朝鲜的外交关系并加大针对朝鲜的经济制裁力度。彭斯称，已经要求智利总统巴切莱特(Michelle Bachelet)重新将智利红酒列入美国现行制裁规定项下被禁止向朝鲜出口的奢侈品，此举将阻止朝鲜获取这类商品并将其转化为维持该政权所需的硬通货。智利和朝鲜之间的贸易总量相对较小。巴切莱特并未直接回应彭斯的要求，她仅表示智利反对朝鲜核武器开发项目。根据追踪朝鲜贸易的大韩贸易投资振兴公社(South Korean Trade-Investment Promotion Agency)的数据，2015年，朝鲜对智利的出口总额为64.8万美元，智利对朝鲜的出口总额为200万美元。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/b0c0a3ac/7a227804.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【17】白宫提名28岁前模特儿希克斯任临时联络室主任
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	白宫已提名希克斯（Hope Hicks）担任白宫通讯联络办公室临时主任，接替上月底被开除的“10日主任”斯卡拉穆奇。这位官员在一份声明中说，政府将“适当时机宣布正式的白宫联络室主任人选”。曾为模特儿的希克斯目前是白宫资深通信顾问，她将兼任白宫联络室主任的职务。作为白宫高级通信顾问，希克斯帮助塑造了特朗普的信息。此前，她曾是特朗普组织的公关专业人员，后来加入特朗普竞选新闻团队。这似乎是参谋长约翰·凯利（John Kelly）在白宫赋予她更明确角色的一种方式。这名官员说，28岁的希克斯不会因为兼任联络室主任职务，而搬进白宫联络室主任办公室，她将留在椭圆办公室外的通信顾问办公室处理事务。
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/6ee3c1ba/a0e3325f.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【18】因不喜欢川普 美国人将伊万卡名牌时装送进旧货店
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	部分美国人说因为他们不愿意同总统川普有任何关系，正在从衣柜中清理伊万卡·川普牌服装，将那些名牌时装送进旧货店。上西城商店（Upper West Side Housing Works ）一名雇员说，“自从11月，我看到她的很多鞋进来。至少5-10件。……它们通常待一段时间。它们是好鞋，看起来像新的，但它们却要很长时间才卖出去。”旧货店不跟踪品牌，只能对伊万卡·川普产品数量增加提高传闻证据。但二手商品销售网站Thredup发现，2016年它的用户上网出售的伊万卡·川普服装比2015年增加223%。佛罗里达州布罗沃德县（Broward County）67岁居民雷德（Maggie Redder）说，她将价值500-600美元的伊万卡·川普时装送进旧货店。她解释说，“我不想在自己家里任何地方看到川普那个名字，我对他感到恶心，” 不得不处理那些服装。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/984bda67/8764b459.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】夏洛茨维尔暴力事件后，苹果将向人权组织捐款数百万美元
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	苹果公司(AAPL)首席执行长库克(Tim Cook)周三谴责了白人至上主义者﹐并表示苹果公司将言出必行。库克表示该科技巨头将向南方贫困法律中心(Southern Poverty Law Center)和反诽谤联盟(Anti-Defamation League)各捐助100万美元﹐并在9月30日为止﹐以2:1的比例对员工向人权组织的捐款进行配捐。库克还称﹐苹果正在研究通过iTunes捐款的方式。库克表示﹐他不认同美国总统特朗普(Donald Trump)对周末弗吉尼亚夏洛茨维尔发生的暴力事件所做出的反应。库克表示﹐这不是左翼还是右翼﹐保守派还是自由派的问题﹐这关乎人的尊严和道德。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/eefde2ca/a772a8a5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【苹果制定10亿美元原创内容预算】苹果公司已制定约10亿美元的预算，用于在未来一年购买及生产原创内容，这表明这家iPhone生产商正认真考虑在好莱坞大展身手。结合该公司的营销实力和全球影响力，这让苹果立即成为原创视频节目市场上一个具有相当实力的竞争者；在这一竞争激烈的市场上，新老媒体公司争抢原创节目。10亿美元约相当于时代华纳公司旗下HBO去年内容支出的一半，与亚马逊公司2013年的内容支出相当；亚马逊2012年宣布进军原创内容领域。苹果公司可能会收购及制作最多10个电视节目，以实现苹果高级副总裁Eddy Cue提出的在苹果公司的流媒体音乐服务或一个全新的视频服务中提供高质量视频的愿景，这些视频将与HBO制作的《权力的游戏》(Game of Thrones)等节目类似。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/0c414c59/b33a373c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】女服务生不识本国总理 爱尔兰总理瓦拉德卡乖乖吃饭等位
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据bbc报道， 爱尔兰总理利奥·瓦拉德卡在美国访问时光顾一家餐馆，接待他的恰好是一名打工的爱尔兰女学生。只是，这位老乡没认出他，还让他等位。虽然等候超过20分钟，这名国家领导人并没有因为这点小事而生气，反而很高兴大家能够像对普通人一样对待他。女学生事后在社交网站上“吐槽”这段尴尬经历，并上传一张与总理的合照。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/dc8cb17d/039475b2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【21】瑞士一酒店提醒犹太人进泳池先洗澡 被质疑种族歧视
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	瑞士一家酒店的告示近日引发争议，告示上显示“游泳之前请先洗澡”，开头却是用红色粗体标注的“致犹太客人”，网友质疑该酒店涉嫌种族歧视。美国一个犹太人人权组织要求该酒店关门。以色列政府谴责称，该酒店的行为是最坏、最丑恶的反犹行径。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/b78422c8/1b50d9bf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a href="http://weibo.com/diiicn"&gt;@雪暴君&lt;/a&gt;：近日在乌克兰基辅落成了一座为纪念在东乌克兰“反恐战争ATO”中牺牲的士兵而树立的纪念碑，碑面上描绘着带着乌克兰国旗的颜色的翅膀战士形象，但是仔细一看，很显然这是一幅暗黑3粉丝画作的改版。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/2d43909b/aeaa58e7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a href="http://weibo.com/u/5998993996"&gt;@长得帅不如跑地快&lt;/a&gt; ：真事，委内瑞拉的马总奖励平叛有功的士兵，一人两卷手纸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/8d8769e6/290cd58e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【24】扎克伯格承诺将删除Facebook上仇恨言论
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	扎克伯格周三表示，关于弗吉尼亚州夏洛茨维尔周末发生的暴力事件，Facebook将删除任何“宣传或庆祝仇恨犯罪或恐怖主义行为”的内容。他同时谴责了亲纳粹和白人至上主义。扎克伯格在Facebook上表示：“由于可能出现更多集会，我们将密切关注局势，删除关于人身伤害的威胁。我们无法做到持续的完美，但我承诺，我们将坚持努力，确保Facebook令所有人都感到安全。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/4740262f/9475684c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【Facebook关闭包含骚扰信息的员工内部论坛】Facebook去年关闭了一个颇受欢迎的员工匿名论坛，因该论坛变成了一个员工进行保守政治辩论的地方，还不时出现一些种族歧视或性别歧视的评论。Facebook在公司内部限制言论的做法较为罕见。这一名为FB Anon的论坛于去年12月份关闭，消息于周三被报道。知情人士称，该论坛变成了那些支持特朗普担任总统的员工的一个中心。在美国大选前，该团体曾在校园里张贴“欢迎特朗普支持者”(Trump Supporters Welcome)的海报。但知情人士称，FB Anon也引来一些让许多员工感觉受到冒犯的评论。其中一名知情人士称，举例来说，去年有一些帖子称Facebook为了提高员工多样性，降低了门槛吸引女性工程师，这在聊天室中激起了一些愤怒的回覆。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/f32dd479/aea1aa7f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【Discord 封杀宣传纳粹意识形态的账号】流行的视频聊天服务 Discord 宣布关闭一部分煽动暴力的账号和服务。Discord 称它的服务在弗吉尼亚州夏洛茨维尔攻击前后被用于宣传纳粹意识形态，他们将继续采取行动反对纳粹意识形态和所有形式的仇恨。Discord 没有透露有多少服务受到影响，表示包括了一些旧账号以及上周末新创建的账号，其中包括白人国家主义者新闻网站 AltRight.com 的账号。Discord 表示它没有阅读用户交换的私人信息。这些群组的用户举报信息违反服务条款，然后它才采取行动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/a3efb7c5/79d81726.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5825093412?from=usercardnew&amp;amp;refer_flag=0000020001_&amp;amp;is_all=1"&gt;@AlphaNew&lt;/a&gt;：一人两张嘴，川普爱谁谁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/643cc8de/5edc89b1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】文在寅接见世越号遇难者遗属并致歉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国总统文在寅16日下午在总统府青瓦台迎宾馆接见了200多名“世越”号遇难者遗属和幸存者家属。文在寅表示，他代表政府表示道歉和慰问。政府将尽全力查明“世越”号沉船事故真相，并继续搜寻直到找到最后一名失踪者，让家属不留遗憾。文在寅在会面中表示他始终无法忘却“世越”号，尽管船体搜寻大有进展，但仍有五名失踪者下落不明，韩国政府对此深感哀痛。文在寅代表政府向家属鞠躬道歉。这是2014年“世越”号事故发生后，总统首次正式道歉，有望推动追查事故真相。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/323c32cb/2c1fd8ad.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【26】澳科学组织大幅收窄MH370可能所在范围
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	马航MH370客机失踪接近三年半仍下落不明。澳洲联邦科学与工业研究院（CSIRO）及隶属澳洲运输安全局的澳洲地球科学中心（Geoscience Australia）分析马航MH370失联两星期后由法国军事情报局及法国航天局拍摄的卫星图片，在原搜救处北方一片5000平方公里的海域发现12件人造残骸以及28件可能人造残骸，当中与冲上非洲海岸的失踪客机残骸相类似。澳洲地球科学中心表示，根据卫星照片和残骸漂流模组，MH370客机的失联位置就在他们推断的海域之内，是MH370另一个潜在消失位置。澳洲联邦科学与工业研究院形容今次发现前所未有地精淮。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/65b61286/8b813c38.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【27】《Deadpool 2》剧组出意外：特技车手身亡
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	温哥华警方周一证实，电影《Deadpool 2》拍摄现场发生意外，一名女性特技摩托车手在拍摄过程中意外身亡。据报道，事发地点在Canada Place Way上的Jack Poole Plaza附近，这名车手骑着摩托车撞进了Shaw Tower的窗户。过警方调查，在事故中不幸身亡的女性，为来自纽约的 Joi 'SJ' Harris，今年40岁。她在拍摄过程中驾驶摩托车，因失控撞进窗户导致伤重不治身亡。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/8c68c8ef/a9340642.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/cfcu?refer_flag=1005055010_"&gt;@影评老大爷暗夜骑士&lt;/a&gt;：终于又可以看贾樟柯导演新作了！《江湖儿女》开机！主演：廖凡、赵涛。剧情简介：2001年，山西塞外城市。模特巧巧与出租车公司老板斌哥是一对恋人。斌哥每天在外面呼朋唤友，巧巧希望能够尽快进入婚姻。斌哥在街头遭到竞争对手的袭击，巧巧慌乱中发现斌哥的公文包中有自制火枪，她朝天鸣枪……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/2520cd22/b7e23477.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【29】社科院博士：单身损害经济
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国社会科学院财经战略研究院的张宁博士说：“越来越多的单身人士对经济造成的负面影响大于其正面影响。”因为单身人士面临的责任小于已婚同龄人，所以很容易形成一种闲散的人生态度，这很容易转化成缺乏工作动力。“以日本为例，越来越多的年轻人希望通过不婚来躲避家庭责任。日本的高未婚率对经济有负面影响。有些单身人士认为只需要养活自己，所以没有较大的为家庭创造更多财富的压力。”根据民政部的数据，中国内地的“未婚”人口到2015年底已经达到2亿人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/e4484eb2/16895afa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】人民网评：加了精神鸦片的“丧茶”喝不得
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最近，流行网络的“丧文化”，开始转向实体。如只是简单自嘲当然无伤大雅，但这种来自异域的“丧文化”已被证实与畸高不下的犯罪率、自杀率密切相关。这种“精神鸦片”在麻醉年轻人的同时，还一步步诱惑他们偏离正常生活与工作轨道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/9656b071/2c61bc65.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%A9%AC%E4%BC%AF%E5%BA%B8?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@马伯庸&lt;/a&gt;:自古未闻丧有罪，而今只许乐无边。命蹇总污庙堂眼，心忧不准天下先。敢尔《考槃》 怀怨谤，何不《萧韶》舞蹁跹。有凤来仪在盛世，哪只鸟儿还倦眠？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】生活刚刚见到一点曙光，希望又再一次破灭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/cctvwzn?refer_flag=1005055010_"&gt;@王志安&lt;/a&gt; 就在今天，恩波格斗来自凉山州越西县的孩子，全部被带走。此刻，他们全都在回归大凉山的路上。还记得那个接受我采访说自己坚决不走的阿杰么？他被强迫按下了手印，必须走。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	阿杰哭了，其他的孩子们也哭了，教练们哭了，恩波也哭了，现场哭声一片。这些来自大凉山的彝族少年，遭遇了那么多不幸，生活刚刚见到一点曙光，希望又再一次破灭。他们在恩波格斗的奋斗将成为记忆，成为另外一个世界的回响。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	教练临别时说，“孩子们，欢迎常回家看看”。其实他们也知道，没可能了。他们再也回不来了。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	今天，《局面》在现场全程记录了孩子们被带走的整个过程，编导们已经星夜赶回北京。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	我们或许无法改变，但记录至少不会缺席。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/bec2660e/ecb9c11e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/77395e36/73879f73.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/cctvwzn?refer_flag=1005055010_"&gt;@王志安&lt;/a&gt; 现场被强迫按手印的阿杰，哭成泪人。无奈的现场工作人员问：“你们征求娃娃的意愿了么？你们征求娃娃的意愿了么？”没人回答。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	身为记者，如果意识不到报道的后果，如果没有一颗满怀善意、理解复杂世界的内心，真的不配做这份工作。慎重吧，各位媒体同行。你们的报道，会改变孩子们的命运。从此，他们复归原点，没有了希望。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/41fc4473/eded47e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/2373930027"&gt;Cheer-FLY&lt;/a&gt;：记者啊.....快10年前吧，北京某报记者就深挖了一个北京北京周边一群自助透析的尿毒症患者的事儿，就是人家自己集资买了二手透析机在家透析。结果大肆报道之后，透析机被没收取缔，这些病人大部分都被遣送会老家原籍，不知道还有人管他们透析保命的事儿不。记者不能因为只顾自己搞大新闻，不顾别人死活
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/1959399457"&gt;我需要灵感&lt;/a&gt;：“你一纸文章，就轻易把我充满希望的生活判了死刑。也许一个月、一年往后再也不会有人想起，我就在那山沟里，庸庸碌碌的过完一生，苦苦地等着下一双能拉我一把的手。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 【32】很多人终其一生，都未向尘世外看上一眼。  ——《三体》(photo by Robert Van Der Hilst)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/4ce43bd6/df4e1128.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;：【“丧文化”是年轻人偷偷努力的烟雾弹】调查发现，平时高举丧文化的年轻人其实一点不丧，丧是他们用于迷惑对手的烟雾弹，让对手轻视自己，但他们背地里比谁都努力。这类似于上学时课堂上故意玩给同学看，回家自己偷偷用功。所以，丧是当代年轻人的竞争谋略，如果以为他们是真的丧那就贻笑大方了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 17 Aug 2017 14:54:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123608</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170816】两个核大国打了一场石器时代的战斗</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123579</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】路透社：中印士兵15日在喜马拉雅山西部发生争执 双方均出现轻伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	印度消息人士披露，中国与印度士兵周二在喜马拉雅山西部发生争执，进一步加剧已陷入边境对峙两月的两国的紧张关系。中印士兵的新摩擦并非发生在目前仍在对峙的洞朗地区，而是在班公湖北岸中印实际控制线一带。双方互掷石块，且都有人受轻伤。但此消息不仅中方尚未证实，印度军方也不予置评。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFTdH4eh/D4rni.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中美军方签署对话协议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美军参联会主席邓福德15日抵达北京，开启对中国的访问。美国媒体8月16日报道称，中国和美国高级军事将领签署了加强两军通讯交流的协议。美国国防部一位高级官员15日表示，中美军队的沟通交流尤其重要。当天签署“中美两军联合参谋部对话机制框架文件“为两军之间建立信任和了解打开了大门”，但“只有当双方进行有意义的对话，减少误判风险的时候，协议才是有用的”。路透社称，邓福德表示，美中之间有很多问题，双方在这些问题上持有不同立场，但双方都承诺去克服它们。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFTcdRO3/hlv8f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】最高法终审判决：王老吉与加多宝共享红罐包装
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	王老吉与加多宝的"红罐包装之争"终于有结果了。法院终审判决认为，广药集团与加多宝公司对涉案"红罐王老吉凉茶"包装装潢权益的形成均作出了重要贡献，双方可在不损害他人合法利益的前提下，共享有"红罐王老吉凉茶"包装装潢的权益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFSE52a4/imi3d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】人民日报批《三生三世十里桃花》等仙侠剧：架空现实伦理
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在今天的仙侠世界中，我们头顶的星空与内心的道德律已黯淡失色。神、仙、人、魔、妖、鬼六界混杂，道德暧昧，主人公在正邪之间不无迷茫地穿梭，没有现实伦理约束，个人情感被凸显到无以复加的地步。网络文艺之所以罕有艺术精品，往往是被这种低级的情感结构束缚住了，缺乏内在精神。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/60718250ly1filenbqofbg20fc070h5g.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%A9%AC%E4%BC%AF%E5%BA%B8?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@马伯庸&lt;/a&gt;: 乾隆爷纳闷了，你们这些学者，天天钻故纸堆沉迷训诂考据，怎么都不对时下发表一下意见呢？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】东莞太子酒店卖淫案：技师面试要脱光定价，被曝光后毁灭证据
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	东莞太子酒店老板梁耀辉等组织卖淫罪案一审宣判，梁耀辉犯组织卖淫、串通投标、单位行贿三宗罪，被判处无期徒刑。曾经的梁耀辉是东莞风云人物、人称“太子辉”。判决书显示，2014年2月9日，在央视曝光太子酒店桑拿中心存在组织卖淫活动后，梁耀辉即安排相关人员紧急毁灭证据，删除相关经营数据，并准备安排被曝光的几个人去自首，但还没来得及，“公安就过来检查了”。自2004年起，太子酒店桑拿中心逐步成为一个大规模卖淫场所，组织包括多名未成年在内的失足妇女卖淫。20余名桑拿技师的证言显示，她们去应聘时均要经曾任太子酒店桑拿中心副经理的王建龙面试，“脱了衣服给他定等级和价钱”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFSG0Acb/tYVEO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】北京6000多辆网约车获许可 官方称打车难不明显
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不少市民反映执行"京人京牌"新政后，网约车数量明显减少，又回到"打车难"时代。北京市交通委相关负责人：数据显示网约车平台乘客订单完成度下降了10%，但考虑到相关出行补贴已取消，打车难问题并不太明显。"京牌"基本执行到位，但"京人"执行情况较差。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFSK2OW3/k9ejA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】19岁女乘客登机后被东航强行劝下飞机：因鼻子贴胶布
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4日宁波姑娘小项搭乘东航航班北京飞宁波，因鼻子上贴着胶布，被乘务长质疑做过整容手术，登机后被"逐出"机舱，不得不改签其他航空公司。乘务长：7月初东航公告，大致内容是考虑到乘客的飞行安全，接受整容整形手术者须在15天后再坐飞机并出具医疗证明。但小项否认自己的鼻子做过整容术，对东航的规定以及把她强行劝下飞机的做法表示强烈不满。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFSIq8WK/UikZO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】警方通报"男子医院猥亵女童"：男子系女童姑父
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	警方16日将杜某(49岁 重庆人)抓获。杜某对猥亵女童行为供认不讳，已被刑事拘留。因女童父母离异，其父身体残疾，无监护能力，女童长期和祖母生活。案发当日女童患皮肤病，杜某和祖母陪同到医院检查。候诊期间杜某对女童实施猥亵。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFSAtB8c/Bp7yN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【网友举报一男子医院大厅“猥亵”女童 重庆警方介入调查】14日，网友爆料在重庆某医院一男子将手放在未成年女儿的裤子内摸其身体，其间，女孩起身去检查回来后，男子再一次将手放进女童裤子内，全程女孩都在玩手机，无反抗情绪。据知情者称，该事件发生于8月14日上午，所在医院为重庆西南医院。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】《战狼2》延长排片一个月 票房将稳破50亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中影下发通知，《战狼2》密钥将延期至9月28日，也就是说目前影片所有版本（2D/3D/3D IMAX）的放映时间将延长一个月。统计显示，上映21天来，《战狼2》仍保持着38.1%的排片比例。此次电影密钥延期，据预测影片票房非常有可能突破50亿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFSCnaCA/Q9epx.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/nopingwest?refer_flag=1005055010_"&gt;@NoPingWest&lt;/a&gt;：今次算是认清自我了。。“熟练使用颜文字”、“过马路没车还要等红灯”属于精神日本人！
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/005OgovIly1filfs105d4j30hs0vkgrm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【11】台湾发生史上最大规模停电
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8月15日17时左右，台湾爆发史上最大规模停电事故，台北、新北、新竹、桃园等地陆续出现停电，殃及17个县市，影响户数高达668万户。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFSMIxxb/cJly2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src="file://C:/Users/gide/AppData/Local/Temp/enhtmlclip/110804xsgz6g6gegle33zs.jpg" style="height:auto;"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	台电追查之后，发现停电是中油人员操作失误导致。中油承揽商更换计量站控制系统的电源供应器时误触，导致气阀关闭停止供气，大潭电厂6部机组全数跳机。大潭电厂一年发电量约288亿度电，发电量居台湾第二，满载发电时能供应北台湾三分之一用电。新竹以北8成工业用电，包含台积电等国际科技大厂供电全靠它。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFSMIQxE/n66Xm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src="file://C:/Users/gide/AppData/Local/Temp/enhtmlclip/110805t8pcyivi9e6ibz6r.jpg" style="height:auto;"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【经济部长李世光请辞】全台发生停电状况，行政院发言人徐国勇表示，经济部长李世光口头请辞，行政院长林全已经接受，书面辞呈将于17日前送到行政院。徐国勇说，除了经济部长的政治责任，等恢复供电后，把事件调查清楚，一定会追究台电、中油等相关人员的责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFSMJeYW/UbHcE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src="file://C:/Users/gide/AppData/Local/Temp/enhtmlclip/58053622.jpg" style="height:auto;"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	中油对大潭电厂机组天然气供应意外导致815全台大停电，中油董事长陈金德表示，中油会先百分之百承担起对台电的赔偿及责任，调查后也会尽快做出惩处，预估一周内完成。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFSMJ8uK/nPczd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】朝鲜宣布暂缓兑现轰炸关岛的威胁 
&lt;/p&gt;
&lt;p class="paragraph"&gt;
	朝鲜似乎在周二暂停了向关岛发射弹道导弹的威胁，表示会再等一等，以便在实施发射之前，对美国的“愚蠢和糊涂行为”进行评估。该声明发表在美国和韩国准备于周一开始在朝鲜半岛及周边水域进行联合军事演习之际，朝鲜强烈反对这种演习。朝鲜中央通讯社的报道说，“（金正恩）表示，美国的军事对抗妄动等于作茧自缚，还说，朝鲜将再注视一会儿他们的姿态。”
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFSPgvpp/qCheY.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【13】关岛电台午夜误发紧急警报
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间15日凌晨12点15分，关岛当地的两家电台KTWG和KSTO误发未经许可的测试用紧急警报，并持续15分钟左右。这次播出的警报，通常是在遭受导弹攻击或遇到紧急威胁时，通知市民紧急疏散用的。很多市民听到警报后受到惊吓，纷纷向国土安全部咨询求证。关岛国土安全部回应称，“未经许可的测试警报与紧急事件无关”，并承认这次操作系人为失误，保证类似事件不会再次发生。关岛国土安全部的顾问向当地居民及游客说，未经确认的媒体警报无需操心。关岛的威胁级别和美军的防御态势都未发生改变，跟平常一样生活就行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFT6ppOH/gqb8l.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】特朗普再次回应弗吉尼亚暴力冲突称双方都有责任
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上周五，美国弗吉尼亚发生震惊全美的暴乱。在被外界狂批两天后，特朗普终于公开谴责了“白人至上”等种族主义团体，但“服软”还不到24小时，他的新表态又让美媒炸锅。当地时间15日，美国总统特朗普在记者会上再次回应弗吉尼亚暴力冲突，他说，冲突双方都有责任。特朗普称，夏洛茨维尔冲突中双方均存在暴力行为，“其中一方是很糟糕，但另一方也很暴力。没有人愿意说明这一点，但我现在要明确说出来。”他还质疑道，“乔治·华盛顿是个奴隶主，那他的地位因此受损了吗？我们是不是还要把华盛顿的雕像拆除啊？托马斯·杰斐逊呢？他也是个大奴隶主。冲突当中，确实存在新纳粹和白人民族主义者，但也存在一些无辜的人，媒体对这些人非常不公。而另一方中虽然有好人，但也有搞事情的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFSMIWG9/eHpHD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src="file://C:/Users/gide/AppData/Local/Temp/enhtmlclip/200637ei362baeieeam6bq.jpg" style="height:auto;"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	白宫一名高级官员说，凯利和其他高级顾问此前希望总统绕过夏洛茨维尔暴力问题，把话题放在基础设施上，但不得不承认他们全都错了。特朗普回答记者问题时，白宫幕僚长凯利、总统助理和高级顾问神色严峻或面无表情。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFSMJln7/z9Joc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src="file://C:/Users/gide/AppData/Local/Temp/enhtmlclip/204407qkgg9zl9lm9xl9kx.jpg" style="height:auto;"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普此番言论再度搅动舆论，招致共和党和民主党议员的共同不满。共和党国会议员埃莲娜·罗斯莱亭恩(Ileana Ros-Lehtinen)在推特上发文说：“责怪夏洛茨维尔的‘双方’？！不行。在对待三K党、纳粹支持者和白人至上主义者时搞相对主义？绝不行。”民主党参议员马克·华纳(Mark Warner)的评论是“无话可说”。媒体也纷纷对特朗普的这一言论表示谴责。《纽约时报》专栏作家Mike Luppica撰文直言，“如果特朗普觉得两边都错了，那他才是最糟糕的派别。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】伊朗威胁美国若祭新制裁将立即退出核协议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伊朗总统鲁哈尼今天8月15日威胁称，若美国对德黑兰进行新的制裁和胁迫，伊朗将立即退出与联合国5常+德国签署的核子协议。伊朗议会今天应该批准总统鲁哈尼的新政府内阁名单之际，鲁哈尼在议会发表讲话时警告华盛顿，若美国对伊朗实施新制裁，伊朗会在立即放弃2015年和世界列强达成的核子协议。这个讲话今天通过电视向全国播放。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFSMHTuF/13bzCu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】朝鲜导弹技术从哪里来？和苏联有关
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	根据伦敦国际战略研究所（IISS）本周一（8月15日）发表的一份报告，防卫问题研究专家确信，朝鲜目前在导弹领域的快速进展同前苏联的RD-250火箭发动机系列技术有关联。该研究所专家埃勒曼（Michael Elleman）在报告中指出，"朝鲜从境外得到了一种高效液体推进发动机（LPE）"。他称，所获得的证据清楚表明，该种高效液体推进发动机基于苏联的RD-250发动机家族，经改装，用作了火星12型及火星14型发动机。埃勒曼表示，乌克兰政府并不一定与此事有关，但他指出，乌克兰相关工厂的员工苦于国家经济困难，很可能会参与在俄罗斯、乌克兰或其它地方的非法贸易、军火交易和跨境刑事犯罪行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFSMJ1UM/13c2au.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】港交所“红衫仔”正式退出舞台
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	港交所证实，交易所展览馆及交易大堂租约于今年10月底到期后，将重新改装为一个多用途和具代表性的“金融地标”。换言之，港人熟识的交易大堂即将完成历史任务，而“红衫仔”现身交易大堂的画面亦只能成为回忆。随着1993年联合交易所推出自动对盘及成交系统（AMS），至96年第二代系统启用，更可对外连接证券行的终端机，令交易不再局限于交易大堂，出市代表数目逐渐减少。2006年，联交所改建交易大堂，把面积缩减三分二，余下面积在会议及展览场地，现时只有60间券商有以每月7000元租金租用交易枱，平均每日只有约30名出市代表出现于交易大堂，来自交易大堂的成交量只占整体的0.2%。至于日本东京及新加坡交易所，亦早已淘汰交易大堂。在70、80年代做过出市代表的民众证券董事总经理郭思治说，将要和自己起家的地方道别，表示没有可惜的感觉，也不怀念。他解释现在有电脑系统负责交易，出市代表存在与否都没有分别，证券行在自己的办公室交易，速度更快，认同港交所无须再为出市代表保留交易大堂，将场地拨作其他用途。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFSR1t0j/MmBEk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src="file://C:/Users/gide/AppData/Local/Temp/enhtmlclip/20160420024816816.jpg" style="height:auto;"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	一度风靡中港台的香港著名电视剧《大时代》，观众经常看到股票交易所里面穿上“红衫仔”的出市代表，来回奔跑大堂为客户下单，升与跌的瞬息之间，郑少秋等大炒家从跳楼边缘翻身忙着数钞票，触动了多少当年的观众的心弦。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFSR1lws/WdSC9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/metrotimes?refer_flag=1005055010_"&gt;@沈阳地铁第一时间&lt;/a&gt; ：哈哈哈哈心疼车主一秒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/62a8eda7ly1fikirf8yqmj20go0m8795.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】北师大博士论文：马克思主义在北京臭氧检测中的应用
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFSZKzu1/7VcRn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】腾讯副总裁：微信不会读取、存储微信聊天记录&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	腾讯副总裁丁珂称，微信的价值导向是从来不会涉及用户相互聊天，并明确表示，微信不会读取、分析聊天记录，“我太太和我的对话，我也不希望听到，己所不欲勿施于人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFT2NoBn/VyRyS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/louisayeung" target="_blank"&gt;@鲁伊萨&lt;/a&gt;: TBS的news23今晚这个反战特别节目真是太良心了！以特别客观的视角介绍了广岛附近一个毒气岛。这个岛当时就是专门用来制造毒气的。绫濑遥采访了三位当时在岛上参与毒气制造的老人。一个还记得制造毒气的化学方程式，一个因为毒气得了胃癌切除了胃，一个婆婆当年在岛上负责运输罐子。一开始以为又是站在受害者视角讲述他们有多么惨。然而话锋一转，讲述者绫濑遥说，光是毒气制造一方至少就有3700个人丧失了生命，那么被投毒气的一方呢？节目组去了当年被投放毒气的河北某村，采访了亲身经历毒气战的中国老人。老人说那时候大家逃命主要靠地道，结果日本人就往地道里扔毒气炸弹，他的妹妹就是被毒气害死的。地道的出口是一口井，有人从井里爬出来就被守在井口的人杀死，光是死在这口井里的就有1000多人，这口井现在叫血肉井。他当年松开了8岁妹妹的手，到现在每次回想都觉得心痛。那个一直记得化学方程式的日本老人曾经去到这个村子，专门赔罪。他说自己之所以一直记得这个方程式，是因为不想也不能忘记自己犯罪的证据。这个毒气就是为了杀掉中国人而制造的，我们就是罪人，这个事实不能歪曲。而那个已经切除胃的老人，每天只能吃几口饭，他说自己还不能死，死了就没有证据证明日本当时曾经制造毒气了。他现在专门向游客介绍毒气岛相关的历史。那位曾经搬罐子的女生，每天画画，描述当年岛上的种种。最后节目说，这些老人怀抱着受害者的苦痛和加害者的苦恼，生活着。战后这个岛被美军烧了，很多证据和资料也都被消失了，很多人都不知道这个岛的存在。节目最后说，无论如何，最重要的还是执政者应该好好面对这段历史。要不是肉眼所见，真是无法相信一个民放台有勇气这么“黑”自己的国家。反观我朝，央妈今天在干嘛？慰安妇纪录片排片如何？微博头条是什么？？？我有点怀疑到底是谁不正视历史了。。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/56808cbbgy1fiksr2vqo7j21dz0qogt8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/56808cbbgy1fiksr7kxgyj20zk0qo11q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/56808cbbgy1fiksr95u0mj20zk0qo7ay.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/56808cbbgy1fiksra6mw0j21830qo793.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/56808cbbgy1fiksr1rndcj21a40qon5h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/56808cbbgy1fiksre1e5tj21cm0qoajq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/56808cbbgy1fiksrfj5r6j21cc0qon5z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/56808cbbgy1fiksrh0azyj21cl0qo7ck.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/2213526752" target="_blank"&gt;@视角_日本&lt;/a&gt;: 生活：爸爸穿到破破烂烂了还在穿的衣服，原来是新婚旅行时和妈妈一起穿的“情侣”装。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/83efbce0gy1fillmc1dj6j20la0ys47h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/83efbce0gy1fillmd8fl9j20xc0p0q88.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/83efbce0gy1fillmel7gfj20xc0p0dld.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】推特发言人宣布，北京时间今早10点，这条推文破了推特历史上点赞数量的纪录，目前有接近300万人点赞，这条推文同时也是转发量排名第5。内容是美国前总统奥巴马引用曼德拉的一段话：“没有人一生下来就因肤色、背景、宗教的不同而憎恨他人。人们的憎恨必然是学来的，他们能学会憎恨，也能被教导去爱。因为与恨相比，爱能更自然地触及人心。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFTb4IlM/iPXQ6.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	两个核大国打了一场石器时代的战斗，为第四次世界大战提前演练。（via 段皇爷 ）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这是一条神奇的裤子,一年四季除了冬季都可以穿！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=521491564929" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=521491564929 &lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 16 Aug 2017 14:46:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123579</guid></item></channel></rss>