<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 30 Dec 2017 17:21:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171230】算法时代的标题</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127655</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】央行货币政策委员会例会：切实管住货币供给总闸门
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国人民银行货币政策委员会2017年第四季度例会日前在北京召开。会议认为，当前我国经济金融运行稳中向好，但面临的形势依然错综复杂。会议强调，要坚持稳中求进工作总基调，适应经济发展新常态，实施好稳健中性的货币政策，切实管住货币供给总闸门，综合运用多种货币政策工具，保持货币信贷及社会融资规模合理增长，维护流动性合理稳定，提升金融运行效率和服务实体经济能力，有效控制宏观杠杆率。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ff4dd450/24f5b905.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】最高检发布最新禁酒令：检察机关公务活动全面禁止饮酒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，最高人民检察院下发修改后的《最高人民检察院禁酒令》，严禁工作时间内和工作日中午饮酒;严禁在检察系统举办的各类会议、考察调研、学习培训、检查指导、请示汇报等公务活动期间饮酒；严禁司法办案和执行公务期间饮酒;严禁携带枪支、弹药、档案、案卷、案件材料、秘密文件或者其他涉密载体饮酒；严禁到可能影响公正办案和检察机关形象的场合饮酒；严禁佩戴检察标志和着法警制服在公共场所饮酒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e673678b/cca5ca5c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】教育部：中国已成为世界排名第二的研究生教育大国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据教育部网站消息，2016年，全国有研究生培养单位793个、学科11328个。在学研究生人数198.11万，授予博士、硕士学位人数56.39万，分别比2012年增长15%和16%。中国已经成为世界排名第二的研究生教育大国。数据显示，用人单位对研究生的整体满意度高达98%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/67c768c8/199dea0d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】证监会：同等条件下对东北地区企业给予优先审核支持
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	证监会将在推进新股发行常态化的同时，继续优先支持符合条件的东北地区企业IPO，在受理企业申请后。具体工作中，既坚持发行上市条件不降低、审核标准不降低、审核环节不减少、审核程序不压缩，保证东北地区上市企业的质量；又对东北地区企业在审核进度方面给予优先支持，在同等条件下优先安排进入下一步审核程序，推动东北地区企业及早发行上市。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/81ed1cf9/fefc12b6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】新华社:贾跃亭和赵薇列入“今年A股市场最戏剧性人物”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	贾跃亭和乐视今年隔三差五就上财经热词，12月25日，北京证监局责令贾跃亭2017年12月31日前回国履责的通告，再次让贾跃亭成为焦点。这已是北京证监局第二次发文要求贾跃亭回国，上一次是在9月13日，北京证监局向贾跃亭下发监管关注函，明确要求他立即回国，稳妥处置公司面临的各种风险。而贾跃亭也曾多次表示“下周回国”。赵薇曾被称为“女版巴菲特”，完成了重庆路桥、唐德影视与阿里影业的投资，后两者让其斩获颇丰。她曾计划以30.6亿元控股万家文化，自己仅出资6000万，借款约15亿元，拿还未到手的万家文化股票质押融资再获得约15亿元，玩转51倍杠杆，最终这笔交易以失败告终，并且遭到了证监会处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8131eb61/4be41cb1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】北京网信办约谈今日头条、凤凰新闻APP：部分栏目停更
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国互联网最高审查机构加强了对手机版互联网新闻的监管。北京网信办&lt;a href="http://www.cac.gov.cn/2017-12/29/c_1122187494.htm" target="_blank"&gt;分别约谈了今日头条和凤凰新闻负责人&lt;/a&gt;，针对两家公司手机客户端持续传播色情低俗信息、违规提供互联网新闻信息服务等问题，责令企业立即停止违法违规行为。两家企业负责人表示，将严格落实网信部门管理要求，对相关问题进行自查自纠，分别对违规问题严重的部分频道暂停内容更新。今日头条手机客户端 “推荐”“热点”“社会”“图片”“问答”“财经” 等 6 个频道自 2017 年 12 月 29 日 18 时至 12 月 30 日 18 时暂停更新 24 小时、凤凰新闻手机客户端 “头条”“推荐” 等 2 个频道自 2017 年 12 月 29 日 18 时至 12 月 30 日 6 时暂停更新 12 小时。网信办称，今日头条和凤凰新闻 APP 违反国家有关互联网法律法规和管理要求，传播色情低俗信息，存在严重导向问题，对网上舆论生态造成恶劣影响。在尚未获得互联网新闻信息服务资质的情况下，今日头条手 APP 违规转载新闻信息，且 “标题党” 问题突出，严重干扰了网上传播秩序；凤凰新闻 APP 违规自采和转载新闻信息，扰乱了网上传播秩序。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2dfdfc38/d645d43c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/lchun?refer_flag=1005055010_"&gt;@刘春&lt;/a&gt;:这就是《今日头条》视频界面的截图，全都是从影视作品中搬运的的，没有一丝原创，它们唯一做的就是加了标题，所谓算法时代的标题。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/631bcd1aly1fmyk5zn0r8j20ku11278p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/631bcd1aly1fmyk5zxytkj20ku112n20.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民网评：“算法推荐”不能成为传播低俗信息的助推器】推荐算法，就是依据用户的上网习惯，通过统计，推测出用户可能喜欢的东西并将之固化、深化、泛化。很多网站一味追求流量，内容低俗、色情甚至无耻，毫无社会责任可言。这种挑战底线的模式亟须从严监管，而不是听之任之。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】北京这家公司的招牌被强折了，发公告说要告城管。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9639f384/b1b0889b.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【8】茅台决定提价18%后警告经销商：酒不是用来“炒”的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	贵州茅台公告称，自2018年起适当上调茅台酒的产品价格，平均上调幅度18%左右。茅台集团总经理李保芳“撂”下狠话，如果再有经销商触碰高压线，绝不容情。茅台集团董事长袁仁国也称，“茅台酒是用来喝的，不是用来炒的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/adb7a551/d50765f0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】钱宝网张小雷被采取刑事强制措施 警方吁用户配合取证
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	钱宝网实际控制人张小雷因涉嫌非法集资犯罪被采取刑事强制措施，警方吁请各地钱宝网用户到本人户籍地或实际居住地公安机关经侦部门或派出所报案，配合调查取证。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5ab0b6a7/e99bde6e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】疑罪从有，争辩打死 
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6038922387?refer_flag=1005055010_"&gt;@黑客凯文&lt;/a&gt;：清华大学外语系的一个女生。在提交文素讲座论文报告的时候被拒绝通过。原因是：“报告十分出色，但不似出自外语系同学之手、疑抄袭理工科同学，建议不通过。”
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	”文化素质核心课“是清华必选课，“建议不通过”等于不让毕业必须重修。&lt;br/&gt;
该女生朋友当天联系不上她，赶到现场后发现她被老师关在办公室，以挂科、不写让走等理由要求该女生写一份“因将此事擅自发朋友圈造成了不良影响”的澄清声明。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006AGHzZly1fmy27af9djj30l005o0tj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	后续
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw1024/006AGHzZly1fmy4t8nvuzj30f00qodk6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】韩国：扣留一艘向朝鲜运送石油的香港籍船只
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	外交部官员29日指出，已扣留一艘涉嫌无视国际制裁、运送石油产品给朝鲜的香港籍船只。韩方称，这艘名为“Lighthouse Winmore”号香港货船由台湾材料商Billions Bunker集团租用，于10月19日驶入韩国丽水港，转运炼油产品后出港，并在公海上向朝鲜进行船对船的油品转移约600吨。韩国外交部表示，联合国安理会对朝制裁决议规定，禁止采用船对船方式向朝鲜船只转移任何物品。韩方还指出，美国较早前已提出把这艘货船列入黑名单，不过遭到了中国政府反对。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8b9c47e4/d65858de.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美方称中国允许石油进入朝鲜 外交部：不符合事实】华春莹表示，我注意到有关媒体报道，前天我也回答了相关问题，针对媒体报道的有关个案，特别是所谓今年10月19日，一艘中国船只涉嫌在公海向朝鲜船只输送石油，中方已立即进行了调查。事实上，相关船只自今年8月以来再未停靠中国港口，无进出中国口岸记录。该船是否前往过其他国家港口，中方不掌握。因此，报道所称情况不符合事实。中方始终全面、严格执行安理会决议，履行自身承担的国际义务，绝不允许中国公民和企业从事违反安理会决议的行为。对任何经调查确属违反安理会决议的行为，中方都将依法依规作出严肃处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d68a2924/ba217a1d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【台湾：Billions Bunker并非台湾公司】台总统府发言人黄重谚30日说，针对韩国媒体报道，称有台湾公司（Billions Bunker Group）涉及违背联合国制裁决议，租用香港船只运载油品售予出现一事。经政府相关单位查证，报载所谓（Billions Bunker Group）公司在台湾并没有任何工商登记，并非台湾所属公司。台湾总统府称，台湾会积极配合国际各项决议措施，确保区域和平稳定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/26552b21/10717252.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【媒体：涉事船只由龚姓广州人持有】根据英国Marine Traffic系统数据，“Lighthouse Winmore”的持有公司是名为“永嘉船务有限公司”（Win More Shipping Limited）的香港注册公司。永嘉船务于2013年成立，唯一董事和股东是一名叫龚锐强的广州人，公司地址位于湾仔，与其公司秘书“达盈顾问有限公司”的地址相同。除了永嘉船务，龚锐强在香港还持有一间公司名叫“方向海运发展有限公司”，与“Lighthouse Winmore”油轮船尾的印有的“方向永嘉”一致。龚锐强在内地也投资多间船务公司，根据龚旗下公司的网上招聘资料，方向海运承运东南亚航线为主的棕榈油等化学品，目前拥有两艘载重16800吨的化学品船。记者翻查国际调查记者同盟（ICIJ）的离岸公司数据库，发现他亦有在英属处女岛（BVI）注册离岸公司。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a169efd7/e4c2a743.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】蔡英文说，她不相信大陆会“武统”！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蔡英文昨日（29日）很忙。据台湾媒体报道，她今天带着副手陈建仁参访“中科院”研发展示馆，并与媒体年终茶叙。期间，她除了口误说“就任总统500年” ，还宣称，不相信大陆会对台湾动武。据台湾“中央社”报道，茶叙期间，有媒体询问，“中国军机活动频繁，加上东亚情势动荡，台湾该如何因应？”蔡英文说，这“不是台湾自己面对的局势”，而是整个区域内国家共同面对的局势。媒体又问是否对中国大陆军事扩张及频繁的机舰活动感到忧心？蔡英文说，大陆这些军事活动，牵动的不只是台湾的情势，而是整个东亚情势，台湾并不是单独面对这个问题。“大陆的动机和企图，我们也在持续观察”。蔡英文还宣称，“事实上这个区域所有国家，对区域和平稳定，都有一致看法，连中国都很难排除这样的看法，也就是两岸的问题绝对不会是军事武力的解决，而是会以和平的方法面对不同的意见、立场”。她相信今天中国大陆领导层应该是理性的决策者，任何对台动武的可能性，应该都不在现在的决策思考里面。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/38813371/f2470e2f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】马英九：永怀念余光中老师
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	诗人余光中告别式29日在高雄市立殡仪馆景行厅举行，包括前总统马英九与夫人周美青、国民党主席吴敦义皆到场悼念。马英九29日晚间则透过脸书发文，以“永怀余光中老师”为题，缅怀这位文坛巨擘。马英九回忆，他高中开始就读余老师的散文，更感谢余光中捍卫文言文，给后人留下无比珍贵的文化遗产和巨大贡献。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/83bb2e9e/f17c435d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】欢庆金正恩祖母百岁冥诞朝鲜民众寒风中热舞
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜平壤在圣诞节前夕充满节日气氛，民众载歌载舞，不过这并不是在庆祝圣诞节，而是纪念最高领导人金正恩祖母金正淑24日的100岁冥诞。尽管当天平壤气温甚低而且又在下雪，但寒冷的天气无法阻止民众上街排队，来到党创建纪念塔前热舞。在大城山革命烈士陵园中，也有官员及民众献上花圈。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e7248a7f/ba1a888b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜：战友数弹壳就知道金正淑击毙了多少敌人】按照朝鲜官方说法，金正淑出生于1919年，不但是“女革命家”，而且亲自上阵抗敌，枪法神淮，战友只要数算空子弹壳，就能知道敌军死了多少人。不过，金正淑却在1949年时却神秘的消失，最后传出已经过世的消息。外界对于金正淑的死因众说纷纭，有报道称她31岁时因胎死腹中丧命，更有人说她遭到枪杀失血过多死亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/24f58f86/61ac60cf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】蒂勒森纽时刊文：朝鲜应主动回到谈判桌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蒂勒森28日在《纽约时报》刊文分析美国外交政策，他表示，美国在过去一年来在控制朝鲜核野心，及对抗俄罗斯、中国和伊朗带来的“巨大挑战”上已取得了进展。蒂勒森在文中特别提到朝鲜问题。他说，美国一直要求盟国和伙伴针对朝鲜进行单边施压，以迫使金正恩政权做出改变。蒂勒森表示，许多国家已经积极响应，采取了诸如关闭与朝鲜贸易、切断与朝鲜的外交关系以及驱逐朝鲜劳工等举措。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6fab7c1e/b7b1f558.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
文章称，美国和平施压的运动已经切断了朝鲜90%的出口收入，这些收入中的大部分资金都曾被用于为非法武器发展项目提供资金。蒂勒森说，美国希望这一国际孤立举措能迫使金正恩政权参与到有关放弃其核武器和弹道导弹项目的严肃谈判中。他指出，对话的大门一直开放，但美方已明确表示金正恩政权必须要主动寻求回到谈判桌前。此外蒂勒森还重申中国在解决朝鲜问题上的作用，称美方对朝鲜战略的一个核心组成部分就是劝说中国向平壤发挥其决定性的经济杠杆作用，中国虽已实施某些进口禁令和制裁，但“中国还可以也应该做的更多”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/de254713/91d95da7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30%美国人与20%日本人赞成对朝动武】日本民间非营利团体“言论NPO”28日公布与美国马里兰大学联合完成的北韩局势相关舆论调查结果。关于美国应否针对继续核与导弹开发的朝鲜采取军事行动，在日本持赞成意见的受访者占20.6%，美国则达32.5%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】川普暗示对华贸易政策转强硬
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普周四在推特上批评中国之后，他在接受《纽约时报》采访时，暗示可能在对华贸易采取强硬态度。他说，他一直期待中国在朝鲜问题上发挥影响力，因此没在双边贸易问题上对华采取强硬态度，但如果在强化对朝施压方面得不到中方支援，他“将把想做的事付诸实施”。川普说：“我对中国态度软弱，是因为在我看来，战争比贸易更重要……在竞选期间，我在贸易问题上对中国非常强硬。去年我们对中国的贸易逆差至少3500亿美元，这还不包括知识产权案的盗窃，那是另一笔3000亿美元……如果他们帮我对付朝鲜，我可以在贸易方面稍微调整看法，至少是在一段时期以内。我现在就是这么做的。可是，当石油输送给了朝鲜，我可不高兴了。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e722f1e8/6cacc36c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】澳大利亚将阻挠华为海底光缆项目
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	成立不到10年的华为海洋网络有限公司已赢得总长度达4万公里的海底光缆铺设合约。但它的全球扩张在南太平洋遇到阻碍——澳大利亚对中国在其“后院”日益增强的影响力予以抵制。澳大利亚将阻止华为海洋的一笔交易，根据交易，华为海洋将铺设从悉尼到所罗门群岛的一条逾4000公里的海底光缆。澳大利亚如今准备自己为这个1亿澳元的项目出资。澳大利亚已私下表示，不会为华为项目授予光缆登陆权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e6c83b29/c433aa8d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】40年来最高：川普政府第一年高层换岗率达34%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《华尔街日报》报道，布鲁金斯学会高级研究员Kathryn Dunn-Tenpas在分析研究后指出，川普政府第一年的官员换岗率达34%，她追踪的61名高级官员中，有21人或辞职、或被解雇、或被调离岗位。这一比例远远高于过去40年中的任何一届美国政府同期。而相比奥巴马时期的9%和克林顿时期的11%，川普政府的高层人员流动率是他们的三倍多。如果历史能够提供任何借鉴的话，川普政府第二年的人员流动率将更大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ec6becff/fd8b450c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】川普：美国需要全球变暖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普29日推文表示，面对美东地区近日大风雪，可能遭逢历年最寒冷跨年之际，美国也许能从全球变暖中获益。川普推文写道：“在东部，可能将经历有史以来最寒冷跨年。也许我们在美国可以利用一些全球暖化好处。但对其他支付几兆美元反对（全球变暖）的国家可不是这么一回事。”川普推文后段指美国因遵循“美国优先”政策退出的“巴黎气候协定”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f8679463/87ff5f96.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/3177420971?refer_flag=1005055013_"&gt;@小熊mishka&lt;/a&gt;：&lt;a href="http://t.cn/RHibqBS" target="_blank"&gt;O网页链接&lt;/a&gt;：昨晚伊朗官方出人意料地撤销了强制佩戴头巾的法令。今后伊朗女性在公共场合不佩戴头巾不会再被警察逮捕、拘留。不过如果“累犯”还是会被强制去学习风纪课程。1979年伊朗革命后就开始强制女性戴头巾。不过近年来自由化风气盛行，在德黑兰等大城市，年轻女子的头巾都快掉到后脑勺去了。撤销了强制头巾可能会造成宗教保守派不满
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/10ec8378/0ecc4bab.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/bridgeduan?refer_flag=1005055010_"&gt;@破破的桥&lt;/a&gt;：伊朗妇女不包头巾情况不严重就不再进监狱的新闻，目前只有小报《每日邮报》提过，意义很小。严肃媒体上没有听说过任何这方面法令改进或执行变化的新闻（相反沙特近期倒是大步前进）。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	伊朗的头巾法令，原本执行就不是很“硬”。政府主要依赖民间的“宗教警察”监督执行情况。如果不是很严重，那么主要是劝回家或者当场鞭笞（微博上某外交女大V就挨过一下）。如果违反多次，则可能入狱。原本光是一两次不戴头巾就并不见得会入狱，这个不是什么新东西，当新闻发不专业。&lt;br/&gt;
伊朗女性的抗争方式已知的有 1.用社交app标记宗教警察的位置，然后不戴头巾绕过它们。2.直接不戴头巾拍照或发视频。 3.由于教义里认为戴头巾是要包住头发以免引诱男性，所以一些人剃成光头，然后名正言顺地不戴头巾。 当然宗教警察针对这些现象也采取了很多反制措施。&lt;br/&gt;
文中提到了诸如，头巾越戴越短，戴到后脑勺之类的，一般是在西方国家里的穆斯林女性的某种温和的抗议方式。她们不愿意彻底得罪社区（即法律上当然可以不戴，但文化限制仍在），又不想戴，就采取折衷方案。实际上我在美国还见到一种折衷方式就是越穿越透明。就是教义规定要把手脚都包住，但是没有规定布料的材质。有些女性瞅准这个空档，虽然紧密包裹全身，但用的布料是半透明的，胸罩内裤都看得见，包了跟没包一样。但这些方式都是只能在自由社会中使用的，是以“讲理”为后盾的，面对宗教警察是不可行的。&lt;br/&gt;
伊朗目前面临的危险，依然是经济危险和政治风险，特别是经济。真正的新闻是今天各大城市的中等规模抗议。中东北非的政治变革，貌似在叙利亚中止。实际上维持叙利亚的战事，以及石油的暴跌，严重拖累了几个大国。下一波变革在酝酿之中。这几年尤其值得留意的是：叙利亚、也门、沙特、伊朗、黎巴嫩、利比亚。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【21】一夫多妻制和战争
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经济学人发表了一篇文章&lt;a href="https://www.economist.com/news/christmas-specials/21732695-plural-marriage-bred-inequality-begets-violence-link-between-polygamy-and-war" target="_blank"&gt;探讨了一夫多妻制和战争之间的关联性&lt;/a&gt;。文章称，在南苏丹，有钱人有多个老婆是理所当然的。南苏丹前陆军参谋长 Paul Malong 有超过 100 个老婆——没有人知道具体数字。该国五分之二的婚姻被认为是一夫多妻。一位年轻的 IT 专家 William 正在寻找第二个妻子，他说，“在我们的文化里，家庭人员越多，人们越尊敬你。”他在美国做研究，回到自己的家乡发现根据当地标准他是有钱人，那么为什么只满足一个新娘？很少有南苏丹人意识到这种婚姻习惯与内战之间的联系。当地人把内战归罪于部落主义，贪婪的政客和软弱的政府，以及让军阀能发动战争的石油财富。这些只是一部分因素而不是全部。一夫多妻制也是其中一个重要因素，它让社会变得不稳定。如果最有钱的 10% 富人有 4 名妻子，那么底层的 30% 男性将不可能结婚。年轻人会采取绝望的措施来避免这种情况。这是阿拉伯之春爆发的原因之一，也是伊斯兰国等圣战分子能占领大片地区的原因之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/885186e7/c234f35d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】奥巴马警告不负责任的社会媒体使用
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国前总统奥巴马(Barack Obama)接受了英国哈里王子在 BBC 主持的采访节目，对不负责任的使用社交媒体表达了担忧。奥巴马认为，这种行为扭曲了人们对复杂问题的理解，传播了错误的信息。社交网络上停止正常讨论，也没有再谈论当权者应有的责任。他也忧虑，将来公众不会再考虑事实的真相，而只会埋头接触同意自己看法的文章和电视节目，强化自己的偏见，而不是利用互联网听取各种观点。他认为这会导致社会的巴尔干化。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bb857ef5/e6ecf444.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/zhanzhengshiyanjiu?refer_flag=1005055010_"&gt;@战争史研究WHS&lt;/a&gt;：《芳华》的地图道具错了。重庆直辖（内蒙就先不说了），苏联也提前十多年没了&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b87c92e/ad90e1d0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】历史：孙中山撰写《孙文学说》成书
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《孙文学说》，又名“知难行易学说”，是一部哲学思想书籍，是孙中山思想中《建国方略》之心理建设。为什么孙中山先生要强调“知难行易”。最重要的就是希望国人能够力行实践，不要空说、空想。 这本书写于民国七年（一九一八年），民国八年（一九一九）五月二十日发表于上海。内容共有八章，孙中山先生并在书中举了十个事例来论证知难行易学说，期能藉由此思想的传达，勉励国人力行实践，重振人心，改造国人传统知易行难的错误心理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/aaf9ea79/7a395a9a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】2017，一个朝鲜80后和他的玩具
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5b33afd8/9dbdeec3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】凡悲剧都生于两理想的冲突。 世间有许多人站在歧路上只徘徊顾虑，既不肯有所舍，便不能有所取。世间也有许多人既走上这一条路，又恋恋不忘那一条路。结果也不免差误时光。——朱光潜《给青年的十二封信》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fmywo4tn9qj20go0qqtex.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/yaolubrain?refer_flag=1005055013_"&gt;@yaolubrain&lt;/a&gt;：我这辈子收到的最好的职业建议是在日本实习时，一位长者跟我说的：年轻人最重要的是建立好的自己名声。这里的名声不是指沽名钓誉。而是每一篇论文，每一次演讲，每一份交接给同事的工作，凡是给别人看的东西，都要在能力范围内做到至善至美。慢慢养成习惯，就会越做越好。凡事糊弄人的人，是走不远的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 30 Dec 2017 17:21:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127655</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171229】从见缝插针的希望到大水漫灌的绝望往往不需要很久</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127624</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】财政部：大部分境外投资者在华投资的现有方式纳入暂不征税范围
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	财政部等四部委下发通知，为进一步积极利用外资，促进外资增长，提高外资质量，鼓励境外投资者持续扩大在华投资，大部分境外投资者在华投资的现有方式纳入暂不征税范围，2017年1月1日后以分配利润直接投资适用暂不征税政策。如实际收回投资则应补缴此前暂未征收的预提所得税。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/63aec1a0/7873cd54.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/1067850132" target="_blank"&gt;@chocolateuir&lt;/a&gt;:【税务战开始，不过采用了你想不到的方式】今天看到财政部通知称，为进一步积极利用外资，促进外资增长，提高外资质量，鼓励境外投资者持续扩大在华投资，大部分境外投资者在华投资的现有方式纳入暂不征税范围，如实际收回投资则应补缴此前暂未征收的预提所得税。&lt;br/&gt;
至少现在可以确定税改对中国产业资本流动冲击已经开始。此通知精准对准想要撤走的外国投资，从实际力度来看，对想要去美国的外资来看，影响非常之大，毕竟起步10%的预提所得税。&lt;br/&gt;
我等还是太嫩啊，国内企业缴着世界前列的税费，居然首先减免友邦预提所得税。真是佩服佩服！&lt;br/&gt;
恐怕全球减税只有中国是从外资减起的吧？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】多部委联手规范网络游戏：个别作品歪曲历史、恶搞英雄
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中共中央宣传部、中央网信办、工业和信息化部、教育部、公安部、文化部、国家工商总局、国家新闻出版广电总局联合印发《关于严格规范网络游戏市场管理的意见》，部署对网络游戏违法违规行为和不良内容进行集中整治。《意见》指出，我国网络游戏文化内涵缺失问题较为突出，部分游戏格调不高，存在低俗暴力倾向，个别作品歪曲历史、恶搞英雄，价值观念出现偏差，触碰道德底线。网络游戏沉迷问题较为突出，对一些青少年身心健康造成危害，产生负面社会影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/13ee3728/2a02de8c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】环保部谈一刀切停产停业：是对环保督察的“高级黑”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	环保部督察办公室副主任刘长根表示，在督察进驻前后，确实存在个别地方，尤其是个别基层党委、政府，由于担心督察问责，不分青红皂白，采取紧急停产、停业等简单粗暴方式应对督察，给人民群众生产生活带来不便，这是对中央环保督察的“高级黑”。他指出，从实际情况看，发生这种情形是个别的、局部的、短时的，是典型的地方环保懒政行为。对此我们坚决反对，发现一起纠正一起，并要求地方举一反三。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7babe62f/14340745.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】破“气荒”保民用 中石化压减内部日工业用气600万方
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中石化正要求各内部天然气使用企业克服困难，压减用气，以支持保供民生用气。中石化目前压减内部需求的气量已达到600万方/日，比实际需求减少了近一半水平，可满足约1200万户家庭每日用气需求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c2ff48fa/572f2eae.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】环京多地房价跌回万元时代 燕郊单月仅卖8套房
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年11月份，固安新建商品住宅销售均价为8682元/平方米；香河区域新房销售均价为9769元/平方米，首次出现每平方米均价跌回万元以内的现象。至于曾经有个别楼盘一度暴涨至4万元/平方米的燕郊，如今新房已少有销售，有的销售单价不足1.6万元/平方米，二手房也跌回2万元/平方米以内。据伟业我爱我家市场研究院数据统计显示，今年7月份，燕郊商品住宅仅卖了8套，可谓多年罕见。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9a8b63c6/0315fcf7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】去年来检察机关批捕幼儿园工作人员侵害儿童案69人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最高人民检察院12月28召开检察机关未成年人全面综合司法保护新闻发布会，通报2017年相关工作情况。最高检未检办主任郑新俭指出，自2016年1月到今年11月份，全国检察机关共批准逮捕幼儿园工作人员侵害儿童案件69人，提起公诉77人。从犯罪类型看，主要涉及强奸、猥亵儿童、虐待被监护、看护人等犯罪；从犯罪主体看，既有幼儿园老师，也有保安等临时工作人员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cbc27516/45914a49.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ikimono?refer_flag=1005055013_"&gt;@向小田&lt;/a&gt;:最高检开新闻发布会，说从2016年到现在，全国一共批捕了幼儿园“虐童”案69人。这个数字虽然不高，但我们想一想，北京RYB和上海携程最近这两个例子几个人，就就已经弄得社交网络沸沸扬扬了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	69个人不少了，69个人得虐待多少个孩子啊！这些没有上微博的新闻，不知道后面又是怎么解决的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	而且现在媒体曝光的，还是一些虐待行为，还有占相当比例的强奸、猥亵儿童的，不忍报道。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】国内油价迎年内第十一次上涨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	28日24时，新一轮成品油调价窗口将再次开启。本轮成品油调价周期内，国际油价持续上升。受此影响，国内油价将上涨，国内汽油、柴油的零售价格也随之上调。央视财经记者最新从国家发改委获悉，此次油价调整具体为：每吨汽油上调70元、柴油上调70元。经过本次调价，2017年以来，国内成品油调价已呈现“十一涨六跌八搁浅”的格局。整体来看，截止至本次调价，2017年汽油价格每吨累计上涨435元，柴油价格每吨累计上涨420元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d4958e92/29966809.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】安理会禁止四艘朝鲜船只靠岸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国安理会依据制裁朝鲜决议案，周四禁止四艘朝鲜船只在全球任何一个港口靠岸，四艘朝鲜船只被怀疑运载着遭安理会禁运的物资。美国最早向安理会提出十艘禁止进入港口的船只，但由于中国方面的反对，只有四艘被禁止进入港口靠岸。联合国安理会是在周四国际标准时间20点正式下达了这一禁令。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e68a3e26/938f432f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普星期四在推特上写道,“逮个正着 - 对中国允许石油进入朝鲜感到非常失望，如果这种情况继续发生，朝鲜问题永远不会有友好的解决办法！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/18c29dc4/ffcd64c8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/huanqiushibaoguanwei?refer_flag=1005055010_"&gt;@环球时报&lt;/a&gt;:【社评：特朗普总统，请搞准情况再批评中国】美国总统特朗普北京时间29日凌晨发了一个很带情绪的推特。针对美国卫星拍下朝鲜船只与“中国船只”在公海上交易油品的报道，他写道：“被抓了现行!非常失望，中国正在允许石油进入朝鲜。如果这种情况持续下去，绝不会有解决朝鲜问题的友善方案。”特朗普发的这个推特是美韩方面最为激烈的反应之一。在没有搞清楚事实的情况下，下“抓到了现行”的结论，并且进行情绪化的评论，不能不说，这不是人们期待的一位美国总统的表现。中国是安理会常任理事国，我们投票支持了对朝制裁决议，中央政府和中国各级政府就会认真全面履行这一决议。这是中国的国家自尊，任何外界力量都不要以它们自己选择性执行安理会决议内容的态度来揣度中国政府。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】美国土耳其互相恢复办理签证申请
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国与土耳其周四宣布，恢复为两地公民办理签证。美国国务院及美国驻安卡拉大使馆周四表示，美国全面恢复向土耳其公民发出签证，而土耳其政府也宣布采取相应的签证措施，取消10月8日执行的签证限制措施立即生效。土耳其当局于10月初拘捕美国驻伊斯坦布尔领事馆一名土耳其籍职员，怀疑他与涉嫌发动政变的伊斯兰教士居伦有关，美国认为这一指控没有根据，决定暂停土耳其非移民类别的签证申请，土耳其随即报复暂停办理美国公民签证。美国方面表示，被扣职员一事并未解决，美方称，将继续关注被扣留的美方人员情况，并就事件与土耳其沟通以找到解决途径。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2c143c24/b8dee71b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】纽约布朗士公寓大火 至少12人死亡10余人受伤
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周四晚纽约布朗士一公寓突发火灾，纽约市长白思豪称，火灾已致12人死亡。据悉，死者中包括1名儿童。市长白思豪新闻发言人Eric Phillips推特称，伤亡将进一步增加。白思豪在火灾发生后召开的发布会上表示，15人受伤，其中4人伤势危重，正在医院进行救治。白思豪说：“这是我们这个城市近25年遭遇的最严重的火灾事故。”他补充说，这场火灾将成为多年来致死数最多的火灾之一。“我要为那些在今晚失去了挚爱亲人的家庭祈祷。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e30f7b3c/31a1cd10.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	火灾发生于周四晚6:51，建筑三层首先起火，接着迅速蔓延。目击者Xanral Collins对《纽约邮报》叙述称，一名男子跑进楼内，但他没法进去，“我看见他尖叫‘我的孩子们死了，我的孩子们死了！’”该建筑为5层无电梯公寓，已建成101年，与布朗士动物园相隔一街区。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0d16f1bf/0aeb7ca4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】委内瑞拉将发行石油币 一个币等同于一桶原油
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	委内瑞拉总统马杜罗２７日说，委内瑞拉即将发行基于该国石油资源的加密数字货币“石油币”，每个“石油币”价值等同于一桶原油。马杜罗当天在电视讲话中宣布，将该国奥里诺科重油带阿亚库乔区块１号油田的全部石油储量作为发行“石油币”的物质基础。该油田的石油储量超过50亿桶。马杜罗说，未来将把特定区块的黄金资源也纳入进来作为“石油币”的物质基础。他要求在全国建立一批挖掘加密数字货币的“矿场”，但没有透露更多关于“石油币”的技术细节和正式发行时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5221dab0/ea678cee.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【委内瑞拉宣布驱逐巴西加拿大外交官】委内瑞拉日前宣布，巴西驻委大使佩雷拉不再受到欢迎，因为委国认为巴西现政府是非法政权，对巴西大使的驱逐将持续直至该国“恢复宪政秩序”。巴西外交部回应，委内瑞拉这一举动“再次显示马杜洛政权的独裁本质。”与此同时，委国制宪议会主席罗德里格斯指责加拿大大使馆代办科瓦利克“一贯粗鲁，无礼地干涉委国国内事务”，下令科瓦利克离境。作为回应，加拿大随即宣布驱逐委内瑞拉驻加大使和代办。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/264cfc59/097a4628.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】车臣领导人社交媒体账号被封杀：美国的小伎俩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	车臣领导人卡德罗夫继遭美财政部下令制裁之后，社交媒体账号也被封杀。据俄媒报道，卡德罗夫的社交媒体Instagram账号@kadyrov95已于23日停止显示，其Facebokk主页也已失效。当地时间12月27日，卡德罗夫在推特上宣泄对此事的不满。卡德罗夫称，脸书公司因他在“美国封禁名单”之内，因此删除了他的账号。他“很冷静地”看待美国的这种小伎俩，但仍有一个问题想要咨询脸书和美国财政部，“你们吹捧的民主和公民知情权在哪里？亦或说，400万用户的意见不过尔尔？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f828d077/da687d51.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】阿富汗喀布尔恐袭至少41死 IS宣称负责
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	三天前一名自杀式恐袭分子在喀布尔引爆炸弹，造成六人死亡后，阿富汗首都今天（12月28号）再次遭遇炸弹袭击。阿富汗官员表示，喀布尔一处什叶派文化中心今天发生多起爆炸，死亡人数至少41人，另有84人受伤。塔利班已经声明否认涉案后，IS组织宣称负责。该组织在声明中指，他们一名成员引爆身上的炸弹，同一地区之后再发生三次爆炸。爆炸发生当时，正在举行有关苏联入侵阿富汗38周年纪念活动。这座文化中心位于媒体阿富汗之声（Afghan Voice）附近。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/31b35dd9/0206b8d9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e672e356/86974af8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】德国现极端伊斯兰女性网站
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一个由极端伊斯兰妇女建立的网站令北威州宪法保护机构忧心忡忡。由于她们的丈夫都被监禁，这些妇女便“替夫出征”，担当起萨拉菲派极端思想的“宣传员”。北威州宪法保护局负责人弗莱尔（Burkhard Freier）表示，"北威州一个由40名妇女建立的所谓姐妹网"引起他们的注意。他说，这个网站提供萨拉菲派的全套内容-从儿童教育到烹饪、宗教规则的诠释直至煽动抵制 "非宗教信仰者"。弗莱尔说，女萨拉菲分子的这个网站在互联网上积极进行蛊惑宣传。萨拉菲主义是一种反时代的伊斯兰极端保守主义潮流。其追随者刻板遵循古兰经，拒绝任何形式的现代化。许多萨拉菲主义者的目标是按照他们的规则完成国家，法制和社会的转变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/63ca6d69/8ef84e30.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】波兰水手的奇幻漂流
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一名波兰水手在印度洋上漂流7个月后，于圣诞节当天在法属留尼汪岛海岸获救。54岁的Zbigniew Reket来自波兰，他在印度洋漂流了七个月之后被法国海岸警备队救起。Zbigniew当时乘着一艘破船，船上只有一只猫陪着他。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/675e9412/bbe6f2dd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Zbigniew的船是一艘经过改装的救生艇。他表示，船上的仪器因为风浪而损坏，他无法进行求助。他说：“我的船漂向了索马里，然后马尔代夫。”“好几次我看到陆地，但是却过不去，我也看到经过的船，但是无法联系上他们。”Zbigniew表示，这七个月来，他不得不以捕鱼、喝雨水为生。救援人员表示，Zbigniew 除了营养不良之外，其它方面很健康。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/80e0f828/58a025b0.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
Zbigniew表示，他从今年五月份离开非洲莫桑比克海岸希望到达南非，但是在经过莫桑比克海峡后，却因为风浪一直在印度洋上漂流，到被救起时，他的漂流旅程已超过了1200英里（约2000公里）。目前，Zbigniew说的所有事情都无法验证，调查人员正试图还原他海上的行程。有媒体表示，Zbigniew的事很有可能是真实的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9820a35e/0976df62.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】韩国宣布实施虚拟货币交易实名制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国政府周四宣布，将实施更多措施来监管加密货币交易中的投机行为。新的措施将包括对加密货币交易实施实名制，禁止匿名开设加密货币账户。此外，政府还将允许监管机构在必要情况下关闭虚拟货币交易所。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/86a0f7ac/8103351b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】苹果就iPhone电池问题致歉，调降更换电池价格
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在大批消费者投诉后﹐苹果公司不同寻常地发表了一份致歉信﹐就其对老款iPhone性能问题担忧的处理方式表示歉意。苹果在周四发布于其网站上的一份声明中表示﹐公司知道一些用户感觉苹果令他们失望了﹐公司表示道歉。苹果称﹐将大幅下调更换电池的价格﹐并在未来一年增加软件功能﹐方便用户查看iPhone电池的健康情况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c0af2a8a/336cd191.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】孙正义携手腾讯折价30%抄底Uber 成为最大单一股东
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据知情人士透露，由软银牵头的财团完成对Uber股份的要约收购，Uber股东和员工同意出售股份占总股本约20%。知情人士称，软银将获约15%Uber股份。在这笔投资中，软银为首的财团成员包括Dragoneer Investment Group和腾讯控股。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/94256f63/570488a4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】“贵”当选香港地区年度汉字
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	民建联连续第五年举办“香港年度汉字”评选，结果“贵”字以4246票大热当选为2017年“香港年度汉字”，“楼”、“民”分列二三位。今年共有17711人参与投票，有效票数为17369张，皆创历年新高。香港立法会议员张国钧笑称，年度汉字前三名连起来恰为“市民觉得楼贵”，显示“安居”仍是市民最大的愿望。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/55beea5c/034f22d3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】名校和住房类型已促成新加坡的社会阶级分化
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新加坡国立大学李光耀公共政策学院政策研究所完成的最新调查显示，教育背景和住房类型已成为新加坡的社会断层线，“名校生”和“非名校生”倾向呆在自己的小圈子中，居住在私宅者也较少同组屋居民有密切交往，阶级分界愈发固化。无论是居住在私宅者、组屋者、名校生或非名校生，大家都倾向于跟同属一个社群的人交往。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e0a374c9/bb2c9c0c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】历史：东北易帜
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1928年6月，张作霖在皇姑屯事件被暗杀后，其子张学良立返沈阳，受到张作相等宿将拥护，继任东三省保安司令兼奉天保安司令，成为东北政治、军事和社会集团主帅，主掌中国东北地区兵权。同年7月1日，张学良向国民革命军宣告停战，表明不会干涉“重新统一”的任务，而日本则不满其做法，日本首相田中义一派遣特使林权助与张学良要求满洲独立，但张学良立即拒绝日方要求，转投国民革命军。同年7月3日，蒋方至北京与奉系的代表会面，商讨和平解决方案。1928年12月29日，奉系张学良改五色旗为青天白日满地红旗，东四省易帜，通电服从南京国民政府领导。此举标志着国民革命军北伐的结束、国民政府完成中国统一、以及北洋政府时期的正式结束。两日后，依照先前谈判条件，国民政府命张学良为东北军政领袖。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a713fdce/97624374.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2564746143?refer_flag=1005055010_"&gt;@防务君小号&lt;/a&gt;：这个也太不走心了!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cfcbc7e3/ecd0e726.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6085584508?refer_flag=1005055010_"&gt;@Much-Ado-About-Nothing&lt;/a&gt;：单拐的意义在于用它与另一条正常的腿行成支撑，来保证伤腿不至于受力。同时L形固定支架一般用来处理脚踝和小腿损伤，可以防止脚踝活动损伤。图中的公仆，用伤腿走路，拐如盲杖前探，伤腿脚跟受力，这绝对是用一种大无畏的革命主义精神在工作。可见这名党员干部对病痛的蔑视与不屑，对自己责任与担当的深刻领悟，实在令我赞叹不已。有这样的干部日夜为民众操劳，不得不说是我们的一种偏得&lt;img alt="[good]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d8/good_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[good]"/&gt;&lt;img alt="[good]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d8/good_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[good]"/&gt;&lt;img alt="[good]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d8/good_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[good]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/52149eef/a61c0c2b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】这个大数据挖得专业啊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/350a41d1/de963a9f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】从见缝插针的希望到大水漫灌的绝望往往不需要很久，你不能解开一条没有系住的船，不能听见一个穿着皮裘的影子，同样也不能穿过阴暗的生活而不怀恐惧。—黄薄码
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/08ae875e/858df3d4.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/unseendesire?refer_flag=1005055010_"&gt;@熊小默&lt;/a&gt;：苹果的电池门是一桩恶劣的丑闻，它证明了任何一家公司成为行业寡头后，都会不可避免地极端趋利的常态，美和良心属于个人，而跨国公司作为一个集体只有机械思维。对于机械，美德是附加的，效率和捷径才是基础的。
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	而这样恶劣的事居然没有唤起更汹涌的反感，还是因为苹果已经太强大了。这种强大并不是说它像极权一样控制媒体喉舌，而是它已经强大到进入我们每个人，成为每个人的一部分，让我们在刚想发誓报复时就忌惮。我们无法反对我们自己。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
节前最后来一波,优衣库同款轻便顶级90%白鸭绒填充羽绒服！高密度防风防水防跑绒！附送收纳袋，收纳轻便！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=561153972570" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=561153972570&lt;/a&gt; &lt;br/&gt;
&lt;div&gt;
	 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 29 Dec 2017 14:44:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127624</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171228】我们不相信，我们只是装作天真</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127596</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中共中央决定调整中国人民武装警察部队领导指挥体制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，中共中央印发《中共中央关于调整中国人民武装警察部队领导指挥体制的决定》，自2018年1月1日零时起，武警部队由党中央、中央军委集中统一领导，实行中央军委－武警部队－部队领导指挥体制。《决定》明确，武警部队归中央军委建制，不再列国务院序列。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/85296a47/48ca393b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国务院：环境保护税全部作为地方收入
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经李克强总理签批，国务院日前印发《关于环境保护税收入归属问题的通知》，明确环境保护税收为地方收入。《通知》指出，《中华人民共和国环境保护税法》将于2018年1月1日起施行。根据该法规，在中华人民共和国领域和中华人民共和国管辖的其他海域，直接向环境排放应税污染物的企业事业单位和其他生产经营者为环境保护税的纳税人，应当依法缴纳环境保护税，为促进各地保护和改善环境，增加环境保护投入，国务院决定，环境保护税全都作为地方收入。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8841c567/7ff76a3d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】央行：明年4月1日起扫码付款将限额 最低单日限额500元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	银行业金融机构、非银行支付机构开展条码支付业务涉及跨行交易时，必须通过人民银行清算系统或者合法清算机构处理，支付机构还应符合相应的业务资质要求。为消费者提供条码支付付款服务的，应当立足于小额、便民市场定位，对条码支付额度进行分级管理。新规要求，使用静态条码的，同一客户单个银行账户或所有支付账户单日累计交易金额应不超过500元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【央行：部分机构在开展条码支付业务时采取倾销、交叉补贴等不正当竞争手段】部分市场机构在开展条码支付业务时，在定价和市场推广策略中采取倾销、交叉补贴等不正当竞争手段，滥用本机构及关联企业的市场优势地位，排除、限制支付服务竞争。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/57d010f8/502902ac.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	@战争史研究WHS：第一眼看见我也差点想骂。后来看了正文，是D级（静态码）限额500元。就是商户打印出来一张二维码贴在墙上让你扫那种。日常打个车，买个菜什么的，很少超过500元。去商场买个两万块的冰箱，拿微信支付宝付钱，这种是它扫你，不受这个限额限制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】延迟退休或被列入立法程序 有望2018年推出方案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近几年，社会对延迟退休的讨论持续攀升。有业内专家表示，延迟退休或被列入立法程序，方案有望在2018年小范围推出，再经过4年过渡期，在2022年正式实施。而根据去年年末对38个城市两万多名受访者的民意调查，只有不到三分之一的人赞成延迟退休。事实上，延迟退休不过是应对人口老龄化的无奈之举。计划生育导致的陡然的老龄化造成了巨大的养老负担，使得政府不得不通过延长工作时间来填补退休金的缺口。而这种拆东墙补西墙的行为不仅会压缩中年一代的福利，也将导致年轻人无法进入劳动力市场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5355b5ed/44641940.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】万达长白山高尔夫球场因环保督查被取缔
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中央第一环保督察组称，长白山国际滑雪中心违反国家要求擅自建设两座高尔夫球场和93栋别墅，并长期违规运营。2011年国家对违法违规高尔夫球场项目进行清理整治以来，吉林省不仅未按要求对该高尔夫球场项目进行清理整治，反而多次向国家有关部门报告称该项目已经停止建设并拆除了相关设施，明显与事实不符。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/14a43543/0b7bae7a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】广东检方：“共享单车”押金追讨不符合检察机关公益诉讼条件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广东省人民检察院26日举行有关公益诉讼的主题新闻发布会，就记者针对广东省消协提起小鸣单车公益诉讼一案提问时，该院民事行政检察处处长周虹称，由于“共享单车”押金追讨只涉及特定消费者的私益，不符合民事诉讼法规定的检察机关可以提起或者支持提起民事公益诉讼的条件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ad55dcde/03bd4aae.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】深圳：2020年实现全市出租车纯电动化
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继在全国率先实现了公交车纯电动化之后，深圳市交通运输委27日下午宣布，深圳累计推广应用纯电动出租车1.25万辆，日均行驶总里程429万公里，是全球纯电动出租车规模最大、应用最广的城市。纯电动公交及出租车大规模推广使用，带动了比亚迪、南京金龙、五洲龙等新能源汽车整车制造企业快速发展。2016年深圳新能源产业产值超过1000亿元。深圳将继续加大力度推广应用纯电动出租车，至2020年实现出租车纯电动化。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/13d11ac9/20ed2a28.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】董明珠：你们应该理所当然把你的手机扔掉，买格力的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	27日，在2017中国深商大会暨全球龙商大会上，董明珠发言时表示。“谁说我的格力手机不成功，我卖了那么多怎么不成功。买了格力手机的人肯定更爱格力，格力手机可以和家里的家居电器联系在一起。”说到这里，董明珠强调“我不是说小米不好。”现场的听众发出了笑声。“格力是为未来时代做准备，你们应该理所当然把你的手机扔掉，买格力的。我可以守着空调做一辈子，十年内我相信没人追的过我，因为国家重点实验室在我这里。”董明珠在最后说道，“一个企业家要有报国的情怀，新的时代我们重新定位，我们和国家共发展共繁荣，让中国走向世界，让世界爱上中国。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4ceb1306/df084673.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】杀妻富二代5次狱中伤人 被撤死缓改执行死刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4年前震惊南京的“西堤国际杀妻案”的罪犯吉星鹏如今有极大可能性被撤销缓刑，改为死刑立即执行。原因是，他在坐牢期间五次暴力伤害其他犯人，致两人轻伤，第一次致人轻伤发生在缓刑考验期之内，而就在司法机关对此次致人轻伤的行为进行司法调查期间，他再次伤害其他犯人，又致人轻伤。对此，南京中院认为吉星鹏实属“不堪改造”，并于今年11月下旬以破坏监管秩序罪判处吉星鹏有期徒刑三年。目前，吉星鹏已经上诉，该判决尚未生效。一旦判决生效，将报最高人民法院核准，撤销缓刑，对吉星鹏执行死刑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/540e6e05/b13bfd3f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://dapenti.x.yupoo.com/albums/9150949?uid=1"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】民航局：在具备客舱空地通信能力的飞机上，实现空中接入互联网
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在2018年全国民航工作会议上，民航局局长冯正霖在工作报告中提出2018年将推动试行高空移动终端接入局域网或互联网服务，鼓励航空公司在确保安全的条件下，在具备客舱无线局域网的飞机上，实现旅客利用自备移动终端接入客舱娱乐信息系统；在具备客舱空地通信能力的飞机上，实现空中接入互联网，让旅客空中有WiFi。在提升行李运输服务水平方面，要求开展行李运输装卸专项整治，推广使用RFID行李全程跟踪系统，减少行李运输差错和破损，缩短行李提取时间，提高国内行李运输赔偿限额。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/775763cd/327686d9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/kdwr" target="_blank"&gt;@蝌蚪往人&lt;/a&gt;: 像伍子胥一样爱国！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/05eec0bc/de4f3eee.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%88%98%E4%BA%89%E5%8F%B2%E7%A0%94%E7%A9%B6WHS?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@战争史研究WHS&lt;/a&gt;:……&lt;img alt="[费解]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/3c/moren_feijie_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[费解]"/&gt;&lt;img alt="[费解]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/3c/moren_feijie_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[费解]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;（给再不懂的多解释下：楚国人，父兄卷入储位之争被杀，出奔吴国，带着吴国兵攻打自己的祖国楚国，没抓着楚昭王，于是挖出楚平王尸体鞭尸三百&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;）（中国最早带路党&lt;img alt="[笑而不语]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/3a/moren_xiaoerbuyu_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[笑而不语]"/&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】美国针对贪官和践踏人权者实施新制裁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/usembassy?from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@美国驻华大使馆&lt;/a&gt;：特朗普总统宣布新制裁措施，旨在更严格阻止世界上践踏人权者和贪官进入美国和使用他们在美国的资金。12月21日生效的这项新措施表明，美国致力于倡导人权和与腐败作斗争。这是第一次颁布的与2016年《全球马格尼茨基人权问责法》相关的制裁。总统宣布实施这项法律将使有关个人和实体无法使用美国的金融系统或与美国公民进行商务交往，有严重践踏人权或腐败行为的人可被拒绝签证或将其签证吊销。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5b385010/fae16324.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】中国船被指在公海向朝鲜船输油
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国财政部公布了一系列中朝船舶在海上对接、显然是在交易油料的卫星照片。韩国知名媒体《朝鲜日报》周二援引韩国政府内部人员的话称，自10月以来间谍卫星已发现30次这样的对接。官员们证实，中国船舶违反联合国对朝鲜的制裁，与朝鲜秘密进行石油贸易。中国外交部发言人华春莹在北京告诉记者，尽管她对《朝鲜日报》的文章并不知情，但只有那些被明确列为制裁目标的船舶，才可能构成违反制裁的行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1f23ca67/1a5f230d.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【14】我买几个橘子去——英超广告牌惊现中国神梗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英超第20轮，热刺VS南安普顿，比赛第89分钟，热刺主场的广告牌上出现了一排中文：我买几个橘子去，你就在此地不要走动！祝洛里爸爸生日快乐！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bf23e591/165986fd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】韩国：114名脱北者中4人收到辐射暴露影响
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自今年10月以来，韩国方面检测114名来自出现吉州郡的脱北者是否遭受辐射影响，结果发现其中4人出现染色体异常的迹象。专家担心，朝鲜多次核试可能导致放射性物质泄露到附近地区，危及附近居民健康，增加他们罹患白血病及其他癌症的风险。但韩国卫生部承认，目前医学检测样本少、讯息不足，且这些受试者暴露在可能的辐射泄露环境中，距离检测时间也有点久了，未来将针对更多脱北者进行相关测试。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dac80c99/4ae2f96a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【日媒：脱北士兵发现炭疽抗体】日本媒体报道，韩国当局从一名脱北士兵体内发现炭疽抗体，引发外界对朝鲜研发生物武器的担忧。韩国一名情报官员透露，目前未确认该士兵是否接种炭疽疫苗，但确实他有炭疽免疫力。而韩国目前尚未研制炭疽疫苗，国防部发言人指，预计军方会在2019年年底完成疫苗。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/74840737/fa237e4d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】越南组建万人网军 打击“网络错误观点”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这个名为“47部队”的网络部队已开始运作。越南人民军总政治局副主任阮重义说：“每时每分每秒，我们都必须做好准备，积极打击错误的观点。”越南人口年轻，近六成人口年龄在35岁以下，这使得社交网络在越南的渗透率高。据阮重义说，六成以上的越南人上网。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fc87eeb7/1ef82c8b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】@勿怪幸：日本三重县警探在搜捕偷车贼是在路上发现嫌疑人的车，于是在未取得法庭搜查令的情况下偷偷在该车底部装上GPS定位装置。结果嫌疑人发现后丢弃。之后嫌疑人在外地被捕后爆出GPS的事情。日本最高裁判决此种行为违法后第一个因此被调查的警察。面临处分。这才像个法治社会。不因为嫌疑人是“坏人”就可以侵犯他的隐私权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ed908def/a092a6ed.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【18】杜特尔特首份施政报告：130万涉毒人士自首
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾总统杜特尔特公佈任内首份年终报告，回顾任内一年的政绩，强调杜特尔特反毒的成绩，一年内超过130万名与毒品案件有关的人自首。报告指，菲律宾执法机构在2016年7月1日至2017年11月27期间，成功实施近80000个反毒行动，118287名吸毒者被捕。 而2016年7月1日至2017年7月26日，有130多万名与毒品相关的疑犯自首。截至2017年11月27日，约有4800个镇被宣佈为无毒镇。另外，报告又指菲律宾执法部门进行整肃，近400名警察被解雇。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bcc0113f/e76acc48.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】足坛传奇球星乔治·维阿当选利比里亚总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	西非国家利比里亚总统选举最终轮结束。据南非《公民报》消息，前世界足球先生、AC米兰传奇巨星、民主变革大会候选人乔治-维阿击败民主变革大会党与团结党候选人、现任利比里亚副总统约瑟夫-博阿凯，成为利比里亚第25任总统。乔治-维阿在自己的推特上写道：“我怀着深厚的感情想要感谢大家，感谢利比里亚人民，今天让我荣幸地获得了你们的选票。这是巨大的希望。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7188d8de/8708b081.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】历史：古田会议召开，毛泽东确立在军中的领导地位
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1929年12月28日1929年12月28日至29日，中国工农红军红四军在福建省上杭县古田镇召开的第九次全军党代表大会。在会上毛泽东确立了其在红四军中的领袖地位，此乃中国共产党历史上重要的会议之一。井冈山会师之后，红四军成为当时中国共产党领导下的力量最强的一支武装队伍，也招致了国民革命军的大力围剿。1929年初，红四军在巨大压力下撤出湘赣苏区，转而转战江西南部和福建西部。在此期间，作为南昌起义余部代表的朱德和秋收起义部队代表的毛泽东，对许多问题产生了分歧和矛盾，形成了“朱毛之争”。“朱毛之争”以罗福嶂会议为导火索，以古田会议为结束。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f8cf2dd4/7a409819.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/fenng?refer_flag=1005055010_"&gt;@Fenng&lt;/a&gt; ：这么好的用户去哪里找？作为创业者，感到着急
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/5e0bba51ly1fmw8txc12mj20ku112dma.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】倒过来看就牛逼了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	正面
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/041a964a/56294982.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	反面
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b46ee83f/67639426.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	正
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e1efff2b/c35275b5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	反
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a16f58f9/4eff02ea.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】越是试着忘记，越是记得深刻。——宫崎骏 《天空之城》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c78d9a91/6e01c836.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/yanlaoge?refer_flag=1005055010_"&gt;@严锋&lt;/a&gt;：齐泽克论圣诞：如果你是一个幼童的父母，当有人问及你是否真的相信圣诞老人存在时，你会回答：“不，我不相信，我只是假装他存在，好不让我的孩子失望。”不过当你去问孩子们同样的问题时，他们会说：“我们不相信，我们只是装作天真，好不让我们的父母失望并确保我们能拿到礼物。”《虚拟的现实》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 28 Dec 2017 15:06:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127596</guid></item></channel></rss>