<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jun 2017 15:23:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170628】老人家不懂事，就想图个平安，怎么就不能宽容一下呢?</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122212</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得擅自修改免责申明，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】深圳市政府：6月28日至7月1日间加强无人机管理 未经批准一律禁飞
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	为确保“香港回归20周年庆典活动”安全顺利举行，防范无人机等“低慢小”航空器违法违规飞行滋事肇祸。未经批准，深圳市行政区域内的企业、单位、组织及个人在6月28日0时7月1日24时内禁止使用无人机等“低慢小”航空器。违者将依据相关法规予以处理。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqZYOoH/8f3al.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】刘国梁退赛事件后微博首度发声
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	刘国梁27日晚通过微博致歉：中国乒乓球队是代表国家参加国际比赛，为国争光和国家形象是任何事情和感情都不容触碰的…出现弃赛虽然事先我毫不知情，但是这几个运动员教练员都是我带过的队员，说明我在思想教育和管理上还是有不可推卸的责任！在此我代表他们向广大球迷鞠躬致歉……！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqILD1v/NvOK6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【刘国梁妻子：傻孩子们！希望你们不会受到伤害】今日凌晨，刘国梁妻子王瑾在国乒将士弃赛事件后首度发声，“傻孩子们，希望你们不会受到伤害，希望你们继续为国争光。” 昨晚，刘国梁在个人微博表态，代表弃赛队员道歉，并表示不希望影响体育改革进程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqIK2cl/yUqtj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【体总就"国乒退赛"紧急开会：运动员要明确为谁打球】26日，体育总局召开紧急会议，就乒乓球队3名主力队员弃赛一事以及近几天网上热炒相关事件召开紧急会议。会议重点强调，第一，体育改革势在必行。体育改革的重要性、紧迫性和必要性大家要有明确认识。体育改革促使我们真正从体育大国向体育强国迈进。第二，任何一支国家队、任何一名运动员、教练员都要有祖国培养意识，都要有爱国主义、祖国至上这样一种情怀。弃赛、罢赛行为是严重错误的，是给国家抹黑，是极其错误的。 会议强调，我们的运动员、教练员，参加国际比赛发生这种状况，有损国家的形象，有损中国运动员的形象。我们的竞技体育要体现顽强拼搏精神。同时要明确为谁打球的问题——不是为某个人、不是为某个教练。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqIKN3e/aGBET.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【游泳中心通报国乒退赛事件：要将爱国主义放首位】26日，游泳中心领导班子召开会议学习传达了总局会议精神，刘大庆主任通报了近期发生的乒乓球员退赛事件。领导班子成员统一了思想、明确了方向，表示坚决反对这种置运动员的职业道德和操守于不顾、置国家荣誉和利益于不顾的行为，要将爱国主义、集体主义放在首位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqIMi8j/152J65.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【排球中心传达体育总局紧急会议精神：弃赛罢赛行为是给国家抹黑】体育总局就国乒三将弃赛等事件召开紧急会议，会议重点强调：①体育改革势在必行。体育改革促使我们真正从体育大国向体育强国迈进。②任何一支国家队、任何一名运动员、教练员都要有祖国培养意识，都要有爱国主义、祖国至上这样一种情怀。弃赛、罢赛行为是严重错误的，是给国家抹黑，是极其错误的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gyr9DKxe/7vOmX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【律师喊话总局：申请刘国梁事件信息公开】微博认证为“著名法律人士”的郝劲松近日在微博发布消息，称已向国家体育总局局长苟仲文提出信息公开申请，要求限期回复，否则将提起行政诉讼。申请公开信息如下： 一、国家体育总局向中国乒乓球协会查明乒乓球协会免去刘国梁乒乓球队总教练职务的法律依据和法规依据是什么？并向申请人公开此信息。 二、国家体育总局向中国乒乓球协会查明乒乓球协会免去刘国梁乒乓球队总教练职务的事实依据是什么？并向申请人公开此信息。 三、国家体育总局向中国乒乓球协会查明国家乒乓球队不再设总教练、主教练岗位的科学依据和法律法规依据是什么？并向申请人公开此信息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/hejuanzhao?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@赵何娟&lt;/a&gt; ：刘国梁的情商一流啊，这封信通篇意思是，我支持改革要改革，但支持的是习大大要的改革，改革方向支持的是乒协应有更大权力，且只字不提此前引起争议最大的推动改革的主体体育总局，也一句未提苟局长的名字。同时，还表达了对“肝胆相照”情义的感情。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/6196848335?refer_flag=1005055010_&amp;amp;is_hot=1"&gt;@老道消息&lt;/a&gt; ：刘国梁写的这么政治正确，依然不能显示转发不能评论
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/uc1874"&gt;@公元1874&lt;/a&gt; ：国之栋梁表忠心的微博无法评论，无法转发，这说明其实上头是并不在乎你们想说什么，关键是他说的什么。 而且，是以他的身份发表的，你信不信无所谓，只要事实上是他说过了，盖棺论定了，这样就行了。 以后的历史只会记载，刘某在2017年6月27日公开发表声明，服从组织的一切决定。 群众表示肯定，情绪很稳定。 over。 这是盛世的一个小小花边新闻。 各位在盛世多多保重。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2057518114?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E8%80%81%E7%BC%96%E8%BE%91%E4%B8%8D%E4%B8%8A%E7%8F%AD&amp;amp;is_all=1"&gt;@老编辑不上班&lt;/a&gt;：看到祖国这么......深化改革，凝聚共识，撸起袖子加油干，实现中国梦的号角响彻神州大地，我就放心了
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【3】对着飞机发动机许愿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	27日，南航CZ380航班由浦东打算飞往广州，登机过程中，一名老太太向发动机扔了一把硬币，导致航班延误了5个多小时。经勘查，机务人员共发现9枚硬币（其中发动机内部1枚1角硬币）。该航班确认发动机检修完毕、可以安全起飞后，于27日傍晚6时16分起飞，并于当晚8时11分在广州白云机场安全落地。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqYWmsO/Vmlil.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/lindengwan?refer_flag=1005055010_"&gt;@林登万大人&lt;/a&gt; 据南航上海分公司地服部介绍，老人一行共四人，老伴和女儿女婿。因行动不便申请了轮椅服务，地服人员将四人送至机下。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	据了解，老人在行至客梯车中部向发动机撒硬币，在客梯下检票、舱门口迎宾的工作人员均未能发现异动。所幸，老太太扔硬币的举动被身后的旅客看到，并报告。 随后，近150名旅客下机等候，滞留机场。机场公安到场介入调查。据CZ380当班机长介绍，硬币如果被吸到发动机核心部门，很可能会与发动机高速转动的叶片发生碰撞，极易导致发动机喘震、失速，甚至停车。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	最新消息称，滞留浦东数小时后，CZ380航班预计将于17：30左右起飞。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqYWCvz/zCDpJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%94%90%E7%BC%BA_%E4%B9%9D%E5%B7%9E?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@唐缺_九州&lt;/a&gt;:看了一下评论，得赔一套魔都的房子……早知道玩滑梯了……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%A5%BF%E8%A5%BF%E7%A6%8F%E5%8E%AE?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@西西福厮&lt;/a&gt;: "老人家不懂事，就想图个平安，怎么就不能宽容一下呢?再说，比烂有意思吗?外国的发动机扔砖头进去都能飞，只有你国的飞机，一个硬币就怂了，还好意思说。"
&lt;/p&gt;
【老太飞机发动机抛撒硬币"祈福" 续：年已八旬且未造成严重危害不予处理】昨天，南航CZ380航班由浦东打算飞往广州，登机过程中，一老太太向发动机扔了一把硬币，导致航班延误5个多小时。经查，涉事旅客邱某(女，80岁，无违法犯罪和精神疾病记录)，称其抛掷硬币是为祈求平安。虽然邱某造成航班延误5个多小时，但机务人员找到全部9枚硬币，没造成更严重危害，考虑到邱某已80岁，且没有故意破坏的主观愿望，对其不予处理。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqKBlXt/WGBFi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5655289725?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E9%99%88%E8%BF%AAWinston"&gt;@陈迪Winston&lt;/a&gt;：讹人不罚，碰瓷不罚，给发动机扔硬币不罚，老年人在事实上已经不具有完全民事责任能力了吗？我很不喜欢现在以年轻人为主的网络舆论对老人的污名化，但反反复复的新闻事件都在逼着社会将各种个案扩大为对一整个群体的判断：他胡作非为不担责，不是因为他是张三或者李四，而是因为他老。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/wysr2007?refer_flag=1005055010_"&gt;@五岳散人&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	看了两条消息。&lt;br/&gt;
一条是美国一个法官取消了某越战老兵去医院看病而乱停车的罚单；一条是那位把飞机引擎当许愿池扔硬币的老太太被免于处罚。&lt;br/&gt;
我个人以为，前者是法律体现了人情，后者完全是一种枉法，对法治社会极为有害。&lt;br/&gt;
法律要有人情是没错的，但也要看用在什么地方，乱停车当然不对，但实在也是市政服务设施不到位导致的，多少情有可原。&lt;br/&gt;
往发动机里扔硬币与这个完全不是一回事儿。&lt;br/&gt;
有人可能会说，老太太无知嘛，可以原谅。&lt;br/&gt;
真出事她可是拉着一百多人陪葬了好么？无知不是做傻事的借口。&lt;br/&gt;
更为重要的是，美国毕竟是法治比较完备的社会，以法律彰显人情可以平衡法治的僵化，而中国社会法治并不完备，严格执法都来不及呢，用得着在这里送个人情？&lt;br/&gt;
我个人以为，哪怕是高龄无法入刑或者拘禁，至少也要做出一定赔偿，不但赔偿航空公司，也要赔偿其他乘客的时间损失。&lt;br/&gt;
至于赔偿金额应该可以商量，如果体现法律的人情味儿，可以在这方面体现。&lt;br/&gt;
错了要认，罚多少可以商量。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】杭州纵火案最新：绿城小区被曝存质量问题 物业不作为且造假
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	杭州千万豪宅6月22日清晨突发大火，除保姆逃生外，女主人与3个孩子获救后均抢救无效死亡。 这一事件发生后，豪宅所属的物业公司遭到质疑，之后有人私信受害者家属“老婆孩子在天堂”，曝光蓝色钱江存质量问题，二期交付前赶工死3人未报。消火栓的门用工具五分钟撬不开、水管接口接不上、消防设施检查记录临时增补……业主们在经过了短暂震惊后，开始检查楼内的消防设施，一检查才发现问题非常严重，业主拍摄了多条视频留下证据，“简直是拿我们的生命当儿戏”，业主震怒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqLlBY1/kM6oQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【保姆至少身陷6起民间借贷案，涉诉本金35.5万】造成杭州“蓝色钱江”小区母子四人死亡的放火案嫌疑人、该户保姆莫某晶已被警方刑拘。记者综合其老家东莞市第二法院提供的情况及中国裁判文书网的法律文书，证实莫某晶至少以被告身份涉及6起民间借贷纠纷，涉诉本金总额35.5万元。其中莫某晶在东莞市第二法院有四起待执行案，最早一起的立案时间在2016年10月，因其名下没有财产也找不到人，无法采取司法拘留等强制措施，已于2016年冻结莫在老家东莞市长安镇厦边社区每年约一万元的分红，并在官网发布执行通知公告。另三起均在2017年6月立案，暂未采取执行措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqMhlx1/iqb0y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】延庆教委通报欺凌事件：2人留校察看4人记过1人严重警告
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	25日，延庆区教委会同延庆公安分局第一时间对网传延庆学生在厕所受辱视频进行了全面调查。经查，视频反映的是一起性质恶劣的校园欺凌事件。延庆第二中学已依法依规对涉事责任学生给予了留校察看等处分。在全面调查基础上，经延庆第二中学研究决定，对7名涉事学生中2人给予留校察看处分、4人给予记过处分、1人给予严重警告处分，对实施欺凌行为的学生家长进行警示谈话，要求他们切实履行对孩子的监护和管理责任。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqNt2ie/Tu4Gn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】杭州老师发文怒怼“王者荣耀”：手游成了新时代“黑网吧”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	手机是把双刃剑，对我们成年人来说，利大于弊，我们能自控，我们不会沉迷，我们不会打争霸赛直到凌晨3点，我们不会花大把的钱去买游戏装备，我们不会时时刻刻感到手机里有人在呼唤自己的魂魄。但孩子呢？蒋老师不无担忧地说，在没有智能手机的时代，“黑网吧”是迫害孩子的“凶手”，现在智能手机普及，手机游戏产业繁荣发展，智能手机游戏成为了新时代的“黑网吧”。蒋老师承认，中国的游戏走向何方，这不是家长、老师所能解决的问题。“但我们必须反思，孩子在想什么、玩什么、聊什么，你关注了吗？你和孩子聊理想时，给孩子一个合适的定位了吗？除了游戏和升学的分数，孩子的人格教育，我们重视了吗？”作为一名教师，蒋老师很诚恳地说：“我们对教育的理解，不只应停留在表面。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqNsh0c/WGjSa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【校长感慨：有多少孩子将毁于此啊！】杭州某知名小学一五年级班主任在班里下达了禁谈"王者荣耀"的规定。“但还是有学生相约放学后组队玩游戏，一些家长反馈，有学生凌晨偷偷在被窝里玩，早上起来两眼通红。”老师：如果家长没有及时关注，孩子很容易陷入沉迷的状态，后果严重。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/lbtgs?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E5%BC%A0%E6%B4%B2"&gt;@张洲&lt;/a&gt;：这个没有办法，马化腾不做刘化腾也会做，腾讯不做网易也会做，中国不做外国也会做。牛逼的引导远胜抱怨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】云南摔断标价30万玉镯续：第三方评估值18万
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近日，云南省瑞丽市一女游客在姐告区玉城试戴手镯时，不小心把一支标价30万的手镯掉地上摔碎，当场吓晕，视频和照片被人发布在网络后，迅速引发网友热议和关注。6月28日，据了解，经瑞丽市宝玉石协会根据当前瑞丽手镯市场进行评估，损坏的翡翠手镯市场价值人民币18万元。目前，双方当事人正在积极协商赔偿事宜。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqNssVn/w4v0f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【“手镯事件”续：双方无法就赔偿条件达成一致  将走司法程序】经第三方评估，摔碎的手镯价值18万。此前媒体报道称晕倒的家属愿意赔偿7万。在多次调解后，当事双方无法就赔偿条件达成一致，签订了《调解协议书》，决定根据相关法律规定提请民事诉讼。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】下次网上约顺风车还是问下是啥子车型！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1779026065?refer_flag=1005055010_"&gt;@七革农东墙&lt;/a&gt; 晚上约了个顺风车到重庆，他说车宽的很，还可以睡，我说那舒服哦，难道是埃尔法房车之类的！到了之后，妈的，居然是个大货车，爬上车都用了半天，吓的劳资路上眼睛都没眨，飙的比小车都快，表都快爆了，师傅还一个劲的安慰我，别怕，小伙子，老司机！老司机！总算安全到达了！下次网上约顺风车还是问下是啥子车型！不然下次约到罐车了！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyrcOjKy/eoNrj.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyrcOu7U/rhx8m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】美国新任驻华大使携家人亮相
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	6月28日一早，位于北京光华路17号的美国大使官邸庭院里。抵京不足24小时的新任美国驻华大使特里·布兰斯塔德，携家人与数十名记者见面。现年70岁的布兰斯塔德曾担任美国爱荷华州州长长达22年。去年12月，美国总统川普提名他为新任美国驻华大使人选，今年5月22日获美国参议院批准。“美中关系非常重要，希望我们两国能携手合作，在推动朝鲜半岛无核化、扩大贸易、增加就业等领域共同努力。”布兰斯塔德说。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqXP7lK/4xl3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】美国国务院：中国为人口贩卖最严重国家之一
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国务卿提勒森27日发表年度《人口贩运报告》，将中国降级为和伊朗、朝鲜、津巴布韦及叙利亚同等级的国家，是最差评价，而提勒森在公布报告的活动上致词，他解释中国为何今年遭降级的原因，和北京当局打击朝鲜强迫民众到海外当劳工不力有关。提勒森在辞职时首先提及朝鲜，他指出，朝鲜政权靠著强迫劳工在工业、矿业和食品加工等产业的生产，取得非法收入来源；美国预估，有5万到8万名的朝鲜公民在海外工作，主要国家就是俄罗斯和中国，而许多人每天工作20小时，却无法直接获得薪资，这显然遭到朝鲜政权剥削没收，估计朝鲜政权每年从强迫输出劳动力获得数亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqSeB2p/QFjJL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蒂勒森随后话锋一转指出，负责任的国家根本不该允许这么做，也必须采取进一步行动，而中国今年遭降级为最差的第三级，有部分原因正是并未采取严厉措施、来终结自身“共犯”的贩运行为，包括朝鲜输出中国的强迫劳动力。蒂勒森警告，美国消费者应当清楚，他们消费的产品中很可能混杂着与贩卖人口、与剥削劳工有关的产品。这份报告还指责中国官员剥削维族劳工。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqShb9K/ZLnZS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	第一千金、白宫顾问伊凡卡当天也出席这场活动，她致词时说，终结人口贩运，是川普政府外交政策的重点之一，美国表扬全球打击人口贩运的英雄人物，也符合美国的战略利益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqSfvMX/5NAyK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【表彰防人口贩运英雄 台湾人上榜】蒂勒森与伊万卡亲自颁奖给来自台湾的宜兰渔工职业工会秘书长李丽华，她因关注并争取外籍渔工权益，获选为“防制人口贩运的英雄”。2017人口贩运报告指出，李丽华专注于劳工权益问题，她一直为外籍渔工争取权益，为许多渔工发声，提升国际与国内对剥削劳动的注意；李丽华与伙伴透过持续对官员施加压力，并且与人口贩运受害者等弱势社群直接接触，推动基层改变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqSggFE/8MFvM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外交部：中国成效有目共睹 反对美方说三道四】问：美国国务院今天晚些时候将发布《贩卖人口报告》。据报道，该报告将中国人权状况调为最差等级。中方有何回应？答：这实际上不是一个新问题，中方立场大家也十分清楚。中国政府打击拐卖人口犯罪的决心坚定不移，取得的成效有目共睹。中方坚决反对美方根据其国内法对别国打击拐卖人口工作说三道四。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqSf3kh/LNQgl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人口贩运报告将国家分为三级，第一级为完全符合TVPA最低标淮的国家，如台湾至2016年已连续7年列为第一级；第二级是没有完全符合最低标淮，但正在做出显著努力以达标的国家，其中人口贩运情况较严重、政府打击不力的国家会被列入第二级观察名单；第三级是没有完全符合TVPA最低标淮，也没有为此做出显著努力的国家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】全新勒索恶意软件Petrwrap攻击欧洲航空公司、银行和公用事业
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据美等外媒报道，新一轮超强电脑病毒正在欧洲多国蔓延。部分机场、银行与大型企业被报告感染病毒。有专家称，此次病毒名为Petrwap，与此前名为WannaCry的勒索软件所利用的是同一个漏洞。卡巴斯基实验室表示，Petrwrap本身似乎是一个直接的勒索程序。病毒一旦被感染，病毒就会将每台电脑加密成一个私钥，使其无法使用，直到系统解密。该程序然后指示用户向静态Bitcoin地址支付$ 300，然后将比特币钱包和个人ID发送到Posteo电子邮件地址。截至发稿时间，块状记录显示目标钱包有5笔交易，总计约1443美元。是否有任何系统在付款后已成功解密还不清楚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqSfbYc/9BCvk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【乌克兰副总理在Twitter上晒出自己电脑中毒后的画面】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqSgwDB/TizTO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【切尔诺贝利核电站监控系统被迫关闭】据法新社报道，乌克兰官方表示，因大规模网络攻击，乌克兰切尔诺贝利核电站的正常辐射监测系统已被关闭，员工被迫使用手持测量器来作业。此前，乌克兰多家银行、机场遭到网络攻击。报道称，此次攻击已蔓延至美国，美国药企巨头默克公司证实，公司网络遭到攻击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqShv0q/EmZ6x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【12】乌克兰国防部情报局长在汽车爆炸中身亡
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	俄新社报道称，27日上午，首都基辅市中心发生一起汽车爆炸案，造成一男子当场丧生。随后乌克兰内务部新闻秘书称，在基辅汽车爆炸案中死亡男子身份已确认，为乌克兰国防部情报局局长马克西姆·沙波瓦尔上校，相关部门已按照“恐怖袭击”立案侦查。乌克兰新闻网站Censor.net总编尤里·布图索夫在facebook上谴责称，沙波瓦尔毫无疑问是死于俄罗斯情报人员之手。路透社称，自从2014年乌克兰东部爆发内战以来，乌克兰境内发生在交战区之外的袭击事件就不断增多，但到目前为止，汽车炸弹袭击还是相对少见的一种形式。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqSgNET/ex8Qa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】CNN三名资深记者因发布川普 “通俄假新闻”而辞职
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国有线电视CNN发表声明，此前涉及川普顾问史卡拉穆奇通俄门的独家报导，查证程序有漏，不符CNN编辑标准，因此决定撤稿，并向当事人道歉。涉及该报道的三名调查记者，宣布辞职并获准，其中级别最高的是CNN调查组执行总编Lex Haris，此外还有记者Thomas Frank和编辑 Eric Lichtblau，后两人都曾获得过普利策奖。被撤报道的当事人、川普顾问史卡拉穆奇欢迎CNN的道歉，称赞它做了一件正确的事，并表示每个人都有做错事的时候。白宫副发言人萨拉表示，这是新闻界的耻辱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqSgWkN/twMj7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	CNN管理层进行内部调查后发现，文章发表时，有一些编辑程序没有被“遵守”。真实原因是有人爆出了和CNN 制作人John Bonifield的私下谈话录像。他说:①川普“通俄“ 的故事是为了博取收视率的扯几把蛋 （ “bullsh*t” for “ratings.”）；②CNN总裁 Jeff Zucker命令新闻制作停止报道巴黎气候会议，专注俄国；③Bonifield承认说， CNN的目标是“把川普弄下台” （“get [Trump] kicked out of office”)④Bonifield说，我认为总统说“你们对我猎巫”是对的，你们没有任何疑点，也没有证据。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqShi5V/gYQ3G.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在CNN撤回有关川普下属跟俄罗斯存在财务关系的报道，并且三名相关人员辞职之后，川普27日早上发推，抨击CNN。“哇，CNN不得不撤回‘通俄’的重磅报道，三名雇员被迫辞职。他们制作的其它虚假报导怎么办呢？假新闻！”过了一小会，川普再次发推说：“做假新闻的CNN在寻求进行一个大的管理层改变，他们因为错误地推动其虚假通俄报导而陷入困境。收视率一路下滑！”此外，川普还特意点名NBC、CBS、ABC、纽约时报和华盛顿邮报，称他们都是假新闻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqShF45/tVzhx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】假杂志封面
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	加了框架的时代周刊封面悬挂在从佛罗里达到苏格兰的四个川普高尔夫球俱乐部，整个封面都是川普的照片。大标题文字为“川普：‘学徒’轰动性电视节目！”时代周刊上面还有一个副标题：“川普在各方面都引起轰动--甚至电视！”这一封面日期为2009年3月1日，好像是对川普担任总统之前最辉煌时刻的纪念。但它不是真的。那个时代周刊封面是假货。时代周刊根本就没有2009年3月1日那一期。时代周刊在2009年也没有任何一期封面刊登川普的照片。时代公司女发言人柴卡（Kerri Chyka）发给《华盛顿邮报》的电邮说，“我可以证实它不是真实的时代周刊封面。”时代周刊已经要求川普组织从高尔夫球俱乐部撤去假封面照。川普组织没有立即回应相关问题。白宫女发言人桑德斯（Sarah Huckabee Sanders）拒绝回答川普是否知道那个封面不是真的。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gyr44P54/14kUEs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】被指再策划化武攻击 叙利亚回击美国警告
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	叙利亚民族和解事务部部长海德尔否认该国正策划袭击，并强调从来没有使用过化学武器。支持巴沙尔政府的俄罗斯也在同日驳斥美国说法，普京的发言人佩斯科夫表示，这种针对叙政府领导人的威胁“令人无法接受”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqSe8nP/whgkV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【】俄罗斯威胁屏蔽Telegram
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	路透社报道，俄罗斯联邦监管局称加密消息应用 Telegram 违反了俄罗斯法律，它威胁如果 Telegram 运营方不提供信息该应用将会被屏蔽。此前俄罗斯以同样的理由短暂屏蔽了腾讯旗下的微信和  Line 。Telegram 由俄罗斯籍的创业家创办，但总部位于德国柏林。Telegram 创始人 Pavel Durov 称，还没有任何国家屏蔽 Telegram，他表示如果俄罗斯屏蔽了 Telegram，那么受益的将是美国的互联网公司，俄罗斯用户将会迁移到 WhatsApp/Viber，数据将通过 Apple iCloud/Google Drive。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqSfBxv/rPQdw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】Facebook：全球用户数突破20亿
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	Facebook 27日宣布，其每月活跃用户突破20亿大关，这意味着有逾超过25%的全球人口都是这个社群网路巨擘的用户。 法新社报道，facebook创办人兼执行长Zuckerberg在他自己的facebook粉丝专页上发文强调这项里程碑说：“截至今天上午，facebook社群现在正式拥有20亿人。” “我们连结世界日起有功，让我们把世界再拉近点。我有幸能在这项旅程中与各位同行。” facebook2004年创立，用户数在5年前跨过10亿大关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqSfWbm/j10mx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】CBO：参议院医保议案将使2200万人失去医保
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据美国国会预算办公室(CBO)估计，相较当前的《平价医疗法案》，参议院共和党人提出的医保改革议案到2026年将使无医保的人数增加2200万人，未来十年将使联邦赤字减少3210亿美元。这项评估可能增加参议院多数党领袖麦康奈尔面临的挑战，他正与超过六名对支持该提案仍摇摆不决的共和党议员进行最后的协商。这项提案定于周四进行投票，若要获得通过，共和党不能失去超过两名共和党参议员的支持。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqSh5aY/OBPIf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】女王加薪 猜猜加多少？
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	英国王室在2018/2019年度来自君王拨款（Sovereign Grant）的经费将增加逾600万英镑至8220万英镑，增幅达8%，主要因为英国皇家财产局（Crown Estate）在2016/2017年度获利2470万英镑。 王室经费主要用于支付王室的薪水、王室成员出行和皇宫保养，英国王室司库里德爵士说：“有鉴于女王负责许多业务，也代表我们国家，我相信她能充分代表这些金钱的价值。” 女王去年的官方净支出也增加200万英镑至近4200万英镑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqSfjsW/fUkVI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】谷歌因滥用搜索主导地位被欧盟重罚24.2亿欧元
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据《华尔街日报》报道，欧盟反垄断监管部门在周二因谷歌公司在搜索结果中偏袒自主比较购物服务对其处以创纪录的24.2亿欧元(约合27.1亿美元)罚款，并要求谷歌在搜索结果中使用同样的方法显示自主服务和对手的服务。这一决定打破了欧盟的罚款纪录。在此之前，欧盟曾向芯片制造商英特尔公司开出了10.6亿欧元的最高罚单。“作为一家搜索引擎，谷歌滥用其市场支配地位，在搜索结果中推广自主比较购物服务，降低对手服务的搜索排序，”欧盟反垄断部门负责人MargretheVestager表示，“根据欧盟的反垄断规定，谷歌的这些行为是非法的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqShp5F/1yDy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【20】委内瑞拉高等法院遭直升机袭击
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	路透社消息，委内瑞拉总统马杜罗28日表示，一辆警用直升机袭击了位于委内瑞拉首都加拉加斯的最高法院，袭击者向最高法院丢下了一枚手雷，但手雷并未爆炸。委内瑞拉总统马杜罗称："我们将抓获直升机和那些实施该次武装恐怖袭击的人，我谴责这次袭击。"同时，马杜罗在接受采访称，誓言要用武器来保卫玻利瓦尔革命并达到他所认为对该国正确的目标。马杜罗的声明称："如果委内瑞拉陷入混乱和暴力，如果革命受到破坏，我们将投入战斗，绝不放弃。用呼声达不到的目标，就用武器达到。我们就是用手中的武器解放了我们的祖国。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqSgoga/LEl1G.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【21】斋月炸弹
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/hereinusa"&gt;@USA美国那些事儿&lt;/a&gt; ：据统计，今年5月26日－6月24日间，全球有记录的伊斯兰恐袭共174次，造成1595人死亡。以其他信仰名义发动的恐袭为0次。疑似针对穆斯林的仇恨袭击2次，造成2人死亡。另据Breitbart新闻网统计，今年斋月期间恐袭造成3451人伤亡，1627人死亡，1824人受伤。是2016年斋月恐袭伤亡的三倍以上，死亡人数是2016年的386%。（2016年造成1150人伤亡，其中421人死亡，729人受伤。）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqSesW6/mICmk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】好莱坞电影工作室审计中国票房 因怀疑收入被低报
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一位知情人士周二称，因为担心被低报收入，好莱坞电影工作室正对来自中国影院的电影票房收入进行审计。该知情人士称，上述审计工作已进行了六个月，主要对2016年在中国上映的特定好莱坞电影票房收入进行查核。该知情人士表示，这项审计工作由会计事务所普华永道应美国电影协会(Motion Picture Association of America)要求展开。美国电影协会的成员为好莱坞六大电影工作室。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gyr2M2Y4/14aizv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】历史：邓小平画像
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1992年6月28日，深圳市委宣传部在福田区深南大道北、荔枝公园东南口立起一副以邓小平为主体的巨型室外宣传画。宣传画中的邓小平原型为邓本人在深圳仙湖植物园的一张照片。画像用了三四个月设计，十几天时间用油漆手绘到荔枝公园宣传板上。但由于油漆易脱落，此后每半年就要修复一次。原画上的标语为邓小平视察深圳时的原话：“不坚持社会主义，不改革开放，不发展经济，不改善人民生活，只能是死路一条。”宣传画后经三次改版，形成了我们目前看到的版本，其标语也改为“ 坚持党的基本路线一百年不动摇”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyqGIhBL/jAoX2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】李稻葵呛声穆迪：中国这么大体量 听一个小公司评价？不可信
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月24日，穆迪调降中国主权信用评级，为28年来首次。对此，李稻葵今日在夏季达沃斯论坛上说，“从业务量上穆迪只是一个小公司，中国这么大体量的金融规模，去听一个小公司来评价，这对吗？就如同我们打篮球去听一个从来不打篮球的小矮个来评论球技，这说不过去，所以不能把穆迪的评级当真!” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyrbdoB5/eiyso.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】这种精神病韩国独有 医学界正式承认“火病”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国论坛上一篇文章称，患“火病”的患者会出现头痛、胸闷、焦虑和失眠等身体不适症状，即使到医院去诊断，也很难找到真正的病因。统计显示，“火病”多发于50岁左右的韩国女性，多数女性由于在家中没有话语权，忌惮丈夫在家中的权威，过分抑制自己的感情，才患上这种疾病。韩国媒体称，美国精神医学学会已经认可了韩国独有的“火病”，并将其正式载入了美国发表的DSM（精神疾病诊断与统计手册）中。记者查阅资料后发现，世界上很多国家都有自己的“特有疾病”。韩国媒体炒作的“火病”，其实是一种文化结合症候群，早在1996年就获得美国精神科协会的认定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/61e04755ly1fh0mg6nseeg208c04x4qp.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】巴菲特人生第一张报税单曝光：14岁时赚了592美元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	大富豪巴菲特的财富积累之路在他很小的时候就开始了。巴菲特11岁的时候，他已经开始买股票，他以每股38美元的价格买进了Cities Services的股票。十几岁的时候，他开始报税，并一边送报纸，一边做着弹球游戏机的生意。不过有趣的是，作为世界上最富有的投资者，巴菲特的巨额财富中，99%都是在他50岁后获得的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gyr7na1G/a8JU1.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gyr7nwkj/jJYBh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】我们都在时光的罅隙里苟延残喘，可是我们都还有一个平凡生活中的英雄梦想。  ——史铁生《自由的夜行》（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gyr5H6BZ/2ErXe.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/3724625604?refer_flag=1005055010_&amp;amp;is_all=1"&gt;@洋葱体育报&lt;/a&gt; ：【刘国梁微博被疑抄袭新闻联播稿】刚才，刘国梁发布了一条微博，但明眼人很快看出这条微博不论文风还是配图都照抄新闻联播，马龙等人年轻不懂事抄袭樊振东的致歉信也就罢了，刘国梁作为国家队教练竟然也做这种事。由此可见，该微博不给评论的原因其实是刘国梁害怕被网友识破抄袭后太尴尬。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不到100元，买不了房子买不了田，进来随便挑一件都能穿个好几年！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://3mmr.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://3mmr.taobao.com/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 28 Jun 2017 15:23:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122212</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170627】你奔波在去罗马的路上，人家实际上一开始就在罗马</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122186</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】茂县垮塌前山体已有大裂缝村民反映无果要求追责
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	26日，在位于叠溪镇小学的灾民安置点中，村民与四川省民政厅厅长益西达瓦展开对话。村民表示，在此次山体垮塌事故灾前，富贵山山体已经出现一条宽几十米、长数百米并蓄水严重的裂缝。此前村民曾向政府反映情况但无果，村民认为需对此追责。益西达瓦对此表示：“这个问题我们记下来。”在场的新磨村村民回应：“这个问题必须记下来。”据多位村民介绍，该裂缝位于山顶的石头山体和山腰树林和泥土中间，而且裂缝下的山体近年已下移一两百米。多位村民告诉记者，发现裂缝的问题后，曾向政府反映但无果。村民杨宗银告诉财新记者，不少村民向村里反映了情况，村里也上报到镇里。当时驻点新磨村的一个副镇长还跟着村里的人去看过，国土资源局肯定有记载，但是政府从来都没有说搬迁或者让我们注意滑坡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhsEWgt/X1LSs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【阿坝州率先进行了全州地质隐患排查】26日下午，阿坝州常务副州长徐芝文称，全州境内全面进行了排险除危，紧急避让和全天候检测等措施，对新发现的隐患均采取一切必要措施，确保人民群众生命安全。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhsERIi/qIpjo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】港股多只股票遭腰斩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今早10点半前后，港股多只股票快速跳水。截止午盘跌幅超过30%的股票接近15只。其中汉华专业服务、中国集成控股跌幅达到95%。港股市场中被“腰斩”股票超15只股票，其中主板12只，创业板4只。截至发稿，汉化专业服务跌95%，汇隆控股跌87%，泰锦控股跌63%，吉辉控股跌56%，联旺集团跌32%，皓文控股跌25%，亚洲杂货跌23%，首都创投跌94.62%；美捷汇控股跌87.37%；中国置业投资跌85%；品质国际跌82.58%；隽泰控股跌83.93%；合一投资跌71.96%；上谕集团跌63.81%；中国投融资跌59.84%；中国钱包跌90.36%；中国国家文化产业跌62.07%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhGPwCE/JQkQ6.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	市场传闻，港交所前天提交了提案，为了激活香港小企业创新：1、要强制低于1元且平时交投不活跃的僵死股（常说的老千股--就是股价低于1元甚至只有几厘钱）的退市；2、限制借壳上市，鼓励新股上市
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】最高法等五部门：严禁刑讯逼供 不得强迫任何人证实自己有罪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《关于办理刑事案件严格排除非法证据若干问题的规定》明确，从侦查、起诉、辩护、审判等方面明确非法证据的认定标准和排除程序，切实防范冤假错案产生。办案机关严禁刑讯逼供和以威胁、引诱、欺骗以及其他非法方法收集证据，不得强迫任何人证实自己有罪。对一切案件的判处都要重证据，重调查研究，不轻信口供。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhPE2f1/RhLHq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】黄奇帆：营改增减税应该为实体经济服务 而非房地产
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	黄奇帆分析说，“100多万亿的工业制造业销售值，实际上制造业减了1000多亿，千分之一而已，减负是微乎其微的。在整个结构中，去年5至12月4800亿，有1000亿减了房地产，税务结构的优惠重点倾斜20%是在房产，数学模型是一刀切的，房地产中抵扣面大”。他强调，“如果营业税‘营改增’，重点结构性倾斜在房产上，这跟我们治理脱实就虚，转向脱虚就实，倾斜制造业、倾斜劳动密集型服务业或者战略性新兴产业中的服务业的初衷是相悖的，‘营改增’减税的重点应该为实体经济服务”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhAO7Nj/cVksG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【5】16岁女生被同学奸杀 被告一审被判无期
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	去年5月，王某某强奸后杀害了自己的同学16岁的姚某。之后被告拒不出庭也不认罪，辩护律师还辩护是激情杀人。北京市第一中级人民法院26日宣判其构成故意杀人罪、强奸罪。考虑其为未成年人本应从轻处罚，但考虑到后果、情节和社会危害程度，故意杀人罪不予从轻处理。最后执行无期徒刑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhAOd1p/dQ6y4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【受害者母亲：对方上来就想拿钱解决】对于判决结果，姚某母亲李洁说出“尊重判决”的语气有点勉强。她说：“作为母亲，我当然希望让他死刑，自古以来杀人者偿命。”李洁告诉记者，对方家属一开始处理问题的态度激怒了她。“出事第二天，我们人还在去北京的路上，他们就托新东方的老师和校长给我们带话，问这个问题能不能用钱解决，你说我当时怎么可能接受。”李洁说，在金钱交易被拒绝后，王某某以及他的家人再也没有联系过他们。在法庭上，王某某让李洁印象深刻。“他一会儿不承认强奸，一会儿又给我道歉。判决的时候，穿了一身名牌，头发梳的立立整整的，全场神情镇定地站在那，一言不发，我感觉对面仿佛站了一个演员。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhANVmq/140ihQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【6】湘潭通报农贸市场命案：一女商户未交卫生费被刺死，三人被抓
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	6月26日下午，湖南湘潭县警方就“石潭镇农贸市场命案”通报称，已对三名嫌疑人向检察机关提请批准逮捕。6月24日，石潭镇农贸市场卖黄鳝的女商户张湘（化名），与收取市场卫生费的张某发生争执，被张某在背部刺了一刀，后又遭张某和随后赶来的周某、刘某殴打，送医后抢救无效身亡。6月26日凌晨，湘潭县警方通报称，张某等三名嫌疑人被刑事拘留。事发后，当地有传言称，嫌疑人之一张某系城管人员。对此，石潭镇一名党委副书记接受媒体采访时称，张某曾经在镇城管队工作，但已被解聘。而湘潭县警方的通报称，张某系石潭镇农贸市场承包方租赁股东。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhCSr9z/BA2gg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5876442350?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E9%80%9F%E6%8A%A5%E5%93%A5"&gt;@速报哥&lt;/a&gt;：并且，这个小女生第一时间想起的是她平时关注的那些娱乐明星大腕儿，高圆圆、黄晓明、李小璐、赵丽颖……还有一些娱乐营销大号。可惜，没有一个搭理她的
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhCS7DC/14qzwa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】河南移动狠怼OPPO：清理下架所有机型 卖一部罚500元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	河南移动要求下属营业厅和供货渠道"卖出一部OPPO手机罚款500元"的消息，震惊整个手机圈。也从侧面反映出联通和电信力推的全网通和中国移动强推的"移动4G+"之间竞争激烈，而在三家运营商分别站队的背后，手机厂商们左右为难。业内人士看来，此次OPPO与河南移动发生冲突，主要是今年OPPO最重要的产品R11率先推出的是全网通版本，R11首销日也没有移动4G+定制产品。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhI6U8p/TLkAD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】链家地产成立党委 左晖：始终与国家的调控政策同向而行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	链家是北京首家成立党委的房地产中介公司。链家称，“这将对企业健康发展起到保证作用，对行业发展起到示范作用。”链家董事长左晖：“党委的成立是链家公司发展史上的一件大事、盛事、喜事，公司将全力支持开展党建工作，积极落实中央和首都房地产调控政策，为房地产市场平稳发展做出贡献。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhYtW0L/5EWQA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】茅台酒厂招工招337人引数十万人报名 员工称酒厂待遇好
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	21日茅台酒厂官网招聘300多名制酒工人。结果几十万人抢着报名，报名系统被挤爆…一在茅台酒厂工作5年员工称，每天5小时工作制，普通工人仅靠公积金就能买房，到手年收入13万元。在我们这里这样的收入，生活会过得蛮轻松。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhFYYlv/Ov6t3.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】《王者荣耀》成全球营收最高游戏
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	一些分析师称，今年第一季度，互联网集团腾讯(Tencent)制作的中国幻想战斗手游《王者荣耀》(Honour of Kings)将其逾5000万日活跃用户转化为了至多60亿元人民币（合8.76亿美元）营收，这令这款游戏成为全球收入最高的游戏。数字咨询公司弘亚世代(Pacific Epoch)分析师Benjamin Wu表示：“《王者荣耀》在2017年第一季度的实际收入可能在60亿元人民币左右。”中国游戏业咨询机构伽马数据(CNG)估计，这款游戏今年第一季度的收入为55亿到60亿元人民币。这些收入几乎全部来自中国。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhTNL5v/p3d6V.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】美最高院宣布部分解禁禁穆令
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间26日，美国最高法院裁定，允许川普政府部分执行禁止6个穆斯林国家人民入境的行政命令（为期九十天），并将重审此前下级地方法院做出的裁决。根据最高法院的判决，“旅行禁令”的范围被进一步缩小，即总统令不能针对那些与美国有可信的善意联系的（have a credible claim of a bona fide relationship）游客入境，针对相关难民的限制也有所放宽，原行政令中“120天暂停接收难民”条款生效。在随后的72小时内，最高法院版“旅行禁令”将正式出炉。今年10月最高法院将听取对该禁令合法性的辩论，并最终决定是否继续执行川普的这项政策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhuvzdP/QHkdE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	尽管外界批评，禁令专门针对穆斯林有违美国宪法规定，川普仍坚称这是维护美国国家安全所需。川普本人也在最高法裁定后通过白宫发表声明指，“今天最高法院的一致裁定结果，是我们国家安全的胜利” ；并说“今天的裁定使我得以动用一个重要工具来保护国土”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhuvtLw/9RCW5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【12】特朗普首次会晤莫迪
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普(Donald Trump)和印度总理莫迪(Narendra Modi)周一在首次会晤后称，两人就扩大美印两国在反恐、稳定阿富汗局势以及解决贸易争端等问题上的合作达成共识。特朗普称，美国和印度接近达成一项天然气协议，但他打趣称协议还没有签署，因为他在尝试把价格抬高一点。特朗普还呼吁印度废除对美国出口的贸易壁垒，为两国之间实现公平互利的贸易开辟道路。特朗普和莫迪一起出现在白宫玫瑰园，特朗普发表声明称，美印两国的未来合作前景从未如此光明。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhZSrE1/nHSHM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】川普取消白宫开斋节晚宴 穆斯林群体失望
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	白宫又一传统被打破。26日是伊斯兰历的重大节日——开斋节，依照美国往届政府惯例，白宫方面本应邀请美国穆斯林社群的显要人物，前来参加一年一度的“开斋节晚宴”。然而，总统川普日前却以一份简短的“问候声明”替代了该活动，为这项已延续长达20年的传统画上休止符，令美国穆斯林社区深感失望，而这也是川普在斋月期间第二次同穆斯林社群“交恶”。在斋月之初，他还曾发表一篇围绕“恐怖主义”话题展开的声明，引发穆斯林群体反感。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhZSmhK/B4VQX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】美国指责叙利亚再次筹划化武袭击
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普(Donald Trump)政府周一晚间指责叙利亚政府正准备再次发动化学武器袭击，并威胁称，如果发动袭击，叙利亚军方将付出沉重代价。这份由白宫新闻秘书Sean Spicer发布的声明并未具体说明巴沙尔﹒阿萨德(Bashar al-Assad)政权有何计划，也未说明美国可能做出何种反应。白宫声明显示，美国已经发现阿萨德政权为再次发动化武袭击所做的潜在准备工作，袭击可能将造成包括无辜儿童在内的大量平民伤亡。声明称，阿萨德政权的这些活动与其在2017年4月4日发动化武袭击前的准备活动颇为类似。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhZS9Gl/YRMce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】德国不希望埃尔多安的几名保镖出现在G20
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	参加7月初汉堡G20峰会的各代表团安全人员只有在经过德国政府同意后才能携带武器。已有多个国家申请了相关的武器携带许可。所有申请都已得到批准。但德国政府不希望土耳其总统埃尔多安的数名保镖入境。土耳其使馆向德国外交部递交了随同埃尔多安前往汉堡的约50人的代表团名单，其中包括数名因殴打抗议者被美国当局下达逮捕令的保镖。德国外交部向土耳其明确表示，这些人不应前来德国。埃尔多安的保镖在华盛顿与抗议者发生肢体冲突后，德国政府希望G20峰会上不要出现类似的一幕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhZS4lz/q0d8D.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】特梅尔成首名遭起诉的巴西在任总统
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	巴西总检察长以涉嫌受贿为由正式向最高法院起诉总统特梅尔。他成为巴西首位被以贪污罪名正式起诉的在任总统。最高法院法官必须立即决定是否将这一指控移交国会下议院。下议院随后会就是否对特梅尔进行审讯做出投票表决。自2016年上任以来，特梅尔就面临一系列指控，但此次是他首次被正式起诉。特梅尔被指接受了巴西一家大型肉类加工企业老板的贿赂。不过，特梅尔否认自己有任何不当行为，他曾发誓要自证清白。特梅尔预计在未来几周内面临进一步指控。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhZRUCa/XR7Vi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】纽约黑帮老大百岁高龄出狱
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据独立报报道，美国纽约黑帮老大约翰·法兰奇斯（John 'Sonny' Franzese ）日前入狱服刑期满，并以高龄一百岁的年龄被狱方释放，而他也是美国联邦监狱历年来释放囚犯年龄最高的一人。法兰奇斯原本为纽约“五大黑帮”之一，科伦坡家族（Colombo）的二当家，之后法兰奇斯在1967年因为涉嫌银行强盗而被判五十年，虽然曾有过六次假释，但之间又因为犯下其他案件而被多次抓回监狱，法兰奇斯最后一次入狱则是因为在2010年涉嫌勒索当地脱衣俱乐部及披萨店。目前科伦坡家族的多数成员大多因为犯罪而正在监狱中服刑，法兰奇斯的儿子说，未来他的父亲将与女儿一同住在布鲁克林。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gyhuv2l8/7dHLw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】ISIS在摩苏尔西部发动意外反击
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	伊拉克官员周一称，ISIS成员在摩苏尔西部发动一系列反击，包括未知人数的自杀式袭击者及持枪人员，其点燃房屋和汽车，致数人死亡、数百家庭连夜逃离。该遭袭区域早在今年五月就被宣布从ISIS手中夺回。伊军将领称，这些袭击者通过混进返乡的平民渗透至此区域。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gyhuvk4d/uFUy7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】亲ISIS黑客发动攻击 矛头直指川普
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国多个州县政府的网站，包括俄亥俄州政府和州长卡西奇的官方网站，星期日遭到黑客攻击。被攻击后的网站页面出现支持逊尼派极端组织ISIS的宣传语句，矛头直指总统川普。其中一句写道：“美国总统川普要为穆斯林国家中流淌的每一滴血负责。”一个自称为“Team System DZ”的组织承认策动这次黑客行动。受黑客影响的还有卡西奇的妻子、俄亥俄州惩教部门、医保系统Medicaid驻俄亥俄州办事处及赌场监管委员会的网站。除了俄亥俄州外，纽约州布鲁克黑文政府网站、马里兰州霍华德县政府网站等，都同样遭受黑客袭击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhuvEsZ/HhyDR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】朴槿惠被曝曾计划暗杀金正恩 金正恩被吓失眠
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有日媒报道，朴槿惠曾在2015年密谋把金正恩拉下台，提出暗杀手段，打算在金正恩乘搭的汽车、列车、滑水板等交通工具上做手脚，且打算包装成意外，让其看似死于非命。据称金正恩得知消息，夜不成眠，加强守卫，暗杀计划才难以落实。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhFjqF5/E77Ww.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【21】&lt;a href="http://weibo.com/yanlaoge?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@严锋&lt;/a&gt;：澳洲绿党议员Larissa Waters这几天火了。她在堪培拉国会大厦发表动议的时候，她的3个月的婴儿哭闹不止。于是她一边解开衣服为孩子喂奶，一边继续她的演讲。整个国会一下子变得非常安静。。。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhuvoxX/Qs8QR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】洛杉矶市计划命名“奥巴马大道”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国人对奥巴马的热爱，似乎并没有因为他的卸任而减少。近日洛杉矶市政厅主席表示，提议将洛杉矶西南部的罗德奥路命名为“奥巴马大道”。罗德奥路是当地一条主要公路，距离马丁·路德·金大道不远。得知更名提议，洛杉矶大多数民众很支持。退休检察官罗比·沃克还特意穿上一件印有奥巴马头像的T恤衫，激动地表示：“我真高兴，这太棒了。奥巴马和米歇尔，他们都特别优秀。”罗德奥路位于一个以非裔美国人为主的社区内，总长度为3.5英里（约为5633米）。这条路两旁还有多尔西高中、兰乔·谢内加体育中心和公园。在初次竞选总统时，奥巴马曾在该体育中心和公园内举行集会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhWiaTW/DYXsC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】哈利·波特20年
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	6月26日是“哈利波特”(Harry Potter)系列丛书第1集出版满20周年，从印度尼西亚到乌拉圭，世界各地的哈利波特迷们穿戴长袍和眼镜，庆祝“哈利波特”满20岁。“哈利波特”(Harry Potter)20周年之际，人们在英国伦敦国王十字车站拍照留念。此外，来自全世界的粉丝们来到英国伦敦国王十字车站，在小说中描述的站台前排起长龙，拍照留念。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhUWpZL/z4VWD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】历史：中共中央通过《关于建国以来党的若干历史问题的决议》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1981年6月27日，中国共产党第十一届中央委员会第六次全体会议（中共十一届六中全会）一致通过《关于建国以来党的若干历史问题的决议》。该决议对中华人民共和国建立以来的一系列重大历史事件，特别是文化大革命，作出了官方的全面总结；对这一时期一些重要历史人物的功过，特别是毛泽东的历史地位，作出了官方的基本评价。《决议》重点总结了“文化大革命”，将其定性为“领导者（毛泽东）错误发动，被反动集团（林彪集团和江青集团）利用，给党、国家和各族人民带来严重灾难的内乱”，指出毛泽东应为“这一全局性的、长时间的左倾严重错误”负主要责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhrjrYH/WfY9B.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】乔志峰：北京文科状元“出语惊人”刺痛了谁？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这位状元不寻常，恰如一位网友评论的那样：“佩服他的不是他是什么状元，而是他对自己的思考和一种敢于为弱势群体的发声。”而更多的网友，则由此感受到了阵阵刺痛，有人就感慨：“字字实话，字字揪心。看到评论，条条大路通罗马，可人家就在罗马。”你奔波在去罗马的路上，人家实际上一开始就在罗马，两者根本没有可比性。而很多时候，还此路不通，比如非京籍考生的高考问题，直到现在不是还没有得到解决吗？让农村的孩子能够跟城里的孩子享受同样的教育资源、获得同等的机会，应该列入今后教育改革乃至户籍制度等改革的重点突破领域。而除了上层构架的整体规划，目前而言，对一些力所能及的细节方面进行更多的调整和完善，也刻不容缓。让所有的孩子都能在平等的环境下接受良好的教育、获得同样的上升通道，不仅事关孩子和家庭的命运，更关系到整个国家和民族的前途。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhDNutw/yuVYw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【26】人民日报：理性表达诉求才是正道
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	对改革措施有不同的认识和看法，是很正常的现象，完全可以通过正常的渠道和方式理性表达，应该说，这个渠道还是畅通和有效的。作为国家队的职业运动员和教练员，应该具备理性表达诉求的素养。然而，遗憾的是，他们却以“弃赛”的方式“搞事”，宣泄情绪，施加压力，表达诉求，造成了极其恶劣的影响，不仅于事无补，而且，相关人员也将为自己的非理性行为付出代价。毫无疑问，这个事件，是一次用极端行为表达诉求的非理性行为。说其极端，是因为在具有国际影响的大赛中擅自“弃赛”，这样的行为，在国际体育史上，是极为罕见的。我们的运动员虽然是以个人的名义在参加比赛，但是，此刻你的身份不仅仅是个人，也代表着国家。在这样的赛事中擅自任性“弃赛”，其破坏性和负面影响是不可低估的。以“搞事”来表达诉求，其结果，常常是诉求没解决，“自己”却先被处理了，因为，你已经违纪或者违法了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhDNjiw/6Fdu6.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】莫言：像马云比尔盖茨这种大神，毕业之初都没什么了不起
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	汕头大学2017年毕业典礼，诺贝尔文学奖获得者、作家莫言说，我们可能变成不了马云和比尔盖茨，但是马云和比尔盖茨也没啥了不起，因为他们也是一步一步过来的。“ 真正了不起的人，都是发自内心地认为自己没有什么了不起。而那些不是了不起的人，却是觉得自己很了不起。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhX0MKz/11eeWD.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/270114421?refer_flag=1005055010_"&gt;@赵御史&lt;/a&gt; ：从左至右，分别是媒体、营销号、真相。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/0068TBZVgy1fgzk4xjki8j30j60pkdk4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/0068TBZVgy1fgzk4yfrzmj30j60stgpz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/0068TBZVgy1fgzk4z50qpj30hs0bvjsy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu?refer_flag=1005055010_"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt; ：我厌倦了贞洁又郁闷的日子，又没有勇气过堕落的生活。  ——西蒙·波伏娃 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gyhx3413/24iI9.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	天底下绝大多数人都没什么天赋。每个人谋生的时候都在不同程度地出卖尊严。所以，工作起来的好心态应该是，开始没有什么自尊，然后，再一点一点地挣得尊严。——&lt;a href="http://weibo.com/n/monsterkikii?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@monsterkikii&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:50:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122186</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170626】大家也不用担心，现在三四块金牌，到时候12块金牌也还是可能的</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122165</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得擅自修改免责申明，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】茂县山体滑坡已致25人死亡 仍有93人失踪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据媒体报道，救难人员周日从土石中挖掘出更多遇难者遗体，使确认的丧生人数增至25人，救援人员仍在搜寻93名失联村民，但找到生还者的希望渐趋渺茫。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy816FMr/TbOA9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【位置发生位移或致二次滑坡 救援人员撤离】据四川省安监局，26日11时10分左右，茂县山体高位垮塌救援现场，安监救援队伍的边坡雷达设备监测出垮塌位置发生位移和变形，极有可能发生二次滑坡，所有救援人员和媒体记者按照要求紧急撤离现场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy816zKo/nFs7I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【2】中国乒乓球队或遭国际乒总禁赛
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	国际乒乓球总会昨天发出声明警告，该总会可能就三名中国顶尖球员弃赛一事，对中国国家乒乓球队进行制裁，判他们禁赛。国际乒总虽然收到了中国乒乓球队发出的公开致歉信，但总会表示，由于这起事件损坏了全球乒乓球运动的形象与诚信，因此将采取非常严肃的态度处理。国际乒总在声明中说：“我们目前已列出所有可能施予的处分，包括禁赛，国际乒总将在作出任何决定前，继续进行调查工作。”国际乒总表示，中国乒乓球协会提交了初步声明，但总会已要求一份详细的报告。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy816LF7/U4I3f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民日报：为长远发展 刘国梁调任不意外】旁人看到荣耀，国乒看到忧患。通过此次管理模式调整，实施国家队“扁平化”管理，强化竞争意识，迎接新的挑战。对中国乒乓球队来说，保持长盛不衰就像一次接力赛，接力棒的每一次交接都传递出信心和斗志，都值得送上敬意和期待。企业管理中有这样一条法则，如欲获得成功，就必须接受变化，而且积极创造变化。只有通过持续而激进的变化，才能始终领先竞争对手。改变管理模式，是为了将国乒善于做思想工作、善于团结协作的传统继续发扬，将队伍一代代打拼累积的核心理念牢牢把握。以此次管理模式改变为开端，国乒又踏上“从零开始”的征程，关山在前，希望在前。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy816SHx/4fg9f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a href="http://weibo.com/wflanker?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@来去之间&lt;/a&gt;：“只有通过持续而激进的变化，才能始终领先竞争对手”——没听说哪个企业靠这个成功的。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5111106774?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E4%B8%80%E7%94%9F%E4%B8%8D%E7%BE%81%E8%A6%81%E4%B8%8A%E5%A4%A9"&gt;@一生不羁要上天&lt;/a&gt;：从零开始……哈哈哈！！人一在顶峰的队伍，你告诉人你要从零开始……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】北京延庆二中学生被逼捡拾粪便 警方教委介入调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	24日23点左右，网上传出一段学生受辱视频，一名学生在厕所被人逼着捡拾粪便。延庆警方经调查，网传延庆二中学生受辱视频内容属实，发生于22日上午课间，此前被害人还曾遭到索要钱财累计100余元和伤害身体等欺凌。警方通报：7名涉案学生构成寻衅滋事违法行为，其中5人被罚款，2人因不满14周岁不予处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy85YsbE/9rbGV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【4】女子听信育婴公号 不让高烧39.5℃女儿吃药就医
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	名为“恒星育婴室”的微信公众号，提倡孩子生什么病都可以“自愈”，越是严重疾病，越要自愈，而不是去医院受医生和药物的“毒害”，许多母亲听信。宁波的李女士，女儿才一周岁，高烧到39.5℃。家人要送医院，被李女士拦下。理由是发烧可以自愈。烧到第5天，孩子已经烧得有点迷糊了。家人背着李女士偷偷给孩子吃了药。不久，体温降到了38℃左右，之后也没再反弹。李女士大怒：“发烧是多难得的锻炼机会啊。这次病毒感染，你用药把病毒压下去了，以后病毒感染，是不是也要用药？孩子不成了药罐子了？退烧药对心血管的影响，对肝肾的损害多大啊。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy85fQhN/wK3Ns.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】曹德旺回应福耀在美国遭抵制：还有5亿美元现金，将再投一家厂
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	6月初纽约时报的一篇有关福耀玻璃工厂在美遭遇工人抵制的报道将福耀在俄亥俄州莫瑞恩市的工厂推上了舆论风口，据央视新闻客户端6月25日消息，央视记者问曹德旺“这些不利声音有没有影响您未来在美国的发展计划？”曹德旺回应称，“一点都没有，你知道我这次来干什么吗？我这次来又在布置选址，再次对美投资。我还有5亿多美元的现金，马上要在美国投资建厂，因为（美国）汽车厂告诉我不够，你还要再来再投资，我说行，只要你肯把订单拿给我我就跟你做。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8qgEfO/tc1Dx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【6】人民网：个别老人规则意识欠缺 需用历史眼光包容
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在社会观念和法治的急剧发展变化中，他们由于对现代规则意识及法律的不适，与当下的社会生活发生了一些碰撞。老年人年轻时，正是几十年政治运动风起云涌的年代，正常秩序一度受到破坏，因而个别老人的规则意识有所欠缺，需我们用历史的眼光去包容和理解，并作出积极的引导。年轻一代可与老年人进行更多地沟通与对话，给予老年人更多的关怀与理解。特别是在涉及老年人的舆情事件中，媒体工作者应提高新闻职业素养，最大限度贴近真相。网民则应增强对网络信息的鉴别能力，切勿乱发声，尊重事实。最后，建议相关部门重视线上疏导和社会综合治理，努力增加精神物质公共产品的供给，满足不同社会群体利益诉求，同时线下加大对于老人的帮扶，包括普法、防骗、强化规则意识等。正如《人民日报》评论指出，“因为今天的年轻人，就是明天的老人。今天反思的花，必然在明天的行动中结果。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8kvxPi/geSRc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【7】环球时报：美国议员要本报道歉，理由好可笑
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	加州大学圣迭戈分校邀请达赖喇嘛在本月17日该校的毕业典礼上做演讲，遭到该校中国留学生的大量反对。敝报英文版20日刊发的一篇评论文章以“美国大学没有教授学生正确的西藏历史”为标题，批评了该校，指出这种做法必将影响该校及其校长与中国方面的交流。美国民主党资深参议员范斯坦上周末抨击环球时报，指责敝报文章“无理取闹”，威胁了加州大学圣迭戈分校和该校校长，要求环球时报道歉，撤回该文章。我们倒是奉劝范斯坦参议员进行反思，她为何固执地认为只有她对一个人的认识才是对的，以及她为何对来自中国媒体的批评如此敏感。实话说，这些都不是思想观念开放的表现，如果说得再不好听点，那些观念让人想到一把生锈的锁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8kvmdy/o8UNx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【8】梁振英：回归20年证明一国两制对香港最好
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	香港回归20年成就展在国家博物馆开幕。香港行政长官梁振英致辞时说，回归20年充分证明一国两制和《基本法》是对香港最好的安排。梁振英致辞时说，回归后香港内部保持繁荣稳定，民生持续改善，对外则不断与兄弟省市及外国联系，发挥香港独特作用，包括参与十三五规划、大湾区与一带一路建设，联系国内外资金、人才和技术。他说香港作为国家的特别行政区，不同时期按照国家不同所需，发挥不同作用，说明一国两制强大和生命力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8kvs1z/9xtWJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】2016年人均快递费支出287.4元 顺丰EMS中通满意度前三
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年，我国快递业务量达到312.8亿件，同比增长51.4%。全国快递满意度74.7分，顺丰速运、邮政EMS、中通快递快递的满意度排名前三。去年共受理申诉130.7万件，处理满意度达97.6%，通过申诉渠道为消费者挽回经济损失4900.6万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy848sbw/15lJQH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】报纸上用的这张照片，其实原图是这样的……
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/7e948b4dly1fgylemm7dtj20p00xcgox.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/7e948b4dly1fgylel8i9aj20k00u2ac0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这老哥真是……很适合开车啊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/005OgovIly1fgyfardubtj30op0xcdmz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】挡下总统车队让救护车先走 印度一交警获全民盛赞
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	总统普拉纳布·慕克吉23日在班加罗尔为班加罗尔地铁绿线举行落成典礼，交警副督察尼查林加巴（ML Nijalingappa）和属下在街上执勤，以确保总统车队顺利通行。 就在总统车队距离其执勤的圣三一圆环几分钟之遥时，他们看见1辆救护车卡在车阵中，尼查林加巴决定挡下总统车队，让救护车先行。 整段过程都被《班加罗尔镜报》的摄影机拍下，影片上传至社群媒体后，迅速在网路疯传。当地警局也给予决定让路给救护车的两人奖励。尼查林加巴：“我做出这番决定，是因为救护车能在不影响总统车队的情况下轻易通过。那宝贵的1分钟或许能够拯救患者性命，所以我冒一次险，因为这项举动获得奖励，我非常感激。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8noCfh/dEzrH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【12】埃尔多安：四国对卡塔尔的13条要求是不合法的
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	统埃尔多安周日对要求该国关闭位于卡塔尔的军事基地的呼吁未予理会，并称阿拉伯四国提出的涉及范围更广的要求清单，是对卡塔尔主权的非法干预。埃尔多安在措辞强烈的声明中表达了对卡塔尔的支持，称要求土耳其撤出武装力量是无礼的，卡塔尔政府采取了正确的行动。土耳其是卡塔尔实力最坚强的区域盟邦，自从卡塔尔被邻国切断海空联系之后，土耳其已派出100架货机补给驰援，并且紧急立法将派出更多部队至多哈的土耳其基地。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8noO27/h6EQs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【埃尔多安主持开斋节祷告时突然晕倒，事后称因血糖失衡】土耳其总统埃尔多安当天在清真寺主持祷告时突然晕倒。医生来到现场救助。祷告结束后埃尔多安称只是血糖失衡。当天清晨，埃尔多安在伊斯坦布尔市阿塔谢希儿区米麻尔茜南清真寺主持开斋节前的祈祷活动。警卫们发现埃尔多安身体不适后立刻跑上前，之后医生来到现场。祷告结束后，埃尔多安接受采访时表示，“我今天血糖有些失衡，很庆幸我马上恢复了正常，现在我的状态很好。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8wNh4C/hbREA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】英国脱欧事务大臣戴维斯“确信”能达成较好的退欧协议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国脱欧事务大臣戴维斯周日称，他“确信”能够与欧盟协商达成一项较好的退欧协定。该协议可能需要大约一两年的过渡安排。当被问及他是否肯定能达成退欧协议时，戴维斯在英国广播公司(BBC)的Andrew Marr秀中表示：“我非常肯定，我不是100%确定，这是一场谈判，你能确信将会达成协议的，(但)我想要的协议是自由贸易安排，关税安排等。”戴维斯还称，英国希望达成一项过渡协议，以确保英国退欧当天企业不会立即陷入迥异的贸易环境中。“我们认为会达成过渡协议，时间不会太长...我认为很可能是一到两年的过渡安排，”他说道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8nopeX/7cBu7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】科尔宾：我会在圣诞节前入主唐宁街10号
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	世界最大露天音乐节——格拉斯顿伯里当代表演艺术节（Glastonbury Festival）日前举办，在这场以年轻人为主的盛事，科尔宾也受邀现身。 工党在大选受到年轻人力挺，科尔宾在场发表演说时，受到英雄式热烈欢迎。年轻人大喊“科尔宾，科尔宾 ”，还有人挥舞写着科尔宾名字的标语，并把他的肖像穿在身上。音乐节创办人伊维斯（Michael Eavis）盛赞柯宾的演说大获成功，他事后也转述说，“我问柯宾，你什么时候要当首相？他说，在6个月内。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8nof3D/h5Inb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】德国打击社交媒体上的“非法言论”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	因为社交媒体上的仇恨言论，德国警方突击搜查了 36 户家庭。执行搜查的德国联邦刑事警察局称，绝大部分搜查对象涉及与政治动机相关的右翼煽动言论，此外还有两名发表左翼极端主义内容的人和一名被指控根据一个人的性取向威胁或骚扰的人。德国最近起草了一份受争议的草案，要求社交媒体在 24 小时内删除大部分仇恨言论，否则将面临巨额罚款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8noIlS/MLxR6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】商品之王加特曼：连沙特人都知道石油未来将一钱不值
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	国际原油价格在刚刚过去的一周收出“五连阴”并正式宣告进入了熊市区间，而面对此状况，有“商品之王”之称的市场大佬加特曼（Dennis Gartman）进一步警告称，对原油多头来说，噩梦还只是刚刚开始。加特曼指出，今年开年以来，油价已经跌去了近20%，并有可能创下自1990年代末期以来最大的半年度跌幅。加特曼坦言，就连“石油王国”沙特王子都已经了解，最多再过20到40年，原油就会如同现在的煤炭一样变成一种一钱不值而又没有什么影响力的商品，其地位自然会被其他物资说取代。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8noulO/BgeHS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】墨尔本电子眼遭勒索病毒攻击：违规车主全部免罚
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	6月6日到22日间，澳大利亚维多利亚省有55台测速相机遭勒索病毒感染，大多位于墨尔本内城区。本月6日，一名维修工人使用USB时，无意间把勒索软体上传到测速相机的网路。澳洲警方一直到上周，注意到相机重新开机的次数比平常更频繁，才发现“WannaCry”病毒。 虽然警方认为这段期间开出的罚单正确无误，但还是将590张超速和闯红灯罚单全部取消。已经收到罚单的司机将收到取消罚单的信件。 维省代理副警长康特表示：“我取消这些罚单，因为我认为让民众完全信任体制相当重要。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8no7Z6/ZTOaH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】SpaceX 在 50 小时内成功发射和回收第二枚 Falcon 9 火箭
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 SpaceX 于美国时间周五在肯尼迪太空中心使用回收后的火箭成功发射了保加利亚的卫星 BulgariaSat-1，在这次发射 49 小时 15 分钟之后，SpaceX 在加州的范登堡空军基地使用 Falcon 9 发射了 10 颗 Iridium-NeXT 地球低轨道卫星，火箭第一级成功着陆在一艘无人驳船上。在美国历史上，这是第二次在如此短的间隔内连续执行两次发射，上一次是在1989年9月：两次发射间隔 44 小时，但使用的火箭型号不同，第一次是使用一枚Titan III(34)D/Transtage火箭，发射地点是卡纳维拉尔角，第二次是使用一枚Titan II(23)G火箭，发射地点是范登堡空军基地。在世界历史上，俄罗斯的联盟号和中国的长征火箭也曾两次执行间隔非常短的发射，其中联盟号的两次发射仅仅间隔2小时。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8noTPB/DFZ6W.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】越南一名异议人士被吊销国籍
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	越南近代史上首位被吊销国籍的异议人士范明皇周日（2017年6月25日）被驱逐至法国。现年62岁的范明皇，此前因在网络上发表危害越南国家安全的文章于2011年被判三年监禁。越南官方指责范明皇发表了33篇抹黑越南国家形象的文章。今年5月份，范明皇收到一封由越南国家主席在5月17日签发的信函，通知其越南国籍从6月11日起注销。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8xreTd/a7Qgv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【20】李显扬携妻赴香港“看朋友”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	新加坡总理李显龙与弟弟李显扬及妹妹李玮玲，就父亲、新加坡已故建国总理李光耀故居处置一事，所引发的争执愈演愈烈。据报道，25日，曾声称被迫害要离开新加坡的李显扬携带妻子飞抵香港，他称此行是探望朋友，但并未透露何时返回新加坡。据悉，对于李显扬与妻子的到港，两人将不会得到警方特别保护，原因是他们二人都并非政要。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8vyhRy/cOa6U.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】女鞋抄袭风波：伊万卡须亲自出庭
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	去年，意大利奢侈品品牌Aquazzura将伊万卡·特朗普和她的品牌服饰公司以及关联企业、意大利皮鞋制造商Marc Fisher告上了法庭。Aquazzura指责说，该公司一款名为"野性"的女士凉鞋设计被伊万卡的品牌公司抄袭，连细节之处都一模一样。伊万卡·特朗普辩解说，她从未参与过这款凉鞋的设计、制造或者销售，因此无法提供相关细节，她的职权范围仅限于对每季新款的最终定夺。纽约曼哈顿地区法院法官认为，伊万卡·特朗普所说的这些足以要求其出庭答辩。法庭在陈述理由时表示，从伊万卡·特朗普迄今的表述来看，未经她的同意，这些有问题的鞋是不可能出售的。法庭上周五还驳回了伊万卡的律师以当事人担任白宫顾问工作繁忙为由，要求不出庭的申请。地方法官佛瑞斯特（Katherine Forrest）表示，伊万卡·特朗普必须在一次不到两小时的法庭取证中出庭回答问题，履行其应尽的义务。这位法官表示，取证可以在华盛顿举行，时间是在10月底之前各方同意的某个时间。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8uPVuY/13lJru.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】历史：第一次柏林危机：西方国家空援西柏林
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1948年2月至6月，美、英、法、比、荷、卢六国召开伦敦外长会议并提出“伦敦建议”，内容为法占区与英美双占区协调经济政策，共同管制对外贸易，并共同制宪，成立联邦德国，将联邦德国纳入欧洲复兴计划。6月18日，美英法三国宣布由6月21日起西占区实行单方的新货币改革，即发行有B记号之马克。 苏联得知计划后，于6月19日提出抗议，占领军长官索洛科夫斯基发长“告德国民众书”，书中称英美法三国欲分解德国。6月22日，苏占区也实行货币改革，发行新的D记号马克，并于6月24日，全面切断西占区与柏林的水陆交通及货运，只保留从西德往柏林三条走廊通道，史称第一次柏林危机，形成第一次美苏冷战高潮。6月29日，美国实行空运，派出大批飞机向柏林250万居民大规模空运粮食及各种日用品，在一年间飞行次数277,728次，空运货物211万吨，同时对苏占区所缺的钢、焦煤及电力等实行反封锁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy800BwX/gwllE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】大家也不用担心，现在三四块金牌，到时候12块金牌也还是可能的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/xiaokang?refer_flag=1005055010_"&gt;@康米修&lt;/a&gt;：翻了一篇三月份的稿子，苟仲文谈冬季项目的改革，说北京冬奥会中国有望拿12块金牌——为实现2022年冬奥会“全面参与”的目标，他表示，“跨界、跨项目、跨年龄，现在已经开始全面恶补短板。”除此前提及的曲棍球运动员转训冰球，还有射击运动员可以从事冬季两项等，从夏季项目上找办法，加快冬季项目普及提高，“大家也不用担心，现在三四块金牌，到时候12块金牌也还是可能的。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8c9KIN/sGWPd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%96%B0%E6%B5%AA%E5%86%B0%E9%9B%AA?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@新浪冰雪&lt;/a&gt;：补充一下：冬季项目跨界跨项选拔已经于今年三月开展，包括越野滑雪、冰球、速度滑冰、高山滑雪、雪车雪橇、自由式滑雪和单板滑雪等。参与选拔的运动员大多来自田径、自行车、赛艇、武术、摔跤、散打等夏季项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/3478705527?refer_flag=1005055010_"&gt;@海海海海海星酱&lt;/a&gt;：各位，事情还远远没有结束，我们现在拼尽全力在做的，就是为了让图上这一切绝对、绝对、绝对不可以发生。所以，这次真的拜托大家了！！！&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/cf58d577gy1fgxr77eo4xj20k01k3te7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】幸福是每一个微小的生活愿望达成。当你想吃的时候有得吃，想被爱的时候有人来爱你。   ——《飞屋环游记》（&lt;strong&gt;&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy7XIFIo/8WxUS.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lchun?refer_flag=1005055010_"&gt;@刘春&lt;/a&gt;：又到了高考填志愿的时候了，有三点建议：一、还是那句老话，不要填新闻专业。这个行业不行了，等哪天返春了，你不学也一样能干，老汉我就是例子；二、能学理工就不学文科，文史哲找工作难、发财难、升官难，老汉我就是例子；三、尽量规避人工智能可以代替的专业，比如翻译、新闻等，老汉我就是例子。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	 不知妻美刘强东，普通家庭马化腾，悔创阿里杰克马，一无所有王健林，全棉全麻好衣裳→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://shop100036231.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://shop100036231.taobao.com/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 15:31:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122165</guid></item></channel></rss>