<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 26 Dec 2017 14:45:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171226】不应对朝平民产生不利人道影响</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127533</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】外交部：安理会最新涉朝决议不应对朝平民产生不利人道影响
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	问：23日，联合国安理会通过制裁朝鲜的最新决议。朝鲜外务省称这是“战争行为”，并称此次制裁决议造成的一切后果完全由赞成决议通过的国家承担。中方对此有何评论？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	答：12月23日安理会针对朝鲜11月发射洲际弹道导弹一致通过了第2397号决议，中方在当天已经对此作出了回应。我愿再次强调，决议适度强化对朝制裁措施，同时强调不应对朝平民产生不利人道影响，不影响正常经济活动与合作、粮食援助和人道援助，不影响驻朝外交使团活动，并重申维护朝鲜半岛和东北亚和平与稳定，呼吁以和平、外交和政治方式解决问题，支持恢复六方会谈，还强调有关各方应当采取措施降低半岛紧张局势。中方希望有关各方都能全面、平衡执行包括第2397号决议在内的安理会涉朝决议。在当前形势下，中方呼吁有关国家保持克制，为缓和半岛紧张局势，妥善解决半岛问题作出积极和建设性努力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/04520a46/e5e5ffe6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】环保部走访京津冀及周边供暖：坚决不让一户挨冻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对近期出现部分地区供暖不足、天然气供应短缺等问题，环保部抽调2000多人组成839个组，于12月15日至20日赴京津冀及周边“2+26”城市开展大走访、大慰问、大调研和大督查活动。有关负责人介绍，在“双替代”改造工作中，只要发现供暖没得到保障，都要求督查组驻点蹲守，督促迅即解决。第一位任务是要先行给居民提供临时取暖设备，坚决不让一户居民挨冻。同时要加快施工进度，尽快实现正常供暖。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7bf99d4c/01137143.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】四部门发文：开发商不得拒绝购房人使用公积金贷款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	住建部等四部门联合发文称，房地产开发企业要认真履行承诺，不得以提高住房销售价格、减少价格折扣等方式，限制、阻挠、拒绝购房人使用住房公积金贷款，不得要求或变相要求购房人签署自愿放弃住房公积金贷款权利的书面文件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/436fa0c0/934fa7c0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】精神病人越来越多！康宁医院冲刺IPO：空床率不到一成 年收入4个亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，温州康宁医院股份有限公司向中国证监会递交了首次公开发行A股股票招股说明书。精神疾病患者的治疗费用价格不菲，招股书披露，在2015年，有一位患者的治疗费用就达到了42万。还有不少患者治疗费用也在30万左右，而绝大部分患者的治疗费用在10万元以下。温州康宁医院高床位使用率的情况，和精神疾病的不断增长有关。随着现代社会生活压力加大，以及人口老龄化程度不断加深，我国居民精神障碍患病率逐渐上升，据国家卫计委的数据，截至2016年底，全国在册严重精神障碍患者已达到540万例。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/828e3222/3dd4aedc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】北京证监局责令贾跃亭周日前回国 其妻甘薇抵达美国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月23日当天，盛大文学原CEO、火星小说创始人侯小强在社交媒体上曝出贾跃亭的妻子甘薇也已经成功抵达美国。他当时发文称，自己当天在美国洛杉矶试驾了FF91，并见到了贾跃亭及其妻子甘薇。而此前贾跃亭夫妇一直强调甘薇并没有一同前往美国而是留在了北京，以此反驳贾跃亭赴美是“跑路”的说法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/07af07ae/5f584b91.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【乐视中层：贾跃亭说的都是谎言 做了太多没诚信之事】一位乐视网中层表示，没有多个第三方信源证实的关于贾跃亭的消息，我都不信，包括这一次。现在乐视在职员工群和不在职员工群都不相信贾跃亭，而且几乎都形成思维定式了，只要贾跃亭说的都是谎言，因为他做了太多没诚信的事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%BD%97%E6%98%8C%E5%B9%B3?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@罗昌平&lt;/a&gt;: 贾跃亭说：“法院限制不让乘飞机，我回不去呢！” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】华为手机高管滕鸿飞因受贿被带走
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	25日，据知情人士透露，华为消费者BG大中华区执行副总裁滕鸿飞已被带走调查，内部人士透露，滕鸿飞已经有一段时间未出现在公司里了，其事情已经在华为消费者BG中高层中多数人知晓。华为晚间回应称，原消费者业务中国区销售主管滕鸿飞日前因涉嫌非国家工作人员受贿罪，己被公安机关采取强制措施。因涉嫌刑事犯罪，警方正在侦查中，一切请以警方披露信息为准。华为消费者BG是华为旗下的一个业务集团，业务覆盖华为手机、平板电脑、移动宽带、家庭终端、家庭媒体终端产品和模块产品、智慧企业等解决方案服务，业内也经常简称其为华为终端。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2a57d2de/0bb9e0ef.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】杭州保姆纵火案受害者家属申请公开消防部门调查结论
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月25日，杭州保姆纵火案受害者家属林生斌向杭州市公安消防局申请信息公开，申请公开浙江省市消防部门联合调查组的调查结论， 采取火场侦察、灭火力量部署、战斗展开、破拆和火场供水等灭火措施的文字记录或者现场录音摄录像和照片等。林生斌对《财经》记者称，昨天他前往杭州市公安消防局，当场递交了这份信息公开申请书。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/922a67ce/929a6145.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】火绒称QQ推广产品类似病毒 腾讯电脑管家发致歉声明
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	25日有用户反映火绒会对腾讯官方程序进行了报毒、自动拦截等处理。火绒称，因腾讯QQ在推广"QQ浏览器和腾讯安全管家"过程中，除了常见的欺骗、诱导之外，还存在功能严重越位、技术手段严重超常规(和某些病毒的行为一致)等问题。26日，腾讯方面承认对腾讯电脑管家和QQ浏览器的推荐中，出现了不合理甚至伤害用户体验之处，并且已于第一时间全部进行下线处理。据媒体报道，马化腾也在朋友圈回应此问题，承认是腾讯团队违规，已要求整改和道歉。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a605ee50/f5a9d88e.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】拳王邹市明的罗生门：被逼带伤出战？手术时段还上"爸爸去哪儿"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	21日奥运冠军、前世界拳王邹市明曝出眼疾引发关注。时隔几日，媒体援引邹市明团队消息，透露其眼眶多处骨折、左眼视力只有0.1的同时，一位疑似邹市明朋友的人曝光了他与邹市明妻子冉莹颖的语音通话，其中冉莹颖提及邹市明遭其经纪公司盛力世家拖欠千万收入，并不顾邹市明伤情逼迫其参加比赛等情况。盛力世家发布了一份严正声明，驳斥了冉莹颖的“指控”，声明提及2015年邹市明被查出肩部鱼唇损伤，当时建议邹市明遵循医嘱进行手术。声明中也谈到邹市明在合同期内如果因伤做出退役决定，经纪公司坚定支持。据了解，这个手术最终没有成行，因为在惜败伦龙之后的那个本该手术的时间段，邹市明参加了湖南卫视的综艺节目《爸爸去哪儿》。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bb675cbc/cf6d7c92.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】李嘉诚2017年未在港拿地 却套现了587亿港元资产
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据公开资料统计，在过去的这一年里，李嘉诚抛售在港资产共套现587亿港元。实际上，据不完全统计，自从2013年始，李嘉诚已经持续抛售在港资产套现逾1000亿港元，其中包括港口、连锁店以及电力企业等板块。但相较于往年不一样的是，李嘉诚在过去这一年完全暂停了在港拿地的步伐。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ae9644d2/1aa6acce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/jinpengyuan" target="_blank"&gt;@1968金鹏远&lt;/a&gt;: 朋友圈看到的。据说是东北的太阳能热水器漏了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d6b88f5d/f7956e5b.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】金正恩出席第五届支部委员长大会讲话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜劳动党委员长金正恩日前在第五届支部委员长大会上表示，到目前为止，我们所做的工作只是开始，党中央还将推出各种惠民构想项目，请各位同志坚定不移地给予信任，将以更加大胆果敢的作战建设社会主义强国。金正恩在讲话中强调，各级党组织和成员应深刻铭记劳动党重视基层组织的方针，党支部应对党忠诚、服从党的领导，发挥先锋模范作用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/95e2340d/410e49ba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】朝鲜称开发太空是“合法”权利：为人类梦想作出贡献
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜劳动党官方报纸《劳动新闻》宣称，随着朝鲜在去年2月成功发射“光明星4号”卫星，平壤已经“真正”进入开发应用卫星的阶段。报道说：“我们的卫星发射是合法行使权利，完全符合推崇尊重国家主权和平等基本权利的《联合国宪章》，也符合有关和平利用太空的国际法。”报道列举了阿尔及利亚和委内瑞拉等国发射卫星以开发太空的实例，表示太空开发已经成为一个国际竞争领域，不仅限于少数发达国家，也涉及许多其他国家。《劳动新闻》称，朝鲜也与世界各国一样在紧跟太空开发潮流，将继续推动“和平”开发太空，“为人类的梦想和理想作出贡献”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bd0b525d/c4c20e11.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美国宣布砍掉联合国2.85亿预算 称别再利用其慷慨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国驻联合国大使妮基·黑莉当地时间周日（24日）宣布，将对联合国两年期运营预算进行“历史性删减”。黑莉称，该计划要求将联合国2018至2019财年运营预算砍掉2.85亿美元。据美国福克斯新闻报道，黑莉表示，“联合国的效率低下和超支问题众所周知。我们将不会再让美国人民的慷慨被利用，或任其继续泛滥。”她补充表示，“这次历史性的删减预算，将和其他诸多举动一起，使联合国向着高效、负责的正确方向迈进一大步。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1e0c708d/256c8f41.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】税改将推动美企汇回资金 美元有望强势开年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国共和党税改方案中有一项规定是对美国企业海外利润和现金汇回实施一次性低税率优惠，根据一项估测，美国企业可能会利用这一税收优惠将多达4,000亿美元资金汇回国内。而美国企业将海外资金汇回通常需要出售外币资产并买入以美元计价的资产，此举有望提振美元。据估计美国公司在海外存放了逾1万亿美元资金。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1a6f363c/b1e8b40a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】俄反对派领袖纳瓦尔尼彻底无缘总统大选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯中央选举委员会25日裁决禁止纳瓦尔尼参加2018年总统竞选，原因是他有刑事案底。选举委员会主席帕姆菲洛娃（Ella Pamfilowa）在与纳尔瓦尼进行相关争论时提到，后者曾经被判有罪，这是关键所在。她还要求这位博客作者、反腐败活动人士停止蒙蔽自己的年轻拥护者，装出一幅可以竞选总统的样子。由于一项备受争议的诈骗罪指控而被判处刑罚，纳尔瓦尼目前处于缓刑期间。周日，这位对克里姆林宫持批评态度的政治家呼吁自己的拥护者在全国各地走上街头，以施加舆论压力。通过全国各地的支持者组织，他把自己的竞选申请文件公布于众，起到了很大的影响力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4b93a14a/63c9548e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】以色列正与超过10国进行谈判 促更多国家使馆迁至耶路撒冷
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以色列外交部副部长齐皮·霍托夫利近日表示，该国正在与十多个国家就大使馆迁往耶路撒冷进行谈判。霍托夫利在参加以色列电视台直播节目期间说："这些国家来自不同大陆。可以说，超过10个国家。我们在外交部与每个国家在进行谈判。"他表示，其中一些是欧洲国家。霍托夫利指出，谈判首先集中在承认耶路撒冷是以色列首都的问题，而不是使馆立即从特拉维夫迁往耶路撒冷的问题。根据以色列外交部评估，如同美国和危地马拉一样，洪都拉斯很可能将成为承认耶路撒冷为首都的国家之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8e8c92f1/1dfe16a3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】加拿大将委内瑞拉大使驱逐出境
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	加拿大政府在周一宣布，加方要求委内瑞拉驻加大使和代办离开该国。而这也是加拿大当局针对两天前，委内瑞拉总统马杜罗将加国代办驱逐出境的正式回应。加拿大外长弗里兰在当天通过声明宣称：“作为对马杜罗政府决定的回应，我现在宣布，委内瑞拉驻加拿大大使已不被加拿大欢迎。而这也包括委内瑞拉使馆在加拿大的常任代办在内。”同样在声明中弗里兰指出，委内瑞拉大使费尔南德斯（Wilmer Omar Barrientos Fernandez）事实上在日前已经被该国政府召回境内，以此作为对加拿大指控，委内瑞拉官员从事腐败和“大规模”侵犯人权，而对委方采取制裁的外交回复。声明还强调：“加拿大人不会放任委内瑞拉政府剥夺该国人民的基本民主和人权，并看着当局拒绝他们获得基本的人道援助而不管。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c65e94e5/0a8e4492.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】英女王圣诞致辞纪念恐袭遇难者
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	91岁的英国女王12月25日在电视发表的圣诞致辞中，对伦敦和曼彻斯特两个城市的恐袭遇难者表示纪念之情。女王伊丽莎白二世说："在今年的圣诞节，我想到了伦敦和曼彻斯特，在过去的12个月，曾经面对可怕的袭击，但展现出了强大城市性格。”在致辞中，英国女王还赞美了今年退休的96岁丈夫爱丁堡公爵的支持，今年也是他们结婚的70周年。女王称赞她丈夫所具有的"独特幽默感"。她还欢迎将在明年进入英国皇室的其他成员，即哈里王子的未婚妻和即将出生的威廉王子的第三个孩子。英国女王赞美"家"的重要，将其描述为"温情、熟悉和爱"的地方，具有"永恒的简单"和"吸引力"。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7c076eb7/80c39bba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】海龟沦为运毒工具 身缠5000万美元毒品
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国海岸防卫队近期在一次缉毒任务中，从海上抢救了一只不幸沦落成运毒工具的大海龟，并因此查获26包可卡因，估计市值高达5300万美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dfe0bc9d/2a0184b2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/101174?refer_flag=1005055010_"&gt;@tombkeeper&lt;/a&gt; ：搞舆论宣传工作，最重要的是切入角度。比如要打击吹捧蒋介石的青年，可以告诉他们：1943 年开罗会议上，罗斯福提出要把琉球还给中国，但蒋介石没敢要——要不是老蒋胆小，你们的老婆新垣结衣现在就是中国人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b74c28fa/59fcd35c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/tombkeeper?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@tombkeeper&lt;/a&gt;:新垣本来就是中国的姓氏。战国新垣衍，西汉有新垣平。新垣氏有一部分人后来改姓为梁。所以现在姓梁的人，如果家谱里祖上来自开封，可能和新垣结衣当年是一家…… 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】1999年的圣诞夜，一名创业者在西雅图的办公室里独自加班。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/765bf093/b488f566.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】先生走6年了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f5a72696/e6578885.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】谢谢火焰给你光明，但是不要忘了拿执灯的人，他坚韧地站在黑暗当中。     ——泰戈尔
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d89d8e93/d8b3b71e.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ngewwbx?refer_flag=1005055013_"&gt;@纳兰无羁&lt;/a&gt;：其实西游记中也有类似背影中父亲给作者买橘子时的对话情节，在三打白骨精那一章中悟空出去化缘，在地上画了个圈对唐僧说：“师父，你呆在这圈里莫动，我去找点吃的。”孙悟空，徒弟的身份操着爸爸的心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 26 Dec 2017 14:45:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127533</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171225】如何让年轻人自觉抵制圣诞节</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127492</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中国国家宗教事务局发圣诞贺信
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	随着基督教节日圣诞节的临近，中国国家宗教事务局于周五在其官网上发表了一篇，致向全国天主教、基督教界的圣诞贺信。贺信在向中国信教人士发表问候及祝愿的同时，并强调希望信众们“全面贯彻党的十九大精神，更为紧密团结在以习近平为核心的党中央周围”。贺信总结道：“在即将过去的一年，天主教、基督教广大教职人员和信教群众，认真学习贯彻党的十九大精神，深入落实全国宗教工作会议精神，坚持中国化的正确方向，稳步推进神学思想建设，积极履行社会责任……维护了天主教和基督教领域的和谐稳定，在促进经济社会发展中发挥了重要作用。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fd15b563/99758c95.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】政知见：中纪委发了一份过节通知？并没有
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	其实，这是衡阳当地发的。为什么衡阳会发这个通知呢？原来，多年之前，衡阳市中心教堂，每到平安夜就会敲钟并发放糖果，但后来为了安全起见教堂取消了这项活动，可市民已经习惯了每到此时就去往附近狂欢游玩。以至于现在衡阳有种说法，每年最疯狂最热闹的一天，不是过年，而是圣诞节。为了安全起见，2016年衡阳就发文，严禁市民将烟花爆竹、孔明灯、人造雪花喷剂等易燃易爆物品带进公共场所，更明令禁止市民使用以上道具扰乱公共秩序。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/55405b05/4ef83a12.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	但拦住了人造雪花，拦不住人。去年，衡阳以解放大道为中心的老城区，有20多万市民举行露天狂欢派对，公安部门几乎全员出动，再加上武警、消防等部门共有3000余人在现场值守。狂欢之后，1000余名环卫工人彻夜工作，直至第二天上午才把垃圾清扫完毕。所以，今年衡阳下了“狠招”，严禁市民平安夜占道狂欢，党员干部尤其不得参加。而且，因为青年学生是狂欢的主要人群，衡阳市政府还出台了具体措施，要求在衡的所有高校，从24日下午开始一直到晚上，把学生尽可能的留在高校内；中小学生每个班级都要召开家长会，要求家长和学生都要在家自习，或在学校参与活动，不要参与集体狂欢活动、户外活动。这也就是为什么搜到的禁令消息大都是来自于衡阳各高校和教育系统。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a462f008/b3a2de86.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】环球时报：西方节日在中国城市大体火到头了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今年互联网上传出个别城市或者大学里限制过圣诞节的消息，一些外媒凑过来说，中国“抵制”“禁止”过圣诞节，对网上的原始信息做出夸大和引申，制造中国“出于政治考虑”大规模抵制外来文化的印象。圣诞节在中国只对部分基督教信众来说是宗教节日，对绝大部分年轻人来说，从一开始接触它，就把它当成了一个购物狂欢节。在全球化时代，“洋节”伴随着西方强势文化流入中国是不可避免的，相信今后中国的春节等也必将在世界范围内扩大影响。在社会上，圣诞节按照一个节日通常的规律存在并演变着。总的来看，圣诞节在中国中心城市的商业化扩张大体走到了头，其他节日的商业化包装正在紧追上来。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/04f1b05c/1a9f3d36.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】王毅重申继续支持巴勒斯坦独立建国目标
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国外交部长王毅在本周五，会见巴勒斯坦自治政府主席代表马吉达拉尼和沙阿斯时指出，联合国大会于本周以压倒性多数通过决议，认定任何改变耶路撒冷地位的决定和行动无效，其充分的体现了在耶城归属问题上，国际社会支持联合国决议和信守国际共识的态度。他还宣称，中方坚定支持“两国方案”和以东耶路撒冷为首都的独立巴勒斯坦主权国家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/447f71b4/dae4975d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】报道：中国明年M2增长目标或设定在9%左右 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《中国日报》引述参与政策讨论的经济学家的话报道称，中国可能将2018年广义货币供应量(M2)增速目标设定在历史低位的9%左右，以此遏制债务风险并控制资产泡沫。国家金融与发展实验室理事长李阳表示，在金融风险已成为中国中长期经济稳定的最大威胁之际，控制债务水平不仅是2018年，也将是未来三年的首要目标。自1994年有统计以来，过去二十年里M2的增速目标介乎12%至17%，2016年的目标为11.6%，2017的目标为12%左右，已是近年来的低位。在金融系统努力推进去杠杆的情况下，自今年5月以来，M2增速再也未站上10%关口。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/426966a6/276d6396.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】西安原书记魏民洲攀附倾轧终落马 被指耽误西安十年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年5月22日上午，已经转任陕西省人大常委会党组副书记、副主任的魏民洲，出席陕西省人大常委会机关欢送赴西安市挂职干部大会。当晚18点30分的《陕西新闻联播》播报了此次会议，电视画面中，平日以笑眯眯模样示人的魏民洲坐在主席台上，神情落寞。这是他最后一次公开露面。三小时后，中央纪委监察部网站发布消息，魏民洲涉嫌严重违纪，正接受组织审查。61岁的魏民洲在陕西经营超过三十年的宦海生涯戛然而止。知情人透露，魏民洲听到接受审查时，当即瘫倒在地。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年西安市全年实现生产总值6257.18亿元，被GDP排名多年落后的安徽省会合肥超越，在古都曾引起很大震动。很多市民将矛头指向当年12月刚刚因年龄原因退居二线的原市委书记魏民洲，认为他在西安任上五年，耽误西安发展十年。根据中央纪委的通报，魏民洲严重违反政治纪律和政治规矩，搞政治投机和政治攀附，违规从事营利活动，收受礼品、礼金合计124. 35万元，涉嫌受贿7271.68万元。魏民洲一路行来媚上欺下、踩人捧己、恶化一方政治生态的故事，其中荒诞，令人咋舌。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b34f2e2b/4ca6bbb4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】著名相声演员冯巩首次当选民革中央副主席
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月24日，中国国民党革命委员会第十三次全国代表大会在京闭幕，万鄂湘再次当选民革中央主席。民革第十三届中央委员会除了万鄂湘再次当选主席外，还包括10名副主席，分别是郑建邦、邓力平、刘家强、李惠东、高小玫、何报翔、张伯军、田红旗、王红、冯巩。这也是知名演员冯巩（1957.12）首次当选民革中央副主席。目前，冯巩还是全国政协常务委员，中国广播艺术团团长、艺术总监，中国文联副主席，中国曲艺家协会副主席。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a4925b3b/50db0f01.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】孙政才消极应付党中央决策部署，执意推行自己的主张
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最新一期《中国纪检监察》杂志发表题为《重庆：以政治建设为统领深化全面从严治党》的文章，文章称：“薄熙来在重庆自立旗帜、标新立异，搞‘独立王国’；孙政才消极应付党中央决策部署，执意推行自己的主张，致使党中央决策部署在贯彻执行过程中变形走样。对此，重庆市立场坚定、态度鲜明：全面彻底干净清除孙政才恶劣影响和‘薄、王’思想遗毒，坚决防止‘七个有之’，坚决做到‘五个必须’。”同时，文章也指出：“重庆各级党组织相继召开专题民主生活会和专题组织生活会，紧密联系孙政才严重违纪案和‘薄、王’案件，把自己摆进去，认真对照检查，深入查找存在的问题。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d7fb23ca/5ce1aeaf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】中国肺癌猛增 专家指吸烟和厨房烟是主因未提雾霾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国国家癌症中心日前发布2017中国肿瘤现状和趋势报告数据显示，中国今年新增肺癌人数达到80万，正以每年26.9%的速度增长。肺癌的主因被专家认为是吸烟和厨房烟尘。但雾霾未有被提及。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a3e20609/0d664e40.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】厦门航空三名机组人员新加坡打架被警方扣留：酒瓶砸头互殴
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	24日凌晨，厦门航空新加坡场站接到当地警方电话，称该公司有三人因打架被警方拘捕。经过初步了解，打架三人为该公司执飞MF855从福建飞往新加坡航班的副驾驶、乘务长和安全员。上述三人于24日凌晨到新加坡某餐馆用餐，期间发生冲突并升级为用酒瓶击打头部，最终三人被警方扣留。目前，该航班机长已经携带三人证件前往警局办理相关手续。不过根据当地法律规定，这三人将进一步协助新加坡警方调查，并将无法执飞25日从新加坡返回福建的航班。记者电话联系到涉事的机组成员，其表示目前已经被保释离开警察局，但被通知暂时不能离开新加坡，需要等到2018年1月初庭审后才可以离开。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/593f90c6/16e9fd5b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】网约电动车涉嫌非法营运 南宁“滴滴打驴”被叫停
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，南宁街头出现了一种新的网约车服务——“驴的出行”，可以在网上约电动车、摩托车、三轮车出行，被网友称为“滴滴打驴”。22日，南宁市交通局相关负责人表示，“驴的出行”接单客运经营行为涉嫌违规，已叫停相关服务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a6aa3608/026cd174.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】杭州保姆纵火案被告律师：审判的意义不是杀个人就完了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	党琳山表示，开庭前夜决定退庭，“这是没办法的办法”。他说，刑事案件的审判意义更重要的是通过公开公正的审判，挖掘导致案件背后所有的因素，然后能给社会提出改进的意见。推动社会发展，不仅仅是杀一个人就完了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3a1fa63d/2fc9792b.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】北大副校长：只有政府守法 ，十几亿人民才会守法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京大学常务副校长吴志攀表示，社会责任最主要的承担者是政府，政府的责任就是自己依法行政，做一个法制化的政府。他表示，政府要保持诚信，要严格地遵照市场的规律和法律法规来办事，要使广大老百姓和投资者，纳税人能够相信政府，相信国有机构。政府说话是一定要算数的，而且是一定要照顾老百姓利益的，这不仅仅是服务某一个集团利益。吴志攀再次强调，只要政府把社会责任承担起来了，政府真正守法了，信法了，护法了，我们的企业就会有更好的市场环境，我们社会这些人心就会稳定，也就会团结，几十亿人民都会跟着政府一起奋斗。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2a5e8fcb/605c5084.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】蔚来汽车李斌：大家不要捧特斯拉的臭脚了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李斌表示，“希望大家以后在街上看到蔚来汽车的时候，能够帮助我们点赞，不要去捧特斯拉的臭脚了”，“今天谁在亚马逊中国买东西呢？我相信在中国的智能电动汽车市场，将来一定是中国企业的天下”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3af67cb5/e131f376.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】很有道理，被说服了 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5f0b40bc/da3cdaea.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】朝回应安理会涉朝新决议：坚持发展核武抗衡美国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜外务省发言人24日发表声明，全面反对联合国安理会通过的涉朝新决议，称该决议是对朝鲜主权的侵犯，朝鲜将坚持走强化国家核武力的道路，抗衡美国的核威胁恐吓和对朝敌对政策。声明称，该决议是美国对朝鲜主权的粗暴侵犯，也是破坏半岛及地区的和平稳定的战争行为，朝鲜对此予以严厉谴责和全面反对。美国应该收起对朝敌视政策，学会与拥核国朝鲜共存，朝鲜决不放弃费尽心血开发出的核武器，望美国早日从妄想中醒来。朝鲜将同投赞成票的国家秋后算账，会让这些国家为自己的行为负责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7ba83ec7/21240b6e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】美防长重申用外交手段解决朝鲜问题 未计划撤离驻韩美军家属
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“乌云正在聚集。”12月22日，美国国防部长在北卡罗莱纳州对美军第82空降师谈及朝鲜半岛局势时这样说道。马蒂斯提醒美军为战争做好准备，但他同时强调，应该用外交手段避免冲突。他在讲话中表示，只有军队准备充分，美国的外交官才能用权威而令人信服的语言进行斡旋。他反复强调，还有时间和平解决朝鲜问题，实际上，他认为外交层面的努力正在“积极展开”。但他仍然要求军队做好准备。在被问及最近关于将美军家属撤离韩国的报道时，马蒂斯表示，他认为外交斡旋能够避免危机，目前还没有计划撤离美军家属，如果从韩国撤出美国平民，将损害韩国的经济发展。但他表示，已有应急方案可以在非常短的时间内撤出美军家属。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/073c128f/d893ffdf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】圣诞节前夕耶稣降生地笼罩耶路撒冷危机阴影
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今年圣诞节前夕，以色列占领的约旦河西岸耶稣降生地伯利恒笼罩在耶路撒冷危机引发的紧张气氛中。特朗普承认耶路撒冷为以色列首都引发抗议冲突，许多信徒取消了朝圣活动。平常年的圣诞前夕，只要约旦河西岸安全局势稳定，便有许多来自全球的基督徒到伯利恒耶稣降生教堂朝圣。这几天在伯利恒很少看到外国人。当地的比萨巴拉（Pizzaballa）主教说，已有数十个参观团取消了访问行程。以色列警方发言人表示，以色列将在耶路撒冷和进入伯利恒的几个哨卡增加警力，以保证朝圣参观者的安全。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1f1300da/7400b142.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】危地马拉紧跟美国宣布将驻以使馆迁至耶路撒冷
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继特朗普宣布将驻以色列大使馆迁至耶路撒冷之后，中美洲国家危地马拉追随美国，也宣布要将驻以大使馆迁至耶路撒冷。危地马拉总统莫拉莱斯（Jimmy Morales）周日在Facebook上发文，称在与以色列总理内塔尼亚胡会谈后，他决定指示外交部将驻以色列使馆迁到耶路撒冷。本月21日，联合国大会以压倒性多数通过决议，认定任何宣称改变耶路撒冷地位的决定和行动“无效”。投票前，美国驻联合国大使黑莉曾试图向其他国家施加压力，誓言要“记下（投出反对票的国家）名字”；特朗普也威胁要取消反对美国决定的国家的经济援助。而美国正是危地马拉和洪都拉斯接受经济援助的重要来源。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9d0e8c7b/6a7aa937.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】川普向驻外美军送圣诞祝福
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在签完税改法案后，川普就立刻飞往佛州，到自己的海湖庄园开启了圣诞之旅。星期天早晨，川普在海湖庄园内和驻扎在海外的美军通视频电话，为他们送上圣诞祝福。川普和驻扎在科威特，关塔那摩湾、卡塔尔以及军舰USS Sampson上的美军士兵通话。“我向所有人说一声，圣诞快乐！我们再说一次“圣诞快乐”！以非常自豪的方式，” 川普在电话中说。川普之后表示，他会回答美军士兵们的一些问题，不过他却要求现场媒体们先退下。川普说：“去享受一下吧，真的很感谢，祝你们有一个不错的圣诞节，我们现在将和这些最棒的人进行一些私人对话。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9560328e/a5a4001e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1f9d6790/963f7017.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	虽然人在佛州过圣诞节，但川普并未停止更新自己的推特，星期天一早，他又推文砲轰新闻媒体，称他的政府的成功及其政治基础力量都没被报导。“这些假新闻拒绝提到我们的基础多大多强。它们秀出的假民调就像它们报导假新闻一样。尽管只有负面报导，但我们做得很好。没人会打败我们。让美国再次伟大！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c17ef832/ea33e67a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】川普夫妇接听来电与孩子们追踪圣诞老人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月24日，圣诞夜前这一天，在这一天川普除了和军队进行视频会议、发推特、打高尔夫球外，还完成了一件美国总统的多年传统，那就是帮北美空防司令部接听来自孩子们询问圣诞老人方位的热线电话，美国前第一夫人米歇尔每年圣诞节都会当司令部的志愿者接听孩子们的电话。今年，美国总统川普和夫人梅拉尼娅也扮演起了司令部的志愿者角色，因此在今天会有不少孩子在打给司令部询问圣诞老人方位时，让总统夫妇接听了电话。这一天，川普接听了11个孩子的来电, 而第一夫人则接听了10个孩子的来电。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cc1444e5/50521f05.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北美空防司令部追踪圣诞老人的位置已有60年历史。据其官网介绍，曾有很多小朋友给北美空防司令部打电话，希望知道圣诞老人何时会到他们家送礼物，司令部也很贴心的照办了，在数十年后的今天，这场追踪已经发展为一场范围巨大的数字行动。追踪圣诞老人不仅靠互联网，数百名志愿者聚集在北美空防司令部的总部接听来自全世界各地小朋友的电话，回复心急的宝宝们和家长的询问邮件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】美财长收到可疑“圣诞礼物” 打开竟是马粪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国财政部长姆努钦23日收到一份可疑的“圣诞礼物”——姆努钦在洛杉矶的邻居收到一个寄给努钦的可疑包裹后报警。警方随后赶往现场，打开“礼物”一看，里面装的竟然是马粪，包裹里还附上一张圣诞贺卡。据当地电视台报道，贺卡的内容包括批评美国总统特朗普于12月22日签署的税制改革法案。警方之后封锁了姆努钦住家一带的街区。自姆努钦出任财长以来，洛杉矶警方已多次接到在其住所附近有人进行破坏和可疑车辆的投报。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/72b30a41/f9b90312.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一位名叫Robert Strong的男子宣布对此事负责，他分享了他为美国财长和总统准备准备这份“礼物”和贺卡的照片。贺卡上写道：“我们把圣诞节税改’礼物’还给你们，它就是牛屎(bullshit)。最糟糕的祝福送给你们(worst wishes)”，落款是“美国人民”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/38e7503c/1fcf6361.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9d8c3b69/61486b6f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】韩国健身中心大火：墙壁布满“求生手印”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国造成29人丧生的健身中心大火，灾后现场照片曝光，见到女桑拿房牆壁满布黑白手印，相信是20位丧命女性的最后求生呼叫。据《朝鲜日报》报道，鉴证人员进入二楼女桑拿房时，发现墙上全被大火烧黑，墙上就有黑色或反白手印，推断是受困女性试图逃跑，寻找生路时留下，可惜最后全都丧命。这些黑白手印的照片，见证了这些罹难者死前的痛苦一刻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b76b77a5/17e6fec5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【总理跪地吊唁火灾遇难者】当地时间2017年12月23日，韩国忠清北道堤川市，韩国总理李洛渊日视察运动中心火灾现场，并吊唁火灾遇难者。据报道，12月21日，韩国忠清北道堤川市一运动中心发生火灾，造成29死29伤，其中有20多名女性死于建筑2楼的桑拿房内。近日，韩媒公布了火灾现场的一组照片。照片显示，桑拿房的应急出口堆积了各种洗浴用品，几乎被封死。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6cddde08/fe313cd3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】大火零存活率 杜特尔特视察落泪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾南部达沃市四层楼的NCCC购物中心23日发生火灾，至少造成37人死亡。菲律宾总统杜特尔特曾任达沃市长多年，他当晚视察灾区并安慰罹难者家属，却在听闻受困者的存活率为零时，不禁以手帕掩面拭泪。NCCC购物中心三楼贩售布料、木制家具和塑胶物品的店家23日上午窜出火苗，火势迅速蔓延，造成在四楼工作的36名企业外包客服中心受困火场，火势到24日上午才被扑灭。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dfca851d/0fed0749.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	现任达沃市长、杜特尔特的女儿萨拉·杜特尔特说，消防人员已告知受困员工的家属，没有人能够承受火场高温及浓烟，“他们的存活机率为零”。消防队已找到一具遗骸；达沃市府则公布失踪者名单，若从姓名判断，其中一人可能是中国大陆人或韩国人。调查员将彻查起火原因，并对商场所有人提起告诉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7b2411ec/1a2c4d95.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】新西兰房价高涨成社会问题 将禁止外国人购买已建成房产
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	过去的三年内，新西兰房价平均涨幅高达33.6%，首要城市奥克兰地区的房价涨幅更是超过40%。新西兰总理阿德恩激进房地产改革政策的第一步，是推动一项法律修正案，禁止海外人士购买当地的建成住宅，但可以购买土地自建房屋。当地时间12月20日，这一议案在新西兰议会通过一读程序，预计将于2018年三月正式通过生效。新西兰新任副总理皮特斯表示，新西兰将会发生改变，也将向国际社会释放一个清晰的信号：“新西兰不再像以前那样被出售了。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/56c2403f/2bb3f08c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】俄反对派领袖宣布竞选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	被视为现任总统普京最大政敌的反对派领袖纳瓦尼（Alexei Navalny），周日（24日）向中央选举委员会提交了参选2018总统选举的申请，纳瓦尼表示，自己已经得到了15000个提名，并扬言“一定会战胜普京，在选举中胜出”。俄罗斯全国有20个城市，数千人上街游行支持纳瓦尼，其中在俄罗斯首都莫斯科有700名支持者高举纳瓦尼的肖像，明确表态支持纳瓦尼参选。纳瓦尼在递交申请前表示：“没有我们参加的选举，根本不能算是选举”，他还为这些支持者感到骄傲，因为自己是能够代表全俄罗斯的候选人，并称自己已经“准备好胜选”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/703546c0/7afa7143.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】伊拉克摩苏尔基督徒迎来反恐战争胜利后第一个圣诞节
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伊拉克国内第二大城市摩苏尔在周日迎来了，自被以美国为首的联军从恐怖组织“伊斯兰国”手中解放后第一个圣诞节和平安夜。当地历经艰辛的基督徒们也在近4年后重回教堂为节日庆祝而做起准备。为了确保摩苏尔基督教徒在教堂中庆祝平安夜的安全，当地政府出动了不少警力和装甲车辆，对多个教堂和聚会地点严加看护以防意外的发生。当地信徒和居民一起聚集在装扮简陋且重开不久的教堂中，为他们多年来第一个能公开庆祝的宗教节日而感到开心鼓舞。现年48岁的阿布德（Hossam Abud ）坐在轮椅上说道：“对我来说，这意味着生活又从新回到了摩苏尔的城市当中。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0c706f98/59637e00.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】圣诞节将至 委内瑞拉释放36名被押政治犯
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	委内瑞拉政府在周日当天释放了36名被关押的政治犯。他们也加入到当局在日前所宣布，被外界称作是“圣诞节释放政治犯回家”项目获释人士的名单当中。自委内瑞拉在今年初因总统马杜罗推行修宪政改以来，该国国内爆发了激烈的政见冲突和抗议活动，并造成数十人死亡，上百名平民受伤的惨剧。马杜罗政府也因此遭到来自美国等国际力量的制裁。据当地人权组织统计，直到今年年底现仍然有大约270名政治犯，被由马杜罗领导的委内瑞拉政府所关押。委内瑞拉官方则在周六宣称，将释放80名政治犯回家，让他们以社会服务的形式代替坐牢。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2a4385bb/7c95efc9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】联大通过关注缅甸罗兴亚危机决议 中俄代表投下反对票
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国大会在周日通过了一项关注缅甸罗兴亚人遭遇的决议。决议敦促缅甸政府停止针对罗兴亚族群的武装迫害，并要求联合国为罗兴亚危机派遣特使加强关注事态发展动向。这是一项由伊斯兰合作组织拟写的决议草案，自今年8月以来受到缅甸军方武装镇压的罗兴亚人则同为伊斯兰教徒。罗兴亚人是主要以信奉佛教为主缅甸国内的少数族群。该决议在当天的联大表决中最终以122票赞成、10票反对和24票弃权通过。诸如来自中国、俄罗斯、叙利亚、菲律宾和越南等国的代表则投下了反对票。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7cabb450/341633dd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】台反修改劳动基准法示威 一度占领台北车站
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台反修改劳动基准法示威游行由23日15时开始，数十个劳工、学生及社运团体，从民进党中央党部出发，抗议立法院早前通过修改劳动基淮法，约有一万人参加。游行队伍在行政院外一度同警方推撞，有示威者受伤。部分参与游行的示威者，在大约17时原定结束时间后，仍然留在行政院外的马路不肯离开。有宣传车试图冲入行政院，有示威者阻止车辆通过，造成西门町一带交通混乱。警方多次阻止示威者都不成功，之后示威者再到台北车站聚集，有人冲破防线，推开车站的玻璃门进入车站，之后被警方包围。警方最终在凌晨完成清场，将几十名抗议人士全部带走。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1852378c/b1008a0f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蔡英文去年上任后修改劳基法，草案内容包括加班上限、轮班时间、以及休假安排等，不少劳工界人士表明反对，忧虑劳工权益遭到剥削。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b3bd3432/01889bb3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】美国加州：爱迪生的传统灯泡元旦起停止进货
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国加州将成为全国第一个告别白炽灯泡的州，明年1月起商店不能再进货。联邦政府希望领导全国提高能源效率，因此前总统小布什于2007年签署新的灯泡标准法规，计划在2020年前让各州达成。不过加州决定早日启动法规，并提前两年，在2018年达到新标准。不过目前并不禁止使用白炽灯泡，政府并没有规定消费者弃用现有的灯泡或采其他类似的作法。居民可以继续使用现有的商品，商店也可以销售库存的白炽灯泡，但售完库存之后，就只能销售更节能的LED灯泡，螺旋式萤光省电灯泡或白炽卤素灯泡。 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4b1cb949/f968f6da.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【32】希特勒的阅兵车明年将在美国拍卖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	总部位于美国亚利桑那州的世界拍卖行（Worldwide Auctioneers）将计划在下个月拍卖的奔驰车标榜为"有史以来出现在公开拍卖会上的最具历史意义汽车"。该行公布了厚达54页的文件，以证明这辆"超级奔驰车"是由纳粹德国元首希特勒订购，并专门为其打造和供其使用的。这家拍卖行并没有为这辆车提供估价，但美国福克斯新闻引述匿名古董车估价专家称，这辆车的价值可能在500万到700万美元之间。奔驰K700K敞篷车目前存世仅有5辆，计划拍卖的这辆曾在多次巡游活动及世界各地的博物馆中展出，并曾是一些世界知名收藏家的藏品。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/af203272/c9e79c16.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】历史：中华民国制宪国民大会通过《中华民国宪法》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《中华民国宪法》于民国35年（1946年）12月25日由制宪国民大会于南京议决通过，民国36年1月1日由国民政府公布、同年12月25日施行。全文共14章、175条，主要特色为彰显三民主义与主权在民的理念，明定人民自由权利的保障，规定五权分立的中央政府体制及地方自治制度，明示中央与地方权限划分采取均权制度，并明列基本国策等。该宪法制定时， 国共内战已全面爆发，国民大会因而在民国37年（1948年）制定《动员戡乱时期临时条款》，作为战时的宪法附属条款；但随着中华民国在民国38年（1949年）后失去对中国大陆的治权、以及有效统治区域限缩至台澎金马，该条款的适用时间不断被延长，而致宪政的实施有名无实。至民国80年（1991年），国民大会始废止《动员戡乱时期临时条款》，并同时在宪法本文之外再另增订《中华民国宪法增修条文》（现已经过七次修订）、以及冻结部分宪法本文，以因应当前国情。中华民国宪法及其增修条文的核心价值为：民主制度、法治规范、自由与人权保障、政府机关相互制衡、关怀妇女与弱势及少数族群、生态环境保护、社会福利与救助、义务教育实施、农业与科技及经济发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c71630d9/883a6a87.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】1996年，王小波与李银河于北京
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ae41dad3/d9fdfdc6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】“我觉得日本人还没有搞懂圣诞节”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dcea35be/ce89b54e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/foxshuo" target="_blank"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;: 据说摄于昨夜的重庆，非常喜欢这张照片，自信和恐惧，愉悦和肃杀，自然和造作，皆呈图中，栩栩如生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ad9aa342/a104c63f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%B4%8B%E8%91%B1%E6%97%A5%E6%8A%A5%E7%A4%BE?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;:【如何让年轻人自觉抵制圣诞节？】&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
1.放鞭，从12月22号一直放到元旦，早上六点多放鞭，把年轻人放醒，晚上放一宿让年轻人没法熬夜；&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
2.圣诞节放假强制回家，从12月24号晚上到元旦，顿顿吃饺子，别的不准吃；&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
3.12月24日晚上，阖家团聚，统一收看弘扬正能量的平晚（平安夜联欢晚会）；&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
4.12月25日开始，走亲拜诞，每天带着礼物走一家亲戚，并且走亲时不准玩手机；&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
5.和七大姑八大姨同桌吃饭，接受工作、收入、婚姻、买房、买车等方面的询问与指导；&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
6.每顿聚餐，主动向雄性长辈敬酒，毫不犹豫接受雄性长辈的劝酒；&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
7.给亲戚家的小孩准备红包；&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
8.参加两场初中同学聚会，席间与昔日同学进行以收入和职位为主题的斗地主；&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
9.每天走亲间隙，赴几场家里人提前安排好的相亲&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1包烟的钱,买不了房子买不了田,买2件衬衫穿个好几年！正宗牛奶丝一体绒保暖衬衫,久洗如新不起球、不掉毛、不褪色！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=561489021076" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=561489021076&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 25 Dec 2017 15:05:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127492</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171224】中国再次竭尽全力挡下了朝鲜半岛战争</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127460</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】擅自离庭被立案调查 杭州纵火案保姆律师：离庭不是一时冲动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	党琳山表示，作为辩护律师，自己的职责不仅是为当事人莫焕晶争取合法权益，还有为社会探究事件完整的原因，他不后悔。他知道事关重大，离庭不是一时冲动，但确实犹豫再三。“之前有过这种念头，但这毕竟是非常严重的事情，我一直在犹豫，真的要做出来要下很大的决心。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ed3ee035/197f5fd1.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】财政部：打消地方债中央买单和政府兜底幻觉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为了化解存量隐性债务，财政部提出，坚持中央不救助原则，做到“谁家的孩子谁抱”，坚决打消地方政府认为中央政府会“买单”的“幻觉”，坚决打消金融机构认为政府会兜底的“幻觉”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4ca7fa7b/10bacf84.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】央行今年罚第三方支付2500万 支付宝微信也没幸免
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近年来，第三方支付机构为了抢占支付市场野蛮扩张，违法、违规等乱象频现。2017年以来，央行共开出94张罚单，远高于去年，其中共包含67家支付公司，累计罚款金额约2468万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cf4465d8/e54ac167.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】多地医院年底冲指标 停用辅助药甚至拒收患者 粗暴执行何时休？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国药科大学国际医药商学院院长邵蓉等通过对北京、南京、天津、上海、成都五地区21家医院调研后撰写报告指出，在医保费用控制下，医院倾向于收治非医保、异地医保患者，而危重疑难患者往往受到一定排斥。既然年年控费，为何年年紧张？“挤掉水分”为何变成“挤掉患者”？与大多数采用总额预付制的国家不同，中国各地医保将预付额度细化到医院层面，部分医院常常把总额度分解到科室，科室再分解到医生和患者头上。“这导致风险池越来越小，医保的风险分散功能越来越弱，事实上等于把风险转嫁给医生承担。”中国社会科学院经济研究所副所长朱恒鹏指出，这就偏离了总额预付制原本依照大数法则分散风险的初衷。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3fc01932/ff89e9a6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中财办副主任：中国经济不再追求V型反转
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中央财经领导小组办公室副主任杨伟民表示，中国经济发展不再追求V型反转。他认为，中国当前不具备高增长的客观条件。当前中国以“GDP论英雄”的片面发展观得到修正，立足于解决民众关心的突出问题来推动发展，而不再是为增长而增长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8fd52963/66831a64.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】保监会副主席：中国不能简单复制发达国家的福利制度
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	黄洪指出，一些发达国家陷入民粹主义和福利陷阱，使财政不堪重负，不仅影响国家的持续竞争力，甚至导致整个国家经济破产，最终损害全体国民的利益。希腊等就是典型的例子。中国不能简单复制发达国家的福利制度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/56e24258/450cb98a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】环球时报：中国再次竭尽全力挡下了朝鲜半岛战争
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国坚持反对朝鲜拥核，但不希望打击朝鲜的民生，也不愿损害朝鲜政权的稳定。《环球时报》昨天声称，中俄与美国“艰苦磋商”，让“美方作出了妥协”，“中国再次竭尽全力挡下了身边的战争”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8e7da094/854ee644.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5991744633?refer_flag=1005055010_"&gt;@安阳市殷都区伦掌镇东柏涧小学&lt;/a&gt; ：12月22日下午，伦掌镇东柏涧小学积极响应伦掌镇中心校的安排，各班开展以“拒绝洋节”为主题的班会，班会上认真学习了殷都区发放的有关向“洋节日”说不的文件，要求孩子不要参加任何洋节的活动。另外，还强调了最近流感盛行，尽量不到人多的地方！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e01303c0/9c31d050.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
	【9】朝鲜宣布在平壤设立江南经济开发区
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜最高人民会议常任委员会21日发布政令，决定在平壤市江南郡古邑里部分地区设立江南经济开发区。朝鲜在该经济开发区行使主权。根据经济开发区法，开发区分为工业开发区、农业开发区、旅游开发区、出口加工区和高新技术开发区。外国公司、个人、经济团体和海外侨胞均可到开发区投资，设立公司、分公司和办事处，并可自由进行经济活动。朝鲜将在土地利用、人员雇佣和纳税方面给予特别优惠政策。投资者在经济开发区的权利、资产及合法收入将受到法律保护。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dc7fd19d/11abd079.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】重新选举独立派胜出 西班牙加区危机重回起点
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	西班牙政府试图阻止加泰罗尼亚独立的行动迎来一记痛击，独立派政党在周四的加区议会选举中以微弱优势胜出。10月末，加区议会在公投后单方面宣布“独立”，随即西班牙首相拉霍伊解除了加区主席普伊格德蒙特职务，解散加区议会，并号召重新举行选举。和英国前首相卡梅伦一样，拉霍伊也希望通过选民来惩罚那些独立派领袖，并借此解决自己在国内政治上面临的难题。但也和卡梅伦一样，拉霍伊打错了算盘。官方统计结果显示，加区独立派政党联盟再次在该区议会中占据了微弱多数，在加区议会共135个席位中获得了70个席位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a53f68ff/4a39958d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【加泰地区前领袖普伊格德蒙特向马德里喊话：要求回国】滞留在比利时境内的西班牙加泰地区前领导人普伊格德蒙特在周六接受采访时表示，他呼吁马德里中央政府能允许其在新一届的加泰地区议会召开前回国，从而继续出任加泰领导人一职。当记者向他提问是否愿意参加，预计将在明年1月23号举行的加泰地区新一届议会召开典礼时，普伊格德蒙特则表示：“这是自然的，如果我不被允许到场并作为新任领导人宣誓，这对于西班牙民主制度来说是一个巨大的异象。” 他还坚称：“我是地区政府的主席，如若西班牙中央政府遵循周四民众的投票结果，我仍然将连任这一职位。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3f2188b4/ef4f9512.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】美国政府批准向乌克兰提供致命性武器计划
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普政府同意将向乌克兰提供致命性武器的计划，其中包括反坦克导弹。国务院周五晚宣布，为帮助乌克兰构建长期的防御能力，维护其国家主权和领土完整，阻止进一步的侵略，将向乌克兰提供更强大的防御力量。而发言人Heather Nauert说，现在不能提供更多细节。国务院高官透露，这项总额4700万的防御计划包括出售210枚反坦克导弹和35个发射器，其他武器装备需单独购买。若总统川普正式许可，该计划将提交至国会经历一个为期30天的审议期，国会通过后国务院才可实施。分析称，此举将会使美俄两国关系恶化，俄罗斯有可能以此为借口，在乌克兰采取进一步的行动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b670c720/8cd24142.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】仅94万！日本今年新生人口数创历史新低
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今年日本新出生人口数将仅为94.1万人，创下1899年有统计数据以来的最低值。同时，今年新婚情侣数为60.7万对，也创战后新低。日本国立社会保障与人口问题研究所人口动向研究部长石井太说，新生儿数量再创新低的主要原因主要在于，人们认为抚养和教育子女费用和负担过高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9a73425c/cceae1c7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】德国联邦金融监管局警告：投资比特币可能血本全无
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	鉴于近日比特币的暴涨暴跌，德国联邦金融监管局就这一虚拟货币的风险发出警告。联邦金融监督管理局（BaFin）负责人菲利克斯暂�菲尔德＃鄀lix Hufeld）表示："这些投机交易是具有高度投机性的，可能会造成全面损失。在暴涨高潮过后，将会"出现异常痛苦的输家"。所以每一位比特币投资者必须"极其小心"，要知道"在最糟糕的情况下可能会输得精光。"周五（12月22日），比特币暴跌超过30%，跌到每枚价值10.800美元。然而就在上个周末，比特币价格还保持在20000美元左右。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f4ee70b1/e0e811a3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【查理芒格：比特币无法替代黄金 要躲瘟疫一样远离！】“我认为，即便停下来想一想比特币都是十分愚蠢的行为”，芒格今年11月30日在密歇根大学罗斯商学院举办的一场活动上表示，“比特币是疯狂的泡沫，糟糕的点子，他们用无需太多的洞察力或工作就可以轻松致富的概念来吸引别人。”芒格还补充道，“比特币应当是你在这个地球上最后才会考虑的东西。事实上，有很多事情对你并不起作用，你需要找出它们，同时要像躲免瘟疫那样避免它们，而其中之一就是比特币！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	与此同时，这位93岁的亿万富翁投资者还进一步解释了为何比特币无法替代黄金的原因。“众所周知，黄金之所以拥有非凡的保值功能，是因为人类无法创造更多黄金，或是无法更轻易的获取黄金，因此黄金拥有稀缺性的优势。然而，人类却可以以某种方式创造更多的比特币。某些人告诉你比特币创造是有规则的，他们无法创造更多的比特币，但千万别相信他们，只要有足够的动机，坏事就会发生！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】白人农村主返回津巴布韦，黑人载歌载舞热烈欢迎
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上月津巴布韦总统穆加贝下台，新政府上台后许多20年前被穆加贝赶走的白人农场主，陆续返回津巴布韦，其中一名白人农村主，12月21日返回农场时获得黑人们英雄式的欢迎，数十名黑人员工及当地居民载歌载舞庆祝他们回归。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/14dc4f59/3366246b.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	津巴布韦白人农场主人Robert Smart在军人的护送下，回到距离首都哈拉雷200公里的自家农场。Robert Smart到达农场后，受到居民和农场工人的热烈欢迎，黑人男女高唱：“我们回来取回土地了。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4f4bff55/d5259603.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2000年津巴布韦土改之后，如Robert Smart这样的白人农场主陆续离开津巴布韦，白人农场从此荒废，津巴布韦农业也停滞不前。穆加贝统治津巴布韦37年后，到上月被军方赶下台，新总统姆南加古瓦就职时，表示会保护包括白人在内的所有津巴布韦人的经济利益。同时有分析指姆南加古瓦打算于明年8月大选前，吸引外来投资者于津巴布韦投资，以解决现在津巴布韦资金贫乏、高失业率和高通胀的问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c06cbf8f/78678bb6.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	白人农村主Robert Smart在离开津巴布韦近二十年后，回到自己的农场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a66c9036/ce29be80.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】近7万新西兰人请愿叫停中企取水 当地环保局：没理由
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新西兰南岛坎特伯雷地区民众近日发起一场网络请愿，呼吁当地政府停止给一家中国企业投资的瓶装水厂颁发取水许可，目前已有6.8万人签名。该请愿称，一家中资企业要在坎特伯雷地区基督城郊外的一处地点取水生产瓶装水。该公司收购了当地一家羊毛处理厂后，自动获得羊毛处理厂持有的20年取水许可，每天可抽取432万升水，一年达15亿升。新西兰新闻网站Stuff22日称，坎特伯雷地区环保局21日已向相关中资企业颁发了商业瓶装水用途许可。该部门称，根据现有规定没理由不颁发许可，取水许可是此前已经发放的，不能因取水用途发生改变而改变决定。Stuff网站称，中资瓶装水产品宣传存在矛盾之处，可能会让中国消费者对水源地产生误解。报道说，产品宣传说矿泉水来自“著名的坎特伯雷200米地下深层”，而实际上取水地位于基督城郊外的一个工业区，瓶装水厂过去是一家羊毛处理厂。且该瓶装水厂仅被允许在地下30米深取水。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8087c522/1feafa84.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】 东京吉祥寺有一家盖饭店贴了张告示：“圣诞节期间（24～25日）情侣禁止入内
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/98c8ad4dgy1fmpo5fx2e0j20qo0zk0z1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/1806732505" target="_blank"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;: 平安夜圣诞老人被成功汉化
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6bb08cd9ly1fmrr75058dj20ku1hsb29.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/zhjwb?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@张宏杰&lt;/a&gt; ：【源于西方的节假日】元旦、三八妇女节（源自美国）、五一节（源自美国）、六一儿童节（源自莫斯科）、礼拜天（源自圣经）、双休日（入世条件）。还有什么？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/02669225/2fba1f2d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【19】发现民众的愚蠢，并不值得夸耀。但是，发现我们自己也是民众，倒的确值得夸耀。  ——芥川龙之介《侏儒的话》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7c4a4cd7/be1cc71e.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/sanggege?refer_flag=1005055010_"&gt;@桑格格桑格格&lt;/a&gt;：做了一个梦。梦见国家要开啥子大会，我和四川代表队一起乘飞机赴京参加。本来觉得多光荣的，但是到了北京住下来（破破烂烂的招待所），没人理我们的。我们就自己组织起来打麻将、烫火锅，也没觉得日子难过。我还栽了一窝茄子，眼见都要结果了。国家来人了，说喊我们回去了。大家都问，国家不需要我们了吗？国家说：就是喊你们来坐下飞机的，那是新款飞机，说四川人多，又吵，测试一下载重和抗噪。大家把麻将桌火锅收拾了齐了，我把我那茄子收了，一人吐了国家一啪口水，回切了，
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 24 Dec 2017 15:11:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127460</guid></item></channel></rss>