<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sun, 16 Jul 2017 15:30:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170716】新加坡属于新加坡人民，而不是李氏家族</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122680</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】江苏常熟民房凌晨发生火灾 致22人死亡3人轻伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	16日凌晨，江苏常熟发生一起火灾。据常熟市委宣传部通报，截至今天上午10时45分，火灾现场清理结束，共发现22名死者，另有3人轻伤。今天凌晨4时32分，该市虞山镇漕泾2区74幢发生火灾。江苏省、苏州市和常熟市领导及相关部门负责人在第一时间赶到现场指挥处置工作。经初步了解，起火建筑为两层砖混结构民房。截至今天上午10:45，漕泾二区74幢的火灾现场清理结束，共发现22名死者，另有3人轻伤。火灾原因正在调查之中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBauURZ3/LzNw5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/147741222?refer_flag=1005055010_"&gt;@曾鹏宇&lt;/a&gt; 江苏常熟一小区今天凌晨发生火灾，现在已经确认14人死亡……你们谁还能说，林爸爸的追究没有意义？
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	【2】陈敏尔出任重庆市委书记
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	7月15日，重庆市召开领导干部会议。中央政治局委员、中央书记处书记、中央组织部部长赵乐际同志宣布中央决定：孙政才同志不再兼任重庆市委书记、常委、委员职务，陈敏尔同志任重庆市委委员、常委、书记。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBay9vbT/E3ege.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【重庆书记陈敏尔：坚决清除“薄王”案件的恶劣影响】陈敏尔说，中央派我到重庆来，我就是重庆的一员。在今后的工作中，我将以身作则、率先垂范，按本色做人、按角色办事，做政治上的明白人，做工作中的实干家，共同当好党内政治生态“护林员”，坚决防止出现“七个有之”的问题，坚决清除“薄王”案件的恶劣影响。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【3】全国金融工作会议召开 提出设立国务院金融稳定发展委员会
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	全国金融工作会议14日至15日在北京召开。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席会议并发表重要讲话。习近平强调，要加强金融监管协调、补齐监管短板。设立国务院金融稳定发展委员会，强化人民银行宏观审慎管理和系统性风险防范职责，落实金融监管部门监管职责，并强化监管问责。坚持问题导向，针对突出问题加强协调，强化综合监管，突出功能监管和行为监管。地方政府要在坚持金融管理主要是中央事权的前提下，按照中央统一规则，强化属地风险处置责任。金融管理部门要努力培育恪尽职守、敢于监管、精于监管、严格问责的监管精神，形成有风险没有及时发现就是失职、发现风险没有及时提示和处置就是渎职的严肃监管氛围。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaytbZt/Grc3i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】亚投行先后获得穆迪、惠誉两大评级机构最高信用评级
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	新华社伦敦7月15日消息，国际信用评级机构惠誉日前发布公告，给予亚洲基础设施投资银行（亚投行）AAA的最高信用评级，评级展望为稳定。这是亚投行在获得穆迪最高信用评级半个月后，再获三大国际评级机构之一的评级机构最高信用评级。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaysVoW/ILFxm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国家邮政局：2018年年底前实现实名收寄信息化全覆盖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家邮政局早在2015年10月就已宣布“自2016年6月1日起正式施行快递实名制”。如今，一年多过去了，快递实名收寄仍存在困难。近日，国家邮政局明确了2017年完成实名收寄信息化率40%，2018年基本实现实名收寄信息化的总体目标。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaJOB5T/ZmeR6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【6】20万元现金支票属于一个演出道具，不应该视为爱心捐款
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	近日在当地新建成的希望小学的爱心拍卖会上，一家单位将写有20万元的现金支票模型送到邯郸新愚公希望小学校领导手中。可校长还没来得及平复激动心情，就被事后拿到手的薄薄2000元浇了个透心凉。当他询问活动主办单位能否捐助学校20万元时，得到的答复是，不可能。负责活动的演出公司则表示，20万现金支票属于一个演出道具，不应该视为爱心捐款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBayt1Jq/5pyl4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】中铁总总经理会见马化腾：欢迎腾讯公司参与铁路企业混改
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	14日上午，中国铁路总公司党组书记、总经理陆东福在铁路总公司会见了马化腾。陆东福指出，铁路总公司正在探索推进优质资产资本化、股权化、证券化，欢迎腾讯公司参与铁路企业混合所有制改革，进一步放大高铁的溢出效应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaOzgUr/yzPsP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/3936394032" target="_blank"&gt;风吹的有点偏&lt;/a&gt;&lt;a href="http://club.weibo.com/intro" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：以后马化腾卖铁路会员，黄钻上车可以踢开普通乘客&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt;&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt;&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】产妇坐月子被要求盖被子不能开空调 中暑身亡
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	7月9日，一名年轻女子被家人送到山东淄博临淄区人民医院。送来时，急诊科医生荣凯发现这名女子呼吸急促，体温已经高达40℃以上，无法正常与其交流，是中暑最严重的状态热射病。然而，这么炎热的夏季，女子却依旧长衫长裤。女子的家人解释说，因为她刚刚生了孩子，现在正在做月子，所以必须得穿厚一些。此外，女子坐月子这几天，虽然天气炎热，但为了不让女子落下“月子病”，将来“怕冷怕风”，他们坚持不开空调、风扇，让她盖着被子。经过检查，女子的心脏和肝脏都有不同程度的损伤。鉴于女子情况危急，医生全力抢救，可是女子的情况太严重，最终，没能挽回女子年轻的生命。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaLyvsP/gM5Vq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】韩本周或向朝提议举行军事会谈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国官员16日表示，政府各部门正在协调向朝鲜提议举行韩朝军事会谈的方案。韩国总统文在寅本月6日在德国柏林发表演讲，呼吁在迎来韩朝停战64周年的7月27日韩朝停止在军事分界线一带的敌对行为，朝鲜党报《劳动新闻》15日刊登署名评论文章首次就此回应称，消除政治军事对抗状态是发展韩朝关系的第一步。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaCibI9/nBJBb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】川总对高尔夫是真爱
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	周五，刚刚在巴黎庆祝完法国国庆日的川普总统来到他位于新泽西的国家高尔夫俱乐部，观看美国女子高尔夫公开赛，成为首位到现场观看此项赛事的在任美国总统。观众看到川普现身十分惊喜，支持者们高呼“使美国再次伟大”，川普向他们做出了竖起大拇指的手势。总统的到来不仅打破了高尔夫比赛传统的肃静气氛，也给选手们带来了压力，选手Brooke Henderson说：“美国总统在这看我们的高尔夫比赛，场地也很棒，这太惊奇了，我觉得这是个好机会。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaChm9j/VCSmx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普控告佛州地产评估师及税务局，称高估其高尔夫球场价值 】总统川普正在控告佛罗里达州税务局及棕榈滩县（Palm Beach County）税务局及地产评估师，声称他们高估他在那里一个高尔夫球场的价值，要求降低那个高尔夫球场的地税。位于朱皮特（Jupiter）的川普国家高尔夫球俱乐部控告上述机构，声称地产评估师对那一地产的估价1840万美元太高，尽管总统在2016-2017财务披露中自己估价那一地产价值超过5000万美元。自从2014年以来，川普每年7月都控告地方当局，试图降低他在那里的那个高尔夫球场的地税。根据地产评估师的1840万美元价值，川普每年要为那个高尔夫球场纳税383,171美元。自从去年他当选总统之后，川普一再到那个球场打球，并于今年2月在那里招待日本首相安倍晋三。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaChgWN/kX8sM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【11】土耳其未遂政变一周年 整肃仍在继续
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	土耳其被粉碎的军事政变一周年。一年来总统埃尔多安在全国范围内进行的整肃仍在继续。埃尔多安周六前往伊斯坦布尔，参加多项纪念活动。埃尔多安誓言查处幕后黑手。数以万计民众上街游行，以示全国“团结”。土耳其总统埃尔多安周六在伊斯坦布尔与大批民众一齐游行，纪念粉碎“军事政变”一周年。在周六庆祝活动开始前数小时，土耳其又发布最新的解僱命令，有一批包括军警和公务员在内的7,563人，被依据紧急状态开除。土耳其自去年7月20日就进入紧急状态。一项命令指出，被开除的人“与恐怖组织，或确定违反国家安全的团体有牵连”。“背叛了这个国家的人没有谁能不被惩罚。”埃尔多安再次承诺，如果议会通过，将要恢复死刑。他告诉人群，要“砍掉叛徒们的头”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaCiqDo/9ad1a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【12】埃及红海一度假胜地发生行刺游客事件 行凶者或与IS相关
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	埃及红海度假胜地赫尔格达（Hurghada）发生了一起持刀攻击事件，造成两名游客死亡。埃及政府高层官员表示，两名死者来自德国。德国外交部次日证实了这一消息。该部发言人周六表示：“我们现在获悉的悲伤消息是，两名德国女性游客在赫尔格达袭击事件中遇难。”“目前已知的消息显示，此次袭击是专门针对外国游客而实施的。”有开罗安全部门消息人士向德新社透露，这次袭击与恐怖组织“伊斯兰国”有关联。袭击人承认在互联网上与IS保持联系，收到对方派遣袭击外国人的任务。袭击人是一名二十多岁来自北部的大学生，但这一消息尚未经官方证实。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaCimmE/ygfC4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaCi0K5/6Hc1D.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】新加坡爆发罕见大规模示威 要求独立调查李显龙
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	14日，新加坡大约400名抗议者聚集在“演说者之角”，要求对新加坡总理李显龙进行独立调查，弄清他是否在与家人关于如何处理父亲房产的争端中滥用权力。抗议者在“演说者之角”的舞台上拉出大横幅，上面写道：“新加坡属于新加坡人民，而不是李氏家族。”在新加坡，这样一个抗议政府的400人群体中大部分是中年人，是十分罕见的。这一集会需要得到当局的许可，现场没有警察出现。商人兼政治活跃人士苏莱曼（Osman Sulaiman）对抗议民众说：“最近李显龙与其弟、妹的案子并不只是李光耀的遗嘱如何的问题，还涉及滥权指控。同时相关指控还不是来自张三李四，他们了解而是由总理的弟、妹提出，一些秘密内情。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaCi66w/cgcJs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】未安洒水系统 夏威夷36层大楼大火致3人死亡12人受伤
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间周五下午，夏威夷檀香山一座36层的豪华住宅楼发生火灾，目前已导致至少3人死亡，12人受伤，百余人逃离。据消防当局称，该大楼未装洒水装置。火灾发生在Marco Polo公寓的26层，后延烧至28层。檀香山消防队长乐维斯（Manuel Neves）称，消防员在26层发现了3名死者。起火建筑共36层，当时现场火势非常猛烈，不断冒出浓烟，更有起火的建筑物料坠落。消防员逐家逐户搜索，警员则在楼下手持扩音器，呼吁住客立即离开。此次火灾发生的公寓大楼建于1971年，位于著名的威基基海滩附近，内有568个住户以及4个商户。檀香山消防队长乐维斯（Manuel Neves）表示，由于建筑年代早，大楼并未安装消防洒水系统，否则应该可以避免火势的蔓延。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaCh6e8/sMSyw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】全球首位“数学界诺贝尔奖”女性得主英年早逝&lt;br/&gt;
第一位获得数学界最高荣誉菲尔兹奖（Fields Medal）的女数学家玛丽安・米尔札哈尼（Maryam Mirzakhani）因癌症去世，终年40岁。伊朗裔的米尔札哈尼在美国斯坦福大学担任教授。她的死因是乳癌癌细胞扩散至骨头。菲尔兹奖有“数学界的诺贝尔奖”之称，每四年颁奖一次，选出二至四名40岁以下的数学家。米尔札哈尼2014年以在几何学与动力系统取得的成就获奖。这是该奖项自1936年设立以来第一次有女性获奖。她也是第一位获得该奖项的伊朗人。伊朗国家媒体报道，伊朗总统鲁哈尼（Hassan Rouhani）说，米尔札哈尼的死讯是“巨大的悲伤”。伊朗外交部长扎里夫（Mohammad Javad Zarif）表示，她的死是所有伊朗人的悲伤。“一盏灯熄灭了，我的心碎了。她走得太早了。”伊朗裔美国科学家纳得利（Firouz Naderi）在Instagram上发文说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBb0pF5Y/qAxfI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	他随后再发文：“一名天才？是的，同时也是一名女儿、母亲及妻子。”米尔札哈尼和捷克籍科学家丈夫弗德拉克（Jan Vondrak）育有一女。玛丽安·米尔札哈尼戴头巾的照片被伊朗网民分享到社交网站。在伊朗，人们上传她旧时戴头巾的照片，写上对她的怀念。一些社交媒体用户批评伊朗官方不采用米尔札哈尼未戴头巾的近期照片。依据对伊斯兰法律对谦虚的严格诠释，伊朗女性必需遮住头发。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBb0pPvZ/UggzY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】洛杉矶女子自拍引“骨牌效应” 毁20万美元艺术品
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国洛杉矶一个展览场地内近日发生一场闹剧。一名女子为了拍照，不小心撞倒展览台引发“骨牌效应”，毁掉价值20万美元（约135万人民币）的艺术品。这一场意外，发生在洛杉矶的The 14th Factory美术馆。当时该处正展出艺术家Simon Birch的作品。从监控画面可见，房间摆满许多四方柱，柱上摆放许多艺术品，观众走过时都小心翼翼。然而，2名女子突然来到展区一角，开始拍照。其中一人靠着一根柱子，并蹲下自拍。女子在撞倒柱子后，引发骨牌效应，整整一排的柱子依次倒下。工作人员看到立即前来查看，女子其后试图扶起柱子，并将倒塌的展览品放回原位。目前暂时未知Simon Birch或美术馆方面是否向女子索偿。据悉，Simon Birch是长期定居香港的书画家。她最近终于有机会到洛杉矶设展，但却不幸发生本次意外。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaCtbYs/wCLja.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】首尔同志大游行  欢呼与反对同在
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	在周六，约有1万人在首尔市中心参加支持同性恋的集会，有人手拿标语，也有人手拿彩虹旗帜。尽管当天下雨，并且有保守的基督徒反对示威，仍有许多人参加这场力挺同性恋的集会。大约2000名警员围绕在首尔市政厅外的一座广场。在舞台上表演者演出的时候，那里的狂欢人群挥舞着旗帜。另一侧，有基督教徒喊着口号，他们高呼同性恋是一种"罪"，希望同性恋者"回归耶稣基督"。同性恋在韩国虽然不违法，但他们以及跨性别人士的权利在该国政坛得不到什么支持。现任总统文在寅就在选战时表示自己反对同性恋。韩国拥有宗教信仰的人口众多，许多同性恋者担忧遭到歧视和社会孤立，而不敢出柜。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaChGPP/dEtMe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaChMbp/RF3gs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaChBJ3/DiTzi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】脸书首次让记者参观了柏林的删帖中心
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	著名互联网巨擘—脸书首次让记者参观了柏林删帖中心。该中心的办公室看上去并无特殊之处，然而，荧屏上残酷的图片却属于这里工作人员们的日常生活。共有650人在这里工作，三班倒。他们的工作包括：浏览内容，消除那些违法的或违反脸书规定的言论和图片。要是感觉到某一上传文字或图片显示出作者有意伤害自己或别人，他们就向脸书总部报警。据说，警方据此采取的措施阻止了某些自杀行为。评估脸书使用者自我介绍的真实性也属于工作人员们的任务，不过，这样的轻松任务为数不多。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaCgSvj/lkUqJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在脸书"删帖"中心的工作可不适合过度敏感的人。一名28岁的女雇员说，"我还记得，第一次看见砍头视频- 我删掉了-然后就跑了出去，第一次哭出了声"。不过，这也是她唯一一次情绪失控，因为首次碰到，没有心理准备。她说："现在，你习惯了，不再那么动感情了"。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaCihy5/SRaqT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】Google 在加州释放 2 千万感染细菌的蚊子来遏制寨卡
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	Google 母公司 Alphabet 的生命科学部门 Verily 正在加州 Fresno 释放 2 千万感染细菌的雄性蚊子，以遏制传染病如 Zika 的传播。今年早些时候，Fresno 的一位女性通过性接触感染了寨卡(Zika) 病毒，这是该地区首个 Zika 确诊病例。Verily 的计划被称为 Debug Project，试图通过释放感染 Wolbachia 细菌的雄性蚊子减少携带病毒的蚊子数量。Wolbachia 细菌对人类无害，而雄性蚊子也不会叮咬人类，但它们与雌性交配后会将细菌传播到雌性蚊子身上，使得它们的卵子失去繁殖能力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaChbwn/NAhe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】日本广岛举办南京大屠杀史实展 系近20年来首次
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京时间15日上午8点半，在日本广岛的旧日本银行广岛支店，名为“被封存的记忆 不再让南京悲剧重演”的展览开幕。据悉，这是近20年来广岛首次举办南京大屠杀史实展，也是第一次由中方参与在广岛举办南京大屠杀史实展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBb95lTu/71lY2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/liugangbj?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@刘纲&lt;/a&gt;:Friday, Sunny, LA.
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	拜访FF研发总部，与贾总见面，参观FF研发全流程，一切井然，尤其是试乘百公里提速2.39秒、内饰极度科技感与奢华感，真正见识了可能超越特斯拉的下一代产品，非常震撼！为中国民族企业走出国门，整合全球顶尖技术、人才与资源，打造变革性的下一代智能电动汽车点赞！ 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBbae0Pb/Jqa47.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBbaeaPf/9X3KW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【22】清华数学系教授：女儿的奥数题目我都不会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	清华大学附中校长王殿军笑言自己女儿上了几次奥数就被他喊停了。"她问我的题目我都做不出来。"王殿军说，不是因为题目难，而是奥数班解题的方法是不正常的。良好的科学教育不是要教给学生千奇百怪的解题方法，这反而会让学生们思维走歪了、兴趣学没了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaNpDCl/GkICA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】孤立的个人很清楚，在孤身一人时，他不能焚烧宫殿或洗劫商店，即使受到这样做的诱惑，他也很容易抵制这种诱惑。但是在成为群体的一员时，他就会意识到人数赋予他的力量，这足以让他生出杀人劫掠的念头，并且会立刻屈从于这种诱惑。出乎预料的障碍会被狂暴地摧毁。人类的机体的确能够产生大量狂热的激情。  ——古斯塔夫.勒庞《乌合之众》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBavPxp8/UblWd.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/234507299?refer_flag=1005055010_"&gt;@颜土豆avi&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	发现了一个可怕的事情，到了我这个年纪以后（30左右），身边大多数人进入了追求人生赢家的超级模式，努力卖货，努力挣钱，努力钻营，再也没有人忧伤，他们觉得所有的不快乐都来自于没钱，他们看不起忧伤。大家看起来好像没有什么难过，也没有什么开心，就是想当人生赢家。&lt;br/&gt;
18岁时以为自己成年了，原来还远远没有，此刻再细看周围，确实已是成人世界。残酷冷静，假装还行。
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 16 Jul 2017 15:30:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122680</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170715】要720的，能便宜点吗？</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122660</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】西藏军区某旅挺进高原，进行多兵种联合攻击演练
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	西藏军区某旅近日全员全装机动至海拔5000米青藏高原，就兵力快速投送、信息化装备应用、多兵种联合攻击等要素展开实兵实弹演练。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1FvfnQ/lfJXt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【2】国务院：鼓励临床毕业生读中医 鼓励西医离职学中医
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	国务院办公厅日前发布关于深化医教协同进一步推进医学教育改革与发展的意见。强调加强中医药人才培养。建立完善西医学习中医制度，鼓励临床医学专业毕业生攻读中医专业学位，鼓励西医离职学习中医。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1uNBp7/1x87v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/3934089197?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@我又卜是猫&lt;/a&gt; ：中医出过医闹么
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2827639291?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=xshy0001&amp;amp;is_hot=1"&gt;@xshy0001&lt;/a&gt;：曹操 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【3】微博将全面升级反垃圾系统
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	为了营造更好的社区环境，微博14日宣布，将全面升级反垃圾系统，利用人工智能识别垃圾用户及其发布的人身攻击/广告等垃圾信息。根据数据，目前微博反垃圾系统月度识别评论信息量超过6600万条，准确率95%，此次升级后，预计月度识别评论信息量超过1亿条，系统准确率可全面提升至99%。同时，升级的垃圾用户识别系统，可主动监控垃圾用户动向，实现快速响应，有效抑制垃圾行为的爆发。微博方面表示，今后人工智能将在反垃圾工作中发挥更多积极作用，为用户营造更好的社区氛围和言论环境。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1CiEGR/m4Pke.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】杭州纵火案保姆：烧死林家四口 我始料未及
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据莫焕晶的辩护律师党琳山透露，他7日去看守所见过莫焕晶一面，她整个人情绪崩溃，并请求他“帮我在灵堂上，献一束花”。党琳山透露，莫焕晶告诉他，林家一家四口（林家女主人、三个孩子）葬身火海的结果，是她始料未及的，火势蔓延至那么大，完全超出她的意料，“（那场大火）是一场意外，她说自己并不是蓄意谋杀林家人。”临走时，党琳山问她有没有什么话要带给家人时，莫焕晶说：“没有，让他们别管我了。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1CiIZA/qEEcI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【5】消息称乐视汽车将停发中国员工四个月工资
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	消息人士向腾讯财经透露，乐视汽车刚刚内部开会宣布，从本月开始，未来四个月将不会发放工资。此次乐视汽车停发工资，只涉及乐视汽车的中国员工，不包括法拉第未来。而中美两家电动车公司的员工都有陆续离职的现象。一位乐视员工对腾讯财经表示，面对这样的消息，还在职的员工都在“哑忍”。此前乐视汽车曾经暂停发放员工三个月的社保公积金，给员工造成了挺大损失也留下了公司的不良记录。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1CinFA/kncRu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【6】单亲妈妈用假户口簿让女儿上真名校 称“没找人没花钱”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	金某勤，41岁，女儿8个月大时离婚，在四川富顺县做小生意。为了让女儿转到更好的小学，能够去重庆沙坪坝区的某名校就读，她打起了假户口簿的主意，并成功实现了转学，据她交待，“没找人跑关系，也没花一分钱”。当她准备再次用假户口簿为女儿办身份证，以便小升初时，被派出所识破。目前，警方对金某勤涉案事宜正深挖细查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1Cizrz/6AroH.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】北京"求贤村"回应收流动人口费：流动人口致脏乱差
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/daxingwb?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%85%B4&amp;amp;is_hot=1"&gt;@北京大兴&lt;/a&gt; 回应称，随着流动人口的无序涌入，导致了村庄环境脏、乱、差，停电断水时有发生，治安案件高发，车辆乱停乱放，一定程度上影响了村民正常出行，群众反应强烈，严重损害了村民集体利益，而且给村内治安管理、环境整治等增加了很大经济负担。 出现此情况后，我村党支部及时召开整顿流动人口联席会议，对流动人口引发的相关问题进行协商，本村党员代表及村民代表协商后，一致同意根据本村村民自治章程制定了该通知。所收费用将用于加装村内供电设施、增加保洁力量等公用事业。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1ALt9u/3EjOZ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】香港4议员宣誓辱国案宣判：褫夺议员资格
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	香港特区立法会梁国雄、刘小丽、罗冠聪及姚松炎4名议员由于早前在新一届立法会议员宣誓时亵渎誓词，被司法覆核其立法会议员资格，香港特区高等法院14日裁定，梁国雄、刘小丽、罗冠聪和姚松炎4人全被褫夺立法会议员资格。代表特区政府的资深大律师莫树联此前在庭上陈词时郑重指出，议员宣誓须符合3项条件，即宣誓人必须庄严，客观地让人感到他是真诚地愿意被誓词约束，以及不得更改宣誓的形式和增减内容，而4人去年就任时的宣誓全部违反该3项条件。宣誓人不能以不知道拒绝宣誓的法律后果，作为开脱借口。他续指，议员就职宣誓时不得借机宣扬本身的政治讯息或主张，但4人仍在宣誓中加入内容表达其个人意见，与主动放弃议席无分别。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xVUuR/QDhqn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】逛街看到漂亮衣服的我
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/006pEkJsly1fhjna8kvspg30bv09ikjl.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】纵容朝鲜 美方拟对中国企业实施新制裁
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国两位资深官员表示，川普政府对于中国大陆并未加强约束朝鲜感到沮丧，可能在数周内对大陆小型银行以及其他与朝鲜有生意往来的企业祭出新制裁。 据路透社援引其中一位官员表示，美方制裁措施将锁定较小型的金融机构，以及和朝鲜核子与飞弹计划有关的“空壳”公司，但官员不愿透露遭锁定的目标。 这位官员说，较大型的银行将暂时不受影响。 消息人士告诉路透社，美方行动的时机和规模，很大程度将取决于两国官员19日在华府举行高层级经济对话时，中方如何回应美方施压要求加强约束朝鲜。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xVJHT/1DqFM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外交部：过河拆桥】耿爽14日在外交部例行记者会上回答记者的相关问询时表示，他不清楚路透社的报道是否属实，有关官员所说是否得到了美国官方授权。但长期以来，中方为解决半岛核问题作出了不懈努力，自始至终发挥着重要和建设性作用。“作为安理会常任理事国，中方积极参与了安理会一系列涉朝决议草案的磋商，并支持有关草案的通过。决议通过前，找中方帮忙，同中方合作，决议通过后，却又对中国搞单边制裁，这不是‘过河拆桥’是什么？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xVE40/nZwSb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【11】美军击毙ISIS阿富汗头目萨伊德
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国军方官员星期五说，美军7月11日对伊斯兰国在阿富汗东北部库纳尔省的大本营展开空袭，阿布·萨伊德被击毙，伊斯兰国组织的其他成员也在空袭中丧生。美国国防部长马蒂斯称，这次空袭行动显示，美国在阿富汗打击伊斯兰国组织的努力“方向正确”。马蒂斯告诉五角大楼记者说：“每次打死这些组织的头目，就会让他们受挫”，但是马蒂斯拒绝透露这次空袭行动的更多细节。萨伊德今年四月底五月初接任伊斯兰国组织在阿富汗自封的呼罗珊省分部的领导职务。他的前任阿卜杜勒·哈西卜是在美国和阿富汗部队的一次突袭行动中被打死的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xVn15/Uqgju.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【12】英媒：美国法官扩大“近亲”范围 川普旅行禁令再遇打击
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	6月美国最高法院作出裁决，部分恢复了特朗普政府对六个穆斯林国家难民和旅行者的禁令。法院称，只有那些具有“密切”家庭关系的人才会被允许进入美国。但是，特朗普政府认为进入美国的人员不包括祖父母、孙辈、姐夫、妹夫、嫂子、弟媳、叔叔、舅舅、姑姑、姨妈、侄子、侄女和表兄弟。不过，夏威夷地区法官德里克·沃森显然不同意，并下令不应执行这些限制。报道称，法官谴责政府对近亲的定义是“过度限制”。他写道：“例如，常识规定家庭成员应被定义为包括祖父母。事实上，祖父母是‘亲密家庭成员’的缩影。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xVs6H/oLTt7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】川普：普京情愿希拉里当选总统
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	倍受“通俄”指控困扰的川普说，普京应该会更愿意看到希拉里赢得去年的美国总统选举。川普日前在接受基督教广播网(CBN)访问时说，尽管他与普京相处得“非常非常愉快”，但“我做了很多与他所要的背道而驰的事”。川普说：“所以当我一直听到有人说他更愿意让川普（当选总统），我就想‘可能并不尽然’。因为我想要一个强大的军队，可是大家知道她（希拉里）不会把钱花在军队上。我想要庞大的能源——我们开采煤和天然气，开放水力压裂法(fracking)，所有他讨厌的事——但从未有人提到这些事。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xVYGE/cUJQG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5734434632?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E8%94%9A%E8%93%9D1916ROC"&gt;@蔚蓝1916ROC&lt;/a&gt; ：最新一期时代杂志封面——Don Jr is caught red handed （小川被抓了现行）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xV6DD/140r1A.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5734434632?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E8%94%9A%E8%93%9D1916ROC"&gt;@蔚蓝1916ROC&lt;/a&gt;：哈哈，川团和俄政府幕后勾结遭继续深挖——和小川会晤时前苏联反间谍机关的老司机也参加了，此人在苏联垮台后移民美国，现拥有美俄双重国籍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xVgOr/fOnde.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】特朗普暗示 美对巴黎气候协定立场或改变
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普暗示，美国对巴黎气候协定的立场可能出现变化，他表示愿意再讨论此事。正在法国访问的特朗普周四和法国总统马克龙会谈后在联合记者会上说：“巴黎协定可能出现变化……但我们会在过一段日子后讨论这件事。如果有变化，那非常好，如果没有，那也没关系。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/6298156bgy1fhkmao4lueg208c063tak.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】FBI局长人选：宁辞职也不让政治影响运作
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国联邦调查局局长人选克里斯托弗·雷承诺，他将独立领导联邦调查局，并宁可辞职也不会让政治影响该机构的运作。50岁的克里斯托弗·雷（Christopher Wray）在出席参议院司法委员的任命听证会时说：“只有一个正确的方法来执行这项工作，那就是严格的独立性……要接下这份工作就必须做好准备，在被要求执行非法、违宪甚至不道德的事情时辞职或被开除，你必须坚守原则。”他指出，妨碍对俄罗斯干涉美国大选进行调查“让人无法接受”。对于川普指由独立检察官米勒领导的俄罗斯调查“是美国历史上针对政治领袖的最严重政治迫害”，他并不认同。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xVQ8I/I8Cbg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】尼斯恐袭周年 马克龙：铁腕打击恐怖主义
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	14日，马克龙上午在与川普一道出席在巴黎香榭里舍大街举行国庆阅兵后，下午赶往尼斯，参加尼斯恐袭一周年纪念活动。马克龙下午16时抵达尼斯，参加为在一年前尼斯恐袭中遇难的86人举行的追思纪念活动。马克龙受到尼斯市长艾斯托西及市民的迎接。马克龙在讲话中表示，“面对恐袭后人们的指责批评，我不会避而沉默。很多人对维护公共安全能力不满，作为国家元首，我理解这种愤怒。”马克龙说，“当意外发生并撕裂我们的生活，国家应该勇于承担责任”。马克龙向遇难者家属承诺，“国家永远不会放弃他们。”所有救助恐袭遇难者的措施都将继续执行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xWjr4/p0l2d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马克龙誓言在国内外以铁腕打击恐怖主义，制止类似去年国庆日在尼斯发生的恐袭重演。马克龙对当日恐袭受害人的家属讲话表示，打击恐怖主义是政府对恐袭受害人不可推卸的责任。他并承诺会确保落实对超过400名伤者的援助。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xVyPL/IkITi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】梅姨首次承认曾对选举结果流泪
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	在最近BBC的一个访问中，一贯以强硬形象示人的首相梅姨告诉记者，当大选夜的选民调查结果公布，暗示她会失去多数席位时，她不禁潸然泪下。这是她首次公开谈论大选对自己的影响。她告诉主持人，自己花了好几分钟才接受这件事，因为“我们没有料到会是这个结果”。她说，“我的丈夫给了我一个拥抱”，并承认她“哭了一点”。之后，她才给保守党竞选总部打电话，了解到底发生了什么。她说，看到与自己共事多年的同事丢掉席位是一件让人崩溃的事。随后她补充说：“我没有考虑辞职，是因为我感到，我有责任确保这个国家仍然有一个政府。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xWeDj/a9SND.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】谷歌希望给人工智能带来“人性”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	谷歌计划开展一个大型研究项目，从而让人工智能变得更加有用。这家搜索引擎巨头于本周一提出了倡议，要联合谷歌众多研究人员之力，探索人类如何与机器学习等人工智能技术支持的软件进行互动。谷歌的研究人员马丁·沃登伯格和费尔南达·维埃加斯在博客上表示，公司希望这个名为PAIR（人类加人工智能研究，People plus AI Research的简称）的项目能够让人工智能在“专注于人性方面”拥有更多引人注目的用途。他们想要搞清从人类的角度来看，在哪些地方可以如何最好地利用人工智能技术，而不单纯是开发人工智能软件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xW8aA/WU1kL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】美国ATM机吐出一张字条：救我
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国得克萨斯州科珀斯—克里斯蒂市一家银行的一台自动取款机（ATM）11日竟然吐出一张字条，上面写着“救我”。求救者是一名维修人员，他进入自动取款机后部的房间换门锁，不慎把自己锁在屋里，而且没有随身携带手机。在求救无门的情况下，他通过自动取款机的收据出口传出字条，写着：“请救救我，我被困在里面了。我没带手机，请给我的老板打这个电话。”多名取款客户看到这张字条，却以为是玩笑，没有理会，最终一名客户打电话报警。警察赶到后，听见从取款机传出微弱的声音，竟然也以为有人在开玩笑。直到这名维修人员的老板赶来，警察才相信有人困在取款机后面。一名警察用脚踹开门，救出这名倒霉的男子。“他没事。不过，有人竟然被困在自动取款机里，这种事你一辈子也碰不上，这简直令人难以置信，”警官奥尔登说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xW415/YfZbX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=1005055010_"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;：日本今天施行新法。就逮捕了第一个撞枪者。强 奸罪一词废除，改为“强制性 交罪”，受害者扩大到男性，性 交类行为也入罪、加大惩罚，也不再需要受害者本人起诉，家庭内的对于子女的性侵行为即便没有胁迫或暴行也入罪“监护者性 交等罪”。赞一个。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1JdefM/MUZ0K.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】短信报警
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/MirrorLea?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@镜Lea&lt;/a&gt;：我觉得需要科普一下短信报警，编辑信息发送到12110即可。首页转需
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	昨晚半夜有个妹子家里进贼，说隔音差不敢打电话报警。我这才发现原来很多人都不知道可以短信报警。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1M6Hd1/c8YIu.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】大写的服
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1w0UB1/lwG3N.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】人民网：“你这是什么意思？” 腾讯：“没什么意思，意思意思。”  人民网：“你这就不够意思了。” 腾讯：“小意思，小意思。”  人民网：“你这人真有意思。” 腾讯：“其实也没有别的意思。” 人民网：“那我就不好意思了。” 腾讯：“是我不好意思。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1kIzOQ/zUiJe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/Time_horizon?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@Time_horizon&lt;/a&gt;  :含Z量充值结束，明天人民R报头版发表“九评农药”最终篇：《理性评价王者荣耀，适度游戏有益身心》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】我们无需立刻看到遥远的路尽头，我们只需看到可以抵达那里的路就好了。   ——昂山素季 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1mi47C/1cJCC.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在胡同里七拐八拐，他来到一扇门前，敲了几下，门上打开一道小窗，他赶紧问：「这月的到了吗？」「嗯。」「要一份美剧、一份综艺。」「480的150，720的300。」「要720的，能便宜点吗？」「没字幕200。」他犹豫了一下，塞进三张钞票，接过两个U盘，小窗砰地关上，他在黑暗中转身离去 ——Twitter. vicch 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 16:09:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122660</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170714】那美好的仗我已经打过了。当跑的路我已经跑尽了。所信的道我已经守住了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122636</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	 以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得擅自修改免责申明，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】外交部回应“《开罗宣言》这份历史文件是否还有现实意义”：有
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	问：台湾未来的高中社会科的课纲将不会再提《开罗宣言》。请问大陆方面认为《开罗宣言》在国际法上是否具有法律约束力？这份历史文件是否还有现实意义？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	答：台湾是中国领土不可分割的一部分，中国的主权和领土完整不容分割。《开罗宣言》为二战后中国收复被日本军国主义掠夺和窃取的台湾及其附属岛屿等领土提供了重要的国际法依据，是举世公认的重要国际法文件，是世界反法西斯战争的重大成果，为国际社会确立战后国际秩序奠定了重要基础，具有深远历史意义和重要现实意义。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAS6w5rd/8qzeh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】新华社：印度不要执迷不悟
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	尽管中国一再呼吁印方立即无条件将越界边防部队撤回到边界线印方一侧，但迄今印方对此置若罔闻。我们劝告印度不要执迷不悟，陷于更大的被动。中国有句古话，和为贵。最近，印度外交秘书苏杰生在新加坡发表谈话，称印度和中国不能让彼此间的分歧演变成争端，“过去我们能解决这些问题，这次没有理由不能处理边界分歧”。我们注意到这种积极的表态，但更希望看到印方采取相应的积极行动。 中方有通过外交方式和平解决问题的意愿，也珍视边境地区的和平安宁，但这一切的前提条件是印方越界人员无条件撤回。希望印方遵守国际法的基本原则，不要执迷不悟。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAS90MPK/NVScA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】单仁平：郭文贵，每一天都是归案前的倒计时
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	看过郭文贵视频的人都有一个印象,这个人对着镜头说起来就不想停下，好像离开了镜头他的世界就是一片黑暗。他就是胡扯胡说,寻衅碰瓷，并且自吹自擂,给自己留一分神秘，对着镜头说话像是成了他的一种解脱。如果有人看他说话能够上瘾，非被他染上神经质不可。如今的每一天对郭文贵来说都是他最终落入法网之前的倒计时。他的继续表演已无政治意义，而是对人性极端表现的展示。疯狂的种类人们知道不少，郭文贵似乎在贡献互联网时代的又一新变种。因此从研究人性的角度说，他又挺有意思的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GASaPup6/kSCaj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】人民日报评暴走团车祸：别强化代沟 现实不完美
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	细加分析，广场舞等运动与其他社会群体的冲突，根源主要还不在于文化和代际的隔阂，而在于现实的不完美。以河南洛阳王城公园广场舞抢占篮球场事件为例，不同需求的齿轮擦出火花是因为地儿太小了，而不是代沟两边的人必有一战。基础设施和公共服务的供给暂时很难满足群众日益增长的需求，这个客观条件要理解。同时，城市管理者在资源不够的情况下，应该多提供促进共享的方案，比如规划出使用率不高的场地和道路、提出错峰安排方案，同时还要规范参与者特别是促使组织者养成申请、预约、保障安全等习惯。城市规划并不用按照广场舞和暴走的需求来改，因为未来的运动形式必然会趋向多元，参与群体也必然会趋向分散，但灵活有序有效地利用城市空间的时空分配原则需要尽早确立，这不仅能降低安全风险和人群冲突，而且可以管很长时间，属于现代治理的题中应有之义。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GASaPKRz/10bx18.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【5】共享单车首遭抵制 北京多条胡同禁行
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	日前，北京前门地区多条胡同禁止共享单车通行，“最后一公里”被阻断。通过调查发现，所谓的禁行胡同并没有正规的禁行标志标牌，而是由物业公司聘请的保安进行拦截，但普通自行车可以通行，理由是胡同内乱停乱放影响环境。工作人员称，胡同共享单车乱停放现象严重，禁行是为了配合街道整体环境治理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAScFvgB/D8P1x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】乐视欠薪员工已申请劳动仲裁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月13日，多名乐视现员工及前员工到北京市朝阳区劳动人事争议仲裁院申请劳动仲裁。涉及乐视致新、乐视控股、乐视移动、电子商务等多个部门。业内律师认为，对已申请劳动仲裁的乐视员工所欠薪资构成不同，仲裁委会区别对待。而如若乐视被认定为拖欠员工工资，则或将承担相应的法律责任。“这次申请劳动仲裁的活动是我们自发组织的。我们不能理解公司的欠薪行为，也不能接受公司的解释，这次我们来的人中，有很多人都是之前被裁员的，他们的补偿金本该在几个月前就拿到。”一位被欠薪的乐视员工告诉记者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GASejKI9/n25KU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【贾跃亭近期将回国 妻子称全家老小都在北京】7月13日下午，乐视控股公关人士对新京报记者称，贾跃亭将于近期回国，“极有可能在一两周内，具体时间根据美国事宜进展而定。”贾跃亭妻子甘薇同日发布微博称，“我们全家老小都在北京”。这条微博显示的位置定位是北京的乐视控股集团大厦。此前，多位接近乐视的知情人士表示，贾跃亭已于7月5日抵达美国洛杉矶，将督战FF91(法拉第未来Faraday Future)最快量产。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GASejwrh/12O4h5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【7】“葛宇路”路牌被拆 街道负责人：将追责当事人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	13日下午，北京朝阳区双井附近的“葛宇路”上，非法设立的路牌已被拆。有网友质疑：路牌已设置3年，为何没有及时发现？工作人员称，此前这条路不太引人注意，所以没注意到私设路牌。双井街道办事处副主任表示，将对私设路牌的当事人追责。“不合规就应该拆除，要尊重处理意见，遵守规则”，葛宇路本人对此回应说，"没想到自己设立路牌的事情会被大量转发。"他表示，以后会更加考虑做事情的尺度，“这次是有不妥的地方，以后肯定改正。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GASaOWEt/gNTe0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】B站回应电视剧专栏下架：为维护网站内容规范性进行审查工作
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12日，哔哩哔哩弹幕视频网（B站）用户发现大量影视视频下架。B站官方微博&lt;a href="http://weibo.com/bilibiliweb?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E5%93%94%E5%93%A9%E5%93%94%E5%93%A9%E5%BC%B9%E5%B9%95%E7%BD%91"&gt;@哔哩哔哩弹幕网&lt;/a&gt; 7月13日回应，为了维护网站内容的规范性，我们将对网站内的影视剧内容进行审查工作。在审查期间，部分影视剧可能出现无法访问的情况。审查结束后，不符合规范的影视剧将被下架处理，符合规范的影视剧将逐步恢复上线。网站内影视剧之外的内容不会受到此次审查的影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GASaPbvA/viy0r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yanlaoge?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@严锋&lt;/a&gt;：历史上，有四次翻译活动，对中国文化产生了巨大影响。一是古代以玄奘、鸠摩罗什等为代表的佛经翻译。二是近代以严复、林纾为代表的对西方文化的翻译。三是文革后以三联、上海译文等出版社为代表的对西方现代人文社科著作的系统翻译。四是新世纪草根字幕组自发组织的对海量影视和网络学习材料的翻译。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】中美合拍动画片《哪吒与变形金刚》进入实质阶段
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据中央电视台7月6日消息：近日，美国孩之宝公司全球CEO史蒂芬·戴维斯等一行10人到央视动画有限公司，就合拍动画项目《哪吒与变形金刚》进行洽谈，并就制作规格、播出时间、知识产权归属、法律事务等方面达成共识。双方还表示，期待建立更加稳固的战略合作伙伴关系，深度挖掘经典动画IP的品牌价值，进一步激发既有动画IP的品牌活力。《哪吒与变形金刚》项目是中美动画合作领域的里程碑项目。此前，央视动画就发行、授权及衍生品开发等事项与美方进行多轮沟通，积极推进该项目的合作与落地。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GASffsl1/wSrVJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】西安将对属地网站进行备案 微博粉丝超3万需登记
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月14日，西安市互联网信息办公室发布通知，决定在西安属地范围内开展网站(论坛)、微博、微信公众号集中登记备案工作。其中，粉丝数量超过3万的新浪微博个人注册用户，个人证件地、住所地或经常居住地在西安辖区的也应登记。（西部网）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GASmBgv0/r1ZMS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】&lt;a href="http://weibo.com/u/2807979165?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E7%83%AD%E5%BF%83%E5%B8%82%E6%B0%91%E9%A9%ACsir"&gt;@热心市民马sir&lt;/a&gt;：刚才一名非洲友人在天安门广场上中暑晕倒了。。。]家人说是他们是来北京避暑的，说他在非洲一辈子都没中过暑。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAS24r6P/qh8dY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】尼泊尔8月将接入中国互联网 可自由接入任何网站
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	尼泊尔《共和国报》的报道称，尼泊尔8月起将可接入中国企业提供的互联网服务，印度在该领域的“垄断地位”将被终结。评论称，这是中国在尼泊尔挑战印度影响力的最新例证。尼泊尔媒体称，接入中国互联网的光缆原定5月完成，但是因为在4000多米的海拔地区遇上雪崩，工程暂停了一个月，更换方案，上周终于恢复全面开工，还有中方员工因高原反应病倒。尼泊尔电信部门发言人称，根据中国企业方面的信息，新的线路方案比原方案长了20公里。如果进展顺利，尼泊尔从8月起就可使用中国企业的互联网服务。因为是从中国香港购买带宽，该网络将可自由接入任何网站。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARYjNwR/O4nnz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】金正恩向洲际导弹功臣奖手表
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	朝媒13日报道，“火星-14”导弹庆功宴日前在万寿台召开，金正恩亲自为有功人士颁奖，全体人员爆发出雷鸣般“万岁”欢呼声。金正恩致贺词时指出，国防科技工作者、工人和干部在党所指定的时间内，坚决完成了党所构想的战略武器系统。举办这一意义深远的授予仪式，就是为了向全世界炫耀他们。金正恩分析根本性地改变朝鲜战略地位和世界政治格局的此次洲际弹道火箭试射大获成功的历史意义，并强调这证明了朝鲜劳动党的并举路线是千真万确的。金正恩向有功人士授予金日成勋章、金正日勋章、“共和国英雄”称号、劳动英雄称号、金日成奖和刻有金日成、金正日名字的手表等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARYjsSO/Vw5SK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】日本：朝鲜渔船向日舰开枪追逐10分钟
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜一艘武装渔船，在日本海的专属经济区遇上水产厅一艘渔业巡逻船，朝鲜渔船上的人竟举枪指向巡逻船逼使离开，日本政府已通过朝鲜驻中国北京的大使馆提出抗议，但平壤暂未作出回应。 日本内阁官房长官菅义伟在13日的记者会指出，有关事件发生于上周五（7日），日本巡逻船的人员在北岸以西大约500公里的海域，发现一艘渔船闯进日本专属经济区海域，渔船上有人举枪开火。菅义伟没有具体透露该渔船有何意图及进行何种活动，只是说它在该处海域非法作业。据共同社报道，该艘渔船正在非法捕鱼，并追逐日本巡逻舰超过十分钟。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARYjn67/K7773.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】反恐空袭 菲军方再次炸死自己人
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾军方13日坦承，12日在马拉韦市的一场空袭行动，军方不慎炸中己方阵地，造成士兵2人死亡、11人受伤。菲律宾军方公共关系处处长Edgard Arevalo在记者会上语气沉重地说，昨天中午左右，空军轰炸行动发生约250公尺的偏差，炸弹落在政府军的阵地。阿雷巴洛表示，军方对此不幸事件感到哀伤，他解释，战斗现已进入贴身肉搏战的阶段，双方阵营都十分靠近。5月31日，军方SF-260训练机在马拉维市空投炸弹时，同样发生偏差，造成10名士兵死亡，另7名士兵受伤。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARYj9iY/6RLu8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】CNN爆料川普与通俄门主角谈笑风生
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯疑似干预美国总统大选的“通俄门”争议日益升高，CNN 12日公布了一段总统川普与其中关键人物出席晚宴的影片。影片是在2013年6月15日，美国小姐选美比赛前夕所拍摄。CNN称，川普与阿塞拜疆裔俄罗斯家族Agalarov间的“热烈关系”，可从这支影片得到“全新见解”。影片显示，川普与亿万富翁Aras Agalarov、他流行歌手儿子Emin Agalarov及艾明公关Rob Goldstone热烈交谈。而Rob Goldstone就是后来与川普长子小川普有电邮往来的人物。部分人士表示，Goldstone与小川普间的电邮往来，可能是川普竞选阵营勾结莫斯科来赢得总统大选的“铁证”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARYiqcg/TCcoH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	CNN称，虽然小特朗普并未出现在这段2013年的用餐视频中，但是席间却不乏像特朗普私人律师科亨和其长期助手现任白宫行动主管席勒这样的人物。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARYjG8O/I7bl9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】民主党议员开第1枪 正式提案弹核川普
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国加州民主党籍联邦众议员Brad Sherman 12日成为第一位正式提案弹核总统川普的国会议员。 Sherman提出长达4页的决议案，旨在“以犯下重罪与轻罪为由弹核美国总统川普”。 Sherman在声明中说，川普似乎有意挡下当局对其阵营与俄国关系与对一名高阶幕僚的调查，涉嫌妨碍司法公正。 “川普长子近日公开的通俄门电邮，显示川普阵营亟欲获得俄罗斯协助。” “总统企图妨碍当局对（已遭开革的）前国家安全顾问Michael Flynn和通俄门一案进行更广泛的调查，如今看来他似乎隐藏著某些秘密。” “我认为他与FBI局长James Comey的对话及稍后将他开除，已构成妨碍司法。”当记者询及对薛曼举措有何反应时，白宫相当不以为然。 白宫发言人Sarah Huckabee说：“我认为这非常荒谬，也是最糟糕的政治游戏。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARYj2Ih/shaFE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】川普打破惯例 罕见“优待”中国记者
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普和法国总统马克宏13日在巴黎举行联合记者会，一位中国大陆记者问两位总统对席习近平的看法，川普表示，他和习近平是朋友，他很尊敬习，两人很熟，习近平很有才华，是个好人，他很爱中国。川普还说，习近平是很特别的人。 马克宏表示，他在汉堡G20高峰会上与习近平会谈，两人不算熟，称不上朋友，但他很尊敬习近平，他还说，习近平是了不起的领袖。 CNN记者指出，两位总统只回答四个问题，按理应接受美国和法国记者提问，但却接受一位大陆记者提问，很不寻常。 美国一些参议员则质疑，大陆异议人士当天去世，川普却大赞习近平，很不恰当。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARYjgB7/13SUEc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【儿子涉入通俄门也成焦点 】儿子小唐纳德川普涉入通俄门也成记者会焦点。川普总统为他儿子辩护，他说他相信“大部分的人都会参加这样的会议。” 去年6月，一名俄罗斯律师号称手上拥有民主党总统参选人克林的的黑材料，并说这是俄罗斯政府试图帮助川普阵营的一部分，小唐纳德川普在6月9号与那名俄罗斯律师见面，不过6月底在接受媒体采访时，却说他绝对没有跟俄罗斯方面有任何接触。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARYiK8Q/J00u5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】你知道的，你的身材好极了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周四, 美国总统川普和夫人梅拉尼娅抵达巴黎，川普将与法国总统马卡龙举行反恐会谈，庆祝法国国庆日和美国参加一战100周年纪念。法国总统马克龙及夫人布丽吉特在塞纳河左岸的荣军院迎接川普夫妇，现场由法军乐队进行演奏。甫一见面，川普和马克龙握手并拥抱对方。随后，川普按照法国习俗对布丽吉特行贴面吻，然后紧紧握住了她的手，过了好一会儿才松开。马克龙也按照法国传统礼节亲吻了梅拉尼娅的面颊。在荣军院之行中，川普还毫不吝啬地表达了对64岁法国第一夫人的赞美：“你知道的，你的身材好极了”。他接着转向马克龙，再次重复了一遍这句话，然后再看着布丽吉特说道，“美！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GASgs3EY/4Ubq0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【20】特朗普重申将限制钢铁进口
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普(Donald Trump)重申计划对钢铁进口施加新的限制，但未详细说明将于何时推进这一已被延迟的行动。特朗普周三在乘飞机前往法国时告诉记者，钢材是个大问题，美国就像个倾销地，而他将结束这一状况。在被问到他将采取哪些类型的措施时，特朗普表示，有两个办法，配额和关税，可能他两个都会用。特朗普在讲话中还向记者暗示，在下周中美首轮全面经济对话于华盛顿举行之前，他将在更广泛层面上就贸易问题向中国进一步施压。他还称，美国现在正受到糟糕的贸易协议的严重冲击，并表示，其中最糟糕的是美中之间的贸易协议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GASgse8u/zkYKW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】前宇航员朱迪·帕耶特将出任加拿大总督
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据加拿大报道，加拿大第29任总督的职位将由现年53岁的前宇航员的朱迪•帕耶特（Julie Payette）担任。总理特鲁多将在当地时间13日宣布这项人事案。总督是加拿大国家元首女王的代表，人选由总理提名、女王任命。加拿大总督通常任期5年，现任总督戴维•约翰斯顿2010年由时任总理哈珀提名。约翰斯顿任期延长至今，主要是为了准备加拿大建国150周年庆祝活动相关事宜。加拿大总督只拥有象征性权力，例如代表“加拿大君主”担任加拿大三军总司令等。一般来说，总督的所有决定，须听从总理“提议”。而总督最重要的责任是确保加拿大始终拥有总理和获得议会信任的政府。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARYk1rU/QS0zW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【22】赴大众后尘 戴姆勒被曝柴油车排放造假
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据德国《南德日报》报道，全球最大豪华车制造商戴姆勒集团（Daimler）涉嫌造假约一百万辆柴油车废气排放数据。报道引述了斯图加特法院的搜索令——检方于今年5月底兵分11路，突袭这家奔驰和Smart汽车制造商。调查人员怀疑戴姆勒使用类似大众汽车的“减效装置（defeat device） ”。调查人员认为，配备OM642和OM651引擎的柴油车，于检测时可以过滤95至99%有害氮氧化物，但实际上路时只能过滤35至85%。戴姆勒旗下超过100万辆汽车和厢型车配备这些引擎，其中包括奔驰C级、E级和R级。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARYiX20/9xdcW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【23】又一情怀落幕：VERTU手机倒闭
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	几经转手，这家由诺基亚创立、拥有近 20 年历史的奢侈手机品牌最终未能抗住市场的洗涤。据外媒报道，以供应由高端材质打造的智能手机的奢侈品品牌Vertu已经宣布将退出智能手机市场。据Finacial Times报道，Vertu这个由Nokia在1998年打造的英国品牌将停止手机的生产并开始资产清算，因此将导致损失200个就业岗位。在过去的20年中，Vertu共售出大约50万部手机，这使其成为一个非常特殊而且知名的品牌，即使在技术爱好者当中也广为熟识。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARYker3/NWi3g.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【24】朱诺号发回木星大红斑近照
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	朱诺号本周早些时候成功的近距离飞越了木星及其著名特征大红斑，下一次近距飞越预计将会是在 9 月 1 日。飞越期间拍摄的照片和获取的数据正在陆续发回地球，NASA 已经公布了多张原始照片，其中包括最新的大红斑照片。朱诺首席调查员 Scott Bolton 称，全世界各行各业的数代人都对大红斑感到惊奇不已，现在我们终于有机会近距离观看这个大风暴的样子了。大红斑是一个宽 1 万公里的超级风暴，人类自 1830 年以来就对它进行持续的观察。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARYk7ZZ/Vs3Gt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】历史：蒋经国宣布解除戒严
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1987年7月14日，总统蒋经国颁布总统令，宣告台湾地区自同年7月15日凌晨零时起解严，解除在台湾本岛、澎湖与其它附属岛屿实施的戒严令（简称“解严”），在台湾实施达38年又2个月的戒严令自此走入历史。总统令同时还宣布废止戒严期间依据《戒严法》制定的30项相关法令，而国防部也对237位于戒严时期遭军法审判的民众予以减刑或释放。此后，1991年国民大会全面改选，1992年立法院全面改选，1996年首次总统直选，1998年实施台湾省虚级化，2000年首次实现政党轮替，结束国民党对台湾长达55年的执政。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARNHq2f/CRZ2E.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/movieview?refer_flag=1005055010_"&gt;@看电影周刊&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E4%BB%8A%E5%A4%A9?from=501" target="_blank"&gt;#今天#&lt;/a&gt; 1994年的今天，[重庆森林]上映。那一年，王家卫回了趟香港，住的宾馆叫“重庆宾馆”。上电梯时，他见到一个窗口，窗外鱼龙混杂，又好像梦境。他萌生了拍摄香港白天与黑夜不同生活的电影，[重庆森林]由此诞生。“杜可风问我这戏是怎样的，我就放《加州梦游》给他听。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARQ4bYn/XDbot.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【27】我就发了个测试视频，里面拍到了我的腿……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%9D%A5%E5%8E%BB%E4%B9%8B%E9%97%B4?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@来去之间&lt;/a&gt;:蛇精病，真给劳资删了……“您上传的视频未通过审核
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	我就发了个测试视频，里面拍到了我的腿……
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARV0cvf/LCYyQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%8E%8B%E6%98%9FWX?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@王星WX&lt;/a&gt;: 太不容易了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARV0lfF/3Wzx8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARUZP82/MeXS2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	wusuoweiju因为是外国剧的名字所以不给发
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAROO9A4/13tmXf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/wflanker?refer_flag=1005055010_"&gt;@来去之间&lt;/a&gt;：互联网时代，不同形态的产品管理要不要统一尺度，一直是个问题，因为不同环境下，用户的期望值是不一致的……打个比方，央视不让超短裙上节目，大家都理解，但是上街不让穿超短裙，有的群众就有点急了，如果回家还不让穿超短裙，群众可能就……这就是正规媒体，社交媒体，社交网络的管理尺度差异性，技术统一是容易，但是统一也会带来新问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/luozhiqiu?refer_flag=1005055010_"&gt;@洛之秋&lt;/a&gt;：曾几何时，我们以为互联网赋予了我们极大的自由与解放，因为“一键转存”“一键收藏”可以让自己极大占有那些视听数据，但互联网终究是双刃剑，它也可以被另一方用来“一键禁止”、“一键封杀”、“一键团灭”....
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 甚至当我们在社交媒体拥有表态的秘密方式时，也不要忘记这意味着对官方而言，当危险言论只大量围聚在网络，消灭和治理它们也变得极其便捷....
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	当前时代，舆情治理已经简单到只需要分词技术、人工智能、大数据和几个坐在终端面前匿名的操作者。这样的治理便利是前所未有的，也是互联网给予他们的一种反自由力量。&lt;br/&gt;
在我看来，真正难以被禁绝、删除、审查的，不是在网络上传播的数字化的图标、视频、音频或加密的火星文字，而是摆在我们案头被摩挲过、反复读过的那些“伟大的书”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARQPjtH/7QXwA.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a href="http://weibo.com/kongertongchuanjun"&gt;@空耳同传君&lt;/a&gt; ：这是 Carl von Ossietzky 在柏林的雕像
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARSKuxY/ITdwP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】那美好的仗我已经打过了。当跑的路我已经跑尽了。所信的道我已经守住了。  从此以后，有公义的冠冕为我存留，就是按着公义审判的主到了那日要赐给我的。不但赐给我，也赐给凡爱慕他显现的人。——《圣经.提摩太后书》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GARLYnDR/zogFR.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1404411345?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@王晓渔&lt;/a&gt; ：想起普希金的《纪念碑》：你为自己建立了一座非人工的纪念碑，／在人们走向那儿的路径上，青草不再生长，／它抬起那颗不肯屈服的头颅／高耸在亚历山大的纪念石柱之上。　　不，你不会完全死亡——你的灵魂在遗留下的诗歌当中，／将比你的骨灰活得更久长和逃避了腐朽灭亡——／你将永远光荣不朽，直到还只有一个诗人／活在这月光下的世界上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一位亲给我讲了一个故事：当年秦始皇去寻找长生不老药，一共寻得两颗，秦始皇自己服了一颗，另一个给我服，我都不服，就服你。你家衣服太特么好穿了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://3mmr.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://3mmr.taobao.com/&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 15:52:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122636</guid></item></channel></rss>