<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 13 Jul 2017 15:33:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170713】文化雾霾</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122605</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】A站和B站又一批影视作品下架：A站影视区消失 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	从昨天晚上开始，A站与B站的非版权影视内容再次遭到了下架。其中，A站影视区全部消失，即电影、电视剧等内容被彻底清空。有消息称此次两家网站下架相关非版权影视可能是由于版权考虑，未来这两家网站的粉丝可供观看的非版权资源会越来越少。B站的外国影视内容是重灾区，也有《我的团长我的团》等国产剧被下架。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/209096205?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@Terence_W_Yang&lt;/a&gt; ：就这样，国内数以万计的用户最后一个可以方便快捷获取国外伟大电影的渠道消失了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIhYWZP/sawpQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%98%B2%E5%8A%A1%E5%90%9B?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@防务君&lt;/a&gt;:说版权的几岁啊，几年前搜狐斥巨资买美剧独播版权，生活大爆炸，尼基塔，绿箭侠……后来也强制下架搜狐险些破产你们都忘了吗&lt;img alt="[摊手]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" title="[摊手]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【微博清除大量海外综艺节目视频 关停一批账号】继A站、B站大量影视剧被删后，噩耗再次传来，新浪微博也动手了，一批境外、海外的栏目微博账号和视频被删得一干二净！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIPG5aw/JQLbm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】广电总局副局长田进：制作机构决不能生产和传播“文化雾霾”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	13日，国家新闻出版广电总局在郑州召开全国广播电视传媒机构管理工作会。国家新闻出版广电总局党组成员、副局长田进表示，引导电台电视台高标准打造讲导向、有文化的传播平台，自觉做党和政府声音的传播者、社会主流价值的弘扬者、正向趣味能量的引领者、两效统一的践行者。决不能创作生产和传播“文化雾霾”“文化地沟油”“文化三聚氰胺”，决不能搞过度娱乐化和“三俗”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAINdcPi/HqkWc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】郭文贵指使高管骗贷案开审 三名被告当庭认罪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12日，郭文贵实际控制的河南裕达置业有限公司及公司经理人员张新成、郭丽杰、肖艳玲骗取贷款、票据承兑一案，在河南省开封市中级人民法院公开开庭一审。四被告被控骗取贷款共计19笔，骗取票据承兑共计25笔，合计金额为14.95亿元。检方指控，裕达公司实际控制人郭文贵为解决公司资金困难，指使时任裕达公司相关职员，通过注册成立空壳公司，伪造合同、虚构投资项目等方式，先后40余次从7家银行骗取贷款和承兑汇票共计14.95亿元，上述资金根据郭文贵授意用于归还裕达公司债务、向盘古氏公司及境外转款等。至案发，尚有2.12亿余元未归还。庭审中，被告单位诉讼代表人及三名被告人对指控事实无异议，当庭认罪悔罪，法庭宣布择期宣判。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIy6aDz/80M3z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fbb0916?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@范冰冰&lt;/a&gt;&lt;a href="http://verified.weibo.com/verify" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	分享图片
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIRdpCO/5TICQ.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】工信部否认要运营商禁止个人VPN业务：此前报道不实
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，有外媒报道称，中国有关部门对国内三大运营商发布通知称，要求禁止针对个人VPN业务。工信部今日回应称，“我们下属司局并未下发相关通知，此前外媒报道不实。”规范的对象主要是未经批准、无国际通信业务经营资质的企业和个人。外贸企业、跨国企业若因办公自用，可向依法设置国际通信出入口局的电信业务经营者租用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAItw0KA/qaXdN.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】6月新增人民币贷款1.54万亿  增速再创新低
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	央行数据显示，6月末，广义货币（M2）余额163.13万亿元，同比增长9.4%，增速分别比上月末和上年同期低0.2个和2.4个百分点；狭义货币（M1）余额51.02万亿元，同比增长15%，增速分别比上月末和上年同期低2个和9.6个百分点；流通中货币（M0）余额6.7万亿元，同比增长6.6%。上半年净回笼现金1326亿元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIy6fH3/FlMso.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【央行：M2增速放缓可能是新常态 市场不必过度解读】央行调查统计司司长、新闻发言人阮健弘指出，金融机构表外扩张速度有所放缓，由此派生的存款和M2增速相应下降，这是金融体系内部去杠杆的客观结果。只要实体经济的合理融资需求得到满足，M2增速放缓可能是新常态，市场不必过度解读。下一步，将坚持稳健中性的货币政策，维护流动性基本稳定，实现货币信贷和社会融资规模平稳增长。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIy64Yq/dKbH6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新华社解读上半年金融数据：去杠杆效果显现】半年金融数据12日出炉，社会融资规模增量和新增信贷较快增长，广义货币供应量M2增速明显回落。央行官员阮健弘指出，总体看当前银行体系流动性基本稳定，货币信贷和社会融资规模平稳增长，市场利率小幅上升，人民币汇率总体平稳。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】甘肃官场震荡：前省委书记被查 数名官员非正常死亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	甘肃反腐力度正在逐渐加码，并引起当地政坛持续震荡。继甘肃原省委常委、省政府常务副省长虞海燕被查后，上半年，多名厅级官员落马，随着前省委书记王三运的落马，当地反腐力度进一步升级。此外，据《财经》记者了解，兰州的港联购物中心耗资约7亿元建成后，被住建部认定为违建。从建设到拆除，将诸多当地官员牵扯其中。追责文件今年2月下发后，3到4月间，国土资源局副局长张纪勋坠入黄河身亡，城管局局长刘鸿军从办公室坠亡，政协主席俞敬东从深安黄河大桥处跳入黄河。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIy6l4g/JAcl2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】马云2亿表彰乡村校长：做一辈子教育的支持者，做老师的后援和亲援团
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12日，首届新乡村校长论坛在杭州国际博览中心揭幕，首批入选马云乡村校长计划的20位校长，每人获得50万元发展基金。马云在现场表示，他要做一辈子教育的支持者，做老师的后援团和亲援团。马云认为，看一个国家的教育水平并不是看它发达地区的教育水平多好，而是要关注它落后地区的教育水平，一个社会的进步不在于精英有多少，而在于底层的数字有多大。中国9000多万名孩子在乡村，如果他们没有得到足够的教育，城里的教育再好，社会也很难进步。乡村教育发展是帮助农村全面脱贫的必经之路。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAICP9BR/Xjzkd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】董建华：我对香港前景充满乐观
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	“我的许多朋友告诉我说，我过于乐观了。他们中的一些人对香港社会的看法比较悲观。他们说，香港太撕裂了，有太多既得利益挡路，我们的政府机构习惯于靠市场驱动经济，无法对其他形式的发展作出回应，而碎片化的立法机构让政府的施政举步维艰。我们也许有分歧，在一个开放社会有许多不同观点是很自然的。但经过多年停滞，我相信香港是希望朝前走的，绝大多数人也是赞成‘一国两制’的。我相信，即使立法机构也会明白，大多数香港人厌倦了‘拉布’，大家真心希望见到有建设性的、有进取心的政策。在我看来，我们的精力和注意力应该是‘一国两制’下香港的经济和社会发展。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIAVXFw/VfMq8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【斥资87亿元 中远海控收购东方海外】由香港首任行政长官董建华家族持有的东方海外集团，以492亿元（港元，下同，87.2亿新元）卖盘予中资航运公司中远海控。有航运业人士分析，中远海控收购东方海外后，下一个目标就是达飞轮船，最终目标是超越马士基，成为全球航运业“一哥”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】被撞"暴走团"：道路施工无路走 社会对老人不宽容
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	临沂“暴走团”事件引发关注。山鹰协会会长许贵林称，晨跑路段在修路，两侧路不好走，且当时车很少，所以晨跑团才会上机动车道。山鹰运动协会秘书长田小雨称，现在社会上整体对老年人不够宽容，之前发生的一些事情也强化了这种印象。我们这个团队，主要成员都是中老年人，所以也导致了一些关注。团队成员中，既有公务员，也有小商贩，什么行业都有，我们与社会上的人都是一样的，不能只是因为年龄，就贴上标签。而在律师看来，活动的组织者、参与者和肇事司机，均涉违法情形。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIDkubh/13RLi8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】海淘网站400元假货卖7000元，假代购可月入10万
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	“代购市场水太深，从源头到运输渠道都暗藏玄机。”从事海外代购多年的张捷（化名）告诉记者，“就连如今很多看似正规的海淘代购平台，实则也漏洞百出。”他表示，买手利用平台漏洞，月入可达10万元。这个过程中，代购平台所设立的监管程序如同虚设。“对外宣称从海外专卖店购物，但实际却是在国内高仿包作坊拿货。“价格一般比正品低20%至30%就好，这就是多数假代购者的‘商业模式’。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIC3cMv/LNtmF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】河北华夏外援姆比亚，自持是非洲来的，拒绝了俱乐部给他的防晒霜。然后，被晒黑了……吓坏了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIgESiK/MqRQl.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】记下来了！均为提升个人生活品质的必备佳句
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIlHOr9/zytTT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】菲律宾就“南海仲裁”一周年发表声明
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一年前，海牙国际仲裁法庭裁定北京对南中国海的主权声索没有法律基础。马尼拉12日表示，该国政府一直在努力确保有关争执能得到和平解决。菲律宾外交部的一份声明中称：“政府将坚定不移地捍卫我国的领土主权和海上权益。”但政府“相信，西菲律宾海现存领土争议应本着睦邻友好精神得到解决。”“菲律宾在追求本国政治和经济利益，维护该地区长期安全稳定的过程中，不与任何一方为敌，而是各方的朋友。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIqjTQa/vHvS9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外交部回应】耿爽：中方对该仲裁案的立场是一贯的、明确的。中国坚定维护在南海的领土主权和海洋权益的同时。始终致力于同直接有关当事国通过谈判磋商和平解决有关争议，致力于同东盟国家共同维护南海和平稳定。去年以来，在中菲双方共同努力下，两国重回通过对话协商和平解决有关争议的正轨，中菲关系实现全面转圜。双方致力于在众多领域推动友好务实合作。这既符合两国和两国人民的共同利益，也符合地区国家的共同期待，有利于进一步维护南海和平稳定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIqkbnV/GfbaX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】韩国专家：朝鲜导弹欲打美本土 还需2至3年
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	韩国航空大学航空航太机械工程系教授张泳根在一份有关朝鲜“火星-14”导弹分析资料中指出，朝鲜要开发出能打击美国本土的洲际弹道导弹，还需要2至3年的时间。 张泳根认为，朝鲜为了降低发射时的技术难度，将弹头重量调至900公斤，发射时采用高角度方式，按照这些数据进行模拟测试的结果显示，飞弹射程为6200公里。因此，在“火星-14”上搭载标准核弹头时，导弹只能抵达夏威夷和阿拉斯加，无法打击美国本土。 张泳根指出，为了确保洲际飞弹性能的可靠性、稳定性、精淮性以及重返大气层能力，并达到可打击美国本土的水准，朝鲜还需耗时2至3年，也有可能需时更短。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIqjDBz/125Rns.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】白思豪悼遇害女警  纽约警察“背对”抗议
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	执勤时遭行刑式枪杀殉职的女警Miosotis Familia，家属11日在纽约布朗克斯举行葬礼，来自全美各地的警局和执法当局代表和许多民众均赶来为她送行，场面备极哀荣。48岁的Familia 本月5日凌晨在执勤时遭行刑式枪杀，当时她坐在警车内，被34岁的凶手Alexander Bonds从车窗外开枪爆头惨死。Bonds逃离现场不远处，即被驰援的警察击毙。由于市长白思豪在Familia遇害翌日，匆匆飞往德国参加G20的抗议活动，被许多人批评未善尽市长的责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIqjQ2R/12Sdy8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	白思豪在葬礼现场通过广播系统致悼词时，在大中央广场的众多警察掉头转身，背向该教会，以示抗议。“市长是纽约市的指南针，遗憾的是，当有警察丧生时，他的指南针带领他前往德国，而不是在这个广场。”纽约市巡警工会（The Patrolmen's Benevolent Association，PBA）主席Patrick Lynch在丧礼前说，“市长应该和死者家人在一起，应该和我们在一起”。纽约市警局巡官工会（NYPD Sergeants Benevolent Association）主席Ed Mullins说，警察公开表示厌恶，他并不感到惊讶。他说：“市长和警察之间的气氛绝对紧张，警察每天都要对抗示威者，而他却飞往德国参加抗议。他在做什么？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIqktnB/vLUvM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】川普大赞儿子公布电邮
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普星期三再次认为，有关总统竞选和俄罗斯的关系，已成为“史上最大的一场搜捕巫师式的政治迫害”。就在川普发推讲上述这番话前一天，川普长子公布的电邮显示，他和参加那次竞选的其他人会见一名俄罗斯律师，努力在寻找民主党总统候选人希拉里·克林顿有罪的信息。小川普星期二晚上接受福克斯电视新闻采访时说，他没有把那次会面的情况告诉父亲，还说，有关川普竞选团队与俄罗斯串通的指控是“无稽之谈”。川普总统星期三发推称赞了这次采访。 川普发推说：“我儿子昨晚表现很好。他很开放、透明、和清白的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIqknrk/PfFbB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【特朗普：很多人都会想听听希拉里的“黑料”】特朗普昨日接受路透社采访称，直到前些日子，才听说长子小特朗普去年6月会见俄罗斯律师一事。他表示不会怪罪儿子，“如果你接到电话，有人说有希拉里和民主党全国委员会的信息，我想很多人都会想参加会面”。提及是否信任普京，他说“我是很多疑的人，我不是那种四处信任很多人的人，但他是俄罗斯领导人，我们都爱自己的国家，我用我的方式做事，都有成效”。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】白宫科技政策群龙无首
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普上台后宣称要缩减联邦政府，科学部门首当其冲。迄今为止特朗普政府还没有任命科学顾问，而科技政策办公室员工人数却已从130减至35名，极大地削弱了白宫协调科学政策及机构开销的能力，使得网络安全、转基因生物管理和科学教育等项目方向不明。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIqkgVO/RxpKJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美联邦检察官办公室：检方认为章莹颖已遇害
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国司法部网站12日发布消息说，美国联邦大陪审团当天正式起诉绑架中国访问学者章莹颖的嫌疑人布伦特·克里斯滕森（Brendt Christensen），原定14日进行的预审取消。28岁的疑犯克里斯滕森已接受两次法庭聆讯，但他始终保持沉默，拒绝透露章莹颖的下落，法庭也两次拒绝对他保释。克里斯滕森原定将在14日再次出庭，就此案接受预审，原本将在预审决定是否有足够证据起诉被告，不过大陪审团现今先行通过表决，签发正式起诉书，意味着正式的审讯即将展开。美国联邦调查局（FBI）相信章莹颖已经遇害，但由于目前还没有找到她的遗体，此案被认定为绑架案，克里斯滕森最高可能被判处终身监禁。一旦检方掌握疑犯谋杀章莹颖的证据，以谋杀罪将他起诉，罪名成立后他有被判处死刑的可能。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIwQmzZ/ASOGR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】印度右翼：我们会挨家挨户搜中国货 然后烧了它
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据印媒12日报道，在印度社交媒体上，抵制中国货的言行再次被贴上“爱国主义”标签。印度右翼声称“在印中边境局势吃紧的时候，我们怎么还能去买中国货？”，并称“我们会挨家挨户地去搜中国货，然后烧了它。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIFhgVU/Fxxt4.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】分手费太高，这是在“敲诈”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国外交大臣鲍里斯·约翰逊11日在议会下院回答议员提问时说，欧盟向英国索要的“脱欧”费用过高，直指欧盟这是在“敲诈”，更是在“痴心妄想”，英国无法接受。对此，欧盟首席谈判代表米歇尔•巴尼耶（Michel Barnier）表示，所谓的“分手费”是“脱欧”问题中不可分割的一部分，而在这一问题上英国和欧盟双方需要相互信任。这是英国官方在“脱欧”谈判开始后首次在“分手费”问题上强硬表态。但约翰逊并未透露欧盟索要的“分手费”数额。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIJvfBK/zVzwo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【21】巴西前总统卢拉被判贪污罪成立 被判入狱九年半
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间7月12日，巴西前总统卢拉因腐败和洗钱罪名被判处9年半有期徒刑，而他曾经是该国最受欢迎的一位政治家。据报道，主审卢拉案的联邦法官12日对巴西媒体表示，这位前总统因为腐败和洗钱罪名被判入狱9年半。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIJv5MI/gRS94.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【22】德国政府出台限制外国投资新规
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	德国联邦政府周三通过了一项加强监管外国投资新规。法新社消息，在欧洲担心中国对其战略性企业并购热潮汹涌之际，德国政府的这项监管新规，旨在防止本国具有战略重要性的企业出售给外国投资者。德国经济部长赛普利斯（Brigitte Zypries）表示：“我们仍是全世界最开放的经济体之一，但我们也会监督竞争是否公平”。她说，这是我们应该对企业负责的部分。德国监管新规没有明确指向中国，但中国显然是德国限制外资的国家。德国总理默克尔上周在G20峰会前，曾呼吁警惕中国的经济扩张。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIJvlH7/dozko.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】南极洲拉森C冰架断裂 形成逾兆吨巨型冰山
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	南极拉森C冰架的一条深长裂缝贯穿整个冰架，导致一座巨大的冰山崩解脱落。整个冰架结构因此不稳，恐会彻底解体。科学家们估计地球变暖导致了这个结果。据悉，这一块脱离南极拉森C冰架的超大冰山面积约有6000平方公里，面积比美国特拉华州还要大，体积是五大湖之一的伊利湖(Lake Erie)的2倍，厚约350米。，也是有史料记载以来最大的冰山。科学家们几个月来一直密切关注这座冰山，并且预测它将完全从南极拉森C冰架崩解。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIIKHEa/12Bjst.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】最强干湿分区
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	台湾最近几乎天天都在午后雷阵雨，新北市的浮洲桥就出现奇景：前方10公尺正在暴雨，后方骑士却还是晴天，所以赶紧停下来穿雨衣，网友调侃：“即将进入雨淋区，1分钟着装开始！”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIHR9qr/9oThf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】历史：澎湖七一三事件
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1949年7月13日，时任39师师长韩凤仪将大部分来自山东的流亡学生集中于澎湖防卫司令部操场 ，并令凡身高超过枪的同学都被编入部队，张敏之校长出面意图将不符合与军方协议之同学带离并回到学校，韩凤仪遂放任士兵开枪引发流血冲突。韩凤仪此后以逮捕匪谍的名义，逮捕、拘禁许多人并加以秘密审判，对校长等多人处以死刑，被捕师生分别被押往大山屿、渔翁岛、桶盘屿的民宅及庙里，利用酷刑，套取口供。并有学生被装入麻布袋丢海。尽管在台的山东籍政要想为受害者平反，却受限于当时白色恐怖时期的时空因素，案件也不为外人所知。时至2008年，罹难校长张敏之之子张彤与澎湖县长王干发达成协议，同意县府提供观音亭西侧海堤兴建纪念碑。2011年7月13日，国防部首度正面面对七一三事件。副部长赵世璋亲赴纪念碑，吊祭受害者。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIg7NF7/iHvp5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】最大的黑暗，是人们对黑暗的适应；最可怕的黑暗，是人们在黑暗中对光明的冷漠和淡忘。 ——阎连科 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAIf1I8e/WbMuk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/junolavender?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@junolavender&lt;/a&gt;: 以后就是C站的天下了&lt;img alt="[笑而不语]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/3a/moren_xiaoerbuyu_org.png" title="[笑而不语]"/&gt;今天把C站网址分享给大家：www.cctv.com
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 15:33:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122605</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170712】谢谢林爸爸，你把自己的惨痛悲剧变成了无数人得济的功德</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122586</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】外交部：朝核问题是朝鲜与美国矛盾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	外交部发言人耿爽11日在例行记者会上表示，朝核问题的核心是朝美矛盾，本质是安全问题。朝核问题的矛盾焦点不是中方，推动当前局势紧张升级的推手不是中方，解决半岛核问题的钥匙也不掌握在中方手中。近来有些人在半岛核问题上渲染和突出所谓“中国责任论”，要么是对半岛核问题缺乏全面准确了解，要么就是别有用心、企图推卸责任。耿爽指出，如果中方在努力灭火，有人却在浇油；如果中方在不折不扣地执行安理会决议，有人却在侵犯中国正当合法权益；如果中方在为推进半岛无核化进程积极开展工作，有人却寻找借口，损害中国安全利益，中方的努力怎么能达到预期效果？局势怎么能缓和？半岛核问题还怎么能解决？&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXROUZ/jFLWh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】解放军驻吉布提基地成立 首批保障部队出征&lt;br/&gt;
11日，中国人民解放军驻吉布提保障基地成立暨部队出征仪式在广东湛江某军港码头举行。海军司令员沈金龙宣读驻吉布提保障基地组建命令并授予军旗，海军政治委员苗华致辞。中国人民解放军在吉布提建设保障基地，并派驻必要的军事人员，是中吉两国政府经过友好协商作出的决定，符合两国人民共同利益。该基地位于吉布提共和国首都吉布提市，主要用途是为我在非洲和西亚方向参与护航、维和、人道主义救援等任务提供有效保障。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXQIBC/9Bckt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】最高检公安部联合发文 删除嫖宿幼女案立案追诉标准
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	最高人民检察院、公安部近日联合下发的《关于公安机关管辖的刑事案件立案追诉标准的规定(一)的补充规定》，删除了嫖宿幼女案的立案追诉标准；明确了协助组织卖淫案的立案追诉标准，规定在组织卖淫的犯罪活动中，帮助招募、运送、培训人员三人以上的，或充当保镖、打手、管账人等起帮助作用的，应予立案追诉。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAzkpkOa/MtcLm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】苹果在中国首个数据中心落户贵州，将用于存储中国用户数据
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	12日，贵州省政府与苹果公司共同签订《贵州省人民政府 苹果公司iCloud战略合作框架协议》。苹果选择与云上贵州大数据产业发展有限公司（云上贵州）进行合作，云上贵州将是苹果公司在中国大陆运营iCloud服务的唯一合作伙伴，双方将合作建设iCloud贵安新区主数据中心，项目在贵州的投入将达到10亿美元。由云上贵州公司运营，苹果公司提供技术支持。项目落成后，中国用户数据将存储在中国的数据中心。这也是苹果在中国设立的第一个数据中心项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAzkptiU/96wA7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【5】中国铁路：7月17日起动车组列车可网上订餐&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	7月17日起，乘坐G、D字头的动车组列车出行的旅客，可以通过12306网站、手机APP等方式预订，既可以订所乘列车餐车供应的餐食，也可预订沿途供餐站供应的社会品牌餐食。此次试点的供餐站共27个，主要是上海、天津、广州、南京、杭州、西安、沈阳、长春、武汉、济南、福州、厦门、长沙、成都、重庆、兰州等省会及计划单列市所在地高铁客运站，旅客订餐成功后，铁路站车服务人员会把餐食送到订餐旅客指定的车厢和席位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXRFPw/tdwXR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】“朝阳群众”月供线索逾2万：实名者超85万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昨日上午，首都综治办召开首都群防群治专题宣传新闻发布会，会上介绍全市实名注册的治安志愿者已超过85万人，各类群防群治力量动员总量近140万人，并涌现了“朝阳群众”、“西城大妈”等品牌。朝阳区综治办副主任赵建峰表示：“今年以来，朝阳区综治办会同公安朝阳分局，共同开发了‘朝阳群众’APP，并于2017年3月底正式上线运行，群众可以通过手机使用该应用软件的要案通报、寻人、招领等功能，还可通过该系统进行违法行为举报。”据统计，目前朝阳区实名注册的“朝阳群众”达13万余人，其中6万余名活跃的“朝阳群众”，平均每月向警方提供线索2万余条，集中反映涉及盗销电动自行车、街头诈骗、反恐、公共安全、涉毒类等线索。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAz9f9Cy/c8JCs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】网信办开展互联网直播服务企业备案工作
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为进一步治理网络直播乱象，加强对网络直播平台的规范管理，加大对违法违规行为处置力度，日前，国家网信办发出通知，要求全国互联网直播服务企业自7月15日起，向属地互联网信息办公室进行登记备案工作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAz9fiwZ/uQq8d.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】舟山首次在室内养活东海带鱼 填补国内空白
&lt;/p&gt;
带鱼被称为东海四大著名海产之一，深受老百姓喜爱。如今，大黄鱼、小黄鱼、墨鱼通过科研公关，都已突破人工繁育技术，唯独东海带鱼存在着离水即死的魔咒，当它被捕捞离水后，因外界压力突然变低，体内会发生致命变化导致死亡。因此国内尚无人工养活带鱼的记录。如今，舟山水产研究所的这批带鱼，已经实现了从大海到人工饲养环境迁徙的重要突破。在人工饲养环境下，已从两个月前的20厘米，长到了现在的40多厘米。如果顺利，明年2月份，这批带鱼将进入性成熟期，开始进入繁殖阶段。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAz9enfB/StVFs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】杭州：暂停共享单车企业新增投放
&lt;/p&gt;
7月10日，杭州市城市管理委员会约谈了8家共享单车企业，城管表示将划片区对共享单车进行管理，禁止在地铁站、公交站等人群密集区域投放共享单车；此外，共享单车企业需要建立惩戒措施，对乱停乱放等行为进行处罚；单车企业需设立中转停车场，在日怎么密集区设立专人及时清理积压的共享单车。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXQV2R/p7ngV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】外卖小哥比新手司机更可怕？在超时罚款压力下已将安全抛脑后
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
①22岁的王超半年前在北京做起了外卖送餐员。每个月要完成800单左右，收入五六千元。超时是王超等外卖小哥们最担心的事情。“每个超时的订单，公司都会罚我们十块钱，而送一单都挣不到十块钱。”送餐时，王超驾驶的电动摩托车时速都在50公里左右，有时甚至更高。王超坦言，在超时罚款的压力下，许多外卖小哥已将交法和安全抛在脑后。②为了保证送餐时间，在一次逆行送餐中，外卖小哥刘瑞被一辆汽车撞倒。逆行、闯红灯在他开始送餐这半个月中，几乎每天都在重复做。“不仅要罚钱，顾客一旦给个差评，这一单还会被扣钱。”一次送餐中，刘瑞因餐厅制作餐食过长导致送餐超时，主动承担了顾客32元餐费后，没想到还是被顾客给了差评，刘瑞也因此被扣了50元钱。
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXSbdQ/JvFy1.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/songyangfei?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=stephensoong" target="_blank"&gt;@stephensoong&lt;/a&gt;：外卖典型的企业效益、个人利益过度溢出，把交通秩序彻底破坏，违规风险推给快递员个人，把事故风险留给社会，早该管管了，看看街上都成了什么样子。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】彭博社：在中国通过淘宝购买不良资产成新趋势&lt;br/&gt;
彭博社报道称，中国网民不只可以在淘宝网站购买各种商品，现在还可以购买不良资产。投入415万元，淘宝用户就可以竞拍浙江钢铁制造商的债务。这家钢铁公司未能偿还995万元的贷款，包括利息，不良资产经理想到一个好办法：将资产拿出来拍卖，价高者得。上个月，中国信达资产管理股份有限公司宣布与阿里巴巴合作，在淘宝开设专区销售资产。虽然阿里巴巴拒绝透露具体销售数字，不过从宣传来看大家对中国不良债务的兴趣越来越大。电商平台可以帮助放贷方接触更多投资者，一些资产在线下无人问津，放贷方在淘宝推广可以吸引更多人注意。专家指出，电商平台提高了不良贷款交易的透明度，不只如此，它还吸引了个体投资者的注意力，完成不良资产交易需要进行尽职调查，而个体投资者一般不具备这样的技能。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXSAML/11MUWR.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【马云首谈和顺丰纷争：顺丰是家好公司，阿里不能把别人的饭碗都抢光】11日的网商大会上，阿里巴巴董事局主席马云回答了央视主持人关于菜鸟和顺丰在6月份的就数据端口一事发生的纠纷。马云表示，顺丰和阿里就这件事情有摩擦很正常，可能因为年轻气盛，就像两个夫妻也要吵架，总体上阿里和顺丰合作很愉快。马云还表示阿里巴巴未来不会抢光他人的饭碗，他说：“阿里巴巴不能把别人的饭碗都抢光，因为我们今天体量过大，我们必须做别人不愿意做、不能做，但又不得不做的事情。这是阿里巴巴的定位，也是我希望的国有企业给中国经济带来的定位，就是应该做那些民营企业不能做，但又不得不做的事。”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXRWIc/iK6Bi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】乐视员工曝公司已停发工资&lt;br/&gt;
每月10日为乐视的工资发放日，然而昨日乐视并未按期发放工资。据新浪科技了解，除乐视上市体系10日上午发出了工资，但乐视体育、乐帕等业务的员工还并未收到工资。“工资扣一个月不发，房贷近1万，要断供了。”一位乐视员工说道。对此，乐视方面表示，由于乐视控股及非上市体系面临资金紧张困境，公司决定将7月份工资推迟一个月至8月10日发放，但对于社保、公积金缴纳部分，公司保证足额缴纳。另有乐视控股高层向媒体表示，面临严峻的资金压力，虽然很困难，但会想方设法，尽全力保障员工相关利益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXRrrB/lCqjR.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【乐视回应发不出工资：系招行冻结乐视资产所致】据乐视方面表示，此次乐视非上市体系员工工资发放推迟，其中重要原因就是招行超出债务二十倍冻结乐视财产，导致乐视非上市资金卡死，对本就资金危机的乐视雪上加霜
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXQCTr/137TvM.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【30家私募44只产品陷乐视困局 机构吐槽：不敢给乐视太大压力】据统计，目前在主要投资领域明确表明将会投资乐视体系类项目的私募基金产品共44只，涉及相关的私募机构则达30家。这些产品的成立时间绝大部分都成立于2015年和2016年，各有15只和27只，另外2只则是成立于2017年3月。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】男子以自己名字命名无名道路 被多家地图导航收录
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，一则《如何在北京拥有一条以自己命名的路》的文章在网络上引发热传。文章中称，一位名叫葛宇路的学生从2013年起寻找地图上的空白路段，并贴上自制的“葛宇路”路牌。随后，多家地图软件收录这条道路，这条本来无名的道路竟以“葛宇路”这个人名来命名。对此，北京市双井街道办事处了解到，这条道路目前其实还没有正式被命名。北京市规划委员会工作人员称，市民不可以私自命名道路，应由专门的地名办公室负责道路取名。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXRkZX/1CSDi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】上海业余联赛现暴力一幕：球员狠抽裁判耳光&lt;br/&gt;
一直以来，中国职业联赛中的裁判都频出争议，但今天所说的这位裁判却有些可怜。9日，上海超级联赛赛场，业余球员董卿因推人外加开大脚泄愤被吹黄牌后，直接上前给裁判一耳光。裁判被迫中止比赛，仍遭谩骂，董卿威胁裁判称“你不要走！”董卿现已被联赛组委会取消当年比赛资格，其所在球队罚款5000元。今年，中国不少地区的业余联赛都曝出丑闻，6月17日，网上曝出一段业余联赛发生群殴的视频，这是发生在北京通州的一场比赛，双方因为在争球时发生冲突发生群殴。年初的湖南“战长沙”业余联赛，有多支球队因集体参与斗殴等恶劣行为被劝退。“红牌+停赛+罚款”几乎成为每轮比赛的“标配”。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXS0kP/IynCZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】报道：ISIS证实巴格达迪已经死亡&lt;br/&gt;
伊拉克阿尔苏马利亚卫星电视台（Al Sumaria TV）引述尼尼微省一位人士的说法报道，伊斯兰国（ISIS）证实领导人巴格达迪已经死亡，并表示这个圣战团体将会很快推出接班人。 巴格达迪（Abu Bakr al-Baghdadi）此前已多次传出死讯，但始终未获证实，这项有关他死亡的最新消息也仍待证实。 根据阿尔苏马利亚卫星电视台消息，这位人士表示，伊斯兰国恐怖分子发布简短声明，报告巴格达迪的死讯，但未多作说明，只强调会迅速宣布接班人，以及呼吁伊斯兰国战士要坚持下去。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXQ9s9/AHhFS.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【五角大楼：不能证实伊斯兰国领导人已死】五角大楼官员表示，没有情报能够证实伊斯兰国领导人阿布·巴卡尔·巴格达迪已经死亡的有关报道。 设在英国的叙利亚人权了望台星期二报道，该组织已获得证实伊斯兰国这位领导人死亡的消息。 这个监督组织的干事长拉米·拉赫曼对法新社说：“我们是今天得知的，但是不知道他的死亡时间，也不知道他是怎么死的"。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXQgzF/10ib2L.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【节节败退：ISIS失手拉卡周边军事要塞】获得美国支持的库尔德与阿拉伯武装联盟叙利亚民主军（SDF）11日说，已夺下ISIS大本营拉卡以南约15公里一处城镇乌凯尔斯（al-Ukeirshi）。当地是ISIS的主要军事基地和训练营。 在美国为首联军空袭和特别部队支持下，SDF在经过长时间进攻下终于在上月朝拉卡挺进。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】35名日本人在福建涉嫌诈骗被刑拘
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据日本经济新闻7月12日报道，日前获悉，中国有关部门7月3日通报日本政府，以诈骗嫌疑在福建省对35名日本人实施刑事拘留。据有关人士透露，这35人涉嫌实施了从中国向日本打电话骗取巨额现金的“电信诈骗”，日本警察厅向中方发出了合作调查请求。这被认为是日本人在中国被抓获人数最多的一次。还可能有助于查明以中国为据点的诈骗团伙的犯罪真相等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAz9eDaG/6NcET.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;/div&gt;
【17】香港：新特斯拉登记数量降为0辆&lt;br/&gt;
据《华尔街日报》报道，香港交通局登记的新特斯拉汽车从3月份的2939辆减少到4月的0辆，原因是电动汽车不再免税。香港特区政府以应对交通堵塞的理由开始对电动汽车征税，导致特斯拉汽车的售价从不到 7.5 万美元增加到13万美元。征税影响了特斯拉汽车的销售，在没有征税前的2016年12月和2017年1月，新特斯拉的每月登记数量仅为168辆，2月增加到了590辆，3月增加到2939辆，新车主显然是试图在征税生效前赶紧购买。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXSeVM/wPQ9N.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【18】“为什么人民用选票教训你，你有想过你的责任在哪吗？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马英九11日获邀至花莲演讲，期间不仅畅谈“九二共识”的重要性，也针对目前的政局进行评论，他用“最大篮子不能不放鸡蛋”来建议蔡英文政府，贸易分散风险是最佳的策略。马英九演讲完之后接受提问，有一名妇人就说，她对马英九又爱又恨，但现在恨比较多，因为免签证国家这么多，又不是每个人民都用的到，也怪马英九为什么丢掉执政权，“为什么人民用选票教训你，你有想过你的责任在哪吗？”。这些辛辣的提问也让马英九有些尴尬，只好勉强的回“是，我都知道”，随后赶紧转身回答下一个问题。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXQPJB/5NxDF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】印航省钱大绝招：飞机餐不含肉&lt;br/&gt;
正在困境挣扎的印度航空10日宣布，国内线航班的经济舱餐点将不再提供肉类，以“减少浪费、降低成本并优化餐食服务”。 印度航空市场迅速成长且竞争激烈，使印航陷入挣扎，在2012年时甚至得需要政府45亿美元纾困，才得以维持营运。印度政府目前打算释出这家国营航空的部分股权。 一名印航高层指出，从上周开始实施的无肉餐点策略，将助该公司“省下一大笔钱”，但未透露预估可省下的成本。印航表示，根据长达数个月的密切观察，肉类是餐盒中最常被浪费的部分。 Euromonitor研究指出，印度有全球最大的素食人口，近三分之一印度民众自认为是素食者，人数高达3.91亿人。印度教徒也不吃牛肉。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXR5gu/RCuEe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】韩国：朝鲜加强防范 “北逃”人数大减&lt;br/&gt;
韩国统一部12日发布数据显示，今年上半年逃离朝鲜投诚韩国的朝鲜居民为593人，比去年同期减少20.8%。 统一部资料显示，2011年底金正恩执政后，投奔韩国的人数大幅减少。2011年投诚韩国的朝鲜居民达2706人，2012年骤减为1502人，2015年进一步减少至1275人。分析认为，弃北投南人数减少是因为金正恩政权加强管制，2015年上半年起，朝鲜在边境地区设置高压电线防止人民逃离，逃离者被捕后将不得赦免等，加强打击力度。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXQZS4/mq8i7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】北约今起立陶宛军演 首度部署爱国者&lt;br/&gt;
美国11日首次在立陶宛部署爱国者长程防空导弹部队，以参与本月11至22日的北大西洋公约组织军事演习。这是美国第一次将高级防御系统运往波罗的海，目前俄罗斯在波罗的海领空享有优势。立陶宛国防部发言人告诉路透，爱国者导弹部队在北约“托布鲁克传统”演习前一天的10日，运达立陶宛希奥利艾市空军基地，一直到22日演习结束时才会撤出。立陶宛国防部长卡罗布利斯谈到此次北约军演时说：“部署爱国者意义重大，因为这代表此举不再是本区禁忌，也证明导弹可运往任何需要的地方，这点相当重要。”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXPVRB/bofKj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】特朗普长子公开邮件内容
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据特朗普长子本周二公开的电子邮件记录，有人曾承诺提供关于希拉里·克林顿的黑材料。特朗普长子在推特上公开了他与音乐经纪人戈德斯通（Rob Goldstone）互通电子邮件的截图，其中讨论了与一名据称与克里姆林宫关系密切的俄罗斯律师见面的计划，对方写道，这是"俄罗斯和其政府对特朗普先生支持的一部分"。戈德斯通负责给这次会面牵线。小特朗普发出的一个回应是乐意恭听更多细节。人们可以从邮件看到，特朗普的长子被告知，俄罗斯政府掌握有希拉里·克林顿的黑材料。两人互通的电子邮件首次公开显示，特朗普竞选团队成员愿意接受俄罗斯一方的帮助。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAz9eK6q/dg2tR.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/globusnews?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@世界说globusnews&lt;/a&gt; #特朗普通俄门# 北京时间7月11日夜里11点，川普儿子突然在推上发布通俄邮件原文，全文翻译如下！看看地主家的傻儿子都干了些什么
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAz9eXC6/GY6OG.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【俄罗斯女律师四大要点回应小川普：是他急着见我】当事的俄罗斯女律师10日首次通过美国媒体发声，称她不是这次会面的发起人，不掌握希拉里·克林顿的“黑材料”，与克里姆林宫没有关联。维塞里尼茨卡娅说，她接到一名陌生男子的电话，对方告诉她小川普会在川普大厦与她会面。“我所知道的只是小川普愿意见我，”维塞里尼茨卡娅说。她说，自己与美国总统川普长子小川普于去年6月会面，会面时在场的还有川普的女婿库什纳、川普竞选顾问保罗·马纳福特。自己当时正在为美国松绑一项制裁俄罗斯方面的法案游说，但她否认是代表俄政府进行游说，称自己从未为俄政府工作。她同时否认掌握川普当时的竞选对手、民主党总统候选人希拉里的“黑材料”。“我从未有过任何关于希拉里·克林顿的不利或敏感情报。我也从未打算获得这样的情报。”她说不清楚为何小川普认为她将提供“黑材料”，“很可能他们正在搜寻这样的情报，他们太想得到这种情报了”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAz9ePHZ/kzr15.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】美防长电话号码意外曝光 中学生邀专访
&lt;/p&gt;
《华盛顿邮报》在5月份刊登了一张川普和保镖席勒（Keith Schiller）走在白宫外面的照片。当时席勒手上抓着一叠文件，细心的读者发现到文件上贴了一张黄色便条，写着“吉姆‘疯狗’马蒂斯”（Jim, Mad Dog, Mattis），下方还有一个电话号码。虽然《华盛顿邮报》后来迅速撤掉照片，但默瑟岛高中16岁学生费舍尔（Teddy Fischer）还是记下了电话号码，并打电话邀约访问。费舍尔日前接受当地新闻台King 5访问时说：“我打去看看是不是他本人，因为我很好奇这真的是他的号码，还是一个玩笑。”
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXRap7/xexzw.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
费舍尔直接传短讯约访马蒂斯，马蒂斯不仅回电给他，还答应安排时间接受访问。事后访问维持约45分钟，两人对话内容相当广泛，涵盖政治到历史话题，马蒂斯还鼓励年青人多学习历史。 当被问及为甚么会选择回电给费舍尔时，马蒂斯说部分原因是他的家乡也位于华盛顿州，而且也希望帮助学生，把自己的知识传承下去。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXRfvB/kzyfD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】美国和卡塔尔签署反恐备忘录 沙特等国称维持制裁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	正在卡塔尔访问的美国务卿蒂勒森11日和卡塔尔外长阿勒萨尼在多哈出席记者会时宣布，两国签署了打击资助恐怖主义行为的谅解备忘录。阿勒萨尼称，签署备忘录与当前的断交危机无关。蒂勒森表示，美国的目标只有一个，消灭恐怖主义。美国和卡塔尔将合作追踪资助恐怖主义的源头，共享情报，维护地区安全。11日晚些时候，沙特、阿联酋、埃及和巴林四国发表联合声明称，仅签署备忘录还不够，四国将密切关注卡塔尔是否履行备忘录，同时维持对卡塔尔的制裁，直到其确保解决恐怖主义问题，实现地区稳定与安全。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAzaWah7/55cpC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】柏林地铁站再次发生“背后袭击”事件
&lt;/p&gt;
在上次“踹人事件”案犯被判刑后仅几天，又有人背后遭袭，被打下楼梯。这种光天化日之下赤裸裸的暴力令人震惊。通过监控摄像可以清晰辨认出袭击者的模样：周二（7月11日）凌晨，这名黑色短发、身材健壮的中年男子在柏林亚历山大广场（Alexanderplatz）地铁站，对一名38岁的男子进行了袭击。一名警方发言人称，袭击者重击这名38岁男子的头部，致使其跌下地铁站楼梯。袭击者则站在上面观看。受害者滚下楼梯时，头多次撞到铁栏杆，他因此头部受重伤，身上也有多处瘀伤。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAzaWqYi/hGFE4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【26】遇恐袭怎么办？英警方公布“跑躲报”宣传影片&lt;br/&gt;
英国警方10日发布一段长约4分钟的宣传影片，建议英国民众到海外度假遇到恐袭击时，可用简单逃生口诀“跑、躲、报”来帮助自己逃命。英国侦缉总警司威尔森表示，突尼斯和伦敦恐攻后，唯一正确的做法是提供民众逃生建议。 威尔森表示：“恐怖分子可不是到那里偷手机、手表，他们是到那里杀人的，你得离开危险区域。你不太可能遇到恐袭，不过这就像飞机起飞前的安全影片，虽然飞机不太可能坠机，但是影片会告诉你该做和不该做的事情。” 英国警方曾于2015年12月首度推出“跑、躲、报”的逃生方法。10日公布的这部反恐逃生影片由英国外交部和英国旅行代理商协会共同制作。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAyUJtfH/wdiKY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】Pornhub：俄罗斯公民需持护照浏览网页
&lt;/p&gt;
世界最大的色情网站Pornhub现在要求俄罗斯用户使用关联护照和电话号码的社交媒体账号登陆。这一变动是Pornhub和俄罗斯政府之间争执的最新一章。去年9月，俄罗斯以传播有害儿童发育的信息为由屏蔽了 Pornhub。为了解除屏蔽，Pornhub曾向俄罗斯政府提议提供免费的Pornhub Premium账号，但遭到了拒绝。今年4月，在设立年龄门槛制度屏蔽被解除。但上个月Pornhub再次卷入了俄罗斯的政治漩涡，普京的反对者利用Pornhub上传了遭俄罗斯封杀的反腐纪录片。该纪录片之后被删除。Pornhub的最新要求可能不是为了方便用户登陆，而是方便俄罗斯监控。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXSkVX/14V68o.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 【28】历史：段祺瑞率军进京 张勋复辟失败
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1917年5月，中华民国大总统黎元洪（大总统府方面）与国务总理段祺瑞（国务院）针对是否参加第一次世界大战问题发生府院之争。5月23日，黎元洪免去段祺瑞总理职务。段离京赴天津，声明该总统令没有他的副署，依法无效，并策动各省督军宣布独立，全国形势危急。黎元洪便电召督军团首领长江巡阅使张勋入京调停。段祺瑞欲利用张勋压迫黎元洪，也支持张勋入京。6月，张勋率定武军三千人北上，驻天津，威胁北京，6月14日入京。6月30日，张勋与陈宝琛等召开“御前会议”，密谋复辟。当天深夜，派兵占据火车站、邮局等要地，并派人劝黎元洪“奉还大政”。消息传出后，引发舆论反对复辟，黎元洪拒绝合作，逃入日本使馆避难，段祺瑞组成“讨逆军”，于天津马厂誓师讨伐，孙中山在广州呼吁国会议员南下，命令各省革命党人出师讨逆，发动护法运动。7月12日，段祺瑞的“讨逆军”攻入北京，溥仪批准张勋辞职，并宣布退位。张勋在两名德国人的帮助下逃进荷兰使馆，转至天津德租界。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAyVBaEu/fhyzG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】7月11日，美国政府官员和来客在白宫椭圆形办公室为&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E6%80%BB%E7%BB%9F?from=501" target="_blank"&gt;#川普总统#&lt;/a&gt; 集体祈祷
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAzeuq0J/w4oKp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】中医理论应用场景：给飞机发动机把个脉…
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAzhpPte/CKooQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】Google：让我们祝您「事倍功半」
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAzfNWYM/Gg2Pa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】出国几个要做的事情
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/corndog?refer_flag=1005055010_"&gt;@性感玉米&lt;/a&gt;&lt;a href="http://verified.weibo.com/verify" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	出国几个要做的事情：&lt;br/&gt;
1. 购买旅行保险。&lt;br/&gt;
2. 手机中存上旅行保险给的国际救援电话&lt;br/&gt;
3. 存好中国当地领事馆的电话、地址。&lt;br/&gt;
4. 带笔，带手机的取卡针。&lt;br/&gt;
5. 护照留个彩色复印件，护照丢失了，你有这个会领事馆都会快一些。&lt;br/&gt;
6. Google地图提前下好，如果能翻墙，用“我的地图”功能，把要去的地点都提前在地图上标好。&lt;br/&gt;
7. 到酒店了把名片拿一下，多拿几张。&lt;br/&gt;
8. 现金分几个地方放，保证行李丢失或者被抢，失去全部现金的概率降低。&lt;br/&gt;
9. 国内卡开通国际漫游，紧急电话用。&lt;br/&gt;
10. 提前向你的银行信用卡部门报备，防止境外大额购物被误锁卡，并可以提升一些临时额度。&lt;br/&gt;
11. 不要去国外没有手机信号的地方。不要去比较危险的街区。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAzjBbc2/gA8nT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	补充一个就是，旅行时你遇上人多的比如狂欢祭典之类的你会本能的去看，但要做好踩踏事件的准备，但这个貌似没有太多办法保命……看运气有电线杆就抱着不放就好了，尽量不让自己倒地。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/Google%E7%99%BD%E6%9D%BF%E6%8A%A5?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@Google白板报&lt;/a&gt;:补充一个老林说的，不要帮人拿行李。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】&lt;a href="http://weibo.com/u/1900586141?refer_flag=1005055010_"&gt;@菜刀曦曦&lt;/a&gt; 工作室的物业7月5号开始每隔两天检查一次消防设备，还正儿八经弄了个消防箱检查记录表。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	理想记那群狗逼还在讲林爸爸死磕物业不对，不应该。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	我看全国人民都该感谢林爸爸的死磕。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAzlHCXj/3k3BB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%B2%93%E5%A4%A7%E5%A4%AB%E9%A3%9B%E8%A7%B4%E9%86%89%E6%9C%88%E9%AB%98%E8%87%A5%E7%BF%BB%E6%9B%B8?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@貓大夫飛觴醉月高臥翻書&lt;/a&gt;:我家物业挨家挨户敲门检查喷淋设备，进行消防普及和问卷。谢谢林爸爸，你把自己的惨痛悲剧变成了无数人得济的功德//形中消灭了很多隐患，这家人是好人 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】我设想所有迷人的人都是被溺爱的，这是他们吸引力的秘密。——王尔德
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAxXQw4M/YCQK0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;:【沉迷《王者荣耀》可以与不爱国划等号】我们都知道，在和平年代，学生的爱国就是好好学习，掌握更多知识；上班族的爱国就是好好工作，为祖国经济增砖添瓦。而如果一味沉迷《王者荣耀》，每天用来学习和工作的时间就少了，也就相当于每天爱国的时间就少了，所以沉迷《王者荣耀》就是不爱国的表现。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 清爽透气舒适健康防晒抗紫外线夏季棉麻男人衣馆！所有的溢美之词终归这里！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://3mmr.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://3mmr.taobao.com/&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 16:37:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122586</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170711】我出去开个小会，让伊万卡占会座</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122541</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】印要在边界打持久战？中方：证明印非法越界有组织有预谋
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在10日的中国外交部例行记者会上，有印度记者称，印度方面据报已经在洞朗地区做好长期对峙的准备，但同时也在寻求外交解决，并就此询问中方的看法。外交部发言人耿爽回应说，我不知道有关报道是否属实。如果属实的话，这只能证明印方的非法越界行为是有组织有预谋的，是要蓄意破坏中印边界锡金段的现状。印方准备在边境地区打持久战，在这种情况下怎么可能有外交解决呢？耿爽说，中方的外交渠道是畅通的，但是我们希望印方切实拿出实际行动，做出实际努力。目前印方是在违反国际关系的基本准则和国际秩序，在破坏中印边境地区的和平稳定。我们要求印方立即撤回到中印边界的印方一侧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApBtcVp/ff60o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【巴基斯坦陆军连续干掉印度两个哨所】据巴基斯坦主流媒体《论坛快报》7月10日报道，巴基斯坦陆军刚刚完成对印度复仇：连续干掉印度克什米尔周边两个哨所，打死至少4名士兵。巴基斯坦方面称这是对印度对巴方平民的报复行动，印度炮击造成巴基斯坦五名无辜平民死亡， 包括四名妇女和一个老男人，受伤五人，其中包括三名年轻女孩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApBtjFD/TtPHF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【印度高规格招待缅甸总司令】缅甸国防军总司令敏昂莱访印，印度进行了高规格接待，安排了总理莫迪及多名国防部高官与其会面。印媒称，印度招待缅甸贵客的同时，目光紧紧地盯着中国，印度已准备加大对缅甸的军事援助力度，以抗衡中国对缅甸“战略入侵”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国家统计局：全国人均住房面积40.8平方米 不存在“被平均”的问题
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近期，有网友针对国家统计局发布的“2016年全国居民人均住房建筑面积为40.8平方米”提出质疑，认为自己“被平均”。国家统计局信息景气中心副主任潘建成10日表示，“目前发布的40.8平方米的平均数是那种算术的平均数，而人们一般感觉上更能接受的是中位数，中位数和平均数是两个不同的代表平均水平的数据；当一组数据的差距特别大，尤其是特别高的那部分数据比较多的时候，中位数和平均数的差距就会拉大，但不是"被平均"这个概念，只不过说，你要如何去理解，”潘建成强调，这是不同的统计指标的应用问题，它不存在是不是“被平均”的问题，对此，要理性去分析。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApCAxV5/qg0fh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】明年2月起中国电信运营商将禁止个人V P N业务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据彭博社报道，匿名消息源透露中国政府已向包括中国移动、联通、电信在内的国有电信运营商发出通知，要求其自明年2月起关闭对个人开放的V P N使用权限。在中国经营的企业可以通过国际专线（IPLC）服务继续使用V P N业务，但必须登记备案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApT9DR3/aUIRO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%B0%8B%E5%A3%AB%E9%99%88%E5%B9%B3?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@谋士陈平&lt;/a&gt;:硬盘要涨价哦，以后大街上又有一批“要盘吗，刚出的美国大选结果”&lt;img alt="[哈哈]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" title="[哈哈]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%B8%80%E8%BE%B0%E5%BE%88%E4%BD%8E%E8%B0%83?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@一辰很低调&lt;/a&gt;: 苍老的老太被包裹在漏风的大衣下，伸出黑漆漆的枯枝般的手指，指间夹着一个陈旧的U盘。“少年，最新的美国总统特朗普推特全集，十块钱个，送CNN最新文章一篇”&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】全运首次设气功金牌
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	第一次进入全运会的健身气功项目共设6块金牌，其中包括易筋经、五禽戏、六字诀、八段锦、气舞等功法，而参赛的选手均是从各行各业的民间高手选拔而来。国家体育总局健身气功中心主任常建平表示：作为中国传统文化的一部分，气功既不是宗教迷信也不是神秘艺术，而是一种追求身心和谐的健身手段。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApT9xrZ/12djgH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】人民日报再谈王者荣耀：学生沉迷是家庭教育问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有一位小学生的话发人深省：“当我孤单的时候，我妈妈就把手机给我。”不得不反思，中小学生沉迷游戏，很大程度上是家庭教育出了问题。如果在更广阔的世界里，发现更多好玩儿的事情，孩子还会单单迷恋手游的快乐吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApEdPko/klavU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【防沉迷措施再升级：12岁以下小孩21点后限玩《王者荣耀》】《王者荣耀》“健康系统”将于7月18日上线新功能：晚上21点至翌日8点之间，12周岁及以下未成年用户将不能进行游戏。《王者荣耀》运营团队表示：“建议家长尽快使用‘成长守护平台’对账号和设备进行管理。”与此同时，人民日报再次发文评论《王者荣耀》，文中称，游戏是人类的天性。在判断力这一重要的人生技能习得之前，恰当的干预和引导十分必要。何为恰当？药方就在父母手里。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】王健林卖掉国内近八成持有项目 海外投资已近2500亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	万达国内“轻资产”之路突然加速，在海外的投资也不断加大。据报道，在631.7亿卖掉13个万达文旅城以及76个万达酒店项目后，万达几乎将其在国内能够产生负债的“重”资产项目出清，成了名副其实的商业服务管理运营商。而与此同时，其海外投资额则累计到了2451亿元（全部折合成人民币）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApr22J2/geavq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【融创公告披露万达资产收购细节 万达借融创296亿收购自己？】融创房地产将收购万达商业13个文化旅游项目公司91%权益及76家城市酒店100%权益，代价共631.7026亿元。转让款支付方面，第四笔295亿元的转让款，为万达先通过指定银行向融创发放296亿元为期三年的贷款，后融创再支付。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】SOHO中国加速卖楼 潘石屹称拿地建房模式已到头
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月10日，证券日报讯，两月后，潘石屹可能就会锁定北京光华路SOHO2和上海凌空SOHO的买家了。潘石屹直言，房地产行业“拿地—开发—销售”的这种商业模式到2017年基本就已经结束了，地价高，地产企业利润率很低，天花板已经在来的路上，甚至已经来了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApDlZKi/j5ROV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【8】河南“遭老师强奸”女童流泪致歉：是我随便编的
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	近日，有网友披露“河南省西华县12岁女学生被两教师强奸”一案有了最新进展。涉事女学生姑姑何争先（化名）称，在医院检查后得知，孩子何佳佳（化名）的处女膜“未见明显裂伤”。“（强奸）的数字是我随便编的，我当时心里非常紧张。叔叔说为我做主，没啥，为什么要做主？我只是一直顺着说下去。我想过，这是骗人，我也考虑过如果说实话，大家也不会相信我的。”何佳佳说。“姑姑发微博之前和我商量过。”何佳佳说，作为孩子，她没想到这件事会有这么大的影响。“对不起老师们。”何佳佳哭着说道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApDm6jh/PGK4G.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/drsunhaifeng?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E5%AD%99%E6%B5%B7%E5%B3%B0%E8%80%81%E5%B8%88"&gt;@孙海峰老师&lt;/a&gt;：一个12岁的小姑娘，无缘无故编造被强奸的谣言，极不合情理。其中有何蹊跷？心满意足的辟谣者们，别忙着心满意足地散场，追问一下为什么要闹这一出吧。若查明与强奸或猥亵无关，则当追究污蔑者的责任；如果有关而只是被夸张，亦当还原实情各问其责。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【9】外婆商场乘电梯脱手4月大外孙坠亡 家人起诉商场
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年11月，上海一大型商场内发生一起惨剧：一位老人抱着尚不满四个月的外孙乘坐自动扶梯时不慎脱手，婴儿从三楼摔下坠亡。近日，孩子的父母将商场告上法庭要求赔偿，他们认为商场没有尽到安全保障义务，应承担事故50%的责任。而商场认为事故主要是由于孩子的外婆造成的，商场的扶梯是符合法律规范的，从监控录像可以看出，事发时，外婆怀抱幼童脚踩到扶梯的黄线，导致其未站稳，这是事故发生的主要责任。经法院调解，双方均有责任，商场和孩子的父母在赔偿问题上达成一致。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAprBvmY/vzqXg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;div style="width:700px;"&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-format="fluid" data-ad-layout="in-article" data-ad-slot="3671934867" style="display:block; text-align:center;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;  (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】红红火火恍恍惚惚
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApASV4C/ZK8Tr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】俄罗斯可能将驱逐30名美外交官 查封部分财产
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄外交部知情人士称，俄罗斯计划驱逐大约30名美国外交官并查封几处美在俄财产。美国不归还2016年12月查封的俄使馆财产的决定让俄方采取了这样的措施。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与美国总统唐纳德·川普首次会晤后，该问题依然没有解决。两国领导人在G20峰会谈判期间提到了外交财产问题，但美方未提出任何调和这一危机的计划。知情人士称，在这种情况下，俄罗斯不得不以牙还牙——驱逐约30名美驻俄外交官，并对美在俄财产实施制裁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApUUgzl/Farfs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	2016年12月底，奥巴马政府以俄罗斯“干预大选”和“对美国大使施压”为由，通过一揽子反俄制裁，同时，宣布俄罗斯35名外交官为“不受欢迎的人”，限他们在72小时内离开美国。奥巴马在书面声明中称：“我今天命令采取一系列行动回应俄罗斯政府对美国官员施加侵占性的压力，并以此回应针对美国选举发起的网络攻击行动。我们在私下和公开场合多次向俄罗斯政府警告后才做出该决定，这是对违反国际准则、试图损害美国利益的必要和适当回应。"　　
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	【12】大选前会见俄罗斯律师 参议院情报委员会要求小川普作证
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	川普长子小唐纳德·川普在去年大选前曾和一名俄罗斯律师见面，参议院情报委员会的两党成员均要求他前来作证。周一，参议院情报委员会成员、共和党议员苏珊·柯林斯对记者表示，“情报委员会需要对小唐纳德•川普和其他与该名俄罗斯律师会面的人进行问话”。知情人士表示，参议院情报委员会成员表示将在本周对小唐纳德•川普进行第一次问话。该问话程序属于参议院对俄罗斯干涉美国大选调查的一部分。民主党议员Jack Reed说，“我认为他（小川普）需要前来作证，将整件事说清楚”。共和党议员 James Lankford 表示，参院情报委员会必须对那次会面的“所有细节”进行了解。周一下午，小唐纳德·川普在推特上表示，愿意与情报委员会配合，将自己所知情况如实告知。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApUU9Io/yPo0k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【俄罗斯否认见川普长子的律师与俄政府有关：不认识此人】对于《纽约时报》曝出美国总统唐纳德·川普的长子小唐纳德·川普等人去年6月会见所谓与克里姆林宫有关联的俄律师一事，俄方10日予以否认，说俄政府不了解这次会面情况，也不清楚这名律师是谁。俄总统新闻秘书德米特里·佩斯科夫10日也对此作出回应，表示克里姆林宫方面既不知道这次会面，也不认识这名律师。“我们不知道这名律师是谁。我们当然也无法知晓国内外所有俄罗斯律师与他人会面的情况，”佩斯科夫说。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【13】我叫我女儿帮我占座 有啥问题吗
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	G20峰会上，伊万卡坐在各国首脑间的一幕引发不少争议。特朗普刚在推特上说，“我出去开个小会，让伊万卡占会座。默克尔都同意了！假设是希拉里让她女儿替她占座，媒体肯定都在叫好。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApnvIpr/b9Yu0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	希拉里女儿切尔西冷冷回复，“这事我爸妈可干不出来。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApnvPNk/2oZFf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】澳大利亚记者猛批川普视频走红网络
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	一则澳大利亚新闻的播放似乎引起了美国人的共鸣，节目中一位政治记者对川普总统在上G20中的表现做出了尖刻的评价。 这位名叫克里斯·乌尔曼（Chris Uhlmann）的记者在一个片段里表示，川普在会议上是一个“不安、孤独、尴尬的人物”，他“没有领导世界的愿望和能力”。“我们学到了什么？”乌尔曼就特朗普在会议上的讲话发问。“我们了解到，唐纳德·特朗普按下了全球领导者美国的衰落快进键。”这段视频迅速攻占了社交媒体，周日早上，在Twitter和Facebook上被观看了超过一百万次。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApoU6RW/13VfFC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】卡塔尔成立索赔委员会 向沙特四国要“断交赔偿”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	卡塔尔政府9日宣布，已着手成立一个委员会负责处理该国企业和个人向沙特等四个阿拉伯国家索要“封锁”赔偿的诉求。卡塔尔总检察长阿里·本·费泰斯·马里（Ali bin Fetais Al-Marri）9日在首都多哈一场新闻发布会上宣布，即将成立的“索赔委员会”（Compensation Claims Committee）将处理涉及卡塔尔私营企业、公共机构及个人的索赔诉求。马里举例，卡塔尔航空、一些卡塔尔的银行及遭断交国驱逐出境的卡塔尔学生可能会提出索赔要求。同时，卡塔尔中央银行表示，央行拥有3400亿美元的储备，足以对抗沙特等国的制裁及断交所带来的冲击。为斡旋卡塔尔断交危机，英国外交大臣鲍里斯·约翰逊展开中东之行。约翰逊8日在科威特坦言，断交危机并非数日就可解决。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApWDs8e/R68Zv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】美海军陆战队军机农田坠毁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一架C-130军用飞机星期一下午在密西西比州利福勒县（LeFlore County） 坠毁，至少16人死亡。密西西比紧急事务管理局长史密森（Lee Smithson）说，坠毁的是C-130运输机。它在位于密西西比中部的葵花-利福勒（Sunflower-Leflore）两县边境地区坠毁。利福勒紧急事务管理局长Frank Randle确认，已有16人在事故中遇难。利福勒县验尸官格纳米（Will Gnemi）证实，该验尸官办公室人员已到现场。他说，他们正在有着很深植被覆盖的那个农村地区寻找其他遇难者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApWDEzR/3lO45.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】伊拉克总理承认摩苏尔没有100%解放
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	伊拉克总理阿巴迪昨天7月9日前往摩苏尔，并在那里宣布这座位于伊拉克北部的伊拉克第二大城获得解放。不过，阿巴迪昨晚又承认，摩苏尔的胜利并非百分之百，目前仍有伊斯兰国圣战人员在一两处地方负隅顽抗。但他也强调说，这些圣战份子被伊拉克军队包围了。IS从2014年6月10日占领摩苏尔，该组织头领巴格达迪在那里的努里清真寺宣布建立哈里发伊斯兰国。伊拉克军队2016年10月在国际联军和库尔德民兵配合下，开始收复摩苏尔的反攻战役。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApWDlLI/INgl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】英国王室将迎来首位黑人侍从
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	英国女王伊丽莎白二世已经任命一名黑人军官担任王室侍从，这也是英国历史上首位黑人侍从。这名黑人军官名叫Nana Kofi Twumasi-Ankrah，出生于加纳，曾经参与阿富汗战争。目前他服役于皇家骑兵团（Household Cavalary），将于今年晚些时候接任侍从一职。在过去，侍从的角色是负责照顾马匹，但是在现代，他成为必须常在女王身边露脸的助手。他将成为女王最信任的侍从，协助女王处理公务，并接待贵宾。鉴于女王丈夫菲利普亲王稍早时已经决定将在今年秋天退休，此时女王助手人选就更显重要。他的新职位意味着他待在女王身边的时间有可能比她丈夫都多。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApWDKtA/6odnr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】为反互联网巨头报业联盟要求修改反垄断法
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	7月10日，美国新闻媒体联盟（News Media Alliance）向美国国会申诉，要求美国国会修改《反垄断法》，以更好地应对谷歌和脸书两家互联网巨头对传统媒体造成的冲击。美国新闻媒体联盟发端于美国报业联盟，其中包含《华盛顿邮报》、《华尔街日报》、《纽约时报》等知名美国传统媒体和众多规模不大的媒体，总数近2000家。在美国新闻媒体联盟网站上公布的这一号召称，消费者对即时、可靠消息的需求日益增长，但是目前，互联网的分配系统却将优秀新闻报道的经济价值分配进行扭曲。由于在数字时代谷歌和脸书的双垄断局面，新闻媒体被迫在内容上做出让步，并按照数字媒体的规则运行。但是这些规则一方面将新闻商品化，另一方面也增加了假新闻出现的风险，而在目前的体系中，区分真假新闻是有一定困难的。根据皮尤研究中心的数据，谷歌和脸书现在基本上占据了美国总额达730亿美元的互联网广告中的70%。然而美国报业去年的广告收入仅有180亿美元，但是10年前，报业广告有500亿美元之多。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApWDyTI/tmUGE.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】祝你们遭遇“不幸、挫败与背叛”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国首席大法官约翰·罗伯茨上月受邀前往儿子就读的中学发表毕业致辞，结果引发媒体及网络疯传。作为美国联邦最高法院第17任首席大法官，同时也是美国两个世纪以来最年轻的首席大法官，其在美国自上任以来便一直享有很高的社会地位。但是，罗伯茨此次出席卡迪根山中学的毕业演讲，是作为一个普通的父亲，参加自己16岁儿子杰克的毕业典礼。他的致辞不但不是祝福孩子有前途、一帆风顺，反而是希望台下所有学生遭遇“不幸”、“挫败”甚至是“被背叛”。但当仔细读完他的毕业致辞后，许多人深受感动，因为里面充满为人父母的挣扎与期待。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApmvijD/t0Rsw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; ：在人们关注世界上其他事情的时候，土耳其发生了一件意义深远的事件。 6月15日， 反对党共和人民党领袖凯末尔-奎里达欧鲁领导的一个非暴力示威从首都安卡拉开始长途跋涉，沿途吸引无数民众参加到队伍中，一直走到昨天，在伊斯坦布尔结束。这不仅在土耳其史无前例，在世界上多年来已经也不多见。奎里达欧鲁在发起这个长途游行前就说要以圣雄甘地的非暴力精神来组织这次表达意愿。 在日益专制的厄尔多安政权面前，任何暴力的苗头都会招致全面镇压，就像去年的军人“政变”一样。这次游行只有一个简单的口号“adalet" "正义”。 没有过多激烈的言辞和符号。 一个简单的词，一个让任何当政者都无法指责词，成了一个无比强大的武器。厄尔多安也只能采取监视和警惕的对策。 昨天在伊斯坦布尔， 奎里达欧鲁自己举着“正义"小牌子，在警察特警的护卫下，在百万人的簇拥下，走完本次游行的最后几公里。厄尔多安强人政治统治下的土耳其从此进入一个新的时期。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1fhex5l6788j20hm0czdil.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1fhex5sdrr4j21kw0x515m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1fhex5w084xj20lo0egmzo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%97%BE%E4%B8%98%E9%9C%B2%E8%96%87?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@闾丘露薇&lt;/a&gt;:走了25天，280英里。要社会改变，只有靠自己。是搭顺风车，还是付出一点？虽然很多时候自己得不到任何回报，还有损失，但付出会存在于最终的改变中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1fhex5xzez6j20ly0mrq6t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】在罗大佑的专辑《皇后大道东》中，写着一段制作人的话，“一百五十多年来，香港就在被遗弃中成长，在东方与西方的夹缝中妥协求生存。她的历史就是一段梦的轨迹。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApZukxI/o7ff.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】当一个民间谣言扩大成为整个社会的恐慌的时候，我们应该要问的问题不是为什么那些人那么愚蠢，而是，使得这些人如此容易害怕的那些社会基础是什么。  ——梁文道 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApcX5XA/TlQpH.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt; ：【帮700分中考生报职高老师：真心为了孩子好】给700分中考生改志愿上职高的毛老师接受采访称，他完全是为了学生，没掺杂半点个人利益。他说职高里面个个都是人才，女孩也漂亮，而且职高毕业早工资高；相比之下，重点高中生活无聊，压力大，是对青春的摧残。他坚信，孩子上了职高后会回来感谢他的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 15:06:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122541</guid></item></channel></rss>