<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 09 Dec 2016 16:09:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20161209】日本曾经是G7国家里唯一一个承认中国市场经济地位的国家，现在也不承认了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=116892</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】民生银行涉嫌骚扰女员工副总被解除劳动合同
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	民生银行北京分行于12月5日向总行做专项汇报，总行责成北京分行成立专门工作小组，对涉事人员关某（北京分行中心商业区管理总部下属企业四中心副总经理）所涉事件进行调查和取证，依法依规进行严肃处理。民生银行北京分行根据调查结果，依据中国民生银行相关制度规定，经过研究决定，对关某做出撤职和解除劳动合同处分，并责成其对当事人王女士道歉。民生银行北京分行还表示，对于当事人深表关切，正在与其积极联系，愿为其提供必要的支持和帮助。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RkxSyu/tDvs2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】习近平：把思想政治工作贯穿教育教学全过程
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	习近平在全国高校思想政治工作会议上强调：把思想政治工作贯穿教育教学全过程，开创我国高等教育事业发展新局面。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3R0HhMg/QxVjq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国外汇储备连续第5个月缩水
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	随着中国央行为阻止人民币进一步贬值而抛售美元，11月，中国央行外汇储备减少691亿美元，至3.051万亿美元，环比降幅2.2%，为今年1月以来的最大降幅（1月的环比降幅为3%），也是外汇储备连续第5个月下降。就在中国外汇储备最新数据公布之际，有迹象表明，中国不断加大的限制资本大规模外流的努力已开始影响在华外企。为了限制伪装成对外投资形式的资本外逃，中国政府已计划对境外并购交易加以限制。除此以外，中国政府近期还引入了对黄金进口和国际人民币支付的限制，以提振人民币汇率并帮助保护其外汇储备。  
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3R2axdF/39scJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;!--?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?--&gt;
【外管局：跨境资金流动总体稳定，不存在较大资本外流压力】新华社专访国家外汇管理局有关负责人称，跨境资金流动总体稳定，仍有保持平稳运行基础，不存在较大资本外流压力，外汇储备总体充裕，财政状况良好，金融体系稳健的基本面没有改变，目前未发现企业和个人的购汇意愿激增，打击虚假对外投资“不手软”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3R2aKVq/wViJB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;!--?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?--&gt;
【外管局披露四类境外投资异常行为】一是部分成立不足数月的企业，在无任何实体经营的情况下即开展境外投资活动；二是部分企业境外投资规模远大于境内母公司注册资本，企业财务报表反映的经营状况难以支撑其境外投资的规模；三是个别企业境外投资项目与境内母公司主营业务相去甚远，不存在任何相关性；四是个别企业投资人民币来源异常，涉嫌为个人向境外非法转移资产和地下钱庄非法经营。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】媒体：澳门将调降银联卡ATM每日提款限额
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	路透社引述《南华早报》报道，金融业消息人士称，澳门准备将银联卡在当地自动柜员机（ATM）的提款限额降低一半。报道称，澳门金融管理局将把每日提款上限从目前的10000澳门元降为5000，预计将于周六生效。 澳门在美国赌场运营商的年营收中占据相当大的比重。此消息已导致美国博彩股8日盘中集体重挫。报道称，澳门降低ATM机每日取款上限，恰逢中国政府加大力度遏制资金外流。此前人民币汇率在11月底跌至逾八年低位，中国当月外汇储备降幅也远超预期，减至3.05万亿美元的近六年低点。  
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3R2aSO2/n7CNI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】日本等国拒承认中国市场经济地位 商务部回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【商务部：强烈不满、坚决反对】中国商务部新闻发言人沈丹阳在今天的新闻发布会上，回应美、欧、日等国关于不承认“中国市场经济国家”的表态时表示，少数世贸组织成员在如期履行第15条义务的问题上表态含糊其辞，企图在对华反倾销调查中继续使用“替代国”做法，中方表示强烈不满并坚决反对。  商务部还表示，如果WTO成员坚持在12月11日之后对中国使用非市场经济体条款，中国将采取必要措施。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3R4XMop/faZpn.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	日本经济产业省8日发布消息称，关于中国在世界贸易组织（WTO）中的地位，已决定继续不承认中国是“市场经济国家”。日本将维持容易对不当倾销征收高关税的“反倾销税”机制。共同社报道称，这是因为中国尚未解决国有企业等产能过剩问题。日本担心中国的廉价商品大量涌入，与持同样方针的美国与欧盟统一了步调。 关于在调查倾销问题时，对象物品按照国际价格估算，而不是按中国国内价格，以便易于征收高额关税的制度，日本在迎来失效期限的11日之后仍将继续实施。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bruceliuzhen?refer_flag=1005055010_"&gt;@浩正刘臻&lt;/a&gt; ：日本曾经是G7国家里唯一一个承认中国市场经济地位的国家，现在也不承认了，那些破口大骂的就没人想想这是为什么么？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】 北京：城六区新建餐馆 不得小于60平方米
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，首个《北京市餐饮业经营规范》出炉，该《规范》由北京烹饪协会制定，从开业条件、经营规范、操作规范等方面，全方位对餐饮经营企业进行了详尽的规定。《规范》在开业条件中提出“特殊规定”：依据北京市新增产业禁限目录要求，城六区范围内，与居住、医疗卫生、文化教育、科研、行政办公等为主要功能的场所边界水平距离不得小于9米；除北京市统一配建的规范化便民商业设施外，新建餐饮服务场所使用面积不得低于60平方米。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3R8uk4J/10oWhh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】下周三国内油价两连涨几成定局 加满一箱将多花21元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧佩克达成减产协议的消息持续发酵，近日多头情绪虽有所消退，但国际油价整体仍呈震荡走高趋势，原油变化率持续正值高位震荡，下周三（12月14日）国内成品油价格两连涨几成定局，且幅度或超350元/吨，创年内新高，私家车加满一箱成本将增加约21元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RDZcTf/QLAaP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】中国企业收购德国爱思强宣告失败
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据一份买家声明，中国收购德国爱思强(Aixtron)的交易周四以失败告终，此前一周美国总统奥巴马以国家安全为由否决了这笔交易。针对上述德国半导体公司颇具争议的6.7亿欧元（合7.23亿美元）收购提议今年秋季遭遇质疑，当时德国经济部门对这一由中国福建芯片投资基金德国部门发出的收购提议提出了安全担忧。这些担忧也得到美国监管部门的回应，导致上周总统奥巴马直接对交易发出禁令。福建芯片投资基金周四将交易失败原因直接归咎于美国的禁令。近几日来，外界猜测若爱思强剥离美国业务，则该交易或有可能获得批准。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3R5wDgg/KG00c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】发改委：农民工数量工资水平和增速下降可能还会持续
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家改革委8日召开新闻发布会，介绍农村一二三产业融合发展推进情况。相关负责人透露，在我国经济发展进入新常态的大逻辑之下，增长放缓、结构调整、动力转换，近几年无论农民工数量、工资水平、工资增速都在不断下降，这种情况我们估计今后一段时间有可能还会持续。农民增收的两大动力趋弱，导致2011年之后我国农民收入增长的速度持续下降。今年前三季度，农民人均可支配收入实际增长仅6.5%，为近年来的最低。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3R6Yfns/Ezeph.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】四川长宁通报村民被推土机掩埋致死事件：操作不当
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	12月7日11点多，在未征得下长镇永利村村民周某某的同意下，一辆推土机强占其土地修路。周某某在反抗过程中被活埋，最终死亡。不过，“强占土地”的说法目前尚未得到官方证实。8日下午，长宁县委宣传部发布通报称，事件涉事人员推土机驾驶员邱某、现场负责人沈某在道路建设工程中因施工操作不当致人死亡，涉嫌重大责任事故罪，被长宁县公安局依法刑事拘留。目前，案件正在进一步侦办中。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3R8utk0/Sl40M.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【11】一句“妈了个X” 交警队遭上百城管驾铲车围攻
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	19日，河北磁县交警大队长疑因责骂当地一名城管执法员，引发县交警队和城管局人员大规模对峙。“当时，县城管局长索维付指挥百余名城管队员围堵了交警队大门，并动用铲车、钩机挖沟，阻断交警进出之路。”目击者描述称，被激怒的城管局长涨红着脸，口中不停嚷着：“让你骂我执法员！”据悉，交警大队长因为辱骂城管队员“妈了个X ”，令城管局长异常恼怒。目前，县委已责令涉事双方做出深刻的书面检查。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3Rb3IPv/MEruG.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【12】男子把共享单车搬回家 获刑3个月被罚1000
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据记者从上海市闵行区人民法院获悉，该法院对闵行区首起摩拜单车失窃案作出一审判决，判处韩某拘役三个月，缓刑三个月，并处罚金人民币1000元。据法院介绍，中年男子韩某现年50多岁，他从江苏扬州农村来上海打工。经过多日观察，韩某发现自己租住房屋小区的门口，有一辆摩拜单车多日无人问津，遂于2016年9月14日夜里11点多，将该单车搬回自己的住处。到案后，韩某表示，他认为涉案单车外观大气，颜色美观，比较“高大上”，便动了将该单车据为己有的念头。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RbBby1/xYzGL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】梁振英正式宣布放弃参选2017香港特区行政长官
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今日下午3时半，香港特区行政长官梁振英会见传媒，正式宣布放弃参选2017年第四届特区行政长官。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RHkPuU/Xsmpv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国务院港澳办就梁振英宣布不参选发表谈话：尊重其个人决定】发言人表示，对梁振英先生因家庭原因，决定不参选下任行政长官深感惋惜，并尊重其个人决定。中央政府对他的工作一直给予充分肯定和高度评价，希望他做好余下任期内的工作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】人皮面具
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/bagezhuanyong88?refer_flag=1005055010_"&gt;@八哥专用&lt;/a&gt; 有圈内人发微博爆料：某小鲜肉拍戏，给的时间特别紧，剧组被逼急了，真人倒模，订做了两张人皮面具，除了近景，全部用替身拍，叹为观止！这应该是真事，演员宋佳还在底下评论了：“说不定最后比真人演的还好呢！&lt;img src="evernotecid://A6B65A9E-9762-414E-82B3-4C06FE717BD2/ENResource/p38895"/&gt;” 但没多久就删除了，神奇的事，为了压缩时间拍戏赚钱，居然想出这种方法！ 
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RgFibO/2T66z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/shbang?refer_flag=1005055010_"&gt;@老高电商圈子&lt;/a&gt; ：市场嗅觉也忒敏感了&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3REQNHz/W8PWd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2655160243?refer_flag=1005055010_"&gt;@海港洗浴中心&lt;/a&gt;：我和我妈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RJkzt7/YtBpH.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】朴槿惠总统职权暂停 由总理代行总统职责
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间今天下午，韩国国会以234票赞成、56票反对的结果通过总统朴槿惠弹劾案。朴槿惠总统职权随即进入暂停状态，由国务总理黄教安代行总统职权。韩国宪法法院须在180天内裁定弹劾案是否有效。在野的国民之党国会首席副代表金宽永在投票开始之前说明总统弹劾案时指出，弹劾总统是为恢复宪法秩序和民主主义迈出的第一步。金宽永说，朴槿惠忘记作为国家元首、政府领导的本分，并在治国理政上违反了宪法和法律。最近韩国民众对朴槿惠的支持率仅为4%，全国有232万余名民众举行烛光集会和游行，要求总统立刻下台。相信弹劾案不会造成舆论分裂，则会有助于全民团结一致。他呼吁各位议员只按宪法、良心、历史和正义而做出判断。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RrLHRM/1DsFD.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	弹劾案通过后，不少首尔市民在国会前欢呼庆祝，甚至喜极而泣。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RMT7ZG/U8yy0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RMTu66/VXvJh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	世界上最高危的职业：韩国总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1948-1960李承晚，流放海外。&lt;br/&gt;
1960-1962尹普善，被监禁。&lt;br/&gt;
1963-1979朴正熙，暗杀。&lt;br/&gt;
1979-1980崔圭夏，监禁。&lt;br/&gt;
1980-1988全斗焕，判无期。&lt;br/&gt;
1988-1993卢泰愚，监禁。&lt;br/&gt;
1993-1998金泳三，驱逐出境。&lt;br/&gt;
1998-2003金大中，监禁。&lt;br/&gt;
2003-2008卢武铉，自杀。&lt;br/&gt;
2008-2013李明博，幸运儿。&lt;br/&gt;
2013-    朴槿惠，……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】日本议会通过批准TPP提案
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	日本议会周五通过了一项批准跨太平洋伙伴关系协定(TPP)提案，这主要是一种象征性举动，旨在表达日本在贸易保护主义抬头之际推进自由贸易的决心。美国候任总统特朗普(Donald Trump)上个月宣布，准备在明年1月份上任的第一天就让美国退出TPP。如果没有美国的参与，该协定将无法生效，因为协定需要获得至少六个国内生产总值(GDP)总计占到所有成员国总GDP 85%的成员国的批准。美国GDP的占比为60%。  
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RgECaE/HUDK6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】特朗普选择气候变化怀疑者出任环保署长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普团队证实，俄克拉荷马州总检察长斯科特•普鲁伊特（Scott Pruitt，上图）被选为美国环保署(Environmental Protection Agency)负责人。美国侯任总统选择的是一位与他自己一样质疑气候变化科学性的人。若这一提名获得美国参议院通过，普鲁伊特将从美国产油腹地一跃跻身全球气候变化政策制定核心。环保组织担心，他出任此职会毁掉遏制碳排放的进程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RLDlTF/ZYWGv.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继任命否认气候变化理论、长期和环保局打官司的普鲁伊特为环保局局长之后，川普在当地时间周四又做出了一项颇具争议的任命，提名快餐企业CEO普兹德(Andrew Puzder)出任劳工部长。这位新任劳工部长不仅反对提高最低工资，还反对支付加班工资，反对《平价医疗法案》，更可能对退休人群的利益造成损害。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RxNABX/UwoDE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】乌干达担忧大量中国男子涌入 与当地女子“假结婚”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	过去十年，大量中国商人及投资者涌入非洲东部国家乌干达，为该国经济发展注入活力，但由此造成的一个“弊端”正引起乌干达移民部门的关注：越来越多的中国男性与当地女子结婚，借此“获得当地居住权以及商业利益”。乌干达官员上月对乌干达议会一个委员会举报称，他们看到越来越多的中国男人与乌干达女人的情侣组合，但通常他们的情侣关系并非是真的。在确定合法夫妻关系前，情侣们通常要接受面谈，而涉嫌取得虚假婚姻关系的中国男人将被驱逐出境。今年7月，有12名中国人因违反移民法被捕。中国与乌干达政府之间的关系也开始紧张起来。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3Rcwuzh/tzeDU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】绕开西方制裁  俄罗斯即将发行首支人民币债券
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	俄罗斯和中国接近达成又一项里程碑式的合作――由俄罗斯财政部在俄罗斯配售一只离岸人民币债券。此举将为俄罗斯发行商开辟新的融资选项，也让中国投资者距离俄罗斯股市又近了一步。按照这一在去年12月份首次提出的方案，俄罗斯财政部会发行60亿元人民币的债券，这些具有不同期限的债券将在莫斯科交易所上市。对于被西方制裁挡在外币债券市场门外的很大一部分俄罗斯经济，这将为一种新的融资选项建立基准，并让中国在其中扮演核心角色。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RcwOG0/LQH0j.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【20】接见美外交政策全国委员会　蔡英文：台湾愿意广结善缘
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蔡英文8日接见“美国外交政策全国委员会”访问团时表示，台美、两岸关系对亚太区域和平与稳定都非常重要，这对台湾而言都是同等的重视。 在台湾外交工作上，蔡英文表示，不只是为了台湾的国家利益，也是为了区域的和平与繁荣，身为国际社会的一员，愿意广结善缘、积极参与国际合作。 在台美关系上，蔡英文说，台美之间有共同的价值跟利益，在社会、政治、安全、经济与文化上等各个方面都有紧密的情谊，“感谢美国政府多年来对台湾的支持，基于台湾关系法、六项保证及区域安全的共同利益，持续履行对台安全承诺”。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RcwGWB/XyDsK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】纽约华裔男子当街纵火 高呼“毛主席万岁”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/kevinochen?is_all=1"&gt;@美国-Kevin律师&lt;/a&gt; ：5日下午，一名身穿红色羽绒服的华裔男子抱来一大堆纸箱在布鲁克林8大道和50街街口点燃，火势瞬间冲向近两米高，期间华男口中不断高声呼喊“毛主席万岁”，吓得周边民众绕道而行。66分局警方当场将他逮捕。--- 谁派来黑毛主席的？ 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3ReJEzL/kLEYa.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【22】首位绕地飞行宇航员约翰・格伦逝世
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	第一位环绕地球飞行的美国宇航员约翰・格伦星期四逝世，享年95岁。格伦曾是“水星七君子”最后一位健在成员。这七名军队试飞员在1959年被选中成为美国第一批宇航员。1962年2月20日，格伦驾驶“友谊7号”飞船，环绕世界将近5个小时，成为第一位环绕地球的美国宇航员。多年后，他在1998年作为美国航天飞机“发现号”的机组人员重返太空，成为年龄最大的太空飞行者。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RfFQfC/14fkow.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	格伦不仅心系太空，还放眼政坛。1964年，他做为民主党人角逐代表俄亥俄州的联邦参议员席位但没有成功。不过，10年之后，他以著名的“金星母亲”演说反击对他的军旅生涯提出的攻击，赢得了参议员席位。格伦还曾在1984年竞选总统。在逝世之前，他是美国仍然健在的年纪最大的前参议员。奥巴马形容格伦离世令美国失去一位代表人物，赞扬格伦的冒险精神及勇气，启发后人追寻梦想，令美国保持在科学及科技的领导地位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RfFZnW/11RmsS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】法国极右派提议不应该让非法移民的小孩接受免费教育
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	法国极右派国民阵线（Front National）主席玛琳娜•勒庞（Marine Le Pen）周四提议，不应该让非法移民的小孩接受免费教育。玛琳娜・勒庞在巴黎的一场会议说：“我不反对外国人，但我要对他们说：前来我们国家，不要期待你们会受到照顾、享受医治，且你们的小孩可免费受教育。现在已结束，娱乐时间结束了。”玛琳娜・勒庞稍后对法新社表示，她指的是非法居留的移民。她还说，住在法国而没有缴税的外国人，如果使用公共教育系统资源，也该付费。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RfGdLL/IOfkW.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【24】琥珀中首次发现保存完好的恐龙尾化石
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9日凌晨，在线发表在国际学术期刊《当代生物学》（Current Biology，《细胞》出版集团旗下的科学杂志）的论文《白垩纪中期琥珀中一个长着原始羽毛的恐龙尾》（A Feathered Dinosaur Tail with Primitive Plumage Trapped in Mid-Cretaceous Amber）显示，人类在琥珀中发现的第一件恐龙标本是一条长约3.85厘米、长满毛的尾巴。根据同类恐龙的体型，研究人员推断，这一恐龙身长18.5厘米。中国地质大学(北京)的讲师邢立达博士与加拿大萨斯喀彻温省皇家博物馆的教授瑞安•麦凯勒（Ryan C. McKellar）领衔了这一古生物学研究。邢立达特别强调，“一定要说是最小的非鸟恐龙，而非最小的恐龙，因为所有的鸟都是恐龙演化来的，所以，所有鸟都是（广义上的）恐龙。”2015年夏天，研究人员从缅甸琥珀商人手中得到了前述奇特标本。如果不是琥珀中奇特的尾巴引起了邢立达的注意，它可能已被打磨，成为饰品，被送到珠宝柜台展销。经年代测定，这一琥珀化石形成于9900万年前，属于白垩纪中期的诺曼森阶。邢立达说，“那个年代，长羽毛的脊椎动物，除了古鸟，就是恐龙。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RhJPds/SNTci.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】瑞典芬兰的S型国界线
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	北欧的波罗的海中，有一个叫做Market的小岛。它的面积只有0.03平方公里，大概相当于四个标准足球场。岛上也没有人居住，只有一座小小的灯塔。瑞典和芬兰两国的国境线从这个岛中穿过，但是这条国境线穿过这个小岛的方式有点奇葩。在1809年瑞典与俄国签订的条约中双方已经明确，两国的国境线穿过这个小岛的正中央（当时芬兰被俄国吞并），但在1885年，俄国人和芬兰人在岛上修建灯塔的时候，稀里糊涂地把这个灯塔造在了属于瑞典的一边，等于是在别国的领土上未经许可建造了一幢建筑物。但瑞典和芬兰这两个北欧国家在1985年竟然想出了一个非常奇葩的解决方案：更改国界线把灯塔划给芬兰，但是要在岛上还给我一块相等面积的土地给瑞典。于是有了现在的S形国界线。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RgdnW4/t3ocX.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【26】历史上的今天：中央发布抓革命、促生产十条规定
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1966年12月9日，中共中央发布《关于抓革命、促生产的十条规定》。要求由群众选出能够代表自己的文化革命小组、文化革命委员会或文化革命代表会议，让群众在文化大革命中自己教育自己，自己解放自己；八小时工作以外的时间，除了每周一次讨论生产问题以外，都由群众自己商量安排，进行文化大革命；群众之间、工人组织之间，彼此有意见，要坚持文斗，不要武斗；可以在业余时间，在本市进行革命串联。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3R3aAxZ/s3d7i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】 被窃喜的魔鬼维了稳
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/24963619?refer_flag=0000015012_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@江烈农&lt;/a&gt; 一篇文章获得大量转发，但你看新闻报道或所谓自媒体将其形容为“疯狂”转发，你就要警惕，因为这不再是新闻报道，而是有明显倾向性的宣传。这样的假新闻，目的不再是单纯报道新闻，而在于为迎合读者而制造一种“众人皆疯狂唯我独清醒”的假感官。同时，这也在意识形态层面使“疯狂”常态化，引人从众。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	你总感觉被骗，因为你总盼望不由任何人（包括自我）做主的神圣真理，却不断被人骗（包括自我：自责“我真傻”即承认被自以为聪明的自己骗了）。人往往不知被谁骗、如何被骗，否则不至被骗；在巨大骗局中，被不断骗去挞伐微小骗局（甚至并非骗局）以发泄被骗感觉，被窃喜的魔鬼维了稳。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RjokpR/vdrwE.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【28】中国最神秘世界500强掌门人 叶 简 明 首次露面 年仅39岁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	你从未听说过他，但他隐秘的石油王国在规模上已经超越马士基、高盛、霍尼韦尔这样的伟大公司。年仅39岁，他是世界500强中国本土公司最年轻的掌门人，他的公司在快速掌控海外石油行业的上游和终端。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RpEdPo/YZbww.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	叶 简 明 呷了一口茶水，他指着自己的杯子说：很多人对茶叶很有研究，能够讲出几十个种类，甚至还有一套理论，但他却有可能不知道哪一个才是好茶。“我讲不出理论，但是茶摆在那里，我就知道哪一个是好茶；酒摆在那里，我知道哪一个是好酒。你拿一幅画给我看，基本上我能够看出真假。”华信建立的智库中的一位教授曾经这样形容他眼中的叶简明：“叶主席这个人和我们不同在哪里？我们在研究一间屋子的时候，推断屋里有黄金。接下来，我们会花时间做出A、B、C方案，研究如何把这个黄金搬走，却都在房子外面看。但是，叶主席一听说这间屋子里有黄金，二话不说踹开门就搬走了，他什么方案都不要。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】硬汉郑成月
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/weifanghe?refer_flag=1005055010_"&gt;@贺卫方&lt;/a&gt;：【硬汉郑成月】聂案平反后我又见到这位聂案得以洗冤的头号功臣，他以其丰富的职业经验、敏锐的职业直觉最早确认王书金为真凶。因为固执己见，触怒河北公安系统高层，县公安局副局长职务遭罢免，家属受株连。但是这些打击无法阻止他为揭露两个人的真相百折不挠的努力。说到动情处，这位燕赵侠士也不禁潸然泪下。贺卫方摄
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3RqEoTj/704qn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%96%9D%E8%8C%B6%E6%89%8D%E8%83%BD%E8%A7%A3%E6%B8%B4?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@喝茶才能解渴&lt;/a&gt;: 聂案或许20年后被拍成电影，应该不会输韩国的《辩护人》，让我们的后代记住这个时代的一切，每个国人都要自己问问自己，在自由，民主和法治已经成为全世界普遍信仰的时代里，为什么为什么在我们这里还是敏感词，为什么为什么这样昭然若揭的冤案要走过21年的漫长才得以平反？ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】我的经验就是我的局限，你的经验就是你的局限，不是吗？   ――克里希拉穆提《生命之书》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3Rofz5O/mNVz5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%BB%B4%E9%BD%90%E4%B8%8D%E9%BD%90?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@维齐不齐&lt;/a&gt;:国际油价只要涨，国内第一时间必涨，妈的日本人还不承认我们市场经济地位&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上个月俺拉了一车布去爱马仕,让他们给加工成衬衫,没想到被拒绝了,我呸,又不是付不起加工费,流弊什么！现在这些和爱马仕面料一样的衬衫终于做出来了,白菜的价格高贵的享受! 萌戳这里→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=540739282072" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=540739282072&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 09 Dec 2016 16:09:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=116892</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20161208】领导们早知道此事，但在公众面前说不知道</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=116866</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】民生银行回应北分副总胁迫女下属开房：正调查处理
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7日中午，一则“某银行北京分行业务副总经理利用职位逼迫女职员开房”的网帖引起热议，其中某银行被证实为民生银行。今天下午，民生银行北京分行办公室主任兼纪检监察室孙主任表示，当事双方分别是中心商业区管理总部4中心副总经理关某，另外一名王姓女职员已于11月离职，是临时员工。上周他们发现此事之后便开始着手调查，网上流传的微信聊天记录属实，关某对王女士确实存在一段时间微信上的骚扰，初步确认两人之间的行为只局限在微信上，并没有产生实质性的关系。据孙主任介绍，目前民生银行分行已经对关某做出了处理，要求关某做出个人深刻的检查，对其暂时停职并停发了季度奖金，现在要求对其严肃处理、严肃问责。孙主任表示，截至目前他们也未联系上王女士。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【曾向上级反映情况无人重视 领导向媒体透露虚假信息】王女士称，离职前向有关领导和部门反映过情况，但他们都以打压的态度回应，“领导们早知道此事，但在公众面前说不知道，而且他们有我的联系方式但从未联系过我。还在公众面前说和我正在沟通。”她要求银行和关进行经济赔偿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【女下属回应：骚扰长达两年 怕上班 】关某对她的骚扰时间持续时间很长，有过强迫性的搂腰和摸手。王女士有过几次转正机会，但因关某的一些设计没有转正。关某多次以工作应酬为借口，约她出去进行骚扰。这使她惧怕上班，“对心理和精神造成了严重的威胁。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HuOA1d/cyrzO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HuOA1d/cyrzO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=1005055010_"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt; ：组织上鉴定性丑闻非常严格，尺度把握精准。上个月铁路总公司纪委鉴定一领导与母女暧昧，只有手淫，仅符合降职处分；这次民生银行纪委鉴定一领导只是在微信上逼迫女下属开房，不算性骚扰。佩服，鉴定绝对是个技术活儿。&lt;img alt="[赞]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d0/z2_org.gif" title="[赞]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	民生银行高管性骚扰下属，并导致下属被迫失去工作，而民生银行一副无所谓的样子，让人恶心。民生银行对女性一贯不尊重吗？不是。人们也许不会忘记两年前民生银行在全国制造了大新闻。在令计划案中，曝光了民生银行大量揽入高官夫人，挂名拿高工资的“妇女之友”模范事迹，其毛行长因此东窗事发。一个有着对妇女无比关爱的银行，为何又走向另一个极端？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此事与FOX电视台CEO性骚扰女主播非常类似。美国处理方式：1）FOX电视台给被骚扰女主播赔偿一大笔钱。2）CEO辞职。这种处理结果不是因为FOX脸薄，而是一旦走上法庭，FOX损失更大。事实上辞职的CEO至今嘴硬，不认账。法律和法律的威慑力才能保护弱者。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%A4%A9%E9%98%94%E4%BA%91%E9%AB%98?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@天阔云高&lt;/a&gt;:既然微信可以作为呈堂证供，为什么又不算了呢？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】媒体称中方要求美阻止蔡英文过境美国 外交部回应&lt;br/&gt;
7日，在中国外交部例行记者会上，有记者问到，有媒体报道中国政府要求美国政府阻止蔡英文过境美国，中方有何回应，外交部发言人陆慷表示，世界上只有一个中国，中华人民共和国政府是代表中国的唯一合法政府，台湾只是中国的一部分，这已经是国际社会的共识。陆慷表示，坚持一个中国的原则，也是各方发展同中国关系，开展互利合作的必要的、重要的政治前提。只有坚持这个重要政治前提，才能推动我们跟有关国家的关系平稳发展，互利合作才能继续推进下去。陆慷强调，台湾当局领导人通过一些小动作，所谓“过境外交”这种小动作，背后的政治目的各方是很清楚的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HG0MQH/XRU15.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美方拒绝中方请求】对于北京政府的喊话，据《时代》等多家美媒报道，美国国务院发言人透过路透表示，针对过境这点，美方不会打破长久以来的惯例，强调会持续与台湾保持这样非官方性质的关系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HG0UAO/Ohvfb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：解放军夺台湾以小时计 美援军到前结束战斗】如果台湾在发展台美关系上肆意踩《反分裂国家法》的红线，大陆社会一定会强烈要求政府采取断然措施，以武力手段彻底拔除“台独”的毒瘤。一旦走到那一步，人民解放军有能力在以小时计算的时间内摧毁台军的抵抗力，并快速夺取整个台湾岛，在美国的“驰援”到达之前就基本结束战斗。在中国近海，美军已无优势可言，中国的海基、陆基武器系统联合作战，足以对抗聚集起来的美国海军。如果美国军事力量袭击中国大陆，美国本土必遭打击。如果美国押更大的战争赌注，就请他们牢记：中国是有可信第二次核打击能力的国家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HG0BVf/3EeBk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】外交部回应安倍将访珍珠港：若想反省 中方很多场所向其开放
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在7日的中国外交部例行记者会上，有记者问到，日本首相安倍晋三将访问珍珠港，但日本方面称安倍此访不会提及“道歉”，请问中方对此有何评论？对此，外交部发言人陆慷表示，美方是否期待日本方面对偷袭珍珠港道歉，我不作评论。如果日方想深刻反省，真诚道歉，无论是南京大屠杀纪念馆，还是“九一八”事变纪念馆，或是“七三一”部队遗址，中方有很多场所可向其开放。亚洲邻国也有很多这样的地方提醒日本乃至国际社会，二战期间加害国对受害国所犯罪恶不容遗忘，历史不容篡改。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HHGKV8/z4870.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】布兰斯塔德州长是中国人民的老朋友
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于艾奥瓦州州长布兰斯塔德被川普提名为美驻华大使，陆慷表示，布兰斯塔德州长是中国人民的老朋友，中方欢迎布兰斯塔德为促进中美关系发挥更大作用。陆慷同时强调，美国驻中国大使这一职务是联系美国政府和中国政府的重要桥梁。无论谁出任这一职务，中方都愿意和他共同努力，推动中美关系持续、健康、稳定地向前发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HHGSu1/11ywOA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】最高法：处理涉案人员犯罪不得牵连家庭成员合法财产
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最高人民法院印发通知，要依法准确甄别被执行人财产，避免对案外人等非被执行人的合法财产采取强制执行措施。在财产刑案件执行中，要严格区分涉案人员个人财产和家庭成员财产，处理涉案人员犯罪不得牵连其家庭成员合法财产。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3IdiDf6/4SWWY.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】最高法宣判“乔丹”商标案&lt;br/&gt;
最高人民法院8日对“乔丹”商标争议行政纠纷系列案件公开宣判：一、关于涉及“乔丹”商标三件案件，因争议商标的注册损害了迈克尔-杰弗里-乔丹对“乔丹”享有的在先姓名权，违反商标法规定，应予撤销，故判决撤销商标评审委员会作出的被诉裁定及一、二审判决，判令商标评审委员会针对争议商标重新作出裁定。法院同时认定拼音商标“QIAODAN”及“qiaodan”未损害乔丹姓名权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HJHbtf/kRdHJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【乔丹体育声明：尊重判决结果】乔丹体育有限公司随后发表公开声明表示，在品牌推广过程中他们始终有做防止公众混淆的说明，乔丹体育是民族企业，公司一直热心支持体育和公益事业，近三年向国家缴税超15亿，他们尊重判决结果，而这次判决也不会对公司目前使用的商标造成影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/buguihu?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@释不归&lt;/a&gt;： 今天最高法终于裁定福建“乔丹”运动用品违反商标法，不知道这算不算迟来的正义。晋江运动品牌有不少在创业初始走过恶意抢注碰瓷打擦边球的弯路，乔丹不过是其中之一罢了。如今赫赫有名的361，当年叫别克！甚至连别克汽车的LOGO都照搬！最后和上海通用打官司，据说收了通用的钱才笑嘻嘻放弃商标。正道奇道诡道，做生意还是走正道比较好。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HJHoIM/xXnBR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】美敦力垄断医疗器械价格  罚款1.185亿元
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近日，国家发展改革委依法对美敦力（上海）管理有限公司与其交易相对人达成并实施心脏血管、恢复性疗法和糖尿病业务领域医疗器械产品价格垄断协议的行为作出行政处罚，罚款1.185亿。元。在调查期间，美敦力主动制定了整改措施，全面取消转售价格限制，允许平台商直接向终端销售，不再限制经销商向跨区购买者进行销售，在具有市场力量的产品经销中取消排他销售限制，修订经销协议、招投标管理制度、经销商管理政策有关规定，加强员工反垄断培训，完善公司反垄断合规体系。国家发展改革委将进行持续跟踪监管，督促整改措施落到实处。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HKfw5q/L7WWh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】11月北京新房成交量跌逾3成
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	北京11月新房和二手房成交量全线面下跌。据统计，11月，北京市新房（不含保障房）成交6208套，环比下降34%；成交总金额为258.77亿元，环比下降26.4%。北京新房市场成交量已经连续两月下滑，创下今年除春节所在的2月以外的全年月度网签量新低。据分析，“930新政”（详见财新网报道“北京首套房首付比升至35% 豪宅最受打击”）实施后，在购房者方面，首付比大幅提高消减了一部分购房需求，加上政策调控使得楼市热度稍减，部分购房者预期房价企稳，转入观望状态，市场需求减少。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HNNDvm/koe0s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】北京“七环”正式贯通 全长1000公里！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据河北省交通厅公布消息称，起自北京市密云区、终至河北省涿州市的密涿高速公路正式贯通。而密涿高速的建成，也标志着长约1000公里的首都地区环线高速公路替代路线（民间俗称“大外环”、“七环”）全线贯通。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HLw7S4/JZK4i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/3737639361" target="_blank"&gt;小花农C_Y&lt;/a&gt;：啊，七环，你比五环多两环
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】陈天桥夫妇向加州理工捐赠1.15亿美元
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	加州理工学院6日宣布，陈天桥雒芊芊脑科学研究学院向加州理工学院捐赠1.15亿美元，为加州理工学院脑科学的跨学科研究提供资助。该项资助的核心用途为设立加州理工陈天桥雒芊芊脑科学研究学院。陈天桥雒芊芊脑科学研究学院是2016年由陈天桥雒芊芊夫妇共同出资成立。前述捐赠是陈天桥雒芊芊脑科学研究学院科学资助计划的第一个成型项目。这项计划的科学目标是，加深人类对大脑的了解，探索大脑在基础层面的运作机理，以及由于疾病和衰老导致大脑运作失灵的机理。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HOyYsF/og3wI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】谷歌回应重返中国猜测：目前没计划
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	谷歌中国开发者大会在北京国家会议中心举行，谷歌大中华区总裁石博盟（Scott Beaumont）、谷歌全球开发者产品总监Ben等均出席了大会。那么这是不是意味着谷歌将重返中国呢？有现场媒体就这个问题进行了提问，石博盟表示“没有计划，所以没什么可说的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3Hywsii/133F8v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】172.3万国家赔偿到账 钱仁风老家摆20桌谢恩
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	钱仁风7日表示，云南省高院已于11月25日将172.3万元国家赔偿金打入她的个人账户。12月5日前后，钱仁风回了趟云南老家，请所有关心帮助过自己的亲戚朋友吃饭，“一桌8人，20多桌，一两百个人吧，”她说，“能找回清白最高兴，钱拿到了，会开始一点点把债还了。” 对于未来，钱仁风说：“觉得自己离开社会太久，对什么都不了解，这个社会又太复杂，没有自信，不知道做什么好。短时间应该不会做生意。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HNmQLK/rXLdt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2002年，云南省巧家县幼儿园发生“投毒案”，幼儿园保姆钱仁风被判无期徒刑。2015年12月，云南省高院宣布钱仁风无罪释放。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】海南"候鸟老人"超45万:多数有来头 曾体制内任职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	随着气候变化飞去飞来，冬避严寒，夏避酷暑，是令很多老人羡慕的养老模式。但这种模式并不是谁都可以享受，它是以良好的经济收入为基础的。候鸟老年人群具有明显的“体制内精英”色彩，整体经济水平较高：83.1%的候鸟老人退休前在国营企业、事业单位以及党政军机关工作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3Ib59pF/c57GM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】冒充黑社会 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【陕西洛南一酒店老板捅死上门收保护费的，涉嫌故意伤害被刑拘】6日凌晨，陕西洛南县城，两名男子冒充黑社会收取保护费，采用殴打、威胁等手段向某酒店老板王某索要钱财。到了凌晨4点多，两人张口索要一万元，酒店老板王某用手机转账，因嫌转账速度慢，两男子动手打人，随后双方发生冲突，王某刀捅两名男子后报警。目前，两名男子一死一伤，王某因涉嫌故意伤害罪被刑拘。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HZhlNQ/hGv4q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/ikimono?refer_flag=1005055010_"&gt;@向小田&lt;/a&gt; ：知道的以为是全国PE/VC开会，不知道的还以为是夜总会开会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HUTPKI/9RAdE.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】珍珠港事件75周年 奥巴马赞美日关系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥总周三在珍珠港纪念日本袭击珍珠港75周年，缅怀那些在75年前的今天为国捐躯的人们。奥总在一份声明中说，“有2400多名美国的爱国者失去了生命，其中包括军人、平民、男女老幼。他们的牺牲激发了千百万美国民众在生死存亡的关头用实际行动捍卫自由。在袭击发生后的紧急时刻，罗斯福总统承诺‘美国人民将以正义的力量赢得彻底的胜利。我们由衷感谢那一代人的英雄主义。’”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HRVtFY/8Jp39.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7点55分，数千民众和几十名珍珠港事件的幸存者，在珍珠港码头低头致哀，哈尔西号驱逐舰上响起了哨声，F22战斗机在静默的哀悼之后划破长空。1941年12月7日早上7点55分，美军亚利桑那号驱逐舰在这里遭到日军突袭，船上的1177名水手和海军陆战队员丧生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HRVoAi/LXBpE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国太平洋司令部海军上将哈里斯在致辞中称：��可以肯定的是，那些我们正在悼念的将士，以及那些在75年前那个清晨逝去的人们，无论何时听到我们的国歌，都会永远不屈的站立。��这个月底，日本首相安倍晋三也将亲自前来珍珠港，与奥总一同悼念在突袭中丧生的美国士兵和民众。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HRViki/s9opH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HRV6vm/fFja.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】《时代》周刊公布了2016年度风云人物：唐纳德・川普，美利坚分众国的总统（President of The Divided States of America）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	得知消息之后不久，特朗普在美国全国广播公司晨间节目《今日》上表示感谢，形容是对他"意义重大"的"殊荣"。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HDWmfI/x786I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年度风云人物入选名单上有希拉里・克林顿、俄国总统普京、而英国独立党前领导人法拉奇也在列。其他入选的还包括脸书Facebook执行长祖伯格、印度总理穆迪、土耳其总统埃尔多安等人。最后决选名单是普京、希拉里・克林顿以及特朗普，而根据《时代周刊》的总编吉布斯的说法，特朗普出线是"颇为直截了当"。《时代周刊》说，特朗普改写了美国政治的游戏规则，《时代周刊》每年都会邀请该杂志的读者投票给心目中认为应该赢得此一头衔的人。不过最后还是由《时代周刊》的编辑们决定谁是年度的风云人物。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HDWyTI/pOt9H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/usinvester" target="_blank"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;:川普大喘气。昨天川普信誓旦旦宣称，因造价太高，取消新的空军一号订单。他赢得满堂喝彩，波音股价蒸发十几亿。昨晚波音CEO与川普沟通之后，今天川普对CNBC称，波音是个好公司，CEO是个很好的人。我昨天那么说只是想拿到一个合理的价格，灰机合同不会取消。&lt;img alt="[失望]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0c/sw_org.gif" title="[失望]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HAEyNZ/427Ua.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/usinvester" target="_blank"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;:投资者必须要适应川普。奥巴马在任8年，从未发表任何言论影响美国股市，但是川普几乎每天制造市场波动。昨天打击波音股价，今天医药股全面被川普打趴下。与希拉里竞选声称要打压药品价格不同，川普主张不能干预药价。今天川普突然提出要打压高药价，医药板块应声普跌。不论你喜欢与否，未来几年市场就会受到爱说话的川普影响，既有促涨言论，也会有压跌言论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普是一个“雄心勃勃”的当选总统，更需要社会监督。因为往往“雄心勃勃”者都会提出配备“超级”权力，才能实现“雄心勃勃”的计划，那样就滑向专制了。好在目前美国既有鼓励“雄心勃勃”的氛围，也有拿放大镜监督“雄心勃勃”的舆论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】巴基斯坦一航班坠毁 机上47人死亡&lt;br/&gt;
巴基斯坦民航局推特证实，一家巴基斯坦国际航空（PIA）航班当天下午在从奇特拉尔飞往首都伊斯兰堡的途中坠毁。即系，坠毁飞机型号为ATR-42，航班号PK-661，于当地时间7日15：30从奇特拉尔出发，原计划下午16：40到达首都伊斯兰堡。另据巴基斯坦黎明报公布的飞机乘客名单，飞机上共搭载乘客42人，加上5名工作人员，飞机上共有47人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3I5tQZw/ypW8w.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3I3nAI0/Fi2pK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3I3nGRk/nDGyN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据提供的机上名单来看，机上共有3名外国人，其中包括一名中国人，据中国驻当巴基斯坦大使馆证实，该名中国人有系巴基斯坦一间奥地利公司的员工，使馆正联络家属处理善后。另外，飞机的黑匣子已经找到，初步判断事故由机械故障引发，飞机的其中一个引擎可能“停车”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3I3nmfD/ZEaz4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】朴槿惠弹劾案提交国会全体会议明日表决&lt;br/&gt;
韩国总统朴槿惠弹劾草案8日已在国会上正式被列入全体会议议题，国会将于9日召开全体会议，对弹劾案进行投票表决。弹劾案中包括了“世越号”沉船沉没事故当时7小时朴槿惠行踪相关质疑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3I4ZWlb/14aatI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【在野党预测：将以210票通过弹劾】7日在韩国总统朴槿惠弹劾案表决两天前，朝野两党为计算票数而终日奔走着。在野三党与新国家党非亲朴阵营称已经确保了210张左右的赞成票，而亲朴阵营则提出存在弹劾案遭到意外否决的可能性。据推测，不仅是弹劾案表决的通过与否，赞成票数的多少也将对日后的政界造成极大的影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】金正恩视察新改建的江原道12・ 6少年团夏令营
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	金正恩望着夏令营全景说，“根据傍着大海的地区特点，把每个建筑物都塑造成冲破波浪的帆船，真有特色，江原道为儿童建成了又一个夏令营、幸福的乐园，江原道人民做了一件大事。”金正恩参观由金正日爱国主义教育室、阶级教育室、电子娱乐室等组成的会馆时指出，各个因素都具有教育意义，以便让孩子们从小怀有热爱祖国和人民的心情。 金正恩指出，“12・ 6 少年团夏令营能够得到很好的改建，是江原道内干部、党员和劳动群众火热的心带来的值得骄傲的结果”，高度评价了他们的功勋。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3I4lDo2/6H20z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】两家美国邮轮公司获批起航古巴
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	两家美国邮轮公司周三宣布，已经获得古巴政府批准于明年将航线拓展至古巴。美国与其长期敌对国家古巴之间的商业联系范围由此进一步扩大。奥巴马政府正努力推动在候任总统特朗普(Donald Trump)就职之前完成与古巴的一系列商业协议。奥巴马政府认为，这些协议对于在外交和商业上对古巴做出永久开放十分关键。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3I1Fpq5/vhM6i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】日本发现两种新血型，可能与福岛核事故有关
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据俄罗斯“z-news”新闻网站报道，日本科学家发现的两种新血型（Langereis和Junior）与已知的I，II，III和IV完全不同。新血型的出现可能与福岛核事故有关，目前还没找到准确的原因。科学家认为，这种影响可能很快遍及全球，未来人类可能会出现十余种新血型。我们共存于这个星球，没有人能独善其身。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HSJcDG/TIbCc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】加拿大总理为编程一小时活动开发了一个游戏
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	由非营利组织Code.org举办编程一小时活动是一个全球性的活动，旨在推广计算机科学教育。在今年的活动上，加拿大总理贾斯汀・特鲁多(Justin Trudeau) 开发了一个游戏，他表示编程很简单，人人都应该尝试。对总理的弹球游戏感兴趣的人可以访问&lt;a href="https://studio.code.org/c/298948598"&gt;这个页面&lt;/a&gt;，游戏可以在线玩，编程细节也可以直接浏览。在他之前，美国总统奥巴马、爱尔兰总理也都为编程一小时活动写过程序和游戏。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3I28Uey/wkYxu.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】华裔男因眼小申请护照遭电脑歧视 被拒原因为“闭眼”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据BBC，新西兰华裔男子Richard Lee在申请护照上传照片时，因系统无法识别面部为由被拒，原因是计算机软件认为他在照相时没睁眼。尽管Richard很明显地睁了眼，但系统还是提示他处于闭眼状态。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HrknXE/6pJhn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	随后Richard在Facebook发布了一张恶搞自己的图片来回击，并配文字：我希望他们能通过这张照片。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3Hrkvak/p1RO3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】学者：李嘉诚、孙正义投海外 中国急需加息减税了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	加息是抑制资产泡沫最有效的手段，包括房地产泡沫。加息并不是增加企业融资成本，因为实际利率早已远超企业贷款利率。加息只是央行表面的一种态度和信号。而加息和减税才是治疗滞胀的良方之一。当然，能裁减冗员和减少政府开支，效果会更好一些。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3I9WaJG/rk7G8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】环球时报：人权观察攻击“双规”，用心极其险恶
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	总部在纽约的人权观察近日发布报告，对中共打击腐败的“双规”制度进行恶毒攻击。该报告的核心材料来自对21个人的采访，人权观察称这21人包括曾经受到“双规”的人员、被“双规”者家属、律师、前检察官等。报告罗列了被“双规”者遭到的各种“酷刑”，受访的被“双规”者都自称受了“冤枉”，“屈打成招”。人权观察组织差不多把中国体制的基础性构件和重大措施骂遍了。“异议人士”“宗教权利”“独立司法”“香港”等等，都是人权观察对华攻击中经常出现的关键词。现在它又骂到“双规”上来了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人权观察这样的西方意识形态机构或者完全不懂中国，或者就是要存心“黑”中国。它们用几张不知真假的“黑白照片”取代整个中国纪检监察波澜壮阔的发展、实践进程，把中国反腐败描述成一场“反人权运动”，强行套上“政治斗争”的逻辑。这个组织骂中国骂了那么多，编了数不清的报告，其实它们就想对世界说一句话：中国太坏了。如今外部的各种信息总能通过种种渠道进入中国，人权观察大概还想用它的报告挑拨一些中共党员与组织的关系，在中国社会中散布恐怖情绪。这样的用心尤其险恶。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HQDYL3/kWTxa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】历史上的今天：克拉玛依大火
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1994年12月8日下午，新疆克拉玛依市教委和新疆石油管理局教育培训中心在克拉玛依市友谊馆举办文艺演出活动。 18时20分左右，由于舞台上方7号光柱灯烤燃附近纱幕，引起大幕起火，火势迅速蔓延，约一分钟后电线短路，灯光熄灭；剧厅内各种易燃材料燃烧后产生大量有毒有害气体，致使众人被烧或窒息，伤亡极为惨重。 共死亡325人，其中中小学生288人，干部、教师及工作人员37人，受伤住院者130人。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3I88kWs/GF7Dx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】如果你和一个人结合在一起，打算度过一生，你们就将两个人的生命放在一起，不要做有损你们结合的事情。建构你们的夫妻关系就是你们共同的计划，你们永远都需要根据环境的变化而不断加强、改变、重新调整方向。你们怎么做，就会成为怎么样的人。  ―― 安德烈・高兹《致D情史》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3HqFeXP/R611w.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lawma?refer_flag=1005055010_"&gt;@光远看经济&lt;/a&gt;：乔布斯重新定义了手机，朝鲜重新定义了幸福，民生银行重新定义了性骚扰！
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 08 Dec 2016 14:45:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=116866</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20161207】有人选择看到这个世界的丑恶，我选择看见美好</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=116833</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】人民日报：9亿中国人参与人大选举 规模世界第一
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从2016年开始，中国新一轮县乡两级人大换届选举陆续展开，从国家领导人到普通公民，全国9亿多选民参加选举，这是世界上规模最大的基层民主选举。人民代表大会制度是中国民主政治的集中体现，而选举是民主制度的基础环节。1953年2月11日，中国第一部选举法诞生，中国的社会主义选举制度由此确立。经过60多年的发展，尤其是改革开放以来30多年的实践，中国新型的民主制度逐渐得到世界的认可。越来越多的人开始承认，在坚持共产党领导的前提下，“中国的民主化”是可能的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3xRxr7t/Ddg1C.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【如果每项国家决策都要一人一票，这个国家必将陷入瘫痪 】全国人大常委会委员、全国人大法律委员会副主任委员徐显明认为，在人数如此众多、差异如此巨大的中国，如果每项国家决策都要一人一票，这个国家必将陷入瘫痪。这是中国的特殊国情。在此次县乡两级人大换届选举过程中，有西方国家借“独立候选人”问题批评中国的政治制度。在郑永年看来，“这是因为他们站在西方的角度来看中国政治，而非从中国本身的实际出发。他们很难看到中国政治的发展方向。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3xRxm2y/nS3dc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国务院：确保2020年农民人均收入比2010年翻一番&lt;br/&gt;
近日，国务院办公厅印发了《关于完善支持政策促进农民增收的若干意见》。《意见》提出，到2020年，农民收入增长支持政策体系进一步完善，农业支持保护制度更加健全，农民就业创业政策更加完善，农村资源资产要素活力充分激发，农村保障政策有力有效，农民收入持续较快增长、城乡居民收入差距进一步缩小，确保实现农民人均收入比2010年翻一番的目标。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3xRxggl/llGRO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】国务院：全面启动实施人口密集区危险化学品企业搬迁&lt;br/&gt;
国务院办公厅近日印发《危险化学品安全综合治理方案》，提出人口密集区危险化学品企业搬迁工程要全面启动实施，进一步摸清全国城市人口密集区危险化学品生产企业底数，通过定量风险评估，确定分批关闭、转产和搬迁企业名单。《方案》强调，要有效防范遏制危险化学品重特大事故。加强高危化学品管控。研究制定高危化学品目录。加强硝酸铵、硝化棉、氰化钠等高危化学品生产、储存、使用、经营、运输和废弃处置全过程管控。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3xRxaek/dhR9X.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】保监会将派检查组进驻前海、恒大人寿&lt;br/&gt;
据报道，保监会将于近日派出两个检查组分别进驻前海人寿、恒大人寿。其中，进驻前海人寿的检查组将由发改部牵头，进驻恒大人寿的工作组将由资金部牵头。报道称，检查的主要方向是对上述两家保险公司治理规范性、财务真实性、保险产品业务合规性及资金运用合规性开展现场检查，严肃惩处违规行为，切实规范其公司治理、业务发展和投资运作，维护市场秩序。而对于保监会叫停万能险新业务，前海人寿也回应称，将以此为契机，加快业务结构转型，坚持“保险姓保”，大力推动风险保障型与长期储蓄型保险产品的发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3xSwnJQ/KVuzk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【发改委等四部门：密切关注部分领域非理性对外投资的倾向】发展改革委、商务部等四部门6日答记者问时表示。监管部门也密切关注近期在房地产、酒店、影城、娱乐业、体育俱乐部等领域出现的一些非理性对外投资的倾向，以及大额非主业投资、有限合伙企业对外投资、“母小子大”、“快设快出”等类型对外投资中存在的风险隐患，建议有关企业审慎决策。将把完善中长期制度建设和短期相机调控结合起来，在推进对外投资便利化的同时防范对外投资风险。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3xSwfmI/KTm5d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【广东严禁银行资金买非持牌机构非公开融资产品】广东银监局于11月30日下发通知，明确禁止银行将非持牌金融机构列为同业合作交易对手，不得为非持牌金融机构的相关业务提供违规担保，严禁银行资金购买非持牌金融机构非公开发行的融资产品。加强对理财资金投资房地产领域的管理，严禁资金违规进入房地产领域。要求银行自有资金、理财资金投资要穿透至底层资产并加强投后管理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】11部门发文推进婚育新风：反对借婚姻索取财物
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，国家卫生计生委、民政部等11部门联合下发《关于“十三五”期间深入推进婚育新风进万家活动的意见》。《意见》将宣传依法按政策生育,建设新型婚育文明作为主要任务之一。《意见》提出，要传播符合社会主义核心价值观的婚姻观念，维护平等、文明、和谐的婚姻关系，倡导婚事简办，反对包办婚姻、违法早婚、大操大办和借婚姻索取财物。营造夫妻平等氛围,促进夫妻共同承担家庭责任。积极倡导保障妇女合法权益，不断提高社会性别平等意识，促进出生人口性别结构趋向自然平衡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3xSvXoB/L7LWy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】文化部：网游需公示道具抽取或合成概率 让用户明明白白消费
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	文化部日前下发通知，首次明确对网络游戏虚拟道具发行服务进行规范。《通知》从四个维度明确了以随机抽取方式提供网络游戏虚拟道具和增值服务的合法性规则，即：限定投入方式不得为法定货币或者网络游戏虚拟货币，要求公示可能抽取到的全部虚拟道具或增值服务内容，公示抽取或者合成的概率，另外，还要同时提供用户获取同样性能的虚拟道具或增值服务的其他途径。也就是说，要让用户明明白白消费，理性预估结果，在保留随机抽取趣味性和偶然性的同时，消除涉嫌宣扬赌博与诱导用户消费的风险，回归网络游戏的本质。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3xTM4u6/10cznE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】山东流动人口新规：离开户口地到居住地住三日以上就要登记
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近日，山东省政府办公厅发布《山东省流动人口服务管理办法》，《办法》明确对流动人口服务管理实行居住登记制度，一人一证。这里所称流动人口，是指离开常住户口所在地跨县（市、区）居住3日以上的人员。设区的市人民政府可以结合本地实际情况，具体确定纳入服务管理的流动人口范围。《办法》中明确出租屋房东、物业、房屋租赁中介、职业介绍机构、用人单位、大型农贸市场或商品集散地管理机构均有义务在3个工作日内报告流动人口情况，未报告的个人或机构将被处以数百至数千元不等的罚款。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3yiGyS3/vCh67.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】陕西子洲交警官微转“批土改”言论 管理员被判玩忽职守获刑
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	苗某系子洲县交警大队临聘人员，负责管理 &lt;a href="http://weibo.com/u/3334892624?refer_flag=1001030101_"&gt;@子洲交警&lt;/a&gt; 官方微博。去年6月30日，苗某在官方微博转发了未经审批的对土改政策不满的言论，引发网友关注。很快，子洲成立调查组，对多人作出处理，苗某被子洲检方以玩忽职守罪立案调查。日前，法院经一审、二审作出判决，苗某犯玩忽职守罪，判处有期徒刑一年，宣告缓刑一年六个月。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3xQC80n/ludJz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】李嘉诚不惧碰壁 出价近421亿港元再买澳洲基建
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李嘉诚的投资走向一直为大家所关注。早前欲收购澳洲电网公司Ausgrid遭到碰壁。近日，长江基建计划收购澳洲电力分销商和管道运营商Duet Group。据报告显示，此次交易可以很好地分散长江基建降低其在英国的投资。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3yoe0L3/qwOP5.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】任正非：金融危机或即将到来 降超长期库存和超长期欠款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	任正非日前在“华为质量与流程IT管理部员工座谈会”上的讲话时称，金融危机可能即将到来，华为一定要降低超长期库存和超长期欠款，以避免金融危机的冲击。任正非在此次讲话中并未讲明金融危机可能即将到来的原因，但从他此前讲话的蛛丝马迹可以看到，他称深圳的房价太贵了，许多人买不起房，深圳房产太多了，导致许多大型企业难有发展用地。实体经济一直在流血，而全国一线城市和一些热点二线城市的房价却猛涨，大量的贷款流入房地产领域，导致其对制造业带来挤压效应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3xQ93Hi/zMWwu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】姚余栋：中国需要八个“一线城市”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人民银行金融研究所前所长姚余栋表示，我们需要更多的“一线”，这样还能防止房地产泡沫。否则若放开限购政策，北京有3000万人口，不知将来中心地区房价会涨到多少钱。至少需要八个一线城市。限购的同时也要有疏导，有供给，特别是对年轻人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3ysLnFs/rNyO5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】深交所：乐视网今日起停牌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据深交所7日公告，乐视网因拟披露重大事项自12月7日开市起停牌，待公司通过指定媒体披露相关公告后复牌。昨日，市场再次传出乐视裁员风波。午后乐视股价快速跳水，收盘下跌7.85%，报35.8元每股，盘中最低触及35.01元，逼近跌停线。贾跃亭有一笔乐视网股权质押平仓线为35.21元：乐视网盘中一度跌破该笔股权质押平仓线，而这笔质押股票总计50733.23万股，占贾跃亭持股比例高达64.81%。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3xPGFCy/aiIBX.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/328918080?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@白城以北&lt;/a&gt; ：乐视离职排长队
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3xPGuyl/b1bHG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】默克尔再次当选基民盟党主席
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据基民盟官方网站６日消息，德国总理默克尔当天在西部城市埃森召开的党代会上以89.5％的得票率再次当选基民盟主席，将正式作为该党总理候选人参加2017年德国大选。默克尔表示接受并很高兴见到这一结果，感谢党员代表对她的信任。关于大选，默克尔表示，基民盟在此次大选中将面临极大困难，“至少是两德统一以来最困难的局面”。默克尔呼吁全党帮助她参加竞选，表示“没有人能够单打独斗扭转德国、欧洲乃至世界局势”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5507842614?refer_flag=1005055010_"&gt;@StellaZhang200&lt;/a&gt;:180度大转弯，默克尔在党代会上表示将在德国禁止伊斯兰蒙面罩袍，因为“一个蒙面女性几乎完全没有可能融入德国社会”。她还保证之前难民大量涌入的情况不会重演，将加速遣返不符合要求的难民。她还说德国法律高于任何宗教教义或沙里亚法。外媒评价默克尔态度令人吃惊的转变同最近发生的多起少女被难民奸杀案有关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3ybhaD4/4S6sk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】扔炸弹不如找伙伴 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国总统奥巴马周二（12月6日）在位于佛罗里达坦帕的迈克迪尔空军基地最后一次就全球反恐问题发表演讲，为自己任期内推行的反恐策略辩护。奥巴马呼吁继续以组建联盟的方式与恐怖主义战斗，同时放弃酷刑等手段。“与其作出错误承诺，通过扔炸弹、部署更多地面部队以及和世界其他国家隔离等方式试图消灭恐怖主义，我们更应该对恐怖主义威胁有长期的打算，”奥巴马说。奥巴马在强调自己八年任期内采取的策略的同时，没有提到当选总统特朗普的名字。但他提到美国总统的继任者还没有清晰阐述反恐战略。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3ykCIix/wQMYf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】蔡英文回应川蔡通话：致电只是恭贺川普当选总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在接见应邀到台湾访问的美国全国公共广播电台NPR国际新闻部主编、《今日美国报》新闻主编、《华盛顿时报》国安事务记者等人时，蔡英文表示，“必须强调”这次与川普的电话会谈“并不意味着政策的改变”。蔡英文说：“我并没有预见在近期会有任何重大的政策改变，因为我们都看到区域稳定的价值。”蔡英文形容，与川普通电话是“我们表达尊重美国选举和恭贺川普获胜的方式”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3y05gg6/yKHGl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【蔡英文将于今晚会见叶望辉】据媒体报道，川普过渡团队顾问叶望辉将于今晚将拜会蔡英文，为了避免外界过度解读，此行拜会被安排在非公务时间，也在总统府外，有可能是蔡英文位于敦化南路住所。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3y05nvk/x8681.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【洪秀柱评“特蔡电”：不知对台湾是福还是祸】国民党主席洪秀柱6日参加活动时表示，不知道蔡英文与美国侯任总统特朗普的这通电话所代表的意义是什么，如今也不知道两岸政策要怎么走下去，不知道两岸发生更严重的分裂的时候，对台湾是福还是祸。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; ：川菜通话事件看来不是什么一时兴起，或者不懂规矩。是台湾花钱找美国共和党大佬、93岁的鲍勃-多尔帮助安排的。多尔老爷子的事务所拿了14万美元，在司法部登记为台湾的游说客。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3y1ulJl/mszur.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】特朗普准备任命艾奥瓦州长布兰斯塔德担任美国驻华大使
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	特朗普选择艾奥瓦州州长布兰斯塔德担任美国驻中国大使，布兰斯塔德已接受了特朗普的邀请。特朗普于12月6日下午在纽约特朗普大厦会见了布兰斯塔德.布兰斯塔德与中国渊源颇深。1985年，时任河北正定县委书记习近平率石家庄市玉米深加工考察团访问艾奥瓦州时，就曾与当时担任州长的布兰斯塔德会面。2011年，时任中国国家副主席的习近平在人民大会堂再次会见了布兰斯塔德。2012年习近平赴艾奥瓦州故地重游，再次受到了布兰斯塔德的接待。2015年，担任中国国家主席的习近平在美国西雅图举办的中美省州长论坛发表讲话时，布兰斯塔德也作为美国州长代表之一出席。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3yvax6C/5Rz9O.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】川普称波音太贵放话取消订单
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间本周二，川普在Twitter发帖称：“波音要为未来总统生产全新的‘空军一号’波音747飞机，可成本已经失控，超过40亿美元。取消订单！”&lt;img alt="[摊手]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" title="[摊手]"/&gt;然后波音的股价当即跳水，跌幅一度达到1.6%。在白宫和波音公司分别作出表态之后，该公司的股票慢慢回升，到收盘时微涨0.05%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3y9T08e/10Z8Tz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于特朗普的表态，白宫发言人厄尼斯特（Josh Earnest）称特朗普引用的数据与“波音公司和国防部达成的协议”并不吻合。在紧急声明中，波音公司也表示公司现在“有1.7亿美元的合同在身，帮助确定这些复杂军用飞机的性能，满足美国总统的特殊需求”，并“期待继续就该项目的后续与美国空军合作”，以制造“符合美国纳税人最好利益的飞机”。今年1月，波音公司与五角大楼达成一项1.7亿美元的合同，设计可替代现役空军一号的新飞机。现任美国总统奥巴马使用的两架波音747从里根时代就开始服役，到2017年将达到规定的30年设计使用年限。预计新的空军一号最早将于2024年投入使用，而除非特朗普获得连任，在他的总统任期中不会用到新飞机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3y7V0Za/padmy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一直与特朗普作对的《华盛顿邮报》则在报道中对特朗普的推文进行了逐字逐句的检查。报道称特朗普推文中所说的“波音正在为未来的总统建造一架新的747空军一号”不准确，因为波音公司现在只是在设计阶段，并没有开始建造，而且空军一号不是一架飞机，而是两架，另一架是备机。对于特朗普指出的40亿美元，报道指出国防部五年计划中列出的开发新的空军一号预算为27亿美元，最终开销会高出这个数字，但最后的成本将需要通过国会审批。按照要求，空军一号飞机需要能抵抗核弹爆炸后产生的核辐射和冲击波、配备先进的通讯指挥系统、可在空中加油，配备可做手术的医疗间。据报道，新的机型要对通讯系统和反导系统进行升级改造。有意思的是，早在2013年，特朗普曾在Twitter上透露自己拥有波音公司的股票。而他的发言人米勒（Jason Miller）周二表示，特朗普在今年6月已将股票全部出手。米勒称特朗普的表态是为了削减政府开支，“节省纳税人的钱”。上周五，在发表演讲时，波音公司总裁米伦伯格还呼吁要警惕竞选中出现的“反全球化情绪”，称“如果我们不在制定贸易规则上领头，我们的竞争者就会替我们制定规则”。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纽约市长白思豪5日表示，已致函奥总要求拨款3500万美元，以支付川普当选总统至明年1月20日就职期间75天的安全费用。川普多年来在曼哈顿热闹的57街与第五大道交会的川普大厦顶楼工作、居住，按照白思豪请款金额计算，保护他每天要花46万6667美元。白思豪还表示，接下来将和联邦政府官员和国会领袖通电话、见面，讨论川普安全费用问题。纽约市议长Melissa Mark-Viverito 也表示，让曼哈顿的一栋住宅采取总统级别的安全措施，这为执法机构带来空前挑战和问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3y8Qgs8/M7kIm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】软银孙正义和特朗普会面，承诺在美投资500亿美元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	软银集团董事长孙正义周二在特朗普大厦宣布，他将在美国投资500亿美元，创造5万个工作岗位。此前他和美国候任总统特朗普进行了45分钟的闭门会谈。孙正义未提供投资计划细节。特朗普称他赢得11月大选促成了软银的投资决定。在接受采访时，孙正义称上述资金将出自他和沙特阿拉伯主权财富基金及其他潜在伙伴成立的1,000亿美元投资基金。孙正义称，他安排了和特朗普的会谈，而且他非常喜欢特朗普。而特朗普在twitter上称：“孙正义说，要不是我们（特朗普）赢得大选，他永远不会这么做。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3xVGeHV/8j5K.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2734859547?refer_flag=1005055010_"&gt;@竹羊羊S&lt;/a&gt;：孙正义的英文不太溜，美国的记者估计不是跑经济的，不认识他。孙老板还拼写了自己的名字，说我是软银的CEO。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3xWT7vL/oGcuY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
掌控斯普林特公司(Sprint Corp., S)的亿万富豪孙正义告诉记者�o他计划投资于美国的新初创公司。靠投资初创公司创造5万个工作岗位是困难的�o一般来说初创公司雇用的员工很少。斯普林特公司的员工数量约为3万人�o为了减少损失已实施了裁员。据一位了解孙正义投资思路的知情人士称，除了向初创企业投资，孙正义还打算将规模高达300亿美元的资金用于收购。软银2013年以220亿美元收购了总部位于堪萨斯的斯普林特，另外，该公司去年还牵头对旧金山网络贷款公司Social Finance Inc.进行了10亿美元的投资。（wsj） 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3xWThSB/XmOHV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：软银孙正义根本就是在那儿忽悠美国草根大众， 别说500亿，一万亿又能投几个字儿到生锈地带？别忘了，川普赢得大选就三个州起了关键作用，都是传统制造业基地。软银投资，估计还是投向效益高、科技含量高的产业。川普答应的煤矿、钢铁业就等着吧，等到死也不会来钱的。5万个职位估计没几个在铁锈和红州，都去加州那些蓝紫的州了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	也许美国的传统蓝领工人真的需要再被忽悠一次，软银投资美国，四年内大量生产机器人、无人机、VR等，四年后把美国的传统行业职位再减几万，他们才会认识到美国产业结构只能这么变，是川普们在忽悠他们相信煤钢业还可以改嫁享受第二春。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】媒体对我好点我就不发推啦
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/usinvester?from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt; ：针对有群众嫌川总发Twitter太多，今天川总表示：只要媒体不再欺负他，他就会少发Twitter。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3ydyBEu/bb24T.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/saysayjiajia?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E6%9D%8E%E4%BD%B3%E4%BD%B3Audrey"&gt;@李佳佳Audrey&lt;/a&gt;：事儿前因后果是川普周末喷SNL喜剧演员又讽刺他，惹得女音乐家Danielle Muscato连发二十几条推嘲讽他还有七个星期就当总统了却自恋无聊到只会天天发推特怼人。这些推被转了近十万次，川普最后嘤嘤回应：媒体对我好点我就不发推啦。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3ydym59/cVTD6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】美国最高法推翻苹果三星专利案3.99亿美元赔偿额&lt;br/&gt;
当地时间12月6日，美国最高法院以8:0全票通过三星关于赔偿金过多的申诉，裁定三星无需向苹果支付3.99亿美元的高额赔偿金。在美国最高法院周二作出裁决以前，一个下级法庭要求三星向苹果赔偿 5.482 亿美元。三星认为其中的 3.99 亿美元赔偿金是不合理的，这才上诉到美国最高法院。据了解，最高法院作出裁定之后，此案将会移交至更低一级的法院进行审理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3yeKeK3/XStSh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国最高法院法官索尼娅•索托马约尔称，美国最高法院是以8:0全票通过的此项裁定，并表示如果手机只抄袭了某些部件而非整个设备，那就并不构成侵权。苹果发言人乔希•罗森斯托克在声明中说，苹果公司依然 “乐观地认为，下级法院一定会再次发出一个强有力的信号，那就是抄袭侵权是不正确的。三星表示，此次裁决“是三星的胜利，也是所有那些在市场上推动创造力、创新和公平竞争的人的胜利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3yeKtBb/m3ly1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】日本：将与欧美同步不承认中国市场经济国地位
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据日本《读卖新闻》5日报道，日本政府已基本决定，将与欧美保持同步，不承认中国“市场经济国”地位。报道称，日本首相安倍晋三在5日的参议院TPP特别委员会会议上称，中国国有企业的“不当倾销”行为损害市场秩序。安倍还声称，“中国钢铁业产能过剩，并以相当低廉的价格对外销售，这让全球钢铁企业以及相关企业深受其害”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3ycBufp/bEUb0.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】巴黎临时实行车辆单双号限行应对空气污染
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国巴黎警察局５日宣布，由于接连多日的空气污染现象仍将持续，将于6日在首都巴黎及其周边22个市镇临时采取车辆单双号限行等紧急应对措施。自11月30日起，巴黎所在的法兰西岛大区（大巴黎地区）空气质量始终不佳。本月1日、2日，PM10平均浓度均超过每立方米80微克以上，超出警戒标准。尽管上周末两天空气质量有所好转，但进入新的一周后，5日当天PM10平均浓度再度突破通告标准，且这一情况预计将延续至6日。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3yg1S26/lopA9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】委内瑞拉危机：央行印发超大额钞票  女性卖头发维生
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据CNN6日报道，委内瑞拉央行周日表示，将从12月15日起发行面值500至20000玻利瓦尔的六种新货币。新货币的最大面值是现行货币最大面值（100玻利瓦尔）的200倍。由于深陷经济危机，超高的通货膨胀水平几乎使得委内瑞拉货币变成废纸。按照官方汇率，当前100玻利瓦尔可兑换15美分；若是按照普遍使用的非官方汇率，100玻利瓦尔仅仅相当于2美分。货币崩溃导致人们外出购物需要用袋子而非钱包来装钞票。另一方面，由于民众大量使用信用卡，导致电子支付系统近来出现崩溃状况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3yfAO2r/PV1cI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为了维持生活，委内瑞拉人正想尽一切办法获取必需品。据《卫报》报道，在委内瑞拉与哥伦比亚边境附近的La Parada小镇，每天有成群结队的委内瑞拉女性前来售卖自己的头发，以换取现金购买生活必需品。这种现象在近几周越来越普遍。报道说，在两国边境线的一座桥上，有数十名中间商喊着“我们买头发”。据这些中间商们大概估算，每个临时交易点每天大约有200位女性接受报价，而这样的交易点在La Parada一共有七个。报道说，头发交易在其他边境城镇也很火热。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3yfAH77/8t2hX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】中国两女留学生在德遭性侵案嫌犯落网
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国波鸿市警方表示，已经逮捕了一名涉嫌性侵两名中国女学生的男子。德国检控人员表示，嫌疑人是31岁的伊拉克难民，他和妻子及孩子一年前抵达德国。德国媒体DPA报道称，这名没有公布姓名的男子涉嫌在8月份攻击并试图强奸一名21岁的中国女学生，以及在11月强奸一名27岁的中国女学生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3ynqn2p/kpJpz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】四大美国科技巨头将联手阻击恐怖主义网络传播&lt;br/&gt;
美国四大科技巨头脸书、微软、Youtube 和推特周一宣布，将联手在全球范围内建立数据库，甄别带有恐怖主义特征的网络发布，以加快取缔网上恐怖主义宣传及招募追随者的�热荨Ｊ�据库将首先从建立恐怖分子的图像和视频入手，将那些违反各公司规定的、最为极端和犯罪的图像视频纳入。四大公司表示，正在研究如何在未来吸收其他网络公司加入这一反恐数据库。同时强调每个合作公司将继续以各自的方式独立处理信息，独立决定是否按照政府或警方要求取消或阻断某些信息的发布。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3yljSch/DBQu9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】谷歌2017年将实现全部用电来自绿色能源&lt;br/&gt;
谷歌(Google)正接近实现其可再生能源使用目标，即全球办公室和数据中心所用电力100%来自可再生能源。谷歌高级副总裁Urs Holzle表示，到2017年某个时候，该公司将实现100%电力需求通过太阳能和风能来满足。Holzle写道，目前谷歌是全球最大的可再生能源电力的企业买家，承诺购买260万千瓦风能和太阳能电力。他表示，谷歌每年将直接购买足够的风能和太阳能电力来满足全球业务部门的所有电力需求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3ylk79F/WEpon.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】绝大部分CEO相信技术将淘汰人类&lt;br/&gt;
人工智能、机器人技术和其它新兴技术将重塑我们所知的世界。根据管理咨询公司 Korn Ferry 的一项研究，绝大部分 CEO 在思考未来业务的时候认为技术的价值高于人类。Korn Ferry调查了800名商界领袖，44%的CEO相信机器人、自动化和AI技术将重塑未来的许多工作场所，人类在很大程度上将变得多余。Korn Ferry全球董事总经理Jean-Marc Laouchez认为有形性偏差（tangibility bias）可以解释为什么如此多的CEO采用这一受争议的想法，面临不确定性时CEO们在思考、规划和执行时将可以看到、触摸和测量的有形性如技术工具作为优先考虑的事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3yljZqh/JpxHO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】历史上的今天：华沙之跪
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1970年12月7日，联邦德国总理勃兰特在华沙犹太人殉难者纪念碑前下跪。当天，在纪念碑前敬献花圈后，勃兰特突然自发下跪并且为在纳粹德国侵略期间被杀害的死难者默哀。这一举动引起德国国内乃至世界各国的惊动。据陪同者在一次电视采访中回忆，当天晚上在就此事问勃兰特时，他曾经回答说“我当时突然感到，仅仅献上一个花圈是绝对不够的”。 无可否认，华沙之跪极大的提高了勃兰特和德国在外交方面的形象，为此，1971年勃兰特获得了诺贝尔和平奖，华沙之跪也被标志为战后德国与东欧诸国改善关系的重要里程碑。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3xNFlH9/y93H8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】《海上钢琴师》男星自曝父子遭爷爷性侵
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国男星蒂姆・罗斯(Tim Roth)曾因《海上钢琴师》走红，他近日接受《卫报》采访，透露和爸爸都曾遭到爷爷性侵。蒂姆・罗斯表示爸爸童年很悲惨，他怒斥爷爷就是个“强 奸 犯(rapist)”，但却没人敢说，也没人知道该怎么做。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3y3Mzes/esN8H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/nopingwest?refer_flag=1005055010_"&gt;@NoPingWest&lt;/a&gt; ：服。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3xUzkGv/11A0F8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】&lt;a href="http://weibo.com/nasawatch?refer_flag=1005055010_"&gt;@NASA中文&lt;/a&gt;：宇航员Thomas Pesquet ：“从空间站凝视地球，大部分是蓝色和白色，也是就是大海和白云的颜色，尽管如此，从来都不会感到厌倦。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3xO4bph/fyNfi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】有人选择看到这个世界的丑恶，我选择看见美好。――德洛丽丝
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G3xMViZi/LuFML.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2835724503?refer_flag=1005055010_"&gt;@段子楼&lt;/a&gt; ：上班路上，听一妹子哼哼：大王叫我来寻衫，我把淘宝转一转，这人间的土，是无比的甜，剁手充满节奏感…… ――Accompa°必须滴
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	当你在超市里痛苦着:送什么好呢？一个人跳出来说:脑白金啊！当你在饭店里纠结:吃火锅？会上火！那个人跳出来说:有加多宝啊！当你房事选择套套困难:哪个更薄呢?这个人跳出来说:冈本001啊！当你老是担心穿的裤子皱巴巴时,这个人又跳出来说：穿磨毛裤,炒鸡抗皱的哦！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=539904526273" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=539904526273&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 07 Dec 2016 14:16:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=116833</guid></item></channel></rss>