<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 28 Nov 2017 17:02:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171128】他们自己的心中又何尝没有一个太君梦呢</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126656</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中央军委政治工作部原主任张阳自缢身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年8月28日，经党中央批准，中央军委决定对中华人民共和国中央军事委员会委员、中共中央军事委员会原委员、中央军委政治工作部原主任张阳进行组织谈话，调查核实其涉郭伯雄、徐才厚等案问题线索。经调查核实，张阳严重违纪违法，涉嫌行贿受贿、巨额财产来源不明犯罪。接受组织谈话期间，张阳一直在家中居住。11月23日上午，张阳在家中自缢死亡。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/031a7b91/2207bc49.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【军网：张阳畏罪自杀，以可耻的方式结束了自己的一生】中国军网28日评论称，张阳身为党和军队高级干部，丧失理想信念、丧失党性原则、丧失法纪敬畏、丧失道德底线，台上台下两种表现、人前人后两副面孔，嘴上喊忠诚、背后搞贪腐，是典型的“两面人”。其严重违纪违法问题给党和军队事业造成严重危害，玷污党的形象、玷污军队形象、玷污政治工作形象、玷污领导干部形象。张阳以自杀手段逃避党纪国法惩处，行径极其恶劣。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】彭宇华、李明哲一审获刑七年和五年：被判犯颠.覆国家政权罪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	岳阳市中级人民法院依法对被告人彭宇华、李明哲颠.覆国家政权案一审公开宣判，认定彭宇华、李明哲均犯颠.覆国家政权罪，判处彭宇华有期徒刑七年，剥夺政治权利二年；判处李明哲有期徒刑五年，剥夺政治权利二年。彭宇华、李明哲均当庭表示服从判决，不上诉。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8f498b90/79ce9821.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【3】北京大兴新建二村火灾排除人为放火嫌疑 起火系电气线路故障所致
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经公安部门工作，大兴11·18火灾排除人为放火嫌疑。经查实，起火部位位于新建二村一自建房屋地下中部冷库间南墙中部的墙面上，起火系埋在聚氨酯保温材料内的电气线路故障所致。樊某某等20人因涉嫌重大责任事故罪已被依法刑事拘留。目前，公安机关正会同相关部门强化调查取证，确定相关人员法律责任。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4a7a90ef/3b43dc21.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【4】央视再发评论：不论以什么名义，都不能践踏外来人口的尊严
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	城市越大，所需要的劳动力越多样化。不同人群集聚，这本身是城市之所以成为城市的基础，也是城市繁荣度、生命力的体现。城市中的每个人都有自己的角色，并且发挥着不可替代的作用。在一个自由和平等的社会里，人口流动应该是自愿的。如果作为个体，他承受不了北京的压力，愿意离京返乡，那没问题，可以理解是个人选择。但是，作为一个群体——而且是一个数量庞大的群体，如果在得不到应有补偿的前提下被限时“离开”，不仅老百姓不会信服，在措施执行上也显得“粗犷”。不论以什么名义，都不能践踏外来人口的尊严。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b604dc28/4d170ef3.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【5】北京日报：清理整治工作必须动真碰硬、坚定不移
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	违法建设经营成为城市发展中的一大痼疾，久治难愈，根在于一个“利”字。把规整的房屋打几个隔断搞群租，一倒手就是几倍租金；偷偷起栋违建房做公寓办工厂当仓库，坐地生财……违法建设不会因为存在需求就变得合法，不管其承租人是谁，都无法改变其违法的性质，不管其经营者是谁，都应受到法律的严惩。巨大的利益空间是违法建设经营行为屡经整治又“死灰复燃”的原因，也要求清理整治工作必须动真碰硬、坚定不移。违法建设经营不铲除，北京将永无宁日，公共安全永无保障。安全隐患不除，就是对人民群众最大的不负责，就是严重失职。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a6083593/5a21d845.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/fuwg?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@傅蔚冈&lt;/a&gt; 一个大院老板这样解释：
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	  你永远不会知道国家政策什么时候变。如果政府想把我们赶出去，肯定会先把我们的房子拆了。如果我们花钱盖更贵的好几层的楼房，损失会难以想象。平房更便宜。如果形势收紧，必须放弃，我们的损失也会小一点儿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	事实上，这样的短期行为并不只是发生在北京郊区的温州老板那里，当年的伦敦也是这样。大约是在437年前，英王伊丽莎白一世发布了一项影响伦敦发展的命令，该命令明令禁止任何人在离伦敦城门3英里内的任何地方建造住房和公寓。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	尽管控制城市规模并没有取得如期效果，但这种严格控制城市人口规模所产生的后果却很严重：由于供给减少而导致的房价高涨，很多人不得不居住在大量的低劣建筑中。因为伦敦在英国的各种优势，伦敦还是成为英伦三岛的人口流入地。当政府禁止提供住房之后，他们该在哪里寻找住所？很快，一些商家就看到了其中的机会：在这些禁止区域内建造临时住房。由于这些住房从建造开始就是违法，商家为了减少损失就尽量使用劣质材料。尽管这些违法搭建的建筑有被政府拆迁的危险，但是由于人多房少而导致的住房价格高涨，他们的房租收益足以弥补其被拆除和罚款的风险。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】北京市委书记蔡奇三赴大兴：专项整治要坚定有序有人文关怀 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京市委市政府部署安全隐患大排查大清理大整治专项行动后，市领导分头带队，到一线督导隐患排查整治，确保人民群众生命财产安全和首都安全稳定。11月25日、24日，北京市委书记蔡奇，市委副书记、代市长陈吉宁分别赴大兴区西红门镇、朝阳区十八里店乡督导检查。蔡奇指出，专项整治要体现人文关怀，要讲究方法，工作要做到家。要高度关注人的走向，人要随产业走，不能跟着隐患走。企业是法定责任人，要尽到应有责任；企业之间也要开展互助。政府要主动帮助企业妥善安置务工人员的生活和出路，人社部门可以组织企业到西红门举办用工招聘会，帮助务工人员再就业，对所有困难群众都要实施社会救助。今后还要规划建设一批租赁房，解决住有所居问题。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5b5c37f2/657ccfa9.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【防止急躁情绪 给分流群众留出时间】27日，北京市委召开区委书记会，通报了大兴区“11·18”重大火灾事故和朝阳区红黄蓝幼儿园涉嫌伤害儿童事件处置情况，专题部署保平安工作。蔡奇强调，要以清理“三合一”“多合一”等重大消防安全隐患经营场所为重中之重，坚定有序地开展安全隐患大排查大清理大整治专项行动，把威胁城市安全的“灰犀牛”关进笼子。一是要坚定，坚决扛起对人民生命负责的责任，没有什么比生命更宝贵。专项行动按照市安委会统一部署稳步推进。二是要有序，要注意方式方法，防止个别地方简单化，防止急躁情绪。▲ 要坚持一点一策，严格依据法律法规开展清理整治，讲清政策要求，做好疏通引导，保证人员安全。注意把握工作节奏，给分流群众留出时间。▲ 要注重人文关怀，加大对困难群众的社会救助。▲要全面加强各类幼儿园安全规范管理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e361397e/2b4f7a9c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】北京西红门镇制定“拆除腾退临时救助政策”  提供过渡性住宿和车票
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	27日下午在北京大兴区举办的灾后首场招聘会上，入口处特别安置了民政救助咨询台，现场可咨询拆除腾退中的临时救助政策，西红门镇将为符合条件的群众提供过渡性住宿，有意愿返乡的将提供返乡车票。西红门镇相关负责人表示，为确保专项行动中困难群众的基本生活得到保障，镇政府还成立了临时救助小组，提供应急临时救助服务。被救助者可以向临时救助工作小组提出申请，通过登记和身份信息核录后即可获得相应的临时救助。西红门镇副镇长陈永强介绍说，对于此次拆除腾退工作中涉及到的外来务工人员，有意愿在京的，将提供招聘会，确实有意愿返乡，又没有经济能力的，西红门镇将提供临时救助，例如过渡性食宿，返乡车票等。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7121884c/e2606b4f.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 
【“长租公寓”最长只能签一年？运营方要靠涨租金来挣钱】几乎所有的长租公寓租期顶多签一年，这与传统租房市场并无大异。在上月底北京执行的“租房新政”《关于加快发展和规范管理本市住房租赁市场的通知》中，明确“鼓励当事人签订长期住房租赁合同”，“住房租赁企业出租自有住房的，除承租人另有要求外，租赁期限不得低于3年”。记者调查发现，这样的房源在市场上十分罕见，长租公寓企业普遍面临盈利能力低、靠租金上涨“过日子”的窘境，也急需多部门在政策上给予支持。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】广州将开展群租房整治 城中村出租屋是重点排查对象
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，广州将开展群租房专项整治行动。据消防部门介绍，各区将结合入户走访及建筑信息采集工作，发动镇街、基层派出所及网格员力量，开展摸底排查，找准辖区最突出的群租房、“三合一”区域，有针对性地开展集中整治。另外，将紧盯“三小”场所、新兴的“淘宝村”、物流工业园区等容易出现违规住人的区域，加大检查力度，坚决清理违规住人现场。同时，联合城管、住建等部门对建筑天面彩钢板、违章搭建清理，工地违章用电用火治理等工作，严厉查处消防违法行为，严格依法督促整改火灾隐患。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5d38e8ab/46def911.png"/&gt;
&lt;p&gt;
	【9】“红黄蓝教育”股票反弹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在周五遭遇近40%的重挫后，这家饱受争议的幼教机构股价却在周一迎来一丝曙光。红黄蓝股价在周一盘前便出现上涨，并一度涨到18.80元，突破18.50元的发行价。公司股价在周一最终收报18元，涨幅9.42%。一位纽交所交易员透露，红黄蓝的股价可能在此前超卖，所以在今天出现回调，此外该公司在上周五宣布的5000万元股份回购计划可能也起到了助推了作用，不过现在仍有卖压。目前出现的上涨如果能够稳定下去当然好（市场角度），若再有负面消息，则可能会继续遭遇抛售。但从交易员的角度来看，这样的波动性并不算什么。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4512fe38/ee6ee8f6.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/zxl19830217"&gt;@粉笔张小龙&lt;/a&gt;：红黄蓝股票，今天盘前大涨15%，我一点也不意外。我昨晚讲课就说了，发生了如此严重的事件，政府没有拿掉红黄蓝的办学资质，并且看上去，这件事就如红黄蓝CFO说的，作为“一个孤立个别事件”，也就这样不了了之了。但是发生了这种之后，政府会收紧新的办学资质，我们这种想新办幼儿园的，想拿办学资质，难上加难，要的话只能通过10倍左右PE购买，以后可能更贵。这样幼儿园资质反而变得值钱，而红黄蓝手里有几百个资质，从商业上来说，这件之后他们更值钱了。有人希望大家不去上他家，可惜公立幼儿园不足，私立幼儿园限制办，百姓又有多少选择呢，要扎针就扎吧，只要不扎死，就当做针灸了吧。作为一个理性的人，单纯从投资角度，我应该去买红黄蓝的股票。但是作为一个人，我绝对不会买这个公司股票，无论做多还是空，在这个公司身上赚到任何一分钱，都是耻辱。如果有人看了这个分析，就去买红黄蓝股票，我问候你全家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f0b66d0e/36ff07e6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】中国禁止组团游梵蒂冈和帕劳
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	多家中国旅行社周一（11月27日）证实，他们得到通知称，不得组团前往梵蒂冈和帕劳共和国。中国和这两个国家均无外交关系。因此它们也不属于官方批准的旅游目的地。旅行社称，游客可以在旅行社购买前往这两个国家的机票，但是无法参团旅游。已有两家中国旅行社因组织游客赴梵蒂冈、帕劳等地被重罚30万元人民币。一位旅行社的经理向德新社表示："个人行无所谓，但是如果想组团游的话必须满足两个条件：一是这个国家必须是安全国，另一个是这个国家必须属于官方批准的旅游地。" 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3e936750/ff35d31e.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【11】李嘉诚从汕头大学撤退 双方对 "助资流程"未达一致
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李嘉诚在汕头大学的基金会办公室已经被摘牌。李嘉诚一直以来都是直接资助几个学院，拒绝校方“资金要先通过学校，再到学院“的要求。学校以“学院聘请教授、教师，或者举办活动都应先通过学校批准”卡住了学院的脖子，双方就此问题达不成一致意见，李嘉诚就此撤退。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1a4a5aa9/362d4049.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【李嘉诚基金会发言人：对撤离汕大的消息感到莫名其妙】关于“李嘉诚在汕头大学的基金会办公室已经被摘牌”的消息，李嘉诚基金会发言人表示对此感到莫名其妙。“众所周知李先生对汕头大学是超越生命的承诺，更在基金会内特别为汕头大学基金会作独立立项。”此外，汕头大学也发布声明称该消息不实。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】重庆：明年起取消主城区路桥费 提前缴纳的可全额退款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	重庆市政府27日就重庆市主城区路桥通行费改革问题召开新闻发布会。重庆市人民政府副秘书长唐慎表示，自2018年1月1日零时起，重庆将取消征收主城区路桥通行费。取消主城区路桥费后，原纳入主城区路桥年费范围的绕城高速及以内的渝邻、渝涪、渝湘、渝黔、成渝、渝遂等6条射线高速将收取通行费。对于已缴纳2018年度主城区路桥年费的车主，可在明年1-6月内，到重庆市路桥收费管理处办理退费。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b0d12c91/d1338612.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【13】赵薇丈夫黄有龙前传：与国企合作拿“干股”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	赵薇丈夫黄有龙身份神秘。据不完全统计，与黄有龙相关的公司，仅内地注册的就近20家。黄有龙，28岁时试图为一旧改项目“向政府报审批、跑手续”；32岁顺利建设金叶子酒店；33岁在一国企矿产合作项目中获得“干股”；而同一年，他在蒙古国已拥有多处矿产权。在诸多公开商业运作背后，黄有龙本人依然神秘莫测。他为何能在二十几岁的年纪就开发金叶子酒店、替人“向政府报审批、跑手续”？他为何能仅仅依靠业务沟通便获得国企合作的矿产股权？更为重要的是，他早期投资生意的资金来自何处？这些问题至今没有一个明确答案。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/49b5fa80/e143bfde.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【14】居民反映供暖问题 热电所长翘腿看彩票称：我得睡觉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	哈尔滨一居民因室温不达标，到供热公司反映情况。该所所长李公明把腿放在桌上，看着电脑中的彩票走势图，称“（管线）漏了跟我都没关系呀，我得睡觉”。次日，哈尔滨热电有限责任公司供热公司决定撤销李公明动力四所所长职务。因李公明为中共党员，目前，哈尔滨热电有限责任公司供热公司成立了调查组，将追究其党内责任。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/16cd92e4/b1b16ac6.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【15】人民日报：长远看东北经济失速并非末日 而是激励
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	东北地区曾是我国产业工人、科研人员最集中的区域之一，而今却饱受人才流失之痛。可喜的是，最近三四年，“出关东”的形势已经开始逆转。从长远看，东北经济“失速”并非末日而是一种激励，鞭策东北地区在经济转型、创新发展方面不甘落后、主动出击、逆势而上。以“不信春风唤不回”的决心培养人才、涵养营商环境，一定能造就新时代的“闯关东”风尚，厚植起东北振兴的坚实后盾。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a44464a2/e6b2582b.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【16】拍摄车震并外泄的协警被判滥用职权罪：拘役4个月缓刑6个月
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年12月，一段题为《一对衣衫不整男女车震被警方抓获》的视频，在山东巨野县微信朋友圈热传。视频传播得越来越广，多家媒体对此事作出了报道。2016年12月23日，有媒体从巨野县宣传部证实，视频系巨野县田桥派出所协警治安巡查中录制并外泄，事后协警已被开除。经过审理法院认为，于杰身为公安机关协警，在依法执行公务期间，擅自将执法过程中录制的涉及个人隐私需要保密的视音频资料向外泄露，致使该视音频在互联网传播被多个新闻媒体报道，造成恶劣社会影响，其行为构成滥用职权罪。曾经当过公安民警的来自北京市博审律师事务所的知名律师刘博今表示，警察没有权利检查车震，车震属于个人隐私，公权力无权介入。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/88ff9cb9/a1d46bc5.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【17】&lt;a href="https://weibo.com/u/6336325296?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1"&gt;@華府胖兔子&lt;/a&gt;：去運動，這件衣服很酷。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bcdf8964/37819369.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【18】媒体：朝鲜核武器研发即将完成 只需再一场核试
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日经中文网报道称，一名知情人士听朝鲜军方高层说，朝鲜下次核试将是威力最强的一次，也是朝鲜为完成核武研发的最后一次核试。关于实施核试的时间，这名军方高层说“不清楚，有待金正恩委员长决定”。知情人士透露，如果核试成功，“正恩今后将集中投资发展农业”。这名人士指出，如果朝鲜军方高层的说法属实，说明朝鲜“尚未完成核武研发”。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e4be6b1f/edc741f2.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【日媒称获电波信号 朝鲜疑准备发射飞弹】日本共同社28日引述多名政府相关人士报道，日本收到电波信号显示，朝鲜可能正准备发射弹道导弹。报道称，日本政府昨天获悉收到疑似朝鲜准备试射的电波信号后已加强警戒。政府相关人士表示，朝鲜可能在数日内发射导弹。然而，据悉通过卫星图像无法锁定飞弹本身及移动式发射台，日本政府认为也可能不是准备发射，而是朝鲜人民军冬季训练的一部分，有关当局正在审慎分析。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5d5aba02/1d6c5129.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【19】日本面向朝鲜海岸连续发现10具尸体
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本面对朝鲜的西北部海岸连续发现十具尸体残骸，以及一艘显然遭遇海难的船只。据当地一名警官透露，周末，他们在一座面对朝鲜新泻市的小岛海滩上发现两具尸体，旁边是一艘好像来自朝鲜的木船残骸。尸体已经腐烂，因此尚无法确认身份，但多个物件显示他们可能是朝鲜渔民。每年有数十只朝鲜渔船因海难漂泊至日本西北海岸。有专家表示，朝鲜当局鼓励渔民远海作业，希望在日本海海域有更大捕获。但渔民因此也冒更大的风险，因为他们的船只往往过于破旧，而且设备落后。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/440bd29e/bbde4cd2.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【20】美国起诉三名涉嫌窃取商业机密的中国黑客
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周一披露的一封起诉书显示，三名中国人遭美国司法部门起诉，原因是他们涉嫌以窃取机密商业信息为目的对穆迪分析和西门子进行了网络攻击，他们的最近一次行动是在2017年5月份。法院文件称，这三名黑客的目标是穆迪分析的一名“具有影响力的经济学家”，从2011年开始他们把这名经济学家的电子邮件转发到他们自己的电子邮箱中。文件没有透露这名经济学家的名字。检方称，这三名黑客还被控入侵了西门子的电脑网络，窃取了约407GB的专有商业数据。美国司法部的一名发言人表示，这三名被告目前据信在中国，没有被美国方面拘留。这份起诉书没有明确提到这三名被告是否与中国政府有关。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9a520fa0/8774459d.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【21】伊朗公布被囚美籍华裔“招供”影像 疑向美国施压
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今年7月，华裔美籍博士王夕越因“间谍罪”被伊朗法院判处10年监禁。伊朗国营电视台于当地时间11月26日播放了王夕越“招供”的录影片段，喊话美国更深入地了解伊朗，伊朗该举动被媒体解读为向美国施压。王夕越在片中向美国喊话，称美国若增加对伊朗的了解，有助于其制定“正确的”对伊政策 ，“这一点可以说毋庸置疑”。王夕越的妻子称，暂未就新影片与美国国务院联络，但相信针对丈夫的指控并不正确。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f60d9d1b/6aac9691.png"/&gt;
&lt;p&gt;
	37岁的王夕越来自北京，持美国护照，是美国普林斯顿大学历史系的在读博士生。2016年两度前往伊朗，8月出境时被捕。今年7月，伊朗当局判处他有期徒刑十年，罪名是与敌国合作，对伊朗从事间谍活动。9月，当局驳回了他的上诉。王夕越的妻子曲桦表示，尚未就这段视频与美国国务院接洽。她重申，伊朗对丈夫的指控都是不真实的。美国普林斯顿大学和美国国务院也敦促朗将其释放。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fc658506/c3327cf2.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【22】教皇方济各首访仰光 缅甸军头称“国内无宗教歧视存在”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	罗马教皇方济各在周一抵达缅甸首都仰光，开始在罗兴亚难民危机正盛之际对这个民众以信奉佛教为主的国家展开访问。缅甸5100万居民大多数信仰佛教，天主教信徒只有大约70万人，占总人口比例略多于1%。这是天主教教皇首次来这里访问。两天来，众多天主教信徒赶往仰光。方济各抵达当日，仰光街头可以看到大量的防暴警察。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/df95d62f/02e3bc23.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	方济各在当天还与缅甸国防军总司令敏昂莱进行了会谈，周一晚些时候，缅甸国防军总司令敏昂莱通过其办公室脸书账号宣称，他与教皇本人在当天进行了会面，并在会谈中告诉教皇“缅甸国内没有宗教歧视的现象存在”。他还指出：“军方也如此...一直为国家的稳定和和平效忠。” 敏昂莱甚至向初次见面的教皇介绍道：“缅甸国内也不存在不同种族间的歧视。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fb83242b/e79ab3b2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】川普在推特上提议举办“最无耻”媒体大赛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月27日，川普在推特(Twitter)上提议举办“最无耻”媒体大赛。川普在推特上说：“我们应该办场比赛，算上美国有线电视新闻网(CNN)但不包括福克斯新闻频道(Fox News)，有哪些公司最卑劣、最腐败或在政治方面最扭曲地形容你们最爱的总统(我)。”川普还表示，“他们都很糟糕”，他还建议为获奖得主颁发“假新闻”奖章。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b4713681/7e9ca41b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】美国讨论分散川普动用核武权力：不能像发推特一样发核弹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	过去几个月，伴随着美国和朝鲜紧张局势的升温，人们也在考虑，有谁能阻止特朗普动用核武器吗？不久前，一位美军退役将军（C Robert Kehler，2011到2013年任美国战略司令部司令）告诉国会，在特定情况下，军方或许可以对总统说"不"。日前，现任美国战略司令部司令海腾将军（John Hyten）在哈利法克斯国际安全论坛上也表示，如果他认为总统下令的核打击非法，他会提出反对意见。北卡罗来纳杜克大学政治学教授菲佛尔（Peter Feaver）说，特朗普不能像发推特段子一样轻而易举地发射核武器："总统只是下一道命令，命令要逐级转发，下级某人转钥匙或者摁按钮。"菲佛尔教授还说，如果总统向军方下令发动核打击，这将启动所谓的"咨询程序"，将军们会希望了解总统要达到什么目的，为什么要用核武器等等。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d83591b5/f43e66c3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】希拉里：川普是一个电视真人秀的明星
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	希拉里在《财经》年会上表示：我根本不知道特朗普究竟要实现什么样的目标。对于美国以及世界各地的人来说，尤其是中国，我们需要知道能够从他这里预测到什么。在总统大选当中，我们就一团雾水。你知道特朗普是一个电视真人秀的明星，我们大选中第一次出现这样的人。我们现在是需要稳定性、可预测性，作为美国人我是这样希望的。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/294f68d9/afd639f1.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【希拉里呼吁停止偏袒中国本土企业 向美国开放更多机会】希拉里：中国希望获得一些东西，包括在美国投资的机会。美国也有想要的东西，包括停止区别对待美国企业以及保护知识产权；停止偏袒中国本土企业；向美国商品、产品和服务开放更多机会；当然还有显失公平地扭曲汇率。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5768b2b6/5a0359d5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】悉尼公寓“翰林苑”无英文名 涉歧视惹众怒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	澳洲一家房产开发商为吸引特定的中国买家，为新建成的公寓楼取了一个中文名，这种做法惹来当地居民的强烈反对。这座位于悉尼市郊埃平区（Epping）的公寓楼名为“翰林苑”，由当地房产开发商“Arise Constructions”耗资3500万澳元建成，共有141套公寓。除了醒目的红砂中文字石匾外，公寓里还设有传统的中国式鱼塘，以及特意设计的“阴阳八卦”平台。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5d5e6de5/8a062034.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	开发商表示，因为埃平区附近有许多优质学校，于是许多华人买家前来买房，于是才以中文命名。然而正是因为这个没有配上英文名字的中文石匾，引起了当地居民的强烈不满，他们表示开发商这种做法令他们感到被排斥在外。当地居民Kate Chivers愤慨地说：“每次望向这条街我都看到这刺眼的石匾，我都以为上面写着‘滚开澳洲佬’。”她还表示自己曾去过许多类似的公寓为孩子找房，然而却被告知这些公寓主要是提供给中国人的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/36e82ff2/26b2326c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】美国国会：如何防治“性骚扰”问题被推上台面
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	众多的美国国会议员正在就管理和打击国会内部的“性骚扰”问题进行讨论及付诸努力。自好莱坞巨头哈维·韦恩斯坦被控涉嫌“性侵”的系列丑闻曝光后，美国社会关于性骚扰的指控几经发酵，已经在近期波及到了多名国会议员和政界人士。面对近来所揭示出一系列发生在美国社会各行各业的“性骚扰”丑闻，作为国家立法机构的美国国会两院也与近期开始商议相关的立法动议，出台国会内部的反“性骚扰”措施。参议院于近期通过了一项要求所有参议员及员工进行反骚扰培训的决议，众议院也将很快就类似提案进行投票。与此同时，一名女众议院还提出了一份要求国会调查性骚扰投诉时更加透明、强调负责和向受害人提供支持的草案。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2c17601c/ba07fda5.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【28】严打性暴力 马克龙祭出重罚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一年一度的“国际终结对妇女施暴日”大游行25日在各大城市举行。法国总统马克龙同日公布多项新政，旨在教育大众与学童认知性别歧视与暴力，改善受害者报案系统。马克宏保证，在他执政期间，推动性别平等将是重大政策，“我们整个社会都对性别歧视倒尽胃口”。在致词过程，马克宏还对2016年受他们的伴侣或前伴侣杀害的123名女性默哀。有关数字相当于平均每3天就有一名女性遭伴侣杀害，法国去年有多达22.5万名妇女遭伴侣暴力对待，却只有少于五分之一投诉，他称情令人羞愧。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e7d83b7e/1442a399.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【29】墨尔本一男子涉嫌策划除夕夜“灾难性”恐怖袭击被捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	维州警方逮捕了一名涉嫌计划恐怖袭击的墨尔本20岁男子。维州警察局副局长肖恩·帕顿在记者会上表示，这名男子是自称为ISIS的支持者，他涉嫌计划获得枪支，在联邦广场的除夕庆祝活动中制造袭击。据称，这名男子查阅了基地组织制作的袭击指南，该指南描述了如何实施恐怖主义袭击，以及使用手枪和步枪等枪支和火器。该男子被认为和维州的一小群极端分子有关。目前，该男子正在接受警方询问。警方表示，行动仍然持续，但预计不会拘捕更多的人。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/227cd2bd/d4dea667.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	警方称，被捕男子是澳洲公民，父母来自索马里，这次拘捕行动和此前的反恐行动无关，并强调，被捕者没有获得枪支，已经对公众不再构成威胁。自2014年9月以来，澳大利亚把国家面临的恐怖主义威胁水平提高到了“可能”，联防警方与州和领地警方合作，执行了一系列反恐行动。到目前为止，在347反恐调查中，已经有74人被起诉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cb4b72f7/930d7eac.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】英国王室宣布：哈里王子明年将与美国演员女友完婚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国王室在周一发表声明宣称，现年33岁的哈里王子已于本月初于伦敦与美国演员女友梅根·马克尔（Meghan Markle）订婚。两人预计将在明年春天举行婚礼，婚后将定居于伦敦的肯辛顿宫。女王夫妇、哈利的父亲查尔斯王储和威廉王子夫妇都在当天向二人表达了祝贺和祝福。哈里王子在周一于肯辛顿家中表示，对能在明年年初与马克尔结婚的计划感到“激动万分”，并透露对后者“一见钟情”。他们二人还在当天于家中拍摄了官方照片以示纪念。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5c1e4ac7/2b4dddde.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【31】研究：近400万个比特币永久丢失 占比最高23%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	就像金条会沉入海底，纸币会被火烧毁一样，比特币也会从互联网上永久消失。到2040年，比特币的总挖掘量将达到2100万个，但实际上可供交易和使用的比特币将远低于这一数字。据数字取证公司Chainalysis对比特币区块链进行的研究，大约有278万至379万个比特币已经永远消失。对应现有比特币的总数约为17%至23%。现在每个比特币对应的价值约为8500美元。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ede48a33/939a2287.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【32】这款常被调侃过气的游戏，让8万玩家来到了野外
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	相比刚发售时的现象级，不少人调侃现在《精灵宝可梦GO》“过气”了，不过在官方近日举行的一项活动中，有8万日本玩家不辞行苦来到了野外。据itmedia报道，为了捕捉限定魔墙人偶，三天内有超过8万人来到了日本鸟取沙丘，甚至其中还有国外玩家的身影。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4be858ad/d543fbdd.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【33】岛国专家预测的2000万年后的人类
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e21ad855/ba722b78.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】&lt;a href="https://weibo.com/u/2713118551?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@我叫三颗牙&lt;/a&gt;：我以前预判过，上海话将在30年的时间内逐渐消失，消失的含义就是马路上你基本听不到上海话了，为什么呢？因为从我接触的大量家长的情况看来，很多年轻上海家长都不说上海话了，我和他们说几句上海话就都给我转成普通话，怎么能指望他们下一代说上海话？我孩子告诉我，他在幼儿园里说上海话很多小朋友都听不懂，我对他说，他们听不懂你就要教他们呀，他点点头。如果我们的下一代的上海话都需要我孩子去教，那还有什么希望？唉
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8b1f8996/611a7b1e.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	【35】他们自己的心中又何尝没有一个太君梦呢？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/5655289725?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1&amp;amp;noscale_head=1#_0"&gt;@陈迪winston&lt;/a&gt;：叹为观止。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有没有发现在过去这几天，“如果觉得不好请移民”这类声音基本消失，也许是很多人终于发现自己其实从一开始就差不多是个非法移民了，于是不大好意思再叫别人移。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	还以为终于能够让人们稍微清醒片刻，珍惜一下这个悲伤惊诧又魔幻的机会窗口凝聚一下难得的共识。结果，才一条奇葩视频就及时地将众人打回原型，两千万播放几万转，满坑满谷都是高端人口般的洋洋自得。原来有异国兵痞手持AK47当街打劫同胞讨好作为一等洋人的自己是这么爽的！激动得热泪盈眶！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“如果在国内混低端会被清理，那可以去巴铁家当洋大人啊！”许多人控诉压迫与不平等，其实只不过是怨恨为什么自己不在压迫者的位置上罢了。过去世代的帝国主义向外输出压迫却能获得国内众多被剥削人口的山呼响应，大概也是依仗相似的群体心理基础。殖民压迫、军国主义曾经给我们的民族带来何等深重的灾难。然而对今天这些慕强心深入骨髓的时人来说，侵略与压迫本身或许并没有错，错的只是敌对的立场；毕竟，他们自己的心中又何尝没有一个太君梦呢？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	崇尚弱肉强食，强力即是正义，凡人生而皆有的尊严与自由被视作无足轻重，社会达尔文主义的张狂在逻辑上必然会导出人分三六九等、高端人口凌驾低端却自觉理所应当的社会氛围。不必过分责备这个小女孩本身，她不过是你我身边众多类似价值观的一个显例罢了。而在同一片土地上成长起来的我们，也要警惕自己心中有无或多或少住着相似的魔鬼。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f62dcd2a/2c61e8c4.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/uc1874?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1"&gt;@公元1874&lt;/a&gt;：这件事情最让人感到魔幻的地方是：即便一个人处心积虑的走上主流媒体，去编造所谓的巴铁友谊演讲，而它的内容依然离不开对强权的崇拜，以及从小到大教育的那种『枪杆子下出政权』理论根深蒂固的认同感。我相信这个姑娘脸上的笑容不是装的，这是整件事最悲哀的地方。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】历史：香港警廉冲突
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	香港总督特派廉政专员公署后，多次高调进入警署将警务人员带走，掀起大量涉及警务人员涉嫌贪污的案件。警队人心惶惶，深怕旧账会被翻开。大批无辜被牵连及调查的警务人员亦不堪压力，对廉政公署产生了怨恨，惹起警务处对廉政公署的调查手法及作风不满。1977年10月28日，数以千计的警务人员及家属等列队游行前往香港警察总部举行聚会。此外，小部分警务人员冲进廉政公署执行处捣乱，与廉政公署人员发生打斗，其中5名廉政公署人员受伤。此次事件最终在香港总督麦理浩颁布局部特赦令后获得平息。事件对香港社会的影响深远，香港政府部门的公然贪腐及渎职不再，公务员的贪污行为有所减少，社会风气走向廉洁，为香港日后的高速发展以及经济起飞，成为全世界最廉洁的城市之一，奠定基础。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/574f8f58/5c004584.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【37】“我愿意和生活的不公和解，愿意消化那些委屈和遭受的恶意。只希望自己能变得更好一点，再有力量一点，再幸福一点。” ——德卡先生的信箱“我愿意和生活的不公和解，愿意消化那些委屈和遭受的恶意。只希望自己能变得更好一点，再有力量一点，再幸福一点。” ——德卡先生的信箱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d0ac53aa/869a16d0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/shjie?refer_flag=1005055010_"&gt;@商界BUSINESS&lt;/a&gt; 在警方公布对红黄蓝幼儿园虐童事件调查结果的24小时前，红黄蓝开了个投资者电话会，公司CFO魏萍在回答投资者提问时回应说“警方的调查最坏的结果将是，这次的事件会被认定为一起独立的，红黄蓝旗下一个项目的员工做了坏事”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	她对这个最坏的结果，预测的十分精准。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 28 Nov 2017 17:02:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126656</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171127】城市的空气，使人自由</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126632</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】官方确认浙江宁波爆炸中心为化粪池
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	26日8时50分左右，宁波一所小区附近发生爆炸，已造成至少2人死亡4人重伤。经过当地公安、安监、消防等分析，确定爆炸中心部位位于宁波江北李梦小区北侧原李家村外围空地化粪池，并排除管道煤气爆炸可能。具体爆炸原因目前仍在调查中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f9625950/15b5cfa5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	宁波市江北区委、区政府官方微博&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%B1%9F%E5%8C%97%E5%8F%91%E5%B8%83?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@江北发布&lt;/a&gt; 对江北爆炸事作出官方通报
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b87f7fb1/b297f525.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/uc1874"&gt;@公元1874&lt;/a&gt;：总共十一行字的发布，前面十行都是各级领导名字，直到最后一行才有事故内容。所有主要领导的名字与职务全部写好，事故伤亡人的名字一个没有。这个基本是目前我国政府公告的普遍水准。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】北京市安委会：排查清理工作总体是有序的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京市安委会相关负责人表示，专项行动重点是排查、清理、整治“三合一”“多合一”等重大消防隐患，通过排查，情况非常严重，有些情况触目惊心。“这一周内，我们逐镇街、逐村院、逐企业进行了地毯式排查，先后完成了两轮底数摸排。累计排查上账的安全隐患已多达25395处，最多的一个区摸排出近4000处隐患。”“排查清理工作总体是有序的。”北京市安委会相关负责人说，但其中也有个别简单生硬的情况。比如有些村的工作过于急躁，给搬迁群众的生活安置造成了暂时困难。北京市对此已经下发通知，要求即时纠正这些问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/619930a4/639f1b0d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【央视：整治行动要力度也要温度】“爱国、创新、包容、厚德”，这是北京精神的全部内涵。当北京的发展日新月异，与全球顶尖城市相比在诸多方面都并不逊色的时刻，我们有理由相信，这座城市将会拥有灿烂的未来。而这个灿烂的未来，离不开进城务工人员的奋斗，这一荣光他们也不该缺席。让他们能够有尊严地、体面地追求美好生活、追求自己的梦想，既是这座城市厚德载物、包容精神的体现，也是城市管理者的义务，还是北京作为现代化都市应有的心胸。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ec60b43d/2ca61bd5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【北京通州清退中租户接通知：可住到年底】根据北京通州台湖镇政府的通知，亦园青年创业园周边5家公寓26日停水停电。正出差的林先生看到这一消息后立刻购买回京车票，生怕晚了自己的东西被清退人员丢出去。不过，有公寓老板对前来问询的租户们表示：“接通知，不会停水停电，至少保证你们住到年底。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/372a5792/0bbcc45c.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【李铁：开放程度越高、外来人口越多 城市才最具活力】中国城市和小城镇改革发展中心首席经济学家李铁表示，“城市的活力体现在开放度上，开放度不仅仅是对所谓的具有一定的知识、技能、资本的人口。所有的大城市中都有不同类型的劳动人口，有从事脑力劳动、体力劳动、简单服务业的人口，他们都是城市不可或缺的部分，不应该称之为高端、低端，他们只是从事着不同性质的劳动。尽管有些人将产业和人口分类为低端和高端，但即使一些产业链的低端，对城市来说也是长期需要的，他们的岗位永恒存在，永远被需要。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/98650ef2/e8e2ee91.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【“运动式执法会损伤政府的公信力”】一阵风的治理和朝令夕改的政策只会伤害政府的公信力，运动式的清理会严重伤害人民的利益，运动型执法带来的伤害、失信、舆论的负面影响是长期而深远的。我所说的人民并不只是户籍人口，而是包括所有在北京生活、就业、为北京做出贡献的人口。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f051349f/a5a57f18.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【王小鲁：低端的不是人口，是政府的思维方式】我们现在有大量的农民工在城市就业和工作，怎么给他们提供更好的服务怎么让他们在城市里能够安家落户，和其他城镇居民一样以同等的身份来作为一个新的城镇居民参与城镇建设，我想这可能还是我们现在需要解决的一个问题。我们在公共服务方面，在社会保障方面，在户籍制度的改革方面，恐怕还有很多落后的地方。在我看来没有什么低端人口，无论是农民工还是技术工人还是专业的科技人员，大家都是在不同的岗位上建设这个国家，政府的思维方式还处在低端的状态，没有与时俱进，没有现代化，这是我们迫切需要改变的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/aba30bc9/b3ec474a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	24日晚，北京市南六环马驹桥镇周营村创客公寓三层，鲁女士抱着7个月的孩子眼泪又掉了下来。一晚上，她忙着打包行李，丈夫在外送快递，孩子在床上哇哇哭。这里的所有住户被要求于11月24日搬出，她已经买好26日返回河北衡水老家的汽车票。“我是2015年10月13日来的北京，记得特别清楚。想多赚点钱，家里地少，没有收入，觉得北京是大城市，发展机会多。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f4cd69fa/b9c7f3d2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/yujianrong?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1"&gt;@于建嵘&lt;/a&gt;：【看法】1、一些低端的出租屋存在安全隐患，需要立即整改；2、不顾租户实际情况，而采取停电停水，立即撤家，过于简单粗暴；3、在整改的同时，应该对一些困难的民众给予适当的过渡性安置；4、政府应该建设一定数量的、安全的廉租房，提供给这些长期为北京贡献力量的“低端人口”，而不是驱赶他们。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/995a9db1/27f07116.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/1818980357?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1"&gt;@Death_From_Above&lt;/a&gt;： 已经有人喊出我的身份证是110起头的。这就够高端了！ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/19d421d0/3af257ce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】探访大兴火灾公寓：综合执法不延后火灾可能会避免
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据大兴区西红门镇镇长司文滔介绍，事发公寓11月2日已启动工业大院“拆除腾退”计划，并发放告知书要求企业住户搬离，按照计划，11月18日当天启动综合执法劝导商户，“因临近周末，启动时间延后了2天，很遗憾，如果当时不休息，18号启动综合执法也许可避免这场火灾。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e113bd9b/db0822e7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6091eadf/14e14902.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3405d8fd/de7c0148.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a38a35a6/bb501556.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】北京教委：为每所幼儿园配一位责任督学
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京市教委昨晚表示，各区要对区域内各级各类幼儿园开展安全大排查工作，同时各区要立即协商安排，为区域内每所幼儿园配备一位责任督学，并严格师资管理，加强幼儿教师准入资质审查、师德师风建设。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/78ce1d2e/23a51ed7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【北京部分幼儿园监控开始与警方联网 安装夜视摄像头】北京将加强幼儿教师准入资质审查，每所幼儿园将配责任督学，并将建立各级各类幼儿园办园行为动态监管档案数据库。幼儿园增加摄像头实现无死角，部分幼儿园监控开始与警方联网24小时不间断录像，专设人工监控室。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】北京再曝幼师疑似针扎8名幼童 警方介入
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	27日上午，警方接到家长报警：位于北京朝阳区东三环双井与劲松之间的环宇幼儿园，其中有8个孩子均受到老师不同程度的“针扎”。王姓园长称，涉案者为实习生，还没有大专毕业，也没有教师资格证。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2806462b/3dc1f223.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】盖茨当选中国工程院院士
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国工程院今日（27日）公布本年度院士增选结果，最终选出本届67位新当选院士。微软创办人兼技术顾问盖茨成功当选中国工程院院士。是次新增院士的平均年龄是56.37岁，当中逾85%为60岁或以下人士，反映本年度有更多中青年工程科技专家当选。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/00e28a55/fc17cf8f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【候补中委、中石化总经理戴厚良当选中国工程院院士】本届中央委员会成员中的两院院士增至26名，包括中央委员八位、中央候补委员18位
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1a693d1c/c4ab587f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】深圳市领导干部操办婚丧喜庆需提前10日网络申报
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月1日起，深圳相关领导干部操办婚丧喜庆事宜，要进行网上申报和审批。规定指出，党员领导干部操办婚嫁喜庆事宜，至少在事前10个工作日登录监管系统填报《党员领导干部操办婚丧喜庆事宜报告表》，履行报告手续，说明操办事宜、时间地点、邀请人数等情况，并承诺坚持廉洁自律，勤俭节约，移风易俗办好婚丧喜庆事宜。申报事项的范围包括领导干部本人、配偶、直系亲属的婚庆、生日、乔迁、晋升、调动，直系亲属丧葬，子女升（留）学、就业、获奖等事宜。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5a918760/39e360a1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】中国一代冰箱“巨头“轰然倒下
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，业内知情人士得到一份由河南新飞制冷器具有限公司、河南新飞电器有限公司、河南新飞家电有限公司在2017年11月1日时联合发布的一份重整说明：截止2017年10月31日，公司面临市场竞争和下滑，在过去几年出现持续亏损。迫于资金链压力，公司目前惟有停止生产活动。以上三家公司已于2017年10月30日向河南新乡中级人民法院递交重整申请，在人民法院监督下，依法进行重整。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6d6c4540/025ccdf6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】裸贷后又现“佳丽贷”：长得漂亮就借钱，不还钱就送KTV
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这是比裸贷更恶心的“佳丽贷”，专贷漂亮女孩，无力还钱就送KTV做有偿陪侍。湖南长沙“融e富”开设贷款，不看征信和负债，颜值越高贷款额越大。借贷公司借此还能为KTV提供“陪酒人员”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0fbc1029/3225dd5e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】因巴厘岛阿贡火山爆发印尼政府建议10万当地居民撤离
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	印度尼西亚国家灾害管理局（BNPB）发布消息称，印度尼西亚政府建议巴厘岛阿贡火山可能的火山爆发区域10万当地居民离开家园，约4万人已疏散。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/34ff5b3d/2adac00a.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】外媒：中方证实将关闭中朝友谊桥
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国星期五证实将在近期关闭连接中国和朝鲜的一条主要通道“中朝友谊桥”。中国外交部发言人耿爽在例行记者会上说， 因朝鲜方面需要对桥面进行维修，所以中国决定将大桥临时关闭。耿爽没有说明，该桥将关闭多长时间，计划什么时候将恢复通行。早在中国决定关闭大桥之前，中国国际航空暂停了北京与朝鲜之间的航班。另一方面，中国海关公布的数据显示，中国10月份没有从朝鲜进口铁矿石、铅及煤炭，与此同时，中国也未向朝鲜出口柴油、汽油和玉米。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5da5e4fb/5d2c5491.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】美国“黑五”在线销售额创纪录 达28.7亿美元 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据美国科技公司Adobe对对全美100家最大的网络零售商销售追踪数据，感恩节期间的在线销售额达28.7亿美元，移动端的销售额达14亿美元，也创下纪录，这意味着人们购物方式的改变。黑色星期五当日上午7点，销售额就已达6.4亿美元，不过，更多的零售商仍专注于黑色星期五的实体店内销售。Adobe估计今年假期购物季线上销售总额还将进一步实现增长。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cba429c0/fa036788.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】美国“黑色星期五”枪支销售量创新高 超20万支
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国“黑色星期五”枪支销售量再创新高。美国联邦调查局在“黑色星期五”当日(24日)共收到203086份购枪背景调查请求，这一数字在2016、2015年分别达185713、185345。联邦政府收到的购枪背景调查也并非衡量枪支实际销售量的指标，因为一个买主可一次性购买多支枪支，“黑色星期五”出售的枪支数量可能更高。在美国，私人拥有武器超3亿件，但分布极其不均。3.25亿美国居民中78%的居民不拥有武器，大量武器集中在少数人手中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e7320a40/f967a71e.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】普京签署媒体“外国代理人”条款修订案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	普京25日签署法律条文修正案，允许莫斯科当局将在俄国营运的外国媒体列为“外国代理人”，以回应美方对俄国媒体施加无法接受的压力。据报道，“根据修正条文，收受外国政府或组织财务支援的媒体可被视为外国代理人，但哪些机构会被列为‘外国代理人’由司法部决定。”被认定为“外国代理人”的媒体在向俄罗斯公众发布任何消息时，都必须提及自己“外国代理人”的身份，并且定期上交报告说明资金来源、花销情况、要达到何种目的以及管理人员情况等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/92e6eda6/342a2f36.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】媒体：穆加贝获得1000万美元及特赦
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据媒体报道，穆加贝与军方和新政府达成“黄金握手”协议，获得最少1000万美元巨款和特赦，今后将继续享受豪华安逸的生活。除了这笔巨款，穆加贝仍可继续支取15万美元年薪直至离世。此外，穆加贝还得到军方和新政府同意，不得采取任何行动追究其家族的庞大商业利益。穆加贝夫妇仍可继续住在首都哈拉雷的“蓝屋”豪宅，两人的医疗费、家佣薪金、保安和外游费用，会继续由新政府支付。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5b41befa/29f899ee.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【知情人：他签字时如释重负】与军方协调的穆加贝密友、耶稣会神父穆科诺里在接受CNN采访时表示，穆加贝辞职前几天就知道自己“走到路的尽头”，在辞职信签字时显现出如释重负的样子，仿佛在说“搞定了”。至于52岁的葛瑞斯虽然也参与穆加贝辞职谈判，但她的角色在过程中显得无关紧要。她知道自己干的好事激起津巴布韦汹涌政潮，但不认为“全是自己的错”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b174b708/250ab471.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】沙特王储誓言让恐怖主义从“地表消失” 新穆斯林反恐联盟正式成立
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	沙特阿拉伯王储穆罕默德（Mohammad bin Salman）在本周日于首都利雅得召集了40个穆斯林国家代表参加反恐峰会。会议中，沙特当局宣布一个由该国领导的新穆斯林反恐联盟正式就此成立。穆罕默德还在活动中发下誓言指出，反恐联盟将“追击恐怖主义直至其从地球上消失”。当天的峰会名为伊斯兰军事反恐联盟（IMCTC）会议，其成员国由包括沙特、土耳其和埃及在内的41个穆斯林国家组成。它是由穆罕默德在2015年成为沙特王储后所推动的一项国际军事联盟。据沙特官方随后公布的声明显示，上述的41个国家同意就打击极端恐怖主义和消灭恐怖份子作为目标进行合作，通过军事、财政、情报和政治渠道互助的方式向盟友们提供支持。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dc3dd4df/66baa6e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】ISIS发新宣传海报 扬言将血洗欧洲多国圣诞市集
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	目前距离圣诞节还剩下不到一个月的时间，极端组织“伊斯兰国”（ISIS）在网上发放两张宣传海报，扬言在欧洲多国的圣诞市集发动袭击。英国外交部警告国民，在游览圣诞市集时提高警觉。海报在星期六由一个名为“圣战者之军”（Army of Mujahideen）的社交群组发出，相信是由网名阿玛尼博士的用户所设计。这两种海报显示，ISIS或针对英国及法国的城市发动袭击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/49b0fcc5/c9bca70b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	其中一张宣传海报以伦敦摄政街（Regent Street）为背景，圣诞老人的背后是一名穿上卫衣的蒙面恐怖分子。另一张宣传海报以巴黎艾菲尔铁塔为背景，左侧可见一名手持染血利刀的男子背影。两张海报以英文、法文及德文写下“（恐袭）将降临圣诞”的字句（Soon On Your Holidays）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e5b7963e/933838fa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】被指控性骚扰多名女职员，88岁美国元老级议员宣布辞职&lt;br/&gt;
美国众议院司法委员会民主党议员约翰·科尼尔斯当日宣布辞去司法委员会资深成员一职。科尼尔斯表示，出于最近对他的性骚扰指控，他已经告知民主党领导，决定在接受调查期间辞去司法委资深成员。但他同时否认自己有过性骚扰的行为。现年88岁的科尼尔斯是民主党在众议院司法委的元老，从1965年成为众议院议员至今，是现任成员中任期最长的一位。今日美国称，在过去的20年间，政府已经为性骚扰索赔支付了纳税人的1700万美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/824ebd52/6a838c2c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】比特币升破9,000美元 打破千元整数大关用时最短记录&lt;br/&gt;
比特币价格周末期间首次升破9,000美元关口，今年以来累计涨幅接近900%。而且，比特币价格的上涨速度也在不断加快。研究网站CoinDesk的数据显示，亚洲交易时段早间，比特币一度涨至9,682美元，这意味着比特币仅用七天时间就从8,000美元涨至9,000美元。这是比特币短暂历史中冲破一千美元整数大关的最快速度，超过了比特币之前从3,000美元涨至4,000美元所用的八天时间，以及从5,000美元涨至6,000美元所用的九天时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a33cd481/caebd11f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】YouTube因广告出现在恋童癖评论旁而遭广告用户撤销广告
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新一波广告用户已暂停在YouTube网站上投放广告，此前他们的广告出现在似乎旨在吸引恋童癖观众和评论的视频旁边。已宣布停止在YouTube网站上投放广告的大品牌广告用户包括糖果生产商玛氏公司、运动服饰公司阿迪达斯、酒类巨头帝亚吉欧，以及英国卫星电视运营商Sky PLC的子公司Now TV。此前伦敦《泰晤士报》报道称，这些公司的广告出现在了儿童视频旁边，而这些视频大多吸引了恋童癖评论。一名YouTube发言人周五表示，该公司的视频共享服务禁止观众发表猥亵儿童的评论，那些问题视频原本不应该播放任何广告。该发言人表示，YouTube正在紧急处理这一事件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8d388636/5929f344.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】DeepMind 宣布：将利用AI治疗乳腺癌&lt;br/&gt;
DeepMind公司宣布利用AI 抗击乳腺癌。DeepMind公司将与伦敦帝国理工学院的英国癌症研究中心、英国国家医疗服务中心展开研究工作。这个项目的目标是，通过将机器学习应用于乳腺X光检查，来探索新的方法以提高乳腺癌的检测几率。乳腺X光检查是通常用于检查乳房健康状况的X射线技术。DeepMind希望建立一种机器学习模型，能够快速、准确地检测出癌症的迹象，帮助医生尽早发现癌症，以便尽早开始治疗。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1a6ea5cb/333c0c61.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】老布什荣膺美国史上最长寿前总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近期卷入“咸猪手”丑闻的美国前总统老布殊，以93岁又166天高龄，打破该国前总统福特93岁又165天的纪录，成为目前最长寿的美国总统。老布什只当了一届总统，1993年离开白宫后便退出政坛。他近年患上血管性帕金森综合症，要利用轮椅代步，年初因肺炎住进德州休斯敦一间医院深切治疗部，且并未出席现任川普的就职典礼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9d09c9cd/b60a664b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】日本天皇长孙女真子公主或将租房住
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本明仁天皇长孙女真子公主将于明年11月4日，与平民出生的大学同学小室圭在东京都内举行结婚典礼。真子公主“下嫁”后将成为平民，并脱离皇室开始新生活。早前，皇室宫内厅干部有意见认为，“两人还年轻，可先租房住”。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a03b9bd1/b3ec9d34.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%A2%81%E5%86%AC%E7%9A%84%E5%BE%AE%E5%8D%9A?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@梁冬的微博&lt;/a&gt;：低端人口&lt;img alt="[泪]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[泪]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%9D%9C%E5%90%9B%E7%AB%8B?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@杜君立&lt;/a&gt;: 以东京市区为中心，半径80公里，东京都、崎玉县、千叶县、神奈川县共同组成了东京都市圈。东京都市圈总面积1万3千4百平方公里，占全国面积的3.5%；人口则多达4000多万人，占全国人口的三分之一以上；GDP更是占到日本全国的一半。城市化水平达到百分之九十以上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/aeneasdido?refer_flag=1005055010_"&gt;@管鑫Sam&lt;/a&gt; :在国产医疗剧《急诊科医生》中，下级医生向张嘉译演的何主任坦白自己的论文全文抄袭，连标题都没有改。何主任劝他说你抄袭那个外科主任已经去世了，以后跟着我吧。年轻医生问他：“你的意思是不揭发我？” 此时何主任的台词是：“【在你心里，我有那么教条和愚蠢吗？】” 这台词，大写加粗。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/491d78cbly1flvecwremvj20xc18ettq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%B8%85%E6%B4%81%E5%B7%A5_RAmen?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@清洁工_RAmen&lt;/a&gt;:医疗行业特殊。按理说一个医生临床过硬就可以，制度却要求做科研才能评职称。一线医生本来就非常忙，而且没接受多少科研训练，导师也只懂临床，没有科研能力和条件。不合理制度下，抄袭已经算公害低的了，更多人直接编数据。这是逼出来的，不能以其它领域道德律之。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】一岁八个月大的欣雨抱着喜羊羊在北京火车站等待回老家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a1221ce5/87719510.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	星星发亮是为了让每一个人有一天都能找到属于自己的星星——安东尼·德·圣-埃克苏佩里 《小王子》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7555ffaa/cd90a96a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】“城市的空气，使人自由。”——中古德国谚语。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%97%A0%E8%82%A0%E5%85%AC%E5%AD%90001?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@无肠公子001&lt;/a&gt;: 这里的“城市”，是指中世纪由于贸易形成的“自治城市”。逃亡的农奴，进入城市一年没有被抓获，即成自由民。封建主与主教自有其城堡，其对城市的管制权，因为其向行会商会的借贷，而被商人市民赎回。由商人市民通过推选产生管理委员会，实现自我管理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f167feeb/35b012ee.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/auntbear?refer_flag=1005055010_"&gt;@auntbear&lt;/a&gt;:对被驱赶人群的民间援助团体越来越多了，提供搬家、暂住、医疗等各种服务，名单越来越长，被删了就又贴出新的。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	上次见到这种大型群体自助是什么时候？08年512地震。
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	JEEP吉普专柜直供牛仔裤，包穿3年！秋冬季2折特卖仅限今日！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 27 Nov 2017 16:56:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126632</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171126】穷人的孩子早搬家，富人的孩子被针扎</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126599</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】宁波江北突发爆炸：墙体被震出洞，2死2重伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月26日上午8点55分左右，浙江宁波江北区李家西路一带突发爆炸，据现场目击者描述情况较为严重，有人员伤亡。据报道，早上约9点左右，江北天沁家园旁李冯路的一废弃住宅区发生爆炸。根据宁波消防发布警情通知：位于江北区庄桥街道李梦小区附近一厂房发生爆炸引起房屋坍塌，出动江北、洪塘、海曙、特一、特三共5个中队16辆消防车前往处置。发生爆炸的是一个拆迁地块，无居民居住，但不排除一些从事废品收购人员在里面作业。目前，已经有30多人被送往宁波第九医院抢救。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fadcc2e8/bd81954b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/570d8d92/b76f642c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1fe04e47/fd34bb2d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】北京警方：红黄蓝新天地幼儿园涉嫌虐童教师被刑事拘留
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京警方通报红黄蓝幼儿园“虐童”事件：涉事幼儿园教师刘某某因涉嫌虐待被看护人罪已被刑拘。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/00642Ho4ly1flug7j3gepj30jr0chwfc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://https://wx1.sinaimg.cn/mw690/00642Ho4ly1flug7j3gepj30jr0chwfc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此外，另有刘某因涉嫌编造“老虎团”人员集体猥琐幼儿虚假信息，被警方行政拘留。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/00642Ho4ly1flug9see4oj30jp0d8jsl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://https://wx4.sinaimg.cn/mw690/00642Ho4ly1flug9see4oj30jp0d8jsl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】北京市安委会：没有“低端人口”一说 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	问：网上有人传言，这次专项行动是在驱赶“低端人口”，您怎么看？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	答：说专项行动是在驱赶“低端人口”，这是不负责任、毫无根据的，没有“低端人口”一说。这次专项行动的目的就是为了人民生命的安全。我们针对的，是存在安全隐患的违法建设和违法经营，针对的是一些经营者只顾私利无视安全法规、无视员工和租户安全的违法行为。需要说明的是，由于种种原因，一些外来人口选择了在这些场所工作和居住，但他们并不了解身处的危险。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为了他们的人身安全，为了不让悲剧重演，政府有责任采取必要的措施制止违法经营，消除严重安全隐患。我们的原则是生命至上，在这个问题上所有人都是平等的。那些无视安全的非法经营，才是对生命的漠视。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/22b4f665/b5ebea57.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/shiniankanchai?refer_flag=1005055010_"&gt;@十年砍柴&lt;/a&gt;：后面两个稿子肯定是临时工写的，擅作主张用了“低端人口”这个词。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b2b5253e/38d674fc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/89efe6aa/507f40ed.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【北京部分公寓存隐患：无证经营楼道窄 消防设施不足】11月23日，常青村联合四季青派出所、消防等部门已基本完成对四季青公寓的清退。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/da1b3c11/d80f19b2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f7b69c3c/a6c74e1d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/310752fc/2c9368b4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】《嘉年华》导演文晏摘得 第54届金马奖最佳导演奖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月25日，第54届金马奖颁奖典礼在台北举行。文晏凭借《嘉年华》，摘得 第54届金马奖最佳导演奖。文晏接过金马奖杯，发表获奖感言时说：“文淇看了一半剧本，周美君没有看剧本。我觉得她们两个都是天才。虽然以她俩的年纪，现在还不能完全理解影片的意义。但是我仍然感谢她们，为那些没有发出声音的孩子们发出了声音。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/779239c4/2b172a47.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c3739881/b207f453.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/cfcu?refer_flag=1005055010_"&gt;@影评老大爷暗夜骑士&lt;/a&gt; ：今年的台湾金马奖展现了两岸三地电影的现状，内地电影新生力量强势崛起，《老兽》斩获三项大奖，导演周子阳一鸣惊人；《嘉年华》勇夺最佳导演奖，文晏成为大陆名副其实具有干货的女性导演，她更是带着女权意识和现实关怀让我们为之钦佩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾电影的社会讽刺性呼之欲出，《血观音》通过一出女人宫心计的故事构架，深刻揭露出台湾官商勾结的黑幕。《大佛普拉斯》则用黑色幽默的手法曝光台湾乡镇地区的黑暗现状。&lt;br/&gt;
香港电影却只能在音乐的烘托下串起昔日那些老港片最美好的记忆。回顾今年的香港电影居然找不出一部拿得出手的佳作，老香港电影人已迷失在纸醉金迷的内地市场了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	可以说这届金马奖给到电影的启示：关注现实主义才是正道，那些浮华光鲜的外表之作只能是没有灵魂的躯壳，电影必须要回应现实，胡编乱造出来的东西即使骗到了观众的钞票，也得不到发自内心的尊重。和欧洲三大电影节获奖影片一样，我们需要越来越多的社会思辨和人性拷问。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d4c457bc/aab950f5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】河北唐山“教科书式老赖”被法院拘留15天
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	唐山女司机黄淑芬将赵先生@认真的赵先森 父亲撞飞致重伤，法院判定赔偿85万元，但她一直称没钱“耍赖”，却买房买车引发热议，日前在被冻结相关资产后，黄淑芬被@唐山中院 拘留15天。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1f3f03fd/dd55aa46.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】白血病“救命药”恢复供应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对近期“巯嘌呤片”在全国多地出现短缺的状况，国家卫生计生委相关负责人11月21日表示，11月20日已完成应急生产检验，首批290万片巯嘌呤已陆续发货，是一年的临床用量，各地将抓紧协调组织做好采购配送工作，直接挂网采购，确保供应。一元钱一片的巯嘌呤，主要用于白血病和绒毛膜上皮癌等肿瘤治疗，尤其是对儿童的急性淋巴细胞的后期治疗效果比较好，被称为白血病的“救命药”。巯嘌呤出现短缺被媒体报道后，国务院总理李克强特批示要求有关部门“切实加大国产廉价药生产供应保障力度”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1d9ffd58/cd185333.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】中国U20在德友谊赛被推迟
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国足协本周五宣布，中国U20国家足球队在德国西南地区联赛的友谊赛到冬歇期都全部暂停。上周六（11月18日），中国U20国家足球队亮相德国西南地区联赛，第一场友谊赛的对手是肖特美因茨（TSV Schott Mainz）。上半场还没结束，观众席上有人打出西藏"雪山狮子旗"，中国球员随即离场，比赛一度中断。德国足协DFB表示："这个项目的确被个别观众当作传播的工具，中方球队、官方政府、中国足协的官员和中国观众都觉得受到了伤害。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/60e3724e/1d457635.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国足协表示："安排系列友谊赛的初衷是为了推动中国20岁以下足球的发展并增强对双方国家的相互了解。令人遗憾的是，比赛刚刚开始，就受到了一些非体育因素的干扰，影响了比赛的顺利进行。这些非体育因素，既不符合两国发展友好关系的基本原则，也不符合国际足联的相关规定。因此，经过慎重考虑后，中国足协和德国足协共同决定，将中国U20选拔队与德国西南地区联赛俱乐部在2017年剩下的三场友谊赛推迟至2018年进行。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】人大副校长：中产阶级收入被削弱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	刘元春称，“这些年名义收入和核心阶层实际收入的增速并不是一致的，比如这些年教师、公务员的收入没有增加多少，但我们统计数据增长得还不错；这几年居民收入的平均数增长得很快，但中位数没怎么增长，表明中产阶级的收入被削弱了。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b734aef1/77df9dd6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】妻子只给千元零花钱 律师称#限制丈夫花钱也是家暴#
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	山东威海市民张亮的妻子要他上交工资卡，每月给其1000元零花钱。律师苏村野认为，每个月给丈夫规定零用钱，这种方式本身不是家暴。如果像张亮一样，妻子限制其消费对他的生活造成影响，让张明显感觉被控制了，这就是家暴了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cd2b58cd/ae473cc5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】津巴布韦法院判军队政变合法
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，两名津巴布韦公民将军队介入政治是否合法的疑问提交至法院。11月25日，津巴布韦首都海拉尔法院判决认为军队介入政治，导致前总统穆加贝辞职一事合法，“津巴布韦防卫军的行动旨在阻止前总统穆加贝的亲近人士僭越权力，因此是合乎宪法的。”津巴布韦法律专家Alex Magaisa对法新社表示，司法本次支持了军方的说辞，今后如果再有政变，那么今日之事就是在给后世开危险的先河。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bfb4c9a8/81b84c43.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】杜特尔特与菲共游击队谈判破裂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新人民军是隶属菲律宾共产党的一支游击队，也是东南亚地区历史最悠久的反政府武装之一。菲律宾反政府武装新人民军在其近半世纪的军事斗争中，已造成四万人死亡。在杜特尔特出任总统后，菲律宾当局与菲共方面展开了对话。如今马尼拉证实，双方谈判正式宣告破裂。杜特尔特颁布总统政令正式确认和平对话终止后，感觉是一片混乱，民众担心未来袭击事件将会频繁发生。杜特尔特指责菲律宾共产党未能证明其诚意和继续和平谈判的意愿，制造暴力事件。被认为属于毛派的菲律宾共产党成立于1968年12月26日，这一天也是毛泽东诞辰75周年。菲共新人民军目前的主要活动区域在吕宋岛东南和菲律宾群岛南部的一些地点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ab90c852/1cb043d3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】乌克兰纪念前苏联时期大饥荒的百万冤魂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	乌克兰在周六举行了一年一度的纪念前苏联时期大饥荒事件的全国哀悼日，以示对数百万受难者们的追思和哀悼。乌克兰全国上下共同纪念的大饥荒是发生在1932年至1933年，苏联加盟共和国时期的一次重大历史事件。尽管乌克兰素有“东欧粮仓”之称，并拥有者大量熟练掌握了农业种植技术的农民，但在当时盛行的斯大林农业集体化运动的背景下，该国还是出现了数百万平民在这一期间出现大量非正常死亡的现象。时至今日，多数学者都认为这是由于苏联官方政策不当所导致的人为惨剧，而当时的具体受害人数也被认为在315万至718万人之间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/11e21101/118ee42a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】巴黎禁止反伊斯兰游行 防暴警察严阵以待
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	反伊斯兰的“身份认同一代”呼吁在11月25日发起游行，但被警署于前一日明令禁止。防暴警察在巴黎街头严阵以待。警署称，该活动旨在“捍卫面对伊斯兰的欧洲”，并称已经了解到多个组织希望发起反对“身份认同一代”游行的活动。警署在公文中解释称，该活动有可能引发暴力的极右派聚众事件，巴黎、外省、乃至德国、奥地利、意大利和英国都有可能受到波及。因此予以禁止。但该活动组织方声称“很快就会再次回到大街上”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4cf4a35b/71169248.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】法国加莱非法移民聚集地发生枪击案 五人受伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国北部城市加莱在周六发生了一起枪击案，造成5名滞留在当地的非法移民受伤。加莱市政府在周六发布消息，市外郊区的一家天主教救助站前传出枪响，事发后遭到了警方的介入。现已有5名滞留在当地的阿富汗籍人士受伤，其中一人腹部中枪被送往附近医院接受治疗。当地检方人员随后宣称：“事发涉案人员是来自阿富汗的非法移民，我们认为这一武装冲突与蛇头之间的利益纷争有关，但这一猜想还需要得到进一步的确认。”此外，警方已经开始对伤员和目击者们进行调查和讯问。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cdf053e8/76d64163.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】古巴全国低调纪念卡斯特罗去世一周年 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	古巴在周六展开了纪念革命领袖卡斯特罗逝世一周年的系列活动。尽管他本人在生前曾立下了内容低调的遗嘱，但这名拉丁美洲20世纪历史的标志性人物还是得到了许多古巴民众的怀念。自周六的纪念活动开始以来，不仅古巴官方通过电视、电台和报纸等渠道用各种表达方式表达了对卡斯特罗生平的纪念，而在首都哈瓦那的街头也不难看到聚集起来正在谈论这一事件的民众。古巴全国将在周六至12月4号，也就是去年卡斯特罗的骨灰入葬日期间举行系列纪念活动。古巴少先队还会在周五举行名为“政治文化夜”的相关纪念讨论会，以向革命领袖的“肉体死亡日期”展示追思之情。届时，现任领导人、卡斯特罗的弟弟劳尔·卡斯特罗将预计会出席这一活动。但是，古巴官方并没有为该纪念日举办其他大型公共纪念活动的计划。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d8ed968f/5adbd5b6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】加拿大一小哥去苹果店买东西，结果据说“店员都吓到心脏停跳”...
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/c0788b86ly1flues9mpujj20ku0rsn1d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%AE%A1%E9%91%ABSam?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@管鑫Sam&lt;/a&gt;: 资本只是需要你们的押金叠加起来给他们提供他们的流动性，至于这些“产品”，本来在计划中就是耗材。你们觉得惊讶，可这些早就在融资时讲的故事里给资本们讲过了。耗材就是耗材，你以为是使用者搞的破坏车才坏的，实际上这些耗材在计划书里原本就是要坏的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ff8f0936/8d15fde7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5020960245?refer_flag=1005055010_"&gt;@作者北风来袭&lt;/a&gt;：暂不论调查结果如何，这态度就有问题。三色公司定性为“骚乱”，真是呵呵了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3718ebe1/dc61a1df.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【19】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/zhuxuedong?refer_flag=1005055010_"&gt;@海淀路39号朱学东&lt;/a&gt;：红衣教主提出给幼儿园装监控应链接到家长手机，或许他是好心。但我最怕这种好心。摄像头下的中国，关键时刻，不是你看不到，就是会坏的。最近爆出的虐童事件，不是有躲在死角做的么？北京事件，你们看到监控了么？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	望远镜摄像头已逐渐让我们生活在恩主的玻璃屋里无处遁形了。&lt;br/&gt;
“我们本寄望并信任这些网络能够保护我们免于暴力，并能够抑制所有野心勃勃和肆无忌惮的力量。而大屠杀来临时，受害者发现自己是孤零无靠的。他们不仅已被表面上和平、人道、遵守法律并秩序井然的社会愚弄—他们的安全感成为他们毁灭的一个最有力因素。”&lt;br/&gt;
齐格蒙•鲍曼在《现代性与大屠杀》中的一段话，可谓振聋发聩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“有时候为捍卫自由而采取的措施，会成为自由最大的敌人。”《鹰眼》最后这句台词发人深省。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0792abe0/2feeb164.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5255097842?refer_flag=1005055010_"&gt;@床运专家&lt;/a&gt;：刚看到一句：穷人的孩子早搬家，富人的孩子被针扎
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cdb601f4/f0835ae2.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/mrnosheep?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@没有羊先生&lt;/a&gt;：一口一个违法，装外宾都装成精了。住出租屋违法，可连夜强制赶人合法吗？认定非法出租经过了什么合法程序？给人上诉机会了吗？国家给被驱赶者提供法律援助了吗？这些都还不问及，这些法律怎么来的？公开听证了吗？依法治国的大帽子，顺手往弱者身上一扣，万丈道德高楼平地起啊。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 26 Nov 2017 15:05:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126599</guid></item></channel></rss>