<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 23 Nov 2017 15:15:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171123】他仍然是中国人民的好朋友</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126516</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】北京一幼儿园被指对幼儿扎针喂药，区教委成立工作组驻园调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，多名幼儿家长反映北京朝阳区管庄红黄蓝幼儿园（新天地分园）老师对学生扎针、喂药片，孩子身上有针眼。该幼儿园一位家长告诉澎湃新闻，他的孩子今年9月进入该幼儿园读书，1个月前反映被老师“欺负”，便休息了20多天，随后，有家长反映3个孩子被要求脱光罚站，父母在孩子身上发现针眼，大家才重视起来。另一名家长表示，发现孩子身上有针眼后，几个家长选择报案，后面陆续有孩子反映被老师喂药片、打针等情况。红黄蓝幼儿园江姓园长向澎湃新闻表示，她正在接待家长处理相关事宜，此事可向区教委了解。朝阳区教育委员会工作人员表示，已收到家长反映相关情况，教委对此非常重视，已成立工作组进驻幼儿园调查。目前还在调查处理中，有结果会及时对外通报。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eb9d90a3/b95c5fc4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ad2e450b/fc06153e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	工商资料显示，这家北京朝阳区管庄红黄蓝幼儿园成立于2011年4月，注册资本150万元，法定代表人为陈永春。根据红黄蓝教育官方网站消息，红黄蓝教育（RYB Education）成立于1998年，今年9月27日，红黄蓝（NYSE:RYB）在美国纽约证券交易所挂牌上市，成为中国第一家独立上市的学前教育企业。目前，红黄蓝的市值为7.66亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】外交部：尊重穆加贝辞职决定他仍是中国人民好朋友
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	外交部发言人陆慷22日表示，作为津巴布韦的好朋友，中方对津有关各方着眼国家长远和根本利益，坚持在法制框架下，通过对话协商和平、妥善解决有关问题表示赞赏。穆加贝先生为津巴布韦民族独立和解放事业作出过历史性贡献，也是泛非主义运动的积极倡导者和推动者。他长期致力于中津和中非友好，为中津关系和中非关系发展作出过重要贡献。中方尊重穆加贝先生的辞职决定，他仍然是中国人民的好朋友。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0d844e78/e30b9bf6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】北京群租公寓大清退追踪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	通州区马驹桥镇综治信访办工作人员透露，镇内群租公寓的清退工作从2016年就已经全面展开。“即使不发生大兴火灾，我们的工作也已进入强制清理的收尾阶段了。大兴火灾后上级的要求是三天内必须清空。”新指令下，马驹桥镇相关部门近日针对清退事项的夜查持续到凌晨两三点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0384f7d7/a81785c6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0feeaf31/8f5d1136.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】明年房价还要涨8%？这是三大外资机构预测的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	摩根大通指出，预计明年楼市将放缓，全国销售量下降6%，但由于城市人口增长、加上库存下降的支撑，平均售价将上升8%。标普预计明年全国物业销售额最多下跌5%，主要原因是销售量跌，而楼价仍具有抗跌力，特别是一线城市。穆迪表示房价大幅调整的可能性不大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2755a712/1657b83d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】12部门：严禁商业资本介入佛教道教
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	商业化问题解决不好，不仅会影响佛教道教的健康传承发展，还会败坏社会风气，引发权力寻租、灰色交易等腐败行为。国家宗教局、中央宣传部、中央统战部等12部委近日联合下发通知，明确佛教道教活动场所的非营利性质，严禁商业资本介入佛教道教，任何组织或个人不得投资或承包经营佛教道教场所；任何组织和个人不得假借佛教道教名义开展活动、谋取利益等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2cf18bff/9914bd3b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】北京快递快运网点全面缓停
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	受前几日大兴火灾造成19人死亡的事故影响，北京市自11月20日起，在全市开展为期40天的安全隐患大排查、大清理、大整治专项行动，大批物流企业仓库等被关停清退。此外，所有寄递电动三轮车辆驾驶人员将通过培训考评，统一发放“快递行业管理卡”。目前涉及到顺丰、圆通、京东、中通、德邦、安能、百世、速尔、快捷等快递企业。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d2997cb3/673cfb72.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【北京邮政管理局：并未要求快递企业清理、关闭快递货仓】北京市邮政管理局相关工作人员证实，该局并未要求快递企业清理、关闭快递货仓。据圆通等快递企业，对于不符合安全要求的快递货仓的管理和改造一直在进行，但并没有接到相关部门要求关闭货仓的通知。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】Skype遭苹果及安卓中国区应用商店下架
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果发表声明，表示该公司“收到来自公安部的讯息，指有数个在互联网协议之上提供语音服务的应用不符当地法律。”“因此这数款应用已自中国区应用商店中移除。”一名微软发言人则表示：“iOS版的Skype暂时在中国区应用商店下架——Skype为全球用户带来通讯便利及合作可能，我们十分重视。”此外，Skype已经自中国境内的安卓（Andriod）系统应用商店中消失。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/92a16cef/e9acdf25.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】媒体报道：现金贷监管将一刀切，合规玩家寥寥无几
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《人民日报》旗下《国际金融报》报道，现金贷整顿措施包括暂停发牌，彻底清查国资挂靠，不允许小额债权证券化，清理后网贷公司清理后或只保留两类持牌机构：大型国企（最好有金融背景）；大的互联网主体（如蚂蚁金服、京东、百度），一个集团只保留一个牌照。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8d777c1b/2dbbb6f3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】报告：深圳1600万人租房 1100万人住在城中村
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	链家地产近期发布的《深圳租赁》白皮书显示，深圳实际管理人口超过2000万，80%的人租房居住。全市1040万套住房中，70%的房子在出租。目前，城中村是深圳住房供应的主体，眼下深圳有1600万人在租房，1100万人住在城中村，这其中超过70%的租客住在租金低于1500元的城中村住房中，单间或一房一厅的租金甚至在600元左右。调查显示，90%的深圳租客为年轻人群（20~35岁），月租金支付在1000~2000元的占比49.6%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9a601e91/7b5c1931.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】云南一民政局超70%干部职工亲属违规吃低保
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	调查发现，云南陇川县民政局56名干部职工中，有40名领导、干部职工的82名亲属违规享受城乡低保。部分领导干部职工的配偶及直系亲属违规享受低保资金已达40.5万元。同时，该民政局还违规私设“小金库”48万元，违规审批发放抚恤金和丧葬费199.8万余元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f3829b5a/793d6dab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	原陇川县民政局局长杨恩增称，这是“我们执行政策工作中不到位造成的”，“对老百姓那边去抽查了，干部职工家属没有抽查。”该违纪违法案件被查处，民政局5名班子成员、4名股所级干部受到党政纪处分，40名领导、干部职工及配偶亲属违规享受城乡低保被责令清理、清退。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】中国人赴希腊“炒房”提振该国经济 推动房价上涨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《日本经济新闻》网站11月21日以《中国“热钱”流入希腊房地产》为题报道称，海外资金正在流向作为欧洲债务危机震源地的南欧国家希腊的房地产市场，这是由于投资在一定金额以上即可获得居留许可的制度。在购买希腊房地产的外国人中，中国人超过了四成。中国资金的流入对提振降至危机前约一半的希腊房地产行情、刺激经济的效果正受到期待。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f30ae087/c04a0840.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】苹果：富士康郑州工厂让学生加班组装 iPhone X
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《金融时报》报道，苹果主要供应商富士康雇用学生非法加班组装 iPhone X。六名学生表示，今年9月，郑州城轨交通中专向鸿海精密在当地的工厂输送3000名学生，他们就在这批学生中。这些年龄介于17岁至19岁的学生说，他们被告知，在这家工厂工作三个月，是为了获得 “工作经验”，使他们能够毕业。“我们正被学校强迫在这里工作，” 一名杨姓学生说，“这项工作与我们的学习毫无关系。” 她表示，她每天要组装多达1200 个iPhone摄像头。在接到记者有关学生抱怨的询问后，苹果和富士康均承认，他们已经发现了实习生加班的情况，并表示他们正在采取补救措施。但两家公司均称学生们是自愿工作的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8353023d/39a3b937.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】腾讯宣布代理《绝地求生》：确保符合社会主义核心价值观
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	腾讯22日宣布获得大逃杀游戏《绝地求生》的中国代理权。此前广电总局明确表示不会批准此类游戏，称“其类似于古罗马角斗场式的游戏体验与生存理念的设定严重偏离我国社会主义核心价值观和中华民族的传统文化习惯与道德规范，不利于青少年消费者的身心健康”。然而作为中国市值第一与政府关系密切的互联网巨头，腾讯自信能通过审批，称“腾讯会与国家主管部门保持密切沟通，在本次合作达成后，将与 PUBG 公司遵循主管部门的相关指导意见，对游戏中不符合相关规定的内容进行调整，并进一步突出游戏的团队协作和公平竞技属性，确保符合社会主义核心价值观，符合中华民族的传统文化习惯与道德规范”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/29370840/7e9a0d4f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】马云建议给创业公司减税：很多优惠政策只给大公司
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	21日，JUMPSTARTER 2017创业盛典在香港会展中心举行，该活动由阿里巴巴集团成立的非盈利项目——香港创业者基金等合办，这是香港最大规模的创业竞赛，总决赛最终胜出的3家初创企业分别获得阿里基金最高100万美元的投资。在谈到创新环境时，马云说：“如果政府不能给初创公司钱的话，那干嘛不给他们减税呢？”马云称，很多大城市都有优惠政策和税收的一些条件，但只是给大公司的，如果你能给初创公司三年免税、五年减半，更多的政府扶持，“我觉得很有帮助。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6f7380bf/c1601d39.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】李稻葵：发挥老年人的人力优势 不要给年轻人造成负担
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李稻葵表示，中国要实现现代化，要变成世界强国，一个重大的特殊挑战是人口迅速的老龄化。到2050年，30%的人口是65岁以上，1/4的家庭只有一个人，孤独老人、独居老人。这怎么办？一个现代化强国不能把大量的精力放在照顾这些老人上，当然我们个体要好好保养自己，不要给年轻人造成负担。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3accf018/f4f87e81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】刘纪鹏：政府有自信容忍地产跌20% 但股市必须要起来
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国政法大学资本研究中心主任刘纪鹏表示，最近几个大家敏感的词，“黑天鹅”是谁，“灰犀牛”在哪儿。化解这些矛盾的关键点就一个主攻点，“黑天鹅”就是理财，“灰犀牛”就是房地产，一行三会加上外观局发的文件，感觉明斯基时刻就在眼前。对明斯基时刻学界有争议，中国这么好的形势，是否真有这么风险，但是未雨绸缪总是对的。十九大之后，政府有自信能够容忍房地产向下跌10%-20%，但是股市恐怕必须要起来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7f996bc8/74702b77.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【刘纪鹏：我们的政府是世界上最富裕的政府】国有资本这块去年统计，仅央企就45万亿，这是按1元/股算，哪个央企没有上市公司，哪个上市公司是1元钱。要在2元钱，就是80万亿。随便在哪儿抛出点都是钱。人民还不敢说是最富裕的人民，但可以豪迈地说我们的政府是世界上最富裕的政府。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】王晨：“港独”的本质是分裂国家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	香港特别行政区第十三届全国人民代表大会选举会议于22日举行。中央政治局委员、全国人大常委会副委员长王晨指出，要看到香港社会中的“港独”言论，“港独”的本质是分裂国家；“港独”严重违反国家宪法、香港特区基本法和香港特区相关法律，严重危害香港的长期稳定。他还指出，在港区人大选举，必须牢固树立一国意识，坚守一国原则，任何危害国家主权安全，挑战中央权力和《基本法》权威，利用香港对内地进行渗透活动，都是对底线的触碰，不能容许。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8e519421/93b6bdce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】22年来迟来的正义：“波黑屠夫”被判终身监禁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月22日，联合国战争罪行法庭裁定，被称为“波黑屠夫”的前波斯尼亚塞族领导人拉特科．姆拉迪奇（Ratko Mladic）被控种族灭绝罪和危害人类罪等10项罪名成立，他将面临终身监禁。姆拉迪奇在1992到1995年波黑战争期间，通过在萨拉热窝地区的残酷包围和屠杀，导致超过11000人丧生。姆拉迪奇被裁定有罪后，联合国人权事务高级专员侯塞因发表声明说，姆拉迪奇是“恶魔的缩影”，他被定罪是“正义的重大胜利”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4aa200ed/d79b3d31.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在战争中，姆拉迪奇曾率领塞族武装，针对控制区内的波黑穆斯林与克罗地亚天主教徒，发动大屠杀。其中最为恐怖的即发生在1995年7月的“斯雷布雷尼察大屠杀”。当时为了报复波黑武装队对塞尔维亚村庄的攻击，姆拉迪奇率领塞族共和军杀进了波黑东部、被联合国维和部队指定为“安全区域”的斯雷布雷尼察。在占领斯镇之后，姆拉迪奇一度带着摄影记者赶赴前线难民营，并对着镜头向穆斯林儿童发送糖果。然而根据ICTY的起诉资料，姆拉迪奇在摄影结束后，随即就向塞族士兵下令对斯雷布雷尼察进行“清洗”。在接下来的五天里，姆拉迪奇的士兵排起了长队，开枪屠杀森林中的八千多名穆斯林男子。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cc4787b4/e92b3922.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	除了斯雷布雷尼察之外，姆拉迪奇也对当时的波士尼亚首都萨拉热窝发动了长达1460天的围城战役。根据法庭上的录音资料，姆拉迪奇曾下令军队锁定政府大楼、人口稠密区等非军事目标，发动无差别抱击轰炸。此外，围城战中，姆拉迪奇也要求塞族狙击手随意格杀平民，以打击波军的民心士气。ICTY认为，姆拉迪奇等人，为了打造以东正教徒、塞尔维亚族为单一认同的“大塞尔维亚”，不惜触犯战争罪，而对平民、非军事目标发动攻击，罪行重大惨无人道，因此在22日的判决中，宣判姆拉迪奇无期徒刑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e24a6f92/d6a71bac.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【姆拉迪奇不认罪 将上诉】“这是谎言！在座的你们，全都是骗子！”在海牙法庭上，姆拉迪奇的态度相当激动，不仅多次起身辱骂法官，更多次打断宣判进度。姆拉迪奇的辩护团队与亲属认为，波士尼亚与联合国提出的指控都是“捏造罪名、断章取义”。姆拉迪奇也宣称，自己也是在事后才得知斯雷布雷尼察惨案，“听到消息后，我也是惊呆了”；至于萨拉热窝围城战，姆拉迪奇则反称，当时的萨拉热窝早已被波军“要塞化”，首都全区全都是战场，因此不存在什么非军事目标。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/262ab289/111ac289.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【受害者家属欢呼】姆拉迪奇被宣判的一刻，很多受难者家人发出欢呼。对于受其罪行影响的数百万波斯尼亚人来说，姆拉迪奇的判决来的太晚，有些人的眼泪已经流干了。来自波斯尼亚、现年47岁的墨尔本皇家理工大学社会人类学教授哈里斯．哈利洛维奇（Hariz Halilovich）说：“这不是高兴或欢庆的时候。”姆拉迪奇进行大屠杀时，哈利洛维奇才25岁，虽然他逃脱灾难，但是他家族七十多名成员和几十名校友被杀。“每当我回到波斯尼亚，我都会想起那些逝去的人。现在我没有胜利的感觉，但是很高兴法庭做出正确判决。”他说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/caf15026/73d10a8c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】脱北士兵：几乎不记得逃亡事 但要听少女时代专辑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	华尔街日报引述亚洲大学医院外伤中心教授李国钟的话说，24岁的投诚者已在恢复中，可与医护人员开玩笑，看好莱坞电影，还要求把病房中播放的韩国独立乐团音乐，换成“少女时代”歌曲，他尤其喜欢“少女时代”的Gee。李国钟未透露投诚者的名字，仅称他姓吴，还说投诚者已可进行基本对话，但几乎不记得上周发生的事。医院方面担心投诚者罹患抑郁及创伤后压力症候群，都不问他在朝鲜的家人、住处及叛逃动机等问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bd7e5b9d/6a1f19e7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	投诚者还看了电影《玩命快递》，看到片中驾车场景时，他告诉医护人员，他在朝鲜曾担任司机。李国钟教授曾是韩国海军外科医师，他表示，迹象显示，投诚者曾接受过严格的军事训练，因为其双手感觉起来像是海军水中爆破大队或陆军特种部队成员，而其发型则像是陆战队队员。李国钟说：“我开玩笑问他，是否想再在韩国陆战队服务，他说他一点都不想再从军。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/18da338d/0168c760.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】美国宣布对朝进一步制裁措施
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国财政部宣布对朝鲜进一步制裁措施，制裁对象包括1名中国籍男子、4家大陆公司在内的13家公司与20艘商船。与此同时，美国继续采取多边和单边努力瓦解朝鲜为其非法的核导项目非法筹集资金的能力。财长努钦表示，“随着朝鲜继续威胁国际和平与安全，我们坚定决心向朝鲜施加最大的经济压力，在揭露其捉摸不定的策略的同时，令其失去外界的贸易和收入来源。这些指定的制裁对象包括与朝鲜进行贸易累计达数亿美元的公司。我们还将制裁帮助朝鲜进行贸易采取欺骗性策略的船运和运输公司以及他们的船只”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6f3ac580/8b89a485.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】不满军警遭袭 杜杜特尔特：不再与菲共和谈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾总统杜特尔特昨天晚上发表演说，批评共党叛军对军警发动致命攻击，扬言将他们列为恐怖组织。杜特尔特宣布，取消未来与菲共的所有和谈。菲共叛军是亚洲历时最久的叛乱活动之一，共有3万人因其丧生。和平谈判30年来断断续续。取消和谈必然对结束这项半世纪冲突的努力造成打击。杜特尔特说：“我已经决定不与菲共武装单位新人民军（NPA）谈判。我不会再进行任何正式谈话，开战吧！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/78d33153/16a80139.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】纽约市长在川普大厦前集会 抗议共和党税改
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间21日，纽约市长白思豪在曼哈顿川普大厦前召开集会，呼吁支持者一起抵制联邦众议院在本月16号通过的共和党税改方案。白思豪将该方案称为总统川普的“税务诈骗”（Tax Scam），该方案所采用的下渗经济学（trickle-down economics）理念，暨通过给大型企业减税，以刺激经济发展，最终增加工薪阶层工作机会及收入的策略是不可行的。方案将企业税从35%减至20%，并取消州税、地税及医疗费用抵消，只会进一步拉开贫富差距。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/804adb0a/1a974fb2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	白思豪说：“我们今天来到川普大厦门口，就是要说‘总统先生你要和我们打个硬仗了’。给富人和大企业减税，数百万的美国人的钱会被给到什么都不缺的人上。我们不能忍受这样的事情，我们需要反击。”不过也有民众认为，本次的税改方案就像任何其他的政策一样，只是民主党和共和党相互攻讦的一个工具，双方永远不可能达成一致，方案的效果并不能通过讨论得出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8d0cc237/3936d952.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】继续清理政变流毒 土耳其再发216张羁押令
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	土耳其国营阿纳多卢通讯社（Anadolu）22日报道，土国当局已对涉嫌与去年流产政变有关的216人发出羁押令，包括前财政部官员。报道称，迄今有17名前财政部官员遭羁押，另有65人因涉嫌与伊斯兰教士葛兰（Fethullah Gulen）阵营有关而遭追捕。自流产政变后，已有超过5万人遭当局关押候审，约有15万军职人员及公私部门人员被解雇或停职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/96ac2641/a4fcda5a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】印尼巴厘岛火山冒烟 居民紧急撤离
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	印尼度假胜地巴厘岛阿贡火山22日隆隆作响，冒出高达700米的浓烟。附近数千名居民赶紧逃离家园，逐渐担心这座火山可能出现50多年来的首次喷发。阿贡火山今年9月苏醒，约14万人紧急避难，许多人在火山活动减弱后才重返家乡，没想到现在又有数千人得逃离家园。阿贡火山上次于1963年喷发时，导致近1600人罹难。不过，印尼火山学中心负责人呼吁民众保持冷静，表示阿贡火山的警示等级没有上升。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ee1adffd/adfbd2df.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6257827200?refer_flag=1005055010_"&gt;@LTinvest&lt;/a&gt;：今天白宫宣布开除三名职员，他们在随川总访问越南时，找小姐了。&lt;img alt="[失望]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0c/sw_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[失望]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/77ba9a73/d809e87e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2248398031?refer_flag=1005055010_"&gt;@UncleT0M&lt;/a&gt;:崔龙海会见特使。木有水果，甚至木有水。从严执行八项规定。&lt;img alt="[嘻嘻]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0b/tootha_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[嘻嘻]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/623daddf/f93609c9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5660114886?refer_flag=1005055013_"&gt;@老刘在德克萨斯&lt;/a&gt;：言论为何要自由？西方先贤给出两大理由：一是禁言导致错谬。如果被禁言论是正确的，人们就只剩下接受错误的机会；如果被禁言论是错误的，正确思想就失去 了在与错误交锋中验证正确性的机会。这就是为后世文明社会所熟知的言论自由的功利主义辩护。二是伦理辩护，即强制禁言违反人类基本道德。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://ww3.sinaimg.cn/mw690/006b3grAgw1ev9u4dn7qaj30go0b4jsk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	穆勒的功利辩护流传近两百年，德沃金的道德辩护出现较晚。翻译成墙人才俊能听懂的语言，功利辩护大致是说，不让人讲话，你肯定瞎折腾犯错误，活该吃亏栽跟头完鸡巴蛋；道德辩护大致是说，不让人讲话等于拿人当傻逼、贱民和奴才，除非那些人真是傻逼、贱民和奴才，否则这样做太不道德 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【28】那时我们还年轻。穿过残垣断壁苍松古柏，我们来到山崖上。沐浴着夕阳，心静如水，我们向云雾飘荡的远方眺望。其实啥也看不到，生活的悲欢离合远在地平线以外，而眺望是一种青春的姿态。——北岛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/233e7264/b4cead2f.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5523374065?refer_flag=1005055010_"&gt;@茨冈女神&lt;/a&gt;:一位先生讲他在英国坐火车的经历：通常我都是买二等非指定席，因为一等要贵一倍。那天不知为什么人特别多，二等车厢挤得满满的，我只能站着，眼看一等车厢空空如也，我想起教科书上说资本主义社会曾经把牛奶倒进海里也不肯给穷人喝……正想着列车长就来了，叫所有站着的人去一等车厢坐。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 23 Nov 2017 15:15:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126516</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171122】听课三年后加薪不超50%可申请退款</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126501</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】鲁炜成十九大后首名落马的正部级高官
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月21日深夜，中纪委网站发布消息，中共中央宣传部原副部长鲁炜涉嫌严重违纪，目前正接受组织审查。侠客岛称，鲁炜成十九大后首名落马的正部级高官。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/87aa6884/c106235a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国航：因经营不理想暂停北京至平壤航线，复航要看市场情况
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国国航相关负责人当天告诉记者，目前北京至平壤航线因经营不理想暂停运营，未来复航时间要看市场的情况。该负责人表示，经营不理想和客票销售收入有关。21日晚间起，已无法在国航官网查询到北京至平壤航线在售航班。中朝航线对于朝鲜而言意义匪浅。2008年4月1日，国航有关负责人就曾在接受新华社采访时表示，中朝航线是朝鲜仅有的国际航线。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/47d5ecb1/2d266c28.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中美洲等地的国家将追随巴拿马与中国建交
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	巴拿马总统正在中国访问，他在记者会和接受媒体采访时表示，中美洲和加勒比地区的国家可能会追随巴拿马，很快与中国建交。对此，外交部发言人陆慷今天（21日）回应称，中方一向致力于在和平共处五项原则和一个中国原则基础上发展同世界各国的友好合作关系。只要坚持一个中国原则，中国同各国发展关系就有坚实基础，合作也会有广阔空间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/05307851/02dabed2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】周小川人民日报撰文：守住不发生系统性金融风险的底线
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国人民银行行长周小川11月22日在《人民日报》第6版发表题为《守住不发生系统性金融风险的底线》的署名文章。周小川指出，金融是国家重要的核心竞争力，我们要认真学习宣传贯彻党的十九大精神，通过深化金融体制改革来防止发生系统性金融风险。他表示，目前我国金融总体形势是好的，但仍需将防止发生系统性金融风险作为工作的永恒主题，并且要立足于标本兼治、主动攻防和积极应对兼备。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/defbfc12/8e5da993.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】监管下达特急文件，立即暂停批设网络小贷牌照
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月21日晚，互联网金融风险专项整治工作领导小组办公室已于21日下发了特急文件，要求立即暂停批设网络小贷公司。这份名为《关于立即暂停批设网络小额贷款公司的通知》的文件明确表示，为贯彻落实国务院领导同志批示精神，经商网贷风险专项整治工作小组办公室，自即日起，各级小额贷款公司监管部门一律不得新批设网络（互联网）小额贷款公司，禁止新增批小额贷款公司跨省（区、市）开展小额贷款业务。《通知》还显示，近年来，有些地区陆续批设了网络小额贷款公司或允许小额贷款公司开展网络小额贷款业务，部分机构开展的“现金贷”业务存在较大风险隐患。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9ae06365/77ec9257.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】腾讯市值超越Facebook跻身全球第五
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在连续大涨3个交易日后，腾讯股价在11月21日盘中飙至439港元，截至收盘，腾讯市值达到40845.37亿港元（5228.27亿美元），超越同为社交概念的Facebook的5193.82亿美元市值，成为仅次于苹果、谷歌、微软和亚马逊的全球市值第五大公司。从财务数据来看，虽然腾讯的营收略低于Facebook，但前者营收增速更快、来源更广，而Facebook的营收几乎全部来自广告，业界认为，未来腾讯市值继续攀升几无悬念。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/31781d5d/680ee79b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】辽宁官商勾结伪造金矿储量：7吨实际只有200多公斤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2009年，辽宁发现一座储量高达7吨的大金矿，2012年，中国黄金集团从个体户老板手中收购了这座大金矿，但是却只挖出了金粉七八十公斤，矿山资源即告枯竭。微信公众号“检查日报”11月21日文章称，辽宁省黄金局原局长王某与原副局长刘某收受个体老板李伟、刘玉如（后查明为郭玉如）900万元贿赂，弄虚作假，将没有任何资源的辽宁省建昌县温杖子金矿80%的股权以3.6亿元的价格卖给了黄金集团。经过深入侦查，辽宁省检察院反贪局在这起黄金矿收购案中共立案侦查34人（其中黄金系统15人），涉案金额上亿元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/518851f2/66e5c8dd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】携程亲子园案女嫌犯乘火车外逃时被抓
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	20日，上海开往大连的T132次列车上，乘警抓获嫌犯吴某。其46岁，黑龙江佳木斯市人，曾在上海携程亲子园任生活老师，因参与殴打虐待孩子，被警方网上通缉。虐童事件曝光后，吴某离开上海，事发当日正准备从上海前往秦皇岛。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e9614b45/10609e48.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】桃江肺结核事件“罗生门”：学生看病被登记为工人农民
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月24日，第1例确诊学生刘睿在疾控中心被登记为工人身份。2月至7月，先后有5名患者分别以工人、农民身份在疾控中心确诊为肺结核。疾控中心表示，疫情没有及早发现的一大原因是学生隐瞒身份。但这一说法被否认，"我明确说了自己是学生。医生说这个病不要紧，拿了药可以继续读书"，"如果我要骗他们说我是工人，那我还干吗让妈妈带着我去呢？"目前记者向当事医生求证，对方拒绝采访。桃江县疾控中心主任助理曾胜达承认医生存在一定疏忽。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b5b7a805/b8d72ac0.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】咪蒙付费音频课程将上线 听课三年后加薪不超50%可申请退款
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	18日，咪蒙团队宣布将在喜马拉雅FM上线付费音频课程《咪蒙教你月薪五万》。创作者和平台方对课程内容质量及销售情况信心十足。公司副总裁王不烦称，若听课人员“三年后加薪不超过50%”，可申请全额退款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e9318332/6128a1c0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/5181777656" target="_blank"&gt;王特玛&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：类似于“给我三万，保证生儿子，不生儿子退钱”的套路
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%9D%A1%E8%A7%89%E8%87%B3%E4%B8%8A%E5%97%B7%E5%97%B7%E5%97%B7?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@睡觉至上嗷嗷嗷&lt;/a&gt;：这简直是我见过的最简陋的非法集资，还特么是无息的…… &lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】穆加贝正式宣布辞职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间21日，津巴布韦众议长雅各布·穆登达宣布，津巴布韦总统罗伯特·穆加贝辞去总统职务，并立即生效。英媒随后援引消息人士的话表示，穆加贝最早将于今晚（22日晚）离开津巴布韦，而他的妻子格蕾丝或将于今晚遭逮捕，面临起诉。知情人士称，津巴布韦军方认为， 格蕾丝必须被起诉。“直到今天， 这是一个尖锐的矛盾。我不知道结果会是什么，但他们坚持说，他们能放过年迈的穆加贝，但绝不会放过格蕾丝。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f893a4ac/9f6d9d97.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
据美联社报道，穆加贝辞职后，津巴布韦前副总统姆南加古瓦将在48小时内接任总统之位。姆南加古瓦现年75岁，深得军方支持，曾被视为穆加贝最可能的“接班人”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/058ddb3e/b0f7baa8.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【送走一位独裁者 迎来另一位暴君】据BBC报道，随著穆加贝的垮台，前副总统姆南加瓦将在48小时内宣誓就任。但如果认为此次改朝换代能终结津巴布韦侵犯人权的记录，那可就错了。姆南加瓦则因过人政治手腕与凶残性格，博得“鳄鱼”的外号，他曾向媒体表示：“鳄鱼的特性就是只会在水中猎食，不会走到村庄或灌木丛中找食物，它只会在适当时机出击”。这番话被解读为姆南加瓦正静待合适时机取代穆加贝，他的支持者也因其绰号，出席活动时会穿上以鳄鱼为商标的“Lacoste”品牌衣服力挺。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b2aec623/fd4d1c29.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】朝鲜高官黄炳誓因掩盖军队腐败而受处罚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据悉，朝鲜军队一把手军总政治局长黄炳誓和总政治局第一副局长金元弘被处罚一事，原因是阻止总政治局干部将腐败文件上报给劳动党委员长金正恩。针对因制裁而遭受的经济打击，金正恩曾提出“自力自强路线”，朝军方却背其道而行要求大规模物资援助，外界认为这也是两人受罚的原因之一。据一位高层脱北者A某称：“从现在的趋势来看，黄炳誓、金元弘等2013年带头处死张成泽的人正接连受难，说白了就是兔死狗烹。被外界所熟知的张成泽肃清企划者——前党中央组织指导部第一副部长赵延俊恐怕也难保平安。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c0c386e9/6a931950.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】胜利大逃亡：朝鲜脱北士兵越界视频公开
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上周经板门店投奔韩国的朝鲜士兵逃亡过程曝光，联合国军司令部22日公开了他当时逃亡，被追杀的片段，可见朝鲜军人追截该名士兵时越境开火，其中一人更短暂越过军事分界线，司令部批评朝鲜违反两韩休战协定，已向平壤提出交涉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/988a417b/5b69d953.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	13日下午三时许，该朝鲜士兵在北部共同警备区，驾驶吉普车高速驶往军事分界线方向，车辆在驶经朝鲜警备哨所时，驻地朝鲜士兵即时拦截，当他驶至金日成纪念碑时，汽车右转，在树林覆盖位置遇到障碍物停下，驻守板门店及哨所的朝鲜士兵此时才奔向吉普车，该士兵随即下车逃走时，其他朝鲜士兵赶至，双方一度相距仅数米，但依然让他逃脱，四名朝鲜士兵随即越境向分界线以南方向开火，至少开了四十枪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e43fa72e/9d82a5a1.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
视频片段还可见到，其中一名朝鲜士兵曾短暂越过分界线，其余士兵则在附近待命，没有进一步行动。中枪受伤的变节士兵倒卧于分界线以南约五十米，韩国军方迅速派遣三人，葡匐前进救人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/83bb67f8/0cd825b7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【JSA归顺士兵：想看韩国电视】上周在归顺过程中遭受枪击而伤情危急的朝鲜士兵，21日对医疗人员表明身份说：“我的名字叫吴XX，年龄25岁。”他还会说“想看电视”、“给我点吃的”等，身体恢复到了能做简单沟通的程度。但医疗人员表示，预定22日进行第三次手术，目前尚未进入完全恢复阶段。韩国军方人士表示：“对事件现场和JSA部队成员的调查已经结束，配合归顺者的恢复速度，将开始政府联合审问。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5c84f54c/72883563.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】驻韩美军萨德基地 警民冲突多人受伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国国防部21日在庆尚北道星州郡驻韩美军的萨德反导系统基地施工时，遭居民围堵阻拦，结果警察强行驱散，导致20多人受伤，这已是今年来第3次发生类似事件。据报道，5000名警察与100多名居民上午9时16分起，在星州郡萨德反导系统基地附近对峙，遭强行驱散时受伤的居民已转往医院或返家，具体人数尚无法统计。国防部表示，目前基地的暖气系统只能应付150人需要，而入冬后有400多人的萨德基地急需解决暖气不足的问题，为此当天派出装载施工装备和建材的卡车等50多台前往基地施工。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7c9f33fb/13235ce4.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【15】东京举办活动呼吁回收废旧手机制作奥运奖牌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本东京都21日在都政府举办活动，为回收废旧手机等“城市矿山”用于制造2020年东京奥运会和残奥会奖牌工作造势，2004年雅典奥运会及2008年北京奥运会男子蛙泳比赛冠军北岛康介亮相并呼吁“希望借大家的力量制作奖牌”。东京都透露，为制造在东京奥运会和残奥会上颁发的约5000枚奖牌，光是手机的话需要约2000万部。东京都和奥组委今年4月起开始回收电脑、数码相机等可回收金属。截至目前在都政府已回收约7.3万部手机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c882df7c/491f9ef7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】川普首次赦免感恩节火鸡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普星期二在白宫玫瑰园赦免了两只幸运的火鸡，使它们免于像其他同伴那样成为人们感恩节餐桌上的美味烤火鸡。这两只幸运的家伙来自明尼苏达州，一只叫“Wishbone”，一只叫“Drumstick”。它们在星期天就住进了白宫附近的Willard Hotel豪华饭店。Drumstick是被正式赦免的火鸡，另一只是以防出现意外情况时的替补。“Drumstick”将在弗吉尼亚理工大学和奥巴马赦免的Tater、Tot见面。川普开玩笑说，本想撤销赦免奥巴马赦免过的两只火鸡，但被白宫阻止了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0250d335/1a437f57.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】俄放射性物质外泄：超正常浓度986倍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄国气象监测委员会20日表示，俄国阿尔加亚什（Argayash）和诺夫戈米（Novogorny ）的监测站在9月25日至10月1日之间侦测到放射性气悬微粒，经调查发现含有钌-106的放射性同位素。气象监测委员会表示，乌拉尔山脉南部车里雅宾斯克区的阿尔加亚什村纪录到最高的浓度，该处的钌-106“污染程度极高”，超越自然环境中污染的986倍。委员会还说，污染从9月29日开始散布，最后抵达“所有的欧洲国家，南自意大利，北至挪威芬兰”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d711fcfc/5d8fcc8b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：上个月欧洲从奥地利开始发现空气中含有放射物钌106， 后来德国、法国等国都陆续发现，比平常值高出一千倍。 不过， 当局认为因为大气稀释作用，它对人体并无伤害。但来自何方成了谜。 钌，Ruthenium 最早是俄国人发现的。英文符号就是RU. 欧洲一开始就怀疑是反射物扩散来自俄国。 俄国开始不承认。今天俄国气象当局终于证实是来自南乌拉尔山脉地区的。俄国在9月就已经记录到大气里钌106突然升高。#战斗民族的野性
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】赌城枪击案：数百人起诉曼德勒海湾度假村
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上月1日的拉斯维加斯枪击案，造成58人死亡逾500人轻重伤，超过450人已委託律师集体诉讼，集体控告曼德勒海湾度假村（Mandalay Bay Resort and Casino）。原告方主张，赌场方未善尽职责，导致凶手史蒂芬·帕多克在其他下榻的房间大规模射杀，并指控赌场在屠杀开始之后，没有立即采取因应措施。代理律师召开记者会说，当时赌场方面曾有人下令别拨打911，律师指出，他的直觉研判，这是因为他们有意抢在被媒体曝光前，自行控管别闹大，但他们完全没料到，这是何等凶恶的犯行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c8b3bf8/16619653.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】争夺人才：香港新加坡遥遥领先
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	瑞士国际管理发展学院(IMD)周二公布的2017年排名显示，在争夺亚洲顶尖人才的竞争中，香港超越新加坡。新加坡得分为75.63，而香港为77.9；不过，二者均遥遥领先其他亚洲地区。在全球63个经济体的总排名中，瑞士排第一，香港和新加坡分别排名第12和13位。IMD评估一个国家或地区发展、吸引和留住人才的能力，并衡量卫生基础设施、培训体制和学生流动性等基准指标，以及不那么量化的指标，例如生活质量和工作动机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0da10db0/9a275455.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】Uber将采购2.4万辆沃尔沃SUV 组建自动驾驶车队
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	沃尔沃汽车宣布，已与Uber达成非独家供货协议，从2019年起，将分批向Uber提供2.4万辆沃尔沃XC90 SUV汽车，这些汽车将配备Uber研发的自动驾驶系统，帮助Uber组建自动驾驶车队。Uber自动驾驶联盟主管杰夫·米勒（Jeff Miller）称：“此次合作有助于推动自动驾驶汽车的规模化生产。解决问题的人越多，就能越快实现自动驾驶的目标，提供更高质量、更安全和更可靠的系统。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b58719c4/51dd2226.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】时代广场挂起“弹劾特朗普”巨型广告牌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纽约时代广场近日挂起一个巨大的“弹劾特朗普”广告牌。广告牌的出资人，为对冲基金老板、环境保护主义者Tom Steyer 。他宣布出资2000万用于宣传，以将特朗普弹劾。广告牌将指示行人，登陆弹劾特朗普的请愿网站，据悉已有260万民众签名参与请愿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f1604912/5f7fc07e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f9371a2d/06bcf3b2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】美国资深主持人兼记者查理·罗斯由于身负多项性侵指控，被CBS与PBS电视台停职。罗斯主持PBS的访谈节目《查理·罗斯访谈秀》多年，并且是《CBS今晨新闻》的主持人之一，目前已有八位事发时年龄从21到37岁的女性对罗斯做出了不同程度的性侵指控，这八位女性都是《查理·罗斯访谈秀》相关的工作人员。罗斯本人发表声明回应指控，称为自己“不自觉的行为”道歉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fd7633bd/8df6ede5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】历史：肯尼迪遇刺身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1963年11月22日星期五12:30，时任美国总统约翰·费兹杰拉尔德·肯尼迪在经过德克萨斯州达拉斯的迪利广场时被刺杀。肯尼迪是美国史上第四位遇刺身亡的总统，也是第八位在任期内去世的总统。负责总统遇刺案调查工作的沃伦委员会在经过了长达10个月的调查之后，于1964年9月发表了一份官方报告，在此份报告中指出，刺杀肯尼迪的凶手是德克萨斯州教科书仓库大楼的雇员李·哈维·奥斯瓦尔德，正是他从教科书大楼六层上的窗口向乘坐敞篷车正从楼下经过的总统开枪将其刺杀的。一个后来成立的官方调查委员会——众议院遇刺案特别委员会（HSCA）从1976年到1979年再次对总统遇刺案进行了详细的调查取证，并得出结论认为，奥斯瓦尔德尽管射击了造成肯尼迪和康纳利死伤的子弹，却很有可能还有一名枪手。迄今为止，肯尼迪遇刺案仍然存在着很多质疑，引起了人们的广泛猜测，并且产生了许多关于肯尼迪遇刺案的理论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4f88d3e5/e76ddb0b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】尽管人群拥挤，每个人都是沉默的，孤独的。——卡夫卡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6c3e6b13gy1flq5ibfyo5j20zk0z415d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/sickipedia" target="_blank"&gt;@英式没品笑话百科&lt;/a&gt;: 从前把密码贴在显示屏上是非常愚蠢的，而现在那是唯一不会被黑客发现的地方。——abdex 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1包烟的钱,买不了房子买不了田,买2件衬衫穿个好几年！正宗牛奶丝一体绒保暖衬衫,久洗如新不起球、不掉毛、不褪色！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=561489021076" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=561489021076&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 22 Nov 2017 16:16:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126501</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171121】没他你们什么都不是</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126466</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】北京大兴“11·18”火灾已致19死8伤 警方刑拘18人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	20日北京召开大兴11·18火灾事故情况通报会，据悉公安机关对造成19人遇难、8人受伤的“11·18”火灾事故以涉嫌重大责任事故罪立案侦查，共查获涉案人员18人，均已采取刑事拘留强制措施，案件正在进一步审查中。截止目前，此次火灾共造成19人遇难。其中，男性11人（18岁以下6人），女性8人（18岁以下2人）。目前，专案组通过家属辨认、DNA检验等手段初步确定了19名遇难者身份（附名单），涉及户籍情况如下：山东4人、河南4人、河北4人、陕西2人、北京2人、黑龙江1人、新疆1人、吉林1人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f8dfb7c2/f51d1a9a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】桃江县通报肺结核事件处理情况：多部门领导被免职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	21日，桃江县委常委会决定免去县卫生和计划生育局周德生的党组书记、局长职务；免去县教育局黄志刚的党组书记、局长职务；免去县卫生和计划生育局王满云的党组成员、副局长职务；免去县教育局符祝英的党组成员、副局长职务；免去县疾病预防控制中心文富强的主任职务；免去戴次波的县教育工委副书记、县人民政府主任督学职务（县职业中专学校原党委书记、校长）；同时建议县教育工委免去杨宇同志的县第四中学党总支部书记、校长职务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/730f0627/0b6fed47.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】新一届发审委集体亮相 刘士余：成立发行监察委 和发审委并行运转
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国证监会主席刘士余在仪式上表示，要强化发审委和发审委委员的监督机制，党委已经决定了，要成立发行监察委和发审委并行运转，对证监会IPO、再融资、并购重组实行全方位监察。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2ef53499/3de195cc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】全球首例头移植术？世界神经外科联合会声明：不可接受、毫无意义
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	施行头颅移植的技术具有一定可能性，但目前，只是能在人体头颈必需的脑血管吻合基础上建立脑血液循环，由于脊髓横断后，头与身体不能建立神经联系，人们仍没有能力做脊髓离断后的神经原再生。因此，头颅移植不但在伦理学上不可接受，在科学方面也毫无意义。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/19db5508/e0ec0c5e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】哈医大任晓平回应头移植手术：我是医生，不是伦理学家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今天（21日）的发布会一开始，任晓平表示头移植意义重大，完成了第一例人体头移植模型，是医学史上的里程。对于“换头术”这一说法，他表示否定。他强调这次重大科学突破是“完成人类第一例头移植外科模型”，和“换头术”还有距离。“‘换头术’我们没有做。我们是在新鲜的遗体上，做了临床前的手术设计。”任晓平说：“换头术还有距离，什么时候做，我也不知道。”针对“遗体头颅移植手术成功”涉及到的伦理问题，任晓平表示：“我是医生，不是伦理学家。我只是做了一名科学、医学领域工作者的本职工作。头移植允许媒体存在争议、探讨，在此我要强调的是：我们完成的是人类头移植外科手术模型设计。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1c4e8d93/1993db28.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】2017全国电影票房突破500亿元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家新闻出版广电总局电影局透露，2017年截至11月20日，全国电影票首次突破500亿元大关，创下新纪录。截至记者发稿时，2017年全国电影票房达500.2亿元，较去年同期增长15%，全国观影人次达14.48亿，较去年同期增长19%。全国总票房中，国产影片票房262亿元，占比52.4%。票房过亿元影片78部，其中国产片39部。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ed742e9a/c2c4b03c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】安邦人寿9月份原保险保费同比下滑97.4%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据保监会数据测算，安邦人寿9月份原保险保费收入为2.693亿元，同比下滑97.4%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/25161b55/4b7d9a93.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/5693268749"&gt;@股坛快刀&lt;/a&gt;：安邦腹泻式下滑和万达断臂式卖资产就少看一本书：胡雪岩 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】共享单车洗牌后的“自行车第一镇”:很多工厂停工
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	天津王庆坨镇，这个常住人口只有4万人的小镇，却聚集六七百家自行车整车和零部件生产企业。订单大量涌来的时候，不少企业甚至采取工人几班倒的工作方式。如今，洗牌之下，狂欢戛然而止，很多工厂停工，有工人工资被拖欠半年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9e2f615d/a3561963.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】铁路局集团将涉房地产等领域 铁总坐拥3亿平土地
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月21日讯去，铁总曾公开透漏，其可开发利用的土地分布在18个铁路局的31个省、市、自治区，达到3亿平方米。虽然坐拥巨量土地储备，但过去却未发挥应有的价值。铁总一直处于亏损状态，2017年一季度净亏损58亿人民币，虽然同比已减少了33.3%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e8afdc96/fa17c61b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/jinrongbaguanv" target="_blank"&gt;@金融八卦女&lt;/a&gt;: 小贷公司催收部门普法培训现场&lt;img alt="[doge]" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt; 
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2a526090/1f7ca523.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】金正恩视察汽车厂 尚无会见习近平特使消息
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据朝中社21日报道，朝鲜最高领导人金正恩近日视察位于平安南道德川的胜利汽车联合企业。金正恩在视察中表示，要想发展经济增强国力，自主生产汽车十分重要。胜利汽车联合企业需根据新世纪的要求，进行改建和现代化建设。金正恩还强调，敌对势力越是企图阻挡我们前进的道路，朝鲜劳动阶级不屈的精神越会增强，并创造伟大的惊世奇迹，新生产的5吨级货车就是实证。另一方面，金正恩是否会见中共中央总书记习近平的特使、中联部长宋涛还未得到核实，朝中社没有相关的后续报道。有观察人士猜测，金正恩以出行视察为由避开中国客人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/23e4fca9/8f579f2f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E5%85%94%E5%AD%90%E8%B9%AC%E9%B9%B0?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@兔子蹬鹰&lt;/a&gt; : 今天下午国航载中联部长宋涛特使回北京的航班顺利起飞（同机随行国航驻平壤办事处最后几名代表），继今年4月14日国航宣布暂停北京平壤航线以来，国航正式退出朝鲜业务（在朝宣称是暂停）。办公用品已全部处理完毕，办公室退租
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【12】CNN：穆加贝已同意有条件下台
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	CNN报道称，辛巴威总统穆加贝已同意辞职下台。穆加贝16日首次会见发动政变夺权的军方将领，穆加比断然拒绝辞职，19日他再次表示拒绝下台，但在面临弹核的情况下，穆加比同意辞职，放下权力。对于穆加贝来说，辞职下台是最快速、最简单并且危险最低的方式。津巴布韦宪法规定，总统辞职时，由副总统接替。目前虽有第二副总统穆佛科，但他效忠第一夫人葛瑞斯，一旦接替总统，非军方所乐见。所以，军方首先必须说服穆加贝重新任命姆南加瓦为第一副总统。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b88e2b2/e772ed50.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【穆加贝儿子替父抨击津执政党：没他你们什么都不是】穆加贝与其第二任妻子格雷丝所生的儿子查通加(Chatunga)在社交媒体上发出挑衅言论,力挺父亲称“为其感到自豪”，还抨击了将穆加贝解职的“津巴布韦非洲民族联盟-爱国阵线”。“你不能将一个革命领袖革职,执政党‘津巴布韦非洲民族联盟-爱国阵线’没有穆加贝总统什么都不是。”查通加引述父亲的家族名表示“家族永远都是冠军中的冠军！我为家族自豪，为父亲自豪！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8f4e5d03/e28883b6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】韩情报院：朝鲜年内将发展出可达美国的ICBM
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国国家情报院（NIS）20日表示，朝鲜有可能今年就能发展出射达美国本土的洲际弹道导弹（ICBM），目前正密切监控发展情形。该情报机构告诉国会说，虽然北韩丰溪里核试验场似乎准备“随时”进行另一场试爆，但并未侦测到即将进行核试验的迹象。此外，NIS还指出朝鲜正以行为不单纯为由，对一个重要军事机构罕见地进行检查，并惩罚了该机构的高级官员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/65a273a1/5bd68559.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】“早该这么做了，多年前就该这么做了”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普20日宣布，将朝鲜重新列入支持恐怖主义国家名单。川普20日中午在白宫举行内阁会议前发表简短谈话指出，其亚洲行的首要目标之一即是追求朝鲜无核化，美方将采取非常关键的步骤，将朝鲜列入支持恐怖主义国家名单；他表示：“早该这么做了，多年前就该这么做了”。“朝鲜除了以核武毁灭威胁这个世界外，还一再支持国际恐怖主义，包括在他国境内从事刺杀行动”。川普还指出，财政部在未来两周内将对朝鲜祭出新制裁，且将是最高程度的制裁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9d57834c/91eb5ca3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】美联储主席耶伦向特朗普递交辞呈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美联储主席珍妮特•耶伦(Janet Yellen)周一宣布，在明年2月她的美联储主席任期满时，她将离开美国中央银行，也不再担任美联储理事。她将是70年代以来，第一位没有获得第二个任期的美联储主席。 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f38c20c6/b8c065de.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 【16】驻日美军被“全面禁酒”和“禁足”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	冲绳美军酒驾撞死人、引发当地反对美军基地情绪高涨之际，驻日美军20日宣布禁令，禁止所有人员喝酒。驻日美军发布声明称，任何在日本服役的军人，包括在基地内或基地外，从现在开始全面禁止饮酒。在冲绳，美军被限制在基地内或居住地活动。美军声明表示：“当我们的官兵无法符合我们设定的高标准时，这将伤害基地与当地居民的关系，让我们难以完成使命。”官房长官菅义伟在东京表示，已实时向美方抗议这起酒驾撞死人事件，并要求美军执行严格纪律、采取预防措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/44038a59/eef67d6b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】伊最高法院：库尔德独立公投违宪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	路透社报道，伊拉克联邦最高法院周一裁定，伊拉克库尔德自治区（库区）的独立公投违反宪法，公投结果无效。今年9月25日，库区不顾各方反对举行独立公投，对此伊拉克中央政府出台多项反制措施。在内外重重压力下，库区主席巴尔扎尼早前已宣布辞职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8fcf873c/3c1e689b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】默克尔筹组新政府失败
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国总理默克尔筹组联合政府的谈判破裂，亲商界的自由民主党（FDP）星期日突然决定退出谈判，意味默克尔将寻求与绿党组成少数政府，或是重新举行选举。自民党领导人克里斯蒂安·林德纳表示，自民党选择退出，而不是在其无法完全支持政策的原则问题上妥协。林德纳说：“与其错误地执政，还不如不去执政。”默克尔对记者说：“这至少是就德国如何向前走而进行深刻反省的一天。但我将竭尽所能，保证国家能够渡过这艰难的几个星期。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d378ee36/e9f6ea03.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	默克尔已知会总统施泰因迈尔筹组联合政府失败，将由施泰因迈尔决定下一步对策，其中一个可能性是举行另一次大选，以打破目前的僵局。在9月24日举行的大选中，基民党无法取得压倒性胜利，反映选民用选票对默克尔政府的表现表达不满。极右政党另类选择党借势抬头，取得13%选票支持，引起各方关注。事实上，主流政党都不希望再举行另一次选举，因为他们担心此举或会令另类选择党会赢得更多选票，气势更劲。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/45aa8501/2c24019d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【默克尔：宁可重新大选 也不组建少数派政府】德国总理默克尔周一表示，在有关组建联合政府的谈判破裂后，她宁愿进行新的大选，也不愿建立少数派政府。默克尔在接受ARD电视台采访时表示：“我的观点是，新的大选将是更好的途经。”她还称，她的计划并不包括在少数派政府中担任总理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】美杀人组织“曼森家族”主脑狱中身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国杀人组织“曼森家族”主脑曼森 （Charles Manson），于当地时间19日晚 在加州监狱内死亡，终年83岁。狱方指他是死于自然。曼森家族（Manson Family）并不是真的指一家人，而是一群仰慕曼森的追随者（多数为年轻富有的中产女性）所组成的杀人集团。到了1969年，这个组织已经有25个主要会员和60个一般党员。有一天，身为首领的他宣布进行终极计划“Helter Skelter”，发动末日的种族和阶级战争，并扬言只有他的信徒才可以存活下来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/743e4d29/12d5ef06.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	首批受害者是著名导演波兰斯基 （Roman Polanski）的亲友，除了波兰斯基外出拍片避过一劫之外，包括他有身孕的妻子莎朗·塔特在内的5人都被虐杀。接着则是一间超级市场的东主拉比安卡（LaBianca）夫妇。曼森有一批年轻的女性追随者，他指使这些追随者相继谋杀了7人，作案手段极其残暴。1971年，他被判一级谋杀罪名成立，将被执行死刑。但在第二年，加州废除死刑后，曼森和另外三名罪犯被判终身监禁并被关押在加利福尼亚州监狱至今。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/53363342/ddb77625.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】扎克伯格捐巨资鼓励哈佛寒门生投身公益
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	波士顿环球报报导，扎克伯格和其妻子近日向哈佛大学提供 1210 万美元的资金，希望能用来鼓励低收入的学生去选择公共服务（Public service）类型的工作。这笔捐赠将在未来15年用作哈佛大学部学生的奖学金补助。长期以来，哈佛大学为愿意从事公共服务工作的低收入学生提供生活津贴，但往往是暑期的低薪工作。其他时间，这些学生必须在课余时间想法赚钱贴补生活，这使得清寒学生从事公益服务工作更加困难。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b1e78f33/ced92708.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	扎克伯格的妻子 Chan 表示，她过去也曾受惠于该奖学金的财务援助，这让她在财务上得以独立，也鼓励她去选择具备公众服务性而非传统的工作，她希望这份资助也能带给更多学生同样的选择权。不久前在哈佛大学的演讲中，扎克伯格也谈到他之所以这么做的原因。扎克伯格的家境并不差，事实上，他的父亲是一位牙医，但他仍在生活中体会到“财务自由”对职业选择的影响，扎克伯格表示，如果当初他必须花时间支援家庭财务状况，而不是有时间能够编码，一切都会变得不同。“如果我不能够确定即使 Facebook 不成功，生活还是可以过得很好，那我今天就不会站在这里。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2258194f/4d6553e6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】爱情无国界：美墨边界的两国婚姻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1名墨西哥女子和1名美国男子18日在美墨边界的“希望之门”短暂开启1小时期间，互换结婚誓言完成终身大事。在开启的大门上，1名墨西哥法官快速地为新娘艾薇莉亚和她的新郎休斯顿证婚，婚礼证人为墨西哥蒂华纳市长夫人与当地的墨西哥人权专员。“开启希望之门”活动是由移民权利倡议团体“边境天使”筹办，该团体负责人蒙罗尼斯指出，开启1小时，只能让12个家庭短暂团圆。他说：“这些家庭每个只能相聚5分钟，看了令人伤心。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2e693eb6/b03550dd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】历史：旅顺大屠杀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	旅顺大屠杀是一场发生于1894年11月21日中日甲午战争期间，日军在中国旅顺进行的大屠杀。在独眼将军日军第2军第1师团山地元治师团长的指挥下，第1师团下的伊瀬知好成联队长率领的步兵第2联队，连同河野通好联队长率领的步兵第15联队第3大队等一些部队在旅顺屠杀了约1000人至20000人的军人和平民。但是此最高人数的可信度受到质疑，因为战争时期的旅顺人口仅有约6000人（将卫戍部队包括在内则为13000人）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/514fad71/efe07eed.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a href="https://weibo.com/5463797858/manage"&gt;@行尸走肥肉&lt;/a&gt;：奚梦瑶摔倒，整个微博沸腾了，嘲讽有之，心疼有之，维秘严格，因为从未出现过类似的事故才精彩，摔倒了代表职业生涯可能结束，也代表着为数不多的中国天使退役，那么问题来了，你是希望她退役还是留在维秘？退役代表着维秘少了个你们引以为豪的中国面孔，留下代表着中国庞大的群体的舆论压力取得了破例，对于以这样的回归舞台的模特可能代表着屈辱，会被其他国家的模特取笑。你是尊重规矩，还是面子？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/14a80729/c27a2a84.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/207176999?refer_flag=1001030102_"&gt;@好火药&lt;/a&gt;：不懂有人看维密也说你行你上，试想把你女神放台上跟这种模特放在一起走，哪怕女神斯嘉丽高圆圆林志玲……看维密就是看什么？看这地球上能看到的最惊艳的人儿，而这个惊艳除了先天优势还有难以想象的付出，除了晓雯肌肉明显，线条美，几个国模并不是先天不足而是后天没有别的模特努力，都是名利圈里的流量明星，刘雯你比例可能是维密里最差的，你把屁股练紧一点来几块腹肌不行么？为什么就你们几个没腹肌啊，其他模特哪个没有肌肉线条？记得哪年有个欧美模特胖了一点大家嫌弃得哦。因为民族而对国模各种热捧和宽容，假设摔倒的是一个欧美模特，你们把她当宝贝一样各种摸头喊心疼赞她坚强么？民族主义真是让人一点儿客观都没有啦。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】“今后，我要单纯正直地行事。不懂的，就说不懂；不会的，就坦承不会。若是摒弃故作姿态，人生之路似乎是意外的平坦通途。”——太宰治 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/77bb8fee/a815e937.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/sickipedia" target="_blank"&gt;@英式没品笑话百科&lt;/a&gt;: 在成人的社交礼仪里，没有爽快的答应就是拒绝。&lt;br/&gt;
——0792z
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 14:42:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126466</guid></item></channel></rss>