<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 24 Nov 2017 15:31:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171124】我有一个长长的望远镜，一直能伸看到你的家里，你做什么说什么我都能知道</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126551</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】红黄蓝发声：等待政府部门调查结论 对诬陷害行为已报案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京红黄蓝幼儿园被指虐童事件发生后，今天&lt;a href="https://login.sina.com.cn/crossdomain2.php?action=login&amp;amp;entry=miniblog&amp;amp;r=https%3A%2F%2Fpassport.weibo.com%2Fwbsso%2Flogin%3Fssosavestate%3D1543030442%26url%3Dhttps%253A%252F%252Fweibo.com%252Frybbaby1998%253Ffrom%253Dfeed%2526loc%253Dat%2526nick%253D%2525E7%2525BA%2525A2%2525E9%2525BB%252584%2525E8%252593%25259D%2525E6%252595%252599%2525E8%252582%2525B2%2525E6%25259C%2525BA%2525E6%25259E%252584%26display%3D0%26ticket%3DST-NTQ2Mzc5Nzg1OA%3D%3D-1511494442-gz-2C6AFBA1A527AC553BEC7BBA8B814FA8-1%26retcode%3D0" target="_blank"&gt;@红黄蓝教育机构&lt;/a&gt; 发文称，已配合警方提供相关监控及设备，涉事老师暂停职，等待政府部门的调查取证结论。对于个别人士涉嫌诬陷的行为，新天地幼儿园园长已经向公安机关报案。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dcc846e8/225a73d0.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【朝阳区政府：一经查实，绝不姑息！】据朝阳区政府新闻发言人介绍，朝阳警方接到报警后立即成立专案组，依法开展调查取证工作。目前警方正在工作中。“朝阳区政府禁止任何形式的伤害幼儿身心健康的行为发生，针对家长反映的问题，一经查实，绝不姑息。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5da1df1c/f5029f5d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【红黄蓝幼儿园家长曝三个孩子曾被光屁股罚站】红黄蓝幼儿园新天地分园一国际小二班的家长透露，孩子告诉他，每天中午吃完饭，老师都会让他们吃两颗白色小药片。在家长群中，家长们普遍反映孩子身上都有针眼。前段时间，国际小二班有三个小朋友光屁股被罚站，“我问我们家孩子，被罚站的三个孩子的名字，班里其他家长也问过这三个小朋友是谁，结果都是同样三个小朋友的名字”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6bdacb57/de6d5dd9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国妇女报亲访红黄蓝受害儿童家长：气得全身发抖】“连续两天，我家女儿都在哭着说，我没有生病，为什么要打针，为什么要扎我，像一只受惊的兔子……”幼儿园外，一位孩子妈妈一边抹着眼泪一边讲述孩子遭受的经历。她说，孩子因为害怕，被问到有没有被扎针时一开始根本不敢和家长说。“孩子都是三岁多，肯定受到老师的恐吓了不敢说，我只能让她蒙在被子里，和她一起在被子里告诉她，这样老师就听不到，孩子才给我讲了。”该家长称，目前她了解到有10个左右孩子身上发现针眼，她在自己孩子的胳膊上发现了针眼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“我在外地出差，听说了这个消息后全身气得发抖。”国际小二班的孩子家长茗茗妈妈说，茗茗九月份入园到现在，一直对幼儿园有抵触心理，每天都不想去幼儿园。家长都以为是新生入园的正常现象，并没有在意。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“我家孩子告诉我，有时候老师会把他们带到黄大班，去那里体检，告诉他们要去打防疫针，屋里的医生是叔叔，小朋友会被脱光衣服靠墙站着……”一位不愿透露姓名的家长表示。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2c48ac80/6b07028f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【裁判文书显示红黄蓝幼儿园曾涉虐童事件 四名幼儿教师获刑】多名幼儿家长反映，北京朝阳区管庄红黄蓝幼儿园（新天地分园）老师涉嫌对学生扎针、喂药片，且身上有针眼。对此，朝阳区教育委员会工作人员11月23日告诉媒体，目前，已成立工作组进驻幼儿园调查。事件被曝出后，关于红黄蓝幼儿园的其他类似事件也被重新提起。记者检索中国裁判文书网发现，位于吉林省四平市的红黄蓝幼儿园曾发生虐童事件，四名教师被追究刑事责任，分别被判处有期徒刑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ecffb304/9f5326f1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	网友发现，不久前，上海携程幼儿园被曝光虐待幼儿之后，一家红黄蓝幼儿园的官方微信公号立即发文痛斥，并且大声喊话：“那些不负责任的亲子园和老师，请放开孩子，我们来！！！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/31688802/59f18cab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/2761438153?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1" target="_blank"&gt;@据扯&lt;/a&gt;：这样看来，喂芥末已算仁慈了，毕竟也是食品。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/huxijin?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1" target="_blank"&gt;@胡锡进&lt;/a&gt;：红黄蓝幼儿园的事，已经形成汹涌的舆情。看来虐童的确存在，严厉的追究不可避免。同时我的直觉是，其中一些传言、包括“老虎团”等，极可能是谣言。希望官方跟上公众的关切，及时发布介入后了解的信息，有多少先公布多少，与舆论密切互动。删帖也要谨慎，应针对很恶毒往政治上引申的帖子，要防止删帖引发额外的疑窦。虐童人人喊打，官方肯定会站在家长们一边，这一确定无疑的价值关系应得到充分体现。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/cctvply?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1" target="_blank"&gt;@评论员杨禹&lt;/a&gt;：“幼有所育”，是党的十九大报告里着重提出、着重强调的。仅一月余，连续在上海、北京这样中国最现代化超大都市里发生令人触目惊心的虐童事件。上海亲子园已查明事实，北京红绿蓝才刚刚爆出。首先，甭管多愤怒，我们应等待权威部门的调查结果，也即等待事实真相。其次，希望担负调查职责者不负公众重托，依法依规，实事求是，不遮掩、不夸张、不避难，尊重事实，尊重家长，爱护孩子。第三，如果红绿蓝虐童查实，必须依法严惩。在连续发生此类事件、引发全社会强烈关注后，全国幼教行业急需进行一次整体检查，既内部自查又外部检查，有则改之无则加勉，并提出全行业监督管理升级的系统措施。最后，保护不了我们的孩子，我们就对不起那不该忘的初心
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/5299926269?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1&amp;amp;is_hot=1" target="_blank"&gt;@本帮-&lt;/a&gt;：一时间，满屏都是令人惊诧的北京虐童的视频和图片。如果有一个家长说的孩子的肛门被破裂的那事儿一旦得到警方做实，做恶们这种淫狎娈童的猥亵行为，若在美国就要被判的倾家荡产，坐穿牢底了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	跟上海虐童案一样，现在需要重点思考的是，北京的这些受害家庭也都是社会的精英阶层，他们已经远不是一般意义的有房有车族了。然而，他们平常上微博吗？即使上微博，他们关注弱势群体吗？他们对什么人和事感兴趣呢？结论是不言而喻的。可是，偏偏他们今天却成了弱势群体！更有甚者，当他们的利益受到严重侵害的时候，谁来替他们呐喊鸣冤呢，是他们平常关注的那些人物和果木吗？非也，是正在被清理出北京的那些“低端群体”！是他们在寒冷的天气里，在茫茫蠕动的人流中，在居无定所的无奈和惆怅中，用稀缺的手机流量在为你们这些权益遭受严重侵害的社会精英们，发出怆然的呐喊和强力的助威！虽然他们的孩子根本就上不起每月5500元的贵族幼儿园，但是这并不等于他们的孩子能在遥远的家乡免遭侵害。因为，雪崩的时候，谁也逃不掉！鉴于瞬间爆发的舆情所倒逼出的有关部门的危机公关，未来，当你们的诉求得到了妥善的解决之后，建议你们能经常抽空到微博上来关注一下曾经帮助过你们的各种“低端群体”，因为无论从哪个方面做起，这在你们来说都是举手之劳的事情，前提是只要你们肯做。否则，上苍还会以另外的方式来警示你们，这是因果循环，不信就等着瞧！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/734534336?profile_ftype=1&amp;amp;is_all=1#_0" target="_blank"&gt;@以色列知行-知以文化&lt;/a&gt;：幼儿园孩子被老师无故虐待的新闻非常让人愤怒，以色列此前也曾爆出过一所学校的老师长期对孩子虐待、体罚甚至不许上厕所，以给糖为诱饵实施性侵犯的丑闻，当然他们都被检方起诉接受法律制裁。[拳头]其实整体上，以色列的老师地位没有中国那么高，学生不听老师话很常见。大概3年前一家国际教育机构做出了“全球老师地位指数”，被问到“学生是否尊重老师”时，在调查的21个国家里，以色列排名倒数第二，只有12%的肯定率。中国排名第一，75%的调查者予以肯定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以色列排名低其实不能完全反映社会对老师的态度，很可能与犹太人鼓励学生的质疑精神有关。这种质疑精神在学校里就变成了学生经常给老师提问题，甚至与老师争辩，但老师通常不会觉得这很过分，基本上持鼓励和支持态度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	老师在以色列没有那种相比其他职业更高尚的光环，和学生之间的关系相对平等一些。以色列老师的薪水还不错，调查时平均年薪超过3.2万美元，高于以色列平均工资水平。即使如此，也有老师不满，时不时还因工资待遇而罢工。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9274bfc6/3fb6e2b8.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/1914100420?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1" target="_blank"&gt;@稀土部队&lt;/a&gt;：听说有三种颜色上不了热搜
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/78f0fbb8/1b8eafcb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国外反华势力？？？】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/45b1524b/fd1f1153.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/yezhaoying?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@叶钊颖&lt;/a&gt;:有能力走的都走吧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】江苏镇江一幼儿园教师多次推搡拍打幼儿 教育局和警方已介入
&lt;/p&gt;
江苏镇江南山景园幼儿园，有女教师上课期间对一女童连续拍打、揪头发，女童被吓哭，摆手求饶。在场的另一女老师并未阻止。该园园长表示，警方已经介入调查。23日晚，当地育局回应，已责令涉事教师停职，配合警方调查处理。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9cf1b8a6/75e375d4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】湖南长沙一所幼儿园29名孩子感染诺如病毒，园长引咎辞职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从11月初开始，位于湖南长沙天华南路的万乐达德幼儿园有29名孩子开始相继出现呕吐、腹泻等症状。事发后，园方已紧急停课，29名孩子已回家或入院治疗。目前，长沙市疾控中心经过调查已出具报告，确定29名孩子感染为诺如病毒。这家万乐达德幼儿园是一所普惠性民办幼儿园，每月学费保育费为1600元。事件发生后，原园长已引咎辞职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/191a3f7e/273efc5f.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
孩子家长们前往园内给孩子收拾寝室，惊人发现，孩子们日常睡的床铺被褥上有大量老鼠屎。这样恶劣的卫生状况，使得家长们纷纷质疑，孩子集体感染诺如病毒和园内卫生状况有很大关联。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4ed20624/12090661.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】教育部：已责成地方有关部门启动调查，并已部署开展幼儿园办园行为专项督查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教育部23日表示，近期网曝个别幼儿园存在“虐童”现象，教育部对此高度重视，已责成地方有关部门立即启动调查，尽快查清事实真相。教育部已部署开展幼儿园办园行为专项督查，要求各地教育部门对此类事件一定要引以为戒，采取有效措施，切实加强师德师风建设，切实规范办园行为，切实加大监管督查力度。教育部强调，要按照《未成年保护法》《教师法》和《幼儿园管理条例》《幼儿园工作规程》有关要求，对一切损害幼儿身心健康行为的幼儿园和教职工必须进行严肃查处，对情节严重、构成犯罪的，必须依法追究刑事责任，以切实保障幼儿身心健康成长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【北京市教委：已全面开展幼儿园安全隐患大排查】针对网传有家长反映个别幼儿园内幼儿受到侵害的情况，市教委表示，相关情况不论发生在哪一个区、哪一所园，出现一起，严查一起。目前，我市已在各区全面开展幼儿园安全隐患大排查工作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d513aad4/6c12b54a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民日报评红黄蓝虐童事件：幼有所育底线不容击穿】孩子们的身心伤害、事件引发的负面舆情，哪怕是百分之一千分之一的几率，都不仅需要引起足够的重视，更应该在源头上予以整改。十九大报告明确宣示：要在幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶上不断取得新进展。“许多需要的东西我们可以等待/但是孩子们不能等”，孩子们是属于未来、属于明天的，但保护孩子需要从今天开始，吹散虐童阴影，守住“幼有所育”的底线，才能让“全体人民共建共享发展”的温暖目标得以实现。
&lt;/p&gt;
【新华社：幼托市场不能“野蛮生长”】近期，部分幼儿园曝出疑似“虐童”事件引发关注。虽属个案，但背后深层次问题不能忽视。新华社发评论称：法治要厉行，监管要加强，师资要提升，幼托市场不能“野蛮生长”。各方力量行动起来，除积弊、补短板，给孩子们一片快乐成长的天空。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	【22.4%幼师只有高中及以下学历 平均每人带17个娃】被喂芥末，遭推撞、殴打，不让吃饭……你想不到这些事竟发生在三四岁的孩子身上。根据教育部年度统计数据显示，2016年全国幼儿园教职工381万人，其中园长、专任教师250万，在这些幼师中，有22.4%的教师只有高中及以下文凭，73%教师未定职级。幼儿园民办为主、幼师职业门槛低成为当下学前教育的主要特征。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c8dd20ca/80645ca8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】网友：北京路边的花草，都有过冬的屋子……但人，却在寒风中匆忙搬家或者回老家。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9e3458c8/6ff0d6a0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/thisisdongdongqiang?refer_flag=1001030101_&amp;amp;noscale_head=1#_0" target="_blank"&gt;@东东枪&lt;/a&gt;：“清理人口”。你琢磨琢磨这四个字。“清理人口”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中国监控探头数量三年内将增加到 6.26 亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据 IHS Markit 的数据，中国已经安装了 1.76 亿监控探头，而未来三年探头的数量将增加到 6.26 亿。中国政府持有 42% 股份的海康威视是世界最大的监控探头制造商，它的全球市场份额高达 21.4%。海康威视也占据了 8.5% 的美国市场份额，位居第二，咋美国引发了安全方面的担忧。IHS 估计中国的监控市场价值 64 亿美元，12% 的年增长率预计能持续到 2021 年。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/71034587/0fc468be.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【7】南京航空航天大学党委学工部长：高校思想政治工作要直面问题有作为
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	高校思想政治工作关系高校培养什么样的人、如何培养人以及为谁培养人这个根本问题。切实加强高校思想政治工作，有助于牢固树立共产主义远大理想和中国特色社会主义共同理想，培育和践行社会主义核心价值观，不断增强意识形态领域主导权和话语权。因此，高校要坚持把立德树人作为中心环节，就必须牢固树立问题导向，警惕不作为、乱作为、假作为等不良倾向，切实把思想政治工作贯穿教育教学全过程，实现全程育人、全方位育人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4b44ebe8/1b592c9c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【８】最高法：有权人有钱人减刑快、服刑短现象得到遏制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最高法23日上午举行新闻发布会，发布了全国减刑假释信息化办案平台建设情况。最高人民法院审监庭庭长夏道虎称，经过几年的不懈努力，减刑假释案件办理程序更加规范、透明，实体标准把握更加严格，社会反映强烈的“有权人”、“有钱人”被判刑后减刑快、假释及暂予监外执行比例高、实际服刑时间偏短等现象得到有效遏制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a46a19b6/65ed3543.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【９】多名中国公民在孟加拉遭非法扣留，中使馆发布安全提醒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据中国驻孟加拉国使馆网站23日消息，近来，中国驻孟加拉国使馆接到多起中国公民求助电话。当事人称赴孟加拉从事设备维修、安装等工作，被当地贸易伙伴以产品质量问题、设备维修未达标等理由扣留数日甚至数月。驻孟使馆接报后高度重视，迅速协助解决问题，有效维护了在孟中国公民的安全和合法权益。中国驻孟加拉国使馆提醒赴孟加拉中国公民提高安全意识，尽量多人同行，出行前自行订妥酒店，并将孟方联系方式告知国内。如因纠纷导致无法自由行动，请及时报警，并与中国驻孟使馆联系寻求协助。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/be647093/e8112c76.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】北京五百家企事业单位提供4000个岗位，“专供”随军家属
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月23日上午，2017年驻京部队随军家属专场招聘会在陆军战友体育馆举行，中石油、北控集团、微软中国、人大附中等492家企事业单位，提供招聘岗位近4000个，涉及医疗卫生、教育教学、行政管理、会计金融等多个行业，4000余名随军家属参加现场招聘。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6f9f3204/ed18fb8d.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【11】交通部回应共享单车押金问题：提前采取措施 防止出现风险
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对近期多家共享单车企业相继倒闭，用户押金难退等情况。交通运输部新闻发言人吴春耕23日在例行新闻发布会上表示，交通运输部密切关注跟踪有关情况，指导地方交通运输部门，联合相关部门妥善应对处置，提前采取针对性措施，防止出现相关风险。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/137c23ed/ef57653c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】三天打两“虎” 辽宁副省长刘强落马
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	三天之内，继正部级高官、中共中央宣传部原副部长鲁炜束手之后，十九届中央纪委“打虎”拿下辽宁省副省长刘强。11月23日14时，中央纪委监察部官网宣布，辽宁省副省长刘强涉嫌严重违纪，目前正接受组织审查。其简历显示，刘强在“煤都”抚顺任职21年多，从国企入仕，任辽宁副省长近五年。曾涉2011年辽宁省委常委选举，被辽宁省委原常委、政法委原书记苏宏章采用贿选手段“差额”掉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ed935ddb/78f08962.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】中铝矿产部原总经理受贿330万 其中270万为父母买房
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在任职期间，陈晓春利用其先后担任中国铝业公司人事部主任、中国铝业公司矿产资源部主任兼中国铝业股份有限公司矿产资源部总经理的职务便利，分别为安徽华菱电缆集团有限公司、鸿帆控股有限公司承揽项目及获得商业信息等提供帮助，非法收受上述单位给予的人民币共计330万。陈晓春供述，2005年，他想为父母买房，在一次与安徽华菱电缆集团有限公司的姜某、海某聊天中，提到要为父母买房。后来陈晓春的弟弟跟他说，姜某和海某可以为他买房提供帮助，后来就给了陈晓春270万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6d222984/7ec05f7b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】阿里巴巴律师：近五百个账号恶意攻击阿里
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一个月以来，网上突然大量出现阿里巴巴“垄断市场”、阿里巴巴“逼迫商家二选一”、阿里平台上“商家破产跑路”的网帖。仅目前所能统计，就有近五百个账号在同一时间段，持续发出相关网帖超过9700多篇。每逢阿里大型活动、财报发布、新业务启动等时点，上述账号就会迅速启动：且行动一致、内容一致、风格一致，已经完全能够在短时间内左右媒体舆论导向，误导社会公众——存在明显组织化操控、规模化操作的痕迹。律师表示，将保留进一步法律追诉的权利。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/027ecb1d/c3c2a377.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 【15】中国投资好莱坞今年大减九成　
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	由于中国政府收紧海外投资，致使好莱坞娱乐业中资大减：从2016年投入47亿8000万美元，降至2017年4亿8900万元，大减九成。外资一直是好莱坞票房收入重要来源，帮助电影公司弥补制作成本上涨，业内人士指出，近年来中国和其他国家的外资替好莱坞电影提供35%的预算。不少专家预测，中资对好莱坞投资锐减应是暂时现象，一旦中国政府放宽对海外投资的限制，中资仍将回归好莱坞。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/801808df/6363a6fd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】日本海岸线发现8名朝鲜人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本东北秋田县由利本庄市的岸边，发现8名国籍不详的男子，并在附近发现一艘木造船。这8名男子自称来自朝鲜，日本警方已带回进一步调查详情。国家公安委员长小此木八郎接受日媒访问时说，警方发现这8名男子，并在附近发现可能是他们乘坐的木造船；8人可能是为了捕鱼来到这裡，但船故障所以漂到岸边。他说，警方正和相关单位合作，询问事情经过，会做出适当的因应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/83366c44/22c359e0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】古巴朝鲜外长会晤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	古巴外长罗德里格斯22日与到访的朝鲜外务相李勇浩在古巴外交部举行会晤。双方表示，面对外部威胁和制裁，两国将强化双边关系。罗德里格斯强调，唯有对话与谈判才能实现朝鲜半岛紧张局势的持久政治解决，古巴希望看到朝鲜半岛的和平与政治稳定。他表示反对美国政府将朝鲜列入“支持恐怖主义国家”名单，并拒绝“单方制裁”。“古巴重申关于尊重国家主权和独立、人民自决的主张，拒绝对任何国家使用武力。”李勇浩说，朝鲜与古巴都在外部压力和封锁之下建设社会主义社会。由于来自西方国家的压力日益升级，朝鲜半岛局势进一步紧张。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7f5f32ad/1c2bbb63.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】缅甸孟加拉同意两月内遣返60万罗兴亚人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	缅甸与孟加拉国就遣返穆斯林罗兴亚难民问题达成共识，两国代表签署相关谅解备忘录。缅甸外交部在脸书上发布消息称，他们已经与孟加拉国签署谅解备忘录。该部负责劳动、移民和人口事务的代表敏特凯英（Myint Kyaing）说，缅甸已经为罗兴亚难民尽快从孟加拉国返乡做好好准备，只要他们具备相关文件和个人资料就可返回缅甸。在缅甸政府首脑昂山素季与孟加拉外长阿里（Abul Hassan Mahmood Ali）会晤后，孟加拉政府发布消息称，罗兴亚难民返乡工作将在两个月内展开。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7cba1c8e/a77c9259.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
为躲避军方暴力，八月底60万罗兴亚人从缅甸诺开邦逃到邻国孟加拉国。联合国与美国将此称之为"种族清洗"。前缅甸军政府将罗兴亚人视为非法移民，并且拒绝给予其公民身份。在八月份的大逃亡之前，就已经有30万罗兴亚难民生活在孟加拉国。人满为患的难民营的状况是灾难性的。缅甸和孟加拉国自周三起在缅甸首都内比都就难民遣返问题举行会谈。尚不清楚的是，在村庄被烧毁亲人被杀害后，罗兴亚自己是否愿意返回家乡。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/288926a0/860c3726.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】感恩节：总统慰问 纽约游行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在佛罗里达州里维埃拉海滩举行的感恩节庆祝活动中，川普总统和第一夫人问候美国海岸警卫队成员，并向他们发放三明治。川普赞扬海岸警卫队在德克萨斯州遭遇飓风袭击后的救灾表现，并为节日坚守岗位的男女军人送去了火鸡三明治、果篮、土豆片和饼干等食物。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5676e878/63376b74.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
在感恩节，在佛罗里达州棕榈滩，川普总统在他的私人俱乐部海湖庄园（Mar-a-Lago）通过视频会议与武装部队成员谈话。川普总统赞扬他们的成就，感谢他们为国服务，同时也强调他作为总统的个人成就。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c85bda7c/4a884a4a.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
纽约梅西百货公司第91届感恩节大游行中，第六大道上，“雪宝”形状的气球飞扬。“雪宝”（奥拉夫）是迪士尼影业第53部经典动画长片“冰雪奇缘”的主要角色之一。感恩节各种庆祝活动中包括标志性的纽约市梅西百货公司感恩节大游行，吸引20万人观赏。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f274bdc8/471e05c6.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
纽约警察局反恐部门的人员保卫纽约感恩节大游行。这次游行在严密保安下举行。在事先，纽约市警察部门已核实没有可信的威胁，不过还是在游行路线沿途部署了数千警力。就在这次大游行前仅几星期，一名乌兹别克移民驾驶一辆租来的卡车，撞向自行车道上拥挤的人群，造成八人丧生。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a9a84365/033a7802.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】津巴布韦新总统宣誓就任：誓言带来全面民主
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	穆加贝22日宣布辞职后，前副总统姆南加瓦于当地24日上午宣誓就任新总统，他呼吁辛巴威人民：“保持耐心及和平，切勿有任何形式报复举动。”此前一天，姆南加瓦在数百名支持者面前说：“今天我们正见证津巴布韦一个崭新且正在萌芽的全面民主开端。”一些支持者身上穿着印有75岁的姆南加瓦图像的衬衫。他说：“我们希望发展国家经济，我们想要创造就业…所有爱国的津巴布韦人都应该团结在一起，一起奋斗。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/93eefaa9/1283ae95.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【穆加贝及夫人免遭起诉去留自由，“退休”条件含安保条款】执政党津巴布韦非洲民族联盟－爱国阵线发言人西蒙·卡亚·莫约向德新社记者证实，穆加贝及格蕾丝不会遭起诉并获准留在国内，“他依然是我们敬爱的独立英雄。过去37年来，他为国家发展付出了巨大努力”。“我们不打算针对穆加贝及其夫人。津巴布韦人希望他休息。如果穆加贝夫妇愿意，他们可自由选择留在国内。”莫约说。一名政府消息人士告诉路透社记者，穆加贝曾告诉参与谈判的人，他想要在津巴布韦安享晚年、没有流亡打算。“他很激动，对这一点很坚持。对他来说，留在国内、获得安全保障至关重要……尽管也没什么能阻止他出国。”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7809a7be/0017bccf.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
津巴布韦街头：领导不是靠生.殖器交接的&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/600d1f73/9f9ff93e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】日本制造业又曝质量丑闻
&lt;/p&gt;
三菱综合材料株式会社承认交付的飞机和汽车配件存在质检造假情况，为日本制造业遭遇的又一起质量丑闻。该公司表示，工人篡改了发往数百家客户的产品质量的信息，让这些材料看起来满足了客户的条件，但实际并不达标。三菱综合材料的问题是在今年2月一次公司内部审计中发现的，涉及旗下橡胶圈生产子公司三菱电线工业。10月底，这家子公司完成了耗时五个月的审计，覆盖从2015年4月起交付的产品。该公司随后决定，应停止交付受影响的产品并通知客户，以确定不合格产品是否会带来任何安全隐患。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7f985746/f7dd0323.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】比特币挖矿的年耗电量超过了159个国家
&lt;/p&gt;
根据本周 Bitcoin Energy Consumption Index 公布的数据，比特币挖矿的年耗电量约为 29.05TWh，相当于全球耗电量的 0.13%，超过了全世界159个国家。如果比特币矿工代表一个国家，那么它在全球的电力消耗榜上排在第61位。过去一个月，比特币的币值爆炸式增长的同时它的耗电量也增加了29.98%，这一增长速度当然不可能一直持续下去，但假设维持这一增长速度比特币矿工很快将会消耗光全球的发电量。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9e6162cd/3f6b41c4.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
【23】澳大利亚昆士兰的医疗急救队为了让一个临终病人的最后愿景实现，把她用急救车拉到大海边上远眺，最后望无际海洋。这张照片在脸书上疯传。人们被这种临终关怀深深感动。。
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/758abae4/10a24b59.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】苹果为下架数百VPN辩护：留在中国有助言论自由
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果公司承认，应中国政府要求，今年已经下架了中国区应用商店里674个VPN应用程序。苹果表示，这样做使公司得以继续留在中国，从而推动言论自由等基本权益。苹果公司是在给两名美国联邦参议员的回信中说这番话的。今年10月，美国参议员克鲁兹（Ted Cruz）和莱希（Patrick Leahy）联名致信苹果公司执行总裁库克，质疑苹果公司下架VPN的决策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9d3364cd/ee33aa5f.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
苹果公司说，苹果公司在中国的存在“有助于促进更大程度的开放，推动思想和信息的自由流动”。“我们深信，让苹果公司能最好地推动基本权益， 包括言论自由权的方式就是参与，尽管我们可能不同意某些国家的法律，”苹果公司公共政策副总裁辛西娅·霍根（Cynthia Hogan）为公司决策辩护道。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0b67d51d/0e3ef982.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/foxshuo" target="_blank"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;：翻到一张两年前的图片，来自激进的投资银行对于苹果市值增长的看法：是的，苹果已经成为全球市值最高的上市公司，没有之一，但是导入通货膨胀的算式之后，相比近代史上那些更具市场垄断能力的商业公司相比，现在的苹果根本就还只是一个处在发育阶段的婴儿罢了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/34acacfa/96f7d473.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a href="https://weibo.com/fnlady?refer_flag=0000015012_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;：7年前《人民日报》的评论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bd4c381f/bd9fd185.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/03e77565/962b958e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/kabarett?refer_flag=1005055010_"&gt;@康庄大&lt;/a&gt;：刚才又看了一段“限期清退”视频。一间集体宿舍里，大概有十几张上下架子床，拥挤杂乱。警察反复说：“必须得走，你跟我说没用”，一位坐在床上的东北老哥反复说：“我们明天走可以，今天晚上走，我们20多个人去哪儿啊？”。视频最后老哥说：“你们告诉我咋办，我们来北京，不也是为北京服务的吗？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fa3ffbc8/45f799a8.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/wangran?refer_flag=1005055010_"&gt;@王冉&lt;/a&gt;：今天被两条新闻刷屏，一条是红黄蓝幼儿园教师涉嫌虐待儿童，一条是北京市火灾之后清理人口。表面看第一条更令人愤怒，因为它触动了所有父母的神经，而第二条似乎与我们没有太大的关系。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	实则不然。在我看来前者是变态之恶，变态之恶固然可恶，但那毕竟是个别没有人性的幼教败类的个体行为，是偶发事件，它的曝光会倒逼出更加严格的防范和监督机制。相比之下，后者是治理之恶，治理之恶是权力过于集中又缺乏协商机制所诱发的，因此往往是系统性的，它会加剧一个群体与社会的对立，会让本该温暖包容的城市变得冰冷刻薄，而这种冰冷刻薄最终会伤到我们自己。&lt;br/&gt;
无论在哪个国家，个体之恶都防不胜防，但治理之恶却是可以通过舆论监督加以改变的。虽然情感上我们更容易对虐待儿童者怒不可遏，但在愤怒之余我们真正应该思考的是如何对待一个个与我们看似无关的生命个体。和城市里中产阶级的孩子们一样，那些帮助我们照看孩子、为我们在每一个清晨和黄昏提供生活便利的外来者和陌生人同样需要呵护。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【27】我有一个长长的望远镜，一直能伸看到你的家里，你做什么说什么我都能知道 －－北京红黄蓝幼儿园某老师
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9d072725/b23e10a2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/mcsid?refer_flag=1005055010_"&gt;@mc-SiD&lt;/a&gt;：“善良限制了你的想象力”
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	老公前几天打算买一件厚外套,我担心他把半个月工资都花出去,就给他买了1件保暖加绒外套,他一直不知道价格很实惠,这两天干活特勤快,也不和我吵架了,我要告诉他真相吗？不说了,他端洗脚水过来了,那件衣服在这里→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=559501296106" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=559501296106&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 24 Nov 2017 15:31:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126551</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171123】他仍然是中国人民的好朋友</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126516</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】北京一幼儿园被指对幼儿扎针喂药，区教委成立工作组驻园调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，多名幼儿家长反映北京朝阳区管庄红黄蓝幼儿园（新天地分园）老师对学生扎针、喂药片，孩子身上有针眼。该幼儿园一位家长告诉澎湃新闻，他的孩子今年9月进入该幼儿园读书，1个月前反映被老师“欺负”，便休息了20多天，随后，有家长反映3个孩子被要求脱光罚站，父母在孩子身上发现针眼，大家才重视起来。另一名家长表示，发现孩子身上有针眼后，几个家长选择报案，后面陆续有孩子反映被老师喂药片、打针等情况。红黄蓝幼儿园江姓园长向澎湃新闻表示，她正在接待家长处理相关事宜，此事可向区教委了解。朝阳区教育委员会工作人员表示，已收到家长反映相关情况，教委对此非常重视，已成立工作组进驻幼儿园调查。目前还在调查处理中，有结果会及时对外通报。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eb9d90a3/b95c5fc4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ad2e450b/fc06153e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	工商资料显示，这家北京朝阳区管庄红黄蓝幼儿园成立于2011年4月，注册资本150万元，法定代表人为陈永春。根据红黄蓝教育官方网站消息，红黄蓝教育（RYB Education）成立于1998年，今年9月27日，红黄蓝（NYSE:RYB）在美国纽约证券交易所挂牌上市，成为中国第一家独立上市的学前教育企业。目前，红黄蓝的市值为7.66亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】外交部：尊重穆加贝辞职决定他仍是中国人民好朋友
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	外交部发言人陆慷22日表示，作为津巴布韦的好朋友，中方对津有关各方着眼国家长远和根本利益，坚持在法制框架下，通过对话协商和平、妥善解决有关问题表示赞赏。穆加贝先生为津巴布韦民族独立和解放事业作出过历史性贡献，也是泛非主义运动的积极倡导者和推动者。他长期致力于中津和中非友好，为中津关系和中非关系发展作出过重要贡献。中方尊重穆加贝先生的辞职决定，他仍然是中国人民的好朋友。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0d844e78/e30b9bf6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】北京群租公寓大清退追踪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	通州区马驹桥镇综治信访办工作人员透露，镇内群租公寓的清退工作从2016年就已经全面展开。“即使不发生大兴火灾，我们的工作也已进入强制清理的收尾阶段了。大兴火灾后上级的要求是三天内必须清空。”新指令下，马驹桥镇相关部门近日针对清退事项的夜查持续到凌晨两三点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0384f7d7/a81785c6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0feeaf31/8f5d1136.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】明年房价还要涨8%？这是三大外资机构预测的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	摩根大通指出，预计明年楼市将放缓，全国销售量下降6%，但由于城市人口增长、加上库存下降的支撑，平均售价将上升8%。标普预计明年全国物业销售额最多下跌5%，主要原因是销售量跌，而楼价仍具有抗跌力，特别是一线城市。穆迪表示房价大幅调整的可能性不大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2755a712/1657b83d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】12部门：严禁商业资本介入佛教道教
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	商业化问题解决不好，不仅会影响佛教道教的健康传承发展，还会败坏社会风气，引发权力寻租、灰色交易等腐败行为。国家宗教局、中央宣传部、中央统战部等12部委近日联合下发通知，明确佛教道教活动场所的非营利性质，严禁商业资本介入佛教道教，任何组织或个人不得投资或承包经营佛教道教场所；任何组织和个人不得假借佛教道教名义开展活动、谋取利益等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2cf18bff/9914bd3b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】北京快递快运网点全面缓停
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	受前几日大兴火灾造成19人死亡的事故影响，北京市自11月20日起，在全市开展为期40天的安全隐患大排查、大清理、大整治专项行动，大批物流企业仓库等被关停清退。此外，所有寄递电动三轮车辆驾驶人员将通过培训考评，统一发放“快递行业管理卡”。目前涉及到顺丰、圆通、京东、中通、德邦、安能、百世、速尔、快捷等快递企业。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d2997cb3/673cfb72.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【北京邮政管理局：并未要求快递企业清理、关闭快递货仓】北京市邮政管理局相关工作人员证实，该局并未要求快递企业清理、关闭快递货仓。据圆通等快递企业，对于不符合安全要求的快递货仓的管理和改造一直在进行，但并没有接到相关部门要求关闭货仓的通知。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】Skype遭苹果及安卓中国区应用商店下架
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果发表声明，表示该公司“收到来自公安部的讯息，指有数个在互联网协议之上提供语音服务的应用不符当地法律。”“因此这数款应用已自中国区应用商店中移除。”一名微软发言人则表示：“iOS版的Skype暂时在中国区应用商店下架——Skype为全球用户带来通讯便利及合作可能，我们十分重视。”此外，Skype已经自中国境内的安卓（Andriod）系统应用商店中消失。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/92a16cef/e9acdf25.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】媒体报道：现金贷监管将一刀切，合规玩家寥寥无几
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《人民日报》旗下《国际金融报》报道，现金贷整顿措施包括暂停发牌，彻底清查国资挂靠，不允许小额债权证券化，清理后网贷公司清理后或只保留两类持牌机构：大型国企（最好有金融背景）；大的互联网主体（如蚂蚁金服、京东、百度），一个集团只保留一个牌照。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8d777c1b/2dbbb6f3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】报告：深圳1600万人租房 1100万人住在城中村
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	链家地产近期发布的《深圳租赁》白皮书显示，深圳实际管理人口超过2000万，80%的人租房居住。全市1040万套住房中，70%的房子在出租。目前，城中村是深圳住房供应的主体，眼下深圳有1600万人在租房，1100万人住在城中村，这其中超过70%的租客住在租金低于1500元的城中村住房中，单间或一房一厅的租金甚至在600元左右。调查显示，90%的深圳租客为年轻人群（20~35岁），月租金支付在1000~2000元的占比49.6%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9a601e91/7b5c1931.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】云南一民政局超70%干部职工亲属违规吃低保
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	调查发现，云南陇川县民政局56名干部职工中，有40名领导、干部职工的82名亲属违规享受城乡低保。部分领导干部职工的配偶及直系亲属违规享受低保资金已达40.5万元。同时，该民政局还违规私设“小金库”48万元，违规审批发放抚恤金和丧葬费199.8万余元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f3829b5a/793d6dab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	原陇川县民政局局长杨恩增称，这是“我们执行政策工作中不到位造成的”，“对老百姓那边去抽查了，干部职工家属没有抽查。”该违纪违法案件被查处，民政局5名班子成员、4名股所级干部受到党政纪处分，40名领导、干部职工及配偶亲属违规享受城乡低保被责令清理、清退。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】中国人赴希腊“炒房”提振该国经济 推动房价上涨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《日本经济新闻》网站11月21日以《中国“热钱”流入希腊房地产》为题报道称，海外资金正在流向作为欧洲债务危机震源地的南欧国家希腊的房地产市场，这是由于投资在一定金额以上即可获得居留许可的制度。在购买希腊房地产的外国人中，中国人超过了四成。中国资金的流入对提振降至危机前约一半的希腊房地产行情、刺激经济的效果正受到期待。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f30ae087/c04a0840.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】苹果：富士康郑州工厂让学生加班组装 iPhone X
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《金融时报》报道，苹果主要供应商富士康雇用学生非法加班组装 iPhone X。六名学生表示，今年9月，郑州城轨交通中专向鸿海精密在当地的工厂输送3000名学生，他们就在这批学生中。这些年龄介于17岁至19岁的学生说，他们被告知，在这家工厂工作三个月，是为了获得 “工作经验”，使他们能够毕业。“我们正被学校强迫在这里工作，” 一名杨姓学生说，“这项工作与我们的学习毫无关系。” 她表示，她每天要组装多达1200 个iPhone摄像头。在接到记者有关学生抱怨的询问后，苹果和富士康均承认，他们已经发现了实习生加班的情况，并表示他们正在采取补救措施。但两家公司均称学生们是自愿工作的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8353023d/39a3b937.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】腾讯宣布代理《绝地求生》：确保符合社会主义核心价值观
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	腾讯22日宣布获得大逃杀游戏《绝地求生》的中国代理权。此前广电总局明确表示不会批准此类游戏，称“其类似于古罗马角斗场式的游戏体验与生存理念的设定严重偏离我国社会主义核心价值观和中华民族的传统文化习惯与道德规范，不利于青少年消费者的身心健康”。然而作为中国市值第一与政府关系密切的互联网巨头，腾讯自信能通过审批，称“腾讯会与国家主管部门保持密切沟通，在本次合作达成后，将与 PUBG 公司遵循主管部门的相关指导意见，对游戏中不符合相关规定的内容进行调整，并进一步突出游戏的团队协作和公平竞技属性，确保符合社会主义核心价值观，符合中华民族的传统文化习惯与道德规范”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/29370840/7e9a0d4f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】马云建议给创业公司减税：很多优惠政策只给大公司
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	21日，JUMPSTARTER 2017创业盛典在香港会展中心举行，该活动由阿里巴巴集团成立的非盈利项目——香港创业者基金等合办，这是香港最大规模的创业竞赛，总决赛最终胜出的3家初创企业分别获得阿里基金最高100万美元的投资。在谈到创新环境时，马云说：“如果政府不能给初创公司钱的话，那干嘛不给他们减税呢？”马云称，很多大城市都有优惠政策和税收的一些条件，但只是给大公司的，如果你能给初创公司三年免税、五年减半，更多的政府扶持，“我觉得很有帮助。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6f7380bf/c1601d39.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】李稻葵：发挥老年人的人力优势 不要给年轻人造成负担
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李稻葵表示，中国要实现现代化，要变成世界强国，一个重大的特殊挑战是人口迅速的老龄化。到2050年，30%的人口是65岁以上，1/4的家庭只有一个人，孤独老人、独居老人。这怎么办？一个现代化强国不能把大量的精力放在照顾这些老人上，当然我们个体要好好保养自己，不要给年轻人造成负担。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3accf018/f4f87e81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】刘纪鹏：政府有自信容忍地产跌20% 但股市必须要起来
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国政法大学资本研究中心主任刘纪鹏表示，最近几个大家敏感的词，“黑天鹅”是谁，“灰犀牛”在哪儿。化解这些矛盾的关键点就一个主攻点，“黑天鹅”就是理财，“灰犀牛”就是房地产，一行三会加上外观局发的文件，感觉明斯基时刻就在眼前。对明斯基时刻学界有争议，中国这么好的形势，是否真有这么风险，但是未雨绸缪总是对的。十九大之后，政府有自信能够容忍房地产向下跌10%-20%，但是股市恐怕必须要起来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7f996bc8/74702b77.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【刘纪鹏：我们的政府是世界上最富裕的政府】国有资本这块去年统计，仅央企就45万亿，这是按1元/股算，哪个央企没有上市公司，哪个上市公司是1元钱。要在2元钱，就是80万亿。随便在哪儿抛出点都是钱。人民还不敢说是最富裕的人民，但可以豪迈地说我们的政府是世界上最富裕的政府。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】王晨：“港独”的本质是分裂国家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	香港特别行政区第十三届全国人民代表大会选举会议于22日举行。中央政治局委员、全国人大常委会副委员长王晨指出，要看到香港社会中的“港独”言论，“港独”的本质是分裂国家；“港独”严重违反国家宪法、香港特区基本法和香港特区相关法律，严重危害香港的长期稳定。他还指出，在港区人大选举，必须牢固树立一国意识，坚守一国原则，任何危害国家主权安全，挑战中央权力和《基本法》权威，利用香港对内地进行渗透活动，都是对底线的触碰，不能容许。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8e519421/93b6bdce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】22年来迟来的正义：“波黑屠夫”被判终身监禁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月22日，联合国战争罪行法庭裁定，被称为“波黑屠夫”的前波斯尼亚塞族领导人拉特科．姆拉迪奇（Ratko Mladic）被控种族灭绝罪和危害人类罪等10项罪名成立，他将面临终身监禁。姆拉迪奇在1992到1995年波黑战争期间，通过在萨拉热窝地区的残酷包围和屠杀，导致超过11000人丧生。姆拉迪奇被裁定有罪后，联合国人权事务高级专员侯塞因发表声明说，姆拉迪奇是“恶魔的缩影”，他被定罪是“正义的重大胜利”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4aa200ed/d79b3d31.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在战争中，姆拉迪奇曾率领塞族武装，针对控制区内的波黑穆斯林与克罗地亚天主教徒，发动大屠杀。其中最为恐怖的即发生在1995年7月的“斯雷布雷尼察大屠杀”。当时为了报复波黑武装队对塞尔维亚村庄的攻击，姆拉迪奇率领塞族共和军杀进了波黑东部、被联合国维和部队指定为“安全区域”的斯雷布雷尼察。在占领斯镇之后，姆拉迪奇一度带着摄影记者赶赴前线难民营，并对着镜头向穆斯林儿童发送糖果。然而根据ICTY的起诉资料，姆拉迪奇在摄影结束后，随即就向塞族士兵下令对斯雷布雷尼察进行“清洗”。在接下来的五天里，姆拉迪奇的士兵排起了长队，开枪屠杀森林中的八千多名穆斯林男子。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cc4787b4/e92b3922.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	除了斯雷布雷尼察之外，姆拉迪奇也对当时的波士尼亚首都萨拉热窝发动了长达1460天的围城战役。根据法庭上的录音资料，姆拉迪奇曾下令军队锁定政府大楼、人口稠密区等非军事目标，发动无差别抱击轰炸。此外，围城战中，姆拉迪奇也要求塞族狙击手随意格杀平民，以打击波军的民心士气。ICTY认为，姆拉迪奇等人，为了打造以东正教徒、塞尔维亚族为单一认同的“大塞尔维亚”，不惜触犯战争罪，而对平民、非军事目标发动攻击，罪行重大惨无人道，因此在22日的判决中，宣判姆拉迪奇无期徒刑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e24a6f92/d6a71bac.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【姆拉迪奇不认罪 将上诉】“这是谎言！在座的你们，全都是骗子！”在海牙法庭上，姆拉迪奇的态度相当激动，不仅多次起身辱骂法官，更多次打断宣判进度。姆拉迪奇的辩护团队与亲属认为，波士尼亚与联合国提出的指控都是“捏造罪名、断章取义”。姆拉迪奇也宣称，自己也是在事后才得知斯雷布雷尼察惨案，“听到消息后，我也是惊呆了”；至于萨拉热窝围城战，姆拉迪奇则反称，当时的萨拉热窝早已被波军“要塞化”，首都全区全都是战场，因此不存在什么非军事目标。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/262ab289/111ac289.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【受害者家属欢呼】姆拉迪奇被宣判的一刻，很多受难者家人发出欢呼。对于受其罪行影响的数百万波斯尼亚人来说，姆拉迪奇的判决来的太晚，有些人的眼泪已经流干了。来自波斯尼亚、现年47岁的墨尔本皇家理工大学社会人类学教授哈里斯．哈利洛维奇（Hariz Halilovich）说：“这不是高兴或欢庆的时候。”姆拉迪奇进行大屠杀时，哈利洛维奇才25岁，虽然他逃脱灾难，但是他家族七十多名成员和几十名校友被杀。“每当我回到波斯尼亚，我都会想起那些逝去的人。现在我没有胜利的感觉，但是很高兴法庭做出正确判决。”他说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/caf15026/73d10a8c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】脱北士兵：几乎不记得逃亡事 但要听少女时代专辑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	华尔街日报引述亚洲大学医院外伤中心教授李国钟的话说，24岁的投诚者已在恢复中，可与医护人员开玩笑，看好莱坞电影，还要求把病房中播放的韩国独立乐团音乐，换成“少女时代”歌曲，他尤其喜欢“少女时代”的Gee。李国钟未透露投诚者的名字，仅称他姓吴，还说投诚者已可进行基本对话，但几乎不记得上周发生的事。医院方面担心投诚者罹患抑郁及创伤后压力症候群，都不问他在朝鲜的家人、住处及叛逃动机等问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bd7e5b9d/6a1f19e7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	投诚者还看了电影《玩命快递》，看到片中驾车场景时，他告诉医护人员，他在朝鲜曾担任司机。李国钟教授曾是韩国海军外科医师，他表示，迹象显示，投诚者曾接受过严格的军事训练，因为其双手感觉起来像是海军水中爆破大队或陆军特种部队成员，而其发型则像是陆战队队员。李国钟说：“我开玩笑问他，是否想再在韩国陆战队服务，他说他一点都不想再从军。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/18da338d/0168c760.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】美国宣布对朝进一步制裁措施
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国财政部宣布对朝鲜进一步制裁措施，制裁对象包括1名中国籍男子、4家大陆公司在内的13家公司与20艘商船。与此同时，美国继续采取多边和单边努力瓦解朝鲜为其非法的核导项目非法筹集资金的能力。财长努钦表示，“随着朝鲜继续威胁国际和平与安全，我们坚定决心向朝鲜施加最大的经济压力，在揭露其捉摸不定的策略的同时，令其失去外界的贸易和收入来源。这些指定的制裁对象包括与朝鲜进行贸易累计达数亿美元的公司。我们还将制裁帮助朝鲜进行贸易采取欺骗性策略的船运和运输公司以及他们的船只”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6f3ac580/8b89a485.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】不满军警遭袭 杜杜特尔特：不再与菲共和谈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾总统杜特尔特昨天晚上发表演说，批评共党叛军对军警发动致命攻击，扬言将他们列为恐怖组织。杜特尔特宣布，取消未来与菲共的所有和谈。菲共叛军是亚洲历时最久的叛乱活动之一，共有3万人因其丧生。和平谈判30年来断断续续。取消和谈必然对结束这项半世纪冲突的努力造成打击。杜特尔特说：“我已经决定不与菲共武装单位新人民军（NPA）谈判。我不会再进行任何正式谈话，开战吧！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/78d33153/16a80139.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】纽约市长在川普大厦前集会 抗议共和党税改
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间21日，纽约市长白思豪在曼哈顿川普大厦前召开集会，呼吁支持者一起抵制联邦众议院在本月16号通过的共和党税改方案。白思豪将该方案称为总统川普的“税务诈骗”（Tax Scam），该方案所采用的下渗经济学（trickle-down economics）理念，暨通过给大型企业减税，以刺激经济发展，最终增加工薪阶层工作机会及收入的策略是不可行的。方案将企业税从35%减至20%，并取消州税、地税及医疗费用抵消，只会进一步拉开贫富差距。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/804adb0a/1a974fb2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	白思豪说：“我们今天来到川普大厦门口，就是要说‘总统先生你要和我们打个硬仗了’。给富人和大企业减税，数百万的美国人的钱会被给到什么都不缺的人上。我们不能忍受这样的事情，我们需要反击。”不过也有民众认为，本次的税改方案就像任何其他的政策一样，只是民主党和共和党相互攻讦的一个工具，双方永远不可能达成一致，方案的效果并不能通过讨论得出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8d0cc237/3936d952.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】继续清理政变流毒 土耳其再发216张羁押令
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	土耳其国营阿纳多卢通讯社（Anadolu）22日报道，土国当局已对涉嫌与去年流产政变有关的216人发出羁押令，包括前财政部官员。报道称，迄今有17名前财政部官员遭羁押，另有65人因涉嫌与伊斯兰教士葛兰（Fethullah Gulen）阵营有关而遭追捕。自流产政变后，已有超过5万人遭当局关押候审，约有15万军职人员及公私部门人员被解雇或停职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/96ac2641/a4fcda5a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】印尼巴厘岛火山冒烟 居民紧急撤离
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	印尼度假胜地巴厘岛阿贡火山22日隆隆作响，冒出高达700米的浓烟。附近数千名居民赶紧逃离家园，逐渐担心这座火山可能出现50多年来的首次喷发。阿贡火山今年9月苏醒，约14万人紧急避难，许多人在火山活动减弱后才重返家乡，没想到现在又有数千人得逃离家园。阿贡火山上次于1963年喷发时，导致近1600人罹难。不过，印尼火山学中心负责人呼吁民众保持冷静，表示阿贡火山的警示等级没有上升。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ee1adffd/adfbd2df.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6257827200?refer_flag=1005055010_"&gt;@LTinvest&lt;/a&gt;：今天白宫宣布开除三名职员，他们在随川总访问越南时，找小姐了。&lt;img alt="[失望]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0c/sw_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[失望]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/77ba9a73/d809e87e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2248398031?refer_flag=1005055010_"&gt;@UncleT0M&lt;/a&gt;:崔龙海会见特使。木有水果，甚至木有水。从严执行八项规定。&lt;img alt="[嘻嘻]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0b/tootha_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[嘻嘻]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/623daddf/f93609c9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5660114886?refer_flag=1005055013_"&gt;@老刘在德克萨斯&lt;/a&gt;：言论为何要自由？西方先贤给出两大理由：一是禁言导致错谬。如果被禁言论是正确的，人们就只剩下接受错误的机会；如果被禁言论是错误的，正确思想就失去 了在与错误交锋中验证正确性的机会。这就是为后世文明社会所熟知的言论自由的功利主义辩护。二是伦理辩护，即强制禁言违反人类基本道德。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://ww3.sinaimg.cn/mw690/006b3grAgw1ev9u4dn7qaj30go0b4jsk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	穆勒的功利辩护流传近两百年，德沃金的道德辩护出现较晚。翻译成墙人才俊能听懂的语言，功利辩护大致是说，不让人讲话，你肯定瞎折腾犯错误，活该吃亏栽跟头完鸡巴蛋；道德辩护大致是说，不让人讲话等于拿人当傻逼、贱民和奴才，除非那些人真是傻逼、贱民和奴才，否则这样做太不道德 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【28】那时我们还年轻。穿过残垣断壁苍松古柏，我们来到山崖上。沐浴着夕阳，心静如水，我们向云雾飘荡的远方眺望。其实啥也看不到，生活的悲欢离合远在地平线以外，而眺望是一种青春的姿态。——北岛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/233e7264/b4cead2f.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5523374065?refer_flag=1005055010_"&gt;@茨冈女神&lt;/a&gt;:一位先生讲他在英国坐火车的经历：通常我都是买二等非指定席，因为一等要贵一倍。那天不知为什么人特别多，二等车厢挤得满满的，我只能站着，眼看一等车厢空空如也，我想起教科书上说资本主义社会曾经把牛奶倒进海里也不肯给穷人喝……正想着列车长就来了，叫所有站着的人去一等车厢坐。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 23 Nov 2017 15:15:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126516</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171122】听课三年后加薪不超50%可申请退款</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126501</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】鲁炜成十九大后首名落马的正部级高官
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月21日深夜，中纪委网站发布消息，中共中央宣传部原副部长鲁炜涉嫌严重违纪，目前正接受组织审查。侠客岛称，鲁炜成十九大后首名落马的正部级高官。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/87aa6884/c106235a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国航：因经营不理想暂停北京至平壤航线，复航要看市场情况
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国国航相关负责人当天告诉记者，目前北京至平壤航线因经营不理想暂停运营，未来复航时间要看市场的情况。该负责人表示，经营不理想和客票销售收入有关。21日晚间起，已无法在国航官网查询到北京至平壤航线在售航班。中朝航线对于朝鲜而言意义匪浅。2008年4月1日，国航有关负责人就曾在接受新华社采访时表示，中朝航线是朝鲜仅有的国际航线。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/47d5ecb1/2d266c28.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中美洲等地的国家将追随巴拿马与中国建交
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	巴拿马总统正在中国访问，他在记者会和接受媒体采访时表示，中美洲和加勒比地区的国家可能会追随巴拿马，很快与中国建交。对此，外交部发言人陆慷今天（21日）回应称，中方一向致力于在和平共处五项原则和一个中国原则基础上发展同世界各国的友好合作关系。只要坚持一个中国原则，中国同各国发展关系就有坚实基础，合作也会有广阔空间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/05307851/02dabed2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】周小川人民日报撰文：守住不发生系统性金融风险的底线
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国人民银行行长周小川11月22日在《人民日报》第6版发表题为《守住不发生系统性金融风险的底线》的署名文章。周小川指出，金融是国家重要的核心竞争力，我们要认真学习宣传贯彻党的十九大精神，通过深化金融体制改革来防止发生系统性金融风险。他表示，目前我国金融总体形势是好的，但仍需将防止发生系统性金融风险作为工作的永恒主题，并且要立足于标本兼治、主动攻防和积极应对兼备。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/defbfc12/8e5da993.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】监管下达特急文件，立即暂停批设网络小贷牌照
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月21日晚，互联网金融风险专项整治工作领导小组办公室已于21日下发了特急文件，要求立即暂停批设网络小贷公司。这份名为《关于立即暂停批设网络小额贷款公司的通知》的文件明确表示，为贯彻落实国务院领导同志批示精神，经商网贷风险专项整治工作小组办公室，自即日起，各级小额贷款公司监管部门一律不得新批设网络（互联网）小额贷款公司，禁止新增批小额贷款公司跨省（区、市）开展小额贷款业务。《通知》还显示，近年来，有些地区陆续批设了网络小额贷款公司或允许小额贷款公司开展网络小额贷款业务，部分机构开展的“现金贷”业务存在较大风险隐患。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9ae06365/77ec9257.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】腾讯市值超越Facebook跻身全球第五
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在连续大涨3个交易日后，腾讯股价在11月21日盘中飙至439港元，截至收盘，腾讯市值达到40845.37亿港元（5228.27亿美元），超越同为社交概念的Facebook的5193.82亿美元市值，成为仅次于苹果、谷歌、微软和亚马逊的全球市值第五大公司。从财务数据来看，虽然腾讯的营收略低于Facebook，但前者营收增速更快、来源更广，而Facebook的营收几乎全部来自广告，业界认为，未来腾讯市值继续攀升几无悬念。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/31781d5d/680ee79b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】辽宁官商勾结伪造金矿储量：7吨实际只有200多公斤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2009年，辽宁发现一座储量高达7吨的大金矿，2012年，中国黄金集团从个体户老板手中收购了这座大金矿，但是却只挖出了金粉七八十公斤，矿山资源即告枯竭。微信公众号“检查日报”11月21日文章称，辽宁省黄金局原局长王某与原副局长刘某收受个体老板李伟、刘玉如（后查明为郭玉如）900万元贿赂，弄虚作假，将没有任何资源的辽宁省建昌县温杖子金矿80%的股权以3.6亿元的价格卖给了黄金集团。经过深入侦查，辽宁省检察院反贪局在这起黄金矿收购案中共立案侦查34人（其中黄金系统15人），涉案金额上亿元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/518851f2/66e5c8dd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】携程亲子园案女嫌犯乘火车外逃时被抓
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	20日，上海开往大连的T132次列车上，乘警抓获嫌犯吴某。其46岁，黑龙江佳木斯市人，曾在上海携程亲子园任生活老师，因参与殴打虐待孩子，被警方网上通缉。虐童事件曝光后，吴某离开上海，事发当日正准备从上海前往秦皇岛。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e9614b45/10609e48.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】桃江肺结核事件“罗生门”：学生看病被登记为工人农民
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月24日，第1例确诊学生刘睿在疾控中心被登记为工人身份。2月至7月，先后有5名患者分别以工人、农民身份在疾控中心确诊为肺结核。疾控中心表示，疫情没有及早发现的一大原因是学生隐瞒身份。但这一说法被否认，"我明确说了自己是学生。医生说这个病不要紧，拿了药可以继续读书"，"如果我要骗他们说我是工人，那我还干吗让妈妈带着我去呢？"目前记者向当事医生求证，对方拒绝采访。桃江县疾控中心主任助理曾胜达承认医生存在一定疏忽。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b5b7a805/b8d72ac0.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】咪蒙付费音频课程将上线 听课三年后加薪不超50%可申请退款
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	18日，咪蒙团队宣布将在喜马拉雅FM上线付费音频课程《咪蒙教你月薪五万》。创作者和平台方对课程内容质量及销售情况信心十足。公司副总裁王不烦称，若听课人员“三年后加薪不超过50%”，可申请全额退款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e9318332/6128a1c0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/5181777656" target="_blank"&gt;王特玛&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：类似于“给我三万，保证生儿子，不生儿子退钱”的套路
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%9D%A1%E8%A7%89%E8%87%B3%E4%B8%8A%E5%97%B7%E5%97%B7%E5%97%B7?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@睡觉至上嗷嗷嗷&lt;/a&gt;：这简直是我见过的最简陋的非法集资，还特么是无息的…… &lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】穆加贝正式宣布辞职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间21日，津巴布韦众议长雅各布·穆登达宣布，津巴布韦总统罗伯特·穆加贝辞去总统职务，并立即生效。英媒随后援引消息人士的话表示，穆加贝最早将于今晚（22日晚）离开津巴布韦，而他的妻子格蕾丝或将于今晚遭逮捕，面临起诉。知情人士称，津巴布韦军方认为， 格蕾丝必须被起诉。“直到今天， 这是一个尖锐的矛盾。我不知道结果会是什么，但他们坚持说，他们能放过年迈的穆加贝，但绝不会放过格蕾丝。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f893a4ac/9f6d9d97.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
据美联社报道，穆加贝辞职后，津巴布韦前副总统姆南加古瓦将在48小时内接任总统之位。姆南加古瓦现年75岁，深得军方支持，曾被视为穆加贝最可能的“接班人”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/058ddb3e/b0f7baa8.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【送走一位独裁者 迎来另一位暴君】据BBC报道，随著穆加贝的垮台，前副总统姆南加瓦将在48小时内宣誓就任。但如果认为此次改朝换代能终结津巴布韦侵犯人权的记录，那可就错了。姆南加瓦则因过人政治手腕与凶残性格，博得“鳄鱼”的外号，他曾向媒体表示：“鳄鱼的特性就是只会在水中猎食，不会走到村庄或灌木丛中找食物，它只会在适当时机出击”。这番话被解读为姆南加瓦正静待合适时机取代穆加贝，他的支持者也因其绰号，出席活动时会穿上以鳄鱼为商标的“Lacoste”品牌衣服力挺。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b2aec623/fd4d1c29.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】朝鲜高官黄炳誓因掩盖军队腐败而受处罚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据悉，朝鲜军队一把手军总政治局长黄炳誓和总政治局第一副局长金元弘被处罚一事，原因是阻止总政治局干部将腐败文件上报给劳动党委员长金正恩。针对因制裁而遭受的经济打击，金正恩曾提出“自力自强路线”，朝军方却背其道而行要求大规模物资援助，外界认为这也是两人受罚的原因之一。据一位高层脱北者A某称：“从现在的趋势来看，黄炳誓、金元弘等2013年带头处死张成泽的人正接连受难，说白了就是兔死狗烹。被外界所熟知的张成泽肃清企划者——前党中央组织指导部第一副部长赵延俊恐怕也难保平安。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c0c386e9/6a931950.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】胜利大逃亡：朝鲜脱北士兵越界视频公开
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上周经板门店投奔韩国的朝鲜士兵逃亡过程曝光，联合国军司令部22日公开了他当时逃亡，被追杀的片段，可见朝鲜军人追截该名士兵时越境开火，其中一人更短暂越过军事分界线，司令部批评朝鲜违反两韩休战协定，已向平壤提出交涉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/988a417b/5b69d953.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	13日下午三时许，该朝鲜士兵在北部共同警备区，驾驶吉普车高速驶往军事分界线方向，车辆在驶经朝鲜警备哨所时，驻地朝鲜士兵即时拦截，当他驶至金日成纪念碑时，汽车右转，在树林覆盖位置遇到障碍物停下，驻守板门店及哨所的朝鲜士兵此时才奔向吉普车，该士兵随即下车逃走时，其他朝鲜士兵赶至，双方一度相距仅数米，但依然让他逃脱，四名朝鲜士兵随即越境向分界线以南方向开火，至少开了四十枪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e43fa72e/9d82a5a1.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
视频片段还可见到，其中一名朝鲜士兵曾短暂越过分界线，其余士兵则在附近待命，没有进一步行动。中枪受伤的变节士兵倒卧于分界线以南约五十米，韩国军方迅速派遣三人，葡匐前进救人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/83bb67f8/0cd825b7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【JSA归顺士兵：想看韩国电视】上周在归顺过程中遭受枪击而伤情危急的朝鲜士兵，21日对医疗人员表明身份说：“我的名字叫吴XX，年龄25岁。”他还会说“想看电视”、“给我点吃的”等，身体恢复到了能做简单沟通的程度。但医疗人员表示，预定22日进行第三次手术，目前尚未进入完全恢复阶段。韩国军方人士表示：“对事件现场和JSA部队成员的调查已经结束，配合归顺者的恢复速度，将开始政府联合审问。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5c84f54c/72883563.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】驻韩美军萨德基地 警民冲突多人受伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国国防部21日在庆尚北道星州郡驻韩美军的萨德反导系统基地施工时，遭居民围堵阻拦，结果警察强行驱散，导致20多人受伤，这已是今年来第3次发生类似事件。据报道，5000名警察与100多名居民上午9时16分起，在星州郡萨德反导系统基地附近对峙，遭强行驱散时受伤的居民已转往医院或返家，具体人数尚无法统计。国防部表示，目前基地的暖气系统只能应付150人需要，而入冬后有400多人的萨德基地急需解决暖气不足的问题，为此当天派出装载施工装备和建材的卡车等50多台前往基地施工。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7c9f33fb/13235ce4.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【15】东京举办活动呼吁回收废旧手机制作奥运奖牌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本东京都21日在都政府举办活动，为回收废旧手机等“城市矿山”用于制造2020年东京奥运会和残奥会奖牌工作造势，2004年雅典奥运会及2008年北京奥运会男子蛙泳比赛冠军北岛康介亮相并呼吁“希望借大家的力量制作奖牌”。东京都透露，为制造在东京奥运会和残奥会上颁发的约5000枚奖牌，光是手机的话需要约2000万部。东京都和奥组委今年4月起开始回收电脑、数码相机等可回收金属。截至目前在都政府已回收约7.3万部手机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c882df7c/491f9ef7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】川普首次赦免感恩节火鸡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普星期二在白宫玫瑰园赦免了两只幸运的火鸡，使它们免于像其他同伴那样成为人们感恩节餐桌上的美味烤火鸡。这两只幸运的家伙来自明尼苏达州，一只叫“Wishbone”，一只叫“Drumstick”。它们在星期天就住进了白宫附近的Willard Hotel豪华饭店。Drumstick是被正式赦免的火鸡，另一只是以防出现意外情况时的替补。“Drumstick”将在弗吉尼亚理工大学和奥巴马赦免的Tater、Tot见面。川普开玩笑说，本想撤销赦免奥巴马赦免过的两只火鸡，但被白宫阻止了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0250d335/1a437f57.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】俄放射性物质外泄：超正常浓度986倍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄国气象监测委员会20日表示，俄国阿尔加亚什（Argayash）和诺夫戈米（Novogorny ）的监测站在9月25日至10月1日之间侦测到放射性气悬微粒，经调查发现含有钌-106的放射性同位素。气象监测委员会表示，乌拉尔山脉南部车里雅宾斯克区的阿尔加亚什村纪录到最高的浓度，该处的钌-106“污染程度极高”，超越自然环境中污染的986倍。委员会还说，污染从9月29日开始散布，最后抵达“所有的欧洲国家，南自意大利，北至挪威芬兰”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d711fcfc/5d8fcc8b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：上个月欧洲从奥地利开始发现空气中含有放射物钌106， 后来德国、法国等国都陆续发现，比平常值高出一千倍。 不过， 当局认为因为大气稀释作用，它对人体并无伤害。但来自何方成了谜。 钌，Ruthenium 最早是俄国人发现的。英文符号就是RU. 欧洲一开始就怀疑是反射物扩散来自俄国。 俄国开始不承认。今天俄国气象当局终于证实是来自南乌拉尔山脉地区的。俄国在9月就已经记录到大气里钌106突然升高。#战斗民族的野性
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】赌城枪击案：数百人起诉曼德勒海湾度假村
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上月1日的拉斯维加斯枪击案，造成58人死亡逾500人轻重伤，超过450人已委託律师集体诉讼，集体控告曼德勒海湾度假村（Mandalay Bay Resort and Casino）。原告方主张，赌场方未善尽职责，导致凶手史蒂芬·帕多克在其他下榻的房间大规模射杀，并指控赌场在屠杀开始之后，没有立即采取因应措施。代理律师召开记者会说，当时赌场方面曾有人下令别拨打911，律师指出，他的直觉研判，这是因为他们有意抢在被媒体曝光前，自行控管别闹大，但他们完全没料到，这是何等凶恶的犯行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c8b3bf8/16619653.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】争夺人才：香港新加坡遥遥领先
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	瑞士国际管理发展学院(IMD)周二公布的2017年排名显示，在争夺亚洲顶尖人才的竞争中，香港超越新加坡。新加坡得分为75.63，而香港为77.9；不过，二者均遥遥领先其他亚洲地区。在全球63个经济体的总排名中，瑞士排第一，香港和新加坡分别排名第12和13位。IMD评估一个国家或地区发展、吸引和留住人才的能力，并衡量卫生基础设施、培训体制和学生流动性等基准指标，以及不那么量化的指标，例如生活质量和工作动机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0da10db0/9a275455.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】Uber将采购2.4万辆沃尔沃SUV 组建自动驾驶车队
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	沃尔沃汽车宣布，已与Uber达成非独家供货协议，从2019年起，将分批向Uber提供2.4万辆沃尔沃XC90 SUV汽车，这些汽车将配备Uber研发的自动驾驶系统，帮助Uber组建自动驾驶车队。Uber自动驾驶联盟主管杰夫·米勒（Jeff Miller）称：“此次合作有助于推动自动驾驶汽车的规模化生产。解决问题的人越多，就能越快实现自动驾驶的目标，提供更高质量、更安全和更可靠的系统。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b58719c4/51dd2226.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】时代广场挂起“弹劾特朗普”巨型广告牌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纽约时代广场近日挂起一个巨大的“弹劾特朗普”广告牌。广告牌的出资人，为对冲基金老板、环境保护主义者Tom Steyer 。他宣布出资2000万用于宣传，以将特朗普弹劾。广告牌将指示行人，登陆弹劾特朗普的请愿网站，据悉已有260万民众签名参与请愿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f1604912/5f7fc07e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f9371a2d/06bcf3b2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】美国资深主持人兼记者查理·罗斯由于身负多项性侵指控，被CBS与PBS电视台停职。罗斯主持PBS的访谈节目《查理·罗斯访谈秀》多年，并且是《CBS今晨新闻》的主持人之一，目前已有八位事发时年龄从21到37岁的女性对罗斯做出了不同程度的性侵指控，这八位女性都是《查理·罗斯访谈秀》相关的工作人员。罗斯本人发表声明回应指控，称为自己“不自觉的行为”道歉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fd7633bd/8df6ede5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】历史：肯尼迪遇刺身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1963年11月22日星期五12:30，时任美国总统约翰·费兹杰拉尔德·肯尼迪在经过德克萨斯州达拉斯的迪利广场时被刺杀。肯尼迪是美国史上第四位遇刺身亡的总统，也是第八位在任期内去世的总统。负责总统遇刺案调查工作的沃伦委员会在经过了长达10个月的调查之后，于1964年9月发表了一份官方报告，在此份报告中指出，刺杀肯尼迪的凶手是德克萨斯州教科书仓库大楼的雇员李·哈维·奥斯瓦尔德，正是他从教科书大楼六层上的窗口向乘坐敞篷车正从楼下经过的总统开枪将其刺杀的。一个后来成立的官方调查委员会——众议院遇刺案特别委员会（HSCA）从1976年到1979年再次对总统遇刺案进行了详细的调查取证，并得出结论认为，奥斯瓦尔德尽管射击了造成肯尼迪和康纳利死伤的子弹，却很有可能还有一名枪手。迄今为止，肯尼迪遇刺案仍然存在着很多质疑，引起了人们的广泛猜测，并且产生了许多关于肯尼迪遇刺案的理论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4f88d3e5/e76ddb0b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】尽管人群拥挤，每个人都是沉默的，孤独的。——卡夫卡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6c3e6b13gy1flq5ibfyo5j20zk0z415d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/sickipedia" target="_blank"&gt;@英式没品笑话百科&lt;/a&gt;: 从前把密码贴在显示屏上是非常愚蠢的，而现在那是唯一不会被黑客发现的地方。——abdex 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1包烟的钱,买不了房子买不了田,买2件衬衫穿个好几年！正宗牛奶丝一体绒保暖衬衫,久洗如新不起球、不掉毛、不褪色！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=561489021076" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=561489021076&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 22 Nov 2017 16:16:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126501</guid></item></channel></rss>