<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 12 Apr 2017 14:45:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170412】民众自发抵制韩货不是政府所期望的</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120152</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】任何看到视频的人，对一个人遭到那样方式的对待，都不会无动于衷
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E7%BE%8E%E8%81%94%E8%88%AA%E5%BC%BA%E5%88%B6%E4%B9%98%E5%AE%A2%E4%B8%8B%E6%9C%BA?from=501" target="_blank"&gt;#美联航强制乘客下机#&lt;/a&gt;事件最新进展：亚裔旅客身份曝光】多家美国媒体相继曝光了被美联航强制拒载的亚裔旅客的背景：Dr David Dao，69岁，生于越南的美籍华裔后代，与太太Teresa育有5名子女，其中4名也是医生。外媒同时挖出了这名旅客一段并不光彩的历史：Dr Dao曾于04年被判多项涉及以欺诈获取控制药物的罪名，被处以5年缓刑并被取消医生执照，后于2015重新获得医生执照。据资料显示，Dr Dao曾对一名男性病患产生性趣，并聘请其为办公室经理，据称该病患随后因为Dr Dao对他展开「热烈的追求」并提出以毒品换取性爱的交易而辞职。目前并无证据表明美联航和芝加哥民航当局在对Dr Dao采取强制手段时了解其过往案底，也无证据证明其是因为过往的犯罪记录而被针对。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	白宫发言人斯派塞11日在白宫例行吹风会上说，9日发生的美联航暴力驱逐乘客下机事件“令人困扰”。斯派塞说：“我认为任何看到视频的人，对一个人遭到那样方式的对待，都不会无动于衷。”他说，他确定美国总统川普已看到相关视频。此外，媒体搜集信息后发现受害男子是美籍越南裔医生，名叫陶大卫（David Dao），来自越南胡志明市，与他同为69岁的妻子曾在当地大学受训，住在美国肯塔基州伊利莎白镇，是一名内科医生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIixsXj/6xxd3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【众怒难犯 美联航股价盘前暴跌5.7%】美联航暴力强行拖走亚裔乘客事件引发美股市场的强烈反应，周二盘前交易中，美联航的股价重跌近6%，跌幅创下去年8月初以来的8个月之最。截至发稿美联航的股价现报67.8美元，下跌3.72美元，跌幅5.2%，最低至67.45美元，跌幅近5.7%，近13亿美元市值蒸发。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/61b0f914ly1fej6u3o6r9j20m80ciabq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美联航再次致歉】面对舆论风暴，美联航首席执行官奥斯卡·穆尼奥斯11日发表声明再次道歉，说美联航对这一事件“负全部责任”，将进行详细调查，并在4月30日前公布调查结果。“我对那名被暴力带离航班的乘客和航班上所有乘客表示深深的歉意，永远不应该有人被如此错误地对待，”穆尼奥斯说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIixnXJ/4auC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/chinabloomberg?refer_flag=1005055010_"&gt;@彭博Bloomberg&lt;/a&gt; ：美国两位民主党议员要求运输部部长赵小兰提供就美联航强行将乘客带离飞机事件的调查结果。众议院运输及基础设施委员会高阶成员、俄勒冈州民主党议员Peter DeFazio及众议院航空委员会高阶委员、华盛顿州民主党人Rick Larsen还将这封信交给了美联航首席执行官Oscar Munoz。他们在声明中说：“倘若媒体的报道准确，那么美联航对待这位乘客的方式就不仅仅是蛮横粗暴的，而且也是无法令人接受的。“ 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：今天各大媒体纷纷发表专栏和社评， 怒喷美联航。 英国《卫报》的专栏评论很有意思，题目是《美国航空公司不要脸，美联航再创新低》。开篇头一句就是，“很明显，美国航空公司跟美国总统一样都是毫无廉耻。他们似乎都只关心利润，不惜把人们当成物件和畜生”。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【美联航涉事乘客已雇著名律师，欲诉百万赔款】报道称，涉事乘客陶大卫雇佣了两家著名芝加哥律师事务所，意在起诉航空公司。其在接受当地电视台采访时表示，自己“一切”都受到了伤害。他通过律师发表了一份声明。在声明中，其律师Stephen Golan表示：“陶医生全家想让全世界知道，他们对收到的各界关心、支持表示感激。目前，他们仅关注于陶医生的护理和治疗。”声明还表示，陶大卫仍在“芝加哥医院接受治疗”，暗示他受的伤比外界在视频中所看到的要严重得多。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIix4Ad/MKLMM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1705564917?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@老杜找乐儿&lt;/a&gt;：加州投行老板Geoff Fearns上周花全价购买美联航头等舱机票，从夏威夷飞洛杉矶，登机之后，被美联航乘务员告之需要给”更重要的客人“让出座位，Geoff Fearns拒绝让座，于是机组人员威胁他如果不让座就用手铐把他铐起来。更为奇葩的是，在Fearns被迫让座后，空乘把他安排到两个因为吵架拒绝坐在一起的夫妇中间。到达目的地后，Fearns给美联航老总写信要求退款，但是被回信拒绝，一周后才给他他返回头等舱和经济舱的差价，又给了500代金券。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIixiFF/EK44m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/ichthy?refer_flag=1005055010_"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt; ：美联航CEO发表声明对昨天引起民愤的事件进行道歉。但too little, too late，很多网友呼吁要他引咎辞职。连不问世事的《冰与火之歌》作者乔治RR马丁都在博客撰文《Shame On You, United》谴责美联航的恶行。马丁说美联航CEO是耻辱，应该辞职“The United CEO should also resign. He's a disgrace.”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/bmiddle/6aa09e8fly1fejmu5mvtwj20ku1arwm3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/jmkaren?refer_flag=1005055010_"&gt;@阿筽乙&lt;/a&gt;：那位越南裔乘客应该庆幸自己不是在中国遇到这样的事，不然爆出喜欢去赌场的时候就已经“反转”了，挖到“医师执照被吊销过”的时候就已经不是受害人，是刁民了。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“谁让你自己不努力没办法开上私人飞机呢？”
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
	“警察会无缘无故打你吗？我看过视频，人家只是让他离开他就大吼大叫，这搁美国算袭警，是要被当场击毙的，自己非要不讲道理赖着不走不配合别人工作还怪警察咯2333&lt;img alt="[二哈]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/74/moren_hashiqi_org.png" title="[二哈]"/&gt;难道要全飞机的人就因为你一个人都走不了吗？还爱赌场玩，吊销过执照，是个什么样的泼皮可见一斑&lt;img alt="[摊手]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" title="[摊手]"/&gt;” 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【2】习近平同美国总统通电话
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	12日上午，国家主席习近平同美国总统特朗普通电话。两国元首就朝鲜半岛局势等共同关心的问题交换了意见。习近平强调，中方坚持实现半岛无核化目标，坚持维护半岛和平稳定，主张通过和平方式解决问题，愿同美方就半岛问题保持沟通协调。关于叙利亚问题，习近平指出，任何使用化学武器的行为都不可接受。叙利亚问题要坚持政治解决的方向。联合国安理会保持团结对解决叙利亚问题非常重要，希望安理会发出一致声音。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIkIwmH/I5Yzp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普11日表示，美国做好没有中国帮助也解决朝鲜问题的准备。特朗普当天在推特上发文称，朝鲜正在伺机寻衅。若中方决定帮助解决朝鲜问题，那会成为很了不起的事，如不提供帮助，美国将自主解决问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIloHjz/14w5Tz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【叙利亚局势推高国际油价 国内油价今日或创年内最大涨幅 】 成品油调价窗口将于4月12日24时开启。近日，美国袭击叙利亚助推国际油价走高，受此影响，多家机构预测国内油价将迎来上调并创下年内最大涨幅。目前有预计本次汽柴油上调140元/吨、150元/吨或190元/吨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国贸易公司被勒令退回朝鲜煤炭
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据路透社报道称，一只朝鲜货运船队原装出口中国的煤炭无功返回朝鲜南浦海港，中国拒绝了朝鲜煤炭卸货进口。中国海关4月7日下达命令，禁止中国企业进口朝鲜煤炭。报道称，朝鲜船队大部分轮船都装满原装货物。中国官方下令与朝鲜煤炭贸易的公司拒绝接受交货。消息没有提及朝鲜船队装运的煤炭数量。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIyRnE8/Bs2kM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中国特使访韩：民众自发抵制韩货不是政府所期望的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩联社11日报道，中国政府朝鲜半岛事务特别代表武大伟访韩期间表示，若在韩部署萨德，中国北部近半地区在其探测范围内，将损害中国战略安全利益，中方始终反对在韩部署萨德。至于民众自发抵制韩货的局面，并不是政府期望的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIWUGaC/Tt2Wi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】全国宣布“限售”的城市已经超过10个
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	限购、认房认贷之后，房地产调控政策又一次升级。扬州市昨日表示，产权未满2年不得交易。至此，全国宣布“限售”的城市已经超过10个。在扬州之前，已经有北京、厦门、杭州、福州、青岛、广州、启东、珠海、常州、惠州等城市相继出台“限售”政策。综合来看，政策主要表现为从个人或企业拿到房产证开始计算，两年至三年不得入市交易。“这是首次启动买房后要求一定年限限制出让的楼市调控政策。”中原地产首席分析师张大伟认为，与往年的调控不一样，本轮以北京为代表的城市调控力度刷新了历史纪录，全面封堵了任何炒房的可能性。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIYnkXC/rP2Vy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/xwfbc?refer_flag=1005055010_"&gt;@成都发布&lt;/a&gt; 【成都房管局：限购区域内取得产权证满3年才能转让】今日，成都出台房产新政策，加强对房地产市场的管理，新政规定，自即日起，在成都市住房限购区域内新购买的住房（含商品住房和二手住房），须取得不动产权证满3年后方可转让。除此之外，新政对开发商捂盘惜售、首付款资金来源等进行更为严格的监管。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】发改委：各级各类公立医院于9月底前全部取消药品加成
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	各级各类公立医院于9月底前全部取消药品加成，除中药饮片外的药品实行零差率销售。取消药品加成减少的合理收入，主要由调整医疗服务价格进行补偿，并做好与财政投入政策的衔接，推动破除“以药补医”，建立符合医疗行业特点的新型补偿机制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmINFaab/gjbiT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】上海一外卖员入室强奸孕妇并拍裸照威胁 获刑5年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年11月，被告人俞某某(外卖员工)至被害人小李(怀孕3个月)住处，骗开房门，采用掐颈、捂嘴、捆绑双手等手段，强行与其发生性行为。事后，俞某某又用手机强迫拍摄小李裸照作为要挟。近日，俞某某被法院以强奸罪判处有期徒刑5年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIOIyAe/O4vyT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】魏则西之死一周年：部分癌症患者盼放开免疫法，官方称不成熟
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	去年4月，震动全国的青年魏则西之死，使免疫治疗的乱象被置于舆论聚光灯下：未经批准、夸大疗效、费用高昂……同年5月初，国家卫计委重申，自体免疫细胞治疗技术仍属于临床研究，不能进入医疗临床应用。自此，已在全国多家医院商业性应用并收费的免疫疗法，纷纷踩下刹车。但免疫治疗已成为许多濒临绝望的癌症患者渴望抓住的一根稻草。他们甘愿以身试验，纷纷投入临床研究之门。今年4月10日，国家卫计委回复澎湃称，从免疫治疗中的CIK疗法多年的临床研究和应用来看，尽管可使患者总生存期显著延长、生活质量明显提高，但是该疗法存在细胞制备质量参差不齐、特异性不强、个体疗效差异大等问题，同时存在器官损伤等副作用，还不具备进一步广泛临床应用的条件，需进一步深入研究。不过其同时强调，免疫细胞治疗前景广阔。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIDDwBD/hzRsf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】星巴克将为中国员工父母购买保险
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据彭博社报道称，星巴克公司将从今年6月开始为中国全职员工的父母提供医疗保险，这是该公司在全球范围内首次推出此类福利，预计将被超过1万名中国老年人所享用。根据规定，符合条件的员工父母年龄必须在75岁以下，并且居住在中国大陆，才能享受这一待遇，而员工本人必须已在公司工作至少两年。星巴克提供的保险计划将覆盖30种常见的危重疾病，对中国现有的社会医疗保险计划构成补充。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIDDGqh/A7Kdx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】楼上小孩吵闹不听劝 楼下连开3天“震楼器”反击 
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	西安一小区，五楼住户的小孩经常拉凳子、蹦来蹦去，影响了四楼住户的休息。上去说过多次，但未能奏效，四楼住户遂在家中安装了“震楼器”连开3天。五楼用户最终报警，经民警及社区协调，双方达成谅解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIRQ5eR/Ok6wA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】安徽淮南80亿项目烂尾多年 仅剩几个老人留守
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	安徽省淮南市，寿县新桥阳光半岛项目，总投资约80亿元。2010年动工，2013年停工烂尾至今已经4年时间。除了留守的几个看工地的老人外，看不到一个人。矗立的几十栋住宅楼和商业楼的框架，可以想到当年是如何热闹。如今整个工地荒草遍野，围墙垮塌。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIUt7ti/Q9lQs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIUtqph/hwv9o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIUtxFD/aVR1Z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIUtExX/M3Uyi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIUtZJY/EbZz1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIUuapc/7bHhi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】《人民的名义》就这样结局了？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/a2c0dfd4gy1feivmblg0oj20go3kikbb.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5899852349?refer_flag=1005055010_"&gt;@斬豚君&lt;/a&gt;：笑到生活不能自理。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIu0nRO/7sr87.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】朝鲜：将以核打击变侵略大本营为焦土
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	朝鲜《劳动新闻》11日刊发评论，称国和韩国在其周边部署的武装装备都是先发制人的手段。不过，评论指出，美国应该再次明白一件事情，先发制人不是美国的专利。评论说：“美国过去采取外科手术式打击，曾多次试图对朝鲜进行先发制人打击，但美国在对朝先发制人打击的电脑模拟中，出现了自身伤亡惨重的结果，所以其不敢轻举妄动。” 《劳动新闻》称，如果美国丧失理性想要对我们进行先发制人，即使是微小的动作，我们也会用强威力的核打击手段，把侵略和挑衅的大本营变成焦土。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIAEMov/XLRun.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】金正恩出席朝鲜最高人民会议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据朝鲜中央电视台11日报道，朝鲜当天在平壤举行第十三届最高人民会议第五次会议，劳动党最高委员长金正恩与会。会议选举产生最高人民会议外交委员会，李洙墉当选外委会主席，李善权、金桂冠、李龙男当选委员。会议还讨论了＂组织问题＂，但没有公布年初解职金元弘后由谁继任国家安全保卫相。报道还指出，根据内阁总理的提议，任命张吉龙为化学工业相。会议讨论为落实“国家经济发展五年战略”的内阁课题、预算和结算、总结有关施行12年制义务教育的法律等，但没有以最高人民会议决议等形式刻意对韩对外释放信号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmISIvg5/ixbHQ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】文在寅改口支持萨德部署
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	韩国“共同民主党”候选人文在寅11日在接受《朝鲜日报》访问时改口说，若朝鲜继续用核试挑衅，可能促使韩方部署萨德。不过他也指出，若朝鲜封存核武重返谈判桌，韩方可暂缓部署萨德，如果朝鲜完全废除核武，那么韩国就可以就可以放弃部署萨德。据分析，文在寅的民调支持率随着美国轰炸叙利亚和“卡尔文森”号航母挺近朝鲜开始出现下滑，部分民调甚至开始落后于中间偏左的“国民之党”候选人安哲秀，为此，中间选民将成为文在寅竞争总统的关键。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIAEz0I/eoRug.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】蒂勒森呼吁俄罗斯放弃支持叙利亚
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	蒂勒森在意大利参加G7外长会谈，叙利亚问题是这次会谈的焦点。蒂勒森表示：“我们大家都明白，阿萨德家族的统治即将结束。”会谈之后蒂勒森将前往莫斯科与俄罗斯官员会面。在意大利会谈期间，蒂勒森还与约旦、卡塔尔、沙特阿拉伯、土耳其和阿拉伯联合酋长国的外长会晤，讨论了美国对叙利亚上周发生的化武袭击做出的反应。蒂勒森说，他希望在上周叙利亚发生致命的化武袭击之后，俄罗斯将放弃对叙利亚总统阿萨德的支持。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIAFrpx/tki0P.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国国防部长：我们在叙利亚的首要打击目标仍是恐怖组织】当地时间4月11日，美国国防部长马蒂斯在五角大楼召开记者会，谈及美国对叙利亚的袭击，他表示，“对于叙政府的攻击我们的政府进行了深思熟虑的商讨，叙利亚政府多次违反国际法，这一政权犯下了无情的谋杀案，军事回应是最佳做法”。他同时强调，美国针对叙利亚的军事策略从未改变，“我们的首要目的仍是打击恐怖组织”。马蒂斯表示，在叙利亚境内打击恐怖组织和对叙利亚发动攻击是两码事。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】白宫：俄罗斯试图掩盖叙利亚化武袭击
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	白宫高级官员周二称，俄罗斯通过宣传假信息来试图掩盖叙利亚上周疑似化学武器的攻击行动，官员们并称美国已认定叙利亚军队在袭击中使用了被禁止的沙林毒气。叙利亚一再否认在该次袭击中使用了化学武器，莫斯科则称叙利亚空袭击中了叛军使用了一个化学武器库。 白宫周二指责俄罗斯的说法为毫无根据的虚假信息，旨在掩盖叙利亚是该次袭击罪魁祸首的事实。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIBOl7A/10uGQX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】白宫发言人谈化武事件时失言：连希特勒都没用过化武
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在11日的白宫例行记者会上，美国白宫发言人斯派塞在指责叙利亚总统阿萨德时，错误地声称“就连希特勒这样卑劣的人，都没有堕落到使用化学武器”，这引来记者当场质问，“你这话是什么意思？”斯派塞有些慌张地回答道，“我是说希特勒没有像阿萨德一样，将化学武器使用在本国民众身上。”在随后的CNN记者连线中，面对主持人“你究竟要对谁道歉？”的不断追问，斯派塞诚恳地向所有人表达了歉意，同时强调，“我只是想将重点放在阿萨德政府上”。数小时后，斯派塞在CNN再次承认犯错，并再三道歉。他表示：“显然地，我是想表达，阿萨德上周对自己国家人民使用化武和毒气是极可憎的行为，但我犯了错误，不当且不体恤地拿它与犹太大屠杀相提并论，这两者根本无法做比较。为此我郑重道歉。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIBNGn5/nuh1r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】欧冠比赛日多特蒙德队大巴遭遇炸弹爆炸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧冠四分之一决赛举行前，参加比赛的多特蒙德足球队乘坐的大巴车在前往体育场的路上遭遇炸弹爆炸。爆炸造成一人受伤。原定当晚举行的比赛延期至次日举行。据德国警方介绍，载有球员和教练的多特蒙德队大巴在离开酒店前往西格纳尔·伊杜纳公园球场途中遭遇三次爆炸物袭击，大巴挡风玻璃被震碎，球员马克·巴特拉在爆炸中受伤，并被送往医院。爆炸发生后，警方疏散了西格纳尔·伊杜纳公园球场内的观众，并展开调查。目前，爆炸原因及作案动机尚不清楚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIBOcD0/hNPc3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	比赛顺延的通知颁布后，摩纳哥俱乐部也发出公告，除了呼吁自家球迷们赶快进入室内过夜外，球队也提供客队球迷每人80欧元的食宿补助；此外，作为东道主的多特球迷们，也透过网路发起了「#BedsForAwayFans」（#客队球迷来过夜）的活动，向这些错愕的摩纳哥支持者们敞开大门，并放下淘汰赛的输赢心态，供应食宿帮助这些旅人度过这一危难时刻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIBNzsV/ddvIX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】纽约州免除贫困生大学学费
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	4月10日美国纽约州州长科莫宣布，纽约州低收入家庭的孩子上州立大学，政府支付学费。纽约成为美国第一个免除四年大学学费的州。家庭收入少于10万美元的适龄学生，政府免除每年大约6500美元的学费，学生毕业后必须在州内工作居住几年。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmILwNFt/y6gR1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】东芝警告公司或已无力维持经营
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	东芝公司周二首次对该公司能否继续经营下去表示了怀疑，理由是该公司旗下美国核电子公司在上个月申请破产保护后出现的巨额亏损。东芝在发出上述警告的同时还公布了去年12月份当季的财报。该公司是在推迟两次后公布该财报的，但该财报未获得审计师的认可。东芝在该财报中重申，预计截至2017年3月31日财年该公司将净亏损1.01万亿日圆（约合91亿美元）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmICN1UM/q7v8I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/qonghongzaolegebai?refer_flag=1005055010_"&gt;@青红造了个白&lt;/a&gt;：凛冬将至，要穿保暖，大冰火第七季定妆照。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/005LCQagly1fe8jjy3y6ej315o0sc133.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】帕斯卡赌注 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/benjaminliu?refer_flag=1005055010_"&gt;@刘夙&lt;/a&gt;：今天早晨刷牙的时候想到了帕斯卡赌注。帕斯卡是17世纪的法国著名学者，不仅对数学和自然科学有贡献，而且也是一位哲学家。作为那个年代的学者，他当然是相信上帝存在的，而且还提出了为什么要信上帝的一个“概率论”式的理由：假如你不信上帝，如果上帝不存在，那你固然没有任何事情，但如果上帝存在，那你就会承受很大的后果。反之，假如你信上帝，如果上帝不存在，你固然得不到什么好处，但如果上帝存在，那你就会得到极大的恩惠。这就是“帕斯卡赌注”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	我在这里不会分析这个逻辑的问题。哲学上已经有很多反驳了，感兴趣的可以上网搜搜看。我想说的是，这种帕斯卡赌注的思路在别的方面其实是有用的。比如我小时候喜欢看郑渊洁的《童话大王》。有一期的郑渊洁与皮皮鲁对话录里，郑渊洁说他宁可相信1999年是世界末日。理由是：知道世界末日有可能到来，他就会认真过好剩下的每一分钟。这样到了1999年，如果世界末日真的到来，那么他就可以为自己过好了剩下的每一分钟而死而无憾了，如果世界末日并没有到来，那么他的这段人生也因为过好了每一分钟而非常充实。显然，这也是一个帕斯卡赌注。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1999年是世界末日，这是来自日本的伪科学。但历史会不会真的在我有生之年走向类似末日的阶段呢？我个人认为，不排除这种可能。所以，基于帕斯卡赌注的逻辑，我要过好从现在开始的每一分钟。我个人设定的第一个末日节点是2019年。这是五四运动百年，也是猪年。如果在这一年，德先生仍然无法改变掩盖式维稳的社会治理思路，春晚仍然没有猪，那么，欢迎更多的朋友和我一起按帕斯卡赌注来生活，勇敢地走向下一个节点。&lt;img alt="[微笑]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/5c/huanglianwx_org.gif" title="[微笑]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIt8D8A/b1cNO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/dbreath?refer_flag=1005055010_"&gt;@CNU_blank&lt;/a&gt;：“年轻的时候，我认为我肯定能成为伟大的艺术家，但我现在并不是。我有我的局限性。但是你知道，即便你自身有局限性，只要你尽了全力，只要你不出卖自己，不被不值得的东西收买，你仍然可以过上美好的生活。你不必一生都鞭挞自己，你又不是达芬奇，我也不是。”——伍迪·艾伦
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6c3e6b13gy1fej67y6zarj20kg0od418.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】只有一件事会使人疲劳：摇摆不定和优柔寡断。——斯蒂芬·茨威格《人类群星闪耀时》（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmIgkkVA/zkB3g.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yujianrong?refer_flag=1005055010_"&gt;@于建嵘&lt;/a&gt; :就《人民的名义》接受媒体采访。我认为：此剧就贪腐与反腐问题所演绎的官员之间博弈及裙带关系，是客观存在的。但有一个重要的现实则是主创人员有意回避的：无论贪官还是清官，都在反对民众及新闻媒体对官员的监督，都在反对建立官员财产公开制度，都在反对人民代表真正的选举和发挥作用。他们不是在倡导现代政治文明，而是在张扬中国传统的清官意识。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	大家好，我是汉东省京州市副市长丁义珍，由于被追查只能逃亡洛杉矶。现在准备回国报仇，然而机票钱还没攒够，现捣腾了一批牛仔裤来卖，各位捧个场，丁某他日必有重谢。 &lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 12 Apr 2017 14:45:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120152</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170411】美联航救了分裂的美国</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120118</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】美联航救了分裂的美国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1705564917?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E8%80%81%E6%9D%9C%E6%89%BE%E4%B9%90%E5%84%BF"&gt;@老杜找乐儿&lt;/a&gt; ：周日晚在芝加哥机场，美联航United一班从芝加哥飞Louisville的飞机超载售票overbooked，开始美联航说给400美元如果有人愿意换乘第二天下午的航班，但是没有乘客愿意改签。 乘客登机后，美联航机组又说需要4名乘客下飞机，因为有4名美联航雇员需要搭乘这班飞机。在仍然无乘客自愿改签的情况下，美联航称将由电脑“随机”选出四名乘客强制改签。一名亚裔模样的乘客被抽中后拒绝下飞机，他说自己是医生第二天一早要看病人，并说要给自己律师打电话。 结果最后三名警察上来暴力将这名乘客拖出机舱，同行乘客怀疑这名乘客先被打晕后才被拖走的，因为他嘴上有血而且拖走时很安静。 同机乘客将视频发到网上后引发网友强烈不满，但美联航后来发声明只是对超售表示道歉并没有对被暴力对待的乘客道歉。现在好多网友在网上表示以后不会再乘坐美联航，而且好多对美联航电脑“随机”选出的刚好是老实的亚洲人表示怀疑。 所以作为亚洲人以后还是不要坐United，免得被“随机”暴力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmyPAUaY/n6wSi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《华盛顿邮报》相关报道引述同机乘客的描述，称该乘客拒绝“自愿”下飞机时抗议说：“我被选中因为我是华人.“ ”He said, more or less, ‘I’m being selected because I’m Chinese.'” 华邮报道说该乘客后来又回到机舱内，嘴里说着“我要回家我要回家” 精神状态看上去不是很稳定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmyQhrGu/evqYe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/englishpolice?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E8%AD%A6%E5%AF%9F"&gt;@英语警察&lt;/a&gt;：后面这位华裔医生又回到飞机上抱着帘子嘴里反复嘟哝着 “just kill me”和“I want to go home”，那种无力又无助的感觉太特么让人心酸了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmyPB4D3/pn7ul.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【芝加哥航空局回应：一涉事警员被停职】当地时间10日下午，芝加哥航空局发表声明称，涉此事件的一警务人员已被停职，等待调查。航空局发言人凯伦·普莱德称，发生在该航班上的时间不符合标准作业程序，该警务人员行动不应被容忍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美联航回应】美国联合航空发言人表示，公司有遵循正确的程序，指该航班必须起飞，故通知芝加哥警方协助。联合航空行政总裁穆尼奥斯对事件深表歉意，表示正与当局合作了解详情，并已与该名男子对话接触，希望可以解决问题。惟大批网民仍然炮轰航空公司，指责做法荒谬，更指他们可能会因公关问题造成数以百万美元的损失。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmyPARxk/UZr7q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1705564917?refer_flag=1005055010_"&gt;@老杜找乐儿&lt;/a&gt;：CNBC记者刚刚在网上发布了美联航CEO给内部员工的电邮，从内容看UA毫无歉意，强调涉事航班的机组人员照章办事，“"Our employees followed established procedures for dealing with situations like this."言语间认为造成这次事故都是因为那名乘客不配合。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普当选以来 美国在意识形态上的分裂加剧 左右两派水火不容 政见不同的老百姓彼此间也针尖麦芒斗得不亦乐乎 然而&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E7%BE%8E%E8%81%94%E8%88%AA%E5%BC%BA%E5%88%B6%E4%B9%98%E5%AE%A2%E4%B8%8B%E6%9C%BA?from=501" target="_blank"&gt;#美联航强制乘客下机#&lt;/a&gt; 事件意外地令美国左中右空前团结 齐声痛斥美联航的无耻行径 好多网友留言：“我是第一次同意共和党/民主党的看法”，左右政见从不一致的媒体也都是同声谴责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%AB%98%E6%99%93%E6%9D%BE?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@高晓松&lt;/a&gt;:美联航从地面到空中，服务之傲慢令人发指。我数年前领教过两次，自那时起再没订过他家的航班。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国已经很久没这么团结了，今晚的各档脱口秀，左右派主流媒体，twitter上的不同人群，同声谴责美联航。律师们纷纷请缨上阵，我周围的人各种掏支票捐款。美联航救了分裂的美国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E8%92%8B%E6%99%93%E5%B3%B0?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@香港蒋晓峰&lt;/a&gt;: 美联航强制乘客下飞机事件中，面对警察执法，这个不幸的医生还是有一定应对常识：遇到US警察出场，不能当场违抗命令，后果可能无比严重，这是在US对付police的基本生存概念。后续，要告谁，就走法律程序，性命之忧。 千万别把美国警察当作“人民警察叔叔”来看待&lt;img alt="[失望]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0c/sw_org.gif" title="[失望]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/KevinOC?refer_flag=1005055010_"&gt;@长岛律师Kevin&lt;/a&gt; ：【美国法律怎么看？评美联航亚裔乘客被拖出事件】一位亚裔乘客被暴力拖出机舱事件，成为今天美国甚至全世界的热门话题，事件的细节和过程都很清楚了（看我翻译视频），作为美国律师，我想从美国法律层面，谈谈看法：
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	    1. 事件涉嫌种族歧视吗？NO。事件不像某些中文媒体报道那样是对 “老实巴交的亚裔”的歧视。而事实上，美国社交网络绝大多数（极少数言论外），全美主流媒体（CNN，FOX NEWS， NYT，WSJ 等）没有任何一家提及该乘客的种族背景，调查发现美联航筛选超卖座位乘客是根据“ internal algorithm”电脑算法，用电脑找出最后4位购票的人做为超卖乘客（而不是传言中购买最便宜机票的4位），所以被确定的4名乘客中，只有一位是亚裔，其他种族的有3位，名单确定由电脑完成，并不涉及人工“随机筛选”。 &lt;br/&gt;
    2. 航空公司超卖座位的做法符合美国法律吗？Yes。根据美国交通部（ Department of Transportation）的超卖条款第14条 OVERSALES 14 CFR Part 250，所有美国航空公司都可以超卖座位，对于超卖的座位需要乘客离开的，航空公司最高补偿不超过1350美元。&lt;br/&gt;
    3. 为什么要超卖座位？福克斯新闻采访美国航空管理局官员确认，这样做可以有效降低美国整体机票价格，减低消费者的负担，美国全体消费者都是受益人。&lt;br/&gt;
    4. 乘客可以被强制带离飞机吗？Yes。美国航空管理法来源于古代船舶管理法，规定一旦乘客登机，就完全在机长的控制管理之下，机组有完全的授权让任何人离开飞机，这是联邦法律，乘客必须遵守。如果机组的决定是错误的，那么机组随后需要承担引起的法律后果。&lt;br/&gt;
    5. 乘客购买的机票，从合同法看，到底包含了什么？也许买机票的乘客从没认真看过条款，根据美国航空管理局解释：乘客买的不是一个座位，而是买从A地运送到B地的运送服务，甚至都不包括规定时间同一天到达，但航空公司为了提高竞争力和服务品质，都会尽力保证乘客正点到达。&lt;br/&gt;
    6. 此次事件问题出在哪？谁负责？问题不出在超卖机票上，也不出在种族歧视上，而出在以下两个方面：&lt;br/&gt;
    A）航空公司管理混乱：确定超卖的机票旅客名单，在美国旅行过的都知道，通常是在所有乘客登机前15分钟确定，从未发生过让乘客落座后，才报告自己需要4个座位，强行赶乘客下飞机，我查了有关案例，这在美国历史上从未发生过，美国立法上的漏洞在于没有详细规定，航空公司对于超定的乘客，是该在登机前决定，还是乘客坐下后也可决定驱离，但从服务品质和有尊严的对待乘客的标准来看，显然航空公司的做法是不恰当的。&lt;br/&gt;
    B）芝加哥机场安保人员涉嫌暴力执法：航空公司在要求相关乘机人下飞机被拒后，请求机场保安登机带离乘客，令人震惊无法接受的是，保安使用了过度的武力，将乘客打成满脸是血（甚至休克）拖走是滥用授权，需要承担责任，而实际上联邦政府已介入此事，相关人员以及被停职调查。&lt;br/&gt;
    7. 正确的做法是？我的看法很简单，超卖机票不是乘客的错，航空公司需要志愿者也不是乘客的错，如果你需要志愿者，就提高赔偿价格，起初提供400美元赔偿，后来升到800美元赔偿仍然找不到足够志愿者离开，那就继续提高价格直到有人自愿离开为止，或者你的机组人员自己想办法解决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	    我是非诉讼律师，做In house不做诉讼 Litigation，我相信美国最有名气的伤害赔偿律师会对这起案子非常感兴趣，天价赔偿也许是可以期待的。 让媒体自由曝光，让独立的司法系统运作，社会的公义就能最大程度得到伸张。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/dannyx3?refer_flag=1005055010_"&gt;@丹尼丹泥蛋泥&lt;/a&gt; ：在昨天 #美联航强制乘客下机# 之后，被上传到互联网的视频和新闻已经引起了全球网友公愤，大多数人表示此生以后不会再坐美联航航班，同时有一些通过制作图片戏谑美联航的行为。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/006pEziwly1feigo6wtkxj30l40fuk8x.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/006pEziwly1feigo7rw2xj30l90fagzv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/006pEziwly1feigoxun0kj30h90f5doh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/cwsj?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@袁莉wsj&lt;/a&gt; ：这个世界真见鬼了。美联航搞了这么大个丑闻，股票竟然涨了，因为投资人认为美联航是铁了心要严控成本。。。&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E7%BE%8E%E8%81%94%E8%88%AA%E5%BC%BA%E5%88%B6%E4%B9%98%E5%AE%A2%E4%B8%8B%E6%9C%BA?from=501" target="_blank"&gt;#美联航强制乘客下机#&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】武大伟访韩：朝若核试将额外严惩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国外交部韩半岛和平交涉本部长金烘均10日表示，在与中国政府朝鲜半岛事务特别代表武大伟的六方会谈韩中团长会上商定，一旦朝鲜执意进行第六次核试验或试射洲际导弹，将依据联合国安理会决议采取强有力的额外制裁措施。金烘均评价，武大伟在朝鲜连年挑衅和4月择日闹事风险升高之际访问半岛切合时宜，对朝释放强烈警告信号。金烘均也约定在互相方便的时间赴京再会，加强韩中战略沟通与合作，团结五方促朝弃核。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmz9araP/12jiMG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【蒂勒森：美军打击叙利亚也是警告朝鲜】美国国务卿蒂勒森在4月9日播出的美国广播公司电视台节目中强调，导弹攻击叙利亚也有警告朝鲜的意味。蒂勒森表示，“如果朝鲜对其他国家产生威胁，美国可能会采取对抗措施”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmz9aCgM/5VWxU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本政府发言人菅义伟十日表示，美国展现“所有选项都摆在桌上”的态度，日本予以肯定。不过，据路透报道，日本防卫省一名消息人士说：“美国攻打朝鲜可能不实际，如果美国表示要发动攻击，日韩可能都会阻止。” 另一名消息人士说：“美军若要攻击，可能要求日本后勤支援，但还没有谈到这类准备。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmz9adOd/tbBmR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1705564917?refer_flag=1005055010_"&gt;@老杜找乐儿&lt;/a&gt;：今天下午，川普坐空军一号从佛罗里达返回华盛顿途中，给发射战斧导弹打击叙利亚的两艘军舰的舰长Andria Slough和Russell Caldwell打电话表示祝贺和感谢。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmz9a4mP/jaZ8m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外交部回应“中国向中朝边境临时增派15万名士兵”：不了解情况】问：据报道，为应对朝鲜发生紧急事态，中方向中朝边境临时增派15万名士兵。中方能否证实？答：我不了解情况。之前韩联社也有过数次类似的报道，最后证明是子虚乌有。我不知道你的这个消息是从哪里来的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmz9aiOf/EcAzI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】侮辱宗教信仰
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmzrnDgJ/yk7jY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/6079236852" target="_blank"&gt;你叫我爷爷我会答应吗&lt;/a&gt;：说说是侮辱什么宗教了。在中国批评宗教都成为犯罪了？根据哪条法律来处罚的？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/hobbesdu" target="_blank"&gt;Hobbesdu&lt;/a&gt;：要死以后朋友圈都不能说自己吃猪肉了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】北京22天发布11项楼市政策！限购政策无空隙可钻&lt;br/&gt;
中原地产首席分析师张大伟表示，从3月17日开始，北京市密集出台楼市调控政策，内容涉及首付比例、贷款利率、非京籍购房纳税标准、过道学区房、学位划分、商办类物业限购。这次楼市政策的调控力度刷新了北京历史记录，“政策密集出台，全面封堵了任何的炒房可能”。他还表示，3月份开始，不仅北京一个城市出台调控政策，全国包括成都、嘉兴、句容、东莞、阜阳、沧州等近30个城市发布了楼市调控政策。特别是以北京为代表的一线城市，楼市政策全面收紧，持续“打补丁”。“在信贷政策全面收紧的状态下，改善需求人群可持观望态度，包括北京、成都、厦门这些城市成交量已经出现了明显下调。未来，二季度价格可能出现明显的调整。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmzf3NQe/DFMuu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】江西南昌整顿炒作学区房等23项不当行为&lt;br/&gt;
南昌市住房保障和房产管理局近日下发《通知》，将在全市范围内整顿房地产开发企业发布虚假房源信息，房源信息包含“学区房、团购房”等误导消费者；通过捏造或者散布涨价信息等方式恶意炒作、哄抬房价；捂盘惜售或者变相囤积房源等10项不正当经营行为。以及发布房源信息含有“学区房、指标房、经适房”等字样，误导消费者；以隐瞒、欺诈、胁迫、贿赂等不正当手段招揽业务，诱骗或强制消费者交易，及强制提供代办服务、捆绑收费等13项违法违规行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmzf1CSd/bCI8v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中缅原油管道搁置两年后正式投运
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	4月10日，在中缅两国元首的共同见证下，《中缅原油管道运输协议》在北京正式签署。与此同时，远在4000千米外的孟加拉湾畔，一艘运载14万吨原油的“苏伊士”型油轮“联合动力号”油轮成功靠泊中缅原油管道的起点——缅甸皎漂的马德岛港，并开始卸油，标志着中缅原油管道工程拉开投运大幕。该管道项目曾搁置两年，2013年10月，中缅油气管道的天然气管道正式投产，天然气设计输送能力为每年120亿立方米。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmzMhWKr/iKmHZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】吉林男子被两判死缓一判死刑羁押7年，无罪后获赔92.5万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	两次判死缓、一次判死刑，遭羁押7年无罪释放的雍奎魁终于拿到了国家赔偿。4月7日，吉林省通化市中级人民法院将925951.30元赔偿金打到了他的账户上。2008年1月，通化市公安局东昌分局接到尹某报案称：其74岁的母亲被杀死于自家蔬菜水果店内。警方在现场附近走访时，在一楼道内发现一袋橙子，结合案发现场有散落橙子这一情况，警方认为可能与案件有关，将之提取送检，提取指纹。经鉴定，塑料袋上唯一可查清的指纹与雍奎魁指纹一致。公安机关于当年3月5日将其抓获。通化市中院两次判死缓，一次判死刑。吉林省高级人民法院两次发回重审，皆认为事实不清、证据不足。雍奎魁被羁押了7年零9个月，释放后他共计申请282万余元国家赔偿，最终获赔92.5万。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmzf2VL6/z9YRd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】收购玉米获刑后改判无罪，内蒙古农民申请国家赔偿38万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	获改判无罪近两个月后，内蒙古收购玉米获刑案农民王力军开始申请国家赔偿。4月10日下午，在律师陪同下，他先后前往巴彦淖尔市临河区公安分局和临河区法院，递交了《国家刑事赔偿申请书》，申请包括人身自由赔偿金、精神损害抚慰金等在内的赔偿38万余元。在申请书的最后，王力军还请求临河区公安分局和临河区法院向其发送书面道歉信，并在媒体上公开，予以恢复名誉、消除影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmzf2HLl/38kMj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】茅台超过帝亚吉欧成为全球市值第一酒厂&lt;br/&gt;
上周五，在上交所上市的茅台的市值达到715亿美元，一举超过了Johnnie Walker品牌的所有者帝亚吉欧（711亿美元），成为全球市值最高的酒厂。去年，这家中国酒厂的股价大幅上涨。随着中国消费者向高档品牌升级，以及对官场铺张浪费的严厉打击之后商务宴请与送礼文化的复苏，茅台的销量又开始上升。中国之外喜欢白酒的人很少，茅台约95%的销量是由国内市场贡献的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmzf2Ooq/hmLZj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】《人民的名义》原班人马将拍反腐新剧：《天上人间》
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	时下《人民的名义》正在热播，据悉，该剧班底还在筹备另一部反腐大剧——以“天上人间”真实案例改编的《天上人间》。该剧通过表现十几位通天“官二代”、神秘“富二代”和绝美“小姐”之间的情感纠葛、复仇绝杀，最终引起正义力量的警觉，迎来一场地动山摇的“大决战”。正如编剧李紫超说的，经历过之后，才知道，天上人间的故事，只有想不到，没有他们做不到！但任何的疯狂，在正义的现代社会，只能走向灭亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmzf30Qc/hpG1L.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【达康书记官场失意心灰意冷，重整旗鼓下海经商】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmzf1uT3/9EL7l.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】宁波一官员22年前受贿获刑  “复出”任副局长后再受贿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，浙江宁波余姚一官员杨某因犯受贿罪，被法院判处有期徒刑一年十个月，并处罚金三十一万元。 据了解，杨某曾因犯受贿罪，于1995年6月被判处有期徒刑八年。2002年3月刑罚执行完毕后，在2007年8月到2009年上半年，杨某利用担任余姚市某局副局长的职务之便，以及2009年7月利用担任余姚市某物业管理有限公司经理的职务之便，又受贿。令人不解的是，根据国家公务员法第24条第1款，曾因犯罪受过刑事处罚的不得录用为公务员。而杨某何以受贿获刑期满后又再次任职副局长？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmzf1n0W/3J38j.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】侠客岛：项俊波落马 好戏还在后头
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据说，项俊波落马的原因之一就是在其掌舵农业银行时曾帮助已逃亡海外的“大鳄”郭文贵获取32亿元贷款。项俊波个人的蜕变只是小事，高杠杆的保险资金脱实入虚，甚至威胁实体经济，这才犯了大事。 2016年5月9日，“权威人士”现身《人民日报》时说过，高杠杆是“原罪”，是金融高风险的源头，在高杠杆背景下，汇市、股市、债市、楼市、银行信贷风险等都会上升，处理不好，小事会变成大事。 要实现金融去杠杆，要防控金融风险，就必须把金融反腐推向深水区。一个新的金融监管时代将要到来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmzf2B1x/NVITt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】数据：十八大以后自杀官员明显增多
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中科院心理研究所国家公务员心理健康应用研究中心的祝卓宏的研究数据显示，2009年至2016年八年间，共243名官员自杀，其中过半选择跳楼（57.5%）。按年统计，从2009年到2016年，自杀官员人数每年依次为21、25、22、17、10、59、 50、39。这意味，自杀官员人数在十八大后的首个全年（2013年）降至10人，隔年却猛涨五倍至59人，之后有所回落，不过去年的39人还是明显高于十八大之前的年份。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmzf1NO4/4rqvo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京师范大学政府管理研究院院长唐任伍分析官员近年倍感“压力山大”的原因时说：“十八大以后的反腐行动，削减了官员的隐形收入，使部分官员因为入不敷出而感到生活压力加大。严格的八项规定，则让一些改不了参加酒宴、收红包等习惯的官员感到担惊受怕。” 另有分析认为，一些官员可能在腐败行径东窗事发后，选择以自杀逃避面对后果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】新华社：对违规境外投资项目要严肃查处&lt;br/&gt;
近期，国家外汇管理局通报了部分企业、个人外汇违规案例，其中不乏打着“对外投资”的幌子非法转移资金的案件。今年1至2月，我国非金融类直接投资同比下降52.8%，市场主体逐渐回归理性。不过，中国经济企稳回升的基础尚不牢固，跨境资金流动压力仍然不小。对外投资的真实性审核要坚持一把尺子量到底，不能经济稍有起色就有所放松。四部门应与相关部门密切配合，对违规境外投资项目要严肃查处，对于已经转移的资产要竭力追回，对敢于以身试法的不法分子要严惩不贷。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmzf1IAA/VOYmP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】李克强向林郑月娥颁发任命令&lt;br/&gt;
国务院总理李克强11日上午在中南海紫光阁会见林郑月娥，颁发了任命她为中华人民共和国香港特别行政区第五任行政长官的国务院第678号令。李克强首先祝贺林郑当选，相信林郑能团结带领新一届政府及社会各界，进一步推动与内地合作。李克强说，政府工作报告提到要规划粤港澳大湾区，也要确保香港长期繁荣稳定，希望新一届政府与社会各界一同维护一国两制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmzf152O/IBBIM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	林郑则表示很荣幸从对方手上接过委任状，她感谢中央的信任和支持、及社会各界与市民的认同。她说，当选已两个多星期，但心情仍然激动，强调未来五年会充份落实宪制责任，亦会向中央人民政府负责，会继续落实一国两制及基本法，维护香港长期繁荣稳定，为市民谋幸福，而这些都要依赖经济发展。林郑月娥下午将获习近平接见。会面完成后将到驻京办探望，并向传媒总结行程。其后林郑月娥会与在北京工作及读书的港人见面，明天返港。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】侮辱国旗区旗 立法会议员郑松泰被起诉&lt;br/&gt;
香港立法会议员、热血公民成员郑松泰因去年在立法会倒转国旗、区旗，10日被警方正式落案起诉“侮辱国旗罪”和“侮辱区旗罪”。郑松泰去年10月立法会开会时，倒转议员台上的国旗和区旗展示品，引来建制派不满，民建联议员刘国勋报警。郑松泰在fb上回应称，因要“全心致力服务港人，恕公务繁忙”，不会亲自去警署，要求警方将信件寄到立法会，并将收件人写为“立法会主席”或“立法会秘书处”，而不是直接交予他。立法会主席梁君彦表示，议员在立法会的言论受到《权力及特权条例》保护，但仍要为自己的行为负责，立法会会尽力协助警方调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmzf27Qf/kp2sL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】香港一男子参与旺角暴乱被判刑&lt;br/&gt;
香港区域法院10日就一名男子参与去年旺角暴乱一案宣判，判处其4年零9个月监禁。被告杨家伦现年32岁，案发时任香港公开大学计算机技术员。他被指控去年2月9日凌晨在旺角与他人参与暴乱并烧毁一辆出租车。法庭早前裁定他暴动和纵火两项罪名成立。法官表示，本案发生在旺角闹市，暴力程度严重，参与者人数众多，关乎重大公众利益，不容忽视。法庭认为有需要维护社会安宁，阻止同类事件发生，判刑须有“当头棒喝”作用，警示任何人不能超越或挑战社会秩序的底线。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmzf2wcH/FcHI6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】加州小学枪击案致教师学生各一人丧生
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国警方表示，一名枪手星期一在南加州一所小学开枪，打死了与自己分居的妻子。。警方表示，现年53岁的西德里克·安德森进入圣贝纳迪诺的北园小学，开枪打死了同是现年53岁的特殊教育教师凯伦·史密斯，然后开枪自杀。当时在史密斯老师身后站立的两名学生也被击中。两人都被空运到附近一家医院，8岁的乔纳森·马蒂内兹死于枪伤。另外一名9岁男孩起初伤势危急，但是警方表示，他现在已经伤势稳定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmz37QXz/t6p7C.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有关当局说，他们不认为受伤的两名学生是枪手袭击的目标，据信他们是偶然中枪。现场有近600名师生，听见枪声后，校方紧急疏散师生，不少家长闻讯赶紧到场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmz382U8/D9V6L.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】第101届普利策奖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	被誉为“新闻界诺贝尔奖”的普利策奖周一（10日）公布获奖名单，对在美国选举期间挑战总统特朗普的新闻报道予以表扬，并表达捍卫媒体自由的立场。第101届普利策奖（Pulitzer Prizes）得奖名单在纽约的哥伦比亚大学公布。此前，美国媒体频遭白宫抨击报道不利于特朗普政府的“假新闻”，也因为没有准确预测特朗普当选而受指责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不过，《华盛顿邮报》（Washington Post）记者法伦特霍尔德（David Fahrenthold）因对特朗普的慈善捐款做了一系列追踪报道，而获颁国内报道奖。《华尔街日报》的努南（Peggy Noonan）则凭藉对2016年总统大选的深入分析赢得普利策新闻评论奖。《纽约时报》是大赢家，在国际报道、特稿写作和突发新闻摄影三个类别中得到认可。该报凭藉对俄罗斯总统普京扩张海外势力的报道获得了国际报道奖。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	普利策奖评委会主席普莱德指出：“普利策奖代表了两大核心价值观：对公共事务的独立调查，以及创新和严谨地诉说美国的故事。”他说：“我不会对政治局势发表任何意见，我只想说，记者只须努力挖掘，做他们在做的就行了。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmzd1ES0/10njVj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	科尔森·怀特黑德(Colson Whitehead)残酷的超现实小说《地下铁道》(The Underground Railroad)赢得了小说奖，在文学奖项上再下一城。这部小说去年秋天曾赢得国家图书奖(National Book Award)，讲述一位名叫科拉(Cora)的年轻女子的故事，她摆脱了佐治亚棉花种植园的奴隶生活，通过一个真正的地下火车网逃离了那里。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】朝鲜人民军陆军、海军、航空与防空军官兵举行忠诚仪式
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	在太阳节前夕，朝鲜人民军陆军、海军、航空与防空军官兵10日在锦绣山太阳宫广场举行仪式，向金日成同志和金正日同志表示崇高敬意，向金正恩同志宣誓尽忠。人民军总政治局长黄炳誓致辞时说，金日成大元帅创立并光辉地体现主体思想、先军思想，创造了一代打败最横暴的两个帝国主义的军事奇迹，在这片疆土上建成了自主、自立、自卫的社会主义强国。金正日大元帅坚持走艰难的先军革命之路，在社会主义守护战、反美对决战中屡战屡胜，并以无限的爱国献身为子孙万代的富强繁荣打造了万年基础。黄炳誓代表全体人民军官兵表达了竭诚拥戴两位大元帅做党和人民永恒的领袖，跟随金正恩元帅的领导早日夺取最后胜利的信念和意志。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmznJwA2/12y7px.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】朝警告美航母群 将"超强硬对抗招惹朝鲜者”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝中社10日报道，朝鲜外务省发言人表示，美国侵略朝鲜的行动已“达到危险阶段”，并警告将予以回击。发言人表示，朝方注意到美国突然把航母战斗群驶往朝鲜半岛水域，如果美国选择“先发制人打击”或“清除首脑部门”等军事选项的话，朝方将予以回击。发言人指出，特朗普政府接连将战略打击手段引入半岛，但朝鲜绝不会乞求和平，将“超强硬对抗招惹朝鲜者”，以强大力量守卫自身。对于由此酿成的灾难性后果，美国将负全部责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmzvLG9C/SqqpQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【叙利亚总统致电金正恩祝贺太阳节】叙利亚总统巴沙尔９日向朝鲜国务委员会委员长金正恩发来贺电。贺电如下：在永生的金日成主席阁下诞辰１０５周年的４月１５日——太阳节之际，我谨以叙利亚人民和我个人的名义，向您和友好的贵国人民致以最衷心的热烈祝贺。友好的叙朝两国庆祝此次契机的同时，对抗各列强迫使世界各国服从于自己的扩张主义和支配主义政策、抢夺这些国家自决权的野心，进行战争。叙朝两国人民一如既往，现在仍为争取自决权、民族的主权、国家的安全和繁荣进行斗争。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】俄罗斯黑客在西班牙被捕，涉嫌干涉美国大选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一名俄罗斯籍电脑程序员上周末在西班牙巴塞罗那市被捕。有媒体称，这名程序员牵涉美国所谓俄罗斯对去年美国总统选举进行干涉的黑客攻击。俄罗斯驻西班牙大使馆发言人9日证实，彼得·列瓦绍夫（Piotr Levachov）已被警方转移至马德里。使馆方面没有透露列瓦绍夫被捕原因。“今日俄罗斯”（RT）报道称，列瓦绍夫牵涉几起与美方所谓俄罗斯干涉美国大选相关的黑客攻击，西班牙警方根据美国对列瓦绍夫发布的国际红色通缉令将他逮捕。美国政府已在列瓦绍夫落网后，向西班牙政府提出引渡要求。西班牙国家刑事法院将就美方提出的引渡要求进行审查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmzvLuIz/bL16h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】比尔·克林顿前去休斯顿拜访老布什
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	两名前总统相聚：比尔·克林顿周末前往德克萨斯州休斯顿，拜访老布什（George H.W. Bush）。在星期天发出的推特中，第42任总统公布了他同前任老布什及其妻子芭芭拉（Barbara Bush）见面的照片。老布什的发言人麦格雷斯（Jim McGrath）告诉《人物》杂志说，两人经常叙旧，这个周末的相聚是“纯粹社交性。”今年70岁的克林顿在推特图片说明中说，“同老布什及夫人在休斯顿今天相聚非常快乐。”在照片中他向92岁的老布什递交礼品--两双袜子。“我们谈到孩子、孙子、过去和未来。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmzuLgAx/y05qB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】历史：克什米尔公主号事件
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1955年4月，多个在二次大战后独立的国家在印尼召开万隆会议，中华人民共和国亦获邀参加。由于当时北京并没有能够飞往外国的民航机，因此向印度航空租用四引擎的民航机克什米尔公主号，作包机服务运送代表团成员，经香港前往印尼雅加达，然后再往万隆出席会议。飞机在香港启德机场停留期间，一名被中华民国情报部门收买的启德机场清洁工将炸药安上飞机。飞机在接近印尼海岸时爆炸，机上除3名机员生还外，11名乘客及5名机组人员罹难。由于周恩来临时改变路线，所以此次刺杀行动失败。事后台湾检讨该事件，认为是情报泄漏导致。解密档案显示，包括机组人员在内，共有新华社香港分社社长黄作梅在内的16名中外人士遇难，其中包括8名中外记者。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmz5eL6g/bfCfp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】岛国一车主表示，睡了一觉醒来，院子里的车就变成这样了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/c0788b86ly1fehxcuz3pgj20lg0sg15o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/droklee?refer_flag=1005055010_"&gt;@李玉玺&lt;/a&gt; ：连续几天清早看到，中年母亲在楼下带着七八岁的孩子用ofo学习骑自行车，今天发现那ofo是这样的ofo，这种教与学真是讽刺。有些教育，从根上就是坏的。阿伦特在《艾希曼在耶路撒冷》一书中把“平庸之恶”定义为“一个人由于缺乏思考或选择不思考而犯下的罪恶”，一个人越肤浅，越容易向罪恶妥协。她觉得，思考是一种选择，而放弃思考，则是一种道德罪责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmyWPimU/U99vH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】如果一个人不知道他要驶向哪个码头，那么任何风都不会是顺风。 ——塞涅卡 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmyLSFu8/wMl7S.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】曾经相信过文明的力量，后来知道，原来人的愚昧和野蛮不因文明的进展而消失，只是愚昧野蛮有很多不同的面貌。   —— 龙应台  （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmzxxRHy/8P4nF.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt; ：【美联航获评最佳雇主，应聘人数直线飙升】为给机组人员让座而强制乘客下机，美联航因此获得了全球最佳雇主的奖项。因切实体会到“把员工放在第一位，把乘客放在第二位”，美联航的工作人员都深深感到幸福和自豪。同时，该事件也成为美联航近年最佳招聘广告，刚刚半小时内他们已收到3万多封应聘简历。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 14:37:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120118</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170410】有村支书不敢当宗教人士面抽烟</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120081</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】第36届香港电影金像奖颁奖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年4月9日晚，第36届香港电影金像奖颁奖典礼在香港文化中心举行。《树大招风》成为最大赢家，包揽最佳影片、最佳导演、最佳男主角、最佳编剧、最佳剪辑五项大奖。该片根据香港“三大贼王”张子强、叶继欢与季炳雄真实犯罪经历改编，讲述1997年三人在同一家酒楼偶遇后，各自策划大案的故事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpVTw5W/Dj66n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最佳男女配角都出自影片《一念无明》，演员曾志伟、金燕玲在片中饰演一对夫妻，有一个罹患躁郁症的儿子。曾志伟饰演的丈夫离家不顾，久病的母亲因为儿子意外身亡。丈夫不得不回到家中和儿子面对难以愈合的家庭伤痛，共同生活。《一念无明》改编自香港真实新闻案件，以一个家庭的悲剧折射社会大众对精神病患的冷漠与歧视。导演黄进也凭借该片获得本届新晋导演奖。该片如今正在国内院线上映。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpVThCz/11D9z5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《一念无明》导演黄进、编剧陈楚珩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpVTpmM/BXyiC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】北京今起举报间谍行为最高奖励50万 诬告将被制裁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10日，北京市国家安全局制定的《公民举报间谍行为线索奖励办法》正式实施。根据奖励办法，公民举报间谍行为，北京市国家安全局经过核查后将根据该线索的作用、效果等进行评定，分三级进行奖励，分别给予10万至50万元、5万至10万元、1万至5万元奖金。举报人可自接到奖励通知之日起90日内，凭本人身份证明直接领取，也可委托他人代领。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“反间谍侦察工作急需激发群众维护国家安全的积极性和自觉性，逐渐构筑起反奸防谍的钢铁长城”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpY0wyL/zES16.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】新疆和田问责97人:有村支书不敢当宗教人士面抽烟
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，新疆和田通报问责97名基层干部，其中和田县布扎克乡阿孜乃巴扎村党支部书记杰力力-麦提尼亚孜被指政治立场不坚定、旗帜不鲜明，不敢在宗教人士面前抽烟。当事人已被撤销村党支部书记职务，由副主任科员降为科员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmptVVxj/4dKHM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】金融时报：为避免贸易战 中国将向美国金融产品及进口牛肉提供更好通道
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	消息人士称，参与中美谈判的两国官员表示，中国将在金融领域投资以及美国牛肉出口方面向特朗普政府提供更开放的市场，以帮助避免贸易战争。双方还将加紧贸易谈判，在100日内拿出成果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmpx4XTa/3bS4B.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国开行成立领导小组 为雄安征地、拆迁等起步阶段融资
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	成立雄安新区规划建设领导小组，特事特办，简化流程，提高审批效率；及时提供规划贷款，制定配套融资规划；为新区征地、拆迁、安置等起步阶段提供融资服务，积极引导社会资本，支持符合新区定位的高端高新产业发展，为新区规划建设不同阶段提供融资服务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【雄县政府大楼成游客拍照景点】4月8日，雄县县委、县政府门外的停车场停了一些外地牌照的车辆。这些外地来的人走到政府大门前，摆出不同的姿势拍照。“现在当地的新房交易已经管控，不可能也不想打房子的主意了，拍个照留念。”来自邯郸的刘先生边说边用手机又给家人拍了一张。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpN6b9K/l779Q.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】多公司再澄清：我们不是“正宗”雄安新区概念股
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经过上周各路资金对雄安新区概念股的热烈追捧，4月9日晚间，一批上市公司继续“澄清”，包括河钢股份、冀东水泥、巨力索具和京汉股份等。早在4日晚间，就有创业环保、廊坊发展、凌云股份等10余家上市公司集体“撇清”雄安概念。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpOyqDZ/aIr4e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】李克强：个别监管人员和金融大鳄勾结 必须依法严惩 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中国政府网9日公布了李克强于3月21日在国务院第五次廉政工作会议上的讲话全文。李克强总理表示，要进一步加强国资国企和金融监管。国有资产是全体人民的共同财富，金融是国民经济的血脉。必须采取有力措施，在增强国有企业活力、促进金融业稳健发展的同时，防止国有资产流失，防范金融领域腐败风险。李克强总理强调，要严防金融风险和腐败。他表示，对金融领域腐败要坚决查处、严惩不贷。“严厉打击银行违规授信、证券市场内幕交易和利益输送、保险公司套取费用等违法违规行为，对个别监管人员和公司高管监守自盗、与金融大鳄内外勾结等非法行为，必须依法严厉惩处、以儆效尤”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpPpZ6Z/67tUS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【党报评项俊波落马：野蛮人入侵 监管者不能监守自盗】人民日报：保监会主席项俊波落马，金融反腐祭出重拳。这位曾创作审计反腐影视剧的一把手，最终沦为故事中人，让人唏嘘感慨。打铁还需自身硬。当全社会聚焦“野蛮人”入侵，监管者不能“监守自盗”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】天津首判：以“炒卖”房屋为目的购房合同无效
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，天津首次审判，以“炒卖”房屋为目的购房合同无效。房产中介人员利用自身优势从市民手中购买房屋，然后准备在办理房屋手续时过户给第三方。卖房者发现买主系炒房人员后，提出解除合同。日前，滨海新区人民法院塘沽审判区经审理后，认定双方签订的买卖合同不成立。塘沽审判区最近对17件房屋买卖合同纠纷案件认定为“名为买房，实为炒房”的行为，依法认定合同不成立，驳回索赔的诉讼请求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpY0iah/mBPqr.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】安徽蚌埠市人大常委会一委员从办公室坠亡 官方称已失眠半年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年4月10日消息，2017年4月9日下午，蚌埠市人大财政经济委员会副主任委员、市人大常委会委员、财经工委副主任、预算工委副主任肖超（男，59岁），从办公楼坠楼，经抢救无效死亡。据市公安部门调查，排除案件可能。据了解，肖超失眠已达半年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpYZkhb/K89tS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】我就觉得自己像个收银员
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	湖南省常德市原副市长卢武福忏悔道，“别人来汇报工作，特别是春节前、中秋节前，基本上坐在办公室里就是收红包。基本就跟收银员差不多、坐台差不多，来了之后讲两句工作，就一个信封甩在你面前，所以我就觉得自己像个收银员。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpYZ8zB/wwkA2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】装载机突袭办公楼！山水水泥股权争斗上演“全武行”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8日凌晨，几十辆车拉着约600人集聚济南山水水泥集团总部门口，强行冲进大门，对办公楼的几个门进行砸打，还将装载机开上办公楼门口回廊对办公楼大门进行蛮击。山水集团表示，这数百人中包括香港上市公司山水水泥董事会主席廖耀强、第一大股东天瑞集团董事长李留法。大楼内防守一方则是山水集团高管和员工20余人，其中包括已经被免职但仍旧在实际履职的山水集团副董事长宓敬田。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpRq99y/1HzP4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【山水水泥：相信在地方政府协助下将能收回济南的办公楼】山水水泥10日早间公告，公司部分位于济南的办公楼被山东山水前副董事长宓敬田及其团伙非法占领。其中，公司董事被由宓敬田及其团伙在山东山水办公楼限制人身自由超过2小时，最终只能在济南警方的协助下离开。公司将尽全力起诉任何试图损害公司合法权益的个人或组织。公司相信在济南市政府和长清区政府的协助下将能收回位于济南的山东山水办公楼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpRp0Qy/OkZn3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】人机大战第二季 将于 5 月 23 日正式上演 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自 Alphabet 旗下的 AI 系统 AlphaGo 去年战胜李世乭之后，它与当今棋坛真正第一人柯洁的较量，就变得异常受人期待。而在经历了一些小小的推迟后，人类捍卫自己尊严的机会终于即将到来。就在刚才 DeepMind 正式宣布，人机大战 2.0 版本将会在 5 月 23 至 27 日间上演，届时 AlphaGo 将会在围棋发源地浙江乌镇，与柯洁及「多位中国顶尖棋手」展开对决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmq47CKC/3QmT4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据介绍，这次的比赛共分为经典赛、配对赛和团体赛。柯洁与 AlphaGo 的对弈将会采取三战两胜制，分别于 23、25 和 27 日进行。而 26 日的配对赛则是「以学习观摩为目的」，由两位棋手协同各自的 AlphaGo 来进行比赛。至于同日进行的团体赛，则是由五位棋手共同对战 AlphaGo，以测试其「能否有创意地应对混合棋路」。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】民警半年鉴定5万部淫秽视频：工作量太大致视力明显下降
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“鉴黄师”就是专门盯着“黄片”看，随便找个人就能干了！不少人有这样的揣测。其实不然，“鉴黄”工作门槛还很高，必须是已婚、年满45岁以上、心理素质极佳、能熟悉掌握法律及相关知识的一线骨干民警。目前，江苏如皋市公安局仅有3名民警具有“鉴黄”资质，持证上岗。该局治安大队淫秽物品鉴定员顾维宏表示，鉴定淫秽色情物品远没有人们想象中的那般轻松，很多淫秽视频夹杂在电视或电影的故事情节中，为了确保鉴定结果无偏差，他们需要对平均时长超过50分钟的视频从头看到尾。“其实长时间看，对眼睛和身体的伤害很大。几年来，我的视力明显下降。”顾维宏说，因为办案时间有严格规定，通宵熬夜“看片儿”也是常有的事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpRqF1k/cTATH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】衡水中学浙江分校涉嫌违规招生 省教育厅责令调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	浙江省教育厅基础教育处处长方红峰质疑平湖衡中让学生4月15日就到学校报到的做法，认为这种做法违背了省教育厅2014年制定的《完善初中毕业升学考试与改革普通高中招生的指导意见》。方红峰认为，“4月15日就报到肯定是不对的。除了保送生外，其他类型的招生必须在中考以后。中考是6月份考，所有的学校必须按照这个规矩来。”方红峰表示，教育厅已经责令当地主管部门对该校涉嫌违规招生进行调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpRqqgw/B5ZFv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【衡水副校长：说就说去吧】对于方红峰所说的浙江“不需要衡水中学模式”，王建勇说：“不欢迎就不欢迎吧，反正现在分校的存在是事实。这个事我们没有发声，他说就说去吧，我们走自己的路。”对衡水第一中学平湖学校涉嫌招生“抢跑”一事，王建勇也给出了衡水中学官方的态度。 “衡水第一中学平湖学校就是衡水第一中学和嘉兴当地企业联合办的一个学校，他们的违规招生跟衡水中学本部没有关系，本部也没有让他们提前招生。对于提前招生这个事衡水中学方面也是不赞成的，现在招什么生啊，还不到招生的时候呢。”王建勇说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpRqSTa/yp9eN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】外国人上海地铁大肆吃喝  地铁：尚无具体处罚规定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 4月7日，&lt;a href="http://weibo.com/n/_TCAHILL17?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@_TCAHILL17&lt;/a&gt; 发布了一张四五个外国人在上海地铁11号线车厢内摆起桌子大肆吃喝的图片，引起网友广泛关注。对此，地铁方面表示，根据《上海市轨道交通乘客守则》乘客“不得在列车车厢内饮食、大声喧哗”。不过，守则不具有法律约束性，因而也没有具体处罚规定。而在现行《上海市轨道交通管理条例》中，但并无“禁止饮食”条款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmq1k4WX/Zfppq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】中国游客可说是“开创先河”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，冰岛媒体《DV》以“为了拍出中国，故意破坏斯奈山半岛”为题报道，疑有中国游客到冰岛斯奈山半岛游玩时，在岛上用石头排成“中国”两字，引来当地民众以及外国游客不满。从媒体曝光的照片可以看到，有人用石头摆出了一个同心圆的图案和简体的“中国”两字。事件被冰岛当地媒体曝光后，引来当地民众以及其他国家游客的指责。有位比利时游客表示对于不负责任的游客感到生气；也有德国的游客指出，应该要将照片发给中国政府，并请他们调查这批游客在哪里“如果找到这些游客，可以直接将他们列入黑名单。”报道称，斯奈山半岛是当地热门观光景点，一直备受当地人及到访游客爱护，此前从未发生过类似行为，涉事的中国游客可说是“开创先河”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmq1HFvA/SDNBp.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】这印号，C罗看了沉默，梅西看了流泪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/moli?refer_flag=1005055010_"&gt;@茉莉&lt;/a&gt; ：两位巨星&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmprDyRZ/KBqT0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】埃及一天内两大城市接连发生教堂爆炸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据埃及卫生部消息，位于埃及北部城市坦塔的一所基督教教堂9日发生爆炸，造成至少26人死亡、71人受伤。当时基督徒正在圣乔治大教堂里举行棕枝主日礼拜活动。此后不久，埃及亚历山大省圣马可教堂附近也自杀式袭击，造成2人死亡。恐怖组织“伊斯兰国”表示对周日的袭击行动负责。该组织的宣传喉舌Amak表示，坦塔和亚历山大的爆炸袭击是由“圣战者”发动。此外，罗马天主教宗方济各按计划这个月将访问埃及。星期天的棕枝主日礼拜标志着圣周的开始。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpCubUX/qXJN7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【埃及总统塞西宣布埃及将进入紧急状态】埃及总统塞西9日晚召开国防委员会会议，并在会后发表电视讲话说，埃及将依照宪法程序，在接下来的三个月内进入紧急状态。塞西还表示，埃及将成立负责反恐和反极端主义的最高委员会，并将依法赋予其足够的权限。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpCuA9L/YJjbe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】瑞典警方确认卡车袭击事件主要嫌疑人身份
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	瑞典警方9日确认首都斯德哥尔摩卡车袭击事件主要嫌疑人为一名来自乌兹别克斯坦并被拒绝居留申请的男子。警方透露，该男子此前曾在网上表达过对极端组织ISIS的同情，并在被瑞典拒绝居留申请后“消失”。瑞典首相勒文当天对瑞通社表示，必须将被拒绝居留申请或避难申请的人驱逐出境。此外，瑞典电视台此前援引警方消息报道说，警方在肇事卡车中发现装在一个包中的自制爆炸物，爆炸物在７日当天没有爆炸。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpFdSIN/mBQQj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】美方称对叙目标是挫败伊斯兰国，而非推翻阿萨德政权
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普政府表示﹐其在应对叙利亚局势上的重点是挫败伊斯兰国势力﹐而非将叙总统巴沙尔．阿萨德(Bashar al-Assad)赶下台。美国国务卿蒂勒森(Rex Tillerson)及国家安全顾问H.R. McMaster周日在分别接受采访时表示﹐特朗普政府上周做出了打击阿萨德政权空军基地机场的决定，但这并不代表美国目前的重点是推翻该叙利亚领导人的政权。蒂勒森在接受美国广播公司(ABC)采访时说﹐美国的首要任务是挫败ISIS﹐一旦结束对ISIS的作战，美国希望将注意力转向阿萨德政权与反对派武装力量之间达成的停火协议。陆军中将McMaster在接受福斯新闻(Fox News)采访时重申了蒂勒森的言论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmq0c1V2/oP0CM.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】川普政府撤回强迫 Twitter 披露反特朗普账号用户信息的要求
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在Twitter提出诉讼并被媒体曝光之后，川普政府撤回了强迫 Twitter 披露反特朗普账号用户信息的要求，作为回应，Twitter 撤回了对美国政府的起诉。隶属于美国国土安全部的海关边境保护局于3月14日向 Twitter 以传真形式发出行政传唤，要求该公司提供与帐号 @ALT_USCIS 有关的用户信息，包括 IP 日志、账号相关联的电话号码或电子邮件地址。Twitter 拒绝了这一要求，并向北加州地区法院起诉了（PDF）美国国土安全部，要求联邦法官判决命令非法。但目前不清楚特朗普政府是否终止调查这些反特朗普的账号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpFe0CR/A5bfK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】黑客入侵：美国一城市156个报警器深夜乱响警报
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国德克萨斯州达拉斯市官员称，由于电脑黑客入侵，达拉斯所有紧急警报系统在夜里鸣叫了90分钟左右，这是至今出现的最大规模警报系统入侵事故。城市应急管理主任罗克·瓦兹（Rocky Vaz）表示：“就目前而言，我们可以满怀信心告诉你，有人从外部入侵系统，激活了警报器。”瓦兹援引安全专家的话称，本次入侵事件是紧急警报系统受影响最大的一次，大多数入侵只会激活1个或者2个警报器。他还说：“这样的事故极为罕见。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpG02Dr/DEo2P.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】实体店再见：美零售业工作消失速度创新高
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据美国政府日前公布的就业报告显示，零售业工作岗位正以7年来的最快速度递减，据统计，美国过去2个月共减少60600个零售业工作岗位，其中梅西百货、沃尔玛等传统百货巨头就裁掉了34700员工。而刚刚申请破产保护的鞋业巨头Payless ShoeSource已宣布关闭400家门店，这一情况也让数据更加难看。另有数据显示，零售业工作在就业市场的比例也一直处于减少状态，2000年零售业职缺在就业市场占11.6%，如今则为10.9%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpFdo6z/P1dyT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】马航再生意外：一飞机滑出跑道一飞机折返
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马来西亚航空公司日前连发两起航空安全事故，所幸有惊无险，未造成人员伤亡。据报道，马航的MH2718号航班当地时间4月8日在沙捞越诗巫机场降落时遭遇大雨天气，由于跑道湿滑，飞机滑出跑道。此外，马航还遭遇了另一起航空安全事故。据报道，一架马航从吉隆坡飞往澳大利亚墨尔本的班机起飞以后，机身强烈震动，中途折返吉隆坡国际机场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpFdxmL/ukhzM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】台北市长柯文哲：新加坡是鸟笼里的金丝雀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继一句“香港很无聊”引起哗然后，台北市长柯文哲再次向亚洲国家开炮。柯文哲称，台湾的多元开放已经成为亚洲的标竿。他批评说，泰国政变三年多了，还没有选举；马来西亚“种族宗教政党全部混在一起，都没办法克服”；新加坡是“住在鸟笼里的金丝雀”；到了印度，看到印度教跟伊斯兰教的问题根本没办法解决。香港不是只有小，连选举都没有，有什么好羡慕？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpEcyTM/UbKDj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】直播中发现死者是丈夫 印度女主播忍痛镇静报新闻
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	印度一名28岁女主播在新闻直播中播报一条车祸消息时，得知其中一名死者极有可能就是自己的丈夫，但她仍保持冷静，直到新闻结束、离开播音室才痛哭流涕求证，其敬业精神获得很多民众赞赏。考尔（Supreet Kaur）星期六在印度恰提斯加尔省（Chhattisgarh）IBC24频道播报新闻时，一名记者打电话报告新发生的致命车祸。尽管记者不知道死伤者的身分，考尔却从事发地点、失事车辆等详细资料中推断出自己的丈夫卡瓦德（Harsad Kawade）已经死亡。当天那起车祸中五人共乘一辆汽车，其中三人不幸当场身亡。该电视台总编辑米塔尔（Ravikant Mittal）说，考尔在播报到那条新闻时一度声音发抖，但她很快镇静下来，大约10分钟左右报完那条新闻。考尔在播报结束并离开播音室之后眼泪直流。她急忙联络采访有关车祸的记者求证，在当局通知家人之前了解到那场车祸的详情。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmq0bV8i/E6GMy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】历史：邓小平致信中央批评“两个凡是”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1977年4月10日，邓小平以一个老共产党员的名义给中共中央写信，批评“两个凡是”的错误观点。 邓小平在信中说：“我们必须世世代代用准确的完整的毛泽东思想来指导我们全党、全军和全国人民，把党和社会主义事业，把国际共产主义运动的事业，胜利地推向前进，”邓小平对“两个凡是”的批评，开了全党解放思想的先导。5月3日，中共中央转发此信，肯定了邓小平的正确意见。邓小平再次重申“两个凡是”不符合马克思主义。他说：“把毛泽东同志在这个问题上讲的移到另外的问题上，在这个地点讲的移到另外的地点，在这个时间讲的移到另外的时间，在这个条件下讲的移到另外的条件下，这样做，不行嘛！”12月，中共中央任命胡耀邦为中央组织部部长。胡耀邦遵照党的实事求是，有错必纠的原则，发动各级党组织和广大干部、群众，经过大量切实的调查研究工作，坚决平反冤假错案。这就在实际中冲破了“两个凡是”的束缚。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gmpq08Aw/EGXp8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】人民的名义与公民的权利 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yujianrong?refer_flag=1005055010_"&gt;@于建嵘&lt;/a&gt; ：【人民的名义与公民的权利】观《人民的名义》，如鲠在喉。这部以现实政治为背景的政治剧，无论是以人民的名义贪腐还是以人民的名义反腐，都是官场之中的演义，都是清官与贪官、地方势力与尚方宝剑之间的较量。中国政治文明发展的方向，不是以清官思维建设理想社会，应该是建设以保障公民基本权利为基础的、遵循市场经济秩序的、公共权力受到制约的现代社会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmpABAgP/Z5lMA.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%87%91%E8%9E%8D%E8%AF%84%E8%AE%BA%E5%91%98?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@金融评论员&lt;/a&gt;:公安厅长的老师是政法委书记，反贪处长的妈是退休处长、姨夫是省政法委书记，反贪局长的爹老检察长，反贪局长的领导以前被反贪局长的爹领导，反贪局长的爹看着省委书记长大，只有一个“农民的儿子”开局不到两小时就被K.O.了！ 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/xiongtaihang?refer_flag=1005055010_"&gt;@就叫熊太行也行&lt;/a&gt; :反腐剧细节进步不大，剧中中国记者还是一帮二傻子形象。达康书记居然接受了纽约时报来采访——这是叛党叛国的行为。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【29】我曾七次鄙视自己的灵魂。第一次，当它本可进取时，却故作谦卑。第二次，当它在空虚时，用爱欲来填充。第三次，在困难和容易之间，它选择了容易。第四次，它犯了错，却借由别人也会犯错老宽慰自己。第五次，它自由软弱，却把它认为是生命的坚韧。第六次，当它鄙夷一张丑恶的嘴脸时，却不知那正是自己面具中的一幅。第七次，它侧身于圣湖的污泥中，虽不甘心，却又畏首畏尾。  ——纪伯伦 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GmppB4vN/ea2sA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/574055110?refer_flag=1005055010_"&gt;@短肢受&lt;/a&gt; ：世界允许一部分人先富起来，然后富人们就研发了游戏和社交软件，以防剩下的人跟着富起来。
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	《人民的名义》达康书记同款衬衫白衬衫,春季款牛津纺长袖休闲免烫衬衫，书记指定款猛戳→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 14:47:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120081</guid></item></channel></rss>