<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 11 Jul 2017 15:06:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170711】我出去开个小会，让伊万卡占会座</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122541</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】印要在边界打持久战？中方：证明印非法越界有组织有预谋
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在10日的中国外交部例行记者会上，有印度记者称，印度方面据报已经在洞朗地区做好长期对峙的准备，但同时也在寻求外交解决，并就此询问中方的看法。外交部发言人耿爽回应说，我不知道有关报道是否属实。如果属实的话，这只能证明印方的非法越界行为是有组织有预谋的，是要蓄意破坏中印边界锡金段的现状。印方准备在边境地区打持久战，在这种情况下怎么可能有外交解决呢？耿爽说，中方的外交渠道是畅通的，但是我们希望印方切实拿出实际行动，做出实际努力。目前印方是在违反国际关系的基本准则和国际秩序，在破坏中印边境地区的和平稳定。我们要求印方立即撤回到中印边界的印方一侧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApBtcVp/ff60o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【巴基斯坦陆军连续干掉印度两个哨所】据巴基斯坦主流媒体《论坛快报》7月10日报道，巴基斯坦陆军刚刚完成对印度复仇：连续干掉印度克什米尔周边两个哨所，打死至少4名士兵。巴基斯坦方面称这是对印度对巴方平民的报复行动，印度炮击造成巴基斯坦五名无辜平民死亡， 包括四名妇女和一个老男人，受伤五人，其中包括三名年轻女孩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApBtjFD/TtPHF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【印度高规格招待缅甸总司令】缅甸国防军总司令敏昂莱访印，印度进行了高规格接待，安排了总理莫迪及多名国防部高官与其会面。印媒称，印度招待缅甸贵客的同时，目光紧紧地盯着中国，印度已准备加大对缅甸的军事援助力度，以抗衡中国对缅甸“战略入侵”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国家统计局：全国人均住房面积40.8平方米 不存在“被平均”的问题
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近期，有网友针对国家统计局发布的“2016年全国居民人均住房建筑面积为40.8平方米”提出质疑，认为自己“被平均”。国家统计局信息景气中心副主任潘建成10日表示，“目前发布的40.8平方米的平均数是那种算术的平均数，而人们一般感觉上更能接受的是中位数，中位数和平均数是两个不同的代表平均水平的数据；当一组数据的差距特别大，尤其是特别高的那部分数据比较多的时候，中位数和平均数的差距就会拉大，但不是"被平均"这个概念，只不过说，你要如何去理解，”潘建成强调，这是不同的统计指标的应用问题，它不存在是不是“被平均”的问题，对此，要理性去分析。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApCAxV5/qg0fh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】明年2月起中国电信运营商将禁止个人V P N业务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据彭博社报道，匿名消息源透露中国政府已向包括中国移动、联通、电信在内的国有电信运营商发出通知，要求其自明年2月起关闭对个人开放的V P N使用权限。在中国经营的企业可以通过国际专线（IPLC）服务继续使用V P N业务，但必须登记备案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApT9DR3/aUIRO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%B0%8B%E5%A3%AB%E9%99%88%E5%B9%B3?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@谋士陈平&lt;/a&gt;:硬盘要涨价哦，以后大街上又有一批“要盘吗，刚出的美国大选结果”&lt;img alt="[哈哈]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" title="[哈哈]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%B8%80%E8%BE%B0%E5%BE%88%E4%BD%8E%E8%B0%83?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@一辰很低调&lt;/a&gt;: 苍老的老太被包裹在漏风的大衣下，伸出黑漆漆的枯枝般的手指，指间夹着一个陈旧的U盘。“少年，最新的美国总统特朗普推特全集，十块钱个，送CNN最新文章一篇”&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】全运首次设气功金牌
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	第一次进入全运会的健身气功项目共设6块金牌，其中包括易筋经、五禽戏、六字诀、八段锦、气舞等功法，而参赛的选手均是从各行各业的民间高手选拔而来。国家体育总局健身气功中心主任常建平表示：作为中国传统文化的一部分，气功既不是宗教迷信也不是神秘艺术，而是一种追求身心和谐的健身手段。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApT9xrZ/12djgH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】人民日报再谈王者荣耀：学生沉迷是家庭教育问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有一位小学生的话发人深省：“当我孤单的时候，我妈妈就把手机给我。”不得不反思，中小学生沉迷游戏，很大程度上是家庭教育出了问题。如果在更广阔的世界里，发现更多好玩儿的事情，孩子还会单单迷恋手游的快乐吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApEdPko/klavU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【防沉迷措施再升级：12岁以下小孩21点后限玩《王者荣耀》】《王者荣耀》“健康系统”将于7月18日上线新功能：晚上21点至翌日8点之间，12周岁及以下未成年用户将不能进行游戏。《王者荣耀》运营团队表示：“建议家长尽快使用‘成长守护平台’对账号和设备进行管理。”与此同时，人民日报再次发文评论《王者荣耀》，文中称，游戏是人类的天性。在判断力这一重要的人生技能习得之前，恰当的干预和引导十分必要。何为恰当？药方就在父母手里。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】王健林卖掉国内近八成持有项目 海外投资已近2500亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	万达国内“轻资产”之路突然加速，在海外的投资也不断加大。据报道，在631.7亿卖掉13个万达文旅城以及76个万达酒店项目后，万达几乎将其在国内能够产生负债的“重”资产项目出清，成了名副其实的商业服务管理运营商。而与此同时，其海外投资额则累计到了2451亿元（全部折合成人民币）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApr22J2/geavq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【融创公告披露万达资产收购细节 万达借融创296亿收购自己？】融创房地产将收购万达商业13个文化旅游项目公司91%权益及76家城市酒店100%权益，代价共631.7026亿元。转让款支付方面，第四笔295亿元的转让款，为万达先通过指定银行向融创发放296亿元为期三年的贷款，后融创再支付。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】SOHO中国加速卖楼 潘石屹称拿地建房模式已到头
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月10日，证券日报讯，两月后，潘石屹可能就会锁定北京光华路SOHO2和上海凌空SOHO的买家了。潘石屹直言，房地产行业“拿地—开发—销售”的这种商业模式到2017年基本就已经结束了，地价高，地产企业利润率很低，天花板已经在来的路上，甚至已经来了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApDlZKi/j5ROV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【8】河南“遭老师强奸”女童流泪致歉：是我随便编的
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	近日，有网友披露“河南省西华县12岁女学生被两教师强奸”一案有了最新进展。涉事女学生姑姑何争先（化名）称，在医院检查后得知，孩子何佳佳（化名）的处女膜“未见明显裂伤”。“（强奸）的数字是我随便编的，我当时心里非常紧张。叔叔说为我做主，没啥，为什么要做主？我只是一直顺着说下去。我想过，这是骗人，我也考虑过如果说实话，大家也不会相信我的。”何佳佳说。“姑姑发微博之前和我商量过。”何佳佳说，作为孩子，她没想到这件事会有这么大的影响。“对不起老师们。”何佳佳哭着说道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApDm6jh/PGK4G.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/drsunhaifeng?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E5%AD%99%E6%B5%B7%E5%B3%B0%E8%80%81%E5%B8%88"&gt;@孙海峰老师&lt;/a&gt;：一个12岁的小姑娘，无缘无故编造被强奸的谣言，极不合情理。其中有何蹊跷？心满意足的辟谣者们，别忙着心满意足地散场，追问一下为什么要闹这一出吧。若查明与强奸或猥亵无关，则当追究污蔑者的责任；如果有关而只是被夸张，亦当还原实情各问其责。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【9】外婆商场乘电梯脱手4月大外孙坠亡 家人起诉商场
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年11月，上海一大型商场内发生一起惨剧：一位老人抱着尚不满四个月的外孙乘坐自动扶梯时不慎脱手，婴儿从三楼摔下坠亡。近日，孩子的父母将商场告上法庭要求赔偿，他们认为商场没有尽到安全保障义务，应承担事故50%的责任。而商场认为事故主要是由于孩子的外婆造成的，商场的扶梯是符合法律规范的，从监控录像可以看出，事发时，外婆怀抱幼童脚踩到扶梯的黄线，导致其未站稳，这是事故发生的主要责任。经法院调解，双方均有责任，商场和孩子的父母在赔偿问题上达成一致。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAprBvmY/vzqXg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;div style="width:700px;"&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-format="fluid" data-ad-layout="in-article" data-ad-slot="3671934867" style="display:block; text-align:center;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;  (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】红红火火恍恍惚惚
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApASV4C/ZK8Tr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】俄罗斯可能将驱逐30名美外交官 查封部分财产
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄外交部知情人士称，俄罗斯计划驱逐大约30名美国外交官并查封几处美在俄财产。美国不归还2016年12月查封的俄使馆财产的决定让俄方采取了这样的措施。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与美国总统唐纳德·川普首次会晤后，该问题依然没有解决。两国领导人在G20峰会谈判期间提到了外交财产问题，但美方未提出任何调和这一危机的计划。知情人士称，在这种情况下，俄罗斯不得不以牙还牙——驱逐约30名美驻俄外交官，并对美在俄财产实施制裁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApUUgzl/Farfs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	2016年12月底，奥巴马政府以俄罗斯“干预大选”和“对美国大使施压”为由，通过一揽子反俄制裁，同时，宣布俄罗斯35名外交官为“不受欢迎的人”，限他们在72小时内离开美国。奥巴马在书面声明中称：“我今天命令采取一系列行动回应俄罗斯政府对美国官员施加侵占性的压力，并以此回应针对美国选举发起的网络攻击行动。我们在私下和公开场合多次向俄罗斯政府警告后才做出该决定，这是对违反国际准则、试图损害美国利益的必要和适当回应。"　　
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	【12】大选前会见俄罗斯律师 参议院情报委员会要求小川普作证
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	川普长子小唐纳德·川普在去年大选前曾和一名俄罗斯律师见面，参议院情报委员会的两党成员均要求他前来作证。周一，参议院情报委员会成员、共和党议员苏珊·柯林斯对记者表示，“情报委员会需要对小唐纳德•川普和其他与该名俄罗斯律师会面的人进行问话”。知情人士表示，参议院情报委员会成员表示将在本周对小唐纳德•川普进行第一次问话。该问话程序属于参议院对俄罗斯干涉美国大选调查的一部分。民主党议员Jack Reed说，“我认为他（小川普）需要前来作证，将整件事说清楚”。共和党议员 James Lankford 表示，参院情报委员会必须对那次会面的“所有细节”进行了解。周一下午，小唐纳德·川普在推特上表示，愿意与情报委员会配合，将自己所知情况如实告知。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApUU9Io/yPo0k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【俄罗斯否认见川普长子的律师与俄政府有关：不认识此人】对于《纽约时报》曝出美国总统唐纳德·川普的长子小唐纳德·川普等人去年6月会见所谓与克里姆林宫有关联的俄律师一事，俄方10日予以否认，说俄政府不了解这次会面情况，也不清楚这名律师是谁。俄总统新闻秘书德米特里·佩斯科夫10日也对此作出回应，表示克里姆林宫方面既不知道这次会面，也不认识这名律师。“我们不知道这名律师是谁。我们当然也无法知晓国内外所有俄罗斯律师与他人会面的情况，”佩斯科夫说。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【13】我叫我女儿帮我占座 有啥问题吗
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	G20峰会上，伊万卡坐在各国首脑间的一幕引发不少争议。特朗普刚在推特上说，“我出去开个小会，让伊万卡占会座。默克尔都同意了！假设是希拉里让她女儿替她占座，媒体肯定都在叫好。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApnvIpr/b9Yu0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	希拉里女儿切尔西冷冷回复，“这事我爸妈可干不出来。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApnvPNk/2oZFf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】澳大利亚记者猛批川普视频走红网络
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	一则澳大利亚新闻的播放似乎引起了美国人的共鸣，节目中一位政治记者对川普总统在上G20中的表现做出了尖刻的评价。 这位名叫克里斯·乌尔曼（Chris Uhlmann）的记者在一个片段里表示，川普在会议上是一个“不安、孤独、尴尬的人物”，他“没有领导世界的愿望和能力”。“我们学到了什么？”乌尔曼就特朗普在会议上的讲话发问。“我们了解到，唐纳德·特朗普按下了全球领导者美国的衰落快进键。”这段视频迅速攻占了社交媒体，周日早上，在Twitter和Facebook上被观看了超过一百万次。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApoU6RW/13VfFC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】卡塔尔成立索赔委员会 向沙特四国要“断交赔偿”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	卡塔尔政府9日宣布，已着手成立一个委员会负责处理该国企业和个人向沙特等四个阿拉伯国家索要“封锁”赔偿的诉求。卡塔尔总检察长阿里·本·费泰斯·马里（Ali bin Fetais Al-Marri）9日在首都多哈一场新闻发布会上宣布，即将成立的“索赔委员会”（Compensation Claims Committee）将处理涉及卡塔尔私营企业、公共机构及个人的索赔诉求。马里举例，卡塔尔航空、一些卡塔尔的银行及遭断交国驱逐出境的卡塔尔学生可能会提出索赔要求。同时，卡塔尔中央银行表示，央行拥有3400亿美元的储备，足以对抗沙特等国的制裁及断交所带来的冲击。为斡旋卡塔尔断交危机，英国外交大臣鲍里斯·约翰逊展开中东之行。约翰逊8日在科威特坦言，断交危机并非数日就可解决。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApWDs8e/R68Zv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】美海军陆战队军机农田坠毁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一架C-130军用飞机星期一下午在密西西比州利福勒县（LeFlore County） 坠毁，至少16人死亡。密西西比紧急事务管理局长史密森（Lee Smithson）说，坠毁的是C-130运输机。它在位于密西西比中部的葵花-利福勒（Sunflower-Leflore）两县边境地区坠毁。利福勒紧急事务管理局长Frank Randle确认，已有16人在事故中遇难。利福勒县验尸官格纳米（Will Gnemi）证实，该验尸官办公室人员已到现场。他说，他们正在有着很深植被覆盖的那个农村地区寻找其他遇难者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApWDEzR/3lO45.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】伊拉克总理承认摩苏尔没有100%解放
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	伊拉克总理阿巴迪昨天7月9日前往摩苏尔，并在那里宣布这座位于伊拉克北部的伊拉克第二大城获得解放。不过，阿巴迪昨晚又承认，摩苏尔的胜利并非百分之百，目前仍有伊斯兰国圣战人员在一两处地方负隅顽抗。但他也强调说，这些圣战份子被伊拉克军队包围了。IS从2014年6月10日占领摩苏尔，该组织头领巴格达迪在那里的努里清真寺宣布建立哈里发伊斯兰国。伊拉克军队2016年10月在国际联军和库尔德民兵配合下，开始收复摩苏尔的反攻战役。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApWDlLI/INgl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】英国王室将迎来首位黑人侍从
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	英国女王伊丽莎白二世已经任命一名黑人军官担任王室侍从，这也是英国历史上首位黑人侍从。这名黑人军官名叫Nana Kofi Twumasi-Ankrah，出生于加纳，曾经参与阿富汗战争。目前他服役于皇家骑兵团（Household Cavalary），将于今年晚些时候接任侍从一职。在过去，侍从的角色是负责照顾马匹，但是在现代，他成为必须常在女王身边露脸的助手。他将成为女王最信任的侍从，协助女王处理公务，并接待贵宾。鉴于女王丈夫菲利普亲王稍早时已经决定将在今年秋天退休，此时女王助手人选就更显重要。他的新职位意味着他待在女王身边的时间有可能比她丈夫都多。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApWDKtA/6odnr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】为反互联网巨头报业联盟要求修改反垄断法
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	7月10日，美国新闻媒体联盟（News Media Alliance）向美国国会申诉，要求美国国会修改《反垄断法》，以更好地应对谷歌和脸书两家互联网巨头对传统媒体造成的冲击。美国新闻媒体联盟发端于美国报业联盟，其中包含《华盛顿邮报》、《华尔街日报》、《纽约时报》等知名美国传统媒体和众多规模不大的媒体，总数近2000家。在美国新闻媒体联盟网站上公布的这一号召称，消费者对即时、可靠消息的需求日益增长，但是目前，互联网的分配系统却将优秀新闻报道的经济价值分配进行扭曲。由于在数字时代谷歌和脸书的双垄断局面，新闻媒体被迫在内容上做出让步，并按照数字媒体的规则运行。但是这些规则一方面将新闻商品化，另一方面也增加了假新闻出现的风险，而在目前的体系中，区分真假新闻是有一定困难的。根据皮尤研究中心的数据，谷歌和脸书现在基本上占据了美国总额达730亿美元的互联网广告中的70%。然而美国报业去年的广告收入仅有180亿美元，但是10年前，报业广告有500亿美元之多。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApWDyTI/tmUGE.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】祝你们遭遇“不幸、挫败与背叛”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国首席大法官约翰·罗伯茨上月受邀前往儿子就读的中学发表毕业致辞，结果引发媒体及网络疯传。作为美国联邦最高法院第17任首席大法官，同时也是美国两个世纪以来最年轻的首席大法官，其在美国自上任以来便一直享有很高的社会地位。但是，罗伯茨此次出席卡迪根山中学的毕业演讲，是作为一个普通的父亲，参加自己16岁儿子杰克的毕业典礼。他的致辞不但不是祝福孩子有前途、一帆风顺，反而是希望台下所有学生遭遇“不幸”、“挫败”甚至是“被背叛”。但当仔细读完他的毕业致辞后，许多人深受感动，因为里面充满为人父母的挣扎与期待。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApmvijD/t0Rsw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; ：在人们关注世界上其他事情的时候，土耳其发生了一件意义深远的事件。 6月15日， 反对党共和人民党领袖凯末尔-奎里达欧鲁领导的一个非暴力示威从首都安卡拉开始长途跋涉，沿途吸引无数民众参加到队伍中，一直走到昨天，在伊斯坦布尔结束。这不仅在土耳其史无前例，在世界上多年来已经也不多见。奎里达欧鲁在发起这个长途游行前就说要以圣雄甘地的非暴力精神来组织这次表达意愿。 在日益专制的厄尔多安政权面前，任何暴力的苗头都会招致全面镇压，就像去年的军人“政变”一样。这次游行只有一个简单的口号“adalet" "正义”。 没有过多激烈的言辞和符号。 一个简单的词，一个让任何当政者都无法指责词，成了一个无比强大的武器。厄尔多安也只能采取监视和警惕的对策。 昨天在伊斯坦布尔， 奎里达欧鲁自己举着“正义"小牌子，在警察特警的护卫下，在百万人的簇拥下，走完本次游行的最后几公里。厄尔多安强人政治统治下的土耳其从此进入一个新的时期。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1fhex5l6788j20hm0czdil.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1fhex5sdrr4j21kw0x515m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1fhex5w084xj20lo0egmzo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%97%BE%E4%B8%98%E9%9C%B2%E8%96%87?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@闾丘露薇&lt;/a&gt;:走了25天，280英里。要社会改变，只有靠自己。是搭顺风车，还是付出一点？虽然很多时候自己得不到任何回报，还有损失，但付出会存在于最终的改变中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1fhex5xzez6j20ly0mrq6t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】在罗大佑的专辑《皇后大道东》中，写着一段制作人的话，“一百五十多年来，香港就在被遗弃中成长，在东方与西方的夹缝中妥协求生存。她的历史就是一段梦的轨迹。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApZukxI/o7ff.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】当一个民间谣言扩大成为整个社会的恐慌的时候，我们应该要问的问题不是为什么那些人那么愚蠢，而是，使得这些人如此容易害怕的那些社会基础是什么。  ——梁文道 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GApcX5XA/TlQpH.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt; ：【帮700分中考生报职高老师：真心为了孩子好】给700分中考生改志愿上职高的毛老师接受采访称，他完全是为了学生，没掺杂半点个人利益。他说职高里面个个都是人才，女孩也漂亮，而且职高毕业早工资高；相比之下，重点高中生活无聊，压力大，是对青春的摧残。他坚信，孩子上了职高后会回来感谢他的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 15:06:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122541</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170710】历史在这里，真成了可以“被随意打扮的小姑娘”</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122526</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	 以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得擅自修改免责申明，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】西藏江达县遭强降雨：整栋楼倒塌江中
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	连日来，西藏东部的昌都市境内普降大雨，持续时间较长，部分时段和地区甚至暴雨，导致河水猛涨，其中江达县一栋居民楼垮塌，河边一辆大货车被冲走，多处国道乡道中断。在灾情比较严重的江达县，流经县城的字曲河因强降雨上涨迅猛，7月8日，河边的五层楼房，地基被洪水掏空出现垮塌。好在，在出现险情之前，江达县已提前疏散了楼内居民，没有人员伤亡。西藏昌都江达县人民政府工作人员回应，居民楼倒塌并非地基不稳。他解释称，从今年5月起，达江县就开始不断降雨，强降雨导致贯穿县城的字曲河上涨迅猛，洪水超过了2米多高的防洪堤，这么大的降雨多年不遇。而五层楼房倒塌江中是因为楼房地基被洪水掏空。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAggRGZL/dhtLw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】目击者：章莹颖曾在离校200公里外小镇兜售首饰
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在一个名为塞勒姆（Salem）的小镇，多名目击者声称在这里看到过章莹颖。塞勒姆镇位于章莹颖失踪地点伊利诺伊大学香槟分校西南约200公里。章莹颖的家人在Salem当地沿街走访，有七个人分别向家人证实了他们曾见过章莹颖，其中五位比较确定。目击者称，章背着她在失踪时所背的双肩包，在当地步行，向商家兜售首饰。而FBI召见家人开会表示，对此消息的逻辑性及合理性提出质疑，认为章莹颖在失踪一个星期后出现在距离两个多小时车程的地方并兜售珠宝却没有和家人联系这件事在情理上完全解释不通。为章莹颖家人提供法律援助的王志东律师表示，FBI在6月30日宣布认为章莹颖已不在人世，但至今却仍拿不出任何直接有力的证据来支持他们的判断，这一点也非常不合常理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAgiel2z/bmpoA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【3】新华社：郭文贵海航“爆料”真相调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年4月19日以来，被国际刑警组织在全球发出红色通报的北京盘古氏公司实际控制人、潜逃海外的犯罪嫌疑人郭文贵通过境外个别媒体和网络频频进行“爆料”，称其从国内高层获得所谓海航豪华公务机所有权等信息，并大肆编造种种离奇的“贪腐”“情色”故事，以博取眼球、吸引关注。 事情真是郭文贵所说的那样吗？近日，公安机关破获的一起侵犯公民个人信息犯罪案件，揭开了真相——郭文贵所谓的“爆料”，实际上是其通过收买民航系统员工，非法收集获取航空公司内部客户资料信息后，进行“深度加工”、歪曲解读，以达到颠倒黑白、混淆视听的目的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg0f1Nc/xOVSK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《新华社》报道称，现年47岁的宋军此前曾在民航空管部门任职20多年，2009年因帮助协调公务机紧急飞行计划审批程序，从而结识了郭文贵。不过，此后几年两人并无过多接触，直到2015年8月，在海外的郭文贵却突然主动与宋军通过WhatsApp“密切联络”。公安机关查明，2015年12月至2017年3月间，马丛按照宋军的要求，将查询整理的部分海航公司客户的信息，包含飞行日期、起落站、航班号、机型、机号等内容，涉及146人的561条行踪轨迹信息，分三个批次提供给宋军。宋军收到后，都第一时间通过邮箱提供给了郭文贵的秘书王雁平。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg0fbGw/B5AHG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】外交部条约法律司司长徐宏：一国两制不需要英国人说三道四
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	外交部条法司司长徐宏8日出席2017国际法研讨会时表示，《中英联合声明》没有赋予英国任何权力，而实施一国两制不需要英国人说三道四。徐宏称，《中英联合声明》的终极目标和核心内容是中国收回香港，而随著香港回归后，声明的内容已全部履行，同时与英方有关的所有权利亦已履行完毕。他强调香港事务属中国的内政，英国人毋须承担任何责任，而声明中亦没有任何条款赋予英国权力。他称，若果英方在香港回归后，仍认为是有责任，是违反《国际法》中，要尊重国家主权及不干涉国家内政的基本原则。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg26WjQ/jIYqU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【5】湖南遭遇近年来最严重洪涝灾害 83人死亡或失踪
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	9日召开的湖南全省防汛抗灾新闻发布会透露，6月22日以来湖南遭受了近年来历时最长、范围最广、强度最大的降雨过程，造成全省14个市州120个县市区受灾。据初步统计，到7月8日10时，全省共有1223.8万人受灾，83人死亡或失踪。湖南省防汛抗旱指挥部办公室主任罗毅君介绍，这一轮强降雨具有以下主要特点：一是降雨历时长，范围广，强度大。二是洪水来势猛，组合恶劣，超历史站点多。湘江干流全线超保证水位，洞庭湖最大入湖流量、出湖流量均为1949年以来最大值。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg26OIT/8PErM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【新一轮强降雨来袭 长沙市委书记要求确保不死一人】7月9日傍晚至10日，长沙有一次强降水过程，全市大部分地区有暴雨。省委常委、市委书记易炼红对迎战此轮强降雨作出指示，全市上下要全力以赴迎战新一轮强降雨，各地务必确保不死一人。各级党政主要领导要迅速安排部署，落实工作责任，如果出现人员死亡，将依规严肃追究。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 【6】山东：济钢济南钢铁产线全线停产
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经过9天的熄火关停，运行59年的济钢济南钢铁产线日前全线停产，这也是我国国有特大型钢铁企业就地关停第一家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAgrWY4O/T9RZ4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】新华社再评王者荣耀：手游不该“游戏”历史
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	荆轲变成了手持奇怪兵刃的美女刺客，刘备变成了肩抗火枪身穿风衣的黑帮教父……在手游《王者荣耀》里，几千年来人们熟知的历史人物变得面目全非。这对缺少历史知识的少年儿童来说很容易产生迷惑，历史在这里，真成了可以“被随意打扮的小姑娘”。一个沉溺《王者荣耀》的孩子在作文中这样写道：“我的天啊，我一直以为四大刺客分别是李白、韩信、兰陵王、荆轲……在老师讲荆轲之前，我一直以为荆轲是女的。”手游也是文化作品，需要寓教于乐，如果创作者缺乏起码的文化自尊与自爱，又何谈对传统文化的继承和弘扬？像《王者荣耀》一样，一边消费历史文化，一边歪曲历史人物，只能形成文化误读和价值错乱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg26E2G/EPwnX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【8】光明网评“在烈士陵园旁跳舞”：对失控的广场舞不能放任不管
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	在“郑州大妈烈士陵园旁边跳广场舞”事件上，本以为键盘侠会站在占地盘的舞者一边，没成想，新闻跟帖里是一边倒的骂声，虽然充斥着各种“让烈士们把广场舞大妈带走吧”的不雅之论，虽然漫卷着“广场舞已经成了无法控制的瘟疫”的妖魔之说——但，在是非底线上，这个社会秉持了道德观上的基本一致性——那就是，烈士陵园旁都能跳广场舞实在是过分，而失控的广场舞恐怕不能再和稀泥式放任不管了。是时候，该给广场舞订立游戏规则了。一方面，以立法敦促公共服务补位到位，满足广场舞正常的健身需求；另一方面，严管扰民等越界行为，对于“挟舞蹈号令市民”的丛林行径绝不手软、毫不迁就。一句话，该给疯魔的广场舞泼点冷水了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg4s7sQ/GNuUh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【9】万达将以631亿向融创转让13个文旅项目和76个酒店
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	7月10日，万达商业与融创中国签订转让协议，融创以总额631.7亿元接手万达集团13个万达文旅项目以及76个酒店项目。具体包括，万达以295.75亿元将十三个文旅项目的91%股权转让给融创，融创承担项目贷款，此外，融创房地产集团还将以335.95亿元收购万达项目76个酒店，同时，双方宣布万达和融创同意在电影等多个领域全面战略合作 。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAgfRnf9/nUTVz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;：631亿收购万达文旅+酒店，超过停牌的乐视网市值。问题来了，如果孙宏斌当董事长后将买的万达资产注入乐视，是给地产股估值还是互联网估值？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg61M4U/VmtY7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;div style="width:700px;"&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-format="fluid" data-ad-layout="in-article" data-ad-slot="3671934867" style="display:block; text-align:center;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;  (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】白宫新闻稿写错中国国家主席头衔，外交部：美方已道歉
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有报道称，在德国举行的G20期间，美国总统特朗普与中国国家主席习近平8日举行双边会谈。白宫发布的新闻稿件中把中华人民共和国(People's Republic of China)国家主席习近平的头衔误写为“The Republic of China”(中华民国)主席。对此，中国外交部发言人耿爽10日在例行记者会上表示，中方已就此事向美方提出交涉，美方向中方道歉，承认这是技术性的错误，并且已经做出更正。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAgp5VKa/nG5WL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1751675285?refer_flag=1005055010_"&gt;@岳云鹏&lt;/a&gt;：非常可爱的妹子，终于找到你。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/68687195ly1fhdydlnx9rj21hr1zkx6r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/68687195ly1fhdydzl6gej21hr1zk1l0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/welovehide?refer_flag=1005055010_"&gt;@UncleFxxker&lt;/a&gt;：今天带猫做绝育，被医生办公室的锦旗笑到猪叫 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAgkVWe5/5xELC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】蒙古国新总统宣誓就职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月9日，蒙古国选举中央委员会主席索德诺木策伦向国家大呼拉尔主席恩赫包勒德递交了《关于承认蒙古国总统资格的决议》。决议指出，根据蒙古国选举法相关条款，全国有1207787名选民参加了蒙古国总统选举第二轮投票，民主党候选人巴图勒嘎(原译巴特托勒嘎)获得611226张选票，得票率50.61%，认定其当选蒙古国总统。人民党总统候选人恩赫包勒德称尊重选举结果，祝贺巴图勒嘎当选。至此，耗时一个月的蒙古国总统选举以和平方式落下帷幕。现任总统额勒贝格道尔吉宣布，10日将举行新总统宣誓就职仪式。巴图勒嘎的人生充满了传奇，颇受蒙古年轻人追捧。在棚户区长大的巴图勒嘎经历了社会主义时期的贫困，也经历了进入民主社会转型时期的社会动荡。他曾学习绘画、摔跤，最终成为柔道运动员，2008年率领蒙古国柔道队参加北京奥运会，获得了蒙古国历史上第一块奥运会金牌。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAgjCXSN/VO0fs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【蒙古正式废除死刑】蒙古新一届总统大选第二轮投票结果已在周六（7月8日）揭晓。在新总统巴特图勒嘎（KHALTMAA BATTULGA）正式宣誓就职前夕，废除死刑成为了即将卸任的总统额勒贝格道尔吉（Tsakhia ELBEGDORJ）的重要政治遗产。蒙古已在7月1日成为全球第105个废除死刑国家。蒙古最后一次执行死刑是在2008年，距今快要十年了。蒙古的废除死刑倡议始于即将卸任的额勒贝格道尔吉总统。他在其首次当选蒙古总统半年后的2010年初发布政令暂停死刑。他还同时宣布，会系统地使用总统赦免权为所有死刑犯减刑。这在蒙古法律界也曾引发争议。 
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAgjD3uC/v91NZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美国检方欲没收八家银行中与朝鲜有关的资金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法庭文件显示，美国华盛顿特区联邦法庭首席法官Beryl Howell 5月22日同意美国检方申请的搜查令，查封八家银行中与朝鲜有关的账户，这八家银行分别是美国银行、纽约梅隆银行、花旗集团、德意志银行、汇丰、摩根大通、渣打和富国银行。文件显示，检方认为，上述银行自2009年以来代表与朝鲜有关的实体处理了逾7亿美元的违禁交易，包括川普当选美国总统之后的时期。根据文件内容，部分交易是为丹东至诚金属材料有限公司以及四家相关“前台”公司处理，检方称上述公司试图通过交易避开制裁、让朝鲜一方受益，其中包括朝鲜军方和朝鲜武器项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg9Fpci/BSTNA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜痛批美韩军演 称美在弹药库上玩火】朝鲜9日痛批美国和韩国8日的军事演习，称美韩鲁莽的挑衅可能导致局势紧张的朝鲜半岛全面开战。 朝鲜官媒劳动新闻在评论中坚称，美韩军演活动是在紧张局势中火上加油。 该报说：“一个简单的误判或过失就可能导致核武战争全面爆发，而这也必然成为新的世界大战。”“美国说将在固定部署战略轰炸机，这就跟在弹药库上玩火一样疯狂。” 朝鲜再次反对美韩军演行动。美军8日不寻常地由关岛派了两架B-1枪骑兵战略轰炸机飞往韩国参与演习，显然对朝鲜本月4日发射洲际飞弹举动警告意味浓厚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg9ERg8/iwgP0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【导弹旁抽烟】《每日邮报》报道，北韩4日试射的“火星14型”洲际弹道飞弹採用未经测试的液态燃料火箭发动机，出现在推特上的影片显示，在进行发射前的准备工作时，金正恩抵现场视察，站在距离飞弹只有几尺的地方，而且可以看到他的动作似乎在抽烟。液态燃料即使是在控制状态下仍然很容易引爆，非常危险，但显然没人敢上前请金正恩把烟熄了。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg9E54w/67pTj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】日本九州雨灾 增至最少18死27失踪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本九州发生的雨灾，死亡人数至今已上升至18人。救援队伍星期日天亮后恢复出动，搜救被困的灾民及寻找生还者。气象厅预测九州北部的豪雨将会持续，部分地区会有山泥倾泻的危险。据NHK报道，截至周日，仍有超过500人被困。由于有桥梁倒塌，道路被封，救援队伍无法迅速去到每个灾区救人。当局证实至今有18人丧生，另有27人失踪或未能联络上。伤者当中，有5人情况危殆。过去72小时，气象厅录得福冈市雨量达到22公分。当局预测恶劣天气还会持续，居民不应掉以轻心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg9EqFF/lf9Fz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】摩苏尔全城解放 伊总理赴前线欢庆胜利
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	7月9日，伊拉克总理阿巴迪宣布，伊第二大城市摩苏尔全城解放。据俄罗斯卫星通讯社消息，伊拉克总理办公室发表声明称，在与极端组织“伊斯兰国”进行了近九个月的艰苦战斗之后，伊政府军成功解放摩苏尔。阿巴迪祝贺伊拉克武装力量战胜了恐怖分子，并前往被解放的摩苏尔城，与当地战士和人民共同庆祝胜利。就在数小时前，伊拉克政府军就曾宣布，极端组织“伊斯兰国”(IS)在摩苏尔的防线崩溃，伊军将在“数小时内”攻陷该组织的最后据点，全面收复摩苏尔。这将标志着“伊斯兰国”在伊拉克遭受重大战略挫折。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg9Eclp/H33aX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【伊拉克女子抱幼儿提袋子混难民中 不料是人肉炸弹】在收复摩苏尔老城区的过程中，伊拉克政府军除了与极端分子作战，也在不断疏散民众。当地媒体拍到了一名女极端分子混在难民中，一手抱着一个孩子，另一只手提着袋子，而她在走过伊军士兵时，引爆了自己。她和孩子被当场炸死，此外还有两名伊军士兵死亡，多名平民受伤。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg9Evau/13sdJz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】欧洲之行被孤立 川普自认还不错
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	在德国汉堡举行的20国集团峰会闭幕，由于川普坚决反对国际限制温室气体排放的政策，使得他在其他许多20国集团领袖中变得孤立。他向德国施加压力，要求对北约作出更大的贡献，另外他在移民及贸易问题上的立场，使他不受欢迎。在大选中出任希拉里新闻秘书的Brian Fallon说：“川普此次欧洲之行，清楚表明了美国已经放弃作为国际社会一个不可或缺国家的角色。”不过川普前竞选助理米勒Jason Miller却表示，此次欧洲之行，让其他国家对川普的对外政策理念更加清楚，并重申了美国要恢复在世界舞台地位的长远目标。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg9DINR/Bhrdg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【目前是与俄罗斯建设性合作，往前推进的时候了】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg9Eio5/A2tue.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普回国 登机前替士兵捡帽子】当地时间8日，美国总统特朗普结束G20峰会后乘坐空军1号到达美国马里兰州安德鲁斯基地。当他再次准备登机时，大风吹跑了一名士兵的帽子，川普弯腰捡起帽子，把它放回士兵头上，还拍了拍士兵的胳膊。可帽子再次被风吹走，川普又和随行人员去把帽子替士兵捡回。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg9F4Aw/101bpA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】平民奥巴马日前在阿拉斯加安克拉治机场被民众“活捉”，“被迫”合影留恋。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg9EG14/9f9WF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】希伯伦古城被列世界遗产 以色列怒 巴勒斯坦叫好
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	联合国教科文组织宣布，位于约旦河西岸以色列占领区的希伯伦古城为巴勒斯坦濒危世界遗产。这个宣布令以色列大感震怒，称此举是“道德污点”，抹杀了这座古城的犹太人历史；巴勒斯坦官方则认为这是它的外交胜利。以色列总理内坦亚胡立即发出强烈批评，指这是教科文组织又一个“精神错乱”的决定。他在网上视频中以希伯来语说：“这一次，他们把希伯伦的列祖之墓列为巴勒斯坦人的古迹，不是犹太人的古迹，而且有灭绝的危险。”巴勒斯坦外交部表示，尽管以色列肆意散播有关巴勒斯坦权利的各种不实谎言，歪曲事实，但教科文组织把希伯伦列为濒危世界遗产是巴勒斯坦外交努力的一个“胜利”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg9Fcif/89bHm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	希伯伦古城（Hebron）是犹太教与伊斯兰的共同宗教圣地，相传那里是此二宗教的先知亚伯拉罕祖孙三代的安葬处，犹太教徒称之为列祖之墓（Tomb of the Patriarchs，又称麦比拉洞），也是穆斯林易卜拉欣清真寺（Ibrahami Mosque）的所在地。此次申遗是由巴勒斯坦政府提交。联合国教科文组织（UNESCO）7月7日以12票支持、3票反对、6票弃权的表决结果，将希伯伦列入《世界遗产名录》。联合国教科文组织通过其推特网站宣布：“希伯伦／哈利勒老城刚被列入教科文组织世界遗产名录与濒危世界遗产名录。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg9FiaT/pxLY2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【20】疯狂的比特币：高盛喊出年内到4000美元
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据比特币价格网站Coindesk数据，年初至7月9日收盘，比特币的价格已经飙升158.55%，至2580.03美元。比特币在今年6月11日曾创下了3018.54美元的历史新高，也就是说，截至目前，比特币年内最高涨幅曾达到202.55%。国际投行高盛的技术策略主管舍巴•贾法里（Sheba Jafari）近期在一份写给《商业内幕》（Business Insider）的报告中透露，她预计比特币的价格将扩大到3915美元，并在年内达到接近4000美元的区域。美国证券研究公司Fundstrat的汤姆•李（Tom Lee）在报告中更是预测到2022年，比特币的价格将飙升至55000美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg9EYDu/nXkxS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【21】杜成德：脑部永久损伤 恐不能再当医生
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	越南裔美籍医生杜成德（David Dao）今年4月在美国联合航空客机遭强行拖走受伤，引起争议。杜日前在接受媒体专访时表示，他目前仍处于康复阶段，但事件已令他脑部永久受损，如今他已不能安睡和集中精神，担心自己可能不能再当医生。他希望，美联航能遵守承诺，善待乘客，不论他们是黑人、白人、红种人或黄种人。他们都应是有乘客权利，不应被侵犯。他又表示，他现正在写一本书，讲述他如何在1975年逃离越南，移居美国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg9DXom/1A14e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】历史：冈村宁次提出三光政策
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中国抗日战争时期，由于部分交战区采用了全民皆兵的游击战，导致日军士兵不断阵亡却不能有效占领，日本军事机关曾命令其部队，对中国抗日根据地进行“扫荡”时，“不问男女老幼，应全部杀死；所有房屋，应一律烧毁；所有粮秣，其不能运输的，亦一律烧毁”。侵华日军、特别是华北方面军（日语：北支那方面军），自1939年秋开始，针对中国共产党的抗日根据地进行以杀戮当地居民、对粮秣房舍等物资进行彻底的抢劫、焚烧和破坏为目标的军事行动，并将这一作战方式逐渐系统化、规模化、长期化。中国共产党的党政通告和传播媒介，将日军这种以毁灭抗日地区人力物力、摧残抗日军民抵抗意志为目的的军事策略，简要概括为“烧光、杀光、抢光”。这种杀光、烧光、抢光之行为，被称为“三光政策”。日军在其作战命令中一般使用“烬灭作战”（日语：燼滅作戦）等术语。这一最早由日军华北方面军司令官多田骏提出的策略，由其继任冈村宁次推向顶峰。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAfZu4qE/10rg4I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%82%B1%E6%B0%B8%E5%B3%A5-%E5%A4%A7%E8%B1%A1%E6%99%BA%E5%BA%93%E6%9C%88%E6%BB%A1%E8%A5%BF%E6%A5%BC?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@邱永峥-大象智库月满西楼&lt;/a&gt;:在美国军队内，穆斯林信仰的官兵也不少，但至少我在阿富汗美军基地内看到的是，没有专门的清真餐饮空间，只有不含（含）猪肉的食品，标示清楚后根据不同需要自行取用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/006yOn3Fgy1fhdzadv6b0j30m8230gyp.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】听说要拒绝电脑游戏这种精神鸦片，不当卖国贼，争做中华好少年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAg5e4bM/zFGLY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】你可以拥有一切，但不能同时。  —— 玛丽莲 · 梦露 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GAfWxxpp/G5T7D.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5161134637?refer_flag=1005055010_"&gt;@马腊鸡&lt;/a&gt;：受害者：我现在十分悲痛。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	狗杂碎理想记：真的么？我通过一些渠道了解到受害者好像只有九分悲痛，私底下究竟怎么样，我们也不知道，我只是想还原真相哦，没有别的意思，只是提醒你们一下受害者好像只有九分悲痛，要理智的去看，你们要是骂我就说明害怕我找出真相。&lt;br/&gt;
脑烧宝：十分悲痛？是不是一分悲痛想要换一个亿？呵呵。&lt;br/&gt;
奥卡姆剃刀：你别看我的羊毛衫很土，我可是厅级干部，over。&lt;br/&gt;
李子阳：受害人还能冷静的说自己十分悲痛，我感到不寒而栗。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
我今天再次警告内些正在看微博刷微信的人，不管你是多么牛逼，多么有钱，有背景，也不管你多少岁，老的少的，男的女的，都给我听好了:这两天有点热，注意休息，不要中暑。然后给自己选件亚麻清爽穿一穿防中暑！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://3mmr.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://3mmr.taobao.com/ &lt;/a&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 15:10:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122526</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170709】我的勇气和你的勇气加起来，对付这个世界总够了吧？</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122504</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中国驻印使馆参赞：印方无条件撤军 才能和平解决
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月7日，中国驻印度大使馆政务参赞李凡就中印两军在洞朗地区对峙事件表示，当前形势很严峻，仍未得到缓解。只有印方无条件撤军，才能实现和平解决。只有和平解决，才能维护边境地区和平安宁。现在球在印方一侧。最终到底以什么方式解决，取决于印方。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6JdYKJ/VN9xC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/huxijin?refer_flag=1005055010_"&gt;@胡锡进&lt;/a&gt;：中国舆论和民间力量应当支持巴基斯坦对克什米尔的领土主张，支持不丹收回外交主权，支持锡金复国，同时支持印度东北部地区的独立运动。中国政府t不方便对这一切给予外交支持，中国民间完全可以放开手脚。我们有什么可顾虑的！中国民间力量用不着畏首畏尾的。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【2】习近平和川普第二次举行双边会晤
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间星期六下午，中国国家主席习近平与美国总统川普在G20峰会结束后举行了双边会晤，这是习近平和川普第二次举行双边会晤。习近平在会晤中强调中美合作，有利世界稳定繁荣，川普则表示，必须对朝鲜采取行动。这次中美两国领导人的会面，在朝鲜星期二成功试射洲际弹道导弹，朝鲜半岛局势升级的紧张背景下展开。川普向习近平表示，美中两国处理朝鲜核问题可能需要更多时间，但是两国最终会合作遏止朝鲜的“野心”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6IO7Dv/VKLSG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【3】首批香港市民登上辽宁舰
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	7月8日，停泊在维多利亚港外的中国首艘航空母舰辽宁舰，首次向自己的国民敞开怀抱，香港市民有幸成为踏上甲板的第一批客人。 天空中不时飘起大雨，很多参观的民众穿上了舰上发放的一次性雨衣。年近七旬的高太太拿着手机一刻不停地拍摄。“在香港真的太幸福了！我在给内地的亲朋好友做‘直播’呢，大家都很羡慕我。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6d500eb9ly1fhdca07p2pj20hm0ohdic.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】深圳2岁女童陪父母看房从10楼坠亡 销售员被逮捕
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	5月7日，李先生一家带着2岁大的小女孩去看房发生意外死亡。据家属方面称，因为阳台护栏一侧没有安装玻璃，小女孩掉下身亡。记者了解到，带李先生一家看房的销售人员闫某某，因涉嫌重大责任事故罪被逮捕。据李先生妻子描述，他们先到阳台看风景，几分钟后发现女儿不见了，几个房间都没找到。后来他们才发现，阳台右侧的护栏没有安装玻璃，四处找了才发现女儿掉在了1楼2楼之间的一个平台上。“我们是去看房，不是去看安全隐患”，李先生妻子事发当天接受南都采访时说，阳台围栏左边和中间都有玻璃，只有右边没有装，他们一开始根本没注意到，“既然有安全隐患，他们应该把房子锁起来，很容易出事情。”销售人员闫某某妹妹闫小姐告诉记者，母亲精神受到很大打击，“因为哥哥的事整日抬不起头来”。闫某某被拘留后，他的第一个孩子出生，闫小姐说，嫂子还在坐月子，整日以泪洗面，“整个家庭面临崩溃”。律师认为：本案中作为商家的地产公司显然未尽到基本的安全注意义务，以致发生惨剧，故而依法应承担相应的民事赔偿责任。至于销售人员，其在履行工作职责过程中如无重大过失，那么本案的民事责任不应由其个人分担。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6IOk3q/QjZJL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wysr2007?refer_flag=1005055010_"&gt;@五岳散人&lt;/a&gt; 有个新闻让我目瞪口呆：销售员带着客户看房，阳台少装了一面玻璃，结果客户两岁的孩子掉下去身亡。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	然后警方把该销售员抓了……
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	首先，这么小的孩子，父母监护的责任是第一位的；
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	其次，防护玻璃安装不到位，这个要抓也是施工方。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	无论怎么说，抓人也轮不到抓销售员，他一不负责看孩子、二不负责验收工程质量，我只能说这种处置方式，很有为这起悲剧找个泄愤出口的嫌疑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】我棋不厉害，而且还有漏洞，这些他们都没有抓住
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从输给AlphaGo哽咽落泪到走出阴影涅槃重生，20岁的柯洁仅仅用了42天。现在，人类已无法阻止这位和“上帝”交过手的年轻人。昨天，在赢下了第13届全运会群众比赛围棋专业男子组的金牌之后，柯洁创造一个恐怖的战绩：自人机大战遗憾负于AlphaGo之后，他已经取得了恐怖的20连胜。对于成绩，柯洁非常满意，但他却说希望其他棋手有所反思，“为什么会被我赢了？我棋不厉害，而且还有漏洞，这些他们都没有抓住。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6IOovj/4XFrz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】百度地图被指搜索公立医院推荐莆田系医院 回应称数据错误
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日网友&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%B7%B1%E5%9C%B3%E8%83%96%E8%83%96%E7%86%8A?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@深圳胖胖熊&lt;/a&gt; 表示，在百度地图搜索深圳市儿童医院，搜索结果却将莆田系的远东妇儿医院的地址链接到了下面，而且放到了第二位，导致许多家长被误导。百度方面回应称，此事件是历史数据排重错误的技术问题，已经第一时间展开排查并予以解决。目前已正常。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/maxiaopeng?refer_flag=1005055010_"&gt;@深圳胖胖熊&lt;/a&gt;：深圳市儿童医院地址本来在福田区益田路7019号，百度地图偏偏在它的地址搜索中把莆田系的远东妇儿医院的地址链接到深圳市儿童医院的名下，而且放到了第二位。导致许多想来我院看病的家长被误导到莆田系医院。是疏忽大意还是刻意而为？目的何在？我可以说你无耻吗？
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6J3Lz3/4BMrn.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%86%B0%E8%9B%87%E9%99%9B%E4%B8%8B?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@冰蛇陛下&lt;/a&gt;:看来昨天说的那个生病了用百度的无人汽车直接把你送到莆田系医院的吐槽，只怕很快就不是段子了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】贾跃亭离开，乐视股价估值继续下跌3成
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中邮创业基金管理股份有限公司7月8日披露公告，基金管理人决定自7月7日起对旗下部分基金持有的乐视网股票进行估值调整，调整后估值价格为22.37元。相比起乐视停牌前的30.68元/股的价格，此次乐视股价估值“夭折”3成。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6INZr7/Olcz3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【8】一家公司打着工信部和公安部的旗号卖VPN
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	一款号称“国内首个获工信部VPN业务销售许可证”的产品，近日走红网络。但许多网友登录该公司官网购买这一“官方”VPN后，却大呼上当。7月7日傍晚，工信部通过官方微信公号“工信微报”发布辟谣声明：近日，网传“工信部给创联VPN颁发首批业务销售许可证”。经查，此消息为虚假信息。该报道所涉公司未获得我部或各通信管理局颁发的电信业务经营许可证。请广大网民提高警惕，谨防上当受骗。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6J3ROW/UIt68.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】我国家庭平均居住面积已超英德等国 你拖后腿了吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家统计局在7月6日发布的一组数据显示，2016年中国人均居住面积达40.8平米，其中城镇居民人均36.6平米，农村居民人均45.8平米。这一水平已经超过英国、德国、荷兰等绝大部分欧洲国家，在欧盟范围内仅稍落后于丹麦！ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6UIV9u/VM7f5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;div style="width:700px;"&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-format="fluid" data-ad-layout="in-article" data-ad-slot="3671934867" style="display:block; text-align:center;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;  (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】&lt;a href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=0000015012_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@曹山石&lt;/a&gt; 市委书记体验生活失败史。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6LGT43/kGlfM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6LH4WF/Hp6B6.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【11】汉堡G20峰会闭幕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	汉堡20国峰会最后一天，参会者就争议话题经济政策和气候保护达成了妥协。20国一致反对贸易保护主义。在气候保护方面，19国继续维护巴黎协定，但会议结束声明中明确提到美国持不同态度。美国总统特朗普继续打算退出协定。除此之外，与会者还就反恐、移民、扶贫等达成了共识。峰会期间，德国总理默克尔、法国总统马克龙和俄国总统普金还就乌克兰停火问题进行了会晤，但没有取得进展。普金发言人表示失望。德国政府发言人则表示，“大家一致认为，明斯克协议中追求的停火应全面得到实现。”德国和法国多年来期望能结束乌克兰战火，但未能如愿。不过，有迹象显示，美国现在将积极参与解决乌克兰危机。美国国务卿蒂勒森周日将前往基辅进行调停。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6MW50p/6DjeD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马克龙宣布将再次召开巴黎气候峰会】在汉堡参加20国峰会的法国总统马克龙在闭幕记者会上表示，法国在今年12月12日召开新的气候会议。会议成为阶段性气候会议，主要商讨在对应全球气候变暖上如何融资。法国总统强调，不可任意选择巴黎气候协议。法国总统马克龙表示，巴黎气候协定生效两年之后，我将于今年12月12日召开气候峰会，商讨如何更好的筹资对气候变暖采取进一步的行动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6MWa2P/Z4rTj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【埃尔多安威胁资金不到位将不会核准巴黎气候协议】土耳其总统埃尔多安7月8日表示，如果该国无法获得更有利的条件，土耳其有可能退出巴黎气候条约。埃尔多安在记者会上表示，美国做出决定之后，我们的立场是朝着国会不核准巴黎气候协议的方向进行。埃尔多安上述表态把19国面对美国显示出的表面上的一致打开了一个缺口。埃尔多安表示，2015年在巴黎召开气候峰会时曾向他承诺了一些东西，而这些承诺至今都没有兑现。土耳其被列为发达国家，而没有被列为发展中国家。巴黎气候会议时曾向我们承诺了经济补偿。我们的态度是，如果经济补偿到位了，国会是会批准的；如果情况是相反的，我们的国会就不会核准巴黎气候协议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6MWqvm/If3Dy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【12】伊万卡G20坐川普的位子 与各国领袖同桌
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	G20峰会星期六出现了富有争议的一幕--美国“第一千金”伊万卡一度取代其父亲川普的位置，与德国总理默克尔、俄罗斯总统普京等领导人进行会谈。一名川普政府高级官员的证实，伊万卡确实短暂代替了川普的位置。上述官员称，“伊万卡在会议中坐在总统身后，当总统不得不离开时，她可以暂时加入会谈。当时世界银行行长金镛正在探讨非洲发展问题，该话题涉及到伊万卡提出的一项为非洲女企业家提供金融支持的倡议。”川普当时出去同印度尼西亚领导人会晤了。伊万卡是她父亲的顾问，但是领导人缺席了，通常是由高级官员们来代替。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“哼！你们不带我玩，我就让我女儿陪你们玩。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6MWleD/dhAK3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一名出席了这次峰会的BBC的记者说，他想不出有相似的先例。川普不久之后重新坐回到了他的位置上，他的位置在中国国家主席习近平和英国首相特蕾莎·梅之间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6MWuUf/pJ1XO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】美国务卿将访科威特展开斡旋卡塔尔断交风波
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美方对沙特等国与卡塔尔断交风波“陷入僵局”“越发担忧”。美国国务卿雷克斯·蒂勒森定于10日访问科威特，为此展开斡旋。此前，沙特阿拉伯、阿联酋、埃及和巴林7日发表联合声明，称卡塔尔阻扰旨在解决断交危机的努力，四国将“及时”采取“一切必要”措施制裁卡塔尔。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6MWfk3/zba3s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】印巴军队在克什米尔地区激烈交火
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	巴基斯坦《黎明报》8日报道说，印度军方当天向巴控克什米尔地区印巴实际控制线附近多个地区进行炮击，目前已造成至少5名平民遇难。报道指出，印军炮击造成包括4名女性在内的5人死亡，另有10人受伤。这是数月来，印军炮击造成的单日平民死亡人数最高纪录。当地官员介绍说，印军于当天上午5时30分许，向巴境内多地进行炮击。目前的人员伤亡数字只是基于初步报告，鉴于（印军）炮击的严重程度，不排除伤亡人数可能会进一步上升。与此同时，巴基斯坦军方当天发表声明证实，印军“无端”炮击事件，并称巴军方已对此进行了“有效回应”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6MVU85/nztQe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	印度国防部表示,巴基斯坦军队7月8日违反停火协议,对查谟和克什米尔蓬奇县的前方哨所和村庄发动攻击，导致2名平民丧生，数人受伤。印度国防部发言人称，巴基斯坦军队从早上6点30分起,用小型武器、自动武器和迫击炮向印度陆军哨所开火,印度军队进行了有效的回击。当地一名印度警察说，巴基斯坦军队还利用迫击炮对村庄展开猛烈攻击,“到目前为止，已有两名平民在卡马拉村被炸身亡,”他补充说，还有一些人受伤。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	【15】朝鲜连续两个月煤炭零出口
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据联合国安理会所属的对朝制裁委员会5日消息，今年5月无联合国会员国从朝鲜进口煤炭。今年1月和2月有一个国家从朝鲜进口煤炭144万吨和123万吨。3月会员国自朝煤炭进口量骤减至6300吨，4月和5月进口量连续两个月降至零。也就是说，若会员国未在不经申报的情况下进口朝鲜煤炭，今年4-5月朝鲜出口主力产品之一的煤炭出口量为零。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6MWzj6/jxmED.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】伊拉克政府将宣布全面收复摩苏尔
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国派驻巴格达的准将罗伯特·索夫吉（Robert·Sofge）告诉法新社，伊拉克当局“即将”宣布摩苏尔之战胜利，重新从伊斯兰国（IS）手中夺回当地的掌控权。索夫吉说：“我不想猜是否为今天或明天，但我想很快就会发生。”摩苏尔是三年前伊斯兰国恐怖组织（IS）占据的第一个主要城市。现在伊斯兰国失去摩苏尔后，在伊拉克所控制的地区仅剩下部分农村和沙漠地带。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6MVZMd/qakQK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】副总统偏要去摸“禁止触摸”的航天局设备
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国副总统迈克·彭斯一行人在弗罗里达州视察美国国家航空航天局（NASA）的肯尼迪航天中心，看到一台高科技设备，他忍不住把手按上去感受一下。但是，旁边的标识上大字写着：“重要设备，禁止触摸”。事后，彭斯在推特上向NASA道歉，并调侃称，弗罗里达州议员马尔科·鲁比奥竟敢让他这么做。NASA方面回复彭斯的道歉称，没关系，并在声明中告知彭斯，程序要求硬件在连接航天器之前要清洗，所以触摸它是可以的。NASA称，触摸表面没问题，那只是日常提醒的标语，不管怎么样我们都将会清理它，接待您是我们的荣幸。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6N5WM0/XcxY9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】章莹颖案律师：嫌犯无罪辩护很正常，不担心辩方律师是副市长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国访问学者章莹颖失踪案预计将于7月14日举行开庭预审。近日，据美国福克斯新闻台消息，涉嫌绑架章莹颖的嫌犯布兰特·克里斯滕森的律师声明，打算对绑架章莹颖一案实行无罪辩护。另有消息称，克里斯滕森的辩护律师之一汤姆·布鲁诺（Tom Bruno）在2015-2019年担任香槟市副市长。这两则消息都在中国国内引起强烈反响。对此，记者9日获得了为章莹颖家属提供法律援助的律师王志东的回复。他表示，嫌犯辩护律师在案情发展到目前的阶段下，以无罪辩护的形式入场是预料之中的，是完全不意外的情况。这不代表检方没有足够的证据，也不表明辩方有何特殊把握。这并不是一个应该引起重大反响的问题。同时，王志东也不认为布鲁诺在香槟市担任副市长这样的公职对此案件有任何有利或不利的影响。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA71GB5x/SbRwN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【19】这个家族137年来首次诞下女婴 打出公路广告庆祝
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美媒消息，美国南卡罗来纳州一个家族137年首次诞生女婴，整个家族兴高采烈。女婴父亲的同事甚至帮他在公路旁一个广告牌上打广告庆祝女婴的诞生，上书：“欢迎来到这个世界，卡特-路易斯-赛特尔”。女婴父亲说，如果还能生个女儿，将打更大的广告。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6QhQO1/lmwIN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6QhZJp/FonSF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】董建华曾求北京同打金融大鳄遭拒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	香港首任特首兼全国政协副主席董建华自揭，面对1998年的金融风暴时，曾邀请北京派员来港协助入市打击金融炒家操控市场的「打大鳄」行动，被时任副总理钱其琛以不符合一国两制而拒绝。他忆述，港府1998年入市反击炒家前告知主管香港事务的钱其琛有关行动，并确保有关措施不会影响北京，又查问中央政府能否派一些人来港，共同化解危机，以免有「盲点」。钱其琛两天后作出回复，董覆述钱当时的说法称，中央对他和香港的认识不多，如果派员来港，「可能会给你错误建议，你会后悔，我也会后悔，我认为这不是好主意。」钱又提醒董，在一国两制下，中央不干预香港事务，反问董「你不记得吗？」 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6IOcow/Ou2oL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】站在中间是最危险的，因为你会被两个方向来的车辆撞到。—— 撒切尔 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA7eUzzb/LVF2T.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】我的勇气和你的勇气加起来，对付这个世界总够了吧？去向世界发出我们的声音，我一个人是不敢的，有了你，我就敢。——王小波
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GA6BGGWc/6avde.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5874683697?refer_flag=1005055013_"&gt;@大师姊&lt;/a&gt;：颈椎保健的话，用头在空中写“粪”字真的很有用啊。。。。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 09 Jul 2017 15:50:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122504</guid></item></channel></rss>