<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jun 2017 15:36:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170613】已经把 「并不简单」的表情的镜框从方的改成圆的了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121835</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】巴拿马宣布与中国正式建立外交关系，即日同台湾“断交”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	巴拿马时间6月12日晚8时，巴拿马总统胡安·卡洛斯·巴雷拉，在国家电视台全国新闻联播节目上，正式向全世界宣布：巴拿马共和国与中华人民共和国建立外交关系。《中华人民共和国和巴拿马共和国关于建立外交关系的联合公报》称，巴拿马共和国政府承认世界上只有一个中国，中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府，台湾是中国领土不可分割的一部分。巴拿马共和国政府即日断绝同台湾的“外交关系”，并承诺不再同台湾发生任何官方关系，不进行任何官方往来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9mpbbO/YxlZE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【王毅谈同巴拿马建交：符合国际社会一个中国格局】王毅表示，巴拿马是拉美重要国家。中国人民珍视同巴拿马人民的传统友谊。巴雷拉总统和巴拿马政府作出的这一重要政治决断，完全符合巴拿马国家和民族的根本利益，完全符合时代发展进步的潮流，完全符合国际社会形成的一个中国格局。中国政府和人民对此予以高度赞赏和热烈欢迎。　双方将就国际和地区事务进行沟通协调，深化中国同拉美和加勒比地区的友好合作，维护发展中国家的共同利益，促进世界和平、稳定与发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9mqrNw/2KWPP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【台外交部：巴拿马因利益屈服于陆 欺蒙中华民国到最后一刻】台外交部部长李大维表示，对巴拿马决定片面终止与我国外交关系，表示愤怒和遗憾，为了维护尊严，决定终止和巴国外交关系，全面停止援助，撤离大使馆和技术团。李大维说，巴国罔顾两国多年情谊，无视台湾多年来在各方面对巴国的援助，因为经济利益屈服于中国大陆，欺蒙中华民国到最后一刻，我国表达强烈不满与愤慨。这是民进党政府上任后，第二个和台湾断交的邦交国，前一个是非洲国家圣多美和普林西比，圣国去年底和中国大陆建交，和台湾断交；台湾目前邦交国只剩20个。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9mprN5/q1nfY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国台办：中巴建交是人心所向，大势所趋】国台办发言人马晓光今天应询表示，外交部已就中巴建交发表谈话，坚持一个中国原则是国际社会普遍共识。马晓光指出，只有承认“九二共识”，两岸关系才能重回和平发展的正确方向，台湾当局应认清客观大势。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9moJv7/1lyIr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】财政部：5月财政收入同比增长3.7% 个税同比增长15.5%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月份，全国一般公共预算收入16073亿元，同比增长3.7%。其中，中央一般公共预算收入7951亿元，同比下降3.6%；地方一般公共预算本级收入8122亿元，同比增长12%。个人所得税967亿元，同比增长15.5%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9mpKJG/fQG2j.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】故宫馆长单霁翔：条件成熟时考虑免费开放
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	虽然实行了每天8万人次的限流，虽然每个周一都闭馆，2016年，还是有1600万人走进故宫，创了历史新高。这个数字超过当年卢浮宫与大英博物馆客流量的总和。单霁翔表示，虽然故宫的门票价格多年没有涨过，但故宫从未想过要涨价，相反，在未来，如果得到社会理解、经过有关部门同意，在条件成熟时可以考虑免费开放。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9mphfs/fTvyZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】调查报告：2016届中国大学毕业生平均月收入3988元&lt;br/&gt;
12日在北京发布的一份调查报告称，2016届中国大学毕业生毕业半年后平均月收入3988元，近三届大学生实际工资保持稳定上升趋势，跟踪调查显示，高等教育在毕业三年内回报明显。具体来看，调查报告的结果显示，2016届大学毕业生月收入为3988元。其中，本科院校2016届毕业生月收入为4376元，高职高专院校2016届毕业生月收入为3599元，均高于城镇居民2016年月均可支配收入(2801元)。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9mqa4i/4W58p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】上海住建委：清理整顿针对违法违规的商业办公项目及相关企业
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对部分开发企业曲解政策、拖延整改，对购房人要求退房等维权行为设置障碍的情况，中国上海市住房和城乡建设管理委员会周一重申，商业办公项目清理整顿工作的对象，是违法违规的商业办公项目和相关开发企业。住建委等将加强监督检查，对于主动整改的开发企业，将依法从轻、减轻或免于行政处罚。对拒不整改或对购房人依法维权设置障碍的，将依法严处，情节严重的，还将采取降低资质、限制参与土地招标、拍卖等措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9o3TtR/edJxz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】深铁“入主”，万科姓国&lt;br/&gt;
日前，深铁拟受让恒大所持万科15.53亿股(14.07%)股份，交易完成后，深铁将以29.38%的持股比例进一步夯实第一大股东地位。股权之争大局已定，万科姓“国”：此次深圳地铁受让恒大集团持有的公司股份符合市场预期，在恒大将表决权委托给深铁后既已表明了态度，持股比例达到29.38%，超过二股东宝能持股的25.4%，安邦为第三大股东，持股比例为6.73%。不论从股东对于公司实际能够达到的掌控力，还是持股比例，深铁已经成为万科的第一大股东。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9AKdbb/13wAQc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】万科内部邮件：地产黄金时代结束，集团薪酬政策将分步调整&lt;br/&gt;
万科集团正计划对其薪酬体系进行调整。一封由万科集团人力资源部于今年6月1日发布的内部邮件显示，“面对地产‘黄金时代’的结束，公司更加强调真实价值创造，集团薪酬政策将据此进行分步调整。”不少员工将其解读为降薪。据中原地产研究中心统计数据显示：在已公布今年5月份销售业绩的标杆房企数据中，包括万科、碧桂园等在内的多家龙头房企销售速度有所放缓。6月2日晚间，万科发布5月份销售报告显示，2017年5月，万科实现销售金额358.9亿元，同比减少1.35%；销售面积242.0万平方米，同比减少9.5%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9mpxHf/11NBAz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】北京通过奖励钱的方式鼓励车主减少开车&lt;br/&gt;
由北京市发改委联合北京环境交易所、北京节能低碳工程技术研究院、腾讯公司等单位组织开展了“我自愿每周再少开一天车” 活动。机动车车主可通过扫码或者搜索关注小程序 “北京市机动车自愿减排交易平台”，注册参与活动。车主在停驶前后分别拍摄上传行驶里程，停驶24小时以上即可出售碳减排量并获得微信红包，还可以获得电子优惠券等奖励，在空气重污染预警的情况下停驶，奖励还将加倍。根据碳排放量计算，机动车按照1.6升（含）以下、1.6升（不含）至2.5升（含）、2.5升（不含）以上排量以及新能源汽车（纯电动车）分档，停驶一天分别可以获得0.5元、0.6元、0.7元、0.2元的碳减排收益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9moQ7g/15kM3M.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】新华字典官方APP每天免费查两个字
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《新华字典》APP每天查两字后就弹出收费提示。开发方表示，因涉及版权及软件开发等问题，所以需要付费。该APP提供了40元、88元、128元、218元以及488元等五种充值金额，充值40元后，日查询汉字数量等字典功能便不受限制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9ONbBr/7jXu5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新华字典APP每天只能免费查两字？商务印书馆回应】该APP提供数字版纸版对照、原《新闻联播》播音员李瑞英播读、汉字规范笔顺动画等服务，每天只能免费查2个字，购买费用最低40元。商务印书馆回应称，40元不止买发音，更是买服务，APP有许多纸质版字典没有的功能。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/corndog?refer_flag=1005055010_"&gt;@性感玉米&lt;/a&gt; :新华字典官方App免费版一天只能查2个字…………真把“权威”两个字当饭吃了……当用户没有搜索引擎嘛？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】杨振宁已6年没去过美国 不敢离协和医院太长时间
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，杨振宁表示因为身体的关系，他已经6年没有去过美国了，“因为美国太远”，甚至也不敢离协和医院太长时间——“一有病，就赶快叫他司机把他送到协和。”弟弟杨振汉说。杨振宁有过两次有惊无险的大病经历。第一次是1997年，一天他在石溪家中突然感到胸闷，检查结果是心脏大血管有七处堵塞，三天后，做了四根心脏血管的搭桥手术。手术前，写了遗嘱。醒来后，他朝恢复室外的家人画了一个长长的微积分符号，表示自己很清醒，还可以做微积分。第二次在2010年，从英国回来后突然严重呕吐、高烧，有几小时处于半昏迷状态，说一些别人听不懂的“胡话”。葛墨林后来听杨振宁平静地回忆当时的感受：“就感觉到好像这个魂儿已经飞出去了，就是说那个魂儿还跟他说话——我说这是杨振宁吗？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9mq0IN/35C9o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	@小党：不挂号吗？协和不是挂号很难吗？求号贩子电话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】军报：听到“6月高考不努力9月部队做兄弟” 我怒了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“六月高考不努力，九月部队当兄弟”“考试没考好？部队欢迎你！”听到这些，我真是怒了！怒，是因为这些“段友”把进入军营，误作“考不好、不努力”之后迫不得已的无奈选择，真是大错特错！有些人，总将思想停留在上个世纪，总是戴着有色眼镜看待变革中的人民军队，罔顾事实贬低如今的官兵素质。甚至有所谓“名嘴”公开宣称“大陆海军士兵教育水平少有小学以上学历”，当然在他们的思维里“大陆是连茶叶蛋都吃不起、电脑网络都用不上的”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9moX1l/VdccN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】人民日报刊文：我国社会保持了较高的流动性 并不存在阶层固化问题&lt;br/&gt;
社会学者对2000年的第五次全国人口普查数据、2010年的第六次全国人口普查数据进行对比分析后发现：农民比重从“五普”的63.20%降为“六普”的46.49%，即有16.71%的农民转到其他阶层，提高了收入和生活水平；“白领”的比例从“五普”的2.90%升至“六普”的13.34%，即通过勤劳奋斗进入中等收入群体的人数超过1亿，其中一半以上是农村户籍人口。这表明，在我国社会主义市场经济发展中，努力付出就会获得相应回报。我们相信，随着有利于社会流动的制度环境不断完善，将最大限度地确保每个公民都拥有人生出彩和梦想成真的机会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9mpPvg/dyRV2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】退休干部酒后大闹茶馆 扬言“让你明天就关门”&lt;br/&gt;
6月7日晚，榆林一家茶馆内，6名满身酒气的男子因“茶不好”与女店员发生争执，其中两名男子对女店员辱骂长达20分钟，并在离开时扬言：“让你明天就关门”。根据现场其他顾客指认，两人均为退休干部。由于担心打击报复，事发后茶馆一直未正常经营，店主已向警方报案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9moB9C/ZkoEN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】深圳强暴雨道路积水严重 部分地铁站点遭水淹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	13日07时15分，深圳市在福田区、南山区、新安、民治、西乡将暴雨黄色预警升级为橙色，上述地区出现20-40毫米降水，道路积水严重，车辆被淹，部分地铁站点还遭水淹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;：现在的深圳。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fgjazg1uy3j20qo0zktey.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fgjazgki6hj20qo0zktfa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fgjazgogmwj20k00zkn29.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fgjazgrqopj20ci0m8n08.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】快手用户推广自制飞机：最低报价13万 建议在农村偷偷飞
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一些快手用户通过直播、拍摄短视频等手段，推广自制小型载人飞机“旋翼机”。这些飞行器全部来自手工作坊式的厂家，无任何生产及通航证照。此外，用户在购买后，需自行组装。一快手用户“飞天少将”本名解保刚，他的旋翼机工厂位于山东德州。他工厂在售的旋翼机报价分为13万和35万起。解称，除发动机为奥地利进口外，其余部件均为自己的工厂生产。客户还可定制外观，但需额外支付费用。他经营旋翼机已7年，客户遍及全国各地。不过他承认，购买者中，几乎没有人会去办理适航证件。“一般在农村飞，没有人查，哪怕飞过城市上空也没事，只要不在城市起飞降落。”快手官方平台一客服人员称，将介入调查，并对涉嫌“黑飞”交易的账户进行审核。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9Lpd2H/OaFJB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】reddit“最糟糕的音量控制设计大赛”的冠军诞生啦！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/7779f8edly1fgipqk3g2mg20b3069ac8.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】柯文哲：陈水扁受到的审判是不公平的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台北市长柯文哲12日下午赴议会市政总质询，台北市议员江志铭询问“认不认为扁案是政治迫害？”柯文哲直言，陈水扁确实不符合审察正义，“扁承受的司法程序是不公平的，所受到的审判是不公平、甚至违法的”，柯文哲认为“阿扁需要公平的审判，如果真的要走法律途径”；他提到当年会去处理阿扁的事，是觉得这位前总统在狱中遭到的待遇，“那动作不是污辱阿扁、是污辱台湾人”。柯文哲以医生身分表示，“他是医生，知道不需要这样”，重申扁案不应当让国家在这浪费太多时间，应该总结、继续往前走；而在这情况下，“总统需要负起最大的责任”，有机会会请总统蔡英文重视。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9rv2rb/13k9ip.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】罗德曼再赴朝鲜&lt;br/&gt;
据CNN 12日援引两名朝鲜官员消息称，曾经多次前往朝鲜的美国前NBA球星丹尼斯·罗德曼将于周二抵达朝鲜。罗德曼此行的目的未知。CNN称，罗德曼是唯一见过金正恩的美国人。用丹尼斯·罗德曼自己的话说，自从2013年2月第一次前往朝鲜后，他先后6次涉足这块神秘的土地。作为NBA史上的超级巨星，罗德曼已经和朝鲜最高领导人金正恩建立了不错的“私交”，他曾形容金正恩是“很棒的家伙”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9rvPE8/14llxk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】朝韩军事分界线附近现坠落无人机，含萨德基地照片
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本月9日，位于朝韩军事分界线附近的韩国江原道麟蹄郡山林中发现一架坠落的无人机。13日，韩国军方表示，该无人机中有十多张萨德部署地的照片，发射车与雷达均被拍摄。据悉，无人机发现地点距离萨德基地相隔270多公里。上周发现的这架无人机，长1.8m、宽 2.4m。韩国军方在机身内存卡中发现数百张照片，其中十多张是萨德基地的照片，发射车和雷达均被拍摄。军方推断，无人机是从萨德部署地北部数公里处开始拍摄，拍到萨德基地南部数公里后，又返航向北飞行。拍摄高度估计为2~3公里的上空。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9FdP1R/DOVRn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】日本在逃46年逃犯被捕，系左派核心成员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本警方日前逮捕了该国追捕时间最长的逃犯，结束了近46年的追捕，这名逃犯是67岁的大阪正明，他被控在1971年11月14日杀害一名警员。当时他在日本首都的一个抗议活动中向其投掷了一枚自制汽油弹。两人当时都是21岁。那次活动抗议的是美日之间的一个条约，它将冲绳的主权归还给日本政府，但允许美国继续驻军，当时警方与数以千计的活动者发生冲突。除中村恒雄遇难外，另有三名警员在东京暴乱中受伤。据当时的媒体报道，警方在东京逮捕了312名学生激进分子。大阪正明是日本革命的共产主义者同盟全国委员会领导成员，这是一个极左派革命组织。据报道，据信是该组织的成员将大阪正明藏了这么多年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9rtKOs/GnmLN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】菲律宾国庆：议员提案“解殖”改国名&lt;br/&gt;
6月12日是菲律宾的国庆，也是脱离西班牙殖民的独立119周年纪念日。由于今年的国庆，正逢菲律宾南部马拉维市的恐怖份子叛乱事件，原本欢乐的国庆活动也转成悼念马拉维阵亡将士、祈福和平到来的致意活动。同一天，菲律宾国会还接到了反对党议员的提案，要求成立“国家名称变更委员会”，以一年的时间研究适合的国名变更方案，取代目前“殖民感过浓”的国家名称——菲律宾。提案指出，“菲律宾（Philippines） ”一词来自于16世纪的西班牙殖民者，当时他们以时任西班牙王储——也就是后来的国王菲利浦二世（Philip II）——为这西太平洋的群岛命名。尽管西班牙殖民统治在1898年因美西战争而遭推翻，但“菲律宾”一词却被沿用至今。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9rux3O/SrPfe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】伊朗：美国与ISIS达成协议 &lt;br/&gt;
据塔斯社报道，伊朗武装部队副参谋长伊萨迪指控美国支持ISIS恐怖组织，并声明德黑兰是在有确切证据的情况下才提出这样大胆的指控。伊萨迪称，美国与ISIS已经在地区达成了一致，美国扶持ISIS是为了将其打造成美国在“本地区的战争代理工具”，这是“傲慢的强权用来打击伊朗的障眼法”。伊萨迪还表示：“我们拥有的文件和资料显示了美帝国主义对该地区极度恶劣的流氓的直接支持，后者摧毁了伊斯兰国家，造成了一波大屠杀和冲突。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9ruFjr/i0i57.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】俄罗斯逾百城市爆反腐抗议至少千人被拘&lt;br/&gt;
12日，俄罗斯多个城市爆发了近年来最大的反政府街头抗议，反对派表示活动共有数万人参加，目前至少千人被拘。这次抗议是反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼发起的，他的妻子通过他的推特账号说，纳瓦尔尼在抗议活动前被警方扣留在莫斯科的家中。但是他的妻子说，纳瓦尔尼要求抗议行动按原计划进行。6月12日正好也是俄罗斯的“国庆日”——俄罗斯日（Russia Day）。为庆祝俄罗斯日，莫斯科市政府在特维尔大街上举行节庆和演唱会，很多俄罗斯家庭也聚集在该大街上庆祝节日，然后忽然众多的抗议者站出来，很多人挥舞著国旗，大批防暴警察随后而至，开始进行抓捕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9rvuqm/RcydG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	41岁的纳瓦尔尼是俄国知名反对派领袖，宣布明年角逐总统一职。2011年纳瓦尔尼创立了“反贪腐基金会”，致力追查、揭露俄国政府高层的贪污行为。他不断地透过网络发起活动，使用Youtube、推特和博客来吸引观众，反贪腐影片让俄国政府高层恐慌，也吸引年轻人加入抗议活动。纳瓦尔尼发起过很多抗议活动，包括2011年要求普京下台的反政府示威游行，今年3月，纳瓦尔尼发起了反对总理梅德韦杰夫贪污的全国性示威。上周，纳瓦尔尼在一篇博文中写道：“我希望改变，我希望生活在一个当代的民主国家，我希望我们的税收变成道路、学校和医院，而不是游艇、宫殿和酒庄。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9ru5ej/7ipya.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Россия будет свободной  ！..........but freedom is not free  ！  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9rtjnH/o2D9H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_&amp;amp;is_all=1#_rnd1497323872610"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：41岁的阿里克谢-纳瓦尔尼是俄国反对派领导人。多年来一直在体制外从事反腐败。组织多次游行示威。昨天又组织了一个反腐败示威。但他没能参加。他被当局软禁在家中，并且判了他30天行政监禁。在另一位年轻的反对党领导人纳米佐夫去年在莫斯科被暗杀以后，纳瓦尔尼就成了俄国反对派最有影响力的领袖。他明年要参加总统大选，能否收到限制还有待观察
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9rtCu4/8dTdy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】媒体爆料：梅姨因大选失利痛哭流涕
&lt;/p&gt;
英国脱欧事务大臣戴维斯周一表示，他在大选后与英国首相特蕾莎梅见面时，并未看到特雷莎·梅因上周大选失利而哭泣。“她很好，正在继续工作，”戴维斯在被问及特雷莎·梅的状况时说。被问及上周五特雷莎·梅是否泪如泉涌时，戴维斯告诉ITV的“早安英国”秀，“我看到她时她并没有哭泣。她是一位非常优秀的首相。”在英国将启动退欧谈判前，戴维斯说，英国民众在去年的退欧公投中已要求收回对英国国界的掌控权，这意味着英国将离开单一市场。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9ruVj4/bO3Kl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【英国穆斯林走上伦敦桥发3千朵玫瑰 称展现爱与团结】在伦敦桥恐袭事件发生一周后，英国穆斯林当地时间周日（11日）走上伦敦桥向居民和游客分发3000朵玫瑰，以表达他们希望向伦敦民众和恐袭的48名受害者展现“爱与团结”。 据报道，该活动的组织者扎奇娅（Zakia Bassou）表示，“在上周末的恐袭事件过后，我们正在向受袭击影响的人们展现具有象征意义的爱的姿态。整体概念就是，我们不会让伦敦桥、或是任何其他桥倒下来。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9rvzJA/xrFsw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】特朗普密友称其考虑解除特别检察官Mueller职务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普(Donald Trump)的一位密友周一告诉美国公共广播公司(PBS) NewsHour节目，特朗普正考虑解除负责领导“通俄门”调查的特别检察官Robert Mueller的职务。Newsmax Media首席执行长、特朗普的长期密友Chris Ruddy表示，他认为特朗普或许在考虑解除这位特别检察官的职务，他认为特朗普在权衡这一选项。Ruddy表示，他认为将Mueller解职是一个重大错误。白宫未立即发表评论。解除Mueller职务将在政治上引发轩然大波，很可能引爆国会和公众的严厉批评，他们中的压倒多数支持对“通俄门”展开独立调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9CKQdV/9XRYM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：媒体报道，川普考虑要撤调查通俄门特别检察官穆勒的职。这又是大事儿。负责调查的国会议员立马回应，如果川普这么疯干，国会将任命特别检察官领导调查通俄门。上一次美国总统这么对付调查自己的检察官是尼克松。而他后来因为阻碍司法调查而被弹劾。历史会重演吗？&lt;br/&gt;
【26】 川普的旅行禁令被联邦法院驳回&lt;br/&gt;
星期一，联邦法院再度驳回了川普的旅行禁令。位于旧金山的美国联邦第九巡回法院裁决，拒绝政府实施限制几个穆斯林国家的旅游禁令。上个月，位于弗吉尼亚州Richmond的第四巡回法院曾经做出类似决定。第九巡回法院认为，旅行禁令把国籍和恐怖组织相联系是不恰当的。“把个人的国籍和恐怖组织相联系是危险的。”新的裁决肯定了夏威夷地方法院沃森（Derrick Watson）法官的决定。沃森法官冻结了旅游禁令的绝大部分内容，他认为这些命令违反了宪法中有关宗教的条款。沃森法官写道，川普和他的顾问的声明明确表示，他的行政命令是对穆斯林不利的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9CKWl0/kps1g.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】假藤校学历？ 川普新提名财政部官员：“我参加的是培训班”&lt;br/&gt;
川普上周提名银行家约瑟夫·奥汀（Joseph Otting）为财政部新任的货币监理署长（comptroller of the currency）。不过奥汀在一段自我介绍中声称他有达特茅斯学院（Dartmouth College）的学位，但该说法已被学校否认。奥汀星期一解释说，自己并未学历造假，而且也确实在达特茅斯学院读过书，只不过自己读的是为期4周的“继续再教育”培训班。奥汀的发言人Sig Rogich说：“他（奥汀）并未指出他有达特茅斯学院的学位。他（奥汀）的简历所提到的是达特茅斯学院的证书 （certificate ）。”白宫发言人Natalie Strom则表示，白宫不认为奥汀的简历有失实之处。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9CLiEX/jWM8A.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=1005055010_"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt; ：华人好样的。洛杉矶的华人Mei Ling是个残疾人，而且贫穷。他申请市政府提供的公共住房（基本免费），发现多数公寓缺乏提供给残疾人的便利设施（比如残疾人通道，浴缸），于是状告市政府未能提供残疾人足够的住房。市政府达成和解，承诺未来10年花费2亿美元修建残疾人友好住房。这还不算，联邦政府司法部也加进来、状告洛杉矶政府了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6ff58de6gy1fgjemel4lej20ku0s5td5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=1005055010_"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;：首都华盛顿与maryland州的最高检察长AG同时状告总统先生违宪、接受外国政府的payment。总统做的真不省心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6ff58de6gy1fgitbe9ox8j20ku0wbdkv.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】“总统”旧居将被拍卖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《纸牌屋》的剧迷们想必对这栋已有120年历史的维多利亚风格的联排别墅并不陌生。该物业位于马里兰州巴尔的摩Bolton Hill 社区公园大道(Park Avenue)，将于下月交付拍卖。第一季的刚开始，凯文·史派西(Kevin Spacey)饰演的男主人公从这栋红砖房蓦然走出，然后在漆黑的夜色中毫不犹豫地结束了一条奄奄一息的狗的生命。在接下来的几季，该物业在剧中充当国会议员弗兰西斯·安德伍德(Frank Underwood)和妻子克莱尔(Claire)在华盛顿的居所。如今，剧迷们终于有机会亲眼目睹这栋始建于1880年的四层联排别墅的风采。该物业将于下月交付拍卖，起价50万美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9DXUzh/11yYT4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/tualatrix?refer_flag=1005055010_"&gt;@图拉鼎&lt;/a&gt; ：据说微博官方客户端为了规避某些东西，已经把 「并不简单」的表情的镜框从方的改成圆的了。第三方微博客户端奇点还没来得及改，我要不要把这个作为 Feature 保留下来？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9yIdjO/uvqsQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】“岁月流逝，你并不增长什么智慧。你只是纷纷瓦解，这就是变老。人们企图粉饰变老这件事儿，说什么你成熟了，你越来越懂得什么是生命，越来越能接受事实。但你肯定愿意用这一切换取重回35岁。”——伍迪·艾伦
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw9unDMf/fnZmg.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	量子芝诺效应最近被实验证实存在，简单地说就是一个微观粒子可能会发生衰变，但是我们观测到它的时候它还没衰变，我们一直频繁的观测它，它就会永远保持不衰变的状态。。。对应于宏观物体，一个人可能会死，但是我们观测到他还活着，无数人频繁的观测他，他就会一直活下去，也可以称之为量子续命效应。——zmt0516 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 15:36:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121835</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170612】我们已经失去了互联网，现在唯一能做的事是补救</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121812</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【1】东航一悉尼飞上海客机发动机机匣损伤 及时返航
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间周日晚间，中国东方航空公司一架A330客机从澳大利亚悉尼起飞不久后突发故障，紧急返航。机上乘客拍摄的照片显示，左侧发动机外壳破裂，出现一个大洞。这起事件并未造成任何人员伤亡。飞行轨迹图显示，飞机在起飞后约5分钟就出现了异常，随后飞行员开始在机场附近盘旋，约50分钟后降落在悉尼机场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0osZr2/DbYvs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0othN1/e2XRN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】前5个月全国土地出让收入1.5万亿 同比增长32%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6月12日，财政部公布前5个月财政收支数据。1-5月份，国有土地使用权出让收入15251亿元，同比增长32.8%；国有土地使用权出让收入相关支出12476亿元，同比增长23%。土地和房地产相关税种，增速较高。5月份当月契税429亿元，同比增长28.9%；土地增值税489亿元，同比增长29.2%；房产税233亿元，同比增长12.9%；耕地占用税145亿元，同比增长45.6%；城镇土地使用税153亿元，同比增长23.6%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0uk88A/dX5VE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【3】高校毕业生落户北京更难了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	毕业季来临，在北京，高校毕业生的落户难度或将再加大。日前，在北京召开的2017年引进非北京生源毕业生工作部署会上，北京市人社局副局长桂生表示，北京将坚持“两严控一支持”引进毕业生，即按照新版城市总体规划，对落户指标实施“总量封顶”。以往几年，北京引进外地生源毕业生一直以“总量控制”为原则。2014年、2015年、2016年这三年间，每年的引进名额都控制在1万名以内。而今年提出的“总量封顶”更加严格，这一举措意味着，在1万名以内的引进名额基础上继续缩减。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0oskMb/15vt98.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】7艘中国渔船因非法捕鱼被塞内加尔扣押
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	塞内加尔官方对外通报称，该国军方扣押了7艘中国在塞内加尔海域非法捕鱼的中国拖网式渔船。塞内加尔海军巡逻队队长马拉（Karim Mara）对路透社记者表示，本周五（6月9日），塞内加尔海军巡逻队在该国南部卡萨芒斯地区的海岸拦截了来自中国的渔船。塞内加尔位于非洲西部，西边为大西洋。马拉表示，这些渔船在塞内加尔打击非法捕鱼的行动中被扣押。西非地区的海域蕴含着丰富的渔业资源。但是拖网式捕捞方式和非法捕鱼正在让当地的渔业资源迅速减少。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0otp8w/RhiMn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【5】苹果正式规定用户打赏要抽成30% 微信干脆取消了打赏功能
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果公司将中国本土化创新“打赏”写进条款，作出正式规定：在App内向原创作者的“打赏”，属于“应用内购买”。此举将使得苹果从中提取30%的分成，而接受用户打赏的原创作者或主播的收入将减少。中国一系列App包括今日头条、知乎、映客等，已经在近期改变了其iOS版本的用户赞赏的支付方式，而腾讯微信的回应最为“强硬”，直接取消了打赏功能。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0otcr4/nqt3S.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中国动画片《好极了》临时被撤出法国国际动画片节
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国国际动画片节将于6月17日至22日在法国阿尔比斯山边的安纳西市举行，就在电影节开幕前夕，电影节主办方在网上发表公告，声称因来自中方的压力，他们被迫将参赛的中国片《好极了》撤下名单，来自中国官方的理由是该影片并未获得出口许可证。根据从今年3月1日开始实施《电影法》，没有在国内获得公映许可证的电影不得在境外参赛。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw05rNRb/aqfz9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	由刘健导演的动画片《好极了》今年2月入围德国柏林电影节，成为首部打入三大国际电影节主竞赛单元的华语动画片，也是继日本宫崎骏《千与千寻》后第2部入围柏林电影节主竞赛单元的亚洲动画片。《好极了》是今年安纳西电影节夺奖呼声极高的影片。法国有评论认为这部动画片是当今中国社会的缩影，反应了当今中国社会金钱至上的社会风气，并且猜测说这或许是中国官方禁止该影片参赛的真正原因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw05s7H9/e6TeX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《好极了》讲述的是一个装有1百万元人民币的钱袋的故事，影片中的故事设定在中国南方的一个“小镇”上，司机小张为了筹钱给整容失败的未婚妻继续做手术，从他老板那儿偷了一包现金，引起了一系列灾难性的连锁反应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】江西：女职工产假期满后可请假至婴儿一周岁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	江西省日前出台《江西省女职工劳动保护特别规定》。根据规定，女职工产假期满，经本人申请,用人单位批准。可以请假至婴儿满1周岁，请假期间的待遇由双方协商确定。产假期满上班的，用人单位应当给予1至2周的适应时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw02c2X5/SvGyv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】任志强：用企业家精神解决社会不公问题&lt;br/&gt;
11日，任志强现身中国社会企业与社会投资论坛2017年会，在主题演讲中，他呼吁所有企业家携手投入公益事业，用企业家精神解决社会不公问题。在当前贫富差距悬殊社会矛盾突出的背景下，任志强认为企业家参与社会公益会成为撬动问题的支点，甚至影响政策和制度的改变，因为企业家精神可以推动公益事业。任志强称，公益是财富的再分配，但过去都是以“授人以鱼”——通过公益慈善组织直接给穷人捐钱，这往往造成公益培养懒人的现象。他提出，授人以鱼不如授人以渔，公益不止是输血，更要实现造血的功能，为穷人、弱势群体提供技能培训，让他们掌握致富的能力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw06XYfg/2jMax.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】韩红：有责任将中国文化传递给全世界&lt;br/&gt;
纽约时代广场传媒有限公司10日宣布，韩红将作为第71届托尼奖受邀的唯一亚洲代表，出席托尼奖红毯及颁奖典礼。韩红在新闻发布会上说，“希望有一天，可以带着‘中国制造’的音乐剧进入百老汇”。韩红表示，中国音乐剧目前还处于效仿的初级阶段，但我们有信心将中国音乐剧带到世界。希望中国民族的瑰宝可以演变成艺术和音乐，与全世界的朋友交心、交流、交朋友。“作为艺术工作者，我们有义务、有责任将中国文化传递给全世界”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw06YaX4/uevKt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】朝鲜：洲际弹道导弹已经近在咫尺
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜劳动党机关报《劳动新闻》10日称：“近期开展的战略武器试验证明了，洲际弹道导弹(ICBM)试射已经近在咫尺。距离纽约射程约为1.4万公里，美国全域已经被纳入了我方的攻击范围。”这是朝鲜劳动党委员长金正恩在新年致辞中宣称：“洲际弹道导弹试射进入收尾阶段”之后，朝方再次暗示即将完成导弹试射的技术准备。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f468c/ndguG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】伊朗派出5架飞机向卡塔尔运送大批食品&lt;br/&gt;
据法新社报道，伊朗官员证实，伊朗刚刚向卡塔尔派出了5架飞机运送食品，以帮助卡塔尔稳定物资供应。卡塔尔食品供应严重依赖进口，其中绝大部分来自沙特、阿联酋、巴林等海湾邻国。随着断交风波的开始，沙特等国叫停了与卡塔尔的物资交易，还封闭了与卡塔尔的陆地边界。数以千计原定运送物资过境的卡车滞留沙特。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f3foE/PoJpI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【第六架飞机起航】11日，伊朗向卡塔尔运送食品的第6架飞机起飞。同时，伊朗的三艘载着食品的货船已经起航，驶向卡塔尔。伊朗航空公司发言人努沙巴迪表示，每架飞机平均装载90吨食品和蔬菜。该发言人称，这些食品有些是伊朗援助的，有些是卡塔尔购买的。他还说，只要卡塔尔提出要求，我们就会继续运送。此外，3艘船已经开往卡塔尔，船上载有350吨食品。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f2Swk/g4AVb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】海盗湾创始人：我们已经失去了互联网，现在唯一能做的事是补救
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	海盗湾的联合创始人 Peter Sunde 在 Brain Bar Budapest 上表示，我们已经失去了互联网，现在唯一能做的事是补救。他说，互联网曾经是一个美好的理想主义的平等的地方，但被我们搞砸了，它变得越来越中心化，我们无法修复它，只能尽力让它不要太糟。他说，人们过分关注可能会发生什么，而不是正在发生什么。他说，我们将所有数据集中到一个名叫 Mark Zuckerberg 的人手上，因为没有人选他，他称得上世界最大的独裁者。任何可能会出错的事件都出错了，他不认为我们有办法阻止这一趋势。互联网是为了去中心化，但我们在互联网上将一切都中心化了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f4h2Q/ENfHl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】成为美国第51州？波多黎各第五次公投&lt;br/&gt;
当地时间11日，波多黎各举行有关当地政治地位的公投，选民可三选一：成为美国的第51州、独立自由 、维持现在的美国属地地位。许多人认为，波多黎各数十年来借贷严重，也无需支付美国联邦所得税，这是当地过去10年经济衰退的主因。当地人虽无需支付美国联邦所得税，但仍需付社会安全、医疗保险及地方税，且收到较少的美国联邦政府经费。 过去10年，已有近50万波多黎各人移居美国本土，目前岛上有340万人，失业率为12%，食物及公共服务费用分别比美国本土贵22%及64%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f3S7y/ffeqd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	波多黎各居民拥有美国公民身分，但却没有美国总统的投票权，在美国国会代表的投票权也受限。今年也刚好是波多黎各人取得美国公民权的100周年。不过，波多黎各的公投结果并不具约束力，合并与否仍必须获得美国国会同意。在此之前，波多黎各已办过4次是否并入美国的公投，支持与反对双方势均力敌。在2012年的上次公投中，54%的选民希望改变，在公投第二题中，61%希望成为美国第51州，但有近50万人未针对此题作答，致使许多人宣称那次公投结果不具正当性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f4DOc/X7GPo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【波多黎各公投赞成成为“美国第51个州”】据美国全国广播公司6月11日报道，波多黎各岛公投赞成向美国国会申请“成为美国的第51个州”。波多黎各总督表示，在该州的不具约束力的公投中，赞成成为美国第51个州的投票占压倒性多数。 不过，美国全国广播公司消息称，在此次公投中只有23%的合格选民(elegible voters)参与了投票。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f3zVg/VFgDX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】联军狂轰ISIS叙利亚拉卡 传领袖巴格达迪空袭中身亡&lt;br/&gt;
据外媒综合报道，极端组织“伊斯兰国”（ISIS）首领阿布·巴克尔·巴格达迪（Abu Bakr al-Baghdadi）10日在叙利亚境内高强度的空袭中死亡。不过，此事尚未得到美英叙伊等国官方的证实。近段时间，美国主导的国际联军部队在IS所谓“首都”拉卡（Raqqa）和战略重镇摩苏尔（Mosul）进行最后阶段的进攻。6月10日，国际联军部队针对拉卡市内IS据点发动高强度空袭。不过，有分析人士指出，鉴于美英叙伊等国官方尚未证实此事，再加上巴格达迪多次成功从偷袭、暗杀和轰炸中逃生，目前无法百分百确定这名IS首领的死讯属实。但可以据此推断，近期国际联军的猛烈进攻确实给该极端组织造成重创。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f3s6b/khiWJ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wobazhangzhinming"&gt;@军事那点儿事&lt;/a&gt; ：叙利亚国家电视台播放了在空袭中死亡的ISIS领导人阿布·巴格达迪照片，6月10日，以美军为主的国际联军部队对拉卡市内“伊斯兰国”据点发动高强度空袭——纹身?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f3HIw/ttKZl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】川普再发推文：科米泄密内容比想象中更多 十分懦弱&lt;br/&gt;
周日早晨，美国总统川普在推特上指控联邦调查局（FBI）前局长科米（James Comey）外泄与总统会面的对话是懦夫行为。科米几天前作证陈述川普试图要FBI放弃与俄罗斯相关调查。川普周日发推特称：“我认为科米所泄露的比所有人想到的都要更多。完全不合法？非常懦弱！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0A1FyL/egP3Q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】假新闻？美国总统特朗普拒绝访英 梅姨震惊&lt;br/&gt;
英国《卫报》援引英国首相特蕾莎梅顾问的话称，美国总统川普推迟了原计划于2017年下半年对英国进行的国事访问，透露“川普不愿到英国访问，直到英国社会各界欢迎他到访为止”。川普在电话会谈中向特蕾莎梅表示，不愿到英国进行国事访问，直到英国社会各界欢迎他到访为止。美国总统称，如果英国可能发生大规模反对活动，则不愿意来访。该报消息人士称，川普和特蕾莎梅的电话会谈于“数周前”进行，美国总统的表态让“首相非常吃惊”。周日，英国首相办公室回应称，“我们不打算对这个私人电话内容的传言作出评论”，“女王对总统川普发出了访问英国的邀请，这个计划并没有改变。”白宫方面也称，有关特朗普可能推迟访问英国的消息与事实不符。白宫在声明中说，“总统对梅首相非常尊重，那个话题从未出现在通话中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0A1Lar/Ro5MC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】马克龙锐势难挡&lt;br/&gt;
一举当选国家总统一个月后，39岁的马克龙在法国国民会议选举首轮投票中又大幅领先。新总统马克龙所在的党将在下届议会中拥有压倒性多数。在昨天（6月11日）举行的国民议会首轮投票中，他新组建的取"不左不右"立场的政治运动-"共和国前进"党（前进党）首次参与国民会议选举便大幅度领先于其它政党。据法国内政部昨天（6月11日）深夜在巴黎通报，"前进党"及其选举联盟-"民主运动"（MoDem）获32.3%的选票，由此，在本周日的第二轮投票中有可能获得国民会议总共577席中的至少400席，远多于289席这一绝对多数。这意味着，与第五共和国1958年成立以来的历届前总统不同，马克龙在实施其所计划的改革方面可倚靠议会的广泛支持。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0A256F/Tv3KI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】“彩虹”斑马线
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为了庆祝“同志骄傲月”，华盛顿特区政府将室内多条斑马线涂成了“彩虹”色。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f36VI/d5yMx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】法国国民议会选举：或产生首位华裔议员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国国民议会选举首轮投票展开，代表“共和前进党”参与选举的陈文雄，有望成为法国首位华裔议员。8岁移民到法国、现年50岁的陈文雄祖籍广东普宁，是柬埔寨华侨，父亲是已故著名侨领、华人企业家陈顺源。陈文雄此前一直以独立身份从政，但此次代表“共和前进党”出选巴黎“第九选区”，选区覆盖巴黎第13和14区，是唐人街所在地，也是不少亚裔移民聚居地。陈文雄称：“长期以来，法国都是以多元文化著称的社会。但遗憾的是反映社情民意的国民议会中却一直缺乏华裔代表。”陈文雄认同总统马克龙提出的政纲，包括增加警力，一旦当选会倡议在学校开设中文课，加强中法合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0bWf2b/uMXEz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】加拿大里士满：拟禁止纯中文招牌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	加拿大卑诗省里士满市（Richmond）议会立法修改“店铺招牌规管条例”，要求招牌内容应包含加拿大官方语言英语或法语。这项法规将首当其冲对中国城强制招牌加英文或法文。 据报道，促成立法的导火线，是6月初网上热议的一段影音视频，在温哥华中国城华人超市的熟食柜台，一位坐在轮椅上的白人女子辱骂华人超市营业员不懂英语，并不断对周围的华人叫嚷，“这里是加拿大，如果你们不懂英语，就应该滚回中国去！这里是加拿大，法律规定你们必须说英语！”白人女子坚持，“加拿大法律规定，在这裡必须说英语。”引起种族歧视的争议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0bVFO6/ZzDIb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	事后，里士满市议会立法要求中国城将强制招牌加英文或法文 ，限制纯中文招牌， 法律专家认为，这一做法可能挑战在加拿大的言论自由。 里士满市人口约18.2万，其中华人占50%以上，是北美唯一华人人口比例超过40%的城市，市中心的街道两旁汉字招牌比比皆是，有各色风味的中国饭店、商店、超市、药店等，甚至还有观音庙。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0bVRsN/g8JOS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】美国25岁女老师涉嫌与3名学生发生性行为 被捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒报道，美国北卡罗来纳州，25岁的艾琳·麦考利夫（Erin McAuliffe）本月8日被拘捕，她被指控与3名学生（两人17岁，一人16岁）发生性关系，另有一项涉及未成年人的猥亵罪。目前她已被学校解雇，等待受审，此前则是数学老师。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0hUPI6/6Ueas.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】该来的总会来 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/usembassy?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@美国驻华大使馆&lt;/a&gt;：“期待着在我们的新家留下回忆！&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E6%90%AC%E5%AE%B6%E6%97%A5?from=501" target="_blank"&gt;#搬家日#&lt;/a&gt; ”。昨天，第一夫人梅拉尼亚·特朗普正式搬入白宫！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0qYGgz/F57tp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】台北101：看见台湾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	探讨台湾之美与自然生态的《看见台湾》导演齐柏林因续集勘景遇空难而身故，各界悲痛。台北101今晚于建筑物顶冠点灯哀悼，并于59、60楼的LED出现「看见台湾 永远的齐柏林 Green On」字样。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw07MgGX/141zRW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【24】历史：“推到这堵墙”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1987年6月12日，美国总统罗纳德·里根在东西柏林交界的勃兰登堡门前发表演说，庆祝柏林建城750周年。演说中最著名的一段是：“我们乐见改变和开放；因为我们相信自由与安全并行，人类自由的进步令我们更努力追求世界和平。苏联可以做一件很明显的事，一件大幅促进自由与和平的事。戈尔巴乔夫总书记，如果你要寻求和平，如果你要为苏联和东欧寻求繁荣，如果你要寻求自由：就到这扇门来吧！戈尔巴乔夫先生，打开这扇门！戈尔巴乔夫先生，推倒这堵墙！”里根在演说中的尾声说道：“不久之前，我从国会大厦──德国统一的体现──观望，看见围墙上以喷漆粗糙写的字──也许是一位年轻的柏林人写的，‘这堵墙会倒下。信念可成真。’对，这堵墙会在欧洲倒下；因为它抵挡不了信心，它抵挡不了真理，这堵墙抵挡不了自由。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvZV4gYn/PgSpt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】如果有人占了你的车位，不妨替他写一封悔过书。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0BP9rB/WpZZU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】人生就是这样的，在心碎之后，我们还得忍受一次又一次的悲伤。 ——卡勒德·胡赛尼 《灿烂千阳》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvZUslzW/GoQfx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 当IE上的一个网页加载出错，我会认为是IE的问题。当Chrome上的网页加载出错，我会认为是网页的问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	老公前几天打算买件像样的凉快衣服，我担心他把半个月工资都花出去，给他买了几件价格便宜的衣裤，他还以为很贵呢，这两天干活特勤快，也不和我吵架了，我要告诉他真相吗？不说了，他端洗脚水过来了，那些衣服在这里→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://shop100036231.taobao.com" target="_blank"&gt;https://shop100036231.taobao.com&lt;br/&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 15:42:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121812</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170611】在激荡的大历史面前，整个原上干净的只有那个傻子</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121788</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】估值1.5亿的金融八卦女被封 此前拟挂牌新三板
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继6月8日晚间毒舌电影、关爱八卦成长协会、严肃八卦等25个公众号被封后，6月9日晚间，又有包括金融八卦女等多个公众号停止服务。两个月前，金融八卦女刚宣布完成新一轮1100万元融资，估值1.5亿元。并暂定于今年6月申报新三板。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQy7woD/fKjyF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】全国已有20家银行暂停房贷业务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据证券时报10日消息，目前，全国533家银行中有20家银行已经停贷，未来时间会有新增银行暂停房贷业务。但是在政策框架内，不会出现过大面积停贷，影响到房贷市场的正常秩序。对购房者来说并非利好，可能增加购房者贷款难度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQXB7Xr/hLV4I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【个别银行首套房贷利率上调 房贷现状：要么贵 要么等】除了贷款利率比去年和今年年初显著上涨，北京地区各家银行的放款时间比之前普遍延长，不少银行甚至还要“额度排队”。有银行内部人士表示，“上级对我们的要求是，每个月房贷余额不能有新增。”对此，有中介支招，可主动向银行提出上浮贷款利率，要么可能就要苦苦等待了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】人民日报：中药注射液为啥被“黑”？ 不应限制基层使用
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中药注射液受限，是因为其安全性受到质疑。那么，中药注射液果真不安全吗？2015年全国药品不良反应监测网络显示，在发生不良反应的药品中，化学药占81.2%、中药占17.3%。与西药相比，中药注射液的不良反应率并不高。从用药原则来说，能口服不肌注、能肌注不输液，因为静脉注射风险最高，中药注射液也不例外。但是，中药注射液在临床上起效迅速，如果医生合理使用，病人获益大于风险。解决基层看病难、看病贵，中药注射液的优势不可替代。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQrj1pf/Tx5LT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】能源局原局长：特朗普被误导 中国不再建数百煤电厂&lt;br/&gt;
“特朗普被他的顾问团队误导了。中国承诺的2030年碳排放达到峰值，与可以在2030年之前再建数百个燃煤电厂，是两个完全不同的概念。”在6月9日于北京举行的“能源与气候变化”圆桌会上，国家发改委原副主任、国家能源局原局长张国宝如是说道。张国宝称，美国总统特朗普宣布退出《巴黎协定》的声明一开始便将矛头对准中国，譬如提出“中国到2030年前想排放多少就排放多少”，这是对《巴黎协定》的误读，是“特朗普衍生出来的含义。协定中并没有这句话”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQXASon/LLcxY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】大船集团航母工程临时党委赴延安开展“学延安精神”党性教育&lt;br/&gt;
6月9日，航母工程现场指挥部临时党委组织党委委员、所属党支部书记共18人到革命圣地延安开展“学延安精神”党性教育。此次赴延安学习培训，目的就是要切实履行好航母工程临时党委的使命和航母工程建造现场党建工作的主体责任，通过深入学习“延安精神”，结合航母工程实际，从提升科学化水平、创新和特色开展三方面出发，全面提升航母工程临时党委党建工作经验，为圆满完成航母工程任务提供重要的思想和政治保证。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQXAiqH/seOls.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】院士倪光南建议禁用Win10政府版 微软合作方回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，中国工程院院士倪光南发布专栏文章，表示对所谓面向中国定制的“Windows 10政府版”持反对意见，建议相关部门停止采购和使用。企业回应称，虽然国产系统在进步，但开放合作也是一条路。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQvxuAK/LFake.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】河北拆迁人员夜砸民宅被扎死 被拆迁者被判防卫过当&lt;br/&gt;
因未达成拆迁协议，河北永清县北曹家务村村民付奎生家常遭骚扰。2016年1月11日晚，当家中窗玻璃再次遭砸时，付奎生和儿子付金波将一名拆迁人员扎伤，送医后抢救无效死亡，父子两人被指控犯故意伤害罪。该起命案已于近日宣判。6月9日，该案法官证实，永清县法院认定，付家父子二人构成故意伤害罪，但属防卫过当，对付奎生免予刑事处罚，对付金波判处有期徒刑3年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQXAKBG/icsSe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】西安婚闹两男子被抓&lt;br/&gt;
近日“伴娘被男子强行摸胸猥亵”视频在网上传播，引发谴责。西安警方10日通报称涉嫌猥亵的两名男子已被调查，但由于和两名男子认识，伴娘并不打算追究两名男子的责任。经警方调查，6月3日上午11时许，伴郎胡某某(男，21岁)和陈某某(男，19岁)，在沣东新城斗门街办参与婚庆活动途中，在一辆婚车后排座位处，对伴娘进行搂抱、摸胸等行为，持续大约进行3-5分钟，被车内副驾驶座位上的人员拍摄。该视频经多个微信群转发，后被发布在微博上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQXABH3/A4LfB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】9年"限塑令"几乎名存实亡：大超市赚得钵满盆满
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	小商铺随便给，大超市从中赚得钵满盆满：手拎袋一律收费，连卷袋则转嫁到商品价格中，使"限塑令"沦为"卖塑令"。有些超市根本没准备环保袋，想装东西只能买塑料袋。还有些商家通过互联网+推广塑料袋，付款时扫码关注就能免费得袋。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQE1r8g/oX9ma.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】哈哈哈哈哈哈这个雨衣 
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/7e599c2fgy1fgg03ytuzzj20hs0etjsg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/7e599c2fgy1fgg03ztignj20hs0bujsc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/7e599c2fgy1fgg03zgietj20hs0buq3u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】莫斯科一男子扫射路人投手榴弹 致4死4伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6月10日，莫斯科当地晚间，在莫斯科市郊的克拉托沃村发生了恶性枪击事件，一名男子在私宅内用猎枪随意向路人射击，共造成4人死亡。随后在警方的抓捕行动中，该男子与警方再次发生激烈枪战，并投掷了多枚手榴弹，导致4名特种部队成员受伤。枪手在与警察交火过程中被击毙。当地人对记者表示，该男子曾在车臣冲突时服役，事发前与母亲住在一起，可能患有精神疾病。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQStjkn/cUGZo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】特朗普攻击卡塔尔资金支持恐怖主义
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间6月9日，美国国务卿蒂勒森召开新闻发布会，希望沙特和其他海湾国家放松对于卡塔尔的封锁，但就在蒂勒森全力化解的危机的时候，总统特朗普再度提升了攻击卡塔尔的言论。6月9日报道，特朗普在白宫会见了罗马尼亚总统克劳斯•约翰尼斯（Klaus Iohannis），随后在两人联合举行的新闻发布会上，特朗普猛烈攻击了卡塔尔是恐怖主义的“大金主”。而且特朗普还说，自己上个月访问沙特时，就知道中东各国打算对付卡塔尔了。特朗普说：“不幸的是，卡塔尔长期以来对于恐怖主义的资金支持，达到了一个非常高的程度（at very high level）。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQSsIwR/KFCU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普首次表态支持北约第五条款 遵守集体防御承诺】美国总统川普9日首次公开表态说，美国遵守对北大西洋公约（北约）第五条款有关集体防御的承诺。川普当天在与到访的罗马尼亚总统约翰尼斯举行的联合记者会上说，他领导下的美国政府遵守对北约第五条款的承诺，当北约盟友受到军事侵略时，美国将采取行动。川普当天再次强调，为了北约能有强大的防务能力，北约盟国应该遵守此前作出的提高各自国防预算的承诺，承担更多防务开支。在被问及美国是否同北约部分成员国一样视俄罗斯为地区安全和稳定的威胁时，川普回避了这一问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】蒂勒森呼吁沙特阿拉伯等国减轻对卡塔尔封锁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国国务卿蒂勒森在本周五一次公开讲话中就最近海湾局势，特别是由沙特阿拉伯领头的由该地区和部分非洲国家共9国所组成的非正式“反卡塔尔联盟”，以及这些国家通过与其断交，并进行多方面封锁的事件进行了表态。作为美国政府主管外交的最高长官，蒂勒森则呼吁希望上述国家能减轻对卡塔尔的封锁。他指出这一封锁行动会给美国在该地区打击恐怖组织“伊斯兰国”的形势带来阻碍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQStp8u/7VgpJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】被指多次“通俄”并阻止对川普调查 美司法部长将出面回应&lt;br/&gt;
美国司法部长塞申斯10日称，他愿意出席美国参议院情报委员会13日进行的会议，以回应被解职的联邦调查局局长科米于本月8日的有关指控。不过目前尚不知晓这次会议会以公开还是私下的方式进行。本月8日，科米听证会期间指控塞申斯可能与俄罗斯方面有过额外第三次的接触。CNN随后援引可靠信源的话报道称，美国会调查人员已经就塞申斯是否与俄方人员有过第三次秘密会晤展开调查。不过，目前调查人员还没有掌握第三次私下会面的有关情况。司法部对此也予以否认。听证会上，科米还表示，塞申斯曾阻止他和川普之间的交流。美众议院民主党领袖佩洛希已经公开呼吁塞申斯辞职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQStBrD/ZClbu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1689102343?refer_flag=0000015012_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@码饭&lt;/a&gt; &lt;a href="http://huati.weibo.com/k/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%A8%B1%E4%B9%90%E6%96%B0%E6%97%B6%E4%BB%A3?from=501"&gt;#川普美国政治娱乐新时代#&lt;/a&gt; 之开除科米。川普儿子朱尼尔（Junior）上fox news节目，刚刚确认他老爹告诉科米希望他能让弗林调查结束。而他老爹说这是谎言。父子俩能不能先对对口供啊。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQSsXbh/YJxxg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】没特朗普照样行！加州向德国表达愿意扩大环保领域合作的意愿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	没有总统特朗普，美国的气候保护一样继续。"环保先驱"加利福尼亚州州长本周出访中国后，现在又同德国表现出愿意扩大环保领域合作的意愿。联邦环境部长亨德里克斯（Barbara Hendricks）周五（6月9日）发表置评说，特朗普宣布退出巴黎气候协定之后，许多美国、城市和企业都表现出继续致力于气候保护的意愿。亨德里克斯将此视为一个"重要信号"。特朗普最多在美国总统的位子上坐8年。亨德里克斯说，"世界气候一定能挺过这8年。"加州州长布朗则表示，"特朗普宣布退出协定的决定，令公众更加意识到拥建立一个共同的、积极实施的气候目标的必要性。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQStUF0/11ENfV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】全美数十个城市举行反伊斯兰教法游行&lt;br/&gt;
全美数十个星期六进行了“反伊斯兰教法”（March against Sharia）的游行，该活动由主张反恐和维护国安的美国组织“为美国行动”（ACT for America），“为美国行动”总部位于维吉尼亚州，该组织向美国人灌输穆斯林给国家安全造成威胁的观念。伊斯兰教法也叫“沙里亚”（Sharia），包含了《古兰经》中的伊斯兰教传统，以及先知穆罕默德的教义。“为美国行动”组织称，“沙里亚”与美国宪法的理念不相符。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQStGpO/118CEx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	而有反对团体也在同一天发起游行抗议，指斥反穆斯林组织企图煽动仇恨。在宾州国会大厦前面，警方将参加反伊斯兰教法的60名抗议者对相同数量的反歧视伊斯兰抗议者分开。这些反歧视伊斯兰抗议者大都身穿黑衣上衣，举着“不要KKK，不要川普‘不要法西斯的美国”的标语。研究伊斯兰教法的大学教授塔科姆（Liyakat Takim）表示，很多穆斯林都没想过要伊斯兰教法取代美国法律，只有激进的极端组织才会这样想。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQStJHf/Aypww.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】美军协助菲律宾军队解放南部城市马拉维&lt;br/&gt;
根据美国驻菲律宾大使馆和菲律宾军方9日宣布的消息，美军特种部队向菲律宾军队解放南部被伊斯兰激进团体部分控制的城市马拉维的行动提供支持。菲律宾军方9日在一次记者会上强调，美军力量不参与战斗，只是提供技术和后勤支持。菲律宾总统杜特尔特虽然要让美国军队离开菲律宾，但显然并没有拒绝美军向菲律宾军队打击南部激进伊斯兰反叛武装的行动提供帮助。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQStwoW/q63XR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】澳洲拟建恐怖分子独立监狱：以防煽动普通监狱囚友走向激进&lt;br/&gt;
澳大利亚计划在当地一所高度设防的监狱内，兴建全国第一所专门收容恐怖分子的独立监狱，以防他们煽动其他囚友走向激进。新南威尔士省拟斥资4700万澳元，在古尔本高度设防监狱内另建一所迷你监狱，配备精良隔音及闭路电视系统等，严密监察在囚极端分子和前来探监的访客。此外，政府将把古尔本高度设防监狱的囚犯限额，由45人增加至75人，并向囚犯提供“去激进”的更生计划。新南威尔士省省长贝雷吉克莉安表示，政府深知激进主义对该国的监狱系统构成风险，这次的改善计划正是应对措施之一，反映政府严正看待有关问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQSteHd/bDfyz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】前副总统拜登侄女盗刷了友人的信用卡&lt;br/&gt;
前副总统拜登的侄女卡洛琳·拜登(Caroline Biden)此前因为盗刷别人的信用卡而被起诉，星期五，卡洛琳对被控罪行表示认罪，避免了牢狱之灾。检察官称，2015年4月5号和2016年6月24号，29岁的卡洛琳获得一名女性友人的允许，使用她的信用卡消费672美元，不过卡洛琳自行决定提高信用额度，并在药房里购买了11万美元的商品。星期五，卡洛琳与法官达成了认罪协议，对被控的重偷盗罪和轻偷盗罪表示认罪。 根据协议，如果卡洛琳支付欠款，并在未来一年中没有犯下其他罪行，她的主要罪名将会被取消，此外她将被判2年的缓刑，从而避免牢狱之灾。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQStO0Y/QiKwP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】英国学者低估工党大选得票率 电视直播吃书&lt;br/&gt;
马修·古德温是英国肯特大学政治与国际关系学院的政治学教授，还是英国皇家国际事务研究所的研究员，不久前刚出版了一本讲英国“脱欧”的书。这次大选前，他发“推特”说，如果科尔宾领导的工党能赢得议会下院650个议席中的38%、也就是247个席位，他将心甘情愿地吃下自己的新书。结果，工党赢了262个席位、占到了总议席数的40%还多。10日，坚持自己要言而有信的马修·古德温在英国天空电视台的节目中x直播“吃书”。马修·古德温在节目中说：“说实话，我很惊讶，科尔宾领导的工党居然还比我说的38%多赢了两个百分点。我说了，我要吃正在卖的这本书，两个百分点可相当了不起，而我是个言而有信的人，所以我现在要在这里吃书了。别管我，请继续你们的节目。”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQSswrT/10Wlce.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【21】1898年6月11日，清光绪帝颁布“明定国是”诏书，戊戌变法开始。戊戌变法是以康有为为首的改良主义者通过光绪帝进行的政治改革，主要内容是：学习西方，提倡科学文化，改革政治、教育制度，发展农、工、商业等。由于维新派的躁进与洋人的破坏，变法以失败告终。戊戌变法仅维持了103天，因此也称作百日维新。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvR1cJ0u/LAIof.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】73年后，小伙子终于回家了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纪念这位在帮助中国人民抗日战争中牺牲的英雄：Robert Eugene Oxford。他于1944年1月25日在昆明飞往印度航线中殉职，时年24岁。七十多年后，他的遗䠹被发现确认运回家乡。2017年6月9日，他的葬礼将在家乡乔治亚州派克县举行，家乡亲友流泪送行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvR6bIzm/13GCHC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/608467837?refer_flag=1005055010_"&gt;@战争特典铁血文库主编&lt;/a&gt;：“他们是一起来到巴基斯坦工作的，两人是朋友，关系很好。”她说，孟思丽和李欣恒与另外13名中国人在一家由韩国人开设的语言机构教中文，每个月工资3万卢比(约合人民币1971元)。有句说句，忽悠他们去的棒子该千刀万剐！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvR56mpi/Jsiru.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lifetimewb?refer_flag=1005055010_"&gt;@LTperspective&lt;/a&gt;：ISIS发布了一个视频，两名被绑架的中国年轻人倒在血泊里，身上都是弹孔。截止目前，包括巴基斯坦媒体都称两个年轻人是在巴基斯坦教中文。没有看到任何权威媒体提到像环球时报称的两个年轻人是被韩国人带去传教。中国这么多媒体，竟然没有一家报道两个死去的年轻人身份，家庭情况。外交部也是看报道才知道人已死。&lt;img alt="[失望]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0c/sw_org.gif" title="[失望]"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a href="http://weibo.com/u/6256117705?refer_flag=0000015012_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@冬山再起2017&lt;/a&gt; 感恩！首长们的信任和支持！红色二代前辈们的接见，范叔（李先念女婿）万阿姨（万里女儿），贺阿姨（贺炳炎女儿），谢叔（贺炳炎女婿），祝范叔寿比南山！坚持走红色道路。为武林打假，弘扬中国武术真精髓！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQVYUSY/Y3f6V.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fanweidejia?refer_flag=1005055010_"&gt;@范炜&lt;/a&gt; ：别傻了孩子，这岗位压根就不是为你准备的……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/3d5b0116ly1fgf7na08kij20qo11jq94.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/3d5b0116ly1fgf7na8n3rj20qo0xxgr9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lchun?refer_flag=1005055010_"&gt;@刘春&lt;/a&gt;：《白鹿原》为什么好？它无奈：一切好东西都会雨打风吹去，比如宗祠比如大家庭比如书院比如农耕文明；它无奈，新旧交替竟是如此的粗暴卑鄙丑陋血腥，人类文明的那一次变迁是温情脉脉的呢？它无奈，好人未必有好命，卑鄙是卑鄙者的通行证，白孝文当了县长，白灵被活埋，道德和理想总会被投机者战胜；它无奈：好人何尝不是罪人，田小娥一开始就毁在这些所谓的好人手里。坏人偶尔的行事，反倒成为幽暗历史的一丝光亮，比如田福贤；它无奈，在激荡的大历史面前，整个原上干净的只有那个傻子。是的，演的最好的，也是那个傻子。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvR2UwNb/AalUr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/corndog?refer_flag=1005055010_"&gt;@性感玉米&lt;/a&gt;：巨婴的几个显著特征：1.无法观察到事物变化的趋势，只有在自己亲身感受到之后才恍然大悟，那里知道已经是传导末梢了。2. 因为只有短时记忆，无法驾驭一个比较长的观察时间单位，只能以天，最多为周；无法以半年、一年的单位来看待趋势。3.即使吃过亏，即使是毅种循环，也没有建立自我的反省机制，导致同样的坑反复跳。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvR1Vnc7/EWa8b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】中国第一批股市操盘手今安在
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/633829fegy1fgh6hfx46hj20qo0zkjvz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】当你能念书时，你念书就是；当你能做事时，你做事就是；当你能恋爱时，你再去恋爱；当你能结婚时，你再去结婚。环境不许可时，强求不来；时机来临时，放弃不得。这便是一个人应有的生活哲学了。   ——罗曼 . 罗兰
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQo8ptC/wWJQ6.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/aeneasdido?refer_flag=1005055010_"&gt;@管鑫Sam&lt;/a&gt;：恐怖主义、恐怖组织、恐怖分子是反人类的，任何类似“不招惹他们的人就没事”或者“他们只针对某一群人”的言论都具有很强的误导性和伤害性。这比相信“希特勒只想要波兰”要naive得多。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 11 Jun 2017 15:27:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121788</guid></item></channel></rss>