<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 08 Mar 2018 15:08:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180308】如若未得伊相伴，纵是英雄也枉然</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129774</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】习近平在广东代表团参加审议 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	在最后的重要讲话中，习近平首先表示完全赞同宪法修正案草案，强调对我国现行宪法作部分修改，是党中央从新时代坚持和发展中国特色社会主义全局和战略高度作出的重大决策，也是推进全面依法治国、推进国家治理体系和治理能力现代化的重大举措。宪法修正案草案在形成过程中充分发扬了民主，集中了各方面智慧，体现了党和人民的共同意志。（新华社）
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/89b18b94/cfb32092.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【习近平：只要心中有党，民营企业的党建工作也大有可为】参加广东代表团审议时，听到黄建平代表介绍以党建文化引领民营企业文化建设情况的发言，习近平总书记肯定了他们的做法，表示民营企业搞党建不是一种形式的、功利的想法，要真正拥护党的理念，做到心中有党。贯彻执行党中央提出的新发展理念可以助推企业发展。他强调，对企业来说，构建亲清政商关系才是阳关大道。（央广记者马闯  新华社记者盛佳鹏摄）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/654ced53ly1fp4gefzvh5j21kw11xe82.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】“精日”分子挑衅民族底线 王毅怒斥：中国人的败类
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	外交部部长王毅回答记者提问。针对“如何看待近来‘精日’分子不断挑衅民族底线的行为”这一问题，王毅外长严肃地手一挥，怒斥部分“精日”分子的行径：“中国人的败类！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/45b63eda/4605e821.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】国务院扶贫办：2020年中国消除绝对贫困，相对贫困还会长期存在
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院扶贫办主任刘永富介绍，2020年中国将消除绝对贫困，但相对贫困还会长期存在，要通过打赢攻坚战探索经验，建立一套比较好的体制机制。刘永富介绍，到去年底，深度贫困地区贫困发生率超过18%的县还有110个，贫困发生率超过20%的村还有16000多个。各省一共认定了334个深度贫困县，这334个县去年底的贫困发生率是11%，而我们现在全国的贫困发生率只有3.1%，所以对这些地区还要加大工作的力度、投入的力度，要把这些地区的贫困坚决攻下来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/687e808f/b0fd2a7c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】税务总局副局长：紧盯美国后续减税政策 相机而动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国政协委员、国家税务总局副局长孙瑞标表示，美国减税方案落地后，欧盟、澳大利亚等多个经济体出台了应对措施，可见美国税改对世界经济影响之大，对中国也有影响。未来美国税改或导致资本向美国集中，贸易对美国有利，我国应该高度重视美国税改方案。他说，当前中国应该紧紧盯住美国后续减税政策细节，评估它对世界经济和我国的影响。然后根据中国实际情况出台应对措施，相机而动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c96717d4/8414073c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中国向非洲出口“塑料大米”？官方回应：闻所未闻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	十三届全国人大一次会议新闻中心举行记者会，农业部有关负责人就“实施乡村振兴战略，推动农业转型升级”的相关问题答中外记者提问。针对非洲媒体提出的“中国生产的‘塑料大米’出口到了塞拉利昂”的问题，农业部部长韩长赋表示，“中国的大米是安全的”。针对所谓的“塑料大米”，韩长赋称，“我是闻所未闻，我是农业部部长，我都没见过，绝无此事。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/95da69e9/11348db5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】潘石屹谈房地产税：二套以内不应该征收 房价将下降
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	SOHO中国董事长潘石屹向新浪财经表示，房地产税出台一定会影响房价，将导致房价和房屋空置率下降。“（房地产税）该减免的一定要大幅度减免，第一套房子绝对不能收，第二套房子也不应该征，三套、四套、五套以上房子的人多的是，赶紧去征他们的税。”潘石屹认为，房地产税的出台时间其实并不重要，只要有权威的文件、权威的人说出来，就会加快房地产税出台，也会影响市场，同时房价会下降，并影响人们对房价的预期。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7a956ce3/f9ef0de8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】人大代表呼吁将牡丹定为我国国花
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月6日，十三届全国人大一次会议河南代表团分组审议政府工作报告。全国人大代表、洛阳博物馆名誉馆长王绣提建议说，尽快以法律形式将牡丹确定为我国国花。这已经是她第二次提出该建议了。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/865d5d60/f2228c74.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】太极拳是骗人的？ 政协委员杨振河：完全可以实战
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家级非物质文化遗产杨氏太极拳传人、永年杨振河太极国术馆馆长杨振河表示，太极拳不能实战是“大错特错”。太极拳界有能运用到实战中的高手，不过“只有单传，自己的家里人，或者特别迷这个的，才可以传承。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/79d4237c/b9e1d3ae.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】证监会：富士康首发获通过，过会仅用36天
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/41995169/fb359209.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】申请信息公开无回音 林生斌起诉杭州消防局获立案
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	备受瞩目的杭州“保姆纵火案”被告人莫焕晶一审被判死刑，但四名死者的家属林生斌仍对现场消防救援情况存有疑惑。在多次提交信息公开申请未获答复的情况下，林生斌对杭州市公安消防局提起行政诉讼，并于3月7日收到杭州市上城区法院的受理案件通知书。此时距林生斌2017年12月25日第二次向杭州市公安消防局递交《信息公开申请书》已经过去72天，他在2018年1月16日曾收到回复，对方称决定延长答复期限15个工作日，此后再无回音。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9fbb07e1/efd5959c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】景德镇：民警抓赌遇阻，8嫌疑人落网
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，江西景德镇乐平警方在镇桥镇护里村抓赌时，遭到村民暴力抗法。有人向民警行凶，还有一民警被村民扣押当人质，要求交换赌徒。当地警方随后调集警力抓获8名嫌疑人。一名颈部受伤的警员忆述当时情况：“我们在现场抓获一个形迹可疑的人，我们就叫他到派出所接受调查，结果那个人还是要跑，当时旁边的人就起哄了，围着我们不让我们走。”警员续指为掩护同袍带走涉案人员带走，他与另一警员被围堵及殴打：“被他们全部用拳头打，用脚踢，把我按在地上打，还用我的衣服蒙到我的头。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b3f5d2f6/e3bff6d4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】日本台湾交流协会泼红漆 统促党：为台湾人出一口气
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据台媒报道，7日中午，位于台北松山区的日本台湾交流协会，门口招牌遭人泼红漆。据悉，泼漆人是中华统一促进党霸先党部主委陈清峰。他表示因不满台湾渔船遭日本舰艇攻击，而蔡英文政府的反应却是懦弱无能，因此特地从彰化北上泼漆，为台湾人民出一口气。目前，陈某已被警方带走调查。交流协会表示，对此事件感到相当遗憾，已联系台湾相关单位，希望能尽速查明真相。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9f04fdb8/cbeece1e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】文在寅会见五大党党首，指对朝鲜关系不宜过早乐观
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国总统文在寅7日在青瓦台与韩国五大党党首举行午餐会，期间就4月底两韩首脑会谈的促成过程，以及是否更改针对朝鲜的制裁等议题进行交流。文在寅认为，对两韩关系不宜过早乐观，也不宜悲观认为朝鲜方面的表态均为谎言。他还指出，针对朝鲜的制裁属于联合国安理会制裁以及美国的单边制裁，韩国政府无法单方面解除。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0c1b94d0/6012ca5c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美军太平洋舰队司令：美韩仍会联合军演
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本防卫相小野寺五典6日会晤美国太平洋舰队司令Scott Swift，双方就朝鲜半岛局势进行讨论。据《共同社》报导，对于是否于冬奥会后举行美韩联合军演，Swift上将称，军演的计划“并没有特别变化”。小野在会谈中也强调，为了让持续放弃核与导弹，实施美韩联合军事演习，与日美两国间的合作都十分重要，“持续施压很重要”。对此，Swift则呼吁，会持续加强美日两国与美日韩三国之间的合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/69a79aab/36769c11.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】韩国“MeToo”持续延烧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国反性骚扰运动“MeToo”持续延烧，多名女演员指控遭著名导演金基德强奸。其中一名匿名女星告诉首尔的MBC电视台，她几年前在一个偏僻乡村拍摄一部电影时，金基德假借讨论剧情，在酒店客房强奸她。女星也说，她也被拍摄同一部电影的男演员赵在铉强奸。金基德回复电视台表示，他只在两厢情愿下，才会同女性发生性关系。韩国法庭去年判金基德殴打一名女演员的罪名成立，罚款五百万韩元，相当于6000新元。但法庭以缺乏证据为由，判他性侵罪名不成立。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b2a113dd/9c2062bd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】杜特尔特兑现诺言：已招待4批次反恐士兵香港游
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾政府军去年在马拉韦市与恐怖分子激战5个月，成功收复这座穆斯林城市，总统杜特尔特承诺奖励士兵出国旅游，迄今已派遣4个批次。菲律宾陆军发言人Louie Villanueva说，上一批150名士兵于2月最后一周到香港度假，待了3天2夜，“机票、住宿部招待，还有零用钱，这是总统的承诺。”第1梯次是去年10月底，17个营的营长随同杜特尔特到东京访问，女兵则到香港；第2及第3批次都是到香港，但具体人数并未透露。Villanueva说：“士兵们留下了美好回忆，他们的士气高昂。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e23bcd06/e978d65b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【接受国际刑事法院审判？杜特尔特：等100万年吧】路透社报道，菲律宾一名律师告上国际刑事法院，说脾气火爆的杜特尔特19个月来用凶残手法向毒品宣战，让杀人成为“最棒的办法”。国际刑事法院上月表示已展开预审程序，厘清它们是否有司法管辖权，以及是否有反人类罪罪行。对此，杜特蒂在6日深夜的演说表示：“你们不能对我行使司法管辖权，100万年都不能。”菲律宾政府也表示，国际刑事法院没有立场介入，因为菲律宾司法与法律体制独立且有效运作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3855bf06/e74b92dd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】斯里兰卡爆发宗教暴力冲突，总统宣布七天紧急状态令
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	斯里兰卡近日爆发宗教暴力冲突，总统西里塞纳于6日宣布全国进入为期7天的紧急状态。5日，斯里兰卡中部城市康提1名僧伽罗族货车司机与4名穆斯林青年发生冲突，货车司机死亡；事件触发僧伽罗族的反伊斯兰情绪，暴力事件扩大至斯兰里卡中部及东部，数十间伊斯兰商店、房屋、清真寺等被梵烧或破坏。至6日，西里塞纳宣布全国进入紧急状态，并赋权军警严厉打击违法行为，尽快恢复国家秩序。斯里兰卡全国人口约2144万，其中近七成半为僧伽罗人，主要信奉佛教，而穆斯林则占总人口约一成。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/49736489/ed059a8b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【斯里兰卡政府指示电信业者封锁社交媒体阻止骚乱蔓延】斯里兰卡政府在中部城市康提发生宗教骚乱后，指示电信业者封锁Facebook等社交媒体，以阻止骚乱蔓延。当地官员说，这是一项临时措施，以防止骚乱者利用社交媒体散播反回教徒的情绪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/44d5130d/ef2cac64.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】无视罗兴亚人苦难 昂山素季被撤销埃利·维瑟尔人权奖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国大屠杀纪念馆7日表示，将撤销颁给缅甸实质领导人翁山苏姬有名望的埃利·维瑟尔（Elie Wiesel）人权奖，指控她几乎未阻止军方对罗兴亚穆斯林的种族清洗。昂山素季6年前因“她勇敢领导和伟大的个人牺牲，抵抗暴政和促进缅甸人民的自由和尊严”，获得美国大屠杀纪念馆的埃利·维瑟尔奖。但美国大屠杀纪念馆表示，在缅甸军方对少数族群罗兴亚人犯下“越来越多种族清洗的证据”下，她却不采取任何行动，因此要撤销她获得的人权奖。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e3dd1008/361ec19b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】川普将于周末前签署关税命令，会对加拿大和墨西哥豁免
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	白宫新闻秘书桑德斯7日表示，川普针对进口钢铁及铝材征收高额关税的命令，预计将于周末前签署，且基于“国家安全”考量，将会对加拿大和墨西哥豁免。桑德斯表示，不排除也将对其他国家豁免关税，但强调豁免情况会“根据具体国家进行个案分析”。据相关统计，美国钢材的进口国达100多个，其中进口量排在前10名的包括加拿大、日本、韩国等多个美国盟友，中国则为美国钢铁的第11大进口国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/26ba4c70/5a08dc4b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】钢铝征收关税方案将在本周发布 共和党107名众议员联名致信反对
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月7日，白宫新闻发言人称，总统川普将于本周末前签署对进口钢铁和铝产品征收关税的法案。同时，美国众议院筹款委员会公布了107名共和党议员的联名信，他们敦促川普重新考虑广泛征收关税的想法，避免对美国经济及其工人产生意外的负面影响。这份信件表达了他们对川普广泛征收关税可能会对美国就业、制造业以及消费者造成损害的担忧，而建议川普只应对不公平贸易者采取征收关税措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f0f5ba1f/d47a6c0e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】佛州高中枪手被控17项一级谋杀罪 面临死刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	佛罗里达州2月14日（情人节）制造斯通曼道格拉斯高中（Stoneman Douglas High School）大规模枪杀案的嫌犯尼科拉斯·克鲁兹（Nikolas Cruz）星期三正式被指控。克鲁兹共被指控34项罪名，包括涉及死者的17项一级有预谋的谋杀罪和涉及伤者的17项企图谋杀罪。他的公共辩护律师说，如果去掉死刑惩罚，他将认罪。如果检察官拒绝那一要求，该案就要进入审判程序。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/65bd91c7/44ee4c18.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】特朗普律师赢得仲裁，成人电影明星被禁言
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《华尔街日报见到的一份副件﹐美国总统特朗普(Donald Trump)的律师Michael Cohen上周获得仲裁人颁发的紧急令﹐临时限制前成人电影女演员Stephanie Clifford谈论其所称的与特朗普间发生的风流韵事。Clifford的律师Michael Avenatti周三表示﹐该仲裁令不具法律效力﹐因为其依据的保密协议无效。他还表示﹐Clifford未收到有关该仲裁程序的任何通知﹐也未获回应机会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/63bb2afe/061bae11.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】川普：白宫职位人人抢 幕僚：很难找人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国白宫首席经济顾问 Gary Cohn 6日宣布辞职，有报道称Cohn不认同川普重课钢铝关税，决定离开白宫。面对外界担忧白宫幕僚频频换人，川普回应：“每个人都想来白宫工作。”还说白宫每个职位都人人抢着要。川普6日在白宫与瑞典总理Stefan Lofven会面，双方会后一同举行记者会。会中川普提到，他喜欢官员之间发生“冲突”，借此听取更多不同意见。川普表示，白宫每个职位“都要从10名最顶尖的人之中选择”。但白宫幕僚私低下抱怨，白宫工作很难吸引到符合条件的候选人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8f0ac723/09da112c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】花公款搞外遇 女市长认罪下台
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国田纳西州纳纳什维尔女市长Megan Barry原是民主党明日之星，但她与前安全随扈主管闹出长达两年的婚外情、声誉大跌后，6日更坦承自己挪用公款、犯下窃盗罪，并宣布辞职，成为该市近百年来第一位在任期结束前离任的市长。现年54岁的Barry承认不当挪用逾1万元公款，以维系她与前任安全随扈主管Robert Forrest的桃色关系。6日在法官面前，她同意赔偿市库1万1000元，法官判她3年缓刑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fcca7708/a2fa7fe9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】英国警方：俄前特工中毒是被人使用神经毒剂意图谋杀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7日，英国伦敦警察局副局长 Mark Rowley 发表声明，公布俄罗斯前特工 Sergei Skripal 及其女儿在英国街头中毒倒下事件的最新进展，表示认定该起事件为使用神经毒剂蓄意谋杀的重大案件。此外，最早抵达现场的一名警员也出现严重情况，目前正在医院救治；另有两名在场警员出现轻微症状，包括眼睛发痒、呼吸困难。不过没有证据表明该起事件会对公众健康造成广泛影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/353820df/7b6c0e20.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】美国佛州参院通过法案，购枪年龄提高到21岁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	佛罗里达州参议院5日以20票赞成、18票反对艰难通过法案，规定购枪的最低年龄由18岁上调到21岁，多数枪枝购买需经过3天的等待期，且禁止出售可将半自动步枪改装成自动步枪的撞火枪托（bump stock）。这项名为《玛乔丽·斯通曼·道格拉斯高中安全法案》欲给予执法部门更多权力，以没收心智不健全或会造成威胁人士所持有的武器和弹药，并为持有枪械的校园治安警员和心理健康服务提供更多资金支持。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e4b92fd3/6bc69c7e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】维也纳街头发生随机砍人事件 4人重伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥地利维也纳市中心周三（7日）有人连环在街上持刀乱砍路人，至少4人重伤，凶徒仍在逃。据当地媒体报道，一名男子于当地时间7日晚上7时45分，在霍夫堡皇宫附近的普拉特公园（Prater Park）以利刀袭击多名路人，多人走避不及而受伤。警方发言人迈尔霍费尔说，目击者看到凶徒以利刀狂刺一名男子、他的妻子及女儿，三人送院后情况危殆。另有消息指，伤者均是年龄介乎40岁至50岁的女子。凶徒刺伤三人后，再于附近袭击另一人。有目击者称，凶徒当时已失去控制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/efaf4068/7bcd86f1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	事发后，大批手持突击步枪的特种部队抵达现场，警员则封锁案发地点调查搜证。警员及特种部队在现场搜捕凶徒，并呼吁民众暂时留在家中。受事件影响，维也纳其中一条地铁路线曾短暂关闭。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6e81f460/ab6b4f3d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】特斯拉电动卡车Semi首次上路送货
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特斯拉新款电动卡车Semi首次上路送货，将内华达州Gigafactory工厂生产的电池组运至加州弗里蒙特的特斯拉电动汽车生产厂。特斯拉首席执行长马斯克(Elon Musk)周三在Instagram上发帖，展示了即将驶离内华达州斯帕克斯工厂的两辆Semi。Semi去年11月发布，但预计2019年才会量产，2020年开始交付。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3d2a2cec/523fc014.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】可口可乐开酒戒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	成立百年来“滴酒不沾”的可口可乐(Coca-Cola)，要开酒戒了。近期，拥有近130年历史的可口可乐宣布，公司将首次涉足酒类饮料业务，加入日本日益增长的“Chu-Hi”气泡酒市场。此举被可口可乐一位高管形容为“我公司历史上独一无二”的举措，它无疑将使这家美国公司进入一个竞争激烈的市场，该市场目前由Strong Zero、Highball Lemon和Slat等日本品牌主导。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cb018226/d51442b3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】比尔·盖茨："几乎肯定"我们将经历又一次金融危机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上周盖茨参加了网站Reddit“随便问我（Ask Me Anything）”环节，当被问及是否认为美国会在近期再次遭遇另一次危机时，他的回答直接了当，“是的，很难说什么时候，但几乎肯定会。不过幸运的是我们已经完整经历了一次。沃伦（巴菲特）已经谈过很多了，他在这方面懂得远比我多。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e1089359/5f26df95.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	网友问：如何评价虚拟货币？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	盖茨答：加密货币的最大特征是匿名性，但对此的存在和发展表示悲观。长期持仓ICO和加密货币的投机风潮是超级危险的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	网友问：如何看待马斯克？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	盖茨答：我看好无人驾驶和电动车，电动汽车和自动驾驶汽车将是伟大的事情，但看不懂马斯克的Hyperloop，不确定Hyperloop的概念是否合理，而且保证安全很难。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】倒立的金拱门 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国加州林伍德市一家麦当劳的招牌“金拱门”被倒立了过来，从“M”变成了“W”。这其实是麦当劳为了庆祝国际妇女节而特地准备的。麦当劳首席多元化官温迪·刘易斯（Wendy Lewis）表示，颠倒的金拱门寓意“庆祝女性无所不在”，这是麦当劳品牌历史上第一次颠倒标志，以纪念世界各地女性的特殊成就。麦当劳还表示，他们将在3月8日这一天，将包括Twitter、Instagram等在内的所有线上账号头像，全部换成倒立的金拱门。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/37cb52f5/be1232bd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】Without HER, even HERO is 0 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E9%A5%B1%E5%97%9D%E4%B8%BD?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@饱嗝丽&lt;/a&gt;：如若未得伊相伴，纵是英雄也枉然。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e5657f06/0772a6f3.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2764626122?refer_flag=1005055010_"&gt;@毕竟&lt;/a&gt;:137亿年前宇宙诞生了，但在此之前呢？nothing！正看最新一集《Star Talk》，霍金谈宇宙起源：时间起点好比地球南极点，没有东西比南极点更南，所以大爆炸之前，什么也没有。然而今天是三八节，不如让时间回到两年前的霍金，当时他说：忘记黑洞和大爆炸吧，女人才是宇宙最大的谜！
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 15:08:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129774</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180307】爱的教育</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129745</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】财政部副部长史耀斌：会按照中国国情合理设立房地产税制度
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	财政部副部长史耀斌今日在记者会上表示，会按照中国国情合理设立房地产税制度。全国人大、财政部和相关部门正起草完善房地产税法律草案，总体思路是立法先行、充分授权、分步推进。史耀斌表示，全球房地产税有四个共性安排：按照评估值征税；房地产税都有税收优惠，但具体方式和水平不同；属于地方税，收入属于地方政府，用于满足教育、治安等公共基础提供；房地产税税基确定较复杂，需建立较完备的税收征管模式，才能征得到、征得公平。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ae025581/660a6a0a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【财政部：个税起征点会根据居民基本生活消费水平变化确定】财政部副部长史耀斌指出，这次个税改革有两大内涵：提高个税起征点，会根据居民基本生活消费水平变化确定，并提出提高起征点的政策性建议；这次个税改革增加了专项扣除，首选重点是子女教育、大病医疗，会根据实际情况具体确定专项扣除项目规模和数量。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【财政部：个税征税模式将改变】&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E6%8F%90%E9%AB%98%E4%B8%AA%E7%A8%8E%E8%B5%B7%E5%BE%81%E7%82%B9?from=501" target="_blank"&gt;#提高个税起征点#&lt;/a&gt;怎么提？财政部副部长史耀斌表示，要改革完善个税征税模式，将分类税制转化为建立综合与分类相结合的模式。比如将工资薪金、劳务报酬、稿酬等劳动性所得，作为综合所得合并起来征税。更好体现税收公平，调解收入分配。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【楼继伟：房地产税推出需解决众多技术性问题】全国政协委员、全国社会保障基金理事会理事长楼继伟表示，目前房地产税起草主要是全国人大预算工作委员会牵头做，房地产税这么长时间未推出面临挺多技术性问题，单单征管一项要弄清就不容易，税收征管法需要做相应修改。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】今年7月1日前取消流量“漫游”费
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	工信部副部长陈肇雄6日接受新华社记者专访时表示，工信部将推动基础电信企业加快开展套餐梳理和调整、系统开发和改造、测试和业务验证等工作，确保广大用户在今年7月1日前享受到这一红利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ff16f300/ca20a64a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】农业部部长韩长赋：转基因食品食用不食用 由消费者选择
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩长赋：“今天又谈到转基因，我想补充一个基本观点：转基因问题说到底是一个科学问题、法治问题。安全不安全，应由科学来承担。能种不能种，应该法规来处理。如果再加一句话，食用不食用，由消费者自己来选择。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c6d25fc/fe97ddc7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩长赋: 农民将是有吸引力的职业 农村将来会成为稀缺资源】农业部部长韩长赋表示，随着科技进步，随着产业发展，农民将是一个有吸引力的职业，我们要让农民从身份称谓回归职业称谓。将来农村人不仅可以享受城里人那样的公共设施、公共服务，而且还拥有优美环境、田园风光。农村将来会成为稀缺资源，会成为城里人向往的地方。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中国多党合作制度为世界政党政治的发展提供了中国方案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	民建中央主席郝明金6日表示，我国的多党合作制度厚植于中国土壤，创造了崭新的政党合作模式、政党关系和执政方式。有着集中社会各界智慧和力量办大事的制度优势。“我国多党合作制度的创新和发展，为世界政治发展提供了中国方案和中国智慧。”民盟中央主席丁仲礼也表示，中国的多党合作制度，不同于一党制，也不同于多党竞争制。因此，避免了万马齐喑或各党之间“为竞争而竞争”的问题，有利于参政党和执政党合作，有着独特的制度优势。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ab5e89d0/5390a727.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】发改委主任何立峰：“厉害了，我的国”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“我们还居于世界第二大经济体，这是非常不容易的。特别是增长幅度达到了6.9%，增量达到了8.35万亿元人民币,按照去年12月31日的汇率计算，相当于1.27万亿美元。这是什么概念?相当于人均GDP增量达到900美金左右。遥想上世纪80年代改革开放初期,我们党提出来到2000年的奋斗目标就是要实现人均国内生产总值800美元，我们现在一年人均经济增长就达到了900美元，这就借用现在热播的纪录电影名字，就是《厉害了，我的国》!”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7454020a/0cb2c4f8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国中等收入群体逾4亿人 居世界第一】何立峰透露，不完全统计，中国中等收入群体有4亿多人，位居世界第一，这为中国培育自己的市场，创造了越来越好的环境和条件。此外，何立峰介绍，去年，中国又超过了“两个一千万”，一个是城镇新增就业实现了1351万人，这在中国历史上是第一次；另一个是1289万贫困人口脱贫，这1289万贫困人口相对于过去来说是贫中之贫、困中之困，实现在现行标准下脱贫非常不易。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】全国人大代表刘小兵：建议制定财政法，不允许法外资金存在
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国人大代表、上海财经大学公共经济与管理学院院长刘小兵教授认为，当下有必要制定《中华人民共和国财政法》，这有助于让财政更好发挥国家治理的基础和重要支柱作用。财政专户存储收支所形成的资金、未纳入政府性基金预算的各种政府管理的基金和未集中的用于经营性用途的资金等不在法定的财政报告体系中，但规模相当大。例如，住房公积金、全国社保理事会管理的基金等一些具有较大体量的基金以及用于投资经营活动的国有资本经营资金等，绝大部分都不在人大立法所覆盖的范围内。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/885c4e11/75af6aa3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】北京卫计委书记方来英：有名的大医院要外迁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国政协委员、北京市卫计委党委书记方来英接受北京时间采访时，对北京大医院外迁及建设新院区情况做了介绍。方来英说，天坛医院新院今年要投入运行，同仁医院亦庄院区二期项目土建工程也将完工。此外，安贞医院的通州院区建设已经进入项目实施阶段。中央医院方面，北大医院的大兴院区正在走立项程序，北大人民医院通州院区的建设也在进行中。方来英表示，对于北京的医疗资源的调整和配置，不是简单的搬迁，而是根据北京人口的发展趋势，做出的整体的区域医疗规划。“历史上从来没有这样的阶段，有这么多的卫生建设项目。”方来英说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9f393402/7af78bb3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】清华教授孟安明：建议根据经济发展 合理上调大学学费
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国政协委员、清华大学教授孟安明指出，大部分高校的学费在每年4000元至6000元之间，低于许多幼儿园一年的学费标准。同时，国家对于高等教育的投入已非常巨大，随着物价上升，大学办学成本也在逐年提高，因此他建议国家应该建立合理上调大学学费的机制，根据经济发展状况，如GDP的增长情况和物价的上涨水平每年调涨3%左右。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9da40b5c/025ac459.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】人大代表皇甫立：绝不能让不良网游扭曲青少年价值观
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	江苏省淮阴中学党委书记、校长皇甫立同在提交的建议稿中表示，“有一些不良网游，不仅毫无顾忌地充斥着拜金主义、色情、暴力等内容，更是在游戏设计中虚构和扭曲历史，涉及到一些敏感领域，社会危害巨大。”“这类游戏不仅极大地伤害了中国新时代社会主义精神文明的建设，更在高度隐蔽地侵蚀着我国社会主义的核心价值观，成为新时期的文化毒瘤，需要全社会下大决心、花大力气、动大手术去根治这一社会公害。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4b4a06d2/9d46832f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】代表委员关注“精日”分子挑战民族底线：呼吁立法严惩
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国人大代表、苏州大学校长熊思东表示，“精日”分子、“精日”思潮，不仅是一小群人的事情，也不仅是一种思潮，更多的是对民族感情底线的重大挑战，是对人类共同价值观和理想的挑战。对于“精日”分子一而再、再而三地挑战民族底线，熊思东代表在谴责的同时认为，制定相关的法律法规迫在眉睫。行政拘留15天、道德上的谴责，这些还远远不够，应该上升到法律法规的层面，用立法来维护一个民族的感情底线、一个民族的精神底线，“用立法来让一些人不敢挑战，如果挑战，必定要付出更大的代价。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/61ade5e2/c3edce04.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】许家印：出台房地产税必须慎重研究
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国政协委员、恒大集团董事长许家印在全国政协经济界别小组讨论会上表示，房地产税可以对控制房价有作用，但或许起不到关键性作用。出台房地产税必须慎重研究，尤其是对于普通老百姓不能征收太多，增加税费负担。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3fa0882b/0b2c7b97.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】顺丰王卫：全世界的人都来内地，你为什么跑出去？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	17岁就从学校走进社会，亲手创造中国最大快递企业的王卫称他的创业成功心得就是一直用积极的态度看内地。他强调现在很多香港年轻人对内地有抵触情绪，甚至没有接触内地的人和事，就持有偏见以及抵触的态度，这是言之过早。王卫说，“西方再怎么好你要考虑和中国内地比哪的机会更多。内地有最多的机会，全世界的人都来，你为什么跑出去？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fdec0dda/57440dd1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】春节后深圳房租涨幅明显 最贵区域租金近百元/平米
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	春节过后，深圳房租普遍上涨。走访深圳罗湖、福田的多家中介机构了解到，多数片区的租金涨幅都在3%至10%之间。统计显示福田区2月租金为每平方米每月98.85元，环比上涨6.52%；其次为南山区，每平米每月96.58元；再次为罗湖区，每平米每月78.77元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f7852667/04056ded.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】亚马逊回应封禁部分中国卖家：被封卖家违反政策
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昨日，亚马逊卖家在亚马逊公司门口举横幅抗议。针对亚马逊卖家被封一事，亚马逊回应，被封卖家违反亚马逊政策，有任何疑问可与亚马逊卖家支持团队或账号经理联系。内部知情人士透露，封禁原因为刷单。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f86c31c0/7d4666c2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】《台湾旅行法》已送交白宫 最晚3月16日自动生效
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国联邦参议院2月28日通过《台湾旅行法》（Taiwan Travel Act，案号HR535），6日送交白宫，待总统川普签署成法律。就算川普没有签署，按照美国国会立法程序，最慢等到3月16日，法案也会自动生效，除非川普动用否决权。这项法案在参、众两院都是以无异议的方式通过，川普动用否决权的机率非常低。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0f1eebe9/d1eb209b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】提勒森展开非洲行 美国面对中国掘起
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国务卿蒂勒森今天启程访问非洲国家，目的地包括埃塞俄比亚、肯尼亚、吉布提、乍得、尼日尼亚。蒂勒森出访前曾提到非洲对美国利益的重要性，“我们国家的安全与经济景气，比以往都要来得与非洲息息相关”，蒂勒森上个月出访拉丁美洲时曾警告非洲国家说，中国对非洲的经济兴趣其实另有目的。蒂勒森表示，美国寻求与非洲国家建立伙伴关系、“鼓励良好统治”，但中国的手法是“鼓励依赖”。用“不透明合约、掠夺性贷款与恶质交易，使得非洲国家陷入负债泥沼”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/890ffc07/82de19de.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】韩朝4月底将在板门店举行首脑会谈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国总统府6日发布消息称，已与朝鲜就韩总统文在寅和朝鲜劳动党委员长金正恩4月底在板门店举行会谈达成一致。朝鲜向韩国派遣的特使团表示，准备与美国就无核化及关系正常化进行磋商，在对话期间有意冻结核与导弹试验。据韩国总统府称，朝鲜表明了朝鲜半岛无核化的意愿，称如果针对朝鲜的军事威胁消除且其体制能得到保障，则没有理由拥有核武器。双方还就设置首脑间热线、在首脑会谈前举行电话会谈达成了共识。朝方还承诺不仅是核武器、也不会使用常规武器来攻击韩国。总统府高官称，金正恩对于美韩4月起将实施和往年同样规模的联合军事演习一事表示“理解”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/870c25de/a7674d46.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【安倍呼吁警惕“金正恩的微笑”】主导对朝鲜实施制裁压力路线的日本，对于朝鲜所释出的善意仍感到警戒，日本首相安倍晋三表示：“不能被北韩微笑外交的眩目，而动摇了制裁压力方针。”安倍认为朝鲜在平昌奥运以来释出的善意、接见韩国特使团的“微笑外交”，有可能转移外界目光，而令制裁政策动摇。外相河野太郎则表示，朝鲜的态度转变、甚至能促成对话，正是制裁施压发挥成效所致。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f63af7a8/8deb122d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美国务院宣布对朝鲜进行新制裁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国务院发言人诺尔特6日发表声明说，美国将对朝鲜进行新的制裁。声明说，美方认定，一名朝鲜籍男子在马来西亚吉隆坡国际机场被使用化学制剂杀害。美国依据国内相关法律，对朝鲜实施新的制裁。制裁于3月5日起生效。美方没有公布具体制裁措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e85e8fbb/9273b8ed.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】俄罗斯：朝鲜不是遭核武攻击需保护的同盟国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯官方媒体俄新社（RIA Novosti）援引俄罗斯联邦委员会副主席乌马汉诺夫的话称，朝鲜并不属于第三国遭核攻击时俄国必须保护的同盟国。乌马汉诺夫表示，俄罗斯要从第三国核攻击中保护的物件国是通过条约与俄罗斯建立同盟关系的国家，其中包括集体安全条约组织（CSTO）成员国等国家，但俄罗斯并未与朝鲜签署相关条约。集体安全条约组织是前苏联国家的安全合作机制，成员国包括俄罗斯、亚美尼亚、哈萨克、白俄罗斯、塔吉克、吉尔吉斯六国。据俄方介绍，朝鲜即便遭到第三国核攻击，俄罗斯也没有义务对有关国家进行报复。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b5ca49b2/c6635434.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】俄国一工厂疑泄漏剧毒物质 女员工12天掉光头发
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，俄罗斯著名的飞机制造厂——别里耶夫航空制造公被曝有剧毒性物质泄漏，致使20多名员工的身体于2017年末开始产生不同程度的异常，甚至迅速恶化。其中一名叫茵娜的女子通过视频，向外界倾诉自己的可怕经历。她表示，12天内，她就失去了全部的头发。在进行毒性病理测试后，他们被检测出血液中含有大量“铊”。相关调查正在进行中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/56344764/79d9813d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】特朗普经济顾问科恩辞职 不满新关税举措
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上任不到14个月后，美国白宫国家经济委员会主席科恩周二辞职。尽管科恩提出了反对，但美国总统特朗普上周仍决定对进口钢铁和铝征收关税。科恩在一份声明中称：“很荣幸能够为我的国家效力，并实施令美国人民受益的促增长经济政策，尤其是历史性的税改获得了通过；很感激总统给我这个机会，祝特朗普和他的政府未来一帆风顺。” 特朗普称赞说，作为经济顾问，科恩工作出色，是“难得的人才”。特朗普表示，感谢科恩全心全意地为美国人民服务。白宫幕僚长凯利(John Kelly)称，科恩以杰出的表现效力于他的国家，发挥了他的技能和领导能力，帮助推动美国经济发展，促使历史性的税改获得通过。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/20b93d63/a610a49e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】不是高度复杂的电脑，而是纸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	总统川普星期二声称美国已经做好准备，如果俄罗斯企图干涉中期选举，华盛顿将强力反击。在同瑞典首相斯特凡・勒文（Stefan Lofven）举行的联合记者会上，川普说，“不管他们做什么我们都将反击，我们将强力反击，我们有非常强大的背景系统。”川普说，要用纸，“不是高度复杂的电脑，而是纸。”但除了制作纸质备份系统之外，川普的说法显示美国在对付俄罗斯干涉的策略很稀少，也没有具体内容。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/280ed963/01ea7068.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】奥斯卡“史上最低”收视率 川普：除了我就没有明星了？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	第90届奥斯卡颁奖典礼5日顺利落幕，但平均收视人次却只有2650万，创下有记录以来最低的纪录。对于此次奥斯卡的“惨烈”收视率，一向与好莱坞明星不对盘的川普6日嘲讽，本次的奥斯卡颁奖典礼竟然能创下历史新低的收视率，问题就在于“我们已经没有明星了”，当然除了你们的总统之外。随后，川普又在文末注记称“只是开玩笑的啦！”以一贯的“川普式幽默”，大大消遣好莱坞众星一番。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9d19b412/0cd52afc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【前成人电影明星就保密协议起诉川普】前成人电影明星Stephanie Clifford对川普提起诉讼，称川普的律师Michael Cohen强迫她在一份提供给《华尔街日报》的虚假声明上签字，该声明意在回应围绕她曾与川普有性接触这一说法的询问。起诉书中称，在《华尔街日报》得知这份保密协议并于1月份联系Clifford之后，Cohen使用了恐吓和胁迫手段，迫使她签署声明否认曾在2006年与川普有过性接触。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2db878e3/3fd177ed.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】罢工9天27万学生停课 美国最穷州老师终获5%加薪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国西佛吉尼亚州所有公立学校的学生已经有九天无学可上，因为他们的老师为了加薪问题正在举行罢工。好在周二州议会终于达成协议，同意给予老师们他们想要的加薪幅度。据了解，西佛吉尼亚州所有55个郡共有680所公立学校，老师约两万名，学生超过27万人。2月22日，由于不满意州长Jim Justice签署的下年度加薪2%的法案，教师们决定集体罢工抗议。这是该州老师1990年以来首次举行要求加薪的大罢工。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fda88ea1/ad091f1a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】媒体：欧盟将对美国征收25%报复性关税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在美国即将针对进口钢铝祭出关税措施之际，欧盟已准备好进行反制。据彭博社6日报道，据其看到的一份拟好的报复产品清单，欧盟执委会已提议对美国钢铁、服装、鞋类及部分工业产品征收25%的报复性关税。名单中还包括化妆品、游艇，摩托车，波本威士忌、稻米，小红莓及柳橙汁。一位孰悉此事的欧盟官员指出，这些被加课报复性关税的美国产品价值达28亿欧元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/59aea64c/6aff1a67.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】追求性别中立，德官员吁把国歌歌词“父国”改“家园”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德媒报道，3月8日妇女节来临之际，德国一名官员向外界发出呼吁，国歌《德意志之歌》歌词中的男性特定用语应去除。该官员认为，这样将利于德国实现性别平等，更加和谐。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c600607a/90c3c134.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】东古塔轰炸继续 30人因“氯气袭击”窒息
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/aljazeeranetwork?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@半岛电视台AlJazeera&lt;/a&gt;：叙人权观察组织称，自周一晚以来，已有超70名平民死于叙政府对东古塔的轰炸，载有人道主义援助物资的车队也因持续轰炸而未能将物资送达。该组织及叙民防组织“白头盔”还称，有至少30人在周一晚上出现窒息症状，疑似其所在居民区遭到了“氯气袭击”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/83b99abe/eb48d822.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】华人参选美国总统候选人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，纽约华人企业家杨安泽宣布有意参选美国2020年总统候选人的消息，备受媒体关注。如果成功当选，他不仅将成为美国史上第二位参选总统的华人。目前杨安泽的竞选广告、标语、网站以及全部上线。他表示，有意代表民主党参选。他也在去年11月，向联邦选举委员会（FEC）提交了书面申请。杨安泽以“人性至上（Humanity first）”为口号，认为“自动化可能给全人类带来毁灭”，并主张联邦政府每月给每个18至64岁的美国人发放1000美元的“自由红利（Freedom Dividend）”，让每个人都能够维持起码的稳定生活。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bf2eb97e/9dde9424.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】万豪点赞藏独员工被解雇 称从未受过中国问题的培训
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据报道，在社交网络上点赞“藏独”言论的万豪酒店集团员工已被解雇。报道称，被解雇的员工名为罗伊·琼斯（Roy Jones）今年49岁，为万豪集团运营社交媒体账号。该员工在接受媒体采访时表示自己已经想不起来是不是对那条“藏独”推文点赞了，报道称，该员工承认点赞这个举动是错误的，但“他从来没有想到，为万豪集团运营社交媒体账户这份时薪14美元的工作，会要求他了解全球政治。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1df65884/5df57e61.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】台教育部成语典竟拿航母形容女体 部长承诺下架歧视词
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台教育部网路成语典中的“航空母舰”解释中，竟出现以“形容女人身躯庞大”的用法，引发争议，民进党立委尤美女6日于立法院质询时关切此事，教育部长潘文忠也认为，这绝对不适切，会在未来两周内尽速全面修正。目前再进入教育部成语典中可发现，原本航空母舰的附录资料中写明“形容女人身躯庞大”，现则改成“戏谑女人身型庞大。多含贬义”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dd1ca8cd/fb1fe65f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】 马英九下乡看“失业部长”生活 一大早在市场“叫卖水果” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	前台湾地区领导人马英九卸任后人气升温，所到之处都受到热烈欢迎。前“文化部长”龙应台6日晚间在脸书PO照，马英九低调下乡到屏东拜访“失业部长”，早晨先到市场大啖大肠面线和肉羹，又到隔壁水果摊帮忙叫卖水果，让乡亲又惊又喜。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e72d4a91/a4150298.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】3月6日，为&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E9%A9%AC%E5%85%8B%E6%80%9D%E8%AF%9E%E8%BE%B0200%E5%91%A8%E5%B9%B4?from=501" target="_blank"&gt;#纪念马克思诞辰200周年#&lt;/a&gt; ，来自中国的巨型马克思雕像抵达德国特里尔。马克思于1818年5月5日在特里尔出生，并在这里度过了人生的头17年。这个巨型铜像是中国赠与马克思出生地特里尔的礼物。雕像高4.4米、重2.3吨，由美术家吴为山设计并完成，展示了一个正在思考的马克思。铜像将配上1.1米高的底座、竖在尼格拉门（Porta Nigra）附近的一个广场上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0d8dfe16/42429a7d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【33】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/gubuyan?refer_flag=1005055010_"&gt;@顾不厌&lt;/a&gt;：所有前东德国民都能去调阅有关自己的档案，这件事真是太有劲/刺激了… 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	（截图：《档案：一部个人史》）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/592044edgy1fp488gjw95j20qo0zkwm2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%9D%8E%E9%9D%99%E7%9D%BF%E7%9A%84%E5%8C%97%E6%96%B9%E5%A4%A7%E9%81%93?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@李静睿的北方大道&lt;/a&gt;: 有个非常有名的老作家，文革时坐牢，给妻子写了很多情意绵绵的诗信，后来八十年代妻子向他提离婚时才坦白，她是上头安排来和他结婚的，这么多年一直在汇报他的“动态”，我一直很佩服他高高兴兴活了下来，而且有了新的婚姻。
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2704878717?refer_flag=1005055010_"&gt;@去往加格达奇的夜车&lt;/a&gt;：反智潮流已将祸及子孙，人民医院，cnm!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/a1392c7dgy1fp39levz1ej20qo1bfwsq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/luvmuzik?refer_flag=1005055010_"&gt;@DC大叔&lt;/a&gt;：一刀未剪！《水形物语》3月16日在内地上映，已确认和北美版时长一样，据说后期加了泳衣 -
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/a67388a0ly1fp367987knj20rs13mniv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5605337037?refer_flag=1005055010_"&gt;@KoorFy&lt;/a&gt; ：爱的教育（新增回复版）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0067lqdTgy1fp3h8jdb3xj30u0855qv7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【37】大清国人人有病，愚昧之病。 被奴役着却以为自由着，从来不知道平等为何物，不知自爱且不懂爱人，一句话，奴才不知道自己是奴才。 四书荼毒生灵，五经钝化人心；三纲生产奴才，五常捆绑性情。这是文化之病。普天下之大众，食不能裹腹，衣不能暖身，而王爷大官骄奢淫逸，盘剥不止。这是经济之病。所有这些病症都是一个总病根，那就是政治之病：华夏四千年的封建专制。——《走向共和》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8d45ebcc/274a3a1a.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自己约的货,含着泪也要出来卖！你想要的裤子都在这里,SANMA原创春款男式直筒屌炸天的休闲裤！最后1天特惠价包邮费！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=565433777930" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=565433777930&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 07 Mar 2018 16:40:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129745</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180306】未经雕琢的美好和令人作呕的丑陋之间仅仅隔着一条恍若错觉的河流</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129705</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】政府工作报告起草组负责人：个税起征并不是越高越好
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	政府工作报告起草组负责人、国务院研究室主任黄守宏表示，确定个税起征点标准的法定权限在全国人大。要综合考虑各方面因素，相信在听取各方面意见、经过法律程序之后，会得到各方面都能够接受的答案。至于提高到什么样的水平，从老百姓角度讲肯定是希望越高越好，但是作为国家税收制度的重要组成部分，税制要继续坚持和完善，因此要找一个平衡点，并不是提得越高越好。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/66631927/dca36c2c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【证券日报：个税起征点将提高至何种水平？市场预期提至5000元】个税改革较为复杂，不是简单提高起征点就可以解决。个税改革历来是社会关注的热点，坚持“增低、扩中、调高”的总原则，即中低收入者少缴或免缴、高收入者多缴。市场普遍预期本轮个税起征点将提高到5000元。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】设国家监察委 杨晓渡：与纪委职责互补非超级权力机构
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	监察部部长杨晓渡称，拟设立的国家监察委和中纪委会合署办公，监察工作要接受共产党领导。杨晓渡强调，监察委不是一个超级权力机构。 日后，最高人民检察院的反贪总局和全国人民检察院的反贪系统加入国家监察委以后，中央纪委监察委机关和地方纪委的监察委机关总共增加了10%的人员。将来职权的行使，范围是有所扩大，但是职权的类型，基本上和过去党的纪律检查工作、国家的行政监察工作职权的方式大致相同，并没有太多扩权的行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6426dea5/8739410d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	提及纪委和监察委的职责，杨晓渡指出两者是互补的，互相有增强作用，但互相不能替代。纪委要按照党中央的要求，认真履行纪律检查的监督、执纪、问责的职责，而监察委按照监察法的规定，认真履行监督、调查、处置的职责。杨晓渡说，过去国家反腐败监督过程中有一个大的空白地带，就是对行使公权力的公职人员，这个监督没有跟上。党纪虽对党员干部的监督实现全覆盖，但过去的行政监察法只是对行政机关的工作人员进行监督，实际上除了党员干部和公务员之外，还有一个广阔的行使公权力的公职人员的地带，过去对这个地带的监督是缺失，通过这次国家监察法的审议，将对这个空白地带，通过监察法的授权，进行监督、调查和处置，用国家监察的方式把这个地带监管起来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0567c4c1/f73d68fd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】张志军回应“武统”：如果有人拆房毁田，我们有足够能力遏制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国台办主任张志军在两会“部长通道”上表示，目前两岸关系的形势更趋严峻复杂，两岸关系陷入政治僵局，对台工作也面临更多风险挑战。原因很清楚，责任完全在台湾当局这一方。他在回应有关民间“武统”声音高涨的问题时说，“我们有坚定的意志，有充分的信心，更有足够的能力来遏制各种形式的台独分裂行径。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3ca43c08/0747d2a3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【台总统府：台湾不是负面这一方】台总统府发言人黄重谚表示，在两岸关系上，台湾从来不是影响两岸关系负面的这一方，台湾致力于区域和平，维持两岸稳定的政策与立场一致。黄重谚重申，过去一段期间，政府依据国内民意和共识，致力和对岸维系关系、释出善意。国际上已看到台湾努力，努力维持两岸稳定、促进人民福祉，这也是两岸双方共同的目标。蔡英文总统多次强调，对大陆善意不变、承诺不变、不会走回对抗的老路，也不会在压力下屈服，维持两岸关系是两岸共同的责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e0c4ba3c/c700ea62.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】俞金尧委员提案：独生子女乃国家强制政策，养老问题理应国家承担
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《建议国家制定独生子女父母养老政策》《提案》指出，我国的老龄化进程在加速。在老年人口中，独生子女父母占了绝大多数。如今，国家不再继续推行一对夫妇只生一个孩子的政策，但独生子女的政策及其后续影响还将长期存在。《提案》认为，现实到了将以独生子女为特征的计划生育政策，从重在控制出生，到重在关怀养老的转变的时候了，“解决好占老龄人口绝大多数的独生子女父母的养老问题，也就基本上解决了一般层面上的老有所养问题。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8bff98b9/937ae44d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】姜洋回应“独角兽”回归A股：证监会负责修路 愿不愿意开车是市场的事
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	证监会副主席姜洋，对于“百度、腾讯等‘独角兽’回归A股目前来看是否并不容易”这个问题表示，“我们只负责把路修好，愿不愿意开车是市场的事。我们的任务就是修路。”关于时间表，他表示：“要看修什么样的路，修土路快得很，我们就按照政府工作报告抓紧修路。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ea6ce71d/a4b4a213.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】三大运营商集体表态移动网络流量降费：立即行动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月5日，李克强对2018年政府工作的建议中提及，加大网络提速降费力度，明显降低家庭宽带、企业宽带和专线使用费，取消流量“漫游”费，移动网络流量资费年内至少降低30%。对此，三大运营商集体表态，将立即行动、全力以赴。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/98e0e3b8/7c6f0e22.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】发改委拟提高城市申建地铁门槛：财政收入指标提高3倍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家发改委拟将申建地铁城市的财政收入、GDP、人口等门槛同时提高，其中财政收入门槛将提升至300亿元，是旧有标准的3倍。若按新标准，国家已批复建设规划的43个城市中将有包头、兰州等13个城市不再符合条件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8fb71a84/6c5da932.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】海南省委书记刘赐贵：绝不允许任何人炒房
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	刘赐贵表示：“一个是要把房地产的库存大量消耗，另一个是就是要堵住源头，不能够再批地了，有地的房地产商不能够再建了。我们要改变房地产一业独大的情况，（海南）确定了十二个产业，当然房地产业也是十二个产业之一，我们从今年开始保持10%的增长，它还是要增长，但是这种量的是质的提高基础上，（海南）取消了100平米以下房子。”“我们中部四个核心市县，全部取消商品房对外销售，其他市县也按照计划进行。我们还取消了2/ 3市县GDP考核，因为这些大部分都是靠房地产，所以这个政绩观，考核的指挥棒，也能够限制房地产。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/77d9e811/8169da21.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】二胎补贴多少才能拉动生育？梁建章：起步价2万亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	梁建章提出了诸多破解低生育率的建议：拨出2万亿财政补贴二胎家庭，打破学籍户籍限制，放开冻卵、代孕等辅助生育，给非婚生子合法待遇，将高考提前到16岁让女博士早日毕业等等。他表示，在一个大城市，每抚养一个小孩到十八岁，家庭负担可能就要上百万，上百万政府没法承担，但至少需要承担三分之一可能才会（对提升生育率）实质上有效果。总体（抚养到18岁前）来说，可能是20、30万的总体补贴，实际上是跟他百万的抚养成本，也就是30%左右的补贴。就整个国家来算笔账的话，可能也就是在两万亿左右。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4365341e/ff69b01b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】人民日报海外版：征收房地产税是确凿无疑的方向
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	如果说之前各界对于“要不要征收房地产税”还有争议的话，那么这次大会发言人张业遂无疑是释放了鲜明的信号——征收房地产税，已经是确凿无疑的方向。现在舆论最关心的问题已变为，什么时候收，以什么方式收。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3ab40c09/afc36bb3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】腾讯拟推视频游戏合同，家长和孩子可协商玩游戏时间
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	腾讯计划推出数字合同，家长和孩子能够协商合理的玩游戏时间。去年，外界批评学生为玩腾讯的一款游戏而忽视学习。马化腾称，根据提议的功能，孩子可以用做家务或学习成绩达到一定的水平交换玩游戏时间。马化腾表示，孩子们可以请朋友见证合同的签订。而另一方面，广州大学副校长于欣伟呼吁政府建立网络游戏分级机制。于欣伟是全国政协委员。于欣伟称，一些网络游戏已成为新型鸦片，毒害青少年的成长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/acd6b116/922e6dbc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马化腾：微信全球月活跃用户首逾10亿】马化腾5日在“代表通道”上透露，在刚刚过去的春节，微信全球月使用活跃用户数首次突破10亿大关。马化腾表示，中共十八大以来，中国经济增长品质不断提升，尤其是互联网和科技领域，发展更为迅猛。全球十大互联网企业中，中国企业已占4名。马化腾说，未来，他希望用科技创新推动改革开放进一步发展，自己所处的粤港澳大湾区在“一带一路”建设中扮演更加重要角色。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/88060728/3af6c2f7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】老板电器四天市值蒸发百亿 多位高管家属“精准减持”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自2月27日起，老板电器迅速杀跌，在2月27日和2月28日连续跌停，3月1日跌幅收窄，下跌1.94%，3月2日再度下跌0.18%，四个交易日股价下跌10.4元，市值蒸发达98.7亿元，抹去了公司过去一年的全部涨幅。记者注意到，2017年四季度，老板电器多位高管家属提前撤退，其中公司董事长夫人减持了180万股，套现金额近亿元。对于公司股价快速跌停。老板电器董秘办工作人员表示，主要是公司业绩没有达到一些机构预期，导致机构集中抛售，并非存在重大未披露的负面信息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8e42a2e8/d46aa4c8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】阿里音乐和网易云音乐宣布达成版权互授合作
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6日上午，阿里音乐与网易云音乐共同对外宣布，双方达成音乐版权互相转授权的合作。此次阿里音乐和网易云音乐的携手合作，目的是希望共同探索音乐平台如何建立起更加良好有效的网络音乐版权授权、合作和运营模式，为广大用户更好地提供音乐作品和服务。据悉，未来双方将继续保持合作互动，不断为用户提供更极致的服务。此前，网易云音乐与腾讯达成音乐版权战略合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ce0d41d1/7f908392.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】二手车限迁将全面取消：多地已发文 进入全面攻坚阶段
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国二手车交易在近年来快速增长，但却算不上全面流通。一辆二手车能不能迁入一个城市，不是看有没有人买，而是看这辆车符不符合当地的迁入政策。这一局面在今年有望得到彻底扭转。日前商务部新闻发言人高峰表示，2018年商务部将继续推动全面取消二手车限迁政策。据了解，2018年1月初至今，太原、大同、大连、宜昌等多地已发文取消二手车限迁政策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/91167ef1/4cca889a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】贵州村民用牛粪填补房屋漏洞：没有积蓄 无奈之举&lt;br/&gt;
3月4日，在贵州紫云县猴场镇，村民梁开江用牛粪填补自家的百年房屋。梁开江说，因为房屋板壁漏风，冬天吹风很冷，用牛粪填上以后暖和一点。这么做也是无奈之举。家里没什么积蓄，所以一直没建新房，老房子只好先用牛粪“装修”。 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c1a20af/ae8d4d1b.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【16】金正恩与韩国特使团共进晚餐
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	金正恩与夫人李雪主5日晚间在朝鲜劳动党总部金达莱馆，亲自设宴款待韩国特使团一行10人，金正恩胞妹金与正也在席上。这是韩方人士首次访问朝鲜劳动党总部。青瓦台发言人金宜谦说，双方从5日下午6时起在朝鲜劳动党总部金达莱馆会面并共进晚餐，时长4小时12分钟。另一名青瓦台高官向记者表示，特使团与朝方的面谈结果并不令人失望，特使团返回后将公布具体内容。就“韩朝是否达成一些协议”的提问，该官员给予肯定的答复。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/facdf1a6/8976a466.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据悉，特使团与金正恩就半岛无核化问题进行磋商。对于双方是否讨论如何实现无核化，该官员表示，双方应该讨论了该问题。据了解，双方还就韩朝领导人会议相关事宜达成了协议。对于会面与晚餐持续4个小时之久，青瓦台一位人士表示，双方想谈的事情可能较多，双方当天进行了足够的沟通。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/62dae533/04c731a2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】遭韩政治明星性侵 女秘书：我受到#MeToo鼓舞挺身而出
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	被视为韩国政治新星的忠清南道知事安熙正，卷入性侵女秘书的丑闻，6日闪电下台。安熙正去年曾与文在寅角逐在野党共同民主党总统候选人的党内提名。他于女秘书金智恩出面指控，过去8个月间四度被迫发生性关系后的数小时，宣布辞职。现年52岁已婚的安熙正在脸书上贴文承认行为不当，并表示将停止所有政治活动：“我觉得对大家很抱歉……尤其对金智恩深感抱歉，她因为我而受苦。”他还补充说，他的办公室先前称两人之间的关系是两厢情愿，并不正确。他说：“我为自己的愚蠢行为寻求原谅。这全是我的错。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fb4fc066/345b8ad5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这桩性侵丑闻的受害者金智恩5日在晚间黄金时段上电视，公开指控安熙正自去年6月至今年2月间，4度性侵并多次性骚扰，地点在两人出差的瑞士和俄罗斯等地。她说周二就会提告。金智恩表示，她决定站出来是因为安熙正2月还持续性侵她，即使#me too运动1月底在韩国已如火如荼展开。她说：“我本来没勇气挺身而出，但后来受到#me too活动鼓舞。”她指出，因为两人权力不对等，很难在为安熙正工作时拒绝他的要求，她很害怕上电视之后会发生什么事。她在受访时流泪表示：“我最怕的人是安熙正知事。我觉得今天之后可能会消失不见，上电视是保护自己的少数方法之一。我希望我的同胞能保护我。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/55edb2fe/ecd5ff97.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】川普坚持对钢铁和铝制品征收关税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普周一表示，美国不会改变立场，将对进口钢铁产品征收25%的关税，对铝制品征收10%的关税。川普总统对钢铁和铝制品施加关税的决定导致他所在的共和党内成员以及美国贸易伙伴的强烈批评。分析人士警告说，这些关税将伤害很多美国盟友。美国众议院议长保罗·瑞安和和其他共和党议员正在试图让川普总统改变这个主意。瑞安说，关税将伤害消费者，因为这会使得公司必须将产品价格提高，这将弱化去年通过的税改方案对美国经济带来的好处。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	保卫美利坚 保卫美国钢铁 美国第一 &lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E6%8E%A8%E7%89%B9?from=501" target="_blank"&gt;#川普推特#&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/57d70c84/991b89f8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【欧盟欲提高关税报复美国 除钢铁还有牛仔裤威士忌】欧盟委员会将于3月7日召开会议，商讨如何应对美国提高钢铁和铝进口征税额度的方式。据美媒报道，现有方案显示，欧盟同样也将对从美国进口的农产品、钢铁提高关税，此外也或对从美国进口的主要商品，包括牛仔裤、哈雷摩托车、波本威士忌酒等主要商品提高关税。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】阿萨德：政府军一推进，西方才想起来“人道主义”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	叙利亚总统阿萨德日前针对西方谴责发表讲话，称决心将东古塔的反恐作战进行到底，人道主义疏散将与反恐作战行动一同进行。同时，政府军继续在东古塔加强攻势，解放了东古塔东部大部分市镇和农村地区，反政府武装势力已经被压缩到一个狗型口袋。他还表示，只有当叙利亚军队在推进时，西方才会想起来“人道主义”。他同时否认了西方关于政府军使用化学武器的指控。他强调说，这样的指控只是作为一种勒索的手段和攻击叙利亚军队的借口。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b1e40f9f/f4c8180d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】欧洲法院裁决Facebook跟踪非社交网络用户违反隐私法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	比利时法官裁决裁决，Facebook通过部署cookies和社交插件等技术跟踪世界各地用户的做法违反了隐私法。法庭称，Facebook未能清晰的说明它收集的用户数字活动数据是如何使用的。如果社交巨人未能遵守法庭命令停止跟踪比利时网民的浏览习惯，Facebook 将面临最高1亿欧元或每天25万欧元的罚款。Facebook对裁决表示失望，称它将会上诉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/54c03d20/e8609af7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】新晋奥斯卡影后弗兰西斯·麦克多蒙德参加派对时奖杯被盗，嫌犯是47岁的特里布莱恩特，他是在颁奖典礼后惯例的州长晚宴中，从影后所坐的桌子上偷走了小金人。偷完还相当的得意忘形啊。在派对上与小金人愉快地自拍，亲吻奖杯，并要求附近的人向他表示祝贺。。。后来多亏了一位摄影师和安保人员抓到了小偷，找回了小金人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0486d5a6/cc12039b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	47岁的小偷泰瑞·布莱恩特（Terry Bryant）被控重罪，已经遭到警方逮捕。布莱恩特在当地时间周一早晨4点被捕并送往监狱。他现在面临最多一年的监禁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ff3f3957/c86ea8ee.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/be1a4832/e7653458.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】获英国庇护的俄前特工 接触不明物质后昏迷病危
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	受英国庇护的俄罗斯前情报员斯克里帕尔（Sergei Skripa）6日因为接触不明物质而病况危急。据英媒报道，66岁的前俄罗斯情报局上校斯克里帕尔及另一名33岁女子周日被人发现在英格兰西部索尔兹伯里 （Salisbury）在商场内一处晕倒，大批警员接报到场调查。两人现正在深切治疗部留医，情况危殆。警方指，两人身上没有明显伤痕，怀疑曾接触不明物质。当局派出穿上保护衣的人员，到两人到过的地方消毒，而两人所到医院的急症室也要隔离。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/10aa8234/bf3e8c49.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	已退休的俄情报人员斯克里帕尔被控为英国做间谍。俄罗斯称，英国军情六处支付斯克里帕尔10万美元的报酬，取得在欧洲卧底的俄特工身分，这些情报是他1990年间还在职的时候分次提供。斯克里帕尔任职俄国军事情报总局，1999年退休时的官阶是上校，接着到外交部莫斯科办公室服务直至2003年，后来从商。2006年，斯克里帕尔被俄罗斯军事法庭裁定叛国罪成监禁13年，2010年，俄美达成交换间谍协议，斯克里帕尔获英国庇护。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】NASA在地外行星上发现大量水资源 距地球约700光年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国航空航天局(NASA)日前发现一颗名为WASP-39b的地外行星富含大量的水资源，该行星距离地球约700光年。据研究人员介绍，WASP-39b除水资源以外还有重金属物技等，其土壤的水分量是土星的三倍。据悉，虽然这颗系外行星质量与土星相当，但在许多其他方面有很大不同。比如，它白天温度为776.6摄氏度，夜间也几乎同样热，因此被科研人员亲切地称为“热土星”。研究人员表示，太阳系没有这样的行星，但这个发现可以提供对系外行星的新见解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c1476d5/5c4aa363.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】亚洲共享单车折戟欧洲市场
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	香港企业 GoBee 在其共享单车遭到大规模盗窃和破坏之后，于上月底表示将退出法国各城市，而就在不久前该公司刚刚宣布退出意大利市场。欧洲被誉为骑行中心，也是自行车的历史发源地。欧盟委员会的数据显示，有8%的人口每天使用最多的出行方式是骑自行车，包括摩拜、ofo、oBike 和 GoBee 在内的亚洲大型共享单车初创企业都将目光瞄准了欧洲城市，寻求在濒临饱和的国内市场之外的地方实现增长。这些获得了大量风险投资资金的公司在伦敦、巴黎、布鲁塞尔、曼彻斯特、慕尼黑、苏黎世和马德里等城市推出了共享单车。但这些投放遭遇了从物流、监管到破坏、盗窃以及大规模损毁等问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/453961b3/6b095cd4.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】原籍中国58岁Mick Davies 被取消新加坡公民身份
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	原籍中国的58岁新公民Mick Davies今天因触犯移民法令被取消新加坡公民身份。内政部今天下午发布文告表示，Mick Davies原名兰世立，在2002年取得新加坡公民身份。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4a6bbe95/71bec8a8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/2368711070" target="_blank"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;: 微软创始人之一的保罗-艾伦近年从事深海寻找沉船。 昨天又有重大发现， 在澳大利亚附近海域3千米深水中他的团队发现了美国二战中被击沉的航母“莱克星顿号”。日本鱼雷和深水炸弹在1942年5月8日击沉该舰， 舰上200多官兵葬身水下，2000多人被救。是战史上第一艘航母对航母作战中被击沉的航母。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d611e797/0bccc274.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d6e33107/e3074792.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/14b3f4ab/a31cf549.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1689102343?refer_flag=1005055010_"&gt;@码饭&lt;/a&gt; ：虎妈概括的美国少数族裔在美国的兴衰归结为成功的三种性格特质：“第一，优越感情结, 也就是自认为自己是特殊的，比别人优秀的；第二，不安全感, 总认为自己做得还不够好；第三，是控制的冲动。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蔡美儿的《虎妈战歌》和《三重包裹》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4369f736/8d70da38.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】芒格对老师和家长提出的建议：“你们想揠苗助长，但这不是好办法。请再说一遍。如果你想要传播你的价值观的话，你已经说出来了，你已经赢了。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	好好生活，做一个让人尊敬的人，完成他人对你的合理期望。言传身教，如果你获得成功的时候，你很容易成为别人的榜样，但如果你没有的话，你就要继续努力。如果你想成为别人的榜样，你就不能失败。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/73e4c7f6/000bad89.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/2728415062" target="_blank"&gt;@我们1班王悦微&lt;/a&gt;: 是这样吗？批改中的我陷入了思考&lt;img alt="[费解]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/3c/moren_feijie_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[费解]"/&gt;&lt;img alt="[费解]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/3c/moren_feijie_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[费解]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/a2a04f56ly1fp2vx3vzowj20zk0qojz5.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/xia1205?refer_flag=1005055010_"&gt;@夏阿&lt;/a&gt;：我也做过老师，教过小孩子，教过大孩子，虽然只教画画，但我也说一些别的。我最常说的核心就是——摒弃集体与群体，意识自己首先是人，是独立的个体。维护自己个体的独立，同时意识到别人跟你一样，都是个体。爱自己而不伤害他人就行了。对其他的虚幻崇高奉献的“爱”一概保持距离。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4fd643bf/1842016a.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/foxshuo?refer_flag=1005055010_"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;：在时间线上同时刷出小学六年级那篇惊绝动魄的作文段落和高一学生举报在课堂上批评公有制的老师致其停职的内容，连着看下来颇有浑然天成的戏剧性，时代就是如此嘲弄世事，未经雕琢的美好和令人作呕的丑陋之间仅仅隔着一条恍若错觉的河流，谁也预料不到各自将会踏上怎样澄澈或是污浊的风景。
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 06 Mar 2018 17:22:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129705</guid></item></channel></rss>