<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 07 Jul 2017 16:10:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170707】太后，这船名...它有点不吉利啊</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122470</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】遭遇洪涝灾害湖南宁乡因灾死亡、失联等人员44人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者7日从湖南省宁乡县举行的2017年防汛抢险救灾情况通报会上获悉，据初步统计，全县受灾人口81.5万，占全县人口的56%，全县派出12个救灾核查组，累计核实因灾死亡、意外落水溺亡、失联人员共44人。 6月22日以来，宁乡发生了历年同期历时最长、范围最广、雨量最多、强度最大的强降雨，遭遇了宁乡有水文、气象记录60年以来最为严重的自然灾害。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNF8UZP/medium.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	【长沙一微信公众号被控发布洪灾谣言，两名管理人员被行拘】7月1日，湖南嘉业互娱网络科技有限公司微信公众号“策乱谈”发布了一篇题为《长沙大汛！全城告急！7月1日最新图片 视频大合集！》的文章，文章中“长沙某农行被水淹飘钱”、“宁乡县黄材镇决堤”等图片、视频均为不实信息。该公众号文章发布后，阅读量达到580余万。7月4日，高新区警方根据《中华人民共和国治安管理处罚法》第二十五条第一项之规定，对该公众号运营管理人员徐某鹏（男，42岁，湖南长沙人）、孙某汀（男，32岁，湖南衡阳人）分别处以行政拘留七日的处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNFaSN9/yw7io.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】保监会：商业险将成为个人养老主要承担者
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	保监会5日举行记者会，相关负责人就《关于加快发展商业养老保险的若干意见》进行了解读。《意见》提出，到2020年使商业养老保险成为个人和家庭商业养老保障计划的主要承担者。对此，保监会相关负责人表示，这也就意味着商业养老保险在退休后待遇中的比重要增加。另外，《意见》明确，个人税收递延型商业养老保险试点要在今年年底前启动试点。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNSS15I/gNt5N.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】国家统计局：去年基尼系数为0.465，我国城乡居民收入差距不断缩小
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家统计局7月6日发布统计报告说，党的十八大以来，我国城乡居民收入持续较快增长，收入差距不断缩小。2016年，全国居民人均可支配收入基尼系数为0.465，比2012年的0.474下降0.009。同时，城乡收入差距持续缩小。2016年城镇居民人均可支配收入33616元，比2012年增长39.3%，实际增长28.6%，年均实际增长6.5%。2016年农村居民人均可支配收入12363元，比2012年增长47.4%，实际增长36.3%，年均实际增长8.0%。2016年城乡居民人均可支配收入之比为2.72（农村居民收入=1），比2012年下降0.16。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNF9bDE/NACUf.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【4】广电总局通知：重要宣传期禁播古装、偶像等娱乐剧种
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为迎接十九大，总局电视剧司日前发布《通知》，遴选出了第二批推荐播出参考剧目名单，其中迎接党的十九大召开参考剧目11部，庆祝建军90周年参考剧目6部。供全国电视台尤其是各省级卫视选购播出。《通知》要求中央电视台和全国省级卫视要精心筹备，率先垂范。有条件有能力的重点省级卫视频道，在宣传期间要优先在黄金时段安排播出推荐的重点剧目。《通知》强调，宣传活动期间，各省级卫视频道原则上不得安排古装剧、偶像剧等娱乐性较强的电视剧播出，确保与整体氛围相协调。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNF9ieB/XJiGl.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【5】外交部敦促印度：立即撤回所有越界部队
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	外交部发言人耿爽6日表示，印度打着所谓“保护不丹”的幌子，为其越界侵犯中国领土“正名”，企图制造洞朗地区争议，阻止并牵制中不边界谈判进程。再次敦促印方立即将所有越界边防部队撤回边界线印方一侧，以免发生更严重的事态，造成更严重的后果。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNFbjt5/4rSGz.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：吞并锡金胁迫不丹，印度霸权该终结了】中国应该带动国际社会支持不丹恢复外交主权，确保不丹的意志主导该国的国防，印度与不丹的一些现有协议严重违背不丹人民的意愿，属于不平等条约，应当废除。中国也应重新考虑我方对锡金问题的态度。尽管中国在2003年以后承认了锡金被印度吞并的现状，但这不是不能调整的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNF9Pis/sq9Xb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/3198720857?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹小明律师&lt;/a&gt; ：外交部终于说出“侵犯领土”几个字，一支外国武装部队侵入中国领土并且住下来了，外交部天天抗议印度军队越境要求撤出，这是一支武装部队不是香客，明明是入侵却不敢说。昨天外交部发言人终于说了“印度打着保护不丹旗号侵犯中国领土”，把印度军队当烧香客看待是原则错误！入侵和越境在适用主体上有本质区别，除非你不主张那块地是你的领土！ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】“呼格案”办案人冯志明获刑18年 已被“双开”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，内蒙古高级人民法院对冯志明案二审判决驳回上诉，维持原判。去年10月，呼伦贝尔市中级人民法院一审公开宣判呼和浩特市公安局原党委委员、副局长冯志明受贿，巨额财产来源不明，非法持有枪支、弹药，贪污案。数罪并罚，决定执行有期徒刑18年，并处罚金人民币110万元。目前冯志明已经入狱服刑。此外，记者还从内蒙公安机关和呼和浩特市市委获悉，“呼格案”专案组组长冯志明已被开除公职、开除党籍。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNFai6z/UhRP3.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【7】新华社再次撰文痛批王者荣耀：毫无责任感
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一家企业，一种游戏，如果只想着赚钱，身上没有责任和道德的血液，不去谨小慎微地衡量可能的社会影响，注定是跛足的，注定走不远。如果设计的时候少点儿功利心，少点儿急切的赚钱冲动，多一点儿责任意识，流淌一点儿道德血液，就会在设计起点上多点儿防沉迷安排。保护未成年人的防沉迷设计，应该成为每款游戏的道义门槛。暴利诱惑下的选择，最能检验一家企业的三观和血液中的社会责任含量。这关系到的不仅是一款游戏的社会评价，更关系到一家企业的公共形象，一个企业，如果利润中有不道德的成份，注定不会成为真正让人尊敬的企业。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNFanCa/EEhPg.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【8】乐视网董事长贾跃亭辞职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6日晚间，乐视网发布公告，贾跃亭辞去公司董事长一职，同时辞去其他相关职务，退出董事会；辞职后将不再在乐视网担任任何职务。 乐视网公告发出后，乐视超级汽车官微同时发布公告称，即日起，贾跃亭先生将正式出任乐视汽车生态全球董事长一职，全面负责汽车融资、全球化管理团队搭建、公司治理、产品研发测试及生产保障等方面工作，率领乐视汽车生态继续按照既定战略，实现变革百年汽车产业的梦想。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNJfPbS/Zl2m4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昨日刘强东公开支持贾跃亭：祝老贾和乐视早日度过难关，然而..今天又默默删掉了…
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNFaMUm/cRBoB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/cpcw?refer_flag=1005055010_"&gt;@电脑报&lt;/a&gt; ：【读图】万能的淘宝..
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNF9UV6/y87xL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】蚂蚁金服被指收集超过其需要的信息
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蚂蚁金服旗下从事消费信贷业务的 “花呗”被指过度收集用户信息。花呗根据《网络安全法》等法规要求修改了《花呗用户服务合同》，明确了信息收集的范围，引发争议的是第四条（如下图）。有律师认为，“花呗” 的合同存在涉嫌违反《网络安全法》的地方，也即关于 “不得收集与其提供的服务无关的个人信息”。在业内看来，“花呗”作为蚂蚁金服旗下的一款消费贷款产品，其《产品合同》所列举的搜集信息的范围已远远超过贷款范围。律师认为，“花呗”在这里的规定实际上使用了 “概括授权” 的方式，即要求用户一次性授权服务商可以帮用户做一堆事儿。但实际上，用户的主观意识往往想不到这么多情况，却稀里糊涂地授权了。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNFbdY9/khIN0.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;div style="width:700px;"&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-format="fluid" data-ad-layout="in-article" data-ad-slot="3671934867" style="display:block; text-align:center;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;  (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】人民日报：“精神返祖”事件频出 教育责任十分重大
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有些人虽然生活在21世纪，但头脑却停留在史前阶段，体现出幼稚、愚昧、偏执的思维特征，是典型的“精神返祖”现象。分不清愿望和现实，分不清事实和情感，分不清因果律和相关性，缺乏反思和质疑的能力，容易偏听偏信。而最可怕也最可悲的是他们一旦信了就特别执着，哪怕面对铁证如山的事实，也绝不会承认自己的理念或认识有错。“愚病难医”是精神返祖现象的重要特征。虽然科学技术不断进步，但知识并不会像生理特征一样可以通过基因遗传给后代，每一代人都必须向前人学习才能继承前人的文明。一旦传承这个环节出了问题（不管是前人未尽到教育之责，还是后人没有尽到学习之责），人就会返祖。因此，要治疗精神上的愚昧，教育的责任十分重大。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNFauib/sHoSo.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【11】环球时报：中国社会要立好规矩，维系宽松氛围
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最近几年，立规矩不力的单位和责任人有不少受到处理，我们相信，今后没有在立规矩同时用心保持相关领域活力的做法和表现也会受到纠正，因为社会的宽松氛围是这个时代的重要资产，同为保持中国社会前进的宝贵品质。 所以要警惕以加强社会活力的名义而对规矩、尤其是对政治规矩的阳奉阴违，同时也要反对认为社会宽松氛围不重要，甚至制造了社会紧张气氛也在所不惜，而且将其当成一种“政治正确”来行事。在实践中，前一个问题比较容易识别，而后一个问题有时能制造“立场坚定”的错觉，产生慢性危害。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNFb6YE/WOtiF.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a href="http://weibo.com/sickipedia?refer_flag=1005055010_"&gt;@英式没品笑话百科&lt;/a&gt; 感恩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNegxP/qmOKM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】“太后，这船名...它有点不吉利啊。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNF9pf5/kWA6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】文在寅：愿在条件具备时会见金正恩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	正在德国访问的文在寅再次向朝鲜释放和解信号，他指出，只要条件成熟，迎来可转变韩半岛紧张局势和对立局面的机会，愿意随时随地会晤朝鲜劳动党委员长金正恩。文在寅表示，愿把朝核问题、《和平协定》等韩朝所有关切摆在对话桌上与朝方进行一揽子讨论。他说，重要的是迈出第一步，期待朝方勇下决断。他强调， 韩国新政府将继承金大中、卢武铉政府时期的努力，更积极勇敢地主导半岛事务，构建持久和平机制。不希望朝鲜政权垮台，不谋求吸收统一。文在寅指出，缓解军事紧张、恢复互信是当务之急，敦促朝鲜停止开发核武，重启对话。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNeUij/cYlhN.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【15】驻韩美军司令向朝鲜发出警告
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据英国《金融时报》，驻韩美军司令警告平壤，他的部队已准备好投入战争，此举升级了朝鲜半岛紧张局势。与此同时朝鲜声称其新型远程导弹可携带“大型核弹头”。陆军上将文森特·布鲁克做出这一严峻声明之际，美韩在韩国东海岸外进行了联合导弹演习，而就在此次演习几小时前，华盛顿和首尔均证实朝鲜的声称，即朝鲜已成功试射其首枚洲际弹道导弹。“自我克制是一个选择，眼下它是止戈与战争的唯一屏障。”美韩部队在演习期间发射了一波“精确打击”导弹。朝鲜5日在官方媒体上庆祝此次导弹试射，引述金正恩话称，这是在“美国鬼子”的独立日节日送给他们的“礼物”，“能携带一枚大尺寸重型核弹头”。分析人士认为，如按标准弹道发射，这枚火箭可能会打到阿拉斯加。由于美国总统特朗普和朝鲜领导人金正恩的好战言辞，该地区已经处于高度紧张状态。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNg19s/In2Wj.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【16】乘船归顺的5名朝鲜人实为平壤科学家一家人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月1日，乘坐小型渔船越过东海北方界线表明归顺意愿的5名朝鲜居民，经证实为平壤出身的精英科学家一家人。另外，朝鲜全权负责对韩工作的祖国和平统一委员会（祖平统）出身的一名女性于近日脱北入境韩国。 韩国政府消息人士5日表示：“毕业于平城理科大学（相当于韩国科学技术院），在平壤担任工程师的A某携儿子、儿子女友、弟弟家两人一起脱北。据了解，A某的儿子和女友也是毕业于平城理科大学的精英人士，他们一家都住在平壤。”据悉，在金正恩掌权之后，他们对朝鲜体制产生了怀疑进而决心脱北，他们在逃往江原道元山后购买了一艘小型渔船。据某对朝消息人士称：“在朝鲜出海需要取得海上出入证等，耗时费力。这也表明A某一家为归顺做了长期且周密的准备。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNirsM/FELd2.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【17】成千上万人上街抗议G20峰会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	的示威者周四在汉堡上街游行，抗议即将召开的20国集团峰会，其间与德国警察发生冲突。美国总统川普当天下午会晤了德国总理默克尔。在此期间，数千人聚集在历史性的汉堡鱼市，与警方对峙。有些人丢掷瓶子。警方以高压水枪、胡椒喷剂和警棍回击。汉堡警方预计，峰会期间总共会吸引来10万多抗议者，其中大约8千人被视为欧洲左翼暴力活动的常客。汉堡历来是左翼反资本主义抗议活动的中心。抗议者阿尔玛·旺德说：“在如何管理全球危机这个问题上，唐纳德·川普真的是有象征意义。他算是象征着我们的敌人。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNhfAM/My5BF.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【汉堡僵尸大军】德国主办城市汉堡将迎来年度G20峰会，但迎接各国领袖与代表的，却是大批的僵尸。 眼神空洞的殭尸身涂厚重的灰色黏土，毫无生气地漫步于汉堡街头，在抵达中央广场后，“僵尸”们突然将身上的黏土甩去，露出黏土外套内色彩缤纷的衣服。灰色的黏土，象征著备受箝制的社会，生活在这个社会里的人，因失去信念而不再团结，只专住于自身的利益，而忽略周遭其他人的温暖，以及这社会的需求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNi3Et/9hwDj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这场名为“1000 Gestalten”的艺术表演，除了是在呼吁大众不要对政治冷感，有如待宰羔羊，被动等待掌权者带来改变，也同时是对资本主义的无声抗议。在“1000 Gestalten” 的网站上，这批艺术表演者指出，他们想通过具有感染力的影像提醒世人，在资本秩序崩坏的年代，“最终能整救我们的不是户头裡的钱，而是他人的伸手帮助。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNgz0Y/1sPkT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】波兰总统夫人绕过特朗普 先与美第一夫人握手
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间7月6日，在波兰访问的特朗普又闹了一次“握手笑话”。特朗普与波兰总统握手后，主动把手伸向波兰总统夫人。谁知，波兰总统夫人却无视特朗普，先与美国第一夫人握手，特朗普的手停在半空中，场面非常尴尬。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/ichthy?refer_flag=1005055013_"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt; Meanwhile in Poland
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fly1fhaldlxmb2g20b40d67wi.gif"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fly1fhaljnhnvwg20b508khdt.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】俄罗斯可能干涉美大选、也可能是其他国家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普6日承认，俄罗斯可能干涉了2016年的美国总统选举，使他得以胜选。不过，其他国家也可能参与其中。特朗普在波兰参加记者会时说：“我简单地说，我认为很可能是俄罗斯，也可能是其他国家。我不会具体地说，但我认为很多人参与其中。”特朗普还指名道姓地批评其前任奥巴马，称其在阻止俄罗斯干预大选的问题上没有做任何努力。“原因就是，他以为希拉里会当选。如果他当时想着我会当选，他早就好好努力（阻止俄罗斯干预大选）了。所以，现在的问题是，为什么从去年8月到11月8日的大选日，他什么都没有做？” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNgPBL/5JahG.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【20】特朗普抵汉堡参加G20 先见默克尔
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普周四下午从波兰飞抵汉堡，并立即前往大西洋酒店（Atlantic），与默克尔进行了约一小时会谈。随同前往的还有特朗普总统的女儿伊万卡。德国政府发言人在会谈后表示，双方谈论了朝鲜、中东以及乌克兰问题。德国外长加布里尔和美国国务卿蒂勒森也参加了这次会谈。加布里尔表示，双方的会谈气氛“友好而开放”。在一些外交政策上有许多共识，但是在贸易话题以及气候保护上，德美之间还存在很大的分歧。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNgf8e/M4ioB.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【21】川普政府每天泄露一个机密
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普一直指责媒体泄露机密，却查不到政府内部的泄密管道；而参院6日公布的一份报告指出，川普政府正面对媒体串联式的泄露机密，情况“令人担忧”及“史无前例”，已对国家构成威胁。这份题为“国家机密：媒体雪崩式的泄露机密怎样损害国家安全”(State Secrets: How an Avalanche of Media Leaks is Harming National Security)的报告长24页，是由共和党主导的参院国土安全及政府事务委员会撰写，并已提交给司法部长塞辛斯。报告比对了从1月20日川普宣誓就任到5月25日共126天，媒体泄露机密的情况，指出川普政府面对每天泄露一个机密，根据奥巴马2009年签署的行政命令，这些机密都属于危害国家安全。报告又比对了奥巴马及布什上任126天时的情况，指出媒体泄露机密“多了七倍”。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNiUJL/uq0Rx.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【22】共和党和希拉里在推特上开撕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	共和党全国委员会推特账号发布了一个民主党政治领袖承认奥巴马健保的错误的一串剪辑。每一条推特都声称民主党人没有自己替代的健保方案。这些推特还要求这些政治家，比如桑德斯和沃伦提出他们的修正方案。同样，希拉里也被问到她要如何修正奥巴马健保。共和党关于希拉里的这条推特截取了2016年希拉里在活动中提及奥巴马健保的片段，这条推特写道:"我们必须修复坏掉的部分。你的方案在哪里，希拉里克林顿？" 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNflCc/HA1eE.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	作为回应，希拉里发送了她2016年团队的网站链接，这里面有许多关于她健保方案的细节。包括了扩大保险的覆盖面，降低药价，打击保费上涨等等。除了链接外，希拉里的推特中说“在这里，包括了很多激进的条款，比如如何才能不把2300万美国人从保险中剔除。你们可以随意使用。”国会预算办公室预估，众议院共和党提出的奥巴马健保的替代方案会导致2300万美国人无法继续享受健保。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNfz08/rqaMD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】法国内政部长：半年内已阻止7起恐怖袭击
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在恐怖攻击威胁下，法国实施紧急状态已20个月，虽遭人诟病限制公民自由，但也有其成效，法国内政部长Gerard Collomb 6日于CNews电视台受访时表示，“自年初起，已经阻止7起本可能造成许多死伤的攻击计划”，因此有必要延长紧急状态。他举例说，警方于4月总统选举前，在马赛逮捕两名男子，他们当时正准备针对一场政治集会发动攻击，若不是在紧急状态的措施下，警方无法循线逮捕他们。在紧急状态下，警察拥有更大权力，可限制集会游行，也可扩大搜索、限制可疑份子的行动自由。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNf7xr/lUxtY.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【24】普京可能将以独立参选人身份参加总统选举
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	接近克里姆林宫的消息人士透露，2018年俄罗斯总统大选中，普京作为执政党“统一俄罗斯党”候选人参选的可能性不大，他可能会以独立候选人身份参选。分析人士认为，普京不代表任何党派独立参选，有助得到更广泛的民众支持并加强国家团结。俄罗斯法律规定，总统候选人可由政党推举或独立参选。“统一俄罗斯党”方面的消息人士称，目前该党没有讨论推举普京参选总统问题。报道称，普京一直避免与“统一俄罗斯党”过于亲近，而是对外显示他是“所有人的总统”。如果普京以独立身份参选，他可能会于年底前在“全俄人民阵线”论坛上或在某个围绕民众展开的活动中宣布参选。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNeJK6/rIaL.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【25】美国开始打击出资偷渡孩童入境亲属
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普政府推出号称为“浪潮行动”的目的，在于查明并逮捕雇用走私蛇头把无人护送的未成年人偷渡进入美国的出资人。这个行动和前总统奥巴马的政策背道而驰，当时数以万计的孩童为了逃避洪都拉斯、危地马拉和萨尔瓦多的帮派和毒品暴力，偷渡进入美国，被安置在全国各地的所谓赞助家庭，通常是他们在美国的父母和近亲，他们照顾这些孩童，并帮助他们在移民法庭争取合法身份。川普政府的新政策是要逮捕为偷渡出资的亲属。移民执法局发言人莎拉表示，移民局的目标是打断并粉碎跨国犯罪组织和偷渡人口贩子使用的非法途径，但妇女难民委员会则表示，政府在利用孩童作为诱饵，摆明了要惩罚父母，阻拦他们保护自己的孩子。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNfN8w/pEK1o.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【26】“委内瑞拉暴力的名字就叫尼古拉斯·马杜罗”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马杜罗支持者周三冲击委内瑞拉反对派控制的全国代表大会，袭击全代会代表，将几百名人质扣押在大楼里长达9小时，至少造成12人受伤，其中包括5名全代会代表和工作人员。武装人员后来撤出了全代会大楼，但是把大楼包围起来。委内瑞拉国民警卫队在附近巡逻，但是没有采取行动，驱散枪手，解救大楼里的人质。全代会主席博尔赫斯表示，数月来的政治和经济危机让街头抗议时有发生，而且经常会引发亲政府和反政府两派间的暴力冲突，已经有近100人丧生。他说：“委内瑞拉暴力的名字就叫尼古拉斯·马杜罗。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNdPdj/15DQzz.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【27】打压宗教自由 土耳其将教会收归国有
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	土耳其总统埃尔多安日前通过宗教事务局，强行将50间教会收归国有，其中还包括设立已长达1600年的加布里埃叙利亚东正教修道院。对于政府的作法，加布里埃修道院基金会上月在一份声明表示，政府的作为已违反了欧洲人权公约和土耳其宪法保障的财产权，也公然无视于1923年土耳其独立建国后的“洛桑条约”关于国家对少数族裔和宗教礼拜空间的保护。此外，德国、美国的学者官员也出面关切，表示安拉卡政权扼杀多元文化的问题，已不容国际社会忽视。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNiFwV/pcPWU.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【28】伊拉克：摩苏尔仅剩不到300名ISIS成员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伊拉克军方5日表示，ISIS武装份子目前在摩苏尔的领地不断缩小，被困守在旧城区靠近底格里斯河西岸的狭小地带，守备战力也只剩不到300人。伊拉克特种部队军官Sami al-Aridi表示，已经将ISIS武装份子逼到离底格里斯河岸仅剩250米的地方，将有可能在6日完全收复摩苏尔，不过里面仍有许多一般百姓在其中，每推进百米，就会有超过1500人逃离，其中不少是逃脱战场的ISIS士兵，他们刻意将胡须剃掉，混在妇女与小孩之中。 眼看长达8个月的摩苏尔大战即将终结，伊拉克总理阿巴迪已经向伊拉克军即将取得的“巨大胜利”进行祝贺，还将举行为期1周的庆祝活动。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNhQPJ/4vMlK.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【29】美国西雅图飞北京航班有人强闯驾驶舱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间6日晚，从美国西雅图飞往北京的达美航空公司129号航班，在出发不久后被迫返航。返航的原因是因为有人试图进入驾驶舱，并攻击了机组人员，事故造成了一名机组人员和两名乘客受伤。目前该航班已经安全返回了西雅图塔科马国际机场，并且得到了安保人员的接管，肇事者已经被控制。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNFazRo/KUgRQ.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【30】特斯拉将在澳大利亚建造全球最大的锂离子电池
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特斯拉)已与法国可再生能源研发公司Neoen进行合作，在南澳大利亚州建造全球最大的锂离子电池。这个容量为100兆瓦的电池将配套有Neoen运营的一个风电场。特斯拉创始人马斯克(Elon Musk)正在南澳大利亚州首府阿德莱德，他将与该州州长Jay Weatherill一起宣布细节。特斯拉将负责建造这个电池，Neoen拥有99个涡轮的风电厂所发电力将储存在这里。按照马斯克与该州政府的协议，如果特斯拉无法在该电网连接协议签署后100天之内交付电池，那么特拉斯的这个电池将无法收取任何费用。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNhzld/11HHmx.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【31】Firefox 这个广告够腹黑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNQiMM1/OShr1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】历史：国务院下达鼓励个体经营的规定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1981年7月7日，国务院作出《关于城镇非农业个体经济若干政策性规定》，鼓励待业青年从事个体经营，有计划地将部分服务业和商业包租给个人，使城市个体工商业获得合法发展。规定指出，在我国社会主义条件下，遵守国家的政策和法律、为社会主义建设服务、不剥削他人劳动的个体经济，是国营经济和集体经济的必要补充。从事个体经营的公民，是自食其力的独立劳动者。我国生产力发展水平不高，商品经济不发达，在相当长的历史时期内，多种经济成分和多种经营方式同时并存，是必然的。经验证明，在国营经济和集体经济占绝对优势的前提下，恢复和发展城镇非农业个体经济，对于发展生产，活跃市场，满足人民生活的需要，扩大就业，都有着重要的意义。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNFa1ax/w6SRn.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【33】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2479096535?refer_flag=1005055010_"&gt;@Sayrohan&lt;/a&gt; ：中美两国top10最终致命疾病
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	找亮点 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzO0iiM8/ZX07Q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】专家称中国经济表现远超日本 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzO4RnjT/lOzsT.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】前IMF经济学家：中国可能把衰退出口给全世界
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	前IMF首席经济学家、现任哈佛大学教授的罗格夫（Kenneth Rogoff）表示，中国的债务水淮激升已构成重大疑虑，一旦中国发生任何危机，将冲击每一个人。“他指出，要把经济动能转向以消费为主的经济是很艰巨的事，而中国正通过大规模信贷刺激爆炸式的成长。 “中国有大量的容纳空间可吸收信贷问题，但在某种意义上，民间有政府保护着，但却依赖急剧的信贷成长来带动经济成长。一旦信贷减缓，成长就会跟着减速。因此根本不需要见到信贷违约数爆发，就能见到经济成长大幅下滑。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNNerAl/IDjO6.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【36】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5478856637?refer_flag=1005055010_"&gt;@亚历山大的沉默冬天&lt;/a&gt;：这是真事还是编的段子？&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/005YMITrgy1fhay8eo7nnj30qo1ben6f.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/005YMITrgy1fhay8h628fj30qo1bek0v.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【37】俞可平：有尊严的幸福是最高的幸福
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北大政管学院院长俞可平在毕业典礼上致辞称，在所有人类幸福中，有尊严的幸福，是最高的幸福。他说，人的尊严至高无上，超越其他所有价值；理性的尊严，要求每个人在社会交往中不失去自我，同时也充分尊重他人的个性和自由；只有在民主法治的条件下，每个人的尊严才能获得最大限度的维护和保证；从来就没有救世主；尊严和幸福生活，只能依靠自己并通过适当的法律制度去争取。 维护每个人的尊严，让每一位公民过上一种有尊严的幸福生活，是人民共和国的基本责任。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNFb0Ic/Jnerr.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【38】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6258493404?refer_flag=1005055010_"&gt;@青拾壹果&lt;/a&gt;：加州一家中餐馆迎来一波中国来美旅行的客人，饭间大声说话引来其他客人侧目。朋友上前三次提醒不要大声。最终收到这个……~from 林傻 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNY4CGM/ISrco.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【39】郝柏村大陆发声：研究抗战应有学术良知
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	郝柏村在江苏省南京市举行的“中华民族抗日战争史”学术研讨会上致词表示，以抗战老兵的身份建议研究抗战要有几个基本的立场。一是站在全中华民族的立场，而不是某一党派或某一个人的立场。二是站在学术良知的立场、不受任何政治情感因素影响。三是站在战略层次的立场。四是站在客观的立场，使年轻世代了解历史真相。最后还要站在对人类世界和平影响的立场，了解抗战和二次世界大战的关系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzO0RjmF/15evv9.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【40】“我们是朋友，我想与你一起度过这一天，聊些有的没的，我不介意站在你旁边洗碗，在你旁边除尘，当你看正面的半张报纸时，我就看背面的半张。 ”—— 珍妮特·温特森
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzNF9AcF/ZJgzJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yanlaoge?refer_flag=1005055010_"&gt;@严锋&lt;/a&gt;：网络刚出现的时候，我曾非常乐观，认为网络能带来更多真相、理性、良知。现在看来，我只猜对了故事的前半截，网络带来了更多谣言、非理性、恶语。知识与媒介的发展不是简单的线性关系，信息的洪水，更容易淹没真相，唯利是图者更容易推销垃圾信息，无知者也会利用自己喜闻乐见的垃圾信息强化自己的无知
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一青年无法忍受漫天的非议，遂去找方丈解忧。“方丈，您说我该怎么办？”方丈抿着嘴不说话，用手指了指青年大腿。青年想了想说：我知道了！您是说让我走自己的路，不被外界打扰是不是！ 方丈怒吼：“你个龟孙，我是问你这条裤子哪里买的！”&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 16:10:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122470</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170706】暴雨将至</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122425</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】暴雨黄色预警：北京山东四川等6省市局部有大暴雨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中央气象台7月6日06时发布暴雨黄色预警：预计，7月6日08时至7日08时，北京、天津、河北中东部、山东中西部、河南中东部、苏皖北部、四川盆地中东部和西南部、陕西南部、湖北西部等地有大到暴雨，其中，北京北部、河北北部、山东西南部、河南东部、四川东部、重庆北部局地有大暴雨（100~140毫米）；上述部分地区有短时强降水，局地伴有雷暴大风等强对流天气，最大小时雨强可达20~40毫米，局地超过50毫米。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzEfHobX/10s562.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	防御指南：1、建议政府及相关部门按照职责做好防御暴雨应急工作；2、切断有危险地带的室外电源，暂停户外作业；3、做好城市排涝，注意防范可能引发的山洪、滑坡、泥石流等灾害。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】美法欲对朝鲜实施新制裁 中国反对针对朝鲜武力方案 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	在美日韩要求下，联合国安理会周三召开紧急会议，讨论朝鲜新一轮试射。美国驻联合国大使黑利谴责朝鲜行动，并强调如果必要，美国将动用庞大的军事力量以保护本土及盟友的安全。美国大使并指朝鲜贸易百分之90%倚赖中国，他并称，中国在执行联合国制裁上负有大部分责任。黑利警告如果中国继续与朝鲜进行贸易，将危害与美国的庞大贸易。中国驻联合国大使刘结一表示，中国反对针对朝鲜一切武力干预，中方呼吁有关各方保持克制，避免挑衅行动和好战言论，体现无条件对话意愿，为缓和紧张局势做出积极努力。俄罗斯大使也表示反对对朝鲜武力干预。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzE1D0j2/IpDQb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中方再次拿出印度非法越界新证据：1960年印度照会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	印度边防军非法越界进入中国领土至今未撤出。中方此前提到，印度方面曾经多次明确承认中印边界锡金段已经划定，中方还出示包括地图、照片、印度总理尼赫鲁给周恩来总理的信件等证据。对于印方拒不撤出并混淆视听的态度，中国外交部发言人耿爽5日再次拿出新的证据。中印边界锡金段已由1890年《中英会议藏印条约》划定，印度独立后，印度政府多次对1890年条约已经划定中印边界锡金段这一事实予以确认。据耿爽介绍，1960年2月12日，印度驻华大使馆在给中国外交部的照会中指出，“印度政府欢迎中国照会中对于锡金和不丹为一方和西藏为另一方之间的边界的解释。中国照会说，锡金和中国西藏地方之间的边界早经正式划定，在地图画法上既没有任何分歧，在实践中也没有任何争论。印度政府愿意补充说明，这条边界在地面上也已标定了。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzE4d9Qw/O0koQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【避免更严重后果】耿爽指出， 此次印军非法进入中印边界锡金段已定边界中方一侧，性质非常严重。印方应立即将所有越界边防部队撤回边界线印方一侧，这是解决当前事件的前提和基础，以避免发生更加严重的事态，造成更加严重的后果
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzE4dhvC/tMMMi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中国国务院决定成立国家教材委员会 副总理刘延东任主任
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中共中央政治局委员、国务院副总理、国家教材委员会主任刘延东在出席国家教材委员会第一次全体会议时强调，要落实党中央、国务院决策部署，坚持社会主义办学方向，推进大中小学教材建设，服务学生德智体美全面发展，为培养中国特色社会主义事业合格建设者和可靠接班人提供有力保障。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzEnVT7S/az9c6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】个人税延养老险试点年内将启动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月5日晚间，保监会副主席黄洪在做客《央视财经评论》时透露，个人税延型养老保险试点方案已经基本形成，上报国务院后，将在今年年底前启动试点。税延型养老保险，全称为个税递延型养老保险，是指个人缴纳的保费在一定金额之内可以在税前工资中扣除，而在将来退休后领取保险金时再缴纳，这和个人收入纳税后才能购买商业保险有所不同。该政策中对个人所得税的优惠，被市场解读为政府鼓励个人购买商业养老保险的重要政策激励。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzErRYDm/gAbyC.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】上海推出“只租不售”宅地
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	7月4日晚间，上海市国土局官网发布了分别位于嘉定区和浦东新区的两宗地块的挂牌出让公告。特别之处在于，这两宗地块的土地用途均为租赁住房，也就是说所建物业只能用于出租，而不得出售。要求竞得人须100%自持70年，这也是上海在全国首次推出租赁住房用地。此次上海在土地出让中，直接明确了土地用途为租赁住房，引导房企发力租赁住房市场意图明显。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzEnVK5Q/CabHV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【7】贾跃亭公开信：我会承担全部的责任 把欠款全部还上 
&lt;p&gt;
	“乐视至今日之巨大挑战，我会承担全部的责任。再大的挤兑，也挤不垮我们变革汽车产业的梦想。恳请大家给乐视一些时间，给乐视汽车一些时间，我们会把金融机构、供应商以及任何的欠款全部还上。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzEx3ZMc/ZvepD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【乐视核心人士：乐视对金融机构的欠款数额在100亿上下】一位乐视集团的核心人士对《财经》表示，如果不在统一口径下，说乐视有200多亿的欠款并不准确。“乐视毕竟分为上市体系、非上市体系和汽车。对欠款定义也不同，有金融机构的欠款、供应商欠款、投资人的可转换的债券等。”乐视对金融机构的欠款数额充其量在100亿上下。“以现在的规模，这是正常的范畴，但目前确实受到金融机构的挤兑。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【乐视七年融资729亿元 五大方式烧钱1500亿元】据不完全统计，包括乐视网在内的乐视体系近几年融资额（直接融资+间接融资）高达728.59亿元，从乐视网2010年上市以来计算，乐视平均每年的融资额为104.05亿元，远超过绝大多数上市公司。同期，在对外收购、购买版权、硬件补贴、圈地买楼及打造乐视汽车方面，乐视整体投资额及投资计划或达1500亿元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【乐视回应孙正义200亿美元投资传闻：假消息】据腾讯财经:6日午间，有自媒体发消息称，软银集团董事长孙正义在洛杉矶宣布：软银公司将投资200亿美元帮助乐视，并告诉媒体，刚刚和乐视王国贾跃亭先生通过电话。随后乐视方面称，孙正义投资的新闻是假的，稍后会立即澄清，感谢关心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【乐视金融用户普遍担忧：每次看到新闻心都是颤的】乐视资金风波引发的不安情绪，同样蔓延到了乐视生态旗下乐视金融身上，一些客户担忧到期产品能否正常赎回，7月5日，记者注意到，在乐视金融贴吧里，不少网友正在相互打听到期产品是否到账，“这几天每次看到新闻心都是颤的”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】河南警方回应女生被强奸公安不立案：成立专案组
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4日，网民"白衣天使茉莉花"发微博称“河南周口12岁留守儿童被校领导强奸，警方认为强奸事实‘不存在’”。随后，西华县公安局辟谣：该女子发布的消息严重失实。5日晚，周口市公安局通报：已组成专案组，接手对该举报案情的调查。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzE4Wicf/QjUC4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】SOHO中国欲再售京沪资产 潘石屹可高位套现超340亿元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继以35.73亿人民币，赚取毛利1.27亿出售上海虹口SOHO不足10天后，昨日，SOHO中国再次释放要整售光华路SOHO2和凌空SOHO两个项目的消息。业内人士保守估计了光华路SOHO2和凌空SOHO两个项目的市值，预计总计销售额将超过105亿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzE2yOXB/mGhhe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】华为员工抱怨：房价涨得太疯，工作十年也买不起房
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	目前深圳已飙至每平米逾5.5万。在华为工作十年的普通员工，一年拿到的薪酬税前60万-70万。刨去税费、社保及生活成本，一年能够积攒下来的钱，不过二三十万。而工作四五年的年轻人，薪酬远远达不到这个水平。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzE6QcrE/6sAPA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】上海市委书记韩正骑共享单车引热议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月5日，中共中央政治局委员、上海市委书记韩正等上海市领导骑上共享单车，韩正一行所骑的单车颜色丰富、品牌多元，可谓不偏不倚。这一场景被市民拍照上传，成为微信朋友圈热传话题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzEtD9VC/LJCA9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】长沙80后女社区书记防汛值守72小时晕倒在河堤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“湘江水退了吗？快扶我回去，我要继续盯着。”这是长沙伍家岭街道科大佳园社区书记傅佳醒来后说的第一句话。为了防汛，她连续工作三个日夜，7月2日晚上7时左右，因劳累过度晕倒在防汛一线的河堤上。醒来后，傅佳请同事把她扶回防汛值班点。在家人和领导同事的劝阻下，她才同意医生继续留院查看的建议，在电话里安排好了所有工作后，不停地催促着来看望自己的同事赶快回到自己的岗位上，还不忘叮嘱着：“明早我一定会到岗。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzE7NoHs/T2Xlh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1565668374?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E8%B4%A2%E4%B8%8A%E6%B5%B7"&gt;@财上海&lt;/a&gt;：这个女同志，白体恤衫一尘不染，白鞋子没有一丝污渍，在抗洪第一线坚守三天三夜，实在是令人敬仰！向她致敬！ 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【13】林郑月娥首赴立法会 "港独"议员闹场被逐 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	香港特区行政长官林郑月娥今5日赴立法会出席问答会，接受议员质询，这是她上任以来首次出席立法会。“香港众志”罗冠聪、“热血公民”郑松泰、“社民连”梁国雄三名“港独”议员仍死性不改，会上“发难”，其中被称为“长毛”的梁国雄当场被逐出会议厅。林郑月娥表示，自己喜欢出席立法会，因为是议事论事，为市民做事的地方，但看到过去几年内耗、斗争、剑拔弩张的情况，感到有点伤心。不过，林郑月娥强调并不感到灰心，仍然深信绝大部份议员及官员都深爱香港，愿意为目前困境找出路。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzEgik46/10tXWD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】川普发推特指责中国 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	川普周三在推特中表达了对中国的失望，他暗示美国可能不会在朝鲜核问题上和中国继续合作来减轻可能的危机。同时，在贸易上，川普也进行一系列的警告。川普在成为总统后第二次出访前发推特说：“中国和朝鲜的贸易在第一季度增长了将近40%，中国和我们的合作也就是这么多，但我们不得不尝试一下。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/ichthy?from=usercardnew&amp;amp;refer_flag=0000020001_"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt; ：“中朝贸易第一季度增长近40%。中国这也太不配合我们了啊！但我们该试还是得试！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzE38EzJ/UDSZT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】美国驻联合国大使：如果必要美国将对朝鲜采取军事行动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜在美国独立日当天试射了一枚洲际弹道导弹之后，美国驻联合国大使黑利（Nikki Haley）星期三警告说，如果必要，美国将对朝鲜采取军事行动，并敦促中国和俄罗斯进一步实施现有制裁措施。在联合国安理会举行的紧急会议上，黑利发出强硬信号。她说，“今天是个黑暗的日子。……由于昨天朝鲜的行动将世界变成危险的地方。他们的非法导弹发射不仅危险，也是鲁莽和不负责任的。”她还称朝鲜发射导弹显然是个“急剧军事升级。”黑利说，朝鲜的“行动很快关闭外交解决的可能性，”并宣称“美国有可观的军事实力。如果必须，我们将使用它们。但我们宁愿不朝着那个方向走。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzEqP9JC/d7FKb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】中俄达成资金协议推进合作
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在普京与习近平会晤后，俄罗斯宣布中方将向受到西方制裁的两个俄罗斯国有实体提供近110亿美元。这些人民币资金将让资产规模达100亿美元的主权基金俄罗斯直接投资基金（RDIF）和俄罗斯国有开发银行（VEB）规避美国对美元交易的制裁可能带来的处罚。作为回报，VEB与RDIF将成立一只100亿美元的基金，RDIF与外国合作伙伴投资于俄罗斯私人股本项目。RDIF首席执行官基里尔•德米特里耶夫)表示，这个联合基金将主要投资于中俄跨境项目，作为习近平的“一带一路”计划和普京的欧亚经济联盟的一部分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzEgVMzf/WNjPS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】报告：大量未经处理的污水用于灌溉
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据BBC 报道：最新的研究表明，在靠近城市中心40公里的范围内，有近3千万公顷的农业用地在使用未经处理的污水进行灌溉，这导致约8亿人面临严重的健康风险。这种情况在中国、印度、巴基斯坦、墨西哥和伊朗最为严重。此次研究的结果显示受影响土地面积超出此前估计的 50% 以上。Drechsel博士表示，对废水处理的投资远远落后于人口增长，大量消费者不得不面对严峻的食品安全威胁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzEgVzXe/UG2C7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】研究：每立方米PM2.5浓度增加10微克寿命将减少9-11年
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	越来越多的研究显示，空气污染会增加过早死亡。美国健康影响研究所今年早些时候发表报告称，中国和印度在2015年共有220万人死于空气污。中科院的一项研究称，2013年中国83%的人口暴露于PM2.5年均浓度超过35μg/每立方米的大气污染中，导致中国每年130万成年人过早死亡。 发表《Ecological Indicators》期刊上的最新研究，给出了空气污染颗粒与预期寿命之间更精确的联系。研究称，每年暴露的空气污染颗粒浓度增加 10ugPM 2.5/m3 ，预期寿命将减少 9-11 年。中国过去几年已经采取了许多措施尝试减少空气污染。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzEgVFKg/EyW44.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】历史：最后一起台湾抗日行动
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1915年7月6日，余清芳、罗俊、江定在西来庵五福王爷庙发动武装抗日。由于余清芳曾任台湾警察，深知警察作息，发动奇袭，攻击多处警察厅，袭杀众多日警甚至是其眷属，并在噍吧哖附近的虎头山建设堡垒，与日军对峙，一时阵容扩展至千人以上。8月下旬，王莱庄（今台南市楠西区）乡民设宴款待余清芳，却在酒酣耳热之际，将余清芳绑缚，送交日军，余清芳等人随后被判处绞刑。西来庵事件造成玉井、楠西、南化、左镇及周边地区村庄遭遇日军毁灭性屠村人口锐减部分村庄甚至灭村，受创极深，是台湾日治时期诸多起事之中规模最大、牺牲人数最多的一次，同时也是台湾人第一次以宗教力量抗日的重要事件。时任台湾总督的安东贞美将余清芳比为义和团；但二次大战后，余清芳被国民党视为烈士，入祀忠烈祠，在台南忠烈祠立神主祭祀。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzDZuicW/ILKGW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/1906970793" target="_blank"&gt;@法律出版社&lt;/a&gt;: 文革期间的离婚判决书 判决理由让你绝对想不到
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/71aa10a9ly1fh86z7mga0j20go0m8mzu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/71aa10a9ly1fh86z9djh1j20go0m8dic.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】 中央党史研究室专家：抗日“神剧”人神共愤
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中共中央党史研究室研究员孙丽萍说，真实的抗战与那些违背常识、主观臆造的抗日“神剧”中制造的低级庸俗、有悖常理的情节，相距十万八千里——“神剧”缺少史实基础的支撑，更缺少人民群众的情感认同。孙丽萍指出，抗战时期，国民党正面战场组织的22次大会战，人数逾百万的中国军队参加的那一次次炮火对决、刺刀见血的激烈搏杀战斗场景中，中国军人在战场上表现出无所畏惧、英勇牺牲的精神，哪里容得了那些“神剧”中对友军弱智化、日军白痴化的调侃和戏说？“抹黑和诋毁抗日英雄是对英雄和先烈们极大的不敬，同样，脱离实际、无限贬低敌人智商、贬损友军共同抗日的事实，也是对历史的不敬。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzE5tRXD/1z3J0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】曾经，我们由白人决定黑人能不能活下去，男人决定女人该不该受教育，后来我们都认为这是荒诞的，现在我们却又要让异性恋来决定同性恋能不能相爱。  ——李银河 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzDYAEEh/7em8k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/littleqx?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@SoFunky&lt;/a&gt;：今天我教大家如何一秒钟学会喊麦，首先要熟练运用四个字“我，他，这，那”，然后只要在任意一句诗词上押韵一下即可，举个例子：锄禾 我曰当午！汗滴 这禾下土！谁知 那盘中餐！粒粒 他皆辛苦！ 怎么样？你学会了吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 06 Jul 2017 14:55:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122425</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170705】直到这一轮骗完，彻底把这群人吃干抹净之后，他们才跑路</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122401</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】吉林松原燃气管道爆炸事故 已致5死89伤
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	7月4日14时45分许，松原市宁江区繁华路巷路施工过程中造成燃气泄漏，燃气公司在抢修时发生爆炸。截至目前，共造成5人遇难，89人住院治疗，其中14人重伤。事故具体原因正在调查中，后续救治救援工作正有序推进。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzv0QsNC/16gou.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】湖南洪灾已致27死8失踪 受灾人口1145万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据湖南省防汛抗旱指挥部，截至4日10时，据初步统计，6月22日以来的强降雨造成湖南省14个市州118个县市区受灾，因洪涝灾害直接导致死亡27人、失踪8人，受灾人口1145.9万人。截至7月3日，湖南紧急转移145.6万人，农作物受灾面积879.6千公顷，倒塌房屋3.86万间，直接经济损失294.7亿元，其中水利设施直接经济损失74.49亿元。据气象预报，未来几日湖南省境内降雨减弱，但局地仍有大雨。水文部门分析，湘江中下游、资水下游西洞庭、南洞庭已出现洪峰，但超警还会维持一段时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuLoZXZ/h6rV2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】人民网二评《王者荣耀》：“社交游戏”监管刻不容缓
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	政府和游戏制作方在监管方面也做出了一定的努力。例如，这次推出的升级版防沉迷系统就是举措之一；再如，早在2007年下发了《关于保护未成年人身心健康实施网络游戏防沉迷系统的通知》，2010年发布了《网络游戏管理暂行办法》等。从目前来看，监管的力度和效果与人们的期待存在较大距离。更重要的是，此前的监管方式主要针对网络游戏、页面游戏，而针对手机游戏尤其是“社交游戏”的监管和规范还存在空白地带。如何有针对性地根据新情况制定规则和办法，就需要及早地纳入议事日程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuMSLKQ/SfAnv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【腾讯港股应声下挫 王者荣耀概念股均不同幅度下跌】人民网两篇抨击文章出炉之后，腾讯港股应声暴跌5%，市值蒸发1000亿。  A股市场的王者荣耀概念股均不同幅度的下跌。目前“王者荣耀概念股”主要包括恒大高新F10个股资料、云图控股、创维数字、雷柏科技、三维通信、盛天网络、游久游戏、可达股份、鹏博士、深康佳A等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuMSWLg/HGdGW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【腾讯回应人民日报批王者荣耀：完全符合国家规定】王者作为一款游戏产品，在游戏设计本身是完全符合国家规定的。“但我们现已是一款国民游戏，就必须承担起对应的责任。”“其实游戏和其他娱乐方式一样，也能够成为正常生活的一部分，而不是会被社会诟病的洪水猛兽，精神鸦片。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1952460384"&gt;@牛津-小裁缝&lt;/a&gt; ：看了人民日报对腾讯游戏的批评，想起小时候玩游戏的事情。比如我读小学时候接触的还少，初中玩得是小霸王或者步步高游戏机那种插卡的游戏，经典的游戏像超级玛丽、魂斗罗、坦克等等，我觉得玩游戏是上瘾的，我的超级玛丽玩得很好，可以打通关。再就是玩俄罗斯方块。不过高中之后基本没玩过游戏了，大学之后看室友们玩CS、星际、魔兽等等游戏，也从来没参与过，实况足球也没玩过。大学之后我打发空闲的时间就是城市漫游喜欢在城市的大街上走，激发了我学习地理的热情和灵感，或者泡网，最早的如校园BBS、后来的人人网、现在的微博。觉得微博是一个很push的社交工具，其实本身我花在微博上的时间很少，但是为了写微博每天都要大量的阅读和思考，英语也是这么一点点提高的，现在觉得做学术是一个很享受的过程，弥补了我不玩手游的遗憾。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wflanker?from=usercardnew&amp;amp;refer_flag=0000020001_"&gt;@来去之间&lt;/a&gt;：其实就是被批“小皇帝”，“沉迷游戏”，“没有责任心”这一代人，把中国做到了世界第二，别看过程看结果……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】乐视网： 贾跃亭所持公司股份99%已遭冻结
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4日晚间，乐视网发布《关于控股股东部分股份被冻结的公告》，称截至2017年7月3日，公司控股股东、实际控制人贾跃亭及乐视控股持有的公司519133322股已被上海市高级人民法院等冻结，占其所持公司股份的比例为99.06%，占公司总股本的比例为26.03%，冻结时间为自冻结之日起三年；其中所持有的283312015股股份被轮候冻结，占公司总股本的比例为14.20%，轮候冻结期限为36个月。本次股份被司法冻结，系因贾跃亭为乐视手机业务融资承担个人连带担保引发的财产保全所致。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuMT1Zj/w2Yps.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2868676035"&gt;@财联社APP&lt;/a&gt;：探访乐视总部：门口躺满了讨债人，乐视生态旗舰店大门紧闭。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuMSRsX/goqVk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】北京五环李彦宏坐百度无人车首秀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017百度AI开发者大会今日召开，百度集团总裁陆奇在介绍“Apollo（阿波罗）计划”的时，现场大屏幕出现了百度创始人、董事长李彦宏乘坐自动驾驶汽车前往会场的画面，不过细心的网友从视频中发现，这辆车违法了。视频显示，李彦宏坐在副驾驶，主驾驶全程不碰方向盘。在五环上，李彦宏向大家描述了乘坐自动驾驶汽车的实时体验：“现在车非常的多，但是还是很平稳，感觉非常不错。前面也有一个屏幕可以展示出来自动驾驶汽车探索的周边的情况，我们的车处在自动驾驶的状态。”不过，随后有认证为老司机App联合创始人韩路的网友在微博上表示，“无人车实线并线啊……这很不安全外加也违章了”。视频显示，在汽车自动行驶的过程中，车辆确实在画有实线的路段并到另一车道，同时也没有打转向灯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzv2AnOZ/eBkIR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【北京交警：已介入调查！[话筒]】据称，交管部门已获悉相关情况，正展开调查。交管局内部人士称，现行法规不允许无人驾驶上路。记者注意到，早在2015年百度无人驾驶汽车就已首次在五环进行测试，至于是否经过相关部门审批，目前尚不得知。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【6】人保原总裁王银成被双开 信仰迷失搞迷信活动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据中纪委网站，中国人保集团原总裁王银成严重违纪被开除党籍和公职，经查，王银成严重违反政治纪律和政治规矩，干扰巡视和审计工作，对抗组织审查，拉拢腐蚀组工干部，大肆利用职权向其输送利益，信仰迷失，搞迷信活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuXCPZL/142OXf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】福建省原省长苏树林严重违纪被双开
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	经查，苏树林严重违反政治纪律和政治规矩、组织纪律，打探巡视消息，在党内搞非组织活动，对抗组织审查，违规提拔身边工作人员；为了个人目的，置国家利益于不顾，无视组织原则，肆无忌惮地滥用职权、违规决策，造成国有资产巨额损失；严重违反廉洁纪律和中央八项规定精神，长期安排有关单位公款支付个人费用，公款接待亲友旅游，公车私用，利用职务影响帮助亲属低价购房。滥用职权造成国有资产巨额损失，涉嫌滥用职权犯罪；利用职务上的便利为他人谋取利益并收受巨额财物，涉嫌受贿犯罪。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuYGXVN/l3ml6.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【安徽原副省长周春雨被双开系最年轻落马省部级】经查，周春雨毫无政治信仰和宗旨意识，长期“亦官亦商”，大肆攫取巨额经济利益，违规从事投资经营等活动；违反政治纪律，对抗组织审查；违反组织纪律，不如实向组织说明问题和报告个人有关情况；违反生活纪律。在境外存款，隐瞒不报，涉嫌隐瞒境外存款犯罪；利用职务上的便利为他人谋取利益并收受巨额财物，涉嫌受贿犯罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuYGtCg/bsTog.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】保姆利用市委书记影响力受贿20万 获刑1年4个月
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	在衡阳市原市委书记李亿龙家从事保姆工作的胡兴红，通过找李亿龙打招呼、批条子，帮人调动工作、找工作，从中收受他人贿赂共计20万元，最近被长沙县人民法院以利用影响力受贿罪判处有期徒刑1年4个月。胡兴红从2013年6月起在李亿龙家提供家政、保洁服务，工资为每月3000元，费用由市委办公室承担。与此同时，李亿龙涉嫌严重违纪，接受组织调查。
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuYGzzr/mvECV.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【9】国研中心专家：房产税难抑高房价上涨 应降低交易税费
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国研中心市场经济研究所邓郁松：房地产税这一政策建议的出发点是好的，从主要国家房地产市场波动和房价变化情况看，房产税无法成为实现房地产市场持续稳定运行的有效工具。需进一步降低房地产交易环节税费，鼓励梯度消费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzv5UECm/ila53.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】顺风车司机怒怼乘客：共享经济迟早被低素质玩坏
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	24岁广州顺风车司机小宇称，3日他搭载了一名带着1岁多孩子的男乘客，约半小时到达目的地后，乘客匆忙下车，稍后他发现，车后座真皮沙发座椅被损坏，损失估计约两千元。他回忆，孩子上车后双脚一直踩在后座上，或因此导致磨损。目前滴滴公司介入调查，但涉事乘客否认。小宇亦有报警，但苦于无切实证据，恐难维权，遂发博如题感叹。律师建议，可在车内装监控，防范类似情况。（广州日报）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuWhksm/15ntMU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuWhdhP/IFFPd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuWhpnx/axVae.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】5人出资30多万买假烟 为举报自己领百万奖励
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	在得知举报贩运、销售假烟可以获得涉案烟草价值10%的奖励后，涂某、朱某等5人经商议出资30多万买假烟，然后伪装身份向烟草专卖部门举报。经鉴定，这批假冒伪劣香烟案值1000多万元。根据标准，举报后他们可领100多万的奖励。不过，公安机关在详细核查案情时，发现“举报”等细节经不起推敲。经反复查证后，警方确认涂某、朱某等人涉嫌诈骗、刘某、陈某、余某涉嫌销售假冒注册商品罪。当年底，五名被告分别判处9年至1年的有期徒刑，并处罚金。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzvbFckg/3169N.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】辽宁舰门票3小时抢完 香港大叔：只给我们 北京人都没机会看
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	辽宁舰近日首次与香港市民见面，对公众开放的参观券掀起抢票热潮。驻港部队7月3日派发2000张参观券，吸引大批市民通宵排队，所有参观券3小时内派清。一位香港大叔表示，“就算国内任何一个城市没人可以上去，只是给我们香港人机会，就算北京人都没有这个机会，所以我们很珍惜。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzvcGpgY/Pl86Q.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzvcGk78/tJC27.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzvcGuwt/mwtI9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzvcGeHM/bJC6O.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzvcGAB6/kdq2k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】金正恩：洲际弹道导弹是给美国独立节的"礼物"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5日朝中社再度发声称，朝鲜的洲际弹道导弹可安装大型重量核弹头。试射前，金正恩连日前往导弹总装现场。金正恩对于导弹大加称赞，称设计得像个"美男子"。金正恩表示，这是给美国独立节的"礼物"。是时候让无视朝鲜警告、考验朝鲜意志的美国看个清楚了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuUnI9V/PpNpO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】中俄外交部：强烈敦促朝鲜严格遵守安理会决议要求
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	双方对朝鲜宣称发射弹道导弹表示严重关切，认为此举严重违反安理会有关决议不能接受。双方建议，朝鲜作出自愿政治决断，宣布暂停核爆和弹道导弹试射，美韩相应暂停举行大规模联合军演。双方重申，朝鲜的合理关切应得到尊重。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuSHiED/11SrMp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】加拿大一婴儿成为世界首位无性别认证者
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近日，加拿大一个出生仅八个月的婴儿获得了政府颁发的一张没有性别标记的健康卡，成为世界上首个在身份认证上未确认性别的人。在这张健康卡上，性别一栏标注着字母"U"，可为英语单词"undetermined"或“unassigned”的缩写，解释为“未定”或“未指定”。等其长大后，由自己决定性别。婴儿的父母科里•多蒂是一名双性人。多蒂称，出生时的视觉检查无法确定一个人在以后的生活中会认同什么样的性别，他希望等到孩子有自己的意识之后，自己决定想做什么样的人。“当我出生的时候，医生们检查了我的生殖器官并假定我是什么样的人，这些判断一生都伴随着我。但那些假定都是不正确的，我不得不做出很多调整。”多蒂表示：“我以这样的方式养育阿特利，直到其拥有自我意识，掌握了词汇，能告诉我自己是谁。我将其视作一个婴儿，并且努力给予其全部的爱与支持，使其能够成为最完整的人，能够不受男女两种性别划分的限制。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzv47obl/13RcMi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】Model 3 7日正式出厂 明年周产万辆
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特斯拉CEO埃隆马斯克宣布，首款价格较低廉的Model 3将在7日出厂，比预定时间提早两个星期。马斯克说，Model 3生产作业将迅速加快，今年8月预定生产100辆，9月增加到至少1500辆，到12月产量可能达到2万辆，并计划明年每周生产1万辆。据悉，特斯拉将于本月28日将在加州佛利蒙的工厂，为Model 3第一批30名顾客举行盛大的交车仪式。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzvgdaFu/gOXdi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】SpaceX 的重复使用飞船返回地球
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	执行国际空间站补给任务的Dragon飞船本周一下午重新进入大气层，溅落在太平洋等待回收。这次任务是SpaceX首次使用一艘使用过的飞船，也是 2011 年航天飞机退役之后空间站再次迎来一艘使用过的飞船。飞船是在美国时间 6 月 3 日发射的，在太空中待了整整一个月，其中有 28 天是与国际空间站对接在一起。飞船运送了 2,708 公斤的货物，其中包括 242 公斤的宇航员补给，199 公斤的空间站硬件27公斤的计算机设备、56公斤支持太空行走的设备、1069公斤的科学仪器和实验，它首次将一个中国的太空实验送往空间站。另外，SpaceX发射通信卫星 Intelsat 35e 的计划已经推迟到了美国时间4日。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzvgdjLd/fTwwC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】恐袭也吓不倒：中国游客访英数量暴增
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	过去4个月以来，英国连续发生4起恐怖袭击事件，共造成30多人死亡。但最新数据显示，中国旅客到访英国的数量不降反增，因为“恐袭诚可惧，扫货更诱人”。数据显示，今年夏天飞往英国的长途机票预定量比去年同期增加10%。 中国游客数量的成长尤其惊人，6月到8月间的机票预定量竟比去年同期增加29%。因中国游客本来就喜欢在海外购物，在英国脱欧公投后，英镑大幅下跌，英国更成了物美价廉好去处。据报道，英国时尚品牌Burberry在伦敦摄政大街上的旗舰店里，有70%的顾客是来自中国的游客。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzvdFHsK/d9Vws.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】与难民僵尸共舞 喜剧演员嘲讽默克尔
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	斯洛维尼亚喜剧演员Klemen Slakonja日前在Youtube上上传了自己的新作品，他在视频中扮演默克尔，并与其它演员饰演的德国国家足球队和宛如僵尸的“难民”共舞，客串演出的甚至还有“希特勒”和“川普”。Slakonja解释说：“难民来到欧洲…没有得到他们应该拥有的机会，因此他们在这里就像是‘僵尸’一样。”32岁的斯洛维尼亚国家剧院Klemen Slakonja经常创作并出演具有讽刺意义的戏谑作品，他曾挖苦俄罗斯总统普京、美国总统川普和教宗方济各，他计划在接下来的讽刺性作品中，挖苦土耳其总统埃尔多安和朝鲜领导人金正恩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzvecr4I/jRm3O.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】北大校长寄语毕业生：年轻人吃亏就是占便宜
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	北大2017本科毕业典礼，校长林建华寄语毕业生：①宁可自己吃些亏，也不要为了一时的便宜，丧失对原则和底线的坚守。②人生像一场没有裁判的马拉松，自我约束和耐久性远比一时的速度更重要。③希望你们能够风轻云淡地面对成功与失败。④“我希望，从这里走出去的北大人，在任何环境下，都能够坚守价值判断，守住底线。”在这个时代，有人说，大学在培养“精致的利己主义者”，任何言语都是苍白，我们只有靠实际行动承担起社会上属于我们的责任。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzv7mI7T/Igiji.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】他们夫妇不能称伉俪
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	林郑月娥是香港首位女性特首，她的丈夫林兆波成为香港第一位“第一先生”，该怎么称呼也引来讨论。为了统一称谓，港府行政署3日发出总务通告说明。根据这份通告，正式场合要使用“香港特别行政区行政长官林郑月娥女士”，如非必要不使用“阁下”一词。正式场合致词时，可以当面称呼她“行政长官”或“林太”。至于“第一先生”林兆波，通告指出在正式场合、官方和法律文件中，宜使用“林兆波博士”或“林博士”。若是两人同时出席活动，正式场合应使用“行政长官林郑月娥女士及她的丈夫林兆波博士”，非正式场合可用“行政长官及林博士”。通告还特别指明，不可使用“伉俪”，因为一般使用“伉俪”会在之前加上丈夫姓氏，但特首的尊贵身分，要先称呼林郑月娥，之后才是林兆波，所以“伉俪”一词并不适用。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzv50Rlk/la9jP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/3764956913?refer_flag=1005055010_"&gt;@李静睿的伊萨卡岛&lt;/a&gt;：如果大家翻看一下十几年前到2012年左右的新闻，当时涉及养老保险个人账户空账运行的部分，官方态度基本是“坚持社会统筹和个人账户相结合，研究制订养老保险个人账户实账运作的方案，逐步实现从个人缴费部分到个人账户全额做实”，从“全额做实”到公开宣布“只记账不做实”，当中的缺口可以想象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuJ5YwD/PJxue.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bridgeduan?refer_flag=1005055013_"&gt;@破破的桥&lt;/a&gt; ：今天读了凤凰周刊关于巴铁背后的投资公司华赢凯来的报道，没想到连这样一家公司都可以直接诈骗50亿。说下有感触的地方吧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	金融诈骗案几个能听到耳朵起茧关键词：摆阔（租下当地最贵的大楼的整个楼层）、推新概念、官方背书（拉出官方媒体、官员个人、甚至机构）、老年人（主要针对的群体，一是好骗，二是一旦信了投钱比较狠）。老年人是个很有意思的群体，你只要处处暗示自己是代表国家、民族的。比如“华赢凯来”，就是“中华最赢，凯旋归来”，他们信的程度立刻翻倍。其次哪怕骗子已经跑了，骗局已经炸了，他们依然相信骗子能够还出钱来，还不出钱来是因为你们在骗子正准备还钱的时候揭露了他们。&lt;br/&gt;
这里有个细节，在5月20日，巴铁事发后，这家公司的诈骗性质已经显露。然而他们并没有跑路，而是公开向投资者道歉，并声明：我们华赢凯来，要拿出7亿房产和实物还款，但是兑换的时候，我们只能支付30%，投资者需要支付70%。——也就是说，假如急于拿回被骗款，而接受这个方案，你还会被接着诈骗掉至少是本金两倍多的钱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	直到这一轮骗完，彻底把这群人吃干抹净之后，他们才跑路。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	大家别笑，信乐视汽车的那些人也是一码事。现在看来，这就是个旁氏骗局。资金去向不明。我估计随着事件发展，很快会有大量文章。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuRsOMt/pBe0T.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】美国前总统比尔·克林顿在德国前总理赫尔穆特·科尔葬礼上的演讲。7月2日世界各国领袖相聚在斯特拉斯堡送别科尔，克林顿在悼词中列举科尔面对的五大问题，他说21世纪欧洲始于科尔： “政治不是为了一轮一轮的统治，而是为了让最大数量的人们更有可能过上平凡的生活”  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzvtfamn/n28Po.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】“人，在最低沉的时候总会想着消失一阵子，等着暴雨停歇，等着万里晴空。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuzCli0/11lPjq.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/1806732505" target="_blank"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;: 【朋友圈发我老公老婆结婚了，女孩被妈妈赶出家门】今早，欢欢看到宋仲基宋慧乔的新闻后，就在朋友圈发了条：我老公老婆要结婚了，结果中午回家时被妈妈拒之门外。妈妈训斥道，怪不得你不相亲，原来是有男人了，你还是小三。但欢欢妈妈表示最气的还是，都不让播同性恋了，女儿还在外面找老婆。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当你在超市里痛苦着：送什么给老人好呢？有人跳出来说：脑白金啊！当你在饭店里纠结：吃火锅？会上火！那人又跳出来说：加多宝啊！当你发愁夏天最适合穿什么时，这个人又跳出来说：清爽亚麻啊！百搭又耐穿！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://3mmr.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://3mmr.taobao.com/&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 05 Jul 2017 15:02:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122401</guid></item></channel></rss>