<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 03 Jun 2017 15:09:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170603】我们这代人，眼里容不了沙子，不能年轻人让老年人挪挪，我忍受不了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121582</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	 以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得擅自修改免责申明，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】国家外汇管理局：9月起境外刷卡超过一千元就要上报
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家外汇管理局发布了《国家外汇管理局关于金融机构报送银行卡境外交易信息的通知》，规定自 2017 年 9 月 1 日起，境内发卡金融机构向外汇局报送境内银行卡在境外发生的全部提现和单笔等值 1000 元人民币以上的消费交易信息。通知称，“（一）银行卡境外提现信息采集范围为境内银行卡在境外金融机构柜台和自动取款机等场所和设备发生的提现交易。（二）银行卡境外消费信息采集范围为境内银行卡在境外实体和网络特约商户发生的单笔等值 1000 元人民币（不含）以上的消费交易。本通知所称境内银行卡，是指境内发卡金融机构（以下简称发卡行）在中国境内发行的各类银行卡清算机构标识的银行卡，包括但不限于借记卡、信用卡（贷记卡和准贷记卡）。”这项规定涵盖了网络消费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuCYKYcR/upV51.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国土部：中国海域可燃冰资源量约800亿吨油当量
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国地质调查局副局长李金发2日在国土部发布会上指出，天然气水合物资源潜力巨大，我国海域天然气水合物（可燃冰）资源量约800亿吨油当量。李金发介绍，我国在南海北部开展天然气水合物调查工作，目前完成高分辨率多道地震16.7万千米，钻探井88口，总体达到普查程度，重点地区达到详查精度，圈定了两个千亿方级的矿藏，控制资源量分别为1231亿立方米和1500亿立方米。李金发表示，在南海圈定11个有利远景区，19个成矿区带。中国地质调查局根据天然气水合物资源类型及赋存状态，结合地质条件，初步预测我国海域天然气水合物资源量约800亿吨油当量。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuCYLqfv/12stqP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】菜鸟总裁万霖：只要能保证数据信息安全 随时愿意跟顺丰坐下来谈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于菜鸟顺丰之争，菜鸟总裁万霖今日下午发出最新声明表示：保护消费者数据安全是菜鸟的底线，相信菜鸟和顺丰应该有能力和胸怀达成共识。但鄙视有人借正常商业冲突挑拨中伤谋一己私利的行为。万霖表示，丰巢快递柜和菜鸟数据对接后，一直大量调取淘宝用户电话号码等信息，并超过合理使用范围，存在严重安全隐患，这是此次事件的核心起因。他表示，只要能够保证商家和消费者数据信息安全，菜鸟随时愿意跟顺丰坐下来谈。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuCYLx9a/zh61B.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【菜鸟：从未要求顺丰提供非淘系数据】菜鸟方面2日就整个事件的前因后果作出详细声明，称菜鸟从未要求顺丰提供非淘系数据，呼吁顺丰冷静下来，继续通过沟通对话解决问题。顺丰此前曾指责菜鸟要求顺丰提供非淘系数据，菜鸟方面则予以否认，称反而是在过去的合作中，顺丰大量查询和使用丰巢当中非顺丰的数据，远远超出了正常使用范围。结合顺丰和丰巢此前暴露出的多次信息安全事件，我们担心这会进一步带来信息泄露和数据滥用的风险。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuCYL3OK/PVPMA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【顺丰：菜鸟确有要求调取非淘系数据】在菜鸟总裁万霖今日下午对菜鸟顺丰口水战作出表态后，顺丰方面晒出数据再度回应称，菜鸟确实存在要求调取非淘系数据的情况，占丰巢总数据的近1/3。顺丰方面以5月23日为例，丰巢当日共产生295万单，调用了294万次数据进行验证，其中仅有200万是淘系订单，而菜鸟方面要求将94万非淘系订单数据回传菜鸟，这是不能接受的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuCYKsFi/vnWw9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国家邮政局连夜召“顺丰菜鸟”高层入京  3日12时将恢复数据端口】6月3日凌晨，国家邮政局发布信息，表示在6月2日晚召集了菜鸟网络和顺丰高层入京协调，双方同意在6月3日12时全面恢复业务合作和数据传输。 对此，国家邮政局强调，“近年来电商与快递业共同发展的良好态势来之不易，应倍加珍惜。希望上下游企业共同努力，携手共进，合力推动行业持续健康发展，为广大消费者提供更好的快递服务。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuCYL9gT/jDPsa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【丁磊表态支持顺丰 网易电商业务将升级与顺丰合作】网易公司董事局主席兼CEO丁磊表示，网易考拉海购、网易严选将与顺丰、丰巢升级现有业务合作，并称“顺丰是我个人十分尊重的企业，顺丰一贯以来对品质的坚持，为广大中国消费者带来了很好的物流体验”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuCYLkZd/qn9Z3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【圆通站队菜鸟物流：严禁快递件放入顺丰旗下丰巢】尽管菜鸟总裁万霖已经发表公开声明称愿意与顺丰坐下来谈，但是菜鸟与顺丰的暗斗远未结束，甚至还影响到了一些第三方的快递企业。 据网友爆料，圆通速递今天在内网发布通知称，严禁将快件放入顺丰旗下丰巢自提柜，提倡自建终端，对于一次性未妥投的快件，可以放在就近的菜鸟驿站，圆通内部要求严格执行相关政策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuCYKNp5/10c5Hd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在当事双方连续多次针锋相对发表声明之后，“围观群众”开始下场站队。截至目前，站队顺丰的有：京东、美团、网易、腾讯云；站队菜鸟的有：EMS、苏宁、圆通、国通、全峰快递、易果生鲜。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/jarv?refer_flag=1005055010_"&gt;@小米渣男&lt;/a&gt; ：#顺丰关闭对菜鸟数据接口# 其实菜鸟的战略是很清晰的，第一步大数据。第二步扩大认知度。第三步代接单，再把单转给物流公司。第四步垄断接单，和快递公司谈利润分成，不给钱就不把单转给这个快递公司。第五步，压制快递利润空间，让快递开不下去。第六步，收购兼并快递物流，成就自己的物流帝国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】女博士因迟到误机掌掴机场工作人员 行拘10日
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6月1日，因自身晚到原因导致误机，武汉某名牌大学在读女博士张某情绪失控，大闹机场值机柜台，掌掴机场工作人员，被警方依法处以行政拘留10日。今日上午，湖北机场集团领导前往受伤员工家中慰问，并为该员工颁发了“委屈奖”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【误机掌掴工作人员女博士：我知错了 能少关几天吗】武汉某名牌大学在读女博士张某因迟到误机，掌掴机场工作人员，被处行拘10日。办案民警透露，张某很快认识到了自己打人不对，但她担心学校知道后对其事业产生影响，只是希望能否少关几天。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuD9JVb5/O2ySs.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【法航宣布对其全球拒载 或被列入中国民航黑名单】最新消息：该旅客此次选择乘机的法航决定将其列入黑名单，全球范围拒绝承运。目前，机场地服亦在向中国民航局申请将其列入黑名单。一旦获批，她就无法乘坐国内任何一家航空公司航班。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】化隆县公安局成功处置一起袭警事件&lt;br/&gt;
 6月1日，青海省海东市化隆县公安局民警在一施工现场出警时遭报袭警，致使21名民警不同程度受伤，多辆车辆受损。经海东市、化隆县两级公安机关果断处置，现场带离不法人员49人，后经过大量调查取证，对34名涉嫌违法人员依法作出治安行政处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuCYLgpJ/aq7ol.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/abaoshixiong?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E7%83%A7%E4%BC%A4%E8%B6%85%E4%BA%BA%E9%98%BF%E5%AE%9D"&gt;@烧伤超人阿宝&lt;/a&gt;：画重点：袭警，21名民警受伤，多辆车辆受损，果断处置，治安行政处罚------负重前行。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【6】“女德讲师”丁璇被指多头衔造假，所属研究会借传统文化谋利
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	5月14日，江西九江学院举办的传统文化进校园公益讲座上，演讲者丁璇发表“女人衣着暴露易失身”、“女孩最好的嫁妆就是贞操”等言论引发热议。而随着事件不断发酵，丁璇的多个身份也被扒出造假。通过对丁璇本人、河北传统文化研究会的调查发现，丁璇声称其为华北局供电公司工会主席等头衔不实；虽然丁璇称自己的讲座为公益性质，但其任副会长的河北传统文化研究会通过孝亲商城、传统文化讲座、培训班等多种方式营利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuD2R7cg/RfiQr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【 海南海口：学生质疑女德大师被骂汉奸】5月28日，一位叫马益玲的“女德大师”在海南海口开讲座，一些年轻大学生组团参加了一次“卧底行动”。在现场，有三位大学生反驳大师观点。被质疑后，马大师提前离场，负责人开始鼓动听众骂大学生们是“汉奸”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuD2RqMV/12AnDa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】房价疯涨50多万 青岛一卖房者反悔铁锤砸门赶走购房者&lt;br/&gt;
买卖双方签订协议卖房后，购房者正在对新家进行装修，没想到，原房东反悔，见购房者拒不退房，竟然打砸房门破门而入，将购房者赶出。近日，山东省青岛市公安局市北分局发布通报，犯罪嫌疑人周某某、茅某某涉嫌故意损毁财物、非法侵入住宅被警方刑事拘留。青岛这两年房价疯涨，去年这套房子市场价格236万元，现在涨了50多万。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuD2RVzh/qyPFD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】又双叒叕派钱！澳门7月3日起永久居民每人派9000
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	澳门政府宣布，澳门今年将会继续派钱，每名永久居民可获9000澳门元，而非永久居民则有5400澳门元，款项将于下月3日起分批发放。报道指，敬老金受益人可率先由自动转帐收取，已作自动转帐登记者会于下月6日收取，而划线支票则于7月10日起分10周寄出，最迟寄出的日期为9月15日。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuD4jpff/UCzSv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】篮球场之争最新进展：管理方将篮球场暂时关闭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据当事人&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%85%84%E5%BC%9F%E7%AF%AE%E7%90%83008?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@兄弟篮球008&lt;/a&gt; 最近透露，王城公园管理方暂时关闭了篮球场，贴了一张告示：“为保障游客人身安全，防止突发事件发生，按公安部门要求，篮球场暂停使用。”之后会给大爷大妈们在公园找一块适合跳广场舞的地方。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/c03d6f83ly1fg71wr2n7ij20zk0qo78s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/c03d6f83ly1fg71wqihxuj20zk0k1dhv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/c03d6f83ly1fg71wsv9adj20zk0qowik.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】充值吧弟弟，挂机吧妹妹，入会吧爷爷，转帐吧奶奶……
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuCTLPL4/YDJOQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】菲律宾首都赌场遭袭案：4名台湾人遇难&lt;br/&gt;
台湾驻菲律宾代表处稍早接获菲国警方通报，死亡名单中有4人为台湾人，据了解其中2人在赌场工作、2人为游客。台外交部指出，办事处已掌握死者身分并联系罹难者家属，提供赴菲办理后事所需行政协助，目前办事处成立紧急应变小组，密切关注此案最新发展，掌握是否还有台湾人在此事件中受到波及。菲警方表示，枪手自焚让地毯的有毒物质随着浓烟散布，加上赌场空间密闭。警方搜索建筑物并不顺利，待浓烟排除后才发现大量罹难者，许多遗体在浴室内被发现，死因多是窒息，并未发现被枪杀的痕迹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuDcBMfu/eBQ0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】马蒂斯首谈对台军售：提供必要防御军备&lt;br/&gt;
亚洲最大的年度安全会议“香格里拉对话”在新加坡举行，美国国防部长马蒂斯（James Mattis）当地时间3日在会议中发表谈话表示，美方基于台湾关系法，仍致力于提供台湾必要的防御军备；这是马蒂斯上任后，首度公开提及对台军售。马蒂斯指出，美国国防部仍坚定致力于提供台湾与其民主政府必要的防御军备，符合台湾关系法下的义务；美方支持以台海两岸人民可接受的和平方式解决任何问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuDcCk8t/bteIU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】联合国安理会扩大制裁朝鲜公司和个人&lt;br/&gt;
安理会6月2日一致通过决议，强烈谴责朝鲜自2016年9月9日以来违反且公然无视安全理事会相关决议进行核武器和弹道导弹研发活动，包括一系列弹道导弹发射和其他活动。决议决定对朝鲜一系列相关实体和个人施加新的资产冻结旅行禁令。决议说，安理会以最强烈的言辞谴责朝鲜的核武器和弹道导弹研发活动，再次强调朝鲜必须以完全、可核查和不可逆转的方式放弃所有核武器和现有核导计划，并立即停止相关活动，不再利用弹道导弹技术进行发射和进行核试验。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuDcCqob/10lHri.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜推出国产“iPad” 仅能装40种APP】平壤科技公司Ryonghung日前发表了新款平板电脑，不仅其外观极似苹果公司的平板电脑iPad，他们也毫不畏惧商标法，直接将新产品命名为“Ryonghung iPad”。报道称，该款平板电脑搭载了1.2Ghz的四核处理器、1GB记忆体以及8GB储存空间，具有上网、文书处理的功能，并能够安装40种APP。不过，这样的规格与正版iPad比较，显得落后很多，可能就连装个line使用都难以流畅运作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuDcDz87/cX5c8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】联合国秘书长：应对气候变化的工作将继续 各国应坚持所选定的路线
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国秘书长古特雷斯发表声明表示，美国退出《巴黎气候协定》的行为为全球减少温室气体排放、促进全球安全的努力带来了极大的失望。2015年，全球195个国家通过了《巴黎气候协定》，以承认气候变化正在导致的严重危害以及气候变化的相关行动可以带来的巨大机会。它为所有国家的行动提供了一个有意义而灵活的框架。古特雷斯指出，“应对气候变化领域的行动不应该被终止，我号召世界各国政府支持所选定的路线，为了我们共同的利益致力于《巴黎气候协定》的执行”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuDcCKf9/WV2LY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【布隆博格：出资1500万美元支持巴黎气候协定】迈克尔•布隆伯格发表声明称：“美国民众不会放弃巴黎气候协定，而会继续向前推进。来自不同党派的市长们、州长们和商业领袖们正在签署联合声明支持巴黎协定，并将递交给向联合国。我们携手努力，可以实现2015年巴黎协定中所规定的美国减排目标。为了彰显我们的承诺，彭博慈善基金会将与合作伙伴一起出资约1500万美元资金，以弥补联合国气候变化框架公约即将因美国退出而损失的资金。美国民众将以自下而上的方式致敬并履行巴黎协定——华府没有任何办法阻止我们。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuDcDo57/12WtRx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【纽约多地亮绿灯支持巴黎气候协定】周四晚上，纽约多处建筑亮起了绿色灯光，抗议川普退出巴黎气候协定的决定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuDcD25O/7KTIS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	巴黎市长伊达尔格夫人在推特上指出特朗普对气候犯下错误，她并下令巴黎市政厅大楼和埃菲尔铁塔昨晚都用绿色灯光照射。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuDcCdFS/11vzMn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	@反吃瓜联盟 ：美国丢人，地球遭殃！今天，美国科技界商业届各大佬纷纷发声谴责川普。特斯拉CEO马斯克宣布推出川普政策班子，小扎和谷歌总裁等选择和全球人民站在一起。就连高盛老板Lloyd Blankfein都发了人生第一条推特，怒斥川普。”美国第一，地球第二“的神逻辑不仅让美国成为国际笑话，更会让美国在科技界失去竞争力。最可怕的是，川普代表的反智风潮会成为社会主流
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuDcDEQ0/eLBOM.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【美教育部长：巴黎协议不切实际、过度监管】美国教育部长Betsy DeVos周五为特朗普退出巴黎协议的决定护航，她说自己相信气候变迁这个事实，但由奥巴马政府签订的巴黎协议是不切实际且过度监管，她支持特朗普的决定，并称美国仍会继续在这个保护地球环境的国际对话中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuDcCRdo/yRA1Z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	@反吃瓜联盟 ： 额，还记得川普在退出《巴黎协定》演讲中提到的“匹兹堡人民选了我，不是巴黎”吗？匹兹堡市长Bill Peduto事后发了推，给大家分享了一个小事实： “事实：希拉里在匹兹堡市获得了80%的选票。匹兹堡与全世界同僚一样，支持且遵循《巴黎协定》。” 随后又发了一个推：“作为匹兹堡的市长，我可以向你保证我们会继续遵循《巴黎协定》，为了我们的人民，我们的经济，和我们的未来。” 又一次，总统错了。匹兹堡与巴黎，stand together。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuDcC3fx/bpmWg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】爱尔兰最年轻总理诞生 同时他也是一名同性恋
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周五，爱尔兰统一党选出38岁、现任社会保护部长的Leo Varadkar担任领导人，他将在6月13日获得国会确认，正式成为爱尔兰历史上最年轻、且首位同志总理。爱尔兰于2015年以全民公投让同性婚姻合法化，Leo Varadkar曾于36岁时公开出柜，他的伴侣是一名医生，两人当时相当担心出现反弹，结果行为获得大众肯定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuDcCwsP/Fzw2s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】难民卡车撒哈拉沙漠抛锚 44人渴死&lt;br/&gt;
据BBC引述红十字会消息称，一辆原定从尼日尔前往利比亚的难民卡车行经撒哈拉沙漠时抛锚，难民只好徒步横越全球最大沙漠，结果造成44人不幸渴死的悲剧，只有6名妇女幸存。 非洲难民大多从利比亚出海转赴欧洲，而撒哈拉沙漠是途中最危险的路段。去年6月就曾发生难民遭人蛇集团遗弃，结果造成20名儿童和14名大人在途中渴死的惨剧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuDcDugk/JbyoV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】@唐宁街上的猫 ：100多名妇女聚集在阿根廷总统府外，反对性别暴力。她们在路人面前赤裸身体，然后愤怒地尖叫。今年到现在为止，在阿根廷每25个小时就有一个女人被杀害。她们身后的条幅上写着：杀害女人就是种族灭绝。她们先是在布宜诺斯艾利斯总统府处聚集，然后脱掉衣服。路上每一堆衣服就代表一具遇难者的尸体。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuDcDh0E/hsNat.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	@唐宁街上的猫：“别告诉我们如何着装！”“告诉男人不要强奸！”以色列女人脱掉衣服，在保守的耶路撒冷大街上开始了“荡妇大游行”抗议活动。数百名抗议者走上耶路撒冷街头，要求保护妇女权利，反对性骚扰。她们高举标语牌，甚至把口号写在自己身体上以表达心声。这是她们参与的全球“荡妇大游行”的一部分。全球“荡妇大游行”以半裸抗议闻名，旨在要求尊重妇女权利。2011年4月3日，首次在加拿大多伦多发动，原因是因为加拿大多伦多一名警察在安全讲座中建议女学生“如果不想被虐，就不要穿得像“荡妇”，”由此而引发一场“荡妇”的游行示威活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuDcD7RG/R4bjk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】苹果宣布App Store应用开发商收入已超4700亿&lt;br/&gt;
苹果公司1日宣布，自其2008年推出App Store以来，已经累计为全球范围内的开发者带来超过700亿美元的收入。据苹果介绍，App Store上的app下载量在过去一年内增长超过70％。苹果表示，去年游戏和娱乐类的应用带来的收入最多，而照片和视频类的应用增幅最大，同比增长近 90％，此外健身类应用的增长也达到 70％。尽管App Store最近因为对app内打赏收取 30％分成的新规在国内引发争议，罗永浩昨天甚至在微博上称苹果这种行为像“傻x似的流氓”，但这似乎并未对苹果造成影响，以应用开发商收入 700 亿美元计算 ，按照目前的分成比例苹果也能稳稳进账 300 亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuDcCVWp/WKOOa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】历史：中国出现第一次大规模罢工——“六三罢工”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1919年6月3日，北京军阀政府出动军警逮捕在街头进行爱国宣传的学生千余人，激起了各地工人和各阶层人民的极大愤怒。6月5日，上海日商纱厂工人首先举行罢工，抗议军阀政府的镇压，支援爱国学生。随后，各业工人也纷纷罢工，投入斗争。到6月10日，全市罢工工人共达11万余人。此外还有参加商店罢市的店员7万余人，形成了空前的爱国大罢工。继上海之后，唐山京奉铁路3000余工人、长辛店京汉铁路工人、天津的人力车夫和杭州、九江等地的工人，也都纷纷举行了爱国罢工；其他许多城市，如济南、南京、长沙、武汉、杭州、芜湖、无锡、厦门、安庆等地工人，大都参加了集会、情愿、游行示威、和抵制日货等爱国斗争。六三大罢工，与当时各地的学生罢课、商人罢市、共同形成了以工人阶级为主力的“三罢”斗争，使五四运动从单纯知识分子的爱国运动，发展成为由广大各阶层人民参加的革命运动，给了帝国主义和军阀政府以沉重的打击，引起了他们的惶恐不安。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuCSNQ2e/Ey2yz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】“地铁猥亵殴打女子”当事人：她让我挪挪 我受不了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	面对&lt;a class="W_linkb" href="http://weibo.com/n/%E7%BA%A2%E6%98%9F%E6%96%B0%E9%97%BB?refer_flag=1001030001_" target="_blank"&gt;@红星新闻&lt;/a&gt; 的采访，对自己动手一事，仲大军回应称：“我们这代人，眼里容不了沙子，不能年轻人让老年人挪挪，我忍受不了。”对于女孩提到的疑似“性骚扰”，仲大军否认道：“根本不可能，我的胳膊肘怎么可能碰到她胸部呢？”目前，仲大军打算起诉女孩诽谤污蔑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuDi85ro/nNvwz.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/cctvwzn?refer_flag=1005055010_"&gt;@王志安&lt;/a&gt;：地铁骚扰案当事人仲大军，今天接受了王局的采访。仲大军到底有没有蹭女孩子的胸部？他为什么要打人？在派出所的五个半小时都发生了什么？仲大军如何看待这次事件？明天开始，王局的微信公众号开始陆续推出本次采访的视频。非常精彩，精彩纷呈。赶紧关注哈。ps：小崔的节目将于仲大军的节目后推出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	仲大军在采访中，从宏观上论述了这次事件发生的原因，他认为，这是一场文化冲突和代际冲突，他希望不要从色情的角度去看这一事件，而是要让观众关心如何弘扬正能量。如果节目对他有负面影响，或者不能弘扬正能量，最好就不要播了。你们觉得呢？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/63909ae7ly1fg77l6pz34j20rs0kugp1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lvyeqianhe?refer_flag=1005055010_"&gt;@晋江绿野千鹤&lt;/a&gt;:电视上在放西游记，看到个片段很有意思。漂亮的蜘蛛精们在洗澡，猪八戒看到了激动不已，脱了衣服要跟人家一起洗，耍流氓。蜘蛛精们尖叫着把他按进水里，猪八戒恼羞成怒，扬起钉耙说：“我乃东土大唐圣僧的徒弟，你们这些妖精，我非打死你们不可。”
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
&lt;img alt="[挖鼻]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0b/wabi_org.gif" title="[挖鼻]"/&gt;像极了现实中的某些事
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 【21】这些人都是在时代的轮齿缝里偷生的人，他怅惘地想著。眼前他们不过生活苦些，还是可以容许他们照常过日子，可以在人生味中得到一点安慰。像土地改革那样巨大的变动还没有临到他们身上。迟早要轮到他们的，他们现在只是偷生。（赤地之恋）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuDjYOcG/taIgX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】无论什么人，只要你在活着的时候应付不了生活，就应该一只手挡开点笼罩命运的绝望，同时，另一只手记下在废墟中看到的一切。  ——卡夫卡 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuCR4DN7/9lHgd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6016841915?refer_flag=1005055010_"&gt;@ardans是爪&lt;/a&gt;：海外用戶包括港澳台用戶今天一直到六月五號，全部不能發圖。媒體也不例外，剛才特意看了一下著名的海豚號，還在發圖⋯⋯趁這兩天抓抓假洋鬼子也挺好玩的&lt;img alt="[坏笑]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/50/pcmoren_huaixiao_org.png" title="[坏笑]"/&gt;&lt;img alt="[坏笑]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/50/pcmoren_huaixiao_org.png" title="[坏笑]"/&gt;&lt;img alt="[坏笑]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/50/pcmoren_huaixiao_org.png" title="[坏笑]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%A7%9A%E5%B9%BF%E5%AD%9D_wayne?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@姚广孝_wayne&lt;/a&gt;：人和人之间的诚信去哪儿了？要不是微博系统升级，怎么会发现英国那些事儿不在英国，北美吐槽君不在北美，小野妹子学吐槽不在日本
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- new300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="4409754079" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 03 Jun 2017 15:09:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121582</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170602】我们奉劝美方一些人士摘下有色眼镜，摒弃冷战思维</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121562</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】外交部回应“肯尼亚可能无力偿还蒙内铁路的中国贷款”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	由中方融资建设的蒙内铁路充分体现了中方的集约发展理念和负责任精神。中方建设企业和金融机构坚持以肯尼亚的经济发展水平和承受能力为依据，坚持以铁路的经济社会效益为导向，在深入做好项目可行性科学论证的基础上最终确定蒙内铁路的建设方案和融资规模，严防给肯尼亚造成新的债务风险和财政负担。目前，中肯已就蒙内铁路未来发展总体规划达成一致，双方将继续秉持集约发展理念，以蒙内铁路建设为牵引，加强铁路沿线工业园区建设，全力打造蒙内铁路、蒙巴萨港、蒙巴萨经济特区“三位一体”的发展格局，以铁路建设带动沿线产业和经济社会发展，以产业发展为铁路自主有效运营提供支撑，确保蒙内铁路、肯尼亚和中肯合作可持续发展，形成立足当地、带动地区、引领非洲工业化进程的良好态势，造福中非人民。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GutpbyNV/NupUy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【麦凯恩称中国“恶霸”，外交部驳斥：偷换概念 混淆视听】据媒体报道，当地时间5月30日，美国参议院军事委员会主席麦凯恩在澳大利亚发表演讲，指责中国在南海的军事化行为如同“恶霸”，并称中国在南海填海造地并将人工岛礁军事化违反国际法。对此，中国外交部发言人华春莹表示，美方有些人张口闭口国际法，但实际上很多时候要么根本不懂法，要么知法犯法。“比如麦凯恩先生的有关言论纯属偷换国际法概念，混淆视听，我们坚决反对。”“我们奉劝美方一些人士摘下有色眼镜，摒弃冷战思维，多做一些有利于本地区和平稳定的事，而非相反。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gutpbeve/xT0zv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】5月财新制造业PMI降至49.6 远低于官方数据
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	由于需求疲软拖累生产，5月中国制造业转入收缩，产出价格一年多以来首次下降。这表明，继2017年第一季度表现强劲之后，第二季度中国增长可能显著放缓。财新Markit制造业采购经理人指数(PMI) 5月降至49.6，低于4月的50.3，自2016年6月以来首次落入荣枯分界线50以下，并且大幅低于官方PMI数据。主要关注民营制造企业的财新PMI，远低于中国国家统计局发布的51.2的官方制造业PMI。主要跟踪大型国企的官方PMI显示，最近的增长放缓集中发生在民营企业。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GutpbJWC/k8OIX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】证监会将进一步调整减持制度
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据证券时报记者从接近监管层的相关人士了解到，证监会日前发布的减持规则不是所谓的大而全的减持制度“法典”，是按照“问题导向、突出重点、合理规制、有序引导”的原则，有针对性地对当前实践中存在的、社会反响强烈的突出问题，如“清仓式”减持、“断崖式”减持、“忽悠式”减持、“过桥减持”等情况，作出的相应制度安排。对于实践中还可能出现的新情况、新问题，证监会将在今后随着实践的发展，再进一步完善减持制度的调整内容。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gutpbt15/Wzeox.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】顺丰淘宝上演“罗生门”究竟谁在“封杀”？谁在撒谎？&lt;br/&gt;
1日凌晨，顺丰突然宣布关闭对菜鸟的数据接口，停止给所有淘宝平台上的包裹回传物流信息。菜鸟方面表示，对此感到很突然，正在与顺丰紧急沟通。同时，菜鸟建议所有淘宝卖家暂停使用顺丰发货，直到事情解决为止。随后，顺丰回应称，是菜鸟先提出所有快递柜信息的触发必须通过菜鸟裹裹，取件码信息无条件给到菜鸟，丰巢需要返回所有包裹信息给菜鸟（包括非淘系订单）。同时，今年5月，菜鸟提出，以数据安全为由停止对丰巢的合作，并在6月1日0点下线丰巢接口信息。菜鸟以到期为由，以信息安全为由，有针对性的封杀丰巢。顺丰方面还称，封杀背后是阿里方面想让顺丰由使用腾讯云切换到阿里云。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gutraub6/IZhsJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国电子商务研究中心主任曹磊针对此事表示，这件事情的起因主要是菜鸟方面想要获得顺丰更多的信息数据，而顺丰方面表示不愿配合，难以接受菜鸟提出的合作要求。如今淘宝菜鸟不断做大，顺丰也不愿意让相当一部分业务被阿里掌控，换句话说，顺丰是还没做好与菜鸟对接的准备。个人认为两者都需要一个动态的协同和共享信息资源。中国物流学会特约研究员杨达卿表示，或许顺丰还没准备好对接菜鸟网络大数据的“超级蓄水池”，担心自己“倒灌”。“融入菜鸟构筑的‘超级蓄水池’，需要一个相互的协同和平衡。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GutradN1/5aKfb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【顺丰菜鸟互掐背后：物流行业的利益纠葛】物流是电商的重要组成部分，阿里电商曾因为物流慢、刷单、快递服务差等原因遭到多次投诉，一些用户甚至愤而跳槽京东。为了解决这一问题，阿里巴巴选择了自己最熟悉的平台之路，菜鸟的最终目标就是建立全国性物流平台，将速递公司、仓库和分销中心连接起来，其核心目标是为电子商务企业、物流公司、仓储企业、第三方物流服务商等各类企业提供平台服务。阿里希望通过菜鸟整合国内的物流业，将全国的物流信息和大数据掌握在自己手中。不过，顺丰等部分物流公司不愿意将这些信息开放给菜鸟，也不愿意失去自己“独立”的未来。“菜鸟网络的初衷是建成沟通机制，但变身规则制定者的意图越发强烈。”不少快递公司表达了被阿里系控制的担忧。菜鸟颇有“挟天子以令诸侯”的意味，俨然希望确定自己的盟主地位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gutraops/kauVQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国家邮政局与菜鸟、顺丰高层沟通：强调要顾大局】国家邮政局就菜鸟与顺丰关闭互通数据接口发布快递服务消费提示，表示对此高度重视，及时与当事双方高层进行沟通，强调要讲政治，顾大局，决不能因企业间的纠纷产生严重的社会影响和负面效应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gutra7o9/tNlEA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【京东宣布接入顺丰旗下丰巢自提柜：因价值观一致】京东方面称，京东5月底与顺丰旗下丰巢自提柜全面合作，双方已实现信息打通，而且均采用了严格的数据加密手段对信息进行保护。更重要的是，京东与顺丰在客户服务的价值观上高度一致。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/luzhenwang?refer_flag=1005055010_"&gt;@鲁振旺&lt;/a&gt; ：顺丰京东闹掰了，假如顺丰整体撤出菜鸟，受影响不大，阿里就不一样了，物流体验差距距离京东又拉大了，三通一达跟着顺丰一起玩，成立了丰巢，就是也有想法，不想过于依附于阿里，只是不敢说，菜鸟整合不到数据，做不了大平台，那么价值也不大，就是赔钱的主，所以这场战役一定会发生，顺丰是带头大哥
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2323195050?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E8%8D%89Grass%E8%8D%89&amp;amp;is_all=1"&gt;@草Grass草&lt;/a&gt;：商业结果如何我不知道，但是阿里输了公关战已经是事实
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5662699109?refer_flag=1005055010_"&gt;@神侃数码&lt;/a&gt; ：看看刘强东当年是怎么评价菜鸟物流和顺丰的，还是大强子有先见之明啊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fg6vqgnmanj20go3paqdc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】广电总局加强网络节目管理：不得传播“未删减版”节目
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	导向不正确的电视综艺，不得以网络综艺节目的名义在互联网、IPTV、互联网电视上播出。不得在互联网、广播电视等任何平台上以任何形式传播所谓“完整版”、“未删减版”、“未删节版”及“被删片断”等节目（含镜头片断）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GutB9Zey/KrmOW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	娱乐报道要崇德尚艺，绝不能以炒作绯闻丑闻隐私劣迹为噱头博取点击率；坚决杜绝包装炒作明星子女的现象；坚决抵制厚黑学、潜规则、圈子山头等封建文化糟粕；要大力宣传家庭文明建设，报道好“传家训、立家规、扬家风”活动，鼓励开办以家教家风家规等为主题的道德建设类节目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】港媒：孔令辉已还清欠款 追讨方将停止起诉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	香港媒体《星岛日报》爆料，前中国女乒主教练因欠赌债被诉一事有了新进展，近几天孔令辉本人已经成功找到友人与起诉方新加坡滨海湾金沙娱乐城交涉，一次还清所有欠款，金沙的代表律师已经向香港高等法院提出终止法律程序。孔令辉一共支付了欠款、利息以及律师费共50多万新加坡元（大约250万人民币）。新加坡滨海湾金沙娱乐城收妥款项后，其代表律师昨日已经向香港高等法院提出终止追债的法律程序。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GutspBFK/11qTbN.jpg"/&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】全国政协原常委孙怀山被双开：妄议中央大政方针
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	日前，经中共中央批准，中共中央纪委对第十八届中央委员，全国政协原常委、港澳台侨委员会原主任孙怀山严重违纪问题进行了立案审查。经查，孙怀山严重违反政治纪律和政治规矩，妄议党中央大政方针，搞团团伙伙，对抗组织审查；违反中央八项规定精神，违规接受公款宴请，安排有关单位公款接待家属旅游；违反廉洁纪律，收受礼品、礼金，利用职权和职务上的影响为其子的经营活动谋取利益。利用职务上的便利为他人谋取利益并收受财物，涉嫌受贿犯罪。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GutHbxz4/XbxiD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】山东威海“5.09”客车放火案告破 系司机人为纵火
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	2017年5月9日8时59分，车牌号为鲁K49167的大客车行驶到威海市环翠区陶家夼隧道内起火燃烧，车上11名儿童不幸遇难，司机丛威滋当场死亡，随车女教师经抢救无效离世。6月2日上午，威海“5.09”客车放火案侦办和善后处置工作情况新闻发布会在威海召开。据通报，威海“5.09”客车起火是一起人为实施的纵火案件，该车司机丛威滋实施了这起个人极端严重暴力犯罪案件，并在作案中死亡。经侦查调查，丛威滋因短时间内加班补助、夜班费被接连停发，致使其工资收入骤减，而心怀不满，遂从加油站购买汽油并携带上车，于案发当日在车内实施纵火行为。日前，善后工作正在有序进行。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GutHFPTG/TMzUM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩外交部对威海校车事故真相表示震惊】对于中国公安部2日通报山东威海校车事故系司机人为纵火一事，韩国外交部一位负责人表示，这起事故不是单纯的交通事故，而是造成多名儿童丧生的人为纵火事件，对此韩方感到非常震惊。他表示，韩国政府期待中方尽最大努力做好葬礼程序、家属赔偿等合理的事故善后工作。韩方将继续同中方就相关事宜保持紧密沟通。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】中考将至、西安教育部门通知换计算器 指定3品牌两家买不到
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	西安市教育部门突然要求考生只能携带3家品牌的计算器入考场。其中两家品牌在西安买不到，能买到的一家与学生此前使用的计算器按键、算法不同，学生恐不能熟练掌握。西安市招生办称他们没办法，只是执行省教育厅文件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GutItF4M/aJcGQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】沈阳一男教师猥亵三名男学生  判刑三年
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经沈北新区人民法院审理查明，2015年11月至2016年4月期间，沈阳某学校兼职教师潘德峰先后分别将三名16岁男学生带回家中，以“不喝酒就是不尊敬老师”为名，强行将3人灌醉后留宿。随后，潘对三人多次实施了猥亵。潘德峰已构成强制猥亵罪，判处有期徒刑三年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guu08IHR/30fpp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】女排国手朱婷骑共享单车的画风是这样的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GutEuDQB/hA5gK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】马尼拉云顶度假村遭袭击 至少34死70伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾首都马尼拉著名度假村云顶世界周五凌晨发生暴力袭击。一名男子在赌场内开枪射击电视屏幕及在放火烧赌桌，然后掠走大批筹码逃走。现场传出一连串枪声和爆炸声，部分区域着火及冒出浓烟。赌客和游人陷入恐慌，争相逃跑，现场一片混乱。菲律宾警方随后封锁这家酒店，逐层挨个房间搜索枪手。枪手后来被发现在一间酒店客房内纵火身亡。菲律宾首都地区警察局局长阿巴亚德2日中午在记者会上透露，包括死亡的枪手在内，这起袭击事件已造成37人死亡，至少70人受伤，死者大部分是窒息而亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GutM0NFb/10dlhL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	极端组织ISIS随后宣布对该起事件负责，并表示袭击事件是其“孤狼”所为。不过菲律宾全国警察总长罗沙则表示，并无确切证据证明事件涉及恐袭，ISIS只是想借机宣传而已。他表示，涉案枪手手持M4步枪，抢走赌场1.13亿比索筹码，射毁LED屏幕，淋汽油烧毁赌台。事件中伤者多数是逃跑时慌乱而引致受伤，相信枪手并没有向人射击，也无人质被挟持，相信事件只是一宗劫案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GutM0Wme/BQpve.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】说分手就分手 川普告别《巴黎协定》&lt;br/&gt;
川普1日在白宫玫瑰园发表讲话，宣布美国正式退出巴黎协定，并立即开始重新加入协议或制定新协议的会谈，让协议更加有利于美国纳税人。川普说，巴黎协定是奥巴马政府所达成的“糟糕交易”，所以美国将退出这一“不公平”的气候保护协议。但是他又说，他将要求谈判人员寻求有关协议的新条款，寻求“一项公平的协议”。川普批评巴黎气候协定削弱美国经济、劳工与主权，让美国相对世界其他国家“永远处于不利地位。”川普说：“巴黎气候协定只是华盛顿加入一项有损美国的协议的最新例子……从今天起，美国将停止有关这项不具约束力的协定的所有落实行动。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guttzdxa/KjurI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普表示，自从自己入主白宫以来，每天都在为美国人民的福祉而努力工作。他在记者会上一再强调其“美国优先”的理念，他说，“我当选是为代表匹兹堡的人民，而不是巴黎人民。”因此他要兑现这一在选战期间就已经做出的许诺，但是将会开始就气候保护重新进行的谈判，这有可能是全新的协议，但是这必须是一个“对美国来说公平的交易”。川普还说，即使所有国家遵守并全面执行巴黎气候协定，到2100年估计也只能将全球气温只会降低摄氏0.2度。 川普边讲边把手举起来，用大拇指与食指示意比出“很小”的手势说，“想一想，就这么多；微小、微小的量（tiny, tiny amount）。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuttyUdR/4KMzE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普宣布退出巴黎气候协议后，法德意等欧洲国家领袖表示遗憾，但拒绝特朗普“重新谈判”的要求。据法新社报道：法国总统马克龙周四曾经与特朗普直接通话，当特朗普说要重新谈判气候协议时，马克龙告诉他：对巴黎气候协议，没有任何东西可以再谈判。法国总统府的文告也指出：法国对美国的决定感到遗憾，法国将和美国继续合作，但在气候议题上没有什么可再谈的。法国总统，德国总理和意大利总理在这一问题上保持共同立场，并认为需要加快阻止全球温室气体的行动。美国前总统奥巴马批评特朗普此举是“拒绝未来”，法国前总统奥朗德表示：这并不能阻止全球与温室气体升高做斗争的趋势。联合国秘书长也对美国总统的决定深表遗憾。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GutRMwnH/Qs9fC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【德法两国将就巴黎协定提出进一步倡议】德国政府发言人斯特芬∙ 塞伯特表示，德国总理默克尔和法国总统马克龙商定，两国将就《巴黎气候协定》提出进一步倡议。塞伯特在推特上称："默克尔总理与马克龙总统在电话会谈中商定，德国和法国将提出进一步倡议，以促成气候协定的成功。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuttzjuA/j6s6h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【迪士尼CEO从总统商业顾问委员会辞职】- 华特迪士尼公司CEO艾格周四下午在Twitter上说，鉴于特朗普当天早些时候宣布的退出巴黎气候协议的决定，出于原则考虑，他将从总统商业顾问委员会辞职。艾格是最近一位对特朗普退出巴黎气候协议的决定表示不满的商界领袖。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马斯克发表推文称，气候变迁是真实存在的问题，退出巴黎协定对美国或全世界而言都非好事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guttzz1H/WadTG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美60多城批特朗普：我们代表3600万民众将恪守巴黎协定】美国总统特朗普1日宣布美国退出应对全球气候变化的《巴黎协定》，此举招致美国国内多方的批评和反对。美国前总统奥巴马称，特朗普政府退出《巴黎协定》，是让美国“加入了少数拒绝未来的国家行列”。加利福尼亚州州长杰里·布朗表示特朗普此举是“受到误导的荒唐做法”。此外，美国60多个城市的市长发布了一份共同声明，表示他们不欢迎特朗普总统的举动。其中包括洛杉矶、纽约、盐湖城、匹兹堡等美国大城市的市长。他们表示，相关城市代表了超过3600万美国民众，将接受、尊重和恪守对《巴黎协定》所定目标的承诺。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美国签证新规出台：“骂美国是工作，去美国是生活” 或成过去时
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普政府5月23日出台新规：在世界范围内，正式要求赴美签证申请人向美国政府提交本人过往5年社交媒体记录。对中国申请人来说就是微博和微信内容。凡在微博、微信上有过威胁美国国家安全或民主自由价值言论的申请人，他们的赴美留学、商务、旅游签证或将被拒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gutn5weF/k0Ga3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【业内人士：目前尚未得到通知】“无论是个人旅游签、商务旅游签，还是学生赴美进行游学的签证，都没有受到任何影响。不管是出签速度还是面签预约，和以往比都没有变化。”众信旅游集团出境旅游公司副总裁张锐表示，截至目前，他们尚未得到有关美国签证政策变化的任何通知。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】川普请求美国最高高院恢复“禁穆令”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	川普已经请求美国联邦最高法院恢复针对六个以穆斯林为主的国家游客所颁布的旅行禁令。阻止这个旅行禁令的最新判决是由一个联邦上诉法院在5月份做出的。设在维吉尼亚州的联邦第四巡回上诉法院说，这个禁令相当于穆斯林禁令。法官们在长达205页的判决书中指出：“这个行政命令不过是总统在选举前后所承诺的，说穿了是对穆斯林赤裸裸的歧视。”美国司法部发言人弗洛雷斯在一份声明中说：“我们已经请求联邦最高法院听取这个重要的案子。我们相信川普总统是在其合法的权力范围内颁布这个行政命令的，目的是保证国家安全以及保护我们的社区免于恐怖主义的袭击。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GutuXYL4/PRVGf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】美越联合声明：强调南海航行自由重要性
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	川普和越南总理阮春福星期三在华盛顿会谈后发表联合声明，强调了南中国海航行自由的重要性。 声明称，“两国领导人一致认为，东海（也就是南中国海）是具有重要战略意义的航线，共同强调确保航行与飞越自由等的重要性。”在中国极为敏感的国际法问题上，两国“关于推进两国全面伙伴关系的联合声明”说：“双方重申，全面支持根据国际法规，以非威胁和非暴力的手段和平解决争端。”声明还同时呼吁，有关各方应保持克制，不采取使地区紧张局势升级的行为。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuttztSA/8G7Ye.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】默克尔称欧盟将履行中国加入WTO议定书第15条义务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据新华社英文：Merkel says EU to fulfill obligations under Article 15 of China's accession to WTO。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GutL9f97/we4XQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在2001年入世时，由于部分成员不认可中国市场经济地位，《中国加入世界贸易组织议定书》第15条允许其他世贸组织成员在对华反倾销调查中使用“替代国”做法，但明确要求这一做法要在中国入世15年后，即2016年12月11日终止。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】日本众院通过天皇退位法案
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	当地时间本月2日下午，日本众议院召开全体会议，表决通过了实现天皇退位的特例法案，预计下周在参院通过后正式成为法律。该法案1日在日本众院议院运营委员会上以自民、民进、公明、共产、日本维新会、社民各党全体一致表决通过。作为应对皇族减少的一环要求政府讨论创设“女性宫家”的附带决议也获得通过。日本内阁官房长官菅义伟就皇族减少对策指出“这是不能拖延的重要问题”，有关天皇退位日期称“退位是宪政史上首次，需要准备的事项繁多，包括退位后辅佐机构的组成、居住地以及与此相关的预算等”，表示目前还无法确定。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GutFHwX5/FwBf5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】历史：共产主义者同盟第一次代表大会召开
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	共产主义者同盟是第一个建立在科学社会主义基础上的国际无产阶级秘密革命组织，是无产阶级革命政党的雏型。1847年6月2日~9日，同盟在伦敦秘密举行第一次代表大会，拟定章程，并用“全世界无产者联合起来”的国际主义口号代替“人人皆兄弟”的旧口号。马克思，恩格斯任主要领导人。同盟的目的是要推翻资产阶级政权，建立无产阶级统治，消灭建筑在阶级对立上的资产阶级政权旧社会，建立无产阶级，无私有财产的新社会。同盟以民主集中制为组织原则，团结了各国工人，广泛宣传科学社会主义。同盟成员积极参加了1848年欧洲革命，革命失败后，同盟遭到严重破坏。1852年，按照马克思的提议，同盟宣告解散。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guto2SVg/AOKtW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】Apple vs WeChat
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GutNdUyU/UKMwS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】如今你正青春年少，可一晃便步入中年，但要想弄明白，是什么时候从一个阶段进入了另一个阶段，实非易事。紧接着就老了，而你却几乎浑然不知自己是如何变老的。——多丽丝·莱辛 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GutlbOgh/ETcjg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1761174633?refer_flag=1005055013_"&gt;@刘大大大大大脸&lt;/a&gt; ：每年到了高考这个时候，很多大学都会拍宣传照片。一群大学生，在操场，在食堂，在图书馆，举着牌子，上面写着学弟学妹我在某某大学等你。几个月以后，学弟学妹们来了，发现那帮大学生不运动每天宅在宿舍叫外卖很少去食堂图书馆八百年去一次每次去了还低头玩手机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我发个AD，可能有点硬，各位爷忍忍就过去了！棉麻男装，夏天男士必备休闲装！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://3mmr.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://3mmr.taobao.com/ &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 02 Jun 2017 14:35:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121562</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170601】身体或智商，总有一个要过儿童节</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121532</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】网络安全法今起实施 人肉搜索视情节可获刑3年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《中华人民共和国网络安全法》今正式实施。首次明确“人肉搜索”案件中，行为人未经权利人同意即将其身份、照片、姓名、生活细节等个人信息公布于众，实际是向不特定多数人提供公民个人信息，情节严重的处三年以下有期徒刑或拘役。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukitb26/vNHSD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】离岸市场人民币飙升 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	离岸市场周三，人民币兑美元昨天也突破6.76关口至6.7582，连升7道关口，创下逾半年以来的新高。部分交易员认为，这是中国央行干预的结果，而央行的干预意在警告投资者，不要在穆迪上周下调中国政府债券评级后做空人民币。根据汤森路透(Thomson Reuters)的数据，目前上述美元/人民币期权的引申波幅差已达到2013年以来的最大负值水平。尽管如此，该汇率期限更长的美元/人民币期权的引申波幅差依然为正，表明投资者依然预计人民币未来数月将贬值。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guk61MKO/CtvI1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【境内外人民币双双飙涨 隔夜Hibor暴涨至42.8%】周四，人民币兑美元中间价报6.8090，为去年11月10日来最高。人民币中间价发布后，离岸人民币兑美元突破6.73关口，一度涨至6.7240；在岸人民币兑美元升破6.79元关口，一度至6.7875元；香港离岸人民币隔夜HIBOR暴涨至42.815%。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/Cathay%E6%A8%93%E8%98%AD?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@Cathay樓蘭&lt;/a&gt;:五层意思：1.怼穆迪。2.爆空头。3.应付百日协议采取姿态。4.本月fed议息会议。5.复苏再通胀证伪，PMI破位，铁矿石猛跌，M2收缩，当局可能伺机强行宽松，因此提前准备就位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】天津港纸业公司着火 过火面积超过一千平米
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	31日19时许，天津港国贸西路新南纸业公司露天纸垛着火，天津消防总队相继调派98辆消防车500余名官兵到场增援。今早7时30分，现场明火被扑灭，暂无人员伤亡报告。目前，现场仍在清理残火，火灾损失及起火原因正在调查中。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GukB7jpi/15ex2d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】媒体：“43人毕业班15对成婚” 系策划炒作 全是演的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此前网传成都高校43人的班级出现15对情侣，毕业在重庆一景区集体办婚礼，8对领了结婚证。而这实为成都某公司产品经理的策划，“我又没喊人来采访我，是他们（媒体）自己来的。”扮新娘的一位学生称，“我是去配合演戏的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuksUYpG/BHlLJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中国首次为艾滋病感染者设独立高考考场
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	临汾红丝带学校是中国唯一一所艾滋病患儿学校。“要说完全没有歧视，还不现实！如果我们的娃娃与外校学生同场考试，可能有一些人会抵触。”在校长郭小平的提议下，经相关部门批准，中国首次为艾滋病感染者设立独立的高考考场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuktuRV9/dRDUy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】一线城市中产阶层成高负债中产 消费趋低也趋优
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在一线城市中，中产阶层已经形成了“高负债中产”这个新中产子类。他们拥有如房产等相当昂贵的资产，但由于按揭等压力，形成了“有资产但不宽裕”的特点。无论是麦肯锡还是波士顿咨询对规模的估计均是：到2020年将达3至4亿规模。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GukCXKSa/D9cqp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】论天窗的重要性！&lt;img alt="[并不简单]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/fd/moren_bingbujiandan_org.png" title="[并不简单]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GukLcP3s/byiRB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】媒体：川普已决定退出巴黎气候协定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月31日，美国CBS白宫记者 Major Garrett证实，川普将退出巴黎气候协定。此前据美国媒体Axios报道，根据直接知悉决定的两个消息来源，川普总统决定退出巴黎气候协议。包括环保署署长在内的小型团队将制定并执行退出的详细计划。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guk8H08D/xWKec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马斯克：若美国退出巴黎气候协定 将请辞白宫顾问委员会】马斯克周三在Twitter上说，如果川普宣布美国退出巴黎气候协定，他将从两个白宫顾问委员会辞职。 马斯克在推文中说，他已竭尽全力说服特朗普同意美国留在巴黎气候协定，根据该协定，美国和其它协定国同意削减温室气体排放。一位Twitter用户问马斯克，如果特朗普宣布美国退出协定，他会怎么办，马斯克回答说，那他将别无选择，只好离开顾问委员会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guk8HWFl/8by36.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】川普的司法部长也被卷入“通俄门”调查
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	川普团队“通俄门”的调查又曝出新料。据CNN5月31日报道称，“来自共和党和民主党的国会山消息人士”透露，美国国会和联邦调查局（FBI）的调查人员正在调查川普的司法部长杰夫·塞申斯（Jeff Sessions）是否曾经在去年大选期间私自会晤俄罗斯驻美大使。2016年4月27日，当时还是共和党总统候选人的川普在华盛顿特区的“五月花号”酒店首次就外交政策发表讲话，而调查者怀疑，在讲话之前，塞申斯是否与俄罗斯驻美大使基斯利亚克共同参加了一个小型招待活动，以及在此之外二人还进行过面对面的私下交流。目前，调查者已经要求涉案各方提供关于此案的更多信息，包括塞申斯本人的日程表。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukkuv3h/lURXa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】川普牌卫生纸即将面世
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一位因川普针对墨西哥言论而感到冒犯的墨西哥企业主注册并准备近期推向市场“川普”牌卫生纸。 据Excelsior网站称，墨西哥工业产权所未发现这一行为的违规之处，因为川普的公司在墨西哥的许多行业（建筑、酒店、旅游、金融服务）注册了自己的品牌，但在生产同名卫生品方面却留下了漏洞。 预计企业家安东尼奥·巴塔利亚今年将向市场推出这一卫生纸。该卫生纸的广告口号将是“柔软无边界”和“这就是我们将掏钱的那堵墙”。巴塔利亚打算将产品销售收入的30%用于援助移民。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guk8H9Zs/4BxgK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】弗林、科米将于下周赴参议院作证&lt;br/&gt;
美国众院情报委员会表示，已发传票给川普总统的前国家安全顾问弗林(Michael Flynn)和川普私人律师柯恩(Michael Cohen)及两人的公司，以调查去年大选期间俄国涉及的活动。 除了这四张传票，该委员会另外发出三张传票给美国国家安全局、联邦调查局和中央情报局，要求他们提供调查机密情报报告中涉及的美国人身分的资讯。 与此同时，前联调局局长科米的友人指出，监督政府调查通俄案的特别检察官穆伦已同意柯米到参院情报委员会作证 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guk8HKkz/MzCD6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】澳大利亚新州：海外购房者纳税额翻倍&lt;br/&gt;
据《澳洲金融评论报》报道，6月1日，澳大利亚新南威尔士州政府宣布会针对住房税有一系列改革措施，包括将外国投资者的印花税从4%提高到8%，土地附加税从0.75%提高到2%。这些举措预计在未来4年内增加20亿澳元的税收收入，同时抑制外国投资者在新州买房。此次改革除了对海外投资者提高税收外，还会为本地首次购房者提供福利，成交价在65万澳元以下的首次购房者将免征印花税。据统计，在新州购房的外国投资者绝大多数来自中国，有77%的海外投资者是中国旅游者或中国移民者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukb5Roc/12NgMe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】金日成宣传品被投掷假鸡蛋 “体制不满情绪高涨”&lt;br/&gt;
据悉，朝鲜近期发生了赞扬已故金日成主席的宣传物遭到装有黑色液体的“假鸡蛋”损毁的事件，朝鲜国家安全保卫省已经对此事展开了调查。 31日，日本东京新闻援引朝鲜情报人士言论报道称：“最近在朝鲜发生了有人用装有黑色液体的卵形物体，向赞颂金日成等最高领导人的横幅及展示品上投掷并加以损毁的事件。”在朝鲜，损毁或玷污金日成与金正日铜像、纪念金日成的“永生塔”、赞颂金日成一家的横幅等的行为皆属于重罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukb5lXq/JzpIV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】崔顺实女儿回：对“闺蜜”干政一无所知&lt;br/&gt;
崔顺实的女儿郑某31日被引渡回国后表示，对母亲和前总统之间发生的事一无所知，对目前的情况感到委屈。郑某表示，母亲崔顺实告诉她，她是受（三星）赞助的6名马术运动员之一，她知道的仅此而已。言下之意是否认独自吃小灶，责任在于其母亲。问及回国原因时，她回答，她的儿子在国外独处太久，没有家人陪伴，觉得尽早回国表态澄清误会更好。她2014年底曾在脸谱发帖称“怨你父母（穷）吧，有钱也是实力！”她就此解释称，当时她太年轻，还在与人争吵，常被人讥讽“花钱骑马”，一怒之下写下那些话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukb5eMQ/mfIpy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩国亲信门独立检察组求法院判崔顺实七年刑】 韩媒报道，韩独检组31日请求审理梨花女子大学升学毕业弊案的首尔中央地方法院刑庭判处崔顺实7年徒刑。这是崔顺实因擅权干政受审的各案中第一个走完求刑程序的案件。控方还请求法庭判处与崔顺实共谋的前梨花女子大学校长5年徒刑，判处招生处长4年徒刑。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukb5WfS/O1rpM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】文在寅接见美议员 称不会改变萨德部署决定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩联社，韩总统文在寅31日下午接见正在访韩的美国民主党参议员迪克·德宾时表示，部署“萨德”是为对付朝鲜威胁而由韩美共同作出的决定，虽是前届政府的决定，但新政府同样会对此加以重视，不会改变原有决定，或者向美释放其他信号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GukukuLu/uMZob.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】韩国教育部正式废除国定历史教科书&lt;br/&gt;
韩国外交部31日发布公报，宣布将初中历史和高中韩国史教科书的发行制度从“国定、检定共用”改为“检定”，这意味着韩国国定历史教科书正式被废除，韩国学校将再次被允许从政府审核通过的历史教科书中进行选择。韩国史教科书“国定化”问题最先由前总统朴槿惠提出。2013年6月，朴槿惠指出，在教育第一线，决不能出现歪曲事实或历史的事情发生，如果有就一定要纠正过来。此后，韩国史教科书国定化问题成为政界、学界保守阵营与进步阵营之间激烈争论的焦点问题。5月12日，韩国总统文在寅签署行政命令，指示废除朴槿惠任内编写的“国定历史教科书”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukb65Hn/7900C.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】阿富汗首都使馆区被炸 增至90死400余人伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	阿富汗首都喀布尔使馆区31日发生汽车爆炸袭击，死亡人数已增至90人，另有400多人受伤。据阿富汗卫生部发言人瓦希德-马季罗赫宣布，遇难者中有很多是妇女和儿童。该发言人还表示，死亡人数可能还会增加。爆炸发生在喀布尔市仓巴克广场，距离德国驻阿富汗使馆很近。法国负责欧洲事务部长德萨内兹称法国驻阿使馆受到破坏。日本两名使馆人员受伤。德国使馆一名阿富汗门卫被炸死，同时使馆内的工作人员当中也有人受伤。中国驻阿使馆馆舍一定程度受损，所幸的是使馆馆员全部安然无恙。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukb5AmX/aFAEr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据报道，一辆运载污水的货车被放置了高达1500公斤的爆炸物，不过至今尚无团体宣布为这宗爆炸案负责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukb5ta7/LhYsR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】普京否认干预美法大选：一点好处都没有&lt;br/&gt;
法国费加洛报（Le Figaro）31日刊登对普京的专访。普京表示，欧美媒体指俄罗斯黑客介入美国或法国选举，是没有根据的指控，黑客有可能不是来自俄罗斯，而是盗用俄罗斯人名义下手，虚拟世界什么都有可能，“俄罗斯从不骇入电脑，我们没必要这么做，这一点好处都没有”。他认为，外界称俄罗斯干预美国大选，是败选一方的人想要借着指控俄罗斯来挽救自己的情势，与其承认自己败选是因为不够贴近民心，他们宁可指称一个外来者蒙骗了美国选民，但实际情况并非如此。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukb56IY/q5rTw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】德外长：川普“短视”政策损害欧洲利益&lt;br/&gt;
德国外长加布里尔在川普完成他上台以来的首个出访行程后，作出尖锐批评。他说：“任何通过弱化环境保护措施从而加速气候变化、卖更多武器到冲突地区，以及不愿意通过政治手段化解宗教冲突的人，都是在置欧洲的和平于危险境地中。”加布里尔说，美国政府的短视政策，与欧洲的利益有抵触。他也说，西方已经变得更小了，至少它已经变得更弱了。“我们欧洲人必须为加强环境保护、减少武器和反对宗教（盲信）而战，否则中东和非洲的局势将变得更加不稳定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukb5FKZ/1lhaF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】马航客机因乘客试图强闯驾驶舱而折返墨尔本
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马来西亚航空公司一架客机因乘客试图闯入驾驶舱而被迫折返墨尔本。马来西亚航空公司声明说，从澳大利亚墨尔本飞往吉隆坡的马航MH128航班，"因乘客干扰举动"而折返。墨尔本警方说，这架航班后来安全降落机场，涉事乘客被捕，但事件与恐怖主义活动无关。警方表示，这名乘客当时宣称身上有炸弹，但当局"很快确定"有关装置并非爆炸物。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GukvTnFA/HP7oo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	客机5月31日晚11时11分起飞后20分钟，传出有乘客持有炸弹并企图闯入驾驶舱的消息。客机最终折返墨尔本机场并安全降落。据指事件中的男子不是劫机，而是饮醉后持着充电宝企图闯入驾驶舱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GukvTaht/m53ws.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】iPhone挡住曼彻斯特恐袭爆炸碎片救下用户性命
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	字曼彻斯特恐袭爆炸案中受伤的Bridgett似乎格外幸运，当时爆炸就发生在她的正前方，而“低头族”的她可能全靠手中的iPhone捡回了一条命。据Bridgett的丈夫介绍，一块爆炸碎片先是穿过了她的中指然后穿过手机、脸颊，最终留在了鼻子里。Bridgett的丈夫表示，若不是iPhone让这块碎片转向并降低了它的飞行速度，后果将更加严重。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guk8GnxA/aQSPh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】美国：1100家购物中心未来五年将关闭四分之一
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	瑞士信贷周二发布研究报告称，预计到2022年将有20%至25%的购物中心将会关闭。美国目前有大约1100家购物中心，这意味着未来五年将有220到275家将会关闭。瑞信表示，大量的商店关闭、电商崛起，以及折扣连锁店的日渐普及，是导致未来购物中心关闭的原因。今年迄今为止，美国已有大约3600家商店宣布将关闭。瑞信估计，到年底前最终将有大约8640家商店关闭。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guk8Gi1f/EmLeR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】欧洲种下第一棵“电子树”&lt;br/&gt;
当地时间周一，欧洲第一棵电子树正式落户法国中部城市讷韦尔，这棵树集合了科技和自然生态领域的优势，提供了许多实用的强大功能。据了解，这棵电子树高4.6米，外形设计来自阿拉伯胶树，有七个巨大的太阳能电池板作为叶片，产生的电力可用于照明、为智能手机充电，以及提供Wi-Fi热点，当然，也可以仅仅用来乘凉。除此之外，这棵电子树还有一项特别的设计，其太阳能电池板可以在夜间冷凝空气中的水分，这些水将被收集到大树底部的容器中，以供动物饮用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guk8HR9T/MfhUW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】盖茨小扎齐警告：未来15年里1/3的工作将被AI取代
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	普华永道的调查显示，未来15年美国38%的工作处在“高危”区域，极可能被人工智能取代。盖茨认为，现在的人工智能和自动化领域就像上世纪80年代的电脑，10年前的社交媒体；他如果现在进入大学，将主修人工智能，能源或生物科学。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GukgLHnE/dOZZ0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/hereinusa" target="_blank"&gt;@USA美国那些事儿&lt;/a&gt;: 美国老干部都是一群闲不下来的人。副总统拜登就趁着周末给一对同性恋举办了婚礼。这次是拜登第二次为同性恋主持婚礼。2016年8月，他主持了白宫工作人员Brian Mosteller和Joe Mahshie的婚礼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GukwUyU5/WmX2H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】从来如此，便对么？  ——鲁迅《狂人日记》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guk6ZHpl/8O0Ce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	身体或智商，总有一个要过儿童节。——twitter kenwong
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 15:27:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121532</guid></item></channel></rss>