<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 06 Feb 2018 16:44:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180206】纪念日</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128837</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】美国股市大幅下跌，道指抹去2018年以来全部涨幅
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在经历了2月2日的“黑色星期五”之后，2月5日美国股市再度大幅下跌，道琼斯工业指数一度下跌逾1500点，抹去2018年以来全部涨幅。截至收盘时，标普500指数下跌4.1%，报2648.94点，道琼斯工业平均指数下跌1175点，跌幅4.6%，报24345.75点；纳斯达克综合指数下跌3.8%，跌幅3.78%，报6967.53点。白宫官员正在淡化近期美股市场动荡的影响，称这是一次短期的波动，并坚称美国经济依然富有弹性。白宫副新闻秘书沙赫（Raj Shah）2月5日对记者表示：“市场短期内确实会波动，我们都知道这个。造成这种情况的原因很多。但美国经济的基本面依然非常强劲，并且正朝着正确方向前进，对中产阶级来说尤其如此。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/94863c9a/6250cb8a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【亚太股市哀鸿遍野 日经指数盘中暴跌7%】受隔夜美股暴跌拖累，亚太股市周二全线走低，日本股市盘中跌幅更是一度达到7%，创1990年以来最大单日跌幅。截至收盘，日经225指数大跌4.7%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【港股暴跌！恒指低开1200点】2月6日香港恒生指数开盘跌3.8%。腾讯控股跌超4%。港股中国平安跌超4%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【两市低开沪指低位震荡跌2.15% 创指大跌2.71%】早盘受到美股和亚太股市集体重挫的影响，两市指数惯性低开，沪指再度跌破30日线，盘中小幅反弹后便再度回落，创业板小幅拉升后回落走低，盘中最低报1638.96点，创2015年1月以来新低。上证50和沪深300指数跌逾2%，两市成交量均较前一日放量。截至午盘，沪指报3412.55点，跌2.15%，深成指报10536.42点，跌2.77%，创业板指报1642.49点，跌2.71%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/86a17422ly1fo6kmrrg9wj20ku0wqaca.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ikimono?refer_flag=1005055010_"&gt;@向小田&lt;/a&gt;：2017年10月，巴菲特说，低利率水平是推高美股估值的逻辑。在基本面没变的情况下，美股高低取决于利率水平。自那次讲话以来，美国10年期国债收益率上升了50个基点，上周触及2.85%高位，是四年来最高水平。逻辑完全被市场消化，上涨的逻辑消失。现在川普当局表态了：“我们十分关注市场的涨跌，但我们坚信美国经济基本面没变。”哈哈，基本面从来都没变。是风在动，还是幡在动，还是心在动，大家心知肚明。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/williamlong" target="_blank"&gt;@月光博客&lt;/a&gt;: 早先特朗普曾多次发推特，将股市的亮眼表现作为自己的“政绩”进行宣传，而昨日美国股市道琼斯指数暴跌1175点，创造了美国历史上最大单日点数跌幅，更是一口气抹掉2018年以来所有的涨幅，特朗普却对此没有任何发言。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8d1ab907/6aedee61.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/02e081ce/38fa822a.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5611549371?refer_flag=1005055010_"&gt;@国防部发布&lt;/a&gt;：【中国成功进行陆基中段反导拦截技术试验】2018年2月5日，中国在境内进行了一次陆基中段反导拦截技术试验，试验达到了预期目的。这一试验是防御性的，不针对任何国家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1c100e5e/69ae4a91.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】最高法等4部委喊话：黑恶势力3月1日主动投案可从轻处罚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据新华社，最高法等4部委发布通告：凡是实施黑恶势力违法犯罪以及包庇、纵容黑社会性质组织的人员，必须立即停止一切违法犯罪活动。自本通告发布之日起至2018年3月1日，主动投案自首、如实供述自己罪行的，可以依法从轻或者减轻处罚。在此规定期限内拒不投案自首、继续为非作恶的，将依法从严惩处。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9534188d/1cc7e8e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【浙江打黑首战告捷：抓获1200名违法犯罪嫌疑人】浙江省公安机关近期开展代号为“2018钱潮一号”的扫黑除恶专项斗争集中统一收网行动，共出动警力5000余人次，形成对黑恶势力犯罪的强大震慑，在全省范围摧毁了一批涉嫌黑恶势力犯罪团伙，破获案件500余起，抓获违法犯罪嫌疑人1200余名，缴获非制式枪若干支、管制刀具250余件等一批作案工具。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c8c11379/79fbffc1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】辽宁原副省长刘强被双开：为提任副省级搞拉票贿选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经查，刘强严重违反政治纪律和政治规矩，为提任副省级领导干部，利用职权搞有组织的拉票贿选活动，对抗组织审查，搞迷信活动；违反中央八项规定精神，违规出入私人会所、报销个人费用，违规配备和使用公务用车；违反组织纪律，不按规定报告个人有关事项，长期卖官鬻爵，严重破坏所在企业和地方的政治生态；违反廉洁纪律，收受礼品、礼金，为亲属经营活动谋取利益，搞权色交易；违反生活纪律。拉票贿选问题涉嫌破坏选举犯罪；利用职务上的便利为他人谋取利益并收受巨额财物涉嫌受贿犯罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1908a2c8/be3cbefe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】肃清黄兴国流毒不力，天津29个党委重开民主生活会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	刚刚过去的2017年，天津市委巡视机构聚焦监督重点，紧盯“党的领导弱化、党的建设缺失、全面从严治党不力”突出问题，重点查找肃清黄兴国恶劣影响、破除圈子文化和好人主义等方面问题。“接到市委肃清黄兴国恶劣影响、进一步净化政治生态的重要文件后，仅简单圈阅后即归档，根本不当回事。”这是该市市委巡视组拎出的“肃黄”不力典型，一个副局级单位“一把手”被免职。对于“肃清黄兴国恶劣影响，修复政治生态不深入、不认真，领导干部民主生活会不严肃、走过场”等情况，天津市委责令20个党委（党组）重新召开专题民主生活会、29个党委（党组）重新召开年度民主生活会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/168533de/9ff1e5c7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】金盾股份：金盾集团涉嫌伪造公章等被公安立案侦查&lt;br/&gt;
金盾股份公告称，公司可能存在公章被伪造情形，已向公安机关报案。公安机关已立案侦查。如有最新进展公司将及时公告。截止目前，公司共4个银行账号被冻结，共被采取冻结强制措施的资金48980万元，导致公司面临被处以其他特别处理的风险。公司尚未收到任何相关的法律文书，公司将尽快核实具体原因，如有最新进展将及时公告。此前，金盾股份董事长周建灿于2018年1月30日晚跳楼自杀。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6244535f/f901da8c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】郑州城管首次回应“撤梯”：是为登记保存违法工具
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	郑州涉事城管所在单位首次接受媒体采访，对于带走梯子这种执法方式，称是为“登记保存”违法工具。郑州航空港区综合执法局副局长秦新东表示，事情的发生对我们确实需要深刻的反思和警醒，就是在依法、依归执法的过程中，如何能做到执法适当。在严格执法和温情执法之间，找到一个平衡点。那么在队伍的建设管理方面，我们还要不断地加强，还有很长的路要走。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/93b22de3/e4720408.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】春晚首次联排：讲品位、讲格调、讲责任，抵制低俗、庸俗、媚俗&lt;br/&gt;
2018年央视狗年春晚5日在央视一号演播大厅进行首次全要素联排。据导演组介绍，今年春晚整台节目将聚焦新风尚、振奋新精神，弘扬新梦想，着力打造欢乐、喜庆、祥和的节日气氛。作为历年央视春晚的重点，语言节目将按照“讲品位、讲格调、讲责任，抵制低俗、庸俗、媚俗”的原则，讲百姓的语言、说身边的故事，抒发真切的情感，带去阖家的快乐。题材既有反映“一带一路”建设和中非人民友谊，也有体现海峡两岸人民割舍不断的同胞亲情等。节目汇集全国老、中、青三代优秀演员，让观众在欢声笑语中应接不暇。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f64b564d/c898a791.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】四川人大代表：电力产能过剩下 仍有大量水电建设核准开工
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	四川省人大代表赵藟披露的数据显示，“十二五”期间，四川省电力供大于求矛盾突出，调峰弃水电量累计已超过580亿千瓦时。在电力产能过剩的情况下，电力开发的强度未见减弱。赵藟透露，雅砻江、金沙江、大渡河等流域的多个电站已经开工或正在办理核准。赵藟建议，在目前的形势下，应暂停审批各类电源项目，已经获得核准的暂停开工，优先利用消纳好存量清洁能源，避免加剧水电弃水矛盾。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1e550452/51948d2b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】许家印投资1600亿海花岛被停 生态监管风暴波及恒大&lt;br/&gt;
海南生态监管风暴正“刮”向恒大集团，其投巨资打造的人工旅游岛海花岛可能面临停工。近日海南省儋州市下达紧急通知，对违法违规填海项目要求自1月5日起实施“双暂停”(暂停建设、暂停营业)，即在建项目一律暂停建设，涉及的房地产销售宣传全部暂停。这意味着，一旦儋州市落实了双暂停政策之后，海花岛就将会进入停工状态。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f4ccb103/3f351a3d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】有不服的吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bced1ecb/b7715726.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】“WOW，那个人在玩VR诶”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/09ab1188/bf86bb3a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】巴基斯坦卡拉奇发生枪击事件 致中国公民1死1伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国驻巴基斯坦大使馆5日发布重要安全提醒：2月5日，卡拉奇发生枪击事件，造成中国公民一死一伤。据巴基斯坦Dunya新闻网5日报道，巴警方称，这是一起有目标的枪击事件，两名中国人遭不明身份的武装分子尾随，一人头部中两枪。这两名中国人受雇于一家中企货运公司。巴基斯坦内政部长要求彻查，并加强在该地外国人，尤其是中国人的安全防护。中国驻巴基斯坦大使馆5日发布重要安全提醒称，鉴于当前巴基斯坦安全形势严峻，中国驻巴使领馆提醒在巴中国公民和机构高度警惕，切实提高安全意识，务必加强内部防范，尽量减少外出，避免前往人员密集场所。有条件者，外出时配备安保力量。如遇紧急情况，请及时报警并联系中国驻巴使领馆寻求帮助。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/842a6bdb/d4a8ccb6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】马尔代夫政府：最高法院如果弹劾总统 将抗命
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马尔代夫检察总长5日表示，政府将抵抗最高法院企图弹劾总统亚明的任何举动。上周，总统亚明违抗了最高法院要他释放反对派领导人的命令。亚明自1日以来已经开除2名警察总长，因为当天最高法院驳回以恐怖主义罪名将前总统纳希德和其他8名反对派人士定罪的判决，而警方表示将执行这项判决。反对派领导人表示，他们掌握亚明的贪污证据，但亚明否认所有指控。此外，最高法院还下令12名遭革职的国会议员恢复职权。这12人去年脱离亚明领导的执政党，若他们回到国民议会，将使执政党失去过半多数。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3abe3b24/093afe5b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马尔代夫总统宣布紧急状态 首席大法官被捕】马尔代夫法律事务部长沙库尔5日晚通过国家电视台宣布，马尔代夫总统亚明已正式发布命令，从当天开始全国实行为期15天的紧急状态。几个小时后，安全部队闯入最高法院，并于星期二凌晨逮捕了首席大法官阿卜杜拉·赛义德和另一名法官。警方在推特上发表一条推文说，“因一起正在展开的调查”，他们逮捕了赛义德和最高法院法官阿里·哈米德。警方没有详细说明这两位法官受到了什么样的指称或控罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马尔代夫前总统加尧姆被捕】马尔代夫前总统加尧姆6日凌晨被马尔代夫特警队逮捕。据当地媒体报道，加尧姆是在其首都马累的住所被捕的。加尧姆在推特上发布信息说，对他的逮捕是“非法的”。加尧姆与现任总统亚明是同父异母兄弟，从1978年开始担任马尔代夫总统，并先后五次连任。他在2013年助力亚明成功胜选总统，但亚明执政后兄弟俩反目。目前，加尧姆是马尔代夫反对党联盟的重要领导人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d41ffbc2/7454416a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中使馆就马尔代夫局势连发提醒：执意前往若产生协助费需自理】据中国驻马尔代夫大使馆网站消息，近日，马尔代夫首都马累发生大规模集会活动。外交部和中国驻马尔代夫使馆提醒中国公民密切关注当地局势，近期暂勿前往马尔代夫。如近期有赴马行程，建议取消。中使馆公告还称，若在暂勿前往提醒发布后，坚持前往或面临极高风险，而因此产生的协助费用由个人承担。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cda8fa77/58929f4d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】美众院同意公开民主党版通俄备忘录&lt;br/&gt;
当地时间5日晚间，美国众议院情报委员会一致通过将公布民主党版本的通俄调查备忘录，以此来反驳此前公布的共和党版本备忘录，后者涉及美国联邦调查局（FBI）和美国司法部滥用权力针对美国总统特朗普及其团队。此次投票采用匿名的形式。情报委员会中的民主党高层人士表示，委员会的这一举措也使得该问题将重新回到特朗普的办公桌上。公布民主党版本备忘录的决定作出之后，特朗普将有五天时间做出反对公布的决定。如果特朗普反对，此事将重新由全体众议员投票决定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ab99a524/477b503b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】杰罗姆·鲍威尔正式宣誓就职美联储主席
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	现年65岁的鲍威尔于美国上午9点宣誓就职，接替了珍妮特·耶伦。耶伦在任职四年后，于周五离职。总统川普选择不重新任命耶伦，转而求助于鲍威尔。鲍威尔曾是美联储理事，预计美联储将继续维持目前的美联储政策。鲍威尔在一份声明中说:“我为能为美国人民服务的这个机会感到谦卑和荣幸。杰罗姆·鲍威尔持有该职位的人面临着一系列迫在眉睫的挑战:股市动荡，利率上升，以及他前任的最后一项举措，即取消四家富国银行董事会成员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b02b7981/4ce7793d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此前在白宫玫瑰花园宣布提名鲍威尔为美联储下一任主席时，川普宣称，“今天是为美国人民重建经济机会的道路上一个里程碑时刻”，他说，联储需要“强大、可靠和稳定的领导力”，而鲍威尔“恰恰具备这样的领导力”。“他是个坚强、忠诚和聪明的人，如果参议院批准他的提名，杰伊（杰罗姆的简写）就会立即将他那充分的才智和经验投入工作，领导我们国家独立的央行前进。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cb9ca997/066a3d02.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】土地征收引居民不满 鸿海成美国人最讨厌企业第6名
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美媒24/7 Wall St.日前公布了最令美国人讨厌的企业排名，第一名到第五名分别是美国消费者信用报告机构Equifax、Fox Entertainment Group、NFL、University of Phoenix及Electronic Arts。第六名则是国人熟知的鸿海科技集团，报道称，鸿海遭人讨厌的原因包括过去一连串员工自杀事件，认为是工作和生活条件恶劣所致；另外，威州居民也指控政府滥用土地征收权，寻求法院封杀鸿海投资案。此外，川普集团名列第12名。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2a2651a3/026dbbb8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】三星电子副会长李在镕获释
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	首尔高等法院5日对三星电子副会长李在镕行贿案作出二审判决，推翻一审作出的5年刑判决，判处李在镕有期徒刑2年半、缓刑4年。他随后被释放。李在镕去年2月17日被捕后，时隔近1年获释。法院认定，三星电子赞助“幕后权贵”崔顺实之女郑某提供马术训练构成行贿罪，维持一审裁定，但非法赞助崔顺实实际控制的韩国冬季体育英才中心、转移资产出境等相应指控均被否定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4b06a522/6be4d261.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】德情报局：朝驻柏林使馆成核武导弹物资采购站
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜持续违反国际制裁，继联合国一份报告指朝鲜通过出口违禁品赚取巨额收入后，德国情报当局也揭露朝鲜多次利用该国驻柏林大使馆，获得开发核武与导弹所需的物资与技术。德国政府虽尝试出手制止，但并非每次都能发现与阻拦朝方的这类活动。报道称，联邦宪法保卫局是在2016年与2017年获得朝鲜通过柏林使馆为其核导计划采购零部件的情报。2014年，一名朝鲜外交官也曾尝试购买可用于开发化学武器的设备。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/538bb0b6/4f93683d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】韩媒：日本虚拟货币被盗案系朝鲜所为
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家情报院5日在国会情报委员会中指出，朝鲜黑客已对两个以上韩国虚拟货币交易所下手，掠夺约260亿韩元的虚拟货币，报告同时指出，日前日本发生价值580亿日圆、史上最大虚拟货币窃案也是朝鲜黑客所为。报告称，朝鲜黑客利用虚拟货币企业招聘时，向其寄送求职资料的机会，入侵系统。国情院指出，在韩国交易所遭黑之后，科学技术情报通讯部立即提供检察、警察等捜査机关相关资料，未声张的展开因应合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4c1317a2/b9ba4265.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】“我不畏惧你们”，“我信仰真主”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2015年11月巴黎恐袭中唯一存活的主要嫌疑人萨拉赫·阿卜杜勒-萨拉姆周一在布鲁塞尔受审时称：“我不畏惧你们”，“我信仰真主”。萨拉赫在被问及2016年与警方展开的枪战的问题时称，“我拒绝回答任何有关的问题”。萨拉赫今年28岁，是原籍摩洛哥法国公民。他在法庭上表示，“我的沉默不会使我成为罪犯，这是我的自我防卫。”他强调，他认为，世人以最坏最无情的方式审判、对待穆斯林。不存在无罪推定。萨拉赫并向法庭庭长说，“我不畏惧你们，也不畏惧你们的盟友。我信仰真主。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b446f5cb/238d7995.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】2月3日，《低俗小说》和《杀死比尔》的女主角乌玛·瑟曼指控好莱坞大腕哈维·温斯坦对她性侵，乌玛·瑟曼接受访问时，也指控导演昆汀·塔伦蒂诺在拍摄《杀死比尔》时，强迫她开不安全的车子在弯曲泥路急驰，最后发生严重车祸，造成了她颈部和膝盖的永久伤害
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fa779242/b0d6f2e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/sinahollyworld?refer_flag=1005055010_"&gt;@守望好莱坞&lt;/a&gt;：乌玛·瑟曼针对在《杀死比尔》片场撞车一事发文，称她不认为导演昆汀有恶意，事发缘由是在犯罪行为方面有所疏忽，她表示昆汀“深表遗憾”，之后给了她这段视频，好让其曝光，她也为昆汀做了正确的事和勇气而骄傲。相反，她真正怪罪的人是该片三个制片人哈维·韦恩斯坦、Lawrence Bender、E. Bennett Walsh，称他们撒谎、销毁证据、进行压制：
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	“我贴这段视频是为了纪念它在《纽约时报》上被Maureen Dowd充分曝光。这一事件的境遇是因在犯罪行为方面上疏忽了。&lt;br/&gt;
我不相信带有恶意。&lt;br/&gt;
昆汀·塔伦蒂诺对此深表遗憾，他对这一不幸事件深感懊悔，并在数年后给了我这段视频，好让其曝光，不管它可能是一件永远不可能实现正义的事情。他也充分认识到这可能会给他带来人身伤害，我为他做了正确的事和他的勇气而感到骄傲。&lt;br/&gt;
掩盖事实真相是不可原谅的。&lt;br/&gt;
为此，我抓住了Lawrence Bender、E. Bennett Walsh和应该负全责的声名狼藉的哈维·韦恩斯坦(三人都是《杀死比尔》的制片人)。他们撒谎、销毁证据，继续谎报他们造成的永久伤害，然后进行压制。&lt;br/&gt;
掩盖事实确实有犯罪意图，永远为这三个人感到可耻。&lt;br/&gt;
CAA从未派过人去墨西哥。我希望他们能更有礼貌地照顾其他客户，如果他们真的想做拿钱干体面的工作的话。”&lt;br/&gt;
前情，乌玛·瑟曼指控被韦恩斯坦侵犯，也“指控”昆汀在《杀死比尔》片场坚持让她亲自上阵开车，导致她受伤，危及生命。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【23】《旅行青蛙》日本设计师：游戏初衷不是“养儿” 是思念丈夫
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	游戏主角用青蛙的缘由是青蛙在日本是平安归家的意思，同时也是保佑商贩繁荣的一种吉祥物，也是旅行的必须护身符，所以选青蛙作为游戏主角，上村真裕子表示游戏还有一个更深层的意义：祈祷早点回来吧！在日本玩家心中来说，更像是“养老公”，“老公”出差，偶尔带回来一些出差所在地的土特产和在当地景点的合照。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b835f5d/55332dab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2213526752?refer_flag=1005055010_"&gt;@视角_日本&lt;/a&gt;：生活：将口罩最上部往里折一段（往外也行），可以有效防止戴口罩时眼镜起雾！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/83efbce0gy1fo6k997r8gj20lg0l2wjw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;：【年年回家，他用坚持守护着春节的传统&lt;img alt="[心]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/40/hearta_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[心]"/&gt;】他叫刘小峰，春运路上一名普通的旅客。参与春运不容易，他连续刷票刷了半个月差点刷出青光眼才刷到一张站票，然后挤十几个小时火车回家，回家也没朋友耍，就是天天听老妈逼婚，不断向长辈敬酒，被亲戚问烦人的问题……而离家在外时，个个都是人才，说话又好听，但小峰还是坚持年年回家，他说就是这么个传统嘛，向“春节守护人”致敬！&lt;img alt="[赞]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d0/z2_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[赞]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6bb08cd9ly1fo6k5dzzllj20l40hqqk6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1400652955?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@funny-6&lt;/a&gt;：原来如此，纪念日啊
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8098738e/368a9dfa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】柏林墙存在了10316天，今天是它倒塌的第10316天。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c8b06620/ca5b2bf2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E9%99%86%E6%B5%91%E6%88%8E?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@陆浑戎&lt;/a&gt;:坍塌是所有墙注定的命运
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 06 Feb 2018 16:44:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128837</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180205】他就是这样一个bug的存在，不管成功或失败</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128793</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中国将取缔、处置境内外虚拟货币交易平台网站
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据悉，近期针对虚拟货币的监管仍在持续加码。《金融时报》获悉，针对境内外ICO和虚拟货币交易，将采取一些列监管措施，包括取缔相关商业存在，取缔、处置境内外虚拟货币交易平台网站等。以后只要发现一家就要关闭一家；同时，未来视事态发展情况，也不排除出台更进一步监管措施的可能。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7199682f/e8e2a205.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民日报：拆除金融机构和监管人员之前相互跳槽的旋转门】谁来监管金融监管者，是一个永恒话题。每一次金融危机的爆发都会伴随着对金融监管漏洞的反省，甚至有人将危机的爆发归咎于金融监管失灵，认为正是金融守护人即监管人的政策导向，诱发金融家过度承担风险，而在日常监管中却对风险隐患视而不见，最终导致风险爆发。让监管真正有力度，先要隔绝两者之间的利益纠结，拆除金融机构和监管机构人员之前相互跳槽的“旋转门”，让监管人员跳出机构的利益格局来辨识风险、评判优劣。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f807c6d8/93d62034.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】照片显示中国海军在一艘军舰安装了轨道炮
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	网上流出的照片显示，中国海军在一艘坦克登陆舰安装了电磁轨道炮。舷号936的坦克登陆舰为海洋山号，072Ⅱ级，已经服役了20多年。这艘军舰有足够的空间可以安装轨道炮的控制系统和电力系统。 电磁轨道炮（Railgun）是一种将电能转换成被投射物的动能的加速装置，抛射体能被加速到最高7马赫，飞行距离超过100英里。英国的BAE Systems公司曾从美国海军研究办公室获得了价值2100万美元的合同，为美海军开发磁道炮。但由于五角大楼的预算问题以及战略能力办公室对其失去兴趣，该项目已经基本停滞。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dd6cb3b8/81afcf7e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】南京武汉等城市房贷“涨价”已超北上广深 贷100万多还20万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2018年以来，一线城市除上海外首套房贷利率执行基准上浮5%-10%已成主流。部分二线城市涨势更凶猛，南京、苏州、武汉、天津等多城首套房贷利率已普遍上浮15%。这意味着今年年初首次贷款买房贷款100万元，要比去年年初累计多支付约20万的利息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c0312899/d3e4e734.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】獐子岛：扇贝是被"饿死"的 将计提和核销处理6.3亿元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	獐子岛早间公告，根据盘点结果，公司拟对107.16万亩海域成本为5.78亿元的底播虾夷扇贝存货进行核销处理，对24.3万亩海域成本为1.26亿元的底播虾夷扇贝存货计提跌价准备5110.04万元，上述两项合计影响净利润6.29亿元，全部计入2017年度损益。初步判断：降水减少导致扇贝的饵料生物数量下降，养殖规模的大幅扩张更加剧了饵料短缺，再加上海水温度的异常，造成高温期后的扇贝越来越瘦，品质越来越差，长时间处于饥饿状态的扇贝没有得到恢复，最后诱发死亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/677e3ac0/09a7184a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【虾夷扇贝存货异常原因】獐子岛：初步判断，降水减少导致扇贝的饵料生物数量下降，养殖规模的大幅扩张更加剧了饵料短缺，再加上海水温度的异常，造成高温期后的扇贝越来越瘦，品质越来越差，长时间处于饥饿状态的扇贝没有得到恢复，最后诱发死亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】证券时报：股市不是用来炒的 是用来价值投资的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	亏海无涯，回头是岸。走出过度投机，走向价值投资，才是以后A股的投资正途。房子是用来住的，不是用来炒的。那么股市也不是用来炒的，是用来价值投资的，是用来长期持有绩优低估值公司的，用时间来分享低估值绩优股的成长红利。投资者还是远离那些“妖股”吧。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1663373597?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@饭统戴老板&lt;/a&gt;：A股等到这一天，不容易。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6325111dgy1fo5lzsz0rfj20u01hc7wh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中国对原产于美国的进口高粱进行立案调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国商务部周日表示，即日起对原产于美国的进口高粱进行反倾销和反补贴立案调查，因初步证据和信息显示，受美国政府补贴提振，大量、低价美国进口高粱损害了中国高粱种植户。中国商务部在宣布这项行动时没有提及特朗普(Donald Trump)政府近期作出的对中国进口太阳能板征收关税的决定。中国政府官员已向美国企业代表表示，如果贸易受到特朗普“美国优先”议程的影响，中国政府准备采取针锋相对的报复措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/423856ca/b5b1bf5d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】全国律协发布律师业务推广行为规则：不得自我标榜为专家、承诺办案结果
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据中华全国律师协会网站2月2日发布，中国律协为加强行业自律管理，维护律师行业的整体形象，规范律师、律师事务所业务推广行为，于2018年1月6日第九届全国律协第12次常务理事会上审议通过了《中华全国律师协会律师业务推广行为规则（试行）》。规则规定公司律师、公职律师和公职律师事务所不得发布律师服务广告。兼职律师发布律师服务广告应当载明兼职律师身份。律师、律师事务所可以宣传其专业法律服务领域，但不得自我宣称或者暗示其为公认的某一专业领域的专家或者专家单位，不得明示或者暗示与司法机关、政府机关、社会团体、中介机构及其工作人员有特殊关系，不得承诺办案结果。不得宣示胜诉率、赔偿额、标的额等可能使公众对律师、律师事务所产生不合理期望的内容。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/64d968f9/eaac712d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】于欢案办案民警之一刘西潮被移送审查起诉，涉嫌徇私枉法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2018年1月25日，山东省聊城市阳谷县人民检察院经审查，依法受理冠县监察委员会移送审查起诉的原冠县公安局刑警大队一中队指导员刘西潮涉嫌徇私枉法一案。多方信息证实，刘西潮为于欢故意伤害案主要办案民警之一。聊城市纪委监察局网站显示，2018年1月17日，经聊城市监察委员会批准，冠县监察委员会对冠县公安局正科级侦查员（原刑警大队大队长）陈立民、刑警大队一中队指导员刘西潮采取留置措施，对其涉嫌严重违纪违法问题进行调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a104062f/67010e12.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】李书福可能成为戴姆勒·奔驰的最大股东
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国亿万富豪、吉利汽车集团创始人李书福可能不久后成为戴姆勒集团的"大老板"。据《图片报周日版》2月4日报道称，李书福计划大笔购入戴姆勒股份，并一举成为戴姆勒最大股东。目前持有戴姆勒股份最多的是海湾国家科威特的国家基金，持股比例为6.8%。按照戴姆勒目前总市值约900亿美元计算，李书福至少要拿出60多亿美元，才能成为第一大股东。报道称，李书福与戴姆勒集团董事会主席蔡澈（Dieter Zetsche）已经进行会晤。据称，这位中国投资者希望与戴姆勒结成联盟，对抗不断"跨界入侵"汽车产业的互联网巨头，比如苹果、谷歌等。一名戴姆勒管理人员表示："一个强大的伙伴将有助于我们进行这场战斗。"而戴姆勒集团官方则表示："我们欢迎每一位对企业具有长期兴趣的股东。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cecc8773/6960272b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】黄山景区今年启动实施有偿救援，违规驴友承担相应救援费用
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据已获准通过并于今年1月1日起实施的《黄山市实施〈黄山风景名胜区管理条例〉办法》，该景区今年将启动实施有偿救援，对违规逃票私自进入或不听劝阻擅自进入未开发开放区域，陷入困顿或危险状态等情形，求救的游客或驴友，将由旅游活动组织者及被救助人承担相应救援费用。据黄山风景区管委会负责人介绍，针对驴友违规频繁进入景区未开发开放区域的趋势，管委会组织开展了景区及周边未开发开放区域实地踏勘，采集驴友活动区域线路地理信息数据271个，在沿途关键节点设置临时地理信息标识标牌66个。同时，加强技防和人员巡查防范，持续加强对“驴友”违规活动的整治。仅2016年，该景区堵截、查处驴友违规活动24批212人次。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d796b11e/dd5a5d78.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】深圳人口猛增62万 北京上海40年来首次流出
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	深圳2.24万亿的GDP首次超过香港的GDP水平。相比上海和北京的GDP数据，深圳还有很大的差距。深圳官方常住人口2017年大幅增加62万人，而同期北京和上海官方常住人口40年来首次同时减少。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6ee2ef41/8d70db76.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】新能源二手车交易难：开了不到3年 卖不到原价一半
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	济南的刘先生2015年花16万元左右买了一款新能源车，最近准备置换交易。多方询价后发现最高报价不到8万。走访发现，因缺乏合理的价值评估体系，加上电池寿命缩短、检测设备缺失等因素，新能源二手车买卖双方的价格预期存在巨大落差，交易成功的案例屈指可数。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/52d02492/0a2c9c3a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】iPhone X再曝故障：部分用户抱怨来电显示反应延迟
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒，目前有数百名iPhone X用户反映手机来电显示有问题，主要是延迟。当有电话打进来时，虽然铃声会响起，但屏幕并不会马上有反应，过大约10秒屏幕才会亮起，导致他们要等上一段时间才能接听电话。苹果对此已开始调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/48b4fd9f/7371e91c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/601560345?refer_flag=1005055010_"&gt;@中国刘杰&lt;/a&gt;:&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E5%8C%97%E4%BA%AC%E8%BA%AB%E8%BE%B9%E4%BA%8B?from=501" target="_blank"&gt;#北京身边事#&lt;/a&gt; 一位北京网友晒的自家水费单。29块钱的水费，22块的税，20块的污水处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/5f6520eagy1fo5by1wknpj20qo0zk43v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/siete?refer_flag=1005055010_"&gt;@杜烧&lt;/a&gt;：躺了一天&lt;img height="20px" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee9088.png" width="20px"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/648e57e3gy1fo3et8j6gmj20qo0zk11g.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】费城老鹰首夺超级碗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月4日，第52届NFL超级碗，费城老鹰41-33战胜新英格兰爱国者，历史上首夺超级碗冠军，52年的梦想终于实现。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/69c71ef7/b2daffbf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普：在国歌中自豪地站立】美国职业橄榄球联盟（NFL）“超级碗”在4日登场，美国总统川普虽未前往现场观战，但仍在4日通过白宫发文对这一赛事予以了美好祝愿。值得注意的是，川普提到了“在国歌中自豪地站立”，这也被认为是在间接地警告球员，不要做出此前一些人单膝跪地抗议的举动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【超级碗催生“超级病假星期一”】超级碗是美国职业橄榄球联盟（NFL）年度冠军总决赛，通常会在2月第一个周日举行，赛事直播在美国的收视人数之多，让其他节目望尘莫及。由于伴随比赛还有盛大的庆祝活动，这也催生了“超级病假星期一”。美国克罗诺斯公司下属劳动力研究所针对2000多人所做的一项最新调查显示，25%的美国劳动人口希望超级碗之后的那天应被视为“假日”，高达72%的人力资源经理也同意这一提议。调查还显示，事实上，多年来，32%的美国人会在超级碗之后的周一迟到，五分之一会在那个周一请病假。调查预计，今年超级碗比赛结束后，将有1390万人在随后的周一（5日）请病假，有望把这一天送进美国今年“请病假人数最多日”排行榜前列。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】金永南将率朝鲜代表团冬奥开幕日访韩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩国统一部消息，朝鲜4日晚向韩方发来通知称，朝鲜高级别代表团将于9-11日对韩进行访问，朝鲜最高人民会议常委会委员长金永南将作为团长率队，代表团还包括3名团员和18名随团工作人员。金永南是朝鲜宪法上的国家元首。分析认为，在多国将派遣首脑级领导人出席平昌冬奥会的情况下，朝鲜决定派遣金永南出席平昌冬奥会意在向全世界展示“正常国家”的面貌。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/498cf2db/8f6ebb9e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】韩朝女子冰球队进行热身赛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩朝共同组成的女子冰球队周日首度在平昌冬季奥运的热身赛现身，以1比3败给瑞典。在冬奥正式开幕前5天，韩朝女子冰球队周日在仁川体育馆与瑞典进行热身赛。在包括4名朝鲜球员的联队进场时，3000观众为身穿红蓝两色球服的韩朝运动员欢呼加油。12名朝鲜球员在1月25日与韩国球员组成联队后，周日与瑞典的热身赛是第一场也是唯一一场热身赛。比赛时场上掛出统一旗与瑞典国旗，而赛前播放国歌时，韩朝联队的国歌也由有600多年历史的民谣“阿里郎”取代。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7425c331/3beec990.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】为保平昌冬奥会安全 韩国禁止3.6万涉恐外国人入境
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为保障平昌冬奥会安全举行，韩国国家情报院禁止3.6万名外国人入境韩国。国家情报院称确定禁入名单得到了外国情报机构的协助，以杜绝与恐怖分子有关的人员入境。国会情报委员会自由韩国党干事李完永表示，从1月29日已经启动由17个机构组建的反恐安全对策本部，国情院将与有关机构紧密合作，确保平昌冬奥会安全万无一失。平昌冬奥会期间共将有6万多人参与安全保障工作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bf0aca69/5735ccff.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】总统马杜罗寻求连任 委内瑞拉逮捕反对派
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	就在委内瑞拉总统马杜罗获得党内提名，正式成为下届总统大选候选人之际，来自加拉加斯消息说，当局正在逮捕反对派人士，其中包括委内瑞拉民主派历史性人物阿尔玛格罗。委内瑞拉反对派与人权组织现已证实，本周有14人被捕，其中包括现已85岁高龄的阿尔玛格罗。他于当地时间周五在首都加拉加斯家中被捕，阿尔玛格罗的女儿亚丽珊德拉Alexandra认为，她的父亲遭到了绑架，警察没给逮捕令。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f037ad2d/2becefe0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】美国南卡州发生列车相撞事故 两死上百伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国南卡罗来纳州一列客运列车与一列货运列车周日发生相撞后出轨，造成两人死亡，上百人受伤。事发在当地星期日凌晨两点半左右，一列载着约一百四十名乘客和八名工作人员的列车，由纽约开往迈阿密，驶经南卡罗来纳州凯斯市时，与一列货运列车相撞，载客火车上两名列车司机死亡，另外有上百人受伤。当地警方称，所有的乘客都已疏散。伤者被送到附近几间医院救治。大部分伤者都是轻伤，但也有人骨折，伤势较重。当局指，两列火车是在供货运列车卸货的路轨分岔处附近相撞，目前正调查载客火车事前是否转换轨道。国家运输安全委员会也派员到现场展开调查，预计调查需时十二至十八个月。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/49755095/d49a77aa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】比特币继续跳水，六周时间跌幅逾半
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	比特币价格在上周五盘中跌破8,000美元，延续了开年以来由监管部门扩大对加密货币打击范围所引发的跳水走势。纽约市场上周五尾盘，比特币价格回升至8,524美元，较前日下挫6.8%，盘中一度跌至7,700美元下方，触及去年11月份以来的最低水平。据研究网站CoinDesk Inc.，在最低水平上，比特币价格较其在去年12月份创下的盘中纪录高位19,783美元跌去约60%。这是比特币价格在过去五年来跌幅第三大的行情。比特币曾在2013年春季下挫76%，在2013年11月份至2015年1月份期间暴跌85%。在九年的历史中，比特币经历了五次从峰值到谷底、价格降幅超过70%的行情。2010年比特币价格在不到一个月的时间狂泻94%，2011年在五个月内再现如此跌势，但两次都反弹回来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ab8096dd/1cd4cd01.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国三大银行禁止用户以信用卡购买比特币】花旗集团上周五晚间宣布，已决定不再允许其信用卡客户以花旗信用卡购买比特币。该行正在执行这一限制规定，该规定将适用于全球的花旗信用卡持卡人。花旗的一位发言人称，随着比特币市场的发展，该行将继续评估其政策。摩根大通公司和美国银行上周五早些时候也表示，不再允许信用卡客户以其信用卡购买比特币。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】《寻梦环游记》独揽11项安妮奖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	作为动画电影界一年一度的盛事，第45届安妮奖于当地时间2月3日晚间在加州大学洛杉矶分校的罗伊斯音乐厅落下帷幕。结果《寻梦环游记》（Coco）独揽包括最佳动画长片、最佳导演、最佳剧本在内的11个奖项，刷新安妮奖最多获奖纪录。这也是迪士尼出品的影片连续第三年获得最高荣誉和最多荣誉，前两年的赢家分别是《头脑特工队》和《疯狂动物城》。导演李·昂克里奇在上台领奖时强调，当下需要的是“建筑桥梁而非围墙”，暗批特朗普的美墨边境政策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d47d8aa6/fc55051a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24 】《新白娘子传奇》中法海扮演者乾德门病逝 享年74岁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据台湾媒体报道，资深艺人乾德门5日早晨病逝，享年74岁。据了解，乾德门去年10月因病送医急救，在加护病房插管3个月，虽中间一度传出病情好转，但仍于今晨病逝于台北新店同仁医院，经纪人也发声明证实不幸的消息。同时，经济人声明也提到乾德门早已罹患肺癌四期，但因为不想打扰其他人，因此未告知媒体。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8b15fbee/2ee82e9f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1407955112?refer_flag=1005055010_"&gt;@李思磐&lt;/a&gt;:转一个说明：关于“汤兰兰”隐私问题的简单梳理：总体来看，网络上攻击记者的理由，主要认为报道曝光了“受害者”汤兰兰个人信息，对其本人“人肉”搜索。这里必须要说明两点，其一，关于汤兰兰的隐私问题，报道中的“汤兰兰”及改名后的“汤玉”，都只是一个化名，且涉事村落“大旺村”也特意使用了化名，而绝大多数网友忽略了这个问题，直接跟风！ 此外，报道中户籍信息表的配图，关键的个人信息都已打码，照片也全脸打码，无法识别人像，其身份证件号只保留了“2311821994”这几位，其中“231182”为地址码，代表黑龙江省五大连池市，其后“1994”代表出生年份，这些都是公开信息，并不具有特定的指向性。至于被部分打码的户籍地址，该地址本来就是不存在的，该社区的街道早已重新划分，图上的居民委早已不存在了。所以，这张配图只能证明派出所确实向家属出具了户籍信息，此外无法提供任何实质性的个人信息。 而在2月1日，“五大连池市政府办公室”微信公众号就汤案发布回应，称有涉案刑满释放人员相互串联、肆意炒作、企图翻案。该文却明确写到了案发真实地址：称“系列轮奸案” 的案发地为“兴安乡龙山村”。且该文写到，被害人“汤某秋”，只隐去了其真实姓名的中间一个字。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/53ebb0a8gy1fo4t6l004yj20ku112wjx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/53ebb0a8gy1fo4t6l7e0rj20im0x4799.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/53ebb0a8gy1fo4t6ksszjj20ku112jwr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/53ebb0a8gy1fo4t6ldn0nj20ku112n3f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】“再带点饺子上来” — 章子怡在Netflix超级碗推出影片里饰演的宇航员说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c562fa74/94d5039c.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E8%B6%85%E7%BA%A7%E7%A2%97?from=501" target="_blank"&gt;#超级碗#&lt;/a&gt;爱国者败北，汤姆-布雷迪&lt;a href="https://weibo.com/n/TomBrady?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@TomBrady&lt;/a&gt; 在关键时刻掉球，葬送了比赛，令人扼腕！这已经是他生涯的第18个年头，40岁的布雷迪依旧活跃在赛场上，8进超级碗，5座奖杯、获得MVP最年长的球员……他就是这样一个bug的存在，不管成功或失败，不管你爱或不爱，虽六冠梦碎，未能再次封神，他依然是传奇！ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ac61a38d/07cc1ca6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】“我以为真正的美丽，是可以通过时间考验的东西。时间，有着压迫、不赦免任何人的腐蚀力量，以及将所有事物归还土地的意志。能够耐受这些而留存下来的形与色，才是真正的美丽。” —— 杉本博司 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a7cc6e74/47c4f6af.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/sickipedia" target="_blank"&gt;@英式没品笑话百科&lt;/a&gt;: 用破坏玩具的方式管教小孩真是太原始了。我家是这样的：建立智能合约，ICO 定额代币，小朋友通过 PoF 获取新币，代币与法币的汇率由我评估小朋友的道德表现，每周更新一次。——minipai 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最后1次发货，世界上第一条拉链牛仔裤，经典百搭JEEP男士牛仔,新增加绒保暖冬季款！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 05 Feb 2018 16:36:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128793</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180204】立春了，离今年的冬天就不远了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128765</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】微博热搜回来了 新增了“新时代”热搜
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/701cac0cgy1fo3kcgglo4j20v91vohdt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/701cac0cgy1fo3kcegavzj20v91vohdt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中央一号文件为城里人去农村买房划红线
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中央一号文件提出，适度放活宅基地和农民房屋使用权。文件同时指出，严格禁止下乡利用农村宅基地建设别墅大院和私人会馆。中央农办主任韩俊说，这不是让城里人到农村买房置地，而是要使农民的闲置住房成为发展乡村旅游、养老等产业的载体。（新华社）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/831c77f7/97b7648c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】楼市“深水炸弹”来了！广州房贷利息“四连跳”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广州市内四家国有银行同时发声：2月1日起首套房贷利率上浮10%起，二套房房贷利率则上浮15%。从2017年初的首套房贷85折优惠到如今较基准利率上浮1.1倍，广州房贷利率在过去一年里至少经历了“四连跳”。这意味着，今年初首次贷款买房贷款100万元，要比去年初每月多还667.13元。业内人士表示，此举是因“此前中央经济工作会议强调要‘管住货币供给总阀门，保持货币信贷和社会融资规模合理增长’，在这个总基调下，银行对信贷规模、投向上有所调整”，某大型股份制银行广州个贷部负责人表示，四大行调整也意味着整个市场都会上调。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/db134591/131b56c2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】茅台集团：春节前保证7000吨以上茅台酒供应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，茅台集团举行茅台酒市场工作会，据会议透露，春节期间，茅台要求所有经销商必须把库存的茅台酒全部投放到市场，近期进货的市场投放率不低于90%。茅台销售公司要在春节前保证7000吨以上茅台酒供应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1fb0dcf6/232b5c74.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;：茅台董事长发言。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fo3jipd9anj20jz0icn75.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fo3jis2apaj20kb0fkgn9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fo3jitutcgj20kp0720ta.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】保姆纵火案原辩护律师党琳山被停止执业6个月
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广州市司法局2月3日晚间发布消息称，杭州保姆纵火案原辩护律师党琳山被行政处罚，停止执业六个月。去年12月21日此案首次开庭时，党琳山曾因管辖权异议退庭抗议，导致案件审判拖延，随后，莫焕晶更换了辩护律师。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f5ef0648/5cc7d6cb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】雪乡导游车上强售套票被吊销执照 涉事旅行社被罚15万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	哈尔滨旅游委发布公告，对“雪乡导游车上强售套票”事件涉事旅行社哈尔滨康华国际旅行社有限公司处15万元罚款，停业整顿3个月，对直接责任人处2万元罚款。涉事导游商某某被没收违法所得2780元，处2万元罚款，吊销导游证。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bea6ae80/9c44ae48.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】苹果召回部分iPhone 7手机 涉及无法正常联网等问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果称，由于主板上的某个组件发生故障，一小部分 iPhone 7 设备可能会在状态栏中显示“无服务”。受影响的设备生产日期在2016 年9月至2018 年2月，售出地包括中国内地、中国香港、中国澳门等。型号包括A1660、A1780和A779。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8cb5e573/b1954da0.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/ssxxzzyyabab" target="_blank"&gt;@Mr得應鼎&lt;/a&gt;: 纪实频道穿比基尼的妹子胸部都模糊处理了&lt;img alt="[挖鼻]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0b/wabi_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[挖鼻]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/06713533/a40138c5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】就主教任命问题 中梵数月内签协议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国大陆和梵蒂冈关于主教任命问题的框架协议据报已经准备就绪，几个月内便可签署。这将是中梵关系重大突破，甚至可能促成中梵建交。路透社昨天引述梵蒂冈匿名高层人士透露，根据双方协议，梵蒂冈对未来主教任命将有发言权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4638d13c/2f3d7a6f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】中国探讨在阿富汗境内设军事基地
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	阿富汗官员透露，由于担心激进分子会从阿富汗潜入中国境内新疆，北京正在同喀布尔商讨在阿富汗建立军事基地的可能性。法新社引述阿富汗国防部副发言人说，两国官员去年12月讨论了建立军事基地的可行性，虽然有关细节尚未厘清，但中方表明愿意提供经济资助、军备，以及为阿富汗士兵提供培训。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c4f851ed/21227553.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】英媒讽刺英首相特蕾莎和丈夫把“福”字拿倒了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，伦敦当地一家媒体在报道中大嘲特蕾莎运气到头，在访华活动中夫妇二人一起把象征运气的中国剪纸“福”字拿倒了，让他们身边的小女孩眼里充满了困惑…
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8c6404c4/9d0c8adf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】美联储105年历史中“首位女掌门”耶伦卸任
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美联储主席珍妮特·耶伦。无数欧美金融工作者每天起床的第一件事，就是打开电视收看她的消息。当地时间2月3日，这位满头白发的72岁女性结束其“美联储主席”的四年任期。至此，美联储105年历史中的“首位女掌门”时代告终。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0ce36072/fa000185.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【耶伦卸任美联储主席 坦言对未能连任感到失望】日前，美联储前主席耶伦任期届满，她2014年2月出任联储局主席，是近40年来首名只能完成一届任期的主席。耶伦承认希望多当一届，亦曾向特朗普清晰表达此意向，但特朗普最后未让她续任，挑选来自共和党的鲍威尔接任，耶伦坦言失望。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8c6ed1de/a6305750.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】俄罗斯战机被叙利亚叛军击落，飞行员丧生
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间2月3日，叙利亚反对派称在叙西北部的伊德利卜省击落一架俄罗斯战机，并抓获了其飞行员。这架俄罗斯苏-25战机是在周六（3日）下午被手持防空导弹击落的，飞行员跳伞。在反抗抓捕时，飞行员被枪击身亡。有一个视频显示，一具男性尸体脸上沾满鲜血，大胡子持枪者站在他周围。武装人员大喊：他是俄罗斯人。事件发生地点在反对派控制的Sarqeb镇附近。俄国防部已确认该飞行员已经死亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/22598e1f/c4782cd5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄媒报道，被叙利亚武装分子击落的苏-25战机的俄飞行员，是身亡于地面上的战斗，而非因坠机死亡。证据是该飞行员的枪支被发现时，掉落在现场的三个弹夹一个已打空，两个半空。该飞行员名为菲利波夫少校，是国家嘉奖候选人之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ffa7e15b/eee082ee.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】一名俄罗斯公民被从西班牙引渡到美国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美联社报道，俄罗斯公民Pyotr Levashov周五被从西班牙引渡到美国，此人被认为是全球皆知的垃圾邮件制作者。去年4月，他与家人在巴塞罗那度假时被捕。去年10月，西班牙同意将其引渡到美国而拒绝了俄罗斯的反引渡请求。美当局指控其欺诈与未经授权拦截电子邮件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/525b5783/d6cdbf7c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/yanlaoge?refer_flag=1005055010_"&gt;@严锋&lt;/a&gt;:大哥之为大哥的生物原因：近年一些研究发现：母体所怀的第一胎会导致子宫结构变化，从而使长孩与弟妹们在肌肉、内分泌系统和免疫系统方面都有着不同。成年后，长孩的身高比弟妹都要高很多，智商则略高。长孩体内的细胞对胰岛素的抵抗性会更强，这有可能导致肥胖和糖尿病概率增加。（新发现杂志2018.2）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/64909a7dgy1fo3jtdmc92j20dt066gmg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1425386727?refer_flag=1005055010_"&gt;@雪斋随笔&lt;/a&gt;：在《罗曼诺夫皇朝》中，每一位沙皇的继位事实上都是一场惊心动魄的政变。沙皇家族中为了帝位进行着不间断的权利争夺，宫廷与欧洲的野心家也纷纷加入了皇室的纷争。大帝彼得一世处死了自己的储君儿子，另一位大帝叶卡捷琳娜二世逼迫自己作为沙皇的丈夫退位并造成了他在囚禁中被扼死。一位沙皇的下台预示着一届政府高层（及其家族）被清洗。对权力的极致渴望成为了罪恶的根源。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9f157dbc/3a8aa8af.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/luyaming?refer_flag=1005055010_"&gt;@陆亚明&lt;/a&gt;：【墙上四个字，禁止吸烟，手上一支烟，这货眼瞎】郑州航空港区管委会党政办副主任李自强接受记者采访，诠释城管撤梯事件。他说：“我们对执法人员的管理，首先要求的是依法执法。” &lt;img alt="[二哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/74/moren_hashiqi_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[二哈]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e7f195a8/392f994f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/newshgw?refer_flag=1005055010_"&gt;@媒律圈&lt;/a&gt;：据财新报道：刘凤洲信佛拜佛，身上常挂佛珠，每年六七月份要到西藏拜佛，春节会去五台山拜佛。她曾经拿着孙 政才的生辰八字找道士算命，算命的人告诉她，该生辰八字的主人是封疆大吏的命，仕途或许还有可能更进一步。刘凤洲信以为真，为孙 政才请了一套龙袍。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dce70bb1/a12eda6c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/xushaolin?refer_flag=1005055010_"&gt;@老徐时评&lt;/a&gt;：坐地铁，拍到一对幸福的小两口，要回家过年啦&lt;img alt="[鲜花]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6c/flower_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[鲜花]"/&gt;&lt;img alt="[心]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/40/hearta_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[心]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/93b043ea/dda681b7.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/cctvwzn" target="_blank"&gt;@王志安&lt;/a&gt;: 立春了，离今年的冬天就不远了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 04 Feb 2018 14:26:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128765</guid></item></channel></rss>