<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 03 Mar 2017 16:16:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170303】每个人都经历着受骗和伤痛，最终掌握了在这条街道生活下去的本领</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119082</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】北京网信办责令腾讯、新浪、搜狐、网易等关停违规自采栏目
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，北京市网信办对腾讯、新浪、搜狐、网易、凤凰等网站在提供互联网新闻信息服务中存在的大量违规采编行为提出严厉批评，并依法责令网站整改。 目前，腾讯已关闭“腾讯思享会”栏目，正在对“今日话题”栏目严格整改；新浪关闭“军情观察室”、“国际派”等栏目；搜狐关闭“地球外参”、“聚焦人物”等栏目；网易关闭“镜鉴记”、“军史新读”等栏目；凤凰网关闭“台风眼”栏目，正在对“凤凰评论”栏目严格整改。北京市网信办相关负责人表示，上述被关停的栏目均存在大量擅自采编发布互联网新闻信息、超出互联网信息服务资质核准范围开展相关业务等行为。目前，北京市网信办已经依法启动行政处罚程序对网站相关违法违规行为立案查处。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDez499/Br0T7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wangguanxiong?refer_flag=1005055010_"&gt;@互联网信徒王冠雄&lt;/a&gt; ：腾讯网正式交由北京网信办管理！一大群媒体人在热烈讨论这事儿，不明白有啥重磅的，早就放风了。还有人惋惜。但之前广东管的时候，我也没觉得腾讯网有啥惊世骇俗的报道或者鲜明的价值观啊。这一点还比不上网易的态度，甚至澎湃的尺度吧？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】港澳台侨委会主任孙怀山被查，系十八届中央委员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	十二届全国政协常委、港澳台侨委员会主任孙怀山涉嫌严重违纪，目前正接受组织审查。上月28日，全国政协常委会第十九次会议在京开幕，任职政协港澳台侨委员会主任的孙怀山没有出席，而是由副主任杨衍银汇报工作，当时已有消息称孙怀山有可能“出事”。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDezm36/yO7gA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】王国庆：希望香港特区行政长官选举能够依法、有序、顺利进行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对媒体关注的香港特首选举问题， 全国政协十二届五次会议大会发言人王国庆进行了回应：香港的第五任行政长官选举将在3月26日举行。我们希望选举能够依法、有序、顺利地进行，当然我们也相信，香港一定能选出一位爱国爱港、中央信任、有管治能力、港人拥护的行政长官人选。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDeAeLZ/Kbsw8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a href="http://weibo.com/shiniankanchai?refer_flag=1001030103_"&gt;@十年砍柴&lt;/a&gt;：看两会。第一回：王国庆侃侃说盛会，孙怀山忽忽坠高崖。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%BC%A0%E5%AA%92%E8%80%81%E7%8E%8B?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@传媒老王&lt;/a&gt;:现在的记者也只能是拼设备了&lt;img alt="[挖鼻]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0b/wabi_org.gif" title="[挖鼻]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDQYUrh/QPAEc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】郭树清首秀：民营银行绝不能成为大股东提款机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月2日，银监会新任主席郭树清在国新办举行新闻发布会。发布会上，郭树清回应近期热传的“三会合并”，称这一说法是谣传。被问及何种金融监管改革更适合当下金融业时，郭树清则表示难以回答，“农村改厕我知道有3个模式，金融监管我一个都没有。”针对民营资本进入市场，郭树清表示这对总体发展非常必要，但也强调民营银行不能成为大股东提款机。在不良资产管控方面，郭树清指出，不良贷款的波动，在经济进入新常态，经济增速下降，结构调整力度加大，增长动能转换的时期是正常的。目前看到的情况与前些年相比确实差了一些，但国际比较来看，并不是特别高。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDeyNp3/ufc2P.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【银行业金融业系统性风险总体可控】郭树清介绍，2016年中国银行业金融机构不良贷款率1.91%，较上年末下降了0.02个百分点，其中商业银行不良贷款率1.74%，较上年末上升了0.07百分点。郭树清表示，我国银行业系统性风险总体可控，我国金融业的系统性风险也总体可控。此外，据郭树清介绍，商业银行平均资产利润率0.98%，平均资本利润率13.38%，与上年基本持平。风险抵御能力持续增强，商业银行贷款损失准备余额2.67万亿元，拨备覆盖率176.4%，贷款拨备率3.08%，资本充足率13.28%，均与上年基本持平。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDezVtp/zaClI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/andrewxandrew?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@AndrewXAndrew&lt;/a&gt;：喷了，今天银监会刚说“中国银行业系统性风险总体可控”，原来QIA上周五就提前抢跑咯，妹想到...
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDe9eCO/HMH0z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】“择校”、“学区房”现象病根就在教育资源分布不均
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教育部部长陈宝生在“部长通道”回答记者提问时表示，教育优质资源均等化问题各方面都非常关心，现在如择校、学区房这些现象，其根本原因就是教育资源分布不均衡。今后将提倡集团化办学，力争将优质学校资源均等配置。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDJOLKh/IWO8Z.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【教育部叫停在家上学】截至2016年2月，中国约有6000人正在实践“在家上学”，但该模式并未被官方认可。日前，教育部印发《关于做好2017年义务教育招生入学工作的通知》，要求“不得擅自以在家学习替代国家统一实施的义务教育”。这是国家首次明确叫停“在家上学”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】人大代表：北京上海等大城市人口未饱和 无需设上限
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蔡继明认为，交通拥堵、空气污染、住房价格上涨等“大城市病”并不是因为城市大造成的，是城市的管理、城市的交通、城市的人口布局不合理，水平低造成的。人口的流动、配置是市场在发挥作用，而我们的政策应顺应这种规律，取消对大城市人口规模的限制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDMrXBF/nkI1b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】全国政协一号提案：建议将学前三年教育纳入义务教育
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	提案指出，与九年义务教育相比，学前教育仍是教育体系中薄弱环节。学前教育投资少、资源总量不足、师资短缺、办园水平参差不起、入园难入园贵问题突出。建议在九年义务教育已实现的基础上，将3年学前教育纳入义务教育范畴。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgE5d1ZN/5bbqs.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【8】人大代表：放开二孩还不够 建议婚龄降至18周岁
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	全国人大代表黄细花建议，应全面放开生育，允许夫妇自己决定生育孩子数量。2012年，黄细花建议降低法定结婚年龄至18周岁，当时被网友评价为“雷人”建议，但也有不少网友赞同她。黄细花今年将再次把这一建议带上会，“我真的很希望这个建议被采纳。”“生育不像自来水般可随意开关，少子化一旦成为常态，逆转极其困难。”黄细花举例说，新加坡1987年生育率为1.62，1988年开始，新加坡从控制生育改为鼓励生育，其后5年生育率分别为1 。96、1.75、1.87、1.77和1.76，目前只有1.2左右。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDjIm1T/qWtmC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】李书福提议中国放松地图数据管制 促进自动驾驶汽车开发
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	吉利集团董事长李书福在政协提案中称，希望政府将允许汽车制造商在更大区域进行自动驾驶汽车的路测，而这需要更加精确的地图数据。“在保证国家安全的前提下，推进自动驾驶技术在实际路况的应用。”李书福表示，目前自动驾驶技术还没有足够成熟，因此更需要在真实路面进行试验，“如果不放开精准地图测绘，就无法在真实路面进行自动驾驶的测试，你没办法知道技术是否已经成熟。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDGRkos/ing05.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】政协委员毛新宇现身被媒体包围
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国全国政协十二届五次会议即将在3月3日下午3时开幕，全国政协委员毛新宇在人民大会堂外现身，引来媒体包围。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDxRDft/3Z8BE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】质检总局：韩国爱茉莉、兰芝水活力喷雾等403批次不合格
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 质检总局3月1日公布了今年一月份国内各口岸截获的不合格进口食品化妆品名单，包括产自韩国的，进口商为爱茉莉太平洋贸易有限公司的兰芝臻白净透保湿乳，兰芝水活力喷雾（保温修护）、兰芝水活力喷雾（舒润），这些化妆品都被检出检出金黄色葡萄球菌，这些不合格化妆品都已经被销毁处理。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDjGF4p/v6lVh.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【120余家供应商诉乐天在中国收高额入场费】近日，北京超市供应协会120余家供应商联合发起倡仪书，提到乐天超市在中国违规收取高额进店费、条码费等问题，建议全国商业协会统一行动，共同维权。北京超市供应企业协会会长姚文华表示，“目前协会已有近五成供应商会员联合发起倡议书，多数供应商都表示存在收费过高问题，我们建议乐天超市所有供货商即日起停止向乐天超市供货，并立即追讨货款！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国家旅游局提示赴韩旅游风险：慎重选择旅游目的地】国家旅游局称，最近一个时期，中国公民入境韩国济州岛受阻事件急剧增多。国家旅游局提醒中国公民，清醒认识出境旅行风险，慎重选择旅游目的地。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】冯远征：明星和演员是两码事，小鲜肉IP热不会持久
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月1日，“老戏骨”冯远征谈“艺考热”“表演教学”和娱乐圈这些事。在谈到“艺考热”很大程度上是明星成功带来的效应时，冯远征以赵薇和王宝强举例，“像赵薇这种一夜成名的人，到今天恐怕火到她那个份上的就她一个……现在再红的网红没有她当年红”；“王宝强是‘草根演员’成名的代表。他是横店、北影门口那些群众演员的标杆。但是，第二个王宝强在哪？”为此，他认为，这是极个别现象，但却被很多人认为是普遍现象。另外，在冯远征看来，演员和明星是完全两个概念。做演员是需要具备，当明星是需要规则。冯远征认为，大浪淘沙，时间会留下真正的精品。一些只靠颜值和粉丝热度的“小鲜肉”大“IP”是走不远的，市场理性最终会逐渐回归。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDjH03X/a9G0e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】支付宝说5年后中国进入无现金社会 中国印钞总公司表示不服
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据报道，支付宝官方称，日常生活中依然能遇到很多“只能用现金”的场景，对于这些场景，接下来要去死磕，争取用五年推动中国进入无现金社会。对此，中国印钞造币总公司表示不服。 中国印钞造币总公司表示，就地理位置而言，电子支付方式在一线城市普及，但全国绝大多数的二三四线城市主导支付方式，依然是纸币。就受众人群而言，也以年轻人为主。而且，电子支付方式的使用有很多技术条件限制，由于乡村的经济发展所限，移动支付并未普及。中国印钞造币总公司还表示，电子支付也没有大家所说的那么安全。最后，中国印钞造币总公司叫板支付宝，称中国5年进入无现金社会简直天方夜谭。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDjIK5U/14XVOQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】成都出台全国首个共享单车规定，蓄意破坏、盗窃将依法查处
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月3日，成都市交委正式发布《成都市关于鼓励共享单车发展的试行意见》，引导共享单车规范有序发展。成都由此成为全国首个发布鼓励共享单车发展试行意见的城市。《试行意见》明确全体市民，而不仅仅是使用者，要爱护共享单车和停放设施等公私财物，且对蓄意破坏、盗窃共享单车等行为依法查处，构成犯罪的，追究其刑事责任。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDxd53c/WfTuC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】人民日报：公检法“默契配合”出冤假错案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这几年发生的一些冤假错案，不仅给当事人带来无法弥补的伤害，也引发了社会公众对司法公正的强烈质疑和严重担忧，动摇了公众对法律的信仰和法治的信念。分析几起冤假错案，我们不难发现，造成冤假错案最关键的原因，是一些地方的公检法在办案过程中相互遮掩、相互“协调”，最终默契配合出“铁案”。在这个过程中，并不难发现瑕疵的案件，被司法机关以法律的名义一路绿灯予以通行，甚至相互之间还想方设法为瑕疵打掩护，直至最后判决生效。公检法几家皆大欢喜，功劳簿上又添上了浓墨重彩的一笔，然而真正的公平正义却在冷眼旁观中被严重伤害。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDjFNnz/14cd7Q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 一切按照制度设计运行，所有步骤都严格依照程序走，这是最起码的要求，但也是最难的要求。政法机关是维护社会公平正义的最后一道防线，这也意味着每一名政法工作者的肩膀上都扛着整个社会对公平正义的期望与向往。在心中树立起对公平正义的信仰、对人民群众的敬畏，无论何时都坚守职业操守和道德底线，确保每一起案件都经得起历史和时间的检验，是每一名政法工作者应尽的职责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDjG8DR/vq7Te.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】20年前5000元买农村社会养老保险 如今难兑现
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1997年，时年35岁的湖南浏阳人徐小乔，通过一次性缴费5000元购买了农村社会养老保险，在今年3月1日兑现期到后，却无法按月领取养老金。昨日，当地人社局表示，徐小乔购买的养老保险因政策变动已无法兑现，如想继续享有养老保险，还需要继续缴费到60岁。湖南浏阳人社局回应称国家政策调整所致，如今本息8060元可清退或转入新账户。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDRWCOR/lzJMp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDRWkKi/AnMar.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%A2%A6%E6%96%AD%E4%BA%86?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@梦断了&lt;/a&gt;:假的吧？2月30日？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDRWs24/Fy9lD.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】《小学生性教育读本》引发家长吐槽：尺度太大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/2shuijing" target="_blank"&gt;@新娘跟妆莹子&lt;/a&gt;: &lt;img alt="[衰]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/af/cry.gif" title="[衰]"/&gt;现在小学二年级就开始学习了吗？这书这样编辑真的好吗？最后那句我都看不下去了&lt;img alt="[污]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/3c/pcmoren_wu_org.png" title="[污]"/&gt;&lt;img alt="[污]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/3c/pcmoren_wu_org.png" title="[污]"/&gt;确定这学校里发的不是一本假书？？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgE3CClz/TxFca.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgE3Cth9/6Y419.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	需要说明的是，网友贴出的第3张图只拍到了画面的一半，原意为“不要给别人看自己的生殖器”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgE3CHnO/sa240.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5658605798?refer_flag=1005055010_"&gt;@电影费洛蒙&lt;/a&gt; ：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E8%92%99%E5%8F%94%E5%BD%B1%E8%A7%86?from=501" target="_blank"&gt;#蒙叔影视#&lt;/a&gt; 恭喜高司令开启人生第二职业！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDSFug2/ckR0T.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】韩媒：6名朝鲜军人持枪进入中国境内下落不明
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据多名消息人士2日透露，2月28日晚，6名朝鲜军人持枪进入位于中朝边境的中国吉林省白山市长白朝鲜族自治县境内，中国公安正在追查这几人的下落。据韩联社报道，中国公安向当地居民发送短信，要求居民注意安全。消息人士表示，目前这些越境朝鲜军人还没有犯事，据推测仍在中国境内。对于越境原因，另一消息人士说，有可能是因遭到上级军官的殴打和体罚。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDjFgzL/cUi7S.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】马英九：维持现状是台湾的最佳生存之道
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	前总统马英九在纽约亚洲协会表示，台湾人面前只有维持现状和统一两种选择。而在统一条件不具备的情况下，维持现状是台湾的最佳生存之道。马英九表示，只要台湾不走分离的道路，维持自治现状，把统一当作一个可能的选项，大陆就没理由武力犯台。“我想这是台湾的最佳生存之道。大陆不可能因为我们不能解决或管理好所有分歧而来攻打台湾。实际上我们确实有很多分歧，我确实尽了最大努力来实现两岸和平。”他呼吁两岸继续他任上推动的学生交流，“我们应该让两岸的年轻人尽快尽可能多地相互了解” 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDjHrBb/8f9BT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 关于独 立，马英九认为，台湾作为一个地区所属的中华民国早就独立了。马英九说，他接受CNN记者采访时被问到，“马总统，你为什么不宣布台湾独立？”马英九回答她，“你曾听说过世界上哪个国家需要第二次宣布独立吗？我们从1912年就独立了。还从哪里独立？” 马英九说，从法统上，台湾的宪法仍是包括中国大陆在内的中华民国宪法。因此，他表示，“没有必要宣布台湾独立，而且也不会成功。”“当你问一般台湾人你是台湾人还是中国人时，非常大的可能性是他们会说，我是台湾人。但如果你问他，你认为自己属于中华民族吗？80%的人会说是的。所以，很大程度看你怎么问。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDppJzf/rYU6v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】朝鲜代表团与马方会晤后发表声明：死者死于心脏病
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	率领朝鲜代表团访马“收尸”的前常驻联合国副代表李东日2日在朝鲜驻马来西亚使馆前会见记者表示，上月13日在吉隆坡机场死亡的朝鲜籍男子死于心脏麻痹，并要求马方将其遗体移交朝方。李东日称，死者在世时患有心脏病，曾接受相关治疗，并无遭暗杀的痕迹。李东日对死者遭化学武器VX神经毒剂谋杀的说法表示质疑，称在人潮拥挤的机场，女嫌犯下手几乎不可能。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDpoQyH/W8eCJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 他还反问道，为何印尼籍嫌犯茜蒂艾莎（25岁）和越南籍嫌犯段氏香（29岁）手触VX神经毒剂后能无大碍。若死者遭VX神经毒剂谋杀的说法属实，他建议将样本交给国际禁化武组织(OPCW)检验。李东日还表示，金正男遇害案与韩国政治阴谋有关系，单纯是韩方为了摆脱当前国内政治危机，故意散布死者系朝鲜幕后策划暗杀的谣言。值得注意的是，李东日在记者会上并未直言“金正男”，而是使用其护照上显示的名字“金哲”或“死者”代替。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDporrR/JCK7t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜籍嫌犯李中哲被正式遣返】因金正男案被捕的朝鲜籍疑犯李中哲延长扣留令今日届满，马来西亚警方因证据不足今早安排李中哲到移民局办理遣返手续，随后会送往吉隆坡国际机场，并与今日下午驱逐出境。据韩联社报道，李中哲很大可能途径中国返回朝鲜。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDoWea3/zEo06.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】李雪主陪同金正恩植树
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年3月3日报道，据朝鲜《劳动新闻》报道，朝鲜最高领导人金正恩近日视察万景台革命学院，受到热情欢迎，并亲自植树，妻子李雪主时隔多日后现身陪同金正恩视察。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/choiseongho?refer_flag=1005055010_"&gt;@作家崔成浩&lt;/a&gt;:雪主夫人拉着司令官往前走，可小战士们一边哭，一边死死拉住司令官的胳膊怎么也不肯撒手，场面异常感人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDPX7HZ/taTwG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】特朗普登美国超级航母
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普于当地时间2日访问位于弗吉尼亚州纽波特纽斯的造船厂，并在美国最新一艘超级航空母舰“杰拉尔德・福特”号上发表演讲。去年美国大选期间，特朗普多次重申要重塑“日益消耗殆尽”的美军。在他看来，目前美国军队规模过小、无法完成既定任务。他曾誓言让美国海军重回正轨，将其服役军舰扩充至350艘。此前美国海军计划在2020年后将现役军舰从272艘扩容至308艘。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDZRnlJ/MAeHL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【德外长：将国防开支提高到GDP的2%德国做不到】德国外长加布里尔说，德国无法做到将国防开支提高到本国GDP的2%，有各种国内政治原因，包括德国国内减税呼声很高。此外，德国军力猛增会导致欧洲军事失衡，引起其他欧洲国家不满。加布里尔谈军费问题是为了回应美方的指责。美国总统特朗普多次指责北约盟友在安全领域“搭便车”，并要求北约欧洲成员国提升军费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】被指说谎，美司法部长在涉俄调查中自请回避
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	面对众多关于他和俄罗斯大使进行接触的指责，司法部长杰夫・塞申斯(Jeff Sessions)于周四自请回避对俄罗斯干涉2016年总统选举的一切调查。在他与俄罗斯大使谢尔盖・I・基斯利亚克(Sergey I. Kislyak)对话之时，俄罗斯正被怀疑对希拉里・克林顿(Hillary Clinton)的竞选活动发起了黑客攻击。塞申斯说，他在与司法部高级事务官会面后做出了这一决定。他说，自己不会参加“任何同美国总统竞选相关的”调查。他还强烈否认自己同俄罗斯官员的任何谈话与总统竞选有关。他说，自己在声称没有同俄罗斯官员进行这样的会面时，并没有打算欺骗参议院。塞申斯发言之前不久，唐纳德・特朗普于周四表示支持塞申斯，并说，他不应该在此类调查中选择回避。塞申斯是特朗普竞选的主要顾问和代理人。特朗普说，他“不知道”塞申斯和俄罗斯大使有过交谈，但他相信司法部长在确认其任命的听证会上向参议院作证时是诚实的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDYtVEH/koZRa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国会的共和党人开始打破党派之别，和民主党一起要求，在调查特朗普竞选与俄罗斯政府之间的联系的过程中，塞申斯应该回避。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】美国：拉美裔被拘照片疯传 州政府辟谣
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近日一幅美国边防人员在新泽西州莫里斯敦镇一间拉美裔人经营的商店外采取拘捕行动的照片在社交网络上疯传，引发当地拉美裔居民恐慌。当地拉美裔居民甚至不敢再把孩子送上学，也不敢光顾当地的商店，担心真的会有边防人员出现，拘捕及扣留他们。不过，新泽西州政府立即出面澄清，并称那是一幅涉嫌伪造的假照片，当局根本没有采取任何拘捕行动。莫里斯敦镇民主党籍镇长表示，“很明显，这是一种制造恐慌的手法。”他指出，镇政府会对所有居民给予支持，将来会继续施行公平和受民众欢迎的政策。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDoVPER/sAvo0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】菲律宾数百名囚犯裸体列队引发争议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾数百名囚犯一丝不挂列队排坐、让监狱人员搜查是否偷藏违禁品的照片曝光后，菲国总统杜特尔特血腥扫毒战再次引发违反人权的指控。据报道，宿雾省这座监狱的囚犯2月28日拂晓前被叫醒，赶到中庭，被迫脱光衣服，这时反毒干员、警察和军人正搜查他们的牢房。缉毒署发表声明指出，这次突袭查获“数包”甲基安非他命和大麻叶，以及刀械和手机。 照片在社群媒体引发热议，人权团体则表达关切。国际特赦组织发表声明指出：“这起事件显然达到了残酷、不人道及羞辱对待人犯的地步。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDpnZso/10r69Q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】埃及法院就杀害示威者案终审判决前总统穆巴拉克无罪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间3月2日，埃及最高上诉法院对前总统穆巴拉克涉嫌谋杀示威者一案进行终审，在经过长达将近7个小时的庭审后，法官最终宣布穆巴拉克无罪。该判决为此案的最终判决，将不会再接受任何上诉。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDpmbUT/hW4ae.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】俄化学家制造出最强化学武器中立仪器
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据《控制泄漏报》发布的一篇文章中说，莫斯科国立大学的化学家们制造了一种纳米粒子，它能把VX神经毒素，以及与其相似的农药等各类最强化学武器中性化。化学家们在小白鼠身上上试验了纳米粒子的工作，小白鼠的机体内被注入两种致死毒素--对氧磷农药和VX神经毒素。在这项试验前获得纳米粒子，帮助了小白鼠抵抗--对氧磷农药和VX神经毒素的毒性，而另一组的所有小白鼠全死掉了。一名学者介绍说："我们的方法简单，这非常重要：我们的制剂可以通过简单混合高纯度酵素和安全的生物性能相容聚合物的水溶液取得。" 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDpmQCV/13eV1e.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【29】民调：33%俄罗斯人耻于苏联解体
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄列瓦达中心民调数据显示，54%的受访者对“富饶国家的伟大人民生活在永恒的贫困和无序中”感到羞愧，33%的人耻于苏联解体，24%的人耻于俄罗斯人的粗暴无礼和相互不尊重。22%的受访者对20世纪20-50年代的镇压和恐怖感到惭愧，20%的人对于长期落后于西方国家感到羞耻。83%的俄罗斯人为1941-1945年伟大卫国战争的胜利感到自豪。令他们自豪的第二大事件是克里米亚加入俄罗斯，为此感到骄傲者占43%。41%的人为国家在太空探测活动中发挥的作用感到自豪。令俄罗斯人骄傲的还有其文学、科学成就、国产武器和俄罗斯人的品德。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDpmtDa/18bj3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/tnabo?refer_flag=1005055010_"&gt;@TNABO北美票房榜吧&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/TNABO?from=501" target="_blank"&gt;#TNABO#&lt;/a&gt; THR：耗资1.5亿美元的中美合拍电影《&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E9%95%BF%E5%9F%8E?from=501" target="_blank"&gt;#长城#&lt;/a&gt;》亏损7500万美元。据环球影业人士像《好莱坞报道者》透露，作为投资方之一的环球影业在这1.5亿美元中投入了25%，将亏损至少1000万美元。此外，环球影业还承包了全球宣发费用，保守估计8000万美元。尽管影片在中国取得了1.71亿美元，但仍然被视为失望的成绩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDZp6Qn/13f7qy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】历史：《时代》创刊
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1923年3月2日，亨利・卢斯与他的耶鲁同学布里顿・哈登出版了第一期《时代》。他们在全面考察了20世纪20年代的形势后，在发起书中宣告：“尽管美国的每日新闻事业比世界上其他任何国家都要发达――尽管外国人对我们的期刊的卓越啧啧称奇，如《世界的工作》、《世纪》、《文摘》、《展望》等――但是多半美国人了解的情况甚为贫乏。这并非日报的过失；它们刊载了所有的消息。这并非每周“回顾”的过失；它们对新闻作出了恰当的发展和评论。随随便便就将这种情形归咎于人们自己的过失，是一种武断的做法。人们之所以不了解情况，是因为没有一种出版物能适应忙人的时间，使他们费时不多，却能周知世事。” 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDezK0q/rptxe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】1992年中韩建交，朝强烈反对，小平强硬回答：可以“中朝断交”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1992年中韩建交，金日成暴怒，威胁跟台湾建交。他向邓－小平交涉：“既然你和我们的敌人韩国建立外交关系，那么朝鲜可以和中国的敌人台湾建立外交关系吗？”邓小平很强硬：“你们要是和台湾建交那么中朝断交。”显然，邓小平的认识和态度是：对于中国的改革开放和现代化建设来说，韩国远比朝鲜重要的多，中韩关系远高于中朝关系，绝不能让朝鲜阻碍中国的改革开放和现代化建设，必要时可以与朝鲜断交，仅保持中韩关系。邓的强硬态度很有效：金日成最终没敢跟台湾“建交”，不得不接受了中韩建交的现实。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDNjXLN/qFpCN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】看到一个日系车主的帖子笑死人了――我们咋这么喜欢自己人欺负自己人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDTXEu9/124LIu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6023349628?refer_flag=1005055010_"&gt;@和花椒谈正义&lt;/a&gt;：今天抵制这个，明天抵制那个，抵制者如果有脑子的话，应该去找个被抵制者的产品拆开看一看，里面到底有多少是被抵制者自己生产制造，有多少是“中国制造”。这样或许能搞清楚你抵制掉的到底是你讨厌的，还是你亲友甚至自己的饭碗。用农耕锁国时代的思维，解决全球贸易时代的问题，这叫义和团。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/tinyfool?refer_flag=1005055010_"&gt;@tinyfool&lt;/a&gt; :我早说文革基础还在，一堆人不信，你看现在乐天到底干了什么？地转让了没？只是表个态而已。萨德修完了么？我国政府对韩国宣战了么？政府发文要关乐天了么？都还没有吧。这边砸车的有了，非法没收人家对讲机的有了，不给人供应冷链的有了。过两天再来个U型锁达人。别说文革基础了，我们连义和团时代都没过去，真是连煽风都不用煽大风，这边就着了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5493839394?refer_flag=1005055010_"&gt;@凉州伯约2号&lt;/a&gt;:我总觉得乐天与其和爱国群众讲道理，不如搞点凶狠的降价促销活动，不愁不火。对那些整天教育年轻人多奉献、多大气的老革命，这招尤其管用。我家楼下有个天天喊打日本捐多少钱的老前辈，上周国芳超市早10点前鸡蛋每斤降价6毛，连着去排了3天队，次次满载而归，省了大钱。没准家里半年的鸡蛋都够了&lt;img alt="[坏笑]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/50/pcmoren_huaixiao_org.png" title="[坏笑]"/&gt;  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2764626122?refer_flag=1005055010_"&gt;@毕竟&lt;/a&gt;：为新书《刺杀骑士团长》有关南京惨案的两处对话，谨向作者村上春树遥远致敬！这两个对话是：第一、准确的被杀人数，历史学家之间也许有争议，但把市民卷入战争并加以杀害的事实，无法否定。第二、有人说中国人死亡人数为40万，也有人说只是10万人。但是40万人与10万人之间，到底有什么区别？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgE0LBQb/nvYCi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgE0LI6R/S7GMD.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】“每个人都经历着受骗和伤痛，最终掌握了在这条街道生活下去的本领。”――东野圭吾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgDeyB5m/ZNyWh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/isjgu?refer_flag=1005055010_"&gt;@后身&lt;/a&gt;：抵制韩国，韩红改名中国红
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	致女人：你男人连吉普牛仔裤都没穿过哪知道有不有谱；致男人：你要是穿上吉普，丈母娘一定觉得你靠谱！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 03 Mar 2017 16:16:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119082</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170302】大哥请把我的白色电动车还我，我们都是中国人</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119047</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】外交部回应“伊斯兰国”组织恐怖威胁 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	问：“伊斯兰国”本周发布视频，一名疑似来自中国新疆的男子宣称将回国发动恐怖袭击，直到“血流成河”。你对此有何回应？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	答：我不了解你说的视频。但是有一点很清楚，中方反对一切形式的恐怖主义，积极参与打击恐怖主义的国际合作。以“东伊运”为代表的“东突”恐怖势力对中国和地区安全稳定构成严重威胁。我们愿与国际社会一道努力，共同打击“东突”恐怖势力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Ggu7Qmze/13uvey.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【特朗普称“中国加入WTO后美国少了6万家工厂 ” 外交部回应】美国总统特朗普在国会发表演讲时称，中国加入世贸组织后，美国关闭了6万多个工厂。对此，外交部发言人耿爽表示，根据报告显示，2015年中美双边贸易投资为美国创造了约260万个就业岗位。中美经贸关系的本质是互利共赢的，中方愿与美方共同努力，不断深化和拓展中美经贸合作，造福两国和世界人民。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】杨洁篪会见美国国务卿蒂勒森
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国务卿蒂勒森星期二会见了中国国务委员杨洁篪。美国国务院副发言人马克・托纳说，蒂勒森在会见中强调了美国与中国建立一个建设性的双边关系和保持双方高层定期接触的重要性。杨洁篪表示，改善与维护中美两个世界最大经济体之间互利的经济关系是非常重要的。双方还讨论了一些共同关心的问题，包括朝鲜的核项目。 杨洁篪邀请蒂勒森国务卿访问北京，蒂勒森对杨洁篪表示感谢，并表示期待蒂勒森在不久的将来访问北京。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtF0rTi/GcP66.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】外交部长王毅会见朝鲜副外相李吉成
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1日，外交部长王毅会见来华访问的朝鲜外务省副相李吉成。王毅表示，中朝两国山水相连，巩固发展中朝传统友好是中方一贯立场。中方愿同朝方加强沟通，增进了解，促进两国关系的健康稳定发展。王毅重申了中方在朝鲜半岛问题上的原则立场，希望有关各方抓住机遇，化解挑战，管控局势，朝着实现半岛无核化和构建半岛和平机制的目标作出新的努力。李吉成表示，朝中友谊是双方共同财富。朝方愿同中方共同努力，进一步发展朝中关系。朝方愿就半岛形势同中方深度沟通。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtF19st/arXxA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：“中国只惩韩不罚朝”是胡说八道】谁说中国对朝鲜拥核“很温柔”？中国10多年前就加入了对朝制裁，我们的制裁让平壤越来越痛，对朝鲜所造成的影响要比目前“限韩”对首尔产生的影响大得多。中朝关系所发生的变化幅度是各国对朝关系中变化最大的。至于有些人撺掇“中朝敌对”，这是韩美最乐见发生的，后者巴不得中朝早日成为“敌人”，把半岛南北矛盾和美朝矛盾统统转化成中朝冲突。中国莫非要当个地缘政治傻瓜吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】外交部回应国内韩剧停播：交流合作需民意基础
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近来，中国国内一些视频网站停播韩剧，一些电视台也不再邀请韩艺人参加节目或参演电视剧。外交部发言人耿爽1日就“中国政府是否对韩采取报复措施”回应：首先，中方反对美韩在韩部署“萨德”系统的立场是明确、一贯的，意志是坚定的。中方对中韩之间的交流合作持积极开发态度，但这需要相应的民意基础和适当的舆论氛围。我们希望韩方珍视中韩关系发展取得的宝贵成果，正视中方合理关切，倾听民众呼声，停止“萨德”相关部署进程，避免对两国关系和双方经贸合作、人文交流造成更严重的负面影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtF14Ig/9szpQ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【商务部回应网民呼吁抵制乐天：外企在华经营须依法合规】商务部表示，美韩推进在韩国部署’萨德’反导系统，严重损害中国的战略安全利益，也损害了中韩合作的民意基础。发言人孙继文上午表示“一国安全不应该建立在损害别国安全的基础上。中方坚决反对在韩部署’萨德’系统，强烈敦促有关方面停止相关部署进程，不要在错误的道路上越走越远。”关于网民对乐天的抵制情绪，孙继文表示“中国政府欢迎包括韩国企业在内的外国企业来华兴业并始终保护外国企业在华的合法权益，但是前提是有关企业在华经营必须依法合规。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtF0Evq/aHcN2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【芜湖无线电管理处依法查处“乐天玛特”非法设台】3月1日下午，安徽省无线电管理委员会芜湖管理处对芜湖乐天玛特超市中央城店非法设台作出处罚，处以没收全部30台无线电发射设备，罚款2万元处罚，并已送达了《行政处罚决定书》。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtF0YtQ/bOGTl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【卫龙宣布从乐天玛特下架：民族的终归是民族的】1日下午，&lt;a href="http://weibo.com/277332716?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1"&gt;@卫龙食品&lt;/a&gt; 官微澄清道，上述传闻除地点有误外均为事实，目前已撤架的乐天玛特为江苏盐城，而非湖北武汉，不过全国范围内的乐天玛特渠道都会按程序陆续下架，并且卫龙今后将不再与乐天合作。&lt;a href="http://weibo.com/277332716?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1"&gt;@卫龙食品&lt;/a&gt; 霸气回应：“民族的终归是民族的，撤就撤了”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtOzj5z/QmdEV.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1805087952?refer_flag=1005055013_"&gt;@南通公安&lt;/a&gt;:【做一个理性守法的爱国网民】近日在个别地方出现少数以抵制乐天为名的不理性行为，在此南通警方呼吁：请广大市民理性爱国，切勿做出不理性甚至违法行为。对于各种违法犯罪，警方将予以严肃查处。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/nantonglaolang?refer_flag=1005055010_"&gt;@南通老狼&lt;/a&gt; ：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%8D%97%E9%80%9A%E7%88%86%E6%96%99?from=501" target="_blank"&gt;#南通爆料#&lt;/a&gt; 启东乐天玛特门口&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtP7P1s/OtzVJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	爱国的人民请冷静！砸韩国车绝对不是爱国！而是彻头彻尾的犯罪！爱国的底线应是维护这个国家的主权、遵守这个国家的法律，爱国的实质是维护这个国家的整体利益而绝不是造成社会的矛盾和动荡冲突。还记得多年前的反日活动吗？我们的教训还不够多吗？（图片来源：事发启东、南通老狼）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtQ80Fz/dtBKT.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtQ87ao/cLk0O.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtQ8cYP/OIvmB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“给选择性执法点赞，让他们知道中国的厉害”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/006mbEeOgy1fd8ghvqmi9j30k01z9465.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1912234472?refer_flag=1005055010_"&gt;@防务君&lt;/a&gt; ：俄罗斯新近投入使用的探测距离可达6000公里的三座预警雷达站，在有地球曲率影响的情况下，探测距离依然可以达到6000公里。位于伊尔库茨克的雷达距离与中国最近的直线距离仅为1250公里，要知道中国东西跨度仅有5500公里，可以有效地全程监控中国大陆全境的解放军的所有飞行目标，包括解放军所有的导弹发射，甚至可以监控中国的卫星。俄罗斯媒体声称中国境内飞起苍蝇都能被俄雷达监控。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtF0jWb/wVe6y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】发改委：32个省级单位固定资产投资规模将达65万亿左右
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	发改委秘书长李朴民周三称，2016年中国全社会固定资产投资完成60.65万亿元人民币，同比增长7.9%。如按照这一速度，2017年全国32个省级单位（含新疆生产建设兵团）固定资产投资规模将会达到65万亿左右。他在回应将23个省份固定资产投资额加总有45万亿元人民币，并与2008年的四万亿投资刺激进行比较时称，如按照这一速度，与一些媒体报导的23个省份今年的投资可能达到45万亿是基本匹配的。但他指出这种说法混淆了“固定资产投资规模”和“投资刺激计划”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtXDY3B/iaj9E.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李朴民称，当前中国经济发展进入新常态，制约经济发展的因素，供给和需求两方面都有，但是矛盾的主要方面在供给侧。因此，促进经济平稳健康发展和社会和谐稳定，不能搞“大水漫灌”式的强刺激。他强调，要切实从满足需求出发，从严重制约经济发展的重要领域和关键环节着手，从人民群众迫切需要解决的突出问题着手，既补硬短板也补软短板，既补发展短板也补制度短板，增加有效供给，坚决防止形成新的过剩产能和盲目重复建设。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtXDLvy/UPoL8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】人社部：要引导鼓励高校毕业生到基层和中西部地区
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人力资源和社会保障部部长尹蔚民1日表示，要引导、鼓励、支持高校毕业生到基层去，到中西部地区去，到中小企业去，畅通高校毕业生就业渠道，完善就业服务保障机制。同时，我们还会针对新情况、新问题，不断地完善相关政策措施，创造更多的适合高校毕业生就业的岗位，让高校毕业生在自己的工作岗位上能够实现自己的人生价值。尹蔚民介绍，从这几年的情况来看，高校毕业生7月1日的初次就业率都稳定在70%以上，年底总体就业率都保持在90%以上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtXE1Wa/smPnA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】朝亮暮查
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/6064159394?refer_flag=1005055010_"&gt;@大上海那些事&lt;/a&gt;：【上海市法学会慈善法治研究会正式揭牌成立】2017年3月1日上午，在《慈善法》正式实施后的第180天，全国法学会系统首个慈善法治研究会正式在上海成立。上海市慈善基金会理事长冯国勤、上海市法学会会长陈旭共同为慈善法治研究会成立揭牌。上海市慈善基金会副理事长张凌当选为慈善法治研究会首任会长。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtYT0XY/FSsGh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中央纪委监察部网站3月1日消息，上海市人民检察院原检察长陈旭涉嫌严重违纪，目前正接受组织审查。当天上午，陈旭刚刚出席了上海法学会慈善法治研究会成立大会，至迟傍晚因涉嫌严重违纪接受调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtYT8rt/1XDBi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/3825903586?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E5%A4%A7%E6%B5%A6%E8%A5%BF%E8%BF%A6%E6%A5%BC%E7%BD%97"&gt;@大浦西迦楼罗&lt;/a&gt; ：上海社保案时，陈旭已被吉林检察院关过几周，案发他助自已同父异母的弟弟上海华亭律师事务所主任许强在某个案件中就收了八千万。但因为他全面出卖待他如亲弟弟的同姓大哥（良宇曾保过陈旭），陈旭成了协助办案的坐上宾，一年后升副部级。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtYTflM/Haj1I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】北京西长安街500余间地下群租房彻底清零
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，西城区西长安街街道启动了第3次称“决战决胜”专项行动，出动房管、安监、公安、消防等部门200余人，将位于和平门小区8栋居民楼6200平方米的500余间地下群租房彻底清零，一举结束了该处地下群租10年的历史，消除了天安门周边10年来最大的安全隐患。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgugzCjH/pgyYr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】河北邯郸招商引来假韩企 政府被骗地骗补涉数十亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	现代国际汽贸会展中心开建时得到了政府及各部门鼎力支持，因为是“世界500强”现代集团的重点招商引资项目，仅地方财政配套补贴就达6亿多元，还享有各种减免税负的优惠。然而，现代建设北京代表处明确表示，韩国现代集团根本没有在邯郸投资和建设任何项目工程，所谓“世界500强”的现代(邯郸)集团公司是一个不折不扣的冒牌货。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Ggujd6NK/12efOC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】小学生及学龄前儿童应在家长陪同下观看 
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/cfcu?refer_flag=1005055010_"&gt;@影评老大爷暗夜骑士&lt;/a&gt; ：片方只是被通知，根据《电影产业促进法》相关规定，《金刚狼3：殊死一战》需在线上线下售票窗口显著位置标明以下提示：小学生及学龄前儿童应在家长陪同下观看。没有说13岁以下禁止观看。香港才是18禁、台湾是15禁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Ggu6tkU2/IFQvY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】父母擅自停用医嘱药 糖尿病男孩生命停止在16岁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	初中生小健在3年前被检查出患上Ⅰ型糖尿病。去年下半年开始，小健不愿意打胰岛素、不愿意控制饮食，父母一次又一次妥协，不知道哪儿弄来了“偏方”，擅自停用胰岛素，让小健改服中药。今年春节期间小健被送到医院，最终酿成悲剧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	小健抽出的血为红白混合物，沉淀后浮在上面的脂类物质占一半
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtW8Mkb/nokkj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtW8XGP/DLyYx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】福建晋江一中学学生被禁穿进口鞋
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	2月24日福建晋江市子江中学一则通知在网上走红，此通知面向学生家长，要求学生不得穿进口鞋，校方称这只是为弘扬勤俭节约的美德的倡议，并且只在某个年级试行。“请家长配合学校做好子女工作，若发现仍有学生穿进口鞋，则请家长送国产鞋来给学生换穿。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GguerlUy/ga7GC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gguer8dN/tLP4y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】大哥请把我的白色电动车还我，我们都是中国人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月28日，西安一外卖小哥举着牌子，在一小区内寻车。3天前，他在小区内上楼送一份外卖，结果刚买不久的电动车被一男子偷走，价值3000多元。报警后他在小区内张贴启事，举牌寻车，上面写道：大哥请把我的白色电动车还我，我们都是中国人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgubuvkQ/4dQbn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】小学生诗歌摘选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8245bf01ly1fd7oh2mdppj220r1q44d2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8245bf01ly1fd7oh1teouj21z71q4qez.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/8245bf01ly1fd7oh39becj22941q4k2a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】金正男案两“女杀手” 现真身
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	两名女疑犯越南籍的段氏香 (Doan Thi Huong) 和印尼籍的艾莎 (Siti Aisyah)，1日早被马来西亚警方正式落案控以谋杀罪。今次是案发近三个星期以来，两人首次公开露面。警方派出逾一百名荷枪实弹的警员在场严密戒备，守卫法庭大楼各个出入口，气氛紧张。两人今日毋须答辩，在过堂之后随即被带走，还押监房看管。自案发至今，她们已一直被扣留。下一次提堂日期是4月13日，预计主控官到时会申请两人一同受审。若她们被法庭裁定罪名成立，最高会被判处死刑。法官未定出确实的开审日期，可能会是数个月之后。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtJJoPZ/Wl2RV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	艾莎身穿一件红色T恤和蓝色牛仔裤，首先被押上庭。之后，穿着黄色上衣和牛仔裤的段氏香也过堂。有传媒报道，两人都穿上了防弹背心，未知是否警方的刻意安排，以防她们也会被暗杀。28岁的段氏香和25岁的艾莎，表面看来很冷静和肃穆。段氏香则看来有点紧张，在法庭上不断四处张望。法庭传译员对艾莎说：“你被控在吉隆坡国际机场离境大堂谋杀一名朝鲜男子。”她点点头，示意明白。轮到段氏香时，法庭人员同样读出她的控罪。她用英语回答：“我明白。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtJJh1w/14ceH3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜籍嫌犯或被释放】金正男遇刺案，朝鲜籍嫌犯李钟哲或会在周五的延长扣留令届满后被释放。李钟哲被指是制药专家，机场监控没拍到他；两女嫌落网后，都称不认识他，调查也显示他和女嫌犯不曾直接联系。警方在监控中发现他的车，但他说自己的车丢了。警方至今没有确凿证据证明他跟金正男刺杀案有关连。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtJJw7C/V5m2N.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马来西亚取消对朝鲜免签待遇】据马新社消息，马来西亚副总理扎希德称，基于国家安全考虑，从3月6日起，所有朝鲜籍公民赴马来西亚均需要申请签证。之前，两国是互免签证。此前，马来西亚旅游部长曾表示，取不取消免签都对朝鲜老百姓没有影响，能来马来西亚的朝鲜人都是官员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马来西亚取消免签后 朝鲜免签国只剩下这8个】9-1后，朝鲜护照含金量降低了11%。在这个星球上，朝鲜免签的就剩下了这8个：多米尼加、冈比亚、圭亚那、海地、厄瓜多尔、吉尔吉斯、密克罗尼西亚、圣文森特和格林纳丁斯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】美调查人员检查司法部长与俄官员的联络情况
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	知情人士称，美国调查人员检查了司法部长Jeff Sessions在担任特朗普竞选顾问期间与俄罗斯官员的联络情况。这些人士称，调查结果不得而知，也不知道调查是否仍在进行。他们说，这是美国一场广泛的反间谍调查行动的一部分，此次行动意在调查特朗普竞选团队成员与俄罗斯特工之间可能的通信往来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtM7cwy/EfJSE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/realtrumptwitter?refer_flag=1005055010_"&gt;@川_普推文&lt;/a&gt; ：彭博：美国司法部长Jeff Sessions在川普竞选期间与俄罗斯驻美国大使有过联系和谈话，虽然他在听证确认时说过与俄罗斯没有联系过，但司法部与周三确认他确实与俄罗斯大使有过联系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	众院民主党领袖佩洛西呼吁司法部长赛辛斯辞职。赛辛斯未披露去年与俄罗斯大使基斯利亚克的两次谈话。“由于在对国会宣誓时隐瞒自己与俄罗斯大使的联系，司法部长必须辞职。”此前前任国家安全顾问弗林也因隐瞒与俄大使通话被迫辞职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】纽约市官员预计到访的外国游客人数将会因特朗普的言论而减少
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	周二，纽约市旅游营销机构NYC＆Company计划宣布，自从特朗普11月当选以来，他们对国际游客的增长率预测由正值变为了负值。该机构估计，今年到该市旅游的外国人将比2016年的1270万人减少30万，这种下滑将导致该城旅游企业的销售额至少减少6亿美元。NYC&amp;amp; Company的首席执行官弗雷德・迪克森(Fred Dixon)说，就在潜在游客为2017年的假期做规划的时候，特朗普的言行改变了人们对美国热情好客的看法。“欧洲人在复活节前后开始前往纽约旅游，这个趋势会持续整个夏天，”迪克森先生在接受采访时说。“到时候你就会看到华盛顿的言论对旅行的影响了。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Ggu90hXd/bJkaa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】韩美防长通话誓言粉碎任何攻击
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩国军方消息，韩美“鹞鹰”联合演习3月1日揭幕，两国防长当天上午通电话评估韩半岛局势和朝鲜核导威胁，誓言严惩挑衅。美国防长马蒂斯在通话中说，美国协防韩国的决心坚定不移，必将挫败针对美国及盟友的一切攻击，以压倒性态势有效反制一切核攻击。韩国防长韩民求指出，代号为“关键决断”和“鹞鹰”的韩美联合军演对维护半岛和平稳定厥功甚伟，今年有必要以和去年相当的强度实施军演。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtV8SBA/MCkgR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜回应韩美军演承诺加强核实力】朝鲜劳动党机关报《劳动新闻》发表评论文章称，朝鲜认为韩国和美国3月1日开展的联合军事演习是敌对政策的表现，并承诺加强国防实力，以核武器为核心。日本广播协会（NHK）援引该报报道：“只要美国不会停止敌对政策，朝方就将加强国防实力，其核心是核武器以及加强先发制人进行打击的能力。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】英国上议院拒绝批准政府脱欧法案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国上议院拒绝通过英国政府退出欧盟的法案表示，政府应该在英国退出欧盟后确保欧盟公民在英国居留的权利。上议院的这一投票结果是358票对256票，使得英国政府的退出欧盟法案首次在英国议会被阻。但该法案退回英国下议院重新讨论后，下议院的议员们仍有可能去掉上议院做出的改动。政府的部长们说，有关法案是个重点问题，是保护英国在海外公民谈判的必不可少的一部分。这一法案将给英国首相特里莎・梅启动《里斯本条约》第50条款的权力，以此开始和欧盟谈判英国退出欧盟问题。已经通过这一法案的下议院将可能重新投票否决上议院的修改方案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtILJj1/JgL4m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】两名普华永道会计师因乌龙事件遭奥斯卡驱逐
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国影艺学院主席宣布，周日负责在第８９届奥斯卡颁奖礼现场递交最佳影片奖获奖者信封的两名会计师将不再参与奥斯卡颁奖活动。美国影艺学院主席谢莉尔‧布恩‧伊萨克斯（Cheryl Boone Isaacs）表示，上述两人供职的著名会计师事务所普华永道（PwC）与学院的合作关系也正接受审查。这起乌龙事件的制造者被认为是负责周日颁奖活动计票工作的普华永道合伙人布莱恩•卡利南（Brian Cullinan）和玛莎‧鲁伊斯（Martha Ruiz）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtHVBKw/PnIdj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周日的颁奖现场，《爱乐之城》（La La Land）被错误地宣布为最佳影片。该片制作团队正在进行获奖致辞时，主办方突然宣布将该奖项颁给另外一部影片《月光男孩》（Moonlight）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】李显龙：装甲车被香港扣留事件 双方谨慎处理结果令人满意
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李显龙在回应BBC“Hardtalk”节目主持人Stephen Sackur以新加坡武装部队装甲车被扣留两个月的事件为例，说明新中关系“遇上一些大问题”时，李显龙总理指出：“我不会说我们遇上大问题，我们是面对一些问题和事件，军车是一起在两国之间发生的事件，而我们必须加以处理。”李显龙认为，双方处理这项“敏感事件”达到了令人满意的结果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtTgcKx/m7muk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新加坡言论媒体不自由？可登录世界任何网站】“我们是完全开放的；我们的互联网连接是全世界最快速的之一；我们没有筑起城墙隔离互联网；你可以从新加坡登录世界的任何一个网站。请问限制何在？”李显龙表示，“这是个多样化的世界，没人拥有对道德或智慧的垄断权。除非我们接受这点，共同繁荣、合作，接受个中不同，包括价值观、人生观，甚至是人生目标的差异，不然就会困难重重。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtTgikX/lITvH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】俄叙两国战机“误炸” 美军支持的叙利亚反恐联军
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国驻叙利亚和伊拉克军队司令、陆军中将斯蒂芬・汤森德（Stephen Townsend）本周二，向媒体透露了有俄罗斯和叙利亚军方战机在该国北部，“误炸”了由美军支持武装的消息。据自2016年8月开始领导美军联合特遣队，致力于打击在叙利亚和伊拉克“伊斯兰国”武装的汤森德司令介绍：“本周二俄罗斯和叙利亚政府军战机误炸了，位于叙利亚北部阿勒颇省东南部的多个村庄”。目前美军代表认为俄、叙空军可能是误以为“伊斯兰国”武装分子，正在从这一地区撤离，因此对驻扎在当地附近，由美国支持的“叙利亚阿拉伯联合武装”成员进行了轰炸。在被轰炸的村庄仅5公里之外，同样驻扎着正在执行任务的美军成员。当俄、叙空军进行了第一波误炸后，当地美军士兵立刻向上级报告，并最终通过美俄联系机制，促使俄方停止了这一行动。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Ggu9D7pk/1m3TV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】历史：江青想当“女皇”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1976年3月2日，江青在中央会议期间，擅自召集12省、区会议并发表讲话，攻击邓小平“我说他是买办资产阶级，代表买办、地主资产阶级，中国和国际资本家的代理人，就是邓小平。叫他汉奸，正确不正确？”江青在讲话中表露她想当“女皇”的野心，她说：“有人写信给林彪说我是武则天，有人又说是吕后，我也不胜荣幸之至。吕后是没有戴帽子的皇帝，实际上政权掌握在她手里，她是执行法家路线的。”“诽谤武则天，诽谤吕后，诽谤我，目的是诽谤主席。”毛泽东知道江青讲话的内容，对江青的讲话进行了批评。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtDyCD4/yhw67.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/zqj1688?refer_flag=1005055010_"&gt;@钟齐啪de日本冒险&lt;/a&gt;：村上春树的新书《骑士团长杀人事件》中因为有认为南京大屠杀存在的言论，遭到日本网友的集体抵制，甚至进一步演变为对村上春树的攻击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不少人称村上春树写南京大屠杀是因为日本人都不看他的书，需要讨好中国读者。你国魔幻日常 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtNTtgP/OO5JU.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/watanebemayu?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@六方融雪&lt;/a&gt; ：村上春树新书承认南京大屠杀在日本都炎上了。国内怎么都没看到报道呢？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6f127d08ly1fd72bjw7y0j20qo1bg47v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/nanjingxianfeng?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@南京先锋书店&lt;/a&gt; ：#如何推荐一本书#记得五年前有人跑到帝都某书店撕村上春树的书还叫嚣要烧掉所有村上春树的书，店方为了避免损失和恶化，就主动下架了。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】喧嚣过后，还是电影本身更重要 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/315720000?refer_flag=1005055010_"&gt;@迷影心生&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%A5%A5%E6%96%AF%E5%8D%A1?from=501" target="_blank"&gt;#奥斯卡#&lt;/a&gt;乌龙事件后，《爱乐之城》导演达米恩・查泽雷、《月光男孩》导演巴里・詹金斯一起接受了Variety的访谈，同时拍了这几张照片。两人第一次见面是在去年的Telluride电影节，也是在那里，他们看到了后来在颁奖季将成为对手的彼此的新片，也都很喜欢对方的新片，在这次的采访中，两位也在互相赞赏，惺惺相惜。奥斯卡乌龙事件又把两人推到了一起，在本届奥斯卡上他们两人各自创造了历史，达米恩成为了奥斯卡最年轻的最佳导演，巴里的《月光男孩》成为首部获得奥斯卡最佳影片的LGBTQ电影。很欣赏达米恩在访谈中说的：“在激励我与巴里的电影人中，很多都没得过奥斯卡，有的甚至提名都没有。所以我必须记住这点，这很重要”，是啊，喧嚣过后，还是电影本身更重要，我们热爱、享受电影更重要。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Ggu0oLfY/CIUdB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】真正重要的东西，总是没有的人比拥有的人清楚。 ――《银魂》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgtCj9OT/HSsA9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/SakaHane?refer_flag=1005055010_"&gt;@坂本羽&lt;/a&gt;：同学跟我讲，他们单位楼下开了家奶茶店，年后上班时间几乎每天下午两三点钟就有人在公司群里问“我要买杯奶茶，有人要带一杯吗？”，然后大家就开始说要喝什么，半个小时后奶茶店的小哥就抱着一箱奶茶上来收钱。就这么过了将近三周才有人发现那个每天在公司群里提议买奶茶的不是他们同事是卖奶茶的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 14:45:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119047</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170301】那些年，我们一起抵制过的国际品牌</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119016</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】乐天中国官网瘫痪 疑遭黑客攻击仍未恢复
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	乐天中国官网（lotte.cn）陷入瘫痪，截至发稿时仍未恢复正常访问。专家判断为黑客发起病毒攻击所致。乐天有关负责人表示，目前可发现部分网民对乐天官网的个别攻击行为，但尚无有组织的攻击或抵制行为。公司在华员工正在密切关注相关情况，防范突发情况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkYEXMC/7CwGC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外交部回应“会否对韩国乐天集团采取惩戒措施”】耿爽表示：“关于中国民众的态度，我想有关方面对中国民众反对美韩部署“萨德”系统的立场是十分清楚的，想必他们也注意到近来中国民众的呼声。 关于中国政府的态度，我们曾多次说过，中方欢迎外国企业来华投资兴业并始终依法保护外国企业在华的合法权益，同时我们也强调，有关企业在华经营必须依法合规。 最后我再说一句，外国企业在华经营成功与否，要由中国市场和中国消费者决定。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkoY7Ga/vY8pl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩媒：中国反对萨德竟谈断交实在太粗暴】韩国《中央日报》今天以题为《中国反对萨德竟谈断交实在太粗暴》的社论，指责中国媒体一昧地批判、煽动抵制韩国，反对国部署萨德系统。社论指出，中国媒体报导乐天为萨德提供部署用地的态度，令人大为震惊，也太粗暴。 社论指出，韩中关系在过去25年间实现的飞跃发展，证明两国关系弥足珍贵。两国实在不应轻易谈及“断交”一词。社论还指出，《人民日报》的姊妹报《环球时报》也应该停止煽动性报导。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkoY0DS/8UAPP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2596554803"&gt;@日本播报&lt;/a&gt;：日本TBS电视台晚间新闻节目主持人星浩，他说中国抵制萨德，应该冲美国生气，而不应惩罚韩国，那样有欺软怕硬之嫌。因为韩国背后是美国，美国坚持要配备萨德。可中国却不制裁美国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkoXUKM/7jUFE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【日本乐天提醒中国网友不要误伤】日本Rakuten市场官方微博公告称，该微博为日本Rakuten官方微博，与韩国乐天集团（Lotte）是两家完全不同的公司。除中文汉字一样外再无任何关系。据悉，韩国乐天的乐天在日语里写作ロット（罗马拼音写作lotto），而日本乐天的乐天在日语里写作�S天（罗马拼音写作rakuten），在中文里刚好都译作乐天。国际上则用lotto指韩国乐天，用rakuten指日本乐天。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkINtSB/1zGM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【&lt;a class="W_linkb" href="http://weibo.com/n/%E8%81%9A%E7%BE%8E%E9%99%88%E6%AC%A7?refer_flag=1001030001_" target="_blank"&gt;@聚美陈欧&lt;/a&gt; 发博怼韩国乐天：聚美下架你全部产品，辣鸡！】针对韩国乐天助推萨德入韩，28日，聚美优品CEO陈欧在微博中称，“乐天的产品我们都下架了，以后也打死不卖，爷不乐意，辣鸡”。聚美优品公关经理也作出回应，聚美所有的网站已经把乐天产品全部下架了。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkxzBMJ/3TPBW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%8C%AB%E8%B4%A2%E7%BB%8F?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@猫财经&lt;/a&gt;:乐天：你确定以前卖的是我们的正品吗？&lt;img alt="[喵喵]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/4a/mm_org.gif" title="[喵喵]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/KevinOC?refer_flag=1005055010_"&gt;@长岛律师Kevin&lt;/a&gt;：乐天背后是韩国政府，三星家电用么？现代出租车呢？是美国人部署的萨得，美国的GPS卫星用么？基于卫星定位的服务包括嘀嘀打车，百度外卖可以用中国北斗系统么？ 日本的呢？有点复杂😅   
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1082896707?refer_flag=1005055010_"&gt;@清华孙立平&lt;/a&gt; ：说到朝鲜核武器对中国的威胁，需要具体一点。只说直接的：1、平时核试验对我国东北地区环境的影响。2、可能发生的核事故对东北地区的灾难性影响。3、由此可能引起的美韩清除朝鲜核武的战争对中国尤其是东北地区的影响，特别是由此引起核爆炸或核泄露的影响。4、朝鲜政权狗急跳墙情况下对中国发动同归于尽战争的影响。更深远的不说了，我更关心的是东北的安危。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkzCxp0/nML5c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/huxijin?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E8%83%A1%E9%94%A1%E8%BF%9B"&gt;@胡锡进&lt;/a&gt;：有中国人在互联网上发文，抨击环球时报呼吁制裁韩国是大国沙文主义。第一，我们愿意承受任何批评。第二，我也要提醒这个时候的护韩者，你们的国际主义很美很优雅，就像房间墙壁上的画。而包括我们在内的很多人是垒在房间墙上的冰冷的石头。不嫉妒你们的嗲样。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】人民日报连刊4文纪念中美上海公报45周年：中美双方要坚持做伙伴和朋友
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人民日报于2月28日刊发《合作，中美关系发展的主线》、《应确保中美关系基础不动摇》等文纪念中美上海公报45周年。“合作是中美唯一正确选择。双方要正确看待彼此战略意图，坚持做伙伴和朋友，在追求自身利益时兼顾对方利益，在寻求自身发展时促进共同发展。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkHGkgc/3RWK3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】朝鲜外务省副外相李吉成访华
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中国外交部发言人耿爽在28日的例行记者会上宣布：应中国外交部邀请，朝鲜外务省副外相李吉成将于‪2月28日至3月4日‬访华。王毅外长将会见李吉成副外相，刘振民副部长和孔铉佑部长助理将同他举行会谈，双方将就中朝关系和共同关心的国际和地区问题交换意见。这是去年六月朝鲜劳动党中央政治局常委李洙墉访华之后，朝鲜方面出访北京的最高级代表。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkKN77T/49QM7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】人社部：今年化解过剩产能大约需要安置职工50万人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人社部部长尹蔚民介绍，去年化解钢铁煤炭过剩产能，涉及到了28个省份1905家企业，我们安置了72.6万人，整个工作平稳有序。今年化解过剩产能大约需要安置职工50万人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkT2bOD/WxGmd.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人社部：养老金投资运营实施并不意味着入市】养老基金的投资实施是个逐步过程。具体到启动实施，各地并非一个时间点整齐划一地来实施的。要说明的是，养老基金投资运营的实施并不意味着入市，进入股市只是养老基金投资的一种选择，并且由市场机构根据市场状况来选择入市时点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】农业部：经政府批准的转基因农产品是安全的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	27日，农业部在京召开全国农业转基因生物安全监管工作会议。会议强调，中央对转基因工作要求是明确的，即研究上要大胆，坚持自主创新；推广上要慎重，做到确保安全；管理上要严格，坚持依法监管。会议强调，转基因是一项新技术，也是一个新产业，具有广阔的发展前景。通过科学严格的安全评价，经政府批准的转基因农产品是安全的。发展转基因是国家战略，中央对转基因工作要求是明确的，也是一贯的，即研究上要大胆，坚持自主创新；推广上要慎重，做到确保安全；管理上要严格，坚持依法监管。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkupWKH/nt8sx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】今天起 买长途汽车票也要实名制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对省际、市际客运班线全面实施客票实名售票和实名查验。长途汽车票将会印上出行乘客身份信息。网上购票的乘客，也必须提供准确有效证件信息，前往车站取票时也必须携带该有效证件；代替别人购票时，代购人需同时出示代购人及乘车人有效证件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkVkwN5/XprO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】许善达：世界上没有一个国家用房产税抑制了房价
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“这不是哪一个人的信口开河，是做了大量国别的研究。那么多有房产税的国家，没有一个经济体或者国家是因为征了房产税房价就能够抑制住。 所以房产税在房价抑制上的功能是非常小，可以忽略不计的。能够抑制的就是在销售环节加一个税，比如说香港。香港对于非香港居民买房子，因为它是个自由的购买制度，它没有限购这一说，但是它加了一个税，非香港居民买房子就加一个税，这样就把房价抑制住了。我觉得中国的经验和国外的经验已经证明了房产税没有抑制房价的功能。不能期望房产税在这方面发挥多大作用，你说一点没有也很难说，但是主要不能靠这个。咱们国内的上海重庆都征了，实践证明都没有起到效果。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Ggkuq3W6/Lteuk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】新华社：纽约没有天价学区房 买房租房都可入学 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	在纽约，公立学校“保底”职能明确、入学门槛低，适龄儿童都能入学。而决定学区的就是家庭住址，一般只需出具显示家庭户主姓名的水电费缴纳单据或银行资金往来账单。因此，无论买房还是租房，只要住在某学区内，就能顺利注册入学。所以，学生家长完全不需为“择校”而买房。纽约市教育局还规定，学生一旦完成注册入学，无论家庭住址此后搬到何处，学生都有权利在同一所公立学校继续就读直至毕业。在纽约，社区质量决定学校好坏，不存在一所好学校带动了周边房地产价格暴涨现象；而是先有了一个各方面条件都不错的好社区，才逐渐诞生了好学校。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Ggky5AwV/xAni2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】顺丰股价过山车：早盘封死涨停 尾盘一度跌近3%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今早顺丰控股开盘涨停，为连续第五个交易日涨停，但尾盘跳水，一度翻绿跌近3%，最终收涨4.79%。换手率29.71%，成交额27.69亿。按照2016年度福布斯中国富豪排行榜，王卫位列第四。据媒体统计，截至昨天，王卫身价已达1800亿，已超越马化腾，跻身第三名。若再连续收获2个涨停，即可超越马云，而4个涨停之后就可超越王健林成为中国首富。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkRjT9l/JPIAh.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】南京宝马案肇事者二次鉴定：案发时处于精神病状态
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2015年6月20日下午2点左右，南京友谊河路、石杨路路口发生多车相撞恶性交通事故，2人当场死亡，1人受伤。2017年2月28日下午，现代快报记者从案件受害人薛某委托代理律师、江苏诺法律师事务所的赵子耀律师处获悉，2016 年下半年，政法大学法庭科学技术鉴定研究所对肇事者进行了第二次精神鉴定。肇事司机王季进第二次鉴定结果为：其作案时患急性短暂性精神障碍，有限制刑事责任能力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkKMVdM/hI1qA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkKMOKS/s1KYN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%BA%94%E6%9C%88%E9%9D%92%E5%B7%9E?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@五月青州&lt;/a&gt;:最后一图中的鉴定过程肥肠精彩：“你为什么开那么快？”“就是开快了，开快还有为什么吗？我一个人开车就喜欢开的快，见缝就钻”……综上所述我们认为被鉴定人案发当时是精神病……（我觉得鉴定人员更像是精神病……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】上海数千辆共享单车被堆放停车场 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	不久前，一段“身着停车管理制服的工作人员将几辆停放在白线内的摩拜单车推出线外，装上卡车接连运走”的视频在网上流传。据了解，收车方是“黄浦区车辆管理公司”，车辆被收走后扣押在制造局路885号。而在制造局路这个停车场，已累积逾4000辆各类单车，其中摩拜单车逾3500辆。据摩拜方面称，黄浦区车辆管理公司与区政府之间是“购买服务”关系，即区政府每年支付给企业一定费用，由企业负责维持非机动车停车秩序。由于非机动车停车秩序关系文明城区创建，政府对其停车秩序的维持亦有考核。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkmZ3Ad/KcTrG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt; ：【学校发公告：不要因为乐天就不背白居易】近日，一些学生学到白居易的《琵琶行》时看到需要全文背诵就产生抵触情绪，后来有人一看白居易字乐天，就找到理由称，爱国就不背白居易的诗。为此，很多学校紧急发公告教导学生不要误伤，白居易虽然字乐天，但韩国没有宣称他是韩国人，白居易的诗还得照常背。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Ggkvtalj/CwOQJ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】特朗普的“准国情咨文演讲”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统唐纳德・特朗普（Donald Trump）发表他上任后的第一场国会演讲，承诺“重振美国精神”。他表示：“新一轮的乐观情绪正在将不可能的梦想放到我们的手上”，开启“美国伟业的新篇章”。特朗普的总统任期开始得较为起伏不定，这一场发表于美国黄金时间的演讲意在提升他的支持率，也是他上任后时间最长的一次公开演讲。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkeAC9h/hwJPz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【关于新移民制度】特朗普表示，将执行一种新的移民积分系统，以监管来到美国的新移民，减少低技能移民的流入。特朗普推崇澳大利亚式的移民制度，表示这种制度能够“省下大笔美元，同时提升工人工资，帮助挣扎中的移民家庭进入中产阶级”。他表示，将推进“真正的、积极的移民改革”。此前他在接受采访时称，可能会让一些非在册的移民获得合法身份。这意味着他之前声称的移民政策理念正在发生根本转变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkeBxFL/3hzba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkeAJDM/vDpF0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【关于国际贸易】特朗普在演讲中强调自己并不反对全球自由贸易，但“繁荣的贸易”并不代表“公平的贸易”。他再次指责一些国家通过贸易顺差夺走了美国人的工作机会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Ggkez7E8/l6ObI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【关于美国经济和就业】特朗普在演讲第一部分就强调，他将努力重启美国的引擎。重启引擎的政策包括，推进减税改革；推出一万亿美元的投资项目，以更新美国的铁路、公路等基础设施。“我的工作不是代表全世界，我只代表美国。”他说。特朗普承诺给美国中产阶级减税，承诺在废除奥巴马医保方案的基础上制定“更便宜”的医保制度。他敦促国会“采取有决断力的行动”中止并取代奥巴马医改方案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkeziNh/WMCAB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普关于打击所谓“伊斯兰国”并“消灭这个星球上卑鄙的敌人”的讲话引来了大声鼓掌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkeBdUZ/JIASo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/christophferjing?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@克里斯托夫-金&lt;/a&gt; ：今晚特朗普总统首次国会演讲中最催人泪下的片刻，感谢美军海豹六队在袭击也门基地组织中牺牲的突击队三级军士长瑞恩的遗孀卡琳，总统数次赞扬，卡琳泪流满面，掌声持续二分多钟，创了国会有史以来的掌声纪录。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkeBsl1/Zld9A.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/usinvester?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1&amp;amp;is_all=1#_rnd1488343264704"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;：今天川总首次国会演讲。民主党女议员特意统一着装白色礼服，当川总演讲中摔出一个排比句之后，共和党议员都会起立鼓掌，而白色礼服区域的人会无动于衷。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkiV9Me/hOrOz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkiV1oR/I0rDd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	共和党←左边  特朗普 右边→民主党
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fd7cvjx5i4g20et087x5c.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】真实的故事发生了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/2368711070" target="_blank"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;:在川普总统领导下， 美国开始了伟大复兴的历程。这里边包括严守边界，闭关锁国。你以为鸡毛昨晚在奥斯卡仪式上调侃法国女演员于蓓儿怎么入境的是玩笑？真实的故事发生了。上周三法国著名历史学家Henry Rousso应邀到德州农工大学讲演， 在休士顿机场入境时被扣押10小时，说是因为他持旅游签证却要参加学术会议并要获得2千美元的酬金。在主办学校多方交涉后才被释放。移民律师指出， 该学者完全可以以旅游签证参加学术会议并取得一定数额的酬金(honorarium) , 边检官员错了。 为什么现在出这种错？问问川总统， 他的闭关锁国政策开始奏效。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgksV2Is/jAjT6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】俄中两国否决安理会制裁叙利亚决议案
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	联合国安理会2月28日就向叙利亚使用化学武器实施制裁投票，中国和俄罗斯都投了否决票。这是俄罗斯和中国分别第七次与第六次对联合国有关叙利亚问题的决议案投否决票。俄罗斯表示，由法国、英国和美国起草的决议案将损害联合国领导的和平会谈。叙利亚冲突双方上周在日内瓦开始和谈。法国外长艾罗对此表示，俄罗斯否决了英国、法国和美国提交的制裁叙利亚的文本，法国外长艾罗表示，对叙利亚人民和全世界人民来说俄方要负沉重的责任。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkBkSKJ/q3yYL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://www.weibo.com/un?refer_flag=1005055010_"&gt;@联合国&lt;/a&gt; ［关注叙利亚局势］中国常驻联合国代表刘结一表示，所有安理会成员都应该深刻反思叙利亚形势以及中东形势是怎么样发展到今天这个地步的。每一个国家在事情演变的过程中充当了什么样的角色？哪些是光彩的，哪些是不光彩的？只有这样才能对叙利亚和中东地区的人民负责。只把人民挂在口头上是极其虚伪的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkPVYC4/14tkZg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】金正男案2女嫌犯面对谋杀指控
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	涉嫌用毒剂杀害金正男的女性将被正式起诉，她们被指控犯有谋杀罪。马来西亚当局本周二宣布了这个消息。越南女子段氏香（Doan Thi Huong）和印尼女子艾希亚（Siti Aisyah）周三将会出庭，若被定罪，可能会被判处死刑。2017年3月1日，涉嫌谋杀金正男的2名女嫌犯，越南女子段氏香及印尼女子西蒂艾莎，早上被带上法庭面控前，先被特警押到案发的第二吉隆坡国际机场，进行第三度案情重演。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkPW6N6/cRy1y.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】蔡英文：让228成为国家最团结的时刻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	228事件70周年中枢纪念仪式，28日下午在台北228纪念公园举行，总统蔡英文致词时强调，转型正义是为了和解而非斗争，未来希望让台湾政党别再背负威权统治的包袱，让加害者愿意道歉，受害者愿意原谅，让228能成为国家最团结的一天，“等到那一天来临，台湾的民主，也会更往前迈进一步，台湾一定会春暖花开。”对于文化部提出中正纪念堂转型构想，蔡认为“是时候了” 。相信台湾社会有成熟的民主机制能够讨论。此外，几天前国史馆发表新的档案汇编，有新出土的档案，代表政府追求真相的努力不会间断。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkBlowz/r9R5r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蔡英文当天在228纪念活动上一度硬咽，她强调政府一定会用最严谨的态度，来处理228的责任归属，为了追求真相，行政院也与执政党立院党团讨论，将转型促进条例在本会期优先通过，负责台湾转型正义工作。她也提到，很多人会问，追求228真相还不如拼经济，但没有真相，该过去的永远不会过去，拼经济很重要，但繁荣和公义并存才是真正值得追求的目标，追求真相是和解不是斗争，这是政府坚持的原则。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkBlLQF/sjUot.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中枢纪念仪式结束后，许多民众排队献花，还有人低头啜泣。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkBljqF/iUeX2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【零星抗议】在纪念仪式中途，也有不少抗议的场面，像是激进独派团体自由台湾党，就带领上百位群众前往仪式当地抗议，甚至一度要冲进场内。自由台湾党主席蔡丁贵在现场跟记者们表示，蔡英文是“胆小鬼”，面对转型正义龟缩，还在这样的典礼上派出重重警力。原先他们打算去中正纪念堂抗议，但因为“政治因素”当天被民进党政府关闭，让他相当不满。蔡丁贵批评，蔡英文只会搞“摸头式的转型正义”，办几个小时的追思会就想跟家属交代，那么其他追求台湾独立自主的人，又要再痛苦364天。他认为民进党政府派出这么多警力，实在是“可笑”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkBkNWs/N6GX7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马英九：蒋介石当然有责任】前总统马英九表示，228事件不是族群对抗，是政府与人民因取缔私烟演变出来，他很努力认识历史真相，“时时刻刻都会想到这些家属”。关于“去蒋化”议题，马英九受访时表示，若要正确认识蒋介石，应功过并陈，蒋在中国近代史扮演重要角色，确实有很多贡献，在228事件和白色恐怖时，蒋是国家的负责人，“当然是有责任的”，但是什么责任？恐怕要留待后人仔细斟酌、爬梳，太急促下结论反而会造成不必要冲突。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkBlB4n/11A7r5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【洪秀柱：228让政客撕裂社会 无耻、可恨、痛心】228事件70周年，国民党主席洪秀柱表示，“现在这个社会还有一个这样的政党，继续消费这个日子，继续挑起过往伤痛，嘴巴说是要寻求真相，是符合他们的那个真相，不是真的想了解历史真相，想用意识形态方式，转移施政无能，巩固他执政全力，看得非常心痛。” 洪秀柱还说，不要用去中国化、去中国国民党化这种意识形态来处理这个社会的问题，这是让她不能接受的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkBkYFI/fVKVZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【媒体：大陆并未高调纪念228】大陆昨天未如外界所预期，就台湾“二二八”事件70周年高调举行纪念活动，也不见有中共高层领导发言。国台办在上月8日的例行记者会宣布，将举办系列活动纪念二二八70周年。之后，官方媒体采访了亲历二二八事件的台盟中央原主席张克辉和“老台胞”黄幸，以及大量引述大陆学者的分析，以佐证“二二八非台独起源”的官方论述。 和往年一样，台盟中央23日也在北京举行了纪念二二八起义70周年座谈会。不过，外界注意到，与60周年纪念活动相比，座谈会规格不升反降。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】韩独检组对李在�F等5名三星高管提起公诉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国亲信门独检组新闻发言人李圭��28日在记者会上表示，当天以涉嫌行贿、违反特定经济犯罪法等为由对三星电子副会长李在�F、社长朴商镇、专务黄晟洙和三星集团未来战略室室长崔志成、次长张忠基等5名高管提起公诉。由此，三星核心高层将相继出庭受审。李圭�此担�李在�F除了涉嫌向总统朴槿惠和其亲信崔顺实行贿之外，被控诉的罪名还包括涉嫌在国会听证会上作伪证。据独检组方面掌握的情况，李在�F行贿规模达430亿韩元。公诉书将记录李在�F和朴槿惠单独面谈的内容。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkBldQp/cOD2M.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】法国宇航员Thomas Pesquet在空间站度过了他39岁的生日，SpaceX的龙飞船带去了马卡龙饼干，给了他一个意外的惊喜，并感谢每一个人的生日祝福。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkMBkuQ/i4gdO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】99岁奶奶想在死前体验被捕入狱&lt;br/&gt;
许多知道自己大限将至的老人会列一份此生还未完成的“愿望清单”，趁自己尚有体力和意识的时候去完成它们。但荷兰一名99岁老奶奶的清单则十分特殊，因为有一项是希望体验下“被捕入狱”的感觉，当地警方知道后，帮助老奶奶圆了这个梦。当地警方说，正常情况下警方是不可以逮捕没有犯罪的人，但是出于帮助安妮奶奶完成愿望，警方还是决定帮她圆梦。在监狱的窗户外，警员给老奶奶拍了照片，老奶奶显得十分开心和满足。网友评论说，看来老奶奶是想在人生最后的阶段感受下狂野生活的一面。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkO3Ub9/QuH72.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】使用Facebook是一项宪法权利吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本周一，对于北卡罗来纳州是否可以禁止登记在册的性犯罪者使用 Facebook、Twitter 及其类似服务的问题，最高法院的辩论变成了一场关于社交媒体如何彻底改变美国公民对话的讨论。大法官埃琳娜 ・ 卡根 (Elena Kagan) 说，特朗普总统、每个州长和国会的每个议员都有 Twitter 帐户。 “因此，这已成为政治沟通非常重要的渠道，” 她说。“一个人不能去那些网站，就不知道政府的这些成员在想什么，在说什么，在做什么。” 大法官安东尼 ・M・ 肯尼迪 (Anthony M. Kennedy) 说，作为讨论和辩论的地方，社交媒体网站已经成为了公共广场，并且在某种程度上超越了公共广场。肯尼迪大法官认为，不少言论自由方面的信条都可以推翻北卡的法律。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkO3Iya/QZezC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】泰坦尼克号救援电报曝光：富人尸体带回 穷人丢大海
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1912年，泰坦尼克号在北大西洋撞上冰山沉没，造成逾1500人死亡。最近一份由当时参与救援船�b所发出的电报曝光：因船舱空间不足，优先将一等舱和二等舱这些富人乘客的尸体带回，而较穷的三等舱乘客尸体，则直接丢入海中。救援船长表示，主要是因为船只没有足够的空间和防腐设备不足。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkO3qJw/O12cg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	公布电报内容的历史学家哈斯（Charles Haas）则表示，这些文件详述搜救过程的艰辛，他们每个人也都承受着极大的压力。“这不是一艘很大的船，所以当船长面对200或300个受难者遗体时，船长必须做出困难的决定。”一位泰坦尼克号拍卖师表示：“我们是在2017的社会来看这些电报。但在1912年的价值观有别於现在，当时有阶级之分，一个富人即使死了还是优先穷人。 ”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkO3Bih/9qVEE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】出版商“抢破头”，奥巴马新书“花落”企鹅兰登
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国出版商巨头企鹅兰登今日宣布将出版奥巴马夫妇的新书；据《金融时报》报道，此前多家出版商竞争该书出版权，出价超过6000万美元 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkXsyHb/ufSc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/shiniankanchai?refer_flag=1005055010_"&gt;@十年砍柴&lt;/a&gt; ：那些年，我们一起抵制过的国际品牌：肯德基、麦当劳、家乐福、苹果、星巴克、丰田、本田、日产……这么多年过去了，汉奸们仍然让这些品牌活在中国大陆！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkqO7sR/2mLAJ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%8E%8B%E5%B0%8F%E5%B3%B0_%E5%B8%A6%E4%B8%89%E4%B8%AA%E8%A1%A8?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@王小峰_带三个表&lt;/a&gt;: 其实他们不过是在抵制世界地图。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】传统的人看到背离传统的行为就大发雷霆，主要是因为他们把这种背离当作对他们的批评。  ―― 罗素 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GgkldQEZ/wF68P.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; ：现如今世界时髦向后看：川普要让美国重新伟大；厄尔多安要土耳其重耀奥斯曼之光；普京要再使俄国辉煌；中国有个伟大中华复兴之梦。下边该不是法国要重整拿破仑旗鼓；德意志回到普鲁士吧。印度呐？回到沙贾汗的莫卧儿都不行，要回到阿育王时代的婆佛共繁荣时代。这是一个民族主义的时代。当你要为它欢呼的时候，别忘了那些伟大的帝国和文明都是经过了无数战争和冲突才取得辉煌的。往后看，路上满是血与污...
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	某些哥们,没结婚的时候,希望有个人给自己做饭,等结婚以后,三天两头出去胡吃海塞。没买房的时候,希望有个自己的浴缸,天天睡觉前泡个澡,等买房以后,三天两头去洗浴中心。重点不是这些，重点是出门在外咱要穿好看点哦.&lt;br/&gt;
品质男装→ &lt;a href="https://shop100036231.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://shop100036231.taobao.com/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 14:57:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119016</guid></item></channel></rss>