<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 27 Apr 2017 14:45:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170427】人工智能一旦脱离束缚，就会以不断加速的状态重新设计自身</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120574</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】6艘载朝鲜煤炭船只被指在唐山港卸载 外交部回应 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	问：据我们了解，六艘装有朝鲜煤炭的船只上周在唐山港进行了卸载。这似乎和中国政府称2月18日后再未进口朝鲜煤炭的表态有所矛盾。你能否提供进一步的信息和解释？
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	答：首先，我要明确，中方一贯全面、准确、严格地执行安理会有关涉朝决议，履行我们的国际义务，这是毋庸置疑的。其次，在今年2月份我们发布了有关公告，暂停朝鲜煤炭进口，公告发布之后就再未有煤炭进口到中国。同时，考虑到一些装载朝鲜煤炭的船只严重缺乏给养，中方出于人道主义考虑，允许其靠港卸货，但绝非允许进口。卸货和进口是两回事。中方严肃、负责任地执行安理会决议，我们关于暂停本年度自朝鲜进口煤炭的决定没有发生变化。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0qvma6/wpUAz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中央政治局会议发出明确信号：确保不发生系统性金融风险
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中央政治局4月25日就维护国家金融安全进行第四十次集体学习。习近平强调，金融安全是国家安全的重要组成部分，是经济平稳健康发展的重要基础。会议指出，坚定不移推进经济结构战略性调整、确保不发生系统性金融风险。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5902814490?refer_flag=1005055010_"&gt;@废墟开水房&lt;/a&gt;：政治局集体学习谈金融安全之后：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E4%B8%80%E5%9B%BE%E7%9C%8B%E6%87%82%E9%87%91%E8%9E%8D%E7%8B%97%E6%9C%AA%E6%9D%A5?from=501" target="_blank"&gt;#一图看懂金融狗未来#&lt;/a&gt; &lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoZPjzOx/jHp8p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】安邦开启的2.0战略
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月26日，安邦保险集团董事长吴小晖在安邦保险总部同记者谈到安邦开启的2.0战略是养老和医疗。当天披露的2016年报显示，安邦人寿总资产规模升至1.45万亿，海外保险资产规模首次超过国内保险资产， 成为真正意义上具有全球竞争力的中国保险公司。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp01Rnjm/xYC5L.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】郭文贵农行骗贷32亿内幕：项俊波支持 九成负债被抹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	盘古公司财务总监杨英表示，2010年春节后，郭文贵找她，要用盘古公司从银行贷款50亿元。至少有三名盘古公司高管证实，郭文贵对他们说，这笔贷款得到时任中国农业银行董事长项俊波的支持。郭文贵还让杨英去做了一套假财务报表，报表“抹掉”了盘古公司近九成的负债。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0ic4FO/4kXdX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中央巡视组：撤销中国红十字会10个专项基金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对与核心业务契合度不高以及活跃度不够、筹资和项目拓展空间不足的10个专项基金予以撤销。修订了专项基金管理办法，建立专项基金管理问责机制，将所有专项基金纳入专项审计范围。加强信息公开，按规定向社会发布专项基金相关信息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0j6yKp/26Nf3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】网传丹东筹建朝鲜语人才应急队伍 官方:正常工作
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前网传辽宁丹东外事办“关于紧急报送朝（韩）语人员信息”的红头文件引发外界诸多猜测。记者向丹东外事办秘书处宋姓处长求证时了解到，该份文件确为外事办下发给各单位，且属外办正常工作范畴，不涉密。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoZLx5jB/TgP7T.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】司法部：律师在一批冤假错案纠正中发挥了重要作用 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	司法部副部长熊选国26日表示，“广大的律师依法履行刑事辩护代理职责，在防止冤假错案，促进司法公正方面作了大量工作，这方面也是可圈可点的。司法机关纠正的一批冤假错案中，像聂树斌案，陈满案，钱仁风案等，律师都发挥了重要的作用，获得了行业乃至全社会的关注和认可。我们也了解到，在这些案件最初处理的过程中，辩护律师对关键证据提出了一些质疑，有的还进行了无罪辩护。如果当时律师的辩护意见得到充分的尊敬和采纳，这些冤假错案就有可能避免。这些案件的惨痛教训也让我们更加充分地认识到，进一步加强律师刑事辩护工作的重要性。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0fGRFa/IUk0e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】公安部：全国公民身份号码重号人数由171万人减至8人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据公安部，自2014年全国公安机关开始户口登记管理清理整顿工作以来，3年来，共清理重复户口306.7万个，清理应销未销户口212.5万个，纠正登记项目差错1101万项，全国公民身份号码重号人数由171万人减至8人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0bUgsC/KaPJS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】工信部：国内宽带平均接入速率已达52M
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	工信部信息通信发展司司长闻库26日透露，根据现在初步拿到的数据，估算目前固定宽带用户平均接入签约速率是52兆，去年年底的时候是49兆。闻库表示，今年一季度，固定宽带用户数稳步增长，目前已经达到了3.1亿户，企业做了大量的工作推动光纤的改造，其中近80%的用户使用了光纤宽带接入，82.8%的用户使用20兆及以上的宽带产品。闻库还指出，今年工信部将联合国资委开展“深入推进提速降费、促进实体经济发展2017年专项行动”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0goE6k/QMMbk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民日报批提速降费3大"坑"：网速远低于宣传值】三大运营商现阶段提供的宽带大致从30兆到200兆不等。事实上，用户上网时的下载和上传速度远达不到运营商宣称的网速。近半数受访网民觉得宽带网速与运营商宣传的网速不符，感受到提速降费带来便利的网民仅占受访总数的二成多。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】民生银行假理财案：上百投资人维权质疑延期签署赔偿协议
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	民生银行30亿假理财案仍在进一步发酵。4月27日上午，上百名投资人来到民生银行航天桥支行和民生银行总行，要求该行对4月27日最新到期的理财产品进行兑付，同时，投资人质疑的另一个焦点在于，原定的4月27日签订的兑付赔偿协议，遭到推迟。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0sa7MR/OctM8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	民生银行假理财案于4月18日曝光。民生银行北京管理部（分行）航天桥支行发生30亿元风险事件：百余名投资人在该支行购买的理财产品系支行行长张颖等人伪造。民生银行4月18日稍晚公告称，日前，该行发现航天桥支行行长张颖有涉嫌违法行为，立即向公安部门报案。张颖目前正在接受公安部门调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0saxQD/LoTJg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】亚足联调查粤港球赛惊现的“灭英犬”标语 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广州恒大队面临亚足联的一项调查，起因是本周二亚洲冠军联赛一场比赛中，恒大队球迷的横幅中出现攻击香港的字眼，如“港毒”和“歼灭英犬”。亚足联表示，正在研判在广州恒大对香港队一场比赛接近尾声时发生的事件。亚足联一名发言人表示："亚足联正在等待比赛观察员的报告，并将就此做出评判。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://www.weibo.com/afcasiancup?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@亚足联&lt;/a&gt; 【官方】亚足联裁定：在&lt;a href="http://huati.weibo.com/k/%E4%BA%9A%E5%86%A02017?from=501"&gt;#亚冠2017#&lt;/a&gt;小组赛第5轮东方vs广州恒大的比赛中，恒大球迷区存在不当行为，涉嫌种族歧视，违反了《亚足联纪律准则》中第58条和第65条规定。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0s9QBN/hmrST.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】《人民的名义》越看越慢 编剧承认注水15集
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国内电视台购剧的方式绝大多数情况下都是按集数购买，一旦播出几乎不会砍剧，即使注水也不会造成商业损失。《人民的名义》编剧周梅森就表示，剧作原本计划拍40来集，为了商业收益最后拍成55集。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0dge7t/466N2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%BC%A0%E5%AE%8F%E6%9D%B0?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@张宏杰&lt;/a&gt;:这本身就是一种腐败。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】陕西一举报箱离地3米高还配监控
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	陕西宝鸡市劳动保障监察举报投诉中心门前，一个举报箱被钉得“高高在上”，距离地面3米高，门口还有监控摄像头，它的一侧是宝鸡市劳动保障监察举报投诉中心楼梯，另一侧是一处停车场玻璃雨棚，举报箱被挂在两处狭窄的空间上方。宝鸡市劳动保障监察举报投诉中心相关负责人对此回应称，他们就立刻着手整改，把举报投诉箱放到合适的位置。该负责人还说，现在以信件形式投诉举报的很少，举报箱很少收到信件，举报箱年收信件为零，但是举报箱信箱形式他们还是继续保留。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0baCV2/gw00B.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】外国人赞中国警方人性化执法：未及时办理居留许可证 只批评未罚款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据新华社，金江表示，中国不但治安状况好而且治安管理工作也很人性化。他告诉记者，在北京读书时，他曾因未及时办理外国人居留许可证有过一次去派出所的难忘经历。考虑到金江的经济状况，中国警察只对他进行了严肃的教育批评但没有罚款，让当时还是“穷学生”的金江很感动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0mEsLW/9KhNX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】山东临沂农民工带60斤煎饼外出打工 午餐只花一元多
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在马路上安装监控线缆的师傅们每天早6点起床，7点开工，下午5点半下班。每人各带了60斤的山东煎饼，因为干体力活，每人一顿饭就得吃掉半斤，煎饼2元一斤，比起城市动辄10几块钱的快餐，一顿才花一块钱，他们觉得这样才省钱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0hjDH1/qXs76.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0hjOZf/11Q7XC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】这Cos我服
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0a7qKq/WYNjn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】白宫向美国会两院通报朝鲜威胁情况
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国参议院全部的100名议员星期三下午聚集在紧邻白宫的行政办公楼的一间会议礼堂，听取由国防部长马蒂斯、国务卿蒂勒森、国家情报总监科茨和参谋长联席会议主席邓福德一起主持的情况通报会。川普也短暂出席，他说这一会议是“非常重要”的一次活动。与会者向总统的国家安全团队询问并了解为消除朝鲜威胁可作的“一系列众多选项”，一名政府高级官员说，残忍、难以预测的金正恩政权造成的这一威胁“非常严重”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0pF6Qj/gt95H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/hereinusa?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@USA美国那些事儿&lt;/a&gt; ：CNN消息，川普请全体参议员到白宫听取朝鲜问题简报 ，会后一些参议员称，会议并没有提供关于美朝紧张关系的新消息，一些参议员讥讽称，就像去白宫看马戏一样。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜民众：若国家受侵犯 对中国感情也会改变】朝鲜从17号开始出现原油供应限制，油价也暴涨超过七成。外媒分析认为，中方开始在原油方面对朝鲜实施制裁。朝鲜民众在原油供应问题上，立场也非常一致。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美国正在考虑要求其他国家关闭朝鲜大使馆&lt;br/&gt;
特朗普(Trump)政府称，将启动一项结合外交压力和军事威胁的紧急计划，以阻止朝鲜不断发展的核武器计划。美国国务卿蒂勒森(Rex Tillerson)还计划在周五主持一次联合国安理会特别会议，他将在会上提议各国加大力度执行对朝经济制裁、孤立朝鲜。美国国务院称，蒂勒森正在考虑一些严厉措施，比如要求其他国家关闭朝鲜大使馆及其他外交设施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0uYXtC/5YAj0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国希望让金正恩清醒，而不是让他屈服】与此同时，美国在亚洲的最高司令官在众议院军事委员会(House Armed Services Committee)作证时说，尽管美国正在朝鲜半岛附近集结海上力量，但美国政府更倾向于通过外交途径解决问题。美军太平洋司令部司令哈里斯(Harry Harris)上将在听证会上称，美国希望让金正恩清醒，而不是让他屈服。哈里斯还称，他的确认为美国国务院应扮演关键角色。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】川普税改方案出炉：史上最大幅度减税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普政府今天公布企业和个人大规模减税计划，企业税将调降一半以上，从现行35%降至15%，个人税率级距将从现行7级，缩减至只有3级，税率分别是10%、25%和35%。美国财政部长斯蒂芬·姆努钦（Steven Mnuchin）在白宫宣布：“根据这项川普计划，我们将大幅调降企业税率，进行大规模税赋改革，简化税捐规定。”川普首席经济顾问加里·孔恩（Gary Cohn）指这项税改计划是“1986年以来最重大税改法案，同时也是美国史上最大减税计划之一”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp05XyKY/bgcub.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	路透社报导，根据川普的税改计划，美国企业税率将从G20中的最高之一，降至最低之一。美国全国商会（US Chamber of Commerce）对此表示欢迎，但认为这项只有1页的税改计划缺乏关键细节。税改计划公布后，美元自高点回落，美元兑日圆在公布前一度升抵本月高点1美元兑111.77日圆，公布后，升幅缩减，来到111.15日圆，之后维持近乎持平。分析师表示，投资人对税改计划缺乏新细节感到失望，而且怀疑任何全面性税改方案能否在国会闯关成功。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname&amp;amp;is_all=1"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;： 川普税改三大特点：1）精简税收体系。2）降低税率。3）取消几个税种。这种方案也是与国际竞争对手比较之后，形成的有竞争能力的税收体系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp05YhuL/umBiI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普税改有关个人所得税，以目前个人所得税7档简化为3档，抬高了起征点，穷人得实惠。由于目前美国有49%实际上是没有缴纳任何所得税的，提高起征点不会影响税收。而提高富人所得税率，个人所得税总量而言会增加。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp05YB7t/MW74o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname&amp;amp;is_all=1"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;：不同声音来了。川普税改方案赢得了很多人的称赞，但也有人觉得不靠谱。有人计算：按如果川普税改方案执行十年，美国政府减税总额达5.5万亿美元，但相应的会增加7万亿美元的债务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp05YIcg/toFmd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【特朗普就奥巴马医改案让步 以换取拨款议案通过】共和党与民主党正在对1.1万亿美元拨款议案做最后的润色，这项议案可避免美国政府陷入停摆。政府运作资金将在周五用尽，拨款议案仍在整合当中，国会共和党与民主党议员已就议案中的大部分内容达成了共识，但仍有一些问题有待解决。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】喜马拉雅山困47天　台男获救“脚爬满蛆”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	台湾情侣21岁梁圣岳、19岁刘辰君一起赴尼泊尔圆梦，3月初却在登喜马拉雅山时失踪，这段期间当地正下着大雪。一直到4月26日，2人被登山客找到，受困山崖的梁圣岳熬过47天，奇迹获救，而女友撑到3天前，不幸从悬崖坠河身亡。梁圣岳获救后体重锐减近30公斤，患有严重营养不良，脚上爬满蛆虫，头发里都是虱子，历经这样严峻的生活47天，所幸身体状况大部分正常，其女友尸体也被一同运回加德满都。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp02VuY7/9P8j.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】乐天百货店撤中文标语
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	25日，首尔中区乐天百货店总店中立着仅写有日语和英语的标语牌，一个月前还四处可见的中文标语最近已经被撤换。韩国《亚洲经济》26日的一篇题为“乐天百货店撤换中文标语 说好的‘因为理解，所以等待’呢？”的文章描述了这一场景。对此，乐天百货店相关人士说：“我们正在改变以吸引中国游客为主的政策。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp04p70z/A6edm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】总统大选在即 文在寅表态反同性恋
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	韩国总统大选中民调领先的候选人文在寅，在近日的电视辩论会中公开表示反对同性恋。分析认为，文在寅必须如此表态，才能在这个极其保守的国家赢得选战。然而，拥护同性恋人权人士将文在寅此番言论视作仇恨言论，其中一些人26日在文在寅于首尔发表一场演说后试图接近他，但随后被安全人员拖离。同性恋人权运动人士表示：“文在寅应为他在电视直播上的言论道歉，并修正他的言论。他所说的明显是仇恨言论，而且因为他是最有可能赢得大选的候选人，他的发言将影响所有人的想法。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp04DZ2b/cWchk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】埃尔多安启动新一轮“大清洗”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	就修宪扩大总统权力公投顺利过关的埃尔多安在国内展开了新一轮的清洗行动。据法国国际广播电台记者报道，4月26日一天，当局又拘捕了一千多人。土耳其总理比纳利·耶伊尔德勒姆前几天表示，在4月16日公投之后，抓捕“嫌犯”的步骤和方式方法会有所改变。分析认为，这意味着清洗活动不仅仅是局限在对葛兰有好感的人范围中，很可能会波及土耳其库尔德人和亲左派的人士。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp074H2C/1z0aE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】委内瑞拉将退出美洲国家组织
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	委内瑞拉外交部长罗德里格斯（Delcy Rodriguez）当地时间26日下午宣布，因美洲国家组织严重干涉委内瑞拉内政，委内瑞拉正式启动退出该组织的程序。罗德里格斯说，经委内瑞拉总统马杜罗指示，她将于27日向美洲国家组织提交退出该组织的正式申请，以表明委内瑞拉拒绝外国势力干涉、维护国家尊严的决心。美洲国家组织近一个月来多次召开特别会议讨论委内瑞拉问题。对此马杜罗日前表示，美洲国家组织已经完全游离在该组织的规章制度外，企图对委发动“政变”。他要求该组织立即停止干涉委内瑞拉内政。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0uYuyV/W1vII.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】美联航为挽回声誉 今后将为主动让位者提供1万美元补偿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	因强行把乘客拉下飞机而遭猛烈抨击的美国联合航空(United Airlines)为挽回声誉，27日宣布今后将在超卖机位的情况下，为自愿放弃座位的乘客提供高达1万美元的补偿。美联航也表示，会采取行动减少机位超卖的情况，提升顾客的满意度。美联航在声明中说：“我们的目标是减少非自愿的下机情况，尽可能减至零，同时成为一家以客户为中心的航空公司。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0uX7tR/128Y4s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】谷歌在古巴的服务器上线
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间周三，谷歌在古巴的服务器上线，谷歌由此成为首家进驻古巴托管内容的国外互联网公司。在古巴的服务器是谷歌GGC全球缓冲服务器网络的一部分。谷歌进驻后，古巴通过本国的谷歌服务器就可以访问内容，而无需再通过绕道委内瑞拉的海底电缆。全球性互联网监测公司Dyn的专业分析人士称，“古巴的互联网网速非常低，这是又一个难得的进步。对谷歌而言，这也是个里程碑式的事件。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0uXwWc/NroDB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】疟疾疫苗问世 非洲三国率先测试
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	数据显示，2015年全球有超过2亿人感染虐疾，共造成约43万人死亡，其中92%为非洲人。日前，科学家在历经多年虐疾疫苗研究后终于有了重大突破，WHO将在明年起在肯尼亚、加纳、马拉维等虐疾肆虐的非洲国家进行大规模虐疾疫苗测试，至少36万名儿童将得到免费接种。据悉，该疫苗由葛兰素史克和PATH虐疾疫苗计划共同研发，在2009年至2014年间共经过3次临床测试，成功降低在7个国家中1.5万名受试者罹患虐疾的机率40%。WHO该项目负责人哈默尔说，“配合现有的虐疾防护措施，虐疾疫苗可以拯救非洲上万生命。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp074lnp/6fJL5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】人造子宫试验有望成功
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	费城儿童医院的研究人员研发出一种类似子宫的设备。该设备可模拟出羊水充盈的环境，以帮助早产儿在其中完成离开母体所必须的器官发育。研究人员制造一个注满液体的透明容器，模仿胚胎在子宫内羊水漂浮的模式，并将容器连接一个机器胎盘，以提供胚胎氧气。报告指出，研究团队以五只相当于人类23周早产儿的羔羊和另以三只更大的羔羊进行实验，可喜的是这些羊羔都正常成长了3-4周。研究人员在对其中七只羊羔的解剖后发现，所有器官成长正常，另有一头羔羊以奶瓶喂养，现在已经一岁多。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp074eOD/NTj6e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】丹麦大使馆回应“生蚝事件”：若中方允许 可考虑出口
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	丹麦驻华大使馆表示，很高兴看到中国网友提供的建议和“生蚝食谱”，“一定会向丹麦有关部门转达这些建议，供他们考虑”。实际上，丹麦人并非不爱吃生蚝，丹麦驻华大使馆无奈地表示，“丹麦只有不到600万人”。丹麦驻华大使馆补充道，丹麦确实可以向中国出口生蚝，只要能够获得中方的进口许可。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp08Ebhk/d61kd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】这是1968年，金日成广场上举行的阅兵式……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoZXcDHn/XerHy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoZXbWpD/3GeX3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoZXc1P6/8onnG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】在香港影厅里摄屏是要被巨额罚款和坐牢的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp01iUkA/EsLf0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; ：当年读柏杨的《丑陋的中国人》时就深感触到中国人要穴。后来一直观察文化习惯的变迁和其根源。一度以为仇富、加塞儿、哄抢这些恶习是中国人特有。其实不是，读了人类学家福斯特的《农民社会》发现这些陋习是短缺社会共有的。经济决定上层建筑。短缺社会导致人们的世界观是零和博弈，你拿走我就没有，我抢到下个人就没了。所以，必须抢到。基于这个解释，一度认为随着中国经济发展和人们逐渐富裕中国人的陋习会逐渐消失，人们的世界观会变为双赢，你拿了我也有，我有了她也能有，先后顺序而已。程序和秩序会更重要。的确曾观察到加塞抢道行为多是老年人，因为她们的世界观仍然是零和的。不奇怪。但没想到的是，年青一代也开始有了精致的利己主义，虽然不是因为短缺而零和，却因为竞争和成功而不顾一切。唯一没变的是公德缺失。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp00JlQi/tItzz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】人工智能一旦脱离束缚，就会以不断加速的状态重新设计自身。人类由于受到漫长的生物进化的限制，无法与之竞争，将被取代，这将给我们的经济带来极大的破坏 ——霍金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0Cbhik/7NBL2.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】“人有一种可怕的欲望，想窥探别人内心，传递自己的恐慌，为别人同自己一样悲伤恐惧而感到安慰，想要操纵别人，在得知别人受到自己影响时的自鸣得意。这些都是难以启齿的，我们心中的恶魔。”——奥尔汗·帕穆克
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoZIPbsf/Ab0ge.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/thisisdongdongqiang?refer_flag=1005055010_"&gt;@东东枪&lt;/a&gt;：我看过的差不多所有地方志书里都会说“本地历史文化悠久、自古人杰地灵，近年来，在党和政府的大力扶持下，更是人才济济……”什么的。没见过一个谦虚的。总盼着哪天翻看一本，里头写着：“本地建制较晚，文化教育水平薄弱，自古多泼妇刁民，近年来，在党和政府的大力扶持下，也还是乏善可陈……”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 14:45:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120574</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170426】活着就要做点和吃饭无关的事，满足一下自己的精神欲望</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120528</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】第二艘航空母舰下水！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我国第二艘航空母舰下水仪式26日上午在中国船舶重工集团公司大连造船厂举行。中共中央政治局委员、中央军委副主席范长龙出席仪式并致辞。9时许，仪式在雄壮的国歌声中开始。按照国际惯例，剪彩后进行“掷瓶礼”。随着一瓶香槟酒摔碎舰艏，两舷喷射绚丽彩带，周边船舶一起鸣响汽笛，全场响起热烈掌声。航空母舰在拖曳牵引下缓缓移出船坞，停靠码头。第二艘航空母舰由我国自行研制，2013年11月开工，2015年3月开始坞内建造。目前，航空母舰主船体完成建造，动力、电力等主要系统设备安装到位。出坞下水是航空母舰建设的重大节点之一，标志着我国自主设计建造航空母舰取得重大阶段性成果。下一步，该航空母舰将按计划进行系统设备调试和舾装施工，并全面开展系泊试验。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQm1fAX/12au3W.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【首艘国产航母该叫啥名？台湾舰山东舰呼声最高】今日上午，我国首艘国产航母正式下水！然而这个大国利器还未命名，近日，就有网站对此进行票选活动。目前呼声最高的是“台湾”号，其次是“山东”号，而第三名居然是皮皮虾号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】外交部“怼”记者：朝鲜今天没有进行核试验，听起来你好像很失望
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在4月25日的外交部例行记者会上，有记者问：“今天是朝鲜建军节，各方都预计朝鲜会进行第六次核试验，但其一直没有任何异常举动。这是否是中方敦促朝鲜保持克制产生的效果？中方有什么信息要向朝鲜传达？”外交部发言人耿爽回答说：朝鲜今天没有进行核试验，听起来你好像很失望。是吗？中国有句话“唯恐天下不乱”，你刚才的提问多少有点这方面的意味。至于中方是否有什么要向朝鲜传递的信息，我可以告诉你，中朝之间一直保持着正常的往来，双方的外交渠道也非常畅通。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQnv0Kc/97KE3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/daixu?refer_flag=1005055010_"&gt;@戴旭&lt;/a&gt; ：美国追求朝鲜半岛无核化，中国也希望朝鲜半岛无核化，韩国也是这个立场，朝鲜也愿意弃核，这说明大家是有共识的，问题在于条件。条件可以谈啊。所以中国的立场最公道，主张和平谈判解决问题。最可笑的是，一些中国所谓的学者专家媒体人，从自己的好恶出发，恨不能帮美国人把朝鲜收拾了。美国有没有能力？美国和朝鲜谁在威胁中国？什么是中国的最大利益？有点脑子好不好！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】韩国今日凌晨开始全面部署“萨德”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据报道，驻韩美军于当地时间26日凌晨4点30分钟开始往星州高尔夫球场搬运了“萨德”反导系统，包括移动发射台、X雷达系统、反导系统等。目前驻韩美军尚未公布此次部署几台，但肯定的是之前运到乌山空军基地的两个“萨德”系统将正式部署并投入使用。由于离星州高尔夫球场最近的村庄韶成里居民一直反对部署萨德，韩国警方动用了8000名警员封锁了500多名韶成里居民和通往星州高尔夫球场的905国道。分析人士认为此次强行部署萨德是为了防范大选结束后的变数。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQSwXzo/6d6HM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【《纽约时报》：平壤六七周可造一核弹】《纽约时报》撰文指出，美国特朗普政府急于应对朝鲜核危机，其背后是一个令人触目惊心的估算——越来越多专家研究和机密情报显示，朝鲜每六七周就可造出一枚核弹。朝鲜加快核武发展步伐，令特朗普政府担心，朝核威胁迫在眉睫。多年来，美国历任总统都认为，朝鲜核计划的每一个渐进式改进，例如又一次核试验或一枚新型导弹的亮相，虽令人担忧，但美国还不至于为此与朝鲜起正面冲突。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【害怕朝鲜核爆 吉林长白不少孕妇躲外地养胎】长白县距离朝鲜丰溪里核试验场不足100公里，记者在县里拍照时被提醒，“去年对面有人向江里开枪，不好惹。”。传言朝鲜搞核爆，幼儿园都停课了。两年来不少孕妇都去外地养胎生孩子。“其实咱这地方靠着长白山，空气和水的质量最好了，但年轻人生怕有辐射。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQscE9o/eJt9V.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中国国航5月5日恢复北京-平壤航班
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国国航在冻结飞朝鲜航班三个星期后，今天4月25日宣布，从下星期五（5月5日）开始恢复北京-平壤航班。但复飞后，将原来每星期三个航班，压缩到两个：星期一和星期五。星期三的航班被压缩掉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQJktHs/q96JQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国航在4月14日宣布从4月17日开始停飞北京-朝鲜航班，这个决定是在中国外长王毅警告朝鲜半岛冲突一触即发后宣布的。但中国国航否认停飞北京-平壤的决定有任何政治因素。国航解释说，停飞的原因是客源缺少。中国外交部也否认，在中国国航停飞北京-平壤的问题上，有任何政府干预因素。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】银监会主席：如果银行业搞得一塌糊涂 我就要辞职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“如果银行业搞得一塌糊涂，我作为银监会主席，我就要辞职。”郭树清说。尽管郭上任银监会主席不足两个月，银行监管改革可谓管急弦繁。整治金融乱象，郭树清准备好了“猛药”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQM12tM/wBZG2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】养老金人人都涨5.5%？人社部：实际调整因人而异
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这是否意味每个退休人员的养老金涨幅都是5.5%？人社部新闻发言人卢爱红回应称，在调整过程中，具体到每一位退休人员，由于缴费年限、工作年限的不同，养老金水平不同等原因，实际调整水平具体到每一个人，也会有一定的差异。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoR4HlaN/Ot2Kk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】国家行政学院一退休教师宣扬错误观点，被免去社团领导职务
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	国家行政学院委员会关于巡视整改情况的通报称，2016年3月和7月，学院某退休教师未经批准先后接受国（境）外两家媒体专访，宣扬错误观点，造成不良影响。在专题民主生活会上，党委对此进行了认真反思，开展了批评和自我批评，举一反三，深入查找了自身存在的落实意识形态工作责任制不到位和执纪宽松问题，并对涉事退休教师违纪行为进行了严肃处理，按程序免去其所担任的社团组织副会长职务，由党委主要负责同志对其诫勉谈话。党委要求各教研单位举一反三，引以为戒，坚持守土有责，守土尽责，坚决杜绝讲台出现“杂音”“噪声”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQWlZd3/EhE49.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】由中共广东省纪委打造 新反腐剧《脊梁》即将上映
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《脊梁》是 首部反映中共十八大以来“全面从严治党时代画卷”的电视剧。国家新闻出版广电总局将该剧列为2016年全国重点扶持的六个剧本之一，近期又将该剧列为迎接中共十九大召开的参考剧目，并向全国推荐播出。《人民的名义》由最高人民检察院出品，是检察题材反腐电视剧，《脊梁》则是纪委反腐剧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQlidUP/Zj35k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】少先队的名义
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【光明网：小学生都学会用零食换班干部，这显然是危险信号】北京一位一年级小学生家长黄女士发现——这两天她的儿子每天放学都能带回一包食品。儿子说这些都是帮同学写作业挣来的。而另一位家长吴女士的儿子抱怨，他给同学吃了一个星期零食，没换来一个中队长。（4月24日《中国青年报》）班干部太多太滥，既破坏了学生之间的团结互爱，又影响了他们正常的学习。更重要的是，不利于孩子们健康成长。比如，连一年级的小学生，都学会用零食换班干部，梦想“用一个学期的零食，换一个中队长”，表明其幼小心灵，已经过早地受到了功利思想的侵蚀，这显然是个危险信号，更不是学校和家长想看到的结果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQpHpBU/113gkQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】数千名战乱国家民众来华生活 义乌发暂住证
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年，义乌共向9675名外国人发放了暂住证，近半数来自饱受战乱的国家，其中包括伊拉克，也门，叙利亚和阿富汗等。图1-3为38岁的Manar Abdulhussein参加4岁儿子Alo-baidi Yousif在幼儿园的课程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQOhsXR/Oz0VB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQOhcJc/kUGU2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQOhU4X/NtInP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】也许，我还能再抢救一下
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQw8kAD/kVygZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】朝鲜又来了一次“万炮齐发” 庆祝建军节
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	25日，朝鲜举行“庆祝朝鲜人民军建军85周年军中联合打击示威”，金正恩出席。这次火力演习行动中，动用了潜艇、作战飞机和300多门大口径火炮。朝鲜出动了包括战斗机、潜艇和300多门大口径火炮进行了火力展示。金正恩和朝鲜人民军多名重要官员到现场观看。金正恩表示：“英勇的炮兵无情地狠打目标，打得令人十分痛快，打击非常。充分显示了对敌对势力只以毫不留情地惩罚说话的朝鲜以一当百炮兵武力的洗礼到底怎样。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQUebZd/l09Th.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQUeBeA/GAyyQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQUeixe/qALIB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】朝鲜外交部：美国注定面临玩火者自焚的遭遇
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜外务省发言人25表示，美国总统川普亲自邀请联合国安理会会员国代表到白宫讨论朝鲜问题，还将让国务卿和国防部长等高官出面在白宫针对国会参议员进行新的对朝政策闭门说明会。美国国务卿也要在联合国安理会准备召开有关朝鲜无核化的部长级会议。此举无异于公然提倡反朝打压，一触即发的朝鲜半岛当前形势下在全面战争的导火索上点火的万分危险的妄动。发言人指出，既然美国非要扼杀朝鲜，拔起了屠刀，朝鲜将举起正义的长剑算账到底，以万能的宝剑——核武力为中坚的强大革命武装葬送美帝国主义。当今现实再次深刻地证明，朝鲜高举伟大的并进路线，从质量两方面加强核武装是多么正确的选择。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQGzowB/68zOa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩政府：中方不再把朝鲜视为战略资产】对于目前中国政府和媒体相继向朝释放反对新一轮挑衅的信号，韩国外交部发言人赵俊赫25日在例行记者会上表示，这标志着中国对朝鲜的态度发生变化，即中国不再把朝鲜视为战略资产，而视为“负债”。赵俊赫指出，朝鲜以非法手段开发核与导弹，给半岛及地区局势构成严重威胁，这是中方向朝鲜释放强烈的警告信号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQGywhu/x5T7N.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中方特使武大伟访日】外交部发言人耿爽25日在例行记者会上表示，中国政府朝鲜半岛事务特别代表武大伟今天赴日本进行访问，这次访问主要目的是同日方就当前朝鲜半岛问题交换意见。耿爽表示，中方作为东北亚地区的国家，作为国际社会负责任的一员，一直在为推动朝核问题的妥善、有效解决进行努力。中方希望包括日方在内的有关各方也能同中方一道，为推动问题的早日和平解决，作出应有的努力，发挥应有的作用，承担应有的责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQGyNyj/q70ez.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【日美韩讨论朝鲜问题】日本外务省亚洲大洋洲局局长金杉宪治、美国国务院朝鲜政策特别代表尹汝尚、韩国外交部朝鲜半岛和平交涉本部长金烘均25日在东京举行三方会议，三国就对朝施加最大压力以阻止其核导开发达成一致。三国认为，中国在朝鲜无核化问题上扮演非常重要的角色，就要求中方行使影响力达成共识。尹汝尚在会晤结束后的记者会表示，他们认为中国在朝鲜问题上扮演重要角色，美日韩会继续与中国密切合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQGzfpQ/U5VUe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】彭斯视察夏威夷美军基地：将争取更多军费
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	彭斯24日在夏威夷州一个美军基地向太平洋司令部的官兵们保证，川普总统会努力争取更多的军费，为在亚太地区服役的军人提供保卫国家安全所需的军事资源。彭斯说：“在未来的日子里，在这个局势不确定的时期里，在美军太平洋司令部服役的人们会知道，你们的军队统帅、你们的总统会奋力重建军队，重振民主的武器库。我们会给予我们的陆海空军人、海军陆战队员和海警队员所需要的资源，以完成美国人民赋予的使命。”但是，华盛顿的观察家们说，川普大规模提高国防预算的方案正在国会面临很大阻力。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQGyprz/MrHDp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】川普税改方案细节曝光
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	川普将于周三公布税改计划轮廓，美国多家媒体陆续曝光了一些细节，包括：放弃支持边境调节税、将美国企业汇回利润的税率从35%下调至10%、将国内企业所得税率从35%削减至15%、调整个税。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQEQkZf/12RWlF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/hereinusa"&gt;@USA美国那些事儿&lt;/a&gt; ：尴尬! 57岁的惠特森刷新美航天员太空停留记录，川普通过国际空间站地空视频连线向其表示祝贺。航天员讲解变尿为宝，川普是这么接下茬的：幸好是你喝
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQEPxwK/JVFsj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】伊万卡·特朗普现身柏林 为其父的妇女态度正名
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本周二美国总统特朗普的女儿伊万卡·特朗普在德国总理默克尔的邀请之下，首次以“第一女儿”的身份出席并参加了在柏林以关注妇女话题所举办的2017二十国集团妇女会议（Women20）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQE37R4/7TDNo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在当现场有记者突然向伊万卡就特朗普此前，在对待女性话题上的不当言论而发出质疑时，伊万卡则回应说道：“我确有听到过媒体就这一问题对我父亲的批评”。她则进一步反驳指出：“在我父亲的经商生涯中，那些成百上千曾给他或与他一起工作的女性们，都是他深信女性潜力和其认为女性能像男性一样出色工作信念的见证者们”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】特朗普再次点名批评加拿大奶制品业：损害美国奶农&lt;br/&gt;
美国总统特朗普4月25日一大早发推特说，加拿大奶农给威斯康星州和边境其他州的业务带来了巨大的困难。我们是不能接受这一点的。你们等着瞧。特朗普此前也批评过加拿大奶农给美国奶制品造成了不公平的竞争。加拿大驻美大使麦克诺顿(David MacNaughton)，向威斯康星州和纽约州州长发信说："加拿大不接受这个论点，指加国乳制品是美国奶农财务损失的原因。"事实不支持这个论点。"加拿大总理杜鲁多25日在接受 CTV News电视台专访是表示，我是个礼貌的人，但我会竭力捍卫加拿大经济利益的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQCZAlR/IkFjY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】佛州小油漆店老板状告总统川普赖账，官司打赢了
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	佛罗里达州一家油漆店老板三年前已经起诉地产大亨唐纳德·川普赖账。尽管川普去年11月赢得大选并入主白宫，一家上诉法院下令川普公司必须支付它装修高尔夫球场设施所欠油漆款3.2万美元并加上对方诉讼费用，总额30万美元。油漆店老板恩里克斯（Juan Carlos Enriquez）接受采访时说自己同川普关系复杂。尽管他过去三年来同川普打官司要账，作为长期共和党选民的他却在去年11月投票给他。恩里克斯说，“很多人都想打败这个家伙--（杰布）布什、克鲁兹、卢比奥都败给他了。但我们把他打败了。”在迈阿密出生并成长的恩里克斯是古巴移民之子。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQT4V2X/e9hEa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】伊拉克三名IS圣战者死于野猪攻击
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	基尔库克是伊拉克北部石油城市，当地居民多为库尔德人。野猪肇事地点是伊斯兰国圣战份子组织控制的地盘。据伊拉克新闻电视台Alsumaria News引述消息来源报道，狂暴的野猪群袭击了一个农场，向那里的圣战份子发起进攻，导致三人毙命。然后IS圣战份子向攻击农场的野猪发动攻击，进行报复。但这个消息来源没有透露圣战者采用什么手段报复野猪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQztyfM/dAMdX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】游戏《黎明杀机》回应中国玩家呼声新增戒网瘾医院地图
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	玩家投票选出的是备受争议的戒网瘾专家杨永信，他采用了电击疗法去治疗网瘾少年，引发了广泛的批评，但游戏开发商显然不能直接拿杨永信的形象作为反方 BOSS，所以设计了一个戒网瘾医院主题的地图。《黎明杀机》是一款 4 vs 1 的多人非对称对战游戏，一人扮演野蛮杀手，另外四人扮演逃生者。杨永信在玩家投票中超越了黑白无常、饕餮、僵尸等诸多选项，一人得到了超过五成的票数。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQT4tbp/KMYCb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】切尔诺贝利核事故发生
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	切尔诺贝利核电站是苏联时期在乌克兰境内修建的第一座核电站，曾被认为是世界上最安全、最可靠的核电站。但1986年4月26日，核电站的第4号核反应堆在进行半烘烤实验中突然发生失火，引起爆炸，核泄漏事故后产生的放射污染相当于日本广岛原子弹爆炸产生的放射污染的100倍。爆炸使机组被完全损坏，8吨多强辐射物质泄露，尘埃随风飘散，致使俄罗斯、白俄罗斯和乌克兰许多地区遭到核辐射的污染。切尔诺贝利核事故被称作历史上最严重的核电事故，切尔诺贝利城因此被废弃。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQt9aOx/13gPsh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】一去不返的珍贵瞬间，刚出土的鲜活兵马俑~~
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQp8g2F/13ZgVn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】计生干部调查失独家庭12年 曾被骂猪狗不如
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	韩生学是湖南省怀化市计生委副调研员，在25年的计生工作中，他打赢过几十场“计生攻坚战役”，数次获得“先进工作者”称号，书柜里的荣誉证书足足有半米高。而在过去的12年间，他走访了100多个“失独者”，他称，这是“在目睹众多惨剧后，不得不做的事”。一位失去独子的母亲，每天会同时登陆自己和儿子的QQ号，自问自答，每天至少要花20个小时跟“儿子”聊天；一位失去独子的父亲8年来，每天整夜坐在地板上，抱着儿子的骨灰盒；一位母亲在给死去儿子的信中写道，“我心爱的儿子，对整个世界而言，你只是一粒尘埃，而对于我而言，你却是我的整个世界。”……因为处境微妙的身份，有人赞扬韩生学是“积极的反思者”，也有人公开呛他是“体制内的叛变者”。而对他来说，计生干部的身份是责任，也是负担。韩生学也常遭到“失独者”的拒绝，甚至咒骂。有一次，一位“失独者”在听说他“计生干部”的身份后，控制不住情绪：“你们猪狗不如，早晚会遭到报应！”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQKdmLF/cjv2y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有人在公共场所问他的职业时，韩生学会回答“政府人员”而不是“搞计划生育的”。现在，遇到结婚不久的亲戚朋友，韩生学会一本正经地鼓励他们“生两个”。他想做的，不仅仅是“帮失独者说话”，而是“写计划生育政策的历史，包括这个政策背后，这一代贡献者和牺牲者的故事”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】贝聿铭，今日100岁生日
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据他回忆，“1978年我回来，有领导人请我到人民大会堂谈话，说能不能在长安街给造一个高楼？我说不行，不敢做。做了以后，将来人要骂我。他同意我的观点，说周总理以前也说过这个话。我说好，既然你们都同意，再想办法吧。那次之后，清华大学的吴良镛先生就提议建筑高度应像一条线，从故宫向外慢慢增高，因为里面都是文物，进了故宫看见高楼都围住你，故宫就破坏了。大家都同意。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoR63Son/r4ZCd.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】活着就要做点和吃饭无关的事，满足一下自己的精神欲望
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《&lt;a href="http://dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;amp;id=120507" target="_blank"&gt;我是范雨素&lt;/a&gt;》：在饭馆做服务员，但她形容自己“很笨”，会摔一跤把盘子打碎。结婚五六年经受了男人的酗酒和家暴，她离开了丈夫，带着两个女儿自己打工过活。她和几十位有文学兴趣的打工者组成了文学小组，在老师指导下开始写作。“活着就要做点和吃饭无关的事，满足一下自己的精神欲望。”范雨素说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoR0aCp4/vzuy7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】只有在我们死后人们才能意识到，我们一生中的愚行，全都是懦弱的结果。  —— 张宗子《梵高的咖啡馆》（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;） 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQjnDo3/11CPwO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5523374065?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@茨冈女神&lt;/a&gt; ：吴冠中说：有一次，一位部长访日，点名要我一幅画，专门送给日本首相大平正芳。我只能成全，送了一幅装裱好的《香山白皮松》。想象不到的是，数十年后，我在拍卖行看到了这幅《香山白皮松》被拍卖，此画肯定没到大平正芳手里，肯定没到日本。
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	月初俺拉了一车布去爱马仕,让他们给加工成衬衫,没想到被拒绝了,我呸,又不是付不起加工费,流弊什么！月底了媲美爱马仕的衬衫赶出来了,戳这里→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 14:49:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120528</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170425】既不懂国企规矩，又无私企殷勤</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120503</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】大批老人听信发钱谣言 千里赴京齐聚鸟巢
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有传言称“慈善富民大会”昨日在北京鸟巢召开，只需交10元就可领5万慈善金。尽管警方已辟谣，仍有大批中老年群众拎着行李聚集在鸟巢等待“领钱”，对外则宣称只是来京旅游，闭口不提“慈善大会”。直到晚间，眼看失联的“领导”没有现身，说好的包食宿也没人负责，老人们终于动摇了……与此同时，昨天全天，奥体中心南侧出入口都拉着警戒线，为了维持治安特勤和警察原地待命。仍有大批老人来到现场，宾馆老板称：来问住宿的不下1000人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1509784891?refer_flag=1005055010_"&gt;@未解救的姜戈&lt;/a&gt; 走吧，领钱去！想大笑又想大哭，可悲我国民！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHs1Jjp/10XYDu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1604163905?refer_flag=1005055010_"&gt;@冰铛头爷爷&lt;/a&gt; 今天鸟巢广播关键词依旧围绕着“慈善大会”，门口和园子里的警车还是严正以待，尽管如此还是有很多“参会代表”啃着干方便面，依然不愿离去，期待着能被“慈善”所关爱，我不知道这里面是什么逻辑判断支撑着这些人民，也许借用人民的义里的一句话来理解似乎更接近答案：“穷怕了！”，因为穷所以丧失了理智和最基本的判断！ 阴风乍起，此刻的鸟巢并不温暖，带给这些老百姓的只有：“惊喜不惊喜，刺激不刺激，意外不意外，扎心了老铁！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHs0WNv/LOwqX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/jingyd?refer_flag=1005055010_"&gt;@IGDB-JING&lt;/a&gt; 今天早上，一出奥林匹克公园地铁站，迎面遇到两位老太太，其中一位正在打电话。一看打扮，我猜应该是来参加“鸟巢慈善大会”的，我就留意了一下她的说话内容。她说，银行卡没有收到钱，应该是被骗了，还问对方，你昨晚住在哪儿？一晚多少钱？下图中应该也是来参加慈善大会的，虽然钱没领到，但是心情还不错，顺便逛逛奥林匹克公园。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	公园还有不少大妈老太太，年龄在45-70之间。看表情都还不错，没有气愤悲戚的表情，我其实很想知道她们的心路历程，如果对民族资产解冻这么明显的谎言有不信到将信将疑，再到下定决心千里迢迢来到北京领五万元。她们对此半信半疑，还是深信不疑？据说，这次她们是通过微信群交流信息的。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	最近国家会议中心应该有活动，装扮一新。估计来参加慈善大会的大妈们一看，鸟巢附近如此隆重，肯定是为了慈善大会。另外，公园广播系统在循环播放慈善大会为虚假信息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHs19em/LkztQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】西安地铁“问题电缆”事件11人被开除党籍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据西安市纪委，在西安地铁三号线“问题电缆”事件中，西安市地下铁道有限责任公司5人、西安市质监局6人严重违纪被开除党籍，其中西安市地下铁道有限责任公司包括被开除党籍的5人在内共有6人涉嫌犯罪问题移送司法机关调查处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHvKipV/yMJmS.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】国家统计局原局长王保安被诉 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据最高人民检察院官方网站消息，近日，河北省检察机关依法对国家统计局原党组书记、局长王保安涉嫌受贿案提起公诉。检察机关起诉指控：被告人王保安利用担任财政部部长助理、副部长、国家统计局党组书记、局长等职务上的便利，为他人谋取利益，以及利用职权和地位形成的便利条件，通过其他国家工作人员职务上的行为，为他人谋取不正当利益，直接或通过特定关系人非法收受他人巨额财物，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHvSZzM/12QGoY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】安徽省委巡视组原副组长方克友在看守所羁押期间死亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据警方介绍，4月15日，方克友在六安看守所突发脑溢血，送医后不治。“检察机关调查结果已经出来了，死者家属已在调查结果上签字，并表示无异议。”2015年12月,六安市人民检察院对方克友涉嫌受贿犯罪立案侦查并采取强制措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHz2nqj/1f8hb.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】环保部对“河北大城县渗坑”、“天津静海区渗坑”挂牌督办 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	4月25日，环保部网站分别发布《挂牌督办通知》文件，对“河北省大城县渗坑污染问题”、“天津市静海区渗坑污染问题”进行挂牌督办。两份通知的督办期限要求均为2017年7月31日前完成督办事项。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHw6Pwd/OSREi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】养老金支出亮黄灯：个人账户空账4.7万亿 学者预警风险
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2015年城镇职工基本养老保险个人账户累计记账额（即“空账”）达47144亿元，而当年城镇职工养老保险基金累计结余额只有35345亿元，这表明城镇职工基本养老保险制度资产和负债之间缺口会越来越大，预计在不久的将来，基金累计结余将会被耗尽。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHBNW8j/pWq3l.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】人民日报：“中国经济崩溃论”根本站不住脚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	过去20多年，“中国经济崩溃论”一波一波袭来，但没有一次预言成真，中国经济不仅没有崩溃，反而创造了举世瞩目的“中国奇迹”。当前，中国经济发展长期向好的基本面没有变，未来中国经济发展将更加健康、更可持续。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHDWO0a/9iO10.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】新华社：1.25亿美国人生活在空气污染中
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国肺脏协会当地时间4月19日发布的一份报告显示，近1.25亿美国人生活在空气污染危险水平的环境下，其中加利福尼亚州的空气污染程度最为严重。美国肺脏协会高级政策分析师威尔·巴雷特说，加利福尼亚州每年都位列空气污染榜前十，而洛杉矶从2000年起每年都名列空气污染城市榜首。按照该协会主席哈罗德·威默的说法，“气候变化使保护人类健康变得更加困难，报告更证实了这点。当气候变得更加暖和，清理污染物将变得更具挑战性”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoH8XVau/13a4uZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】华生新书称王石败在情商：既不懂国企规矩 又无私企殷勤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	万科待人接物的态度完全是现代企业冷冰冰的成本和效率考虑，能省事就省事。但有些国企大家知道，尤其领导出动，没有亲自迎来送往、恭敬伺候，那真是不想干了。万科的管理层大模大样惯了，自诩自己是治理结构和文化独特的现代企业，既不懂国企的规矩，又没有私企的殷勤。更要命的是，万科把法规中可以或应该预先知会和请示的事项本着法无规定皆自主的精神，统统自己就做主办了。虽然华润方面多次表示不悦，后来甚至大动干戈告到监管部门，虽总是因难以裁量定论而不了了之，但身为大股东的领导不满则可以想见。其实许多大事乃发轫于末节。中国过去讲关系，现在更时髦的名词叫情商，往往更决定成败。从这个意义上说，如果王石等万科管理层最后打败这一仗，一朝崩溃四散，这将是万科从此走入下坡路的转折点，也可以说是成也萧何败也萧何。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHAn21w/nxTwl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【华生：王石为首的万科管理层与华润集团的关系处理失当】宝万之争出乎所有人意料地演变为华万之争，还缘于以王石为首的万科管理层对与华润集团的关系处理失当。国企开门主要是对上级领导负责，关起门来，就是人人都要对本企业领导负责。这样极易形成真正的内部人控制。所以我们看到在行政化管理的有些国企中，往往“一朝天子一朝臣”。搞坏了关系，惹恼了现任领导，什么国家利益股东利益都可以是放在嘴上的，给人穿起小鞋来可以不惜代价。在这种对上负责的行政管理体制中，干得好不好至多是能力问题，同时也可推给天灾人祸。但对领导态度如何，那是立场问题，说大就大到天上。以王石的高调做派，与现任新领导关系搞僵，并不奇怪。特别是这新一代华润领导并没有与万科长期交往的经历和相互理解，其对万科管理层各种也许不大但令人恼怒的不恭和轻慢的反感难免会日积月累。这就会动摇万科治理结构的根基。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】伴娘胸挂二维码收礼金 惨被婆婆怒斥没规矩
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月22日，北京一婚礼现场，伴娘居然在脖子上挂支付宝的收钱码收份子钱。新娘的婆婆，当众要求伴娘取下收钱码。伴娘王小姐再三说明用收钱码并不是为了向宾客要钱，而且也是和新人商议过的，他们也没有觉得不妥。对此。不少年轻网友觉得毫无违和感，但一些长辈不认可这种方式，认为明显是在向来宾讨礼金。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHdxbMJ/4ukw7.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】希望你好好学习中文
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoGRq4ZD/uaHPk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】特朗普敦促联合国解决朝鲜核武问题
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国总统特朗普(Donald Trump)称，联合国安理会必须针对朝鲜采取更为强硬的新制裁措施；他对来访的联合国外交官表示，是时候解决朝鲜核武器项目造成的问题了。在特朗普于周一发出上述警告之际，正值美国白宫计划就朝鲜问题举行一系列高层会晤。目前各方担忧朝鲜可能进行第六次核试验，同时上周末朝鲜扣押一名美国公民的消息也导致美朝紧张关系升级。特朗普称，朝鲜的现状是无法接受的，联合国安理会必须做好准备，针对朝鲜的核武器和弹道导弹项目施加额外且更加强硬的制裁措施。他还称，无论各方是否愿意谈及，朝鲜都对全世界构成了切实威胁，朝鲜是一个重大的全球问题，而这个问题最终必须得到解决。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHq1i0X/GXfI2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	另外本周三明天，非常罕见的，川普政府高级官员将就朝鲜局势在白宫为全体美国参议员举行一场罕见的保密通报。进行通报的包括国防部长马蒂斯、国务卿蒂勒森、国家情报总监科茨和参联会主席邓福德将军。美国著名的时代杂志（Time）昨天报道，美军将在6月系统训练大规模撤出在韩国的23万美国公民，以应对可能对朝鲜的武力打击。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】平壤机场ATM机停用
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据美联社报道，朝鲜首都平壤机场仅有的两台ATM宣告停用。据悉，这两台属于朝鲜柳京商业银行的ATM机不提供朝鲜货币，以前主要供中国商人和旅客使用。柳京银行的工作人员表示，ATM停用是由于中国上个月开始的制裁。中国的银行监管机构尚未确认这种说法。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6213562118?refer_flag=1005055010_"&gt;@星洲瑞宝&lt;/a&gt; ：最近才刚翻新的朝鲜平壤顺安国际机场，日前传出有2座自动出纳机（ATM），疑似受到中国制裁关系，导致无法使用。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHoMgEI/9m7ZS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【全球屏息关注朝鲜今天是否核试，平壤已全面限制供应汽油】今天是朝鲜人民军建军85周年纪念日,3天后的28日,联合国安理会将召开朝核问题特别会议。这几个时间点前后都被认为是朝鲜可能用发射导弹甚至进行核试验的关键节点。平壤街头这两天仍和往常一样平静,不过24日,平壤各大加油站开始限制供应汽油,有的加油站已经全面停业。  
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/choiseongho?refer_flag=1005055010_"&gt;@作家崔成浩&lt;/a&gt; ：由于战备储油需要，近日平壤各加油站用油紧张，尽管油加上涨了70%，加油的车辆还是排起了长龙。有不少私家车主放弃了开车，改用自行车或地铁出行。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHiTEXz/LuDMF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【卫星图片：排球赛结束了，朝鲜核试验场重新开工】“排球游戏结束了，朝鲜人在核试验场恢复工作”。“北纬38度”发布的最新卫星图像显示，朝鲜东北部丰溪里核试验场一个隧道洞口似乎有拖车活动，分析人士认为朝鲜似乎在准备进行核试验。朝鲜似乎已经停止从隧道向外抽水。在16日的卫星图像中，分析人士注意到有人在试验场打排球。这让观察家怀疑朝方是不是在放烟幕弹，他们可能知道卫星何时从上方飞过，也可能只是在周末搞活动。而在最新的卫星图像中，没有人在打排球。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHb4dGy/nz8ru.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩媒：美驻联合国代表暗示若朝鲜核试验美将军事打击】环球网援引韩联社报道称，美国常驻联合国代表妮基•黑莉日前暗示，朝鲜如果发起第六次核试验等“挑衅”，美国将不排除对其进行军事打击。妮基•黑莉表示：“他(金正恩)不提供给我们行动的理由，我们也不会有所行动。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间星期二，美国海军俄亥俄级核潜艇密歇根号出现在韩国釜山海军基地
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHb3Z9M/HKcQa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外媒：制裁未击垮朝鲜 人们养宠物到全国各地旅游】据英国《金融时报》报道，随着朝鲜摆脱曾在上世纪90年代导致饥荒的体制，经济显示出更为富裕的迹象。经常去朝鲜的游客表示，平壤变得更舒适了。人们有了手机，饲养宠物，开始在全国各地旅游。食品店和咖啡厅正在平壤街头出现。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHCKgNN/mh96B.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美军驻阿富汗最高司令公开指责俄罗斯向塔利班提供武器装备
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国驻阿富汗最高司令约翰·尼科尔森在周一表示，美国必须面对一个事实，那就是俄罗斯正在向塔利班武装提供武器，用于对抗美国支持的阿富汗政府部队。在苏联入侵阿富汗时期，塔利班的武器由美国中央情报局提供的，当时美国提供的武器大多从东欧采购，包括轻武器、肩抗式防空导弹、火箭炮等武器和各种塔利班所需要的军用物资。在近四十年过去之后，风水轮流转了，塔利班开始使用俄罗斯人提供的武器来对抗美军和仆从的阿富汗国民军。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHyaGxM/D5nHe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】欧盟：没打算永远制裁俄罗斯
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	俄外长将于24日同欧盟委员会代表莫盖里尼在莫斯科进行会面，计划就乌克兰冲突、叙利亚局势和俄罗斯-欧盟双边关系等问题进行磋商。莫盖里尼称，尽管欧盟和俄罗斯的关系大不如前，但欧盟仍然是俄罗斯重要的贸易伙伴，欧盟没有“永久”制裁俄罗斯的打算。莫盖里尼称：“我们的双边关系没有冻结，我的出访是其良好体现。”俄外交部称，俄罗斯期待恢复和欧盟之间互惠互利的关系。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHgxmDw/Qz2YE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】勒庞辞去党职与马克龙决战法总统决选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在确定进入第二轮投票之后，勒庞宣布，暂时卸任她的政党的领导人职务，以便能够作为“全体法国人”的候选人参选。勒庞说，“今晚，我不再是国民阵线的候选人，而是总统候选人” 。她补充说，她希望超越“党派因素”。勒庞认为，法国目前走到了历史的风水岭，而她以真正“爱国者”的身份团结法国人民，不同于竞争对手马克龙的“反法国”本质。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHvSv3H/sw5v1.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】扎克伯克眼：未来智能手机将会消失
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在上周Facebook的F8大会上，扎克伯格再次描绘了他对Facebook“十年计划”的畅想，以及智能手机时代结束之后人们生活方式的科幻式变革。Facebook希望打造的是这样一个世界：摆脱对智能手机、平板电脑、电视以及任何其他屏幕的依赖，让计算机信息直接输入我们眼中，而大脑则能够在需要时直接打字。Facebook强调，这个项目并不是要窥探你的思想，而只是分享你愿意分享的事情。未来，即使双方不用说出来，也可以在沉默中进行沟通。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHvSfwz/13f8ji.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=1005055010_"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt; ：《华盛顿邮报》替川总弄了一份上台100天工作小结：1）每天发9条Twitter。2）奥巴马医改没取消成。3）墨西哥墙计划还没有。4）国安顾问换了一人。5）打了19场高尔夫，在白宫只待了74天。6）支持率42%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/dd816182gy1feyehjnn7qj216o0ntgo0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/dd816182gy1feyehmt9hoj216o0no42f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/dd816182gy1feyehi87g0j216o0nuteg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/dd816182gy1feyehov0r4j216e0nygqs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/dd816182gy1feyehrpsj6j216o0nnn0v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/dd816182gy1feyehuikewj21610o0wia.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】奥总返乡：鼓励年轻人参与公众事务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在休息了3个月后，奥总24日返回家乡的芝加哥大学参加活动并发表演说，他鼓励现场的学生们更加积极的参与公共事务，希望年轻人能像他担任公职前一样，成为社区活动人士。奥巴马说起自己三十多年前在芝加哥担任社区组织者的时候，他学到“众志成城，寻常人也能做出不同凡响的事情。”他说，这项启发，“跟随着我。”他希望“帮助并且为下一代拿下接力棒，勇往直前，做出预备。”他说，像所得不平等，气候变化和刑事系统的不公，这些问题是“严重的，使人气馁，但是并非无法解决。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoH6bV4n/pLIyq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥巴马此次公开露面恰逢特朗普总统任职100天之际。但涉及当前的移民政策等话题时，奥巴马均回避谈及具体政策或是他自己作为总统的两个任期。芝加哥南区是奥巴马政治生涯开始的地方，25岁时，他曾是社区组织者。奥巴马认为自己年轻时的组织工作经验，为日后当选总统奠定了基础。奥巴马的总统图书馆正在这一地区建设，计划于2020年对外开放。他和夫人米歇尔的回忆录也正在筹备中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoH6bKZH/yHZHO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】大屠杀纪念日 民众停车伫立为遇难者默哀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月24日是以色列大屠杀烈士与英雄纪念日，随着纪念犹太人大屠杀的警报声响起，以色列民众纷纷停车站定2分钟，悼念纳粹大屠杀遇难者。两分钟过后，警笛声渐逝，人们继续各自的生活。以色列人以这种朴素的形式缅怀在大屠杀中罹难的先辈。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伊万卡推特：今天我们纪念大屠杀中失去生命的六百万犹太人，并承诺这种事永远不再发生
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHlCsqQ/1uKZr.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】就是为了乱刻乱画
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《每日邮报报道，2016年9月，丹麦博物馆展出了一辆价值116万元的黑色兰博基尼。但是，这辆豪华跑车可不是用来参观的，而是专门供游客乱刻乱画用的！虽然抱着怀疑的心态，但不少大胆的游客已经伸出“魔手”对这辆豪车进行了一番“再创造”。不过在创作完成后，这辆集聚着众人“艺术”的兰博基尼就会被保护起来，不允许任何人接触。博物馆馆长解释道：“我们想让人们知道，你做的每件事都会在生存的环境中留下痕迹。我们每个人都是社会的一份子，只要每个人做出一点微小的举动就会影响整个社会的发展。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHkgj5R/vwQPv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】研究：羊比你想象中更加聪明
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	羊被视为是一种没有智力、毫无自卫能力的无害的生物。但事实是羊很聪明，有着令人印象深刻的记忆和识别能力，它们能彼此建立友谊，在打斗中互相支持，当朋友被送到屠宰场时也能感到悲伤。它们同时还是世界上最具有破坏性的生物之一。根据2001年的一项研究，目前在成都电子科技大学工作 Keith Kendrick 发现，羊能在超过两年时间内识别和记住至少 50 个不同人的脸，这一能力胜过了许多人类。澳大利亚CSIRO的Caroline Lee发现，羊能学会如何走出复杂的迷宫。羊还是少数表现出保持终身同性关系的动物。羊有着复杂的社会结构，它们一点也不笨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHkh3Bd/H5bsI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2734859547?refer_flag=1005055010_"&gt;@竹羊羊S&lt;/a&gt; ：早，少子化的日本，最近在各地出现了很多废校。入学之际，樱花盛开的时候，显得有些寂寞。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/a302a51bgy1fexgpj643oj211x1kwtjh.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/a302a51bgy1fexgpi813hj21kw11xh2k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/a302a51bgy1fexgpkx9y5j21kw11x1e0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/a302a51bgy1fexgpm2r7ej211x1kwar4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/landofyelang?refer_flag=1005055010_"&gt;@夷长&lt;/a&gt; ：俄罗斯国营电视台评论员的观点与本博一致，未来两周如发生恐怖袭击，将有助于勒庞的选情。该评论员颇为惋惜，仅仅一次恐怖袭击帮助不大，不过好在还有两周时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHcH8OX/MsDLw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】刘小彪：朝核危机中的狡猾、坚定、迷茫
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国曾试图把朝鲜当作一个与美国讨价还价的棋子，但实际上中国却成了朝鲜和美国谋取各自利益的棋子，美国把中国作为向朝鲜施压的先锋和帮手，而朝鲜则把中国作为结交美国的垫脚石和索取好处的冤大头；就连韩国也开始无视中国的重大关切，忽悠和玩弄起中国。中国是朝鲜的“金主”，某种意义上甚至可以说是衣食父母，但这并不影响朝鲜抨击中国“卑鄙”。事实上，中国对朝鲜的影响力不仅日益式微，而且朝鲜对中国的利益日益蔑视、侵害和威胁。若从朝鲜有限的远程核打击能力以及地缘政治等因素看，中国比美国更容易成为朝鲜核打击的对象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoH7ckU8/Ndi7C.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/humansofny?refer_flag=1005055010_"&gt;@人在纽约&lt;/a&gt; ：“我正从一无所有重新开始。我在委内瑞拉失去了一切。我有自己的天然肥皂厂，但受经济危机影响，完全没办法获取原材料了，政府又开始拿走我收入的70%，我不得已把它给关了。事态严重到我都找不到食物给我的宝宝了，我有点儿钱，但没地方买食物。为了一袋面粉，我要排一整天的队。我们可以几天不吃东西，给女儿喂母乳的时候，我都快昏倒了。离开那个国家是我唯一的机会。我以前从没跟我女儿说过再见，我走的时候，她尖叫着喊我名字，那比分娩还让人痛苦，但我没有选择。我对她说我要去哥伦比亚，去做颗钻石，然后带回来给她。现在我在街上卖钥匙链，赚了钱我就会把食物送回家。我正努力保持良好的精神状态，我做的还不错。我从小就很穷，本来就一无所有，所以我曾经遇到过这种境况。”
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	（波哥大，哥伦比亚）&lt;br/&gt;
——————————————————————————————————————&lt;br/&gt;
Brandon的口译员Juan为Rose发起了众筹，网址 ：&lt;a href="http://t.cn/RXjjjoY" target="_blank"&gt;O网页链接&lt;/a&gt;  目标$5000。&lt;br/&gt;
截止到刚刚，两天时间收到了捐款$115,115 USD，还在继续中。。。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHnViS2/gbetD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】《天使爱美丽》上映16周年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHmF56l/MWBXu.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】人们不希望与最亲密的人分享自己最隐秘的，或是内疚羞耻的那个部分，但这种情况往往会演变成感情中的障碍。 —— 伍迪·艾伦《我心深处》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoGR2ba9/JMIZ8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2160160857?refer_flag=1005055013_"&gt;@小刚几&lt;/a&gt; ：书，买过等于读过；化妆品，摸过等于化过；健身卡，办过等于练过；公开课视频，马过等于学过；唯有吃的，买了肯定吃完……
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 14:44:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120503</guid></item></channel></rss>