<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 05 Apr 2018 14:56:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180405】我们没和中国打贸易战，贸易战很多年前就已经输了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130587</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中国宣布对美国大豆、汽车等商品加征25%关税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院关税税则委员会决定，对原产于美国的大豆、汽车、化工品等14类106项商品加征25%的关税。实施日期将视美国政府对我商品加征关税实施情况，另行公布。这一计划是在川普政府给出了对价值500亿美元的中国产钢铁、飞机组件、电视机及其他商品征收关税的细节几小时后宣布的。外界普遍预测到了中国对川普政府最新举措的报复措施。北京通常会对海外关税报以类似的行动，而且中国官员已经表明，一旦川普政府本周推进对中国商品广泛征收关税的下一步，就将予以相应回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/35d92bde/e666330e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中方公布对美征税清单是被迫的、克制的】商务部副部长王受文4日在国新办吹风会上说，美方在301项下公布的对华500亿美元产品征税行为没有任何事实依据，违背了美方的国际义务。本着国际法精神，按照中国对外贸易法第7条，任何国家和地区如果在贸易方面对中国采取歧视性的禁止、限制或类似措施，我们必须要采取相应措施予以应对。必须说，中方的做法是被迫采取的，做法是克制的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【商务部明确拒绝减少顺差】记者问：特朗普总统在推特中提出，希望中方每年减少一千亿美元的对美顺差，中方怎么看？商务部副部长王受文表示：一千亿美元的顺差让中国来减，这是绝对不能接受的，首先是因为办不到。贸易顺差逆差，是市场力量决定的，是由美国整体经济政策、经济结构来决定的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f31dec28/5ee7aaf0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国是否会抛售美债或者让人民币贬值？朱光耀回应】财政部副部长朱光耀表示，“首先，中国确实拥有超过3万亿美元的外汇储备，这是人民的财产。中国外汇储备运作的原则首先是安全性，要确保我们投资的安全性。第二是流动性，第三是适度的盈利性。多年来，中国正是根据这些指导原则来进行外汇储备的运作，保护人民财产的安全，这是从国内角度来看。从国际角度看，中国是国际资本市场负责任的投资者，就表现在我们对国际资本市场运作规律的尊重，我们是在这个原则下进行具体操作的。我想，李克强总理这个阐述就是对今天这个问题的一个非常明晰而且权威的回答。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0d24512b/d80d515c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【为什么对美国大豆征税?中方回应】财政部副部长朱光耀在4日召开的国新办吹风会上说,美国大豆对中国出口占美国大豆出口的62%,2017年美国对中国出口大豆占中国整个大豆进口的34.39%。中国大豆种植农民提出诉求,指出美国政府的补贴影响到其利益,因此我们选择了大豆作为征税对象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【侠客岛：贸易战初战告捷 特朗普变调不意味退缩】2018年4月4日，注定记入中美关系史。短短一天内，中美双方围绕贸易问题展开针锋相对的斗争。短短10个小时，中国就以实际行动告诉美国，对美国挑起的贸易战，中国有坚定的决心、强大的实力捍卫国家利益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国驻美大使崔天凯于4日会见了美国代理国务卿沙利文
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	双方就中美关系等相关事宜交换了意见。崔大使重申了中方在中美经贸问题上的立场，要求美方及早摒弃单边主义、贸易保护主义的做法，停止对华301调查，通过对话协商的方式同中方解决有关分歧。美国务院发言人纳乌特在崔天凯与沙利文见面后表示，中美双方对“恢复公平、平衡的经济关系还需保持密切沟通”一事达成一致。崔天凯在会面后告诉记者，“谈判仍然是我们的首选，但一个巴掌拍不响，探戈还需两个人跳。”至于谈话内容，崔天凯表示，“我们讨论了中美之间的整体关系，包括贸易等方面；中国会盯着美国未来的行动。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d73a5e77/bb092210.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中方反制或令美国农业蒙受损失，影响川普及共和党中期选举选情
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有评论认为，川普对中国祭出关税措施，但尚未准备好应对来自美国本土业界的反对声音；一旦美国农业因中方反制措施而蒙受损失，可能影响共和党在今年中期选举的选情。有评论认为，川普对中国祭出关税措施，但尚未准备好应对来自美国本土业界的反对声音；一旦美国农业因中方反制措施而蒙受损失，可能影响共和党在今年中期选举的选情。据最新民调显示，逾五成美国受访者并不同意川普的贸易政策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/33413e23/9c6c56fb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】川普：我们没和中国打贸易战
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“我们没和中国打贸易战，贸易战很多年前就已经输了，现在我们每年有5000亿美元的贸易赤字和3000亿美元的知识产权被窃损失，我只是想要把之前的损失要回来。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/612fd543/1cae8a19.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民日报：美方止损的唯一出路是悬崖勒马】人民日报刊文谈中美贸易战：没有哪个国家可以作美国经济问题的替罪羊。如果美国不看清这一点，执意大打贸易战，中国肯定有实力也有决心奉陪到底。如果美国愿意谈，中国也有充分诚意，但一切谈判必须在平等协商、相互尊重的基础上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】江西查处违禁游戏：红色警戒共和国之辉含敌视内容
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，江西省文化厅组织执法人员对脱离监管现象严重的吉安、赣州、鹰潭等地网吧，进行了突击检查，发现了违规卸载系统、安装违禁游戏、屏蔽监管信号等诸多违规行为。记者了解到，对于查处的违规问题，省文化厅要求当地文化执法部门对违规网吧进行严格处罚，并责令改正。截至目前，省内近5000家网吧安装了江西网吧监管系统，并已投入运行，全省绝大部分网吧都进入了文化部门的监管视线。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7573de84/1c4d05d1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“这款游戏叫使命召唤，是违禁游戏！”省文化厅的执法人员指着电脑屏幕说道。随同来的电脑技术人员随机打开了一台电脑，输入网吧负责人给的开机号后，在一款名为迅闪游戏平台上，找到了游戏——《使命召唤9》。“就是《使命召唤9》，游戏内容模拟二战场面，里面有一个关卡是轰炸天安门。”执法人员说，该款外国人研发的游戏，已被文化部明令禁止。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0aaff13b/148cfc2d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此次执法检查中，还查到吉水县九暮传奇网咖、赣州市8号网络生活馆、鹰潭市大树网咖，安装了违禁游戏，有《虐杀原形》、《行尸走肉》、《红色警戒之共和国之辉》、《GTAV》(侠盗猎车手)、《使命召唤》等。执法人员告诉记者，以上违禁游戏含有暴力血腥、色情、错误意识形态等内容，严重损害玩家的身心健康。尤其严重的，是这些游戏传递的不良信息，在意识上对玩家造成潜移默化的影响，在认知上产生错误的导向，进而形成错误的价值观，对于心智尚不完全成熟、缺乏判断力的青少年来说，可能造成毒害，对社会的危害程度不可小觑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/099851e7/f16698fb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中国环境科学研究院原党委副书记、院长孟伟被开除党籍和公职，撤销院士称号
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，经中央纪委批准，中央纪委驻生态环境部纪检组对第十二届全国人大环境与资源保护委员会原副主任委员、中国环境科学研究院原党委副书记、院长孟伟严重违纪问题进行了立案审查。生态环境部给予孟伟开除党籍、开除公职的处分。中国工程院根据相关规定，决定撤销孟伟中国工程院院士称号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a15d8ff2/32909919.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】甘肃省交通厅：5月1日前完成扶贫路隧道维修加固
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月4日， 从甘肃省交通运输厅获悉，折达公路考勒隧道质量问题交通运输部督导组和专家组已经赶赴现场工作，甘肃省交通运输厅组织的检测组已经对隧道进行检测，隧道施工队伍于4月4日进场作业，计划5月1日前完成隧道施工加固任务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7e8cd894/23f16e78.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【甘肃媒体：一条隧道几个官员暴露问题，不能代表整个甘肃官场】这几天，甘肃处在风口浪尖之上。央视的一则舆论监督报道，将折达公路考勒隧道的质量问题曝光在众目睽睽之下。而比质量问题更挑动人们神经的，则是面对记者的采访，交通主管部门的几个工作人员所表现出的敷衍塞责和傲慢无礼。甘肃当地媒体今发文称，一条隧道不是甘肃所有交通工程的全部，几个交通系统的官员也并不能代表甘肃整个官场。一条隧道和几个官员所暴露出来的问题固然让人警醒，不可等闲视之，但也没理由成为对甘肃整个官场进行质疑的扩声器。你不能说在一家餐馆的菜里吃出苍蝇，就证明一个城市的所有餐馆都有问题。你也不能说类似考勒隧道的质量问题和由此衍生出来的其他问题，是甘肃独有、而其他地方绝对没有的问题。一个地方的一个领域出现问题，就对这个地方扣之以一个这样那样的大帽子，这种貌似一语中的的追问，是否也是一种盲目和起哄？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E5%92%8C%E5%85%89%E5%92%8C%E7%83%AD%E5%92%8C?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@和光和热和&lt;/a&gt;: 逻辑很通顺。不能因中国有啥问题，就质疑XX的领导，同理，一市，一镇，一县，一村，乃至一公司，一家，出了丑事，也千万不能质疑任何领导问题。质疑家长，上司，领导的责任，就是不客观，意图不轨，反党反社会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】广深港高铁香港段列车试运三天即发生出轨事故 官方承认路轨工字铁变形
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广深港高铁香港段自周日（1日）投入试运阶段，但至昨晚（3日）即发生高铁列车车轮出轨事故。港铁4日发出新闻稿，指昨晚9时许，车厂工程人员巡查石岗列车停放处时，发现一列停泊于维修车库的高铁列车，其最尾第八卡的四个车轮偏离路轨，偏幅不足一寸，事故中无人受伤。经专家检查后，证实车辘和路轨均没有问题，但一段维修路轨有工字铁出现轻微断裂及变形，怀疑是列车行经时有横向压力所致，对路轨承托造成影响。目前列车试行已经停止，直至确保列车安全后再恢复。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/43156f52/092b70d7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】伊利：谣言案已有6名嫌疑人被控制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月4日，针对近期围绕在伊利发生的多起传言，伊利集团执行总裁张剑秋接受新京报记者采访时透露，目前已先后有6名涉案嫌疑人被警方控制。并称根据嫌疑人的交代，“这是一次有组织、有预谋、有策划、分工明确的网络谣言案”，有一只幕后黑手花钱雇佣一批网络写手，以网络文章小说故事等形式对伊利及主要领导进行造谣诽谤，给企业经营发展和广大股民及投资者造成了巨大损失。伊利张剑秋还表示，这一系列谣言与伊利集团一位前高管“脱不了干系”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/81a873e2/efdbd9a3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】北京限竞房切换摇号模式
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继上海、长沙、南京、成都、武汉、杭州、西安之后，北京的“摇号购房”措施也出台了。此次主要针对的是限竞房。被要求以摇号方式销售。作为即将出炉的限竞房管理办法的重要部分，摇号方式或终结“抄底限竞房”的炒房时代。截至目前，北京限竞房供应已超过50块，其中，多个去年出让的地块都开始了入市前的准备，
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ac38f1cb/92d61a82.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】石家庄加入抢人大战：大专学历可落户，本科生首套房补贴5万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	石家庄市委办公厅、市政府办公厅近日印发《关于实施现代产业人才集聚工程的若干措施》，自印发之日起施行。大专及以上毕业生落户手续当日办结，符合条件本科生在市域内购买首套自用商品住房的，不受住房限购政策限制，给予5万元的一次性购房补贴。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/10da87e8/75c4752b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/wangguanxiong?refer_flag=1005055010_"&gt;@互联网信徒王冠雄&lt;/a&gt;:整改后的快手。。。&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E5%8E%89%E5%AE%B3%E4%BA%86%E6%88%91%E7%9A%84%E5%9B%BD?from=501" target="_blank"&gt;#厉害了我的国#&lt;/a&gt;&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E5%A4%B4%E6%9D%A1%E5%BF%AB%E6%89%8B%E6%95%B4%E6%94%B9?from=501" target="_blank"&gt;#今日头条快手整改#&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/62c109c2ly1fq1li17f23j20ku112qg4.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】据韩联社援引韩国消防部门的消息报道，韩国一架军用飞机坠毁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	该事件发生于庆尚北道漆谷郡。据消息，一架战斗机坠毁，目前没有其它详情。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d22686b0/1a03b105.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩国东南部坠毁战机为韩军F-15K，飞行员生死未卜】据韩联社4月5日更新报道，韩国空军表示，下午2点38分，一架韩国空军F-15K战斗机在返回大邱空军基地途中坠毁在韩国东南部城镇漆谷附近的一座山上。目前，韩国空军正在确认机上2名飞行员的生死状况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】朝鲜推迟板门店会议 首尔宣布设南北热线
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国与朝鲜原定4月4日在板门店召开预备会议，磋商南北峰会的细节，但被朝鲜要求推迟一天。韩国统一部表示，朝方没有说明推迟原定今天在板门店举行预备会议的理由，但首尔当局认为，朝鲜对于办好韩朝首脑会谈的立场并无变化。韩国统一部发言人还表示，南北将开通首脑热线电话。双方本周末将举行通讯工作会谈，有望讨论设立首脑热线电话需要解决的技术问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3ef17c9a/8f2a464e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】英国无法确认毒害前俄罗斯间谍的毒剂来自何处
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国的波顿道恩国防实验室在周二宣布，他们没有办法肯定前双面间谍斯科里帕尔与他女儿是被源自哪个国家的神经毒剂所害。实验室负责人加里•艾肯黑德（Gary Aitkenhead）在接受Sky News专访时说明: "我们能够确认他是诺威绍尔克(Novichok)，是一种军用级别的神经毒剂。"他说，"我们的工作是检视它的化学成分，确认它是哪一种神经毒剂。我们确认了它的类别，也知道它属于军用级别。但是确认它是产自哪个国家，已经超出我们的工作范围。"他也提到，"这个毒剂的制程非常复杂，有时是要到国家层级的机关才做得出来。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b7f7b648/cec9229d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯驻爱尔兰大使优里·费拉托夫(Yury Filatov)表示，如果英国无法提供证明俄罗斯涉入此案的证据，”那就有很充足的理由假设，现在俄国应付的是一场在英国发动的、旨在败坏俄罗斯名声的大规模挑衅行动。”俄罗斯对外情报局局长谢尔盖·纳雷什金(Sergei Naryshkin)周三也表示，对前双面特工斯克里帕尔(Sergei Skripal)的下毒事件，是一场由美国和英国联合发动的挑衅行动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】特朗普下令派美国国民卫队保卫南部边界
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普4月4日正式决定派美国国民卫队保卫南部边界。根据福克斯新闻取得的五角大楼内部备忘录以及部分官员提供的信息，隶属于国防部的Barry Goldwater live-fire range空军基地能够立即配合特朗普的要求，该基地位于亚利桑那州南部，和墨西哥分享35英里边境。事实上，国防部目前已经开始支援边界防卫，包括海军协助巡逻水域打击毒犯及负责其它任务，参与官兵人数超过100人，以及八架飞机和一架无人机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c18c1765/5020e5e1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/1689102343" target="_blank"&gt;@码饭&lt;/a&gt;: &lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%A8%B1%E4%B9%90%E6%96%B0%E6%97%B6%E4%BB%A3?from=501" target="_blank"&gt;#川普美国政治娱乐新时代#&lt;/a&gt; 之Build the Wall&lt;br/&gt;
搞了老半天川普是要求州政府派国民警卫队到西南边境去，不是调动联邦的。按刘云平议员的说法，州长完全可以不同意的。&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/64ada807gy1fq1tpfg7ugj20yi1bg7q1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】泰国军政府领导人有意延长执政期限
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	泰国军政府领导人巴育·詹欧差(Prayuth Chan-ocha)将军首次表示愿意在2019年国会选举后继续担任泰国总理，他将动用一条含糊的法律条款，该条款允许国会邀请一名非民选总理来领导国家。军政府此前表示，计划通过明年2月份的一次投票来让泰国恢复民主。根据泰国的选举制度，得票率最高的政党将组建内阁，并推选一名总理。虽然面临来自美国和其他一些国家的压力，但是自2014年通过政变掌权以来，泰国军政府不断推迟选举。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a23b9c85/fd5d211d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】剑桥分析获取脸书8700万用户数据 远超原来估计
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	脸书现在说，估计8700万用户的数据可能同参与政治的剑桥分析（Cambridge Analytica）不适当地分享。新估计数字远超《纽约时报》和《观察家报》三星期前所说的5000万用户。脸书公司是在列出加强保护个人信息等隐私政策的博客中提到新数字。这家社交媒体最新披露的信息再次让人担心它在保护隐私上的漏洞太大和采取补救行动太晚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/282b57bf/fcc672e7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【扎克伯格同意出席国会听证会】美国国会众议院能源与商业委员会4日宣布，扎克伯格已同意于11日出席听证会，就近期脸书用户数据泄露风波解释。这是“剑桥分析”事件上月曝光以来，扎克伯格首次同意到欧美国家立法机关接受质询。扎克伯格作证有助所有美国人知道他们的网上数据会如何被使用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【指欺骗和操纵民众  Facebook删除数百俄账户及网页】大部分被删掉的文章和网页来自俄罗斯联邦新闻社（FAN）。扎克伯格在接受路透专访时说，俄联邦新闻社“多次欺骗和操纵各地民众，我们不希望他们在Facebook上出现。”去年10月，谷歌将俄罗斯联邦新闻社的新闻从其搜索结果中移除。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】马丁·路德·金之子撰文纪念父亲：他会为美国青年控枪运动骄傲
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马丁·路德·金在1968年被暗杀时，他的大儿子马丁·路德·金三世只有10岁。他继承了父亲的遗愿，一直从事人权运动事业。马丁·路德·金三世一直呼吁人们记住他父亲的和平遗产，他9岁的女儿尤兰达(Yolanda Renee King)不久前还站在华盛顿反对枪支暴力的生命大游行的舞台上发表演讲。“我相信我的父亲会为反抗枪支暴力的青年激进主义的爆发而鼓掌。我相信我的父母会同意, 看到年轻人在多种族联盟中领导社会变革, 这是令人欣慰的。他们亦会在这极为重要的选举年登记鼓励这些青年和教育选民。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d53eddf2/44b1c5f4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】杜特尔特出言不逊 批联合国人权官员愚蠢无知
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾总统杜特尔特今4日对联合国人权事务高级专员扎伊德口出恶言，称他“愚蠢无知”。扎伊德上月表示，杜特尔特需要接受“精神鉴定”，并称他对联合国报告员的口头攻击不能不予以回应。杜特尔特在4日晚演说中问：“嘿，你这个混蛋专员，我需要去看精神科？”杜特尔特说：“精神科医生告诉我‘市长，你没事，你只是喜欢骂人。’”杜特尔特还嘲讽扎伊德说，“喂，你有一颗大头但空空如也，里面没有灰质。它是空洞的，空的。它甚至不能提供养份让你的头发生长。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/49bd7dc0/a996808a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】警方公布YouTube总部枪击案嫌犯
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据推测，嫌犯的作案动机是对youtube平台的长期不满。39岁的纳西姆（Nasim Aghdam）长期以来经营着自己的频道，上传一些健身教程、舞蹈和宣传素食主义的视频。她认为，YouTube故意过滤了她的视频，人为限制了她的视频点击量。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7ba3997b/94a67ef0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】沙特实施《反网络犯罪法》，偷看配偶手机内容可被判监禁及罚款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	沙特2日开始实施新的《反网络犯罪法》，其中订明，任何人在未经合法授权下，透过网络或电脑窥探、拦截或接收他人讯息均属犯罪。其中，执法对象包括偷看配偶手机内容，并企图借相关讯息威胁、恐吓他人的人士。沙特当局强调，相关刑罚虽然重，但新法例旨在维护个人及社会道德、保障民众隐私。但有评论认为，相关法例倾向惠及男性。这是由于，沙特夫妇一旦离婚，女方需提出曾经受虐等证据，男方才要支付赡养费；而这些资讯证据，往往来自男方的手机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/28ec9274/bcab7d58.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】特斯拉和优步致命车祸引发半自动驾驶风险质疑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月份，优步和特斯拉的自动驾驶汽车相继发生两起致命车祸，虽然两辆涉事汽车的自动驾驶技术级别不同，但都引发了对这种人机均可操控的汽车的关注。自动驾驶汽车专家表示，两起事件有个令人不安的相似之处：当时车上都有可以操控方向盘的人员，本可以接管车辆的驾驶。汽车生产商正在逐步推出半自动化驾驶系统，车辆控制权可以在系统和司机之间进行切换。但一些自动驾驶车辆专家和安全倡导者担心，只要是人类和机器共同驾驶汽车，那么机器人的辅助就可能给司机带来一种错误的自信，让他们误以为可以将注意力转向别处。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4473be16/2545ddc4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】科学家发现1.7亿年前恐龙脚印
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	科学家日前在苏格兰天空岛（Isle of Skye）页岩上发现几十个恐龙留下的脚印，脚印呈现三趾、有利爪，推测这是身高约6米高的肉食恐龙1.7亿年前在泥泞的潟湖中留下。研究指出，这种恐龙生活在中侏罗纪时代，由于中侏罗纪的化石发现十分稀少，此次发现具有重大意义，爱丁堡大学的科学家表示，中侏罗纪是“恐龙进化的重要时期”。爱丁堡大学学者称，这个新的遗址发现有两种恐龙，分别是雷龙的长颈近亲，以及霸王龙的尖齿近亲，两者皆在浅礁湖周围被发现。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eaede79a/6cec3e09.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】西班牙小哥Gehe应网友请求尝试cos了《头号玩家》中的帕西瓦尔，他随后表示想要认真挑战去cos这个角色。（via twi geheichou）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/149ea993/17a35a0a.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/josefshen?refer_flag=1005055010_"&gt;@尤素的电线杆子&lt;/a&gt;：死者妈妈在另一个大学里工作，姐姐在读研究生，反正总有办法让你闭嘴的。理解，无奈，转发。祝&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%AD%A6%E6%B1%89%E7%90%86%E5%B7%A5%E5%A4%A7%E5%AD%A6?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@武汉理工大学&lt;/a&gt; 清明节快乐！祝王攀教授 &lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E6%B8%85%E6%98%8E%E5%BF%AB%E4%B9%90?from=501" target="_blank"&gt;#清明快乐#&lt;/a&gt;。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0e99fa21/84044c00.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/nimui?refer_flag=1005055010_"&gt;@留几手&lt;/a&gt;:社会是不允许有社会摇这种东西存在的。一个牌牌琦的成功，让无数的三四线城市和农村的孩子看到了迷幻的“希望”，都幻想着通过“摇”来逆天改命，被万众瞩目，开上豪车，住上豪宅。这肯定不符合我们的价值观。这群孩子都去“摇”了，谁去海底捞给我们扯面条？谁去富士康给我们焊iPhone？谁去给我们送外卖和快递？谁去我家小区门口当保安？这些才是他们的价值所在，“摇”本身不犯法，但是没有价值。是社会摇耽误了他们的“诗和远方”吗？未必。喜欢看社会摇的孩子，其实大多数本来就没有“诗和远方”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f6036082/35ea9eef.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】使人们宁愿相信谬误，而不愿热爱真理的原因，不仅由于探索真理是艰苦的，而且是由于谬误更能迎合人类某些恶劣的天性。——弗兰西斯·培根《培根论人生》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8fd8abb5/77dbad37.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今天最忌讳的一句话：“我扫你。”——慢手酱 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 14:56:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130587</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180404】资本是助推你的，最后还得还回去</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130557</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】美国宣布对中国500亿美元进口商品加征关税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国政府3日公布了一份关于对中国进口商品加征关税的清单，表示基于“301调查”结果，将对中国价值500亿美元的商品加征关税，征税商品涵盖1300项关税条目，主要针对高科技产品。美国贸易代表办公室（USTR）表示，这一举措是基于对美国经济遭受损害的评估，以及消除中国的相关法规、政策及行为带来的不利影响。中国商务部新闻发言人4日早晨回应称，中方对美方此举坚决反对，并将于近日对美国进口商品采取同等力度、同等规模的对等措施。新关税并非立即生效。美国政府将在5月15日举行美国商界参加的公开听证会。在那之后，还不清楚新关税何时生效。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/044483ff/86c0bc7a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国驻美大使馆：将立即诉诸世贸组织争端解决机制】中国驻美国大使馆发布关于美公布对华301调查征税建议的声明指出，中方强烈谴责、坚决反对美方在毫无事实依据情况下发起对华301调查并公布征税建议。美方做法严重违反了世贸组织基本原则和精神，是典型的单边主义和贸易保护主义，不利于中国国家利益，不利于美国国家利益，也不利于全球经济利益。来而不往非礼也。中方将立即诉诸世贸组织争端解决机制。同时，将根据中国有关法律，对美国产品采取同等力度、同等规模的对等措施。希望美方保持理性，着眼长远，不要在错误的道路上越走越远。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4ddcd4fb/a425b43f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美学者：中美两国仅止互搧耳光 非贸易战】美国企业研究院(AEI)常驻学者Derek Scissors认为，美中仅止于“互搧耳光”，未达贸易战程度。Scissors表示，对美国来说，中国只是相对不重要的钢铝供应国，而中国反制的30亿美元美国产品也仅占美国输往中国的2%；但世界前两大经济体的紧张情势可能很快升高，美国对价值500亿美元的中国商品增税，以惩罚中方窃取美国科技业商业机密。他说，中国可能针对美国贸易利益开铡，如波音和大豆。前年8月底到去年8月底，美国外销中国的大豆总值约124亿美元，占美国大豆出口的57%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fe4aee71/6a3bae75.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国务院关税税则委员会公布对美加征关税商品清单】加征关税的商品为大豆、汽车、化工品等14类106项商品。对原产于美国的附表所列进口商品，在现行征税方式、适用关税税率基础上加征25%的关税，现行保税、减免税政策不变（本次加征的关税不予减免）。实施时间另行公告。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cfb50cf3/19d76119.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外交部发言人就美公布对华301调查征税产品建议清单答问】&lt;br/&gt;
问：美方公布了对华301调查征税产品建议清单。中方对此有何评论？&lt;br/&gt;
答：美国东部时间4月3日，美国贸易代表办公室公布对华301调查征税产品建议清单。中国商务部新闻发言人已就此表明了中方的严正立场。&lt;br/&gt;
我必须再次强调，美方不顾中方的严正交涉，毫无事实根据，公布征税建议，是典型的单边主义和贸易保护主义做法，中方强烈谴责，坚决反对。&lt;br/&gt;
美方此举罔顾40年来中美经贸合作互利共赢的本质，罔顾两国业界的呼声和消费者的利益，不利于美国国家利益，不利于中国国家利益，也不利于全球经济利益。&lt;br/&gt;
美方做法严重违反了世贸组织的基本原则和精神，中方将立即将美方这一错误做法诉诸世贸组织争端解决机制。同时，我们将根据《中华人民共和国对外贸易法》相关规定，准备对美产品采取同等力度、同等规模的对等措施。这些措施，近日将会公布。我们有信心、有能力应对美方任何贸易保护主义措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】“中国人民老朋友”津巴布韦新总统访华
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	现年75岁的津巴布韦总统姆南加格瓦在4月3日与中国国家主席习近平会晤。姆南加格瓦曾经在上世纪60年代于中国接受军事培训，当时他还是一名年轻的独立运动军官。本次到访中国，迎接他的是人民大会堂的庄严仪式，他将在中国停留至本周五。这是他第一次以津巴布韦总统身份到访中国，也是其访问非洲之外国家的第一程。中津双方签署了6项协议，涉及两国紧急食品救助计划、经济技术、农业、科技、人力资源开发等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/60e35f5d/21ac7154.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国外交部长王毅会见朝鲜外相李勇浩：尽快落实两国领导人会晤成果
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月3日下午，国务委员兼外交部长王毅会见正在北京过境的朝鲜外相李勇浩。王毅表示，金正恩委员长日前成功访华，习近平总书记同金正恩委员长就发展中朝关系和推进半岛核问题的和平解决达成重要共识。当前形势下，维护和发展中朝传统友谊对两国和地区都十分重要。两国外交部门应加强各层级交流，尽快将两国最高领导人北京会晤的成果落到实处。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/03de7fca/017f04cc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】国新办发布宗教自由白皮书 坚持自办教会&lt;br/&gt;
国新办3日发表宗教自由白皮书《中国保障宗教信仰自由的政策和实践》，白皮书称，基于天主教和基督教长期被“殖民主义、帝国主义”控制、利用，“独立自主自办”是由中国信教公民“自主”作出的历史性选择。白皮书指出，坚持独立自主自办原则，不是要断绝中国宗教组织与境外宗教组织的正常联系，但对境外组织和个人利用宗教从事各种违反中国宪法、法律、法规和政策的活动，控制中国宗教组织、干涉中国宗教事务，甚至企图颠覆中国政权和社会主义制度，中国政府坚决反对并将依法处置。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4f13a8be/8cf83726.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】PPP项目清库结束：新疆暂停建设 湖南八成项目退库
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	按照相关要求，各地今年3月底前要完成PPP项目库的集中清理。目前多地已明确项目退库以及整改意见。其中，新疆多地暂停PPP项目建设，湖南八成左右项目退库，而江苏已停止无收益性质的增量PPP项目。财政部近期发布的《关于规范金融企业对地方政府和国有企业投融资行为有关问题的通知》更是对PPP项目发展影响深远。有业内人士就对上证报记者表示，银行等金融机构对PPP项目的贷款融资将更加谨慎，贷款规模短期内将下降，社会资本参与PPP的难度也将加大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/af546a66/b3cf38b9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】保险保障基金注资安邦保险 维护其偿付能力充足
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在监管入驻并接管一个多月后，安邦保险得到来自保险保障基金共计608.04亿元注资。4月4日，银保监会公布了这一结果，并表示注资原因是出于确保安邦保险集团偿付能力充足，维护公司稳定经营，保护投保人利益原因。与此同时，银保监会还撤销了安邦保险集团相关股权许可。保险保障基金注资后，安邦保险集团注册资本维持619亿元不变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cd0dea13/eec76c75.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】广电总局：严肃处理“今日头条”“快手” 传播有违社会道德节目等问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对社会舆论强烈关注的“今日头条”、“快手”两家网站播出有违社会道德节目等问题，国家广播电视总局高度重视，立即会同属地管理部门严肃约谈了“今日头条”、“快手”两家网站主要负责人。总局责令两家网站全面清查库存节目，对网站上的有害问题节目要立即下线；停止新增视听节目上传账户，全面排查现有账户；网站节目的上传总量和上线播出总量应立即调减至与网站审核管理力量相匹配的规模。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b6f61dd3/676ead4a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【 今日头条被北京市工商行政管理局处罚超94万元】今日，北京市工商行政管理局海淀分局对北京字节跳动科技有限公司（今日头条）开出行政处罚罚单。处罚内容为：1.没收广告费共计235971.6元；2.处广告费用3倍的罚款，罚款707914.8元。此前，央视曝光今日头条广告“二跳”暗藏玄机，发布虚假广告，侵害消费者权益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】甘肃16亿扶贫路偷工减料 新华社：豆腐渣作风更可怕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此事表面看是豆腐渣工程问题，病根却出在当地一些官员的豆腐渣作风上。在全党上下狠抓作风建设的背景下，一些地方和单位仍然在工作中敷衍塞责、推诿扯皮，着实令人瞠目。背后的懒惰懈怠、消极涣散、权力傲慢，将懒政怠政恶劣的一面暴露无遗。豆腐渣作风比豆腐渣工程更可怕。涂涂抹抹遮不住豆腐渣工程的脆弱，豆腐渣作风也没法用轻描淡写的涂抹来整改。对甘肃“扶贫公路偷工减料”的问题，不但要查质量，更要“重点查处违纪”，严肃整治“以涂抹代整改”背后的作风黑洞，用一查到底的追责重塑干部作风。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/02ebe8ef/690b6097.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】江西将取消中考！由学业水平考试替代
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从2018年秋季入学的初一新生起，江西将初中毕业、高中招生“两考合一”，统一规范为初中学业水平考试。这意味着，从2018年初一新生起，全省取消现行的统一中考，高中阶段学校招生录取的学科成绩来源于学业水平考试的成绩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bfd17695/a8f9958f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】美团收购摩拜单车，胡玮炜深夜发声
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月3日晚间，摩拜召开股东会议表决通过美团收购案。知情人士称，美团以35%美团股权、65%的现金收购摩拜单车，其中3.2亿美元作为未来流动性补充，A、B轮投资人及创始团队以7.5亿美金现金出局。据媒体随后报道，美团CEO王兴表示：“摩拜创始团队根本没有要退出”。随后，摩拜单车创始人胡玮炜在朋友圈回应称，“并不存在所谓的‘出局’，在我看来一切是新的开始。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7515f3e1/9d03ae9c.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【美团创始人回应收购摩拜：摩拜是少有的中国原创，有巨大价值】4月4日，美团创始人兼董事长王兴在饭否上发文称，摩拜是少有的中国原创，是难得的有设计感的品牌，有着巨大的社会价值，将和美团一起开创更辉煌的未来。4月3日晚间，共享单车品牌摩拜召开股东会议，表决通过了美团收购案。目前各方尚未披露收购价格。随后摩拜单车创始人胡玮炜回应称，更愿意积极看待一切，“并不存在所谓的“出局”，在我看来一切是新的开始”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4557d867/5f92fc3d.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/ikimono" target="_blank"&gt;@向小田&lt;/a&gt;: 想起来快的打车创始人陈伟星有次在饭局上说的一句话：很惭愧，办公司没赚到钱，靠卖公司才赚到钱现在不都这样吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/62f2ccbcgy1fpzo6gtltrj20hs0l00tn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【摩拜创始人胡玮炜：资本是助推你的 最后还得还回去】近日，在吴晓波《十年二十人》采访中，胡玮炜被问到如何看待资本在共享单车中的角色，她认为资本和摩拜是相互依存的。“资本就是助推你的，最后你都得还回去，有时候我在想有没有别的路可以选，其实没有。”&lt;br/&gt;
【11】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/3280647594" target="_blank"&gt;@Facebook小见&lt;/a&gt;: 3月31日下午，一名巴基斯坦游客在中国山西太原丢失了自己的背包。报案后不到8小时被当地民警成功找回。&lt;img alt="[good]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d8/good_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[good]"/&gt;&lt;img alt="[good]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d8/good_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[good]"/&gt;外国游客激动不已，特手写了感谢信：&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/c38ab5aaly1fpzbgpx7azj20b40f6wgk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/c38ab5aaly1fpzbgpd8quj20yi13qn6m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】直播事故
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/03b0d57c/cac94119.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】Youtube总部发生枪击 女枪手自杀身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地4月3日下午，美国加利福尼亚州圣布鲁诺市（San Bruno）的 YouTube 总部发生枪击案。加利福尼亚州圣布鲁诺警察局局长艾德•巴贝里尼说，警方发现这名女子已经死亡，枪伤为自伤，但不愿意披露任何细节，包括死者身份以及动机。巴贝里尼说，有四人受伤。附近的旧金山一家医院的发言人说，该院正在治疗其中三名受害者，包括两名女性和一名男性。他说，那名男子伤势危急。媒体称，嫌疑人据信向一处雇员们正在吃午餐的露天平台开枪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/390914d3/3df0028f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美军罗斯福号航母进入南海
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据美国海军官方网站宣布，“罗斯福”号航母为旗舰的第九航母打击大队目前已经离开新加坡，并于北京时间4月3日进入南海海域。据悉“罗斯福”号航母为旗舰的第九航母打击大队已经编入第七舰队。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d307d4d2/c93e455e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】日本众议员人均资产2917万日元创新低
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年10月日本众院选举当选的众议员资产报告2日根据《国会议员资产公开法》对外公布。共同社统计结果显示，除股票外的储蓄存款等金融资产加上土地和建筑物的资产总额平均为2917万日元（约合人民币172万元）。该数字比上次2015年5月公开时减少了546万日元，为1993年该法实施后首次公布以来的最少金额。资产排名前六位的众议员皆来自自民党，第一名是神山佐市，为9.3071亿日元。自民党总裁、日本首相安倍晋三的资产约为1.4亿日元（约合人民币615万元）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/16757d7b/82653dc5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】韩国法院周五就朴槿惠案宣判，将破天荒直播
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国前总统朴槿惠被控涉嫌受贿、滥权等多项罪名，首尔中央地方法院将于6日作一审宣判。朴槿惠早前向法院递交亲笔信，反对直播宣判过程；法院今天以公众利益等多项因素为由，拒绝朴槿惠的要求，坚持由法院安排拍摄宣判过程、并向外界直播。这将是韩国去年修订相关法规《关于法庭旁听及摄影规则》以来的首次一审判决直播。据韩联社报导，直播将于当地周五下午2时10分开始；外界预料，朴槿惠将缺席宣判。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0e70f57c/cb049be9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】塞西在埃及大选中获得97%的选票
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周一，埃及选举委员会公布该国大选的最终结果，现任总统塞西赢得了97%的选票，确保了其下一个四年的任期。本次投票的投票率为41.5%，低于2014年大选的47%。本次投票被批评者称为塞西的独角戏，有至少六名候选人被控告或监禁，塞西唯一的对手亦是其支持者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/322b6f1c/e6532ad7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】法国国家铁路公司职工展开为期三个月的罢工
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国国家铁路公司职工自2日展开为期三个月、每五天罢工两天的工业行动，抗议总统马克龙计划削减铁路工人福利。马克龙近日计划绕过国会、发布行政命令，取消国家铁路公司新入职员工的终身聘用保障、取消向提早退休员工发放全数退休金，并计划开放路线、引入竞争，以解决国家铁路公司的债务问题、提升法国铁路运输的竞争力。铁路职工以外，有垃圾收集工人、能源部门员工、法国航空公司职员亦于3日发动罢工。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ed3edf1e/1c04773b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】特朗普高级基础设施幕僚将离开白宫&lt;br/&gt;
美国官员周二表示，特朗普(Trump)政府高级基础设施幕僚DJ Gribbin将离职；几天前特朗普承认，今年秋季中期选举前不会推进已经拖延了很长时间的公共建设工程项目。Gribbin是特朗普基础设施工作的特别助手，他曾在美国国家经济委员会(National Economic Council)任职，并且是将特朗普重建美国道路和桥梁承诺转变为有可能在国会获得通过的立法设计的首席设计师。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/da6983f3/0c6c4b10.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】川普称将派遣军队驻守美墨边境&lt;br/&gt;
川普3日表示，在美国与墨西哥边境建起隔离墙之前，将派遣军队驻守美墨边境，以保护美国的边界安全。川普称，他已与国防部长马蒂斯就这一问题进行了讨论，不过他并未透露该方案将如何具体实施。当日早些时候，川普还在 Twitter 上称，来自洪都拉斯的大篷车正在穿越墨西哥前往“法律脆弱”的美国边界，他呼吁国会作为立法机构立即对此采取行动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/529c7df8/c6ff210b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】环保署长宣布废除奥巴马时代汽车节油及排放规定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	环保署长普吕特（Scott Pruitt）星期二宣布，该署正在废除奥巴马时代对汽车制造业提出的燃料效率和排放标准，声称这是总统川普放宽“监管议程”的又一措施。普吕特在环保署说，“这些标准不适当，应当修改。”但他并没有提出任何新标准，声称它们仍在评估之中。新宣布的放宽燃料效率和排放标准的政策适用于2022年到2025年生产的汽车。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/36600512/8f47644b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	汽车行业欢呼环保署放宽标准的做法，声称奥巴马时代的标准代价太高。但民主党领导人立即批评这一决定。参议院民主党领袖舒默（Chuck Schumer）说，“环保署长普吕特开始废除节油标准的决定是大石油公司和大企业的胜利，它是以牺牲美国消费者和子孙后代的清洁空气为代价。……正如往常一样，环保署站在强大的特殊利益集团一边，而不是站在美国普通家庭一边，后者将为低里程燃油标准和肮脏的空气付出代价。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】一天就变脸：以色列宣布取消与联合国达成的非洲移民安置协议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3日，以色列总理办公室发表声明称，总理内塔尼亚胡宣布取消与联合国难民事务高级专员公署达成的将非洲移民安置到其他欧洲国家的协议。此前一天，以色列总理办公室刚刚发布声明，指以色列根据上述协议，计划将1.6万名非洲移民遣送到德国、加拿大、意大利等西方国家；其他移民将可继续留在以色列至少5年，由以色列政府为其办理合法居住证明。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2a3b87da/611500e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据报导，前一份声明发布后，内塔尼亚胡受到其所属政党利库德集团内部和联合政府其他成员的广泛批评。批评者认为，该协议将会使以色列成为“移民天堂”，并要求进行重新谈判或设计新的方案。内塔尼亚胡转态后的最新声明表示，将会继续坚决采取行动，尽一切可能遣送非法非洲移民，或者继续寻求其他解决方案。今年1月，以色列还曾计划将男性非洲移民遣返乌干达及卢旺达，随即引发抗议，这项计划随后亦被以色列最高法院叫停。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】假如美国政府国有化 Facebook
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Facebook 数据安全和政治操纵引发广泛争议的今天，Motherboard 想象了一种情景：假如美国政府控制和国有化 Facebook？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国会通过了一项法律国有化 Facebook，使其置于联邦政府行政部门的控制之下，议员称名为《FACEBOOK.GOV ACT》的法律对于保护美国民主和国家安全是必要的。美国政府将支付4500亿美元，扎克伯格将获得 1260 亿美元。美国行政部门宣称将以美国人民和世界公民的最大利益运作 Facebook.gov，坚称 Facebook.gov 不会被用于大规模监视，但民权组织坚决反对。政府所有也许并没有改变现状，因为 Facebook 已经在遵守美国政府的监视要求，但专家相信 Facebook.gov 将极有可能是你隐私的灾难。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/474f1044/330440b2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国政府以前就国有化过的行业。在一战期间，美国政府控制了铁路；二战期间，它控制了铁路、炼钢厂、煤矿和 Montgomery Ward 百货商店。在历史上，美国政府也曾经控股过银行、 在金融危机期间控股了通用汽车，在 911 攻击之后控制了机场安检。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fd3764a2/75658bef.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】Telegram 拒绝将用户数据交给俄罗斯当局
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据金融时报报道，即时通信应用 Telegram 告诉俄罗斯监管部门，从技术的角度来说，Telegram 无法将用户账户的密钥交给俄情报部门。俄通信监管部门上月告知这家公司，它有两周时间把该公司加密消息的读取权限交给俄联邦安全局，否则可能会在俄遭到屏蔽。Telegram 的律师表示，Telegram 没办法交出加密消息。Telegram 的普通聊天的内容存储在云服务器上，聊天用户数据被分开存储，不会存在某一处。该公司还提供“私密对话”功能，对话信息所用的密钥每几分钟就会更改，任何数据都不会被存储，一小段时间后信息将会被自动删除。Telegram 创始人帕维尔•杜罗夫上个月表示，这家即时通信公司将“力挺自由和隐私”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f67d4c49/e99efe1c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/hereinuk?refer_flag=1005055010_"&gt;@英国那些事儿&lt;/a&gt;：还有不到一个月就要生了，凯特王妃还得自己去超市买菜....    旁边的保镖呀喂，看着也不帮着拎一把 &lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/97f224aagy1fq0e78yhyaj20qq0k6tcp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%9B%BE%E7%BB%8F%E6%98%AF%E9%81%93%E5%A3%AB?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@曾经是道士&lt;/a&gt;: 看美国总统保镖写的文章，说保镖是不能帮忙搬东西的，因为他们要随时保持能动手干架的状态。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】人生如戏
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a5178d7f/61d633f1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】今天，4月4日，马丁·路德·金博士遇刺50周年纪念日
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0a6c6dfd/ee1e6bba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/huxijin?refer_flag=1005055010_"&gt;@胡锡进&lt;/a&gt;：前些天北大元培学院常务副院长李某在网上发文，呼吁“挺直脊梁拒做犬儒”，同时宣布自己辞去常务副院长职务。我以为此人要离开北大了，昨天碰到了解内情的北大人，才知，他在北大待得好好的，当时是“一时冲动”。另外得知，北大元培学院的管理层是个虚架子，院长副院长都是兼职的。李某只是辞了这个虚职，继续当北大教授。哈哈，有意思。支持就让事情这么过去，大家各忙各的。我只是做一点后续通报。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一包烟的钱买一件100%好评牛津纺抗皱免烫衬衫,可以穿个好几年！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 04 Apr 2018 15:05:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130557</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180403】将用正确的价值观指导算法</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130518</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】互联网资管终遭严整 定向委投确认非法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前互联网金融风险专项整治工作领导小组下发相关通知，要求加大力度整顿通过互联网开展的资产管理业务，纳入金融监管。依托互联网公开发行、销售资产管理产品，须取得中央金融管理部门颁发的资产管理业务牌照或资产管理产品代销牌照。定向委托计划、定向融资计划、理财计划等一度存在监管套利争议的互联网资管模式，也被上述通知明确为非法金融活动。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;:要点在于：文件抄送公安部、司法部、最高院、最高检。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fpzgp85wqpj20jj0o716f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fpzgp8rz55j20h10ow14t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fpzgp896fnj20h40otk36.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】文化和旅游部:新浪视频、爱奇艺等因提供恶搞视频被罚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对恶搞《黄河大合唱》等红色经典及英雄人物视频的问题，文化和旅游部追根溯源，指导四川省文化市场执法监督局和成都市文化市场综合执法总队开展查处工作，严查恶搞视频的源头制作公司，成都市文化市场综合执法总队依法给予四川盛世天府传媒有限公司警告和罚款的高限处罚。在恶搞视频“回头看”全网排查的基础上，北京、广东、福建等地查处新浪视频、爱奇艺、美拍、UC视频、百思不得姐等5家提供恶搞视频的网站，依法给予当事人罚款的高限处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a459ac87/cc27cbc2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】快手CEO宿华发文道歉：将用正确的价值观指导算法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对央视批评短视频平台出现大量未成年妈妈视频等内容，快手CEO宿华发文道歉。宿华称将完善身份认证措施，对于未成年用户，将用专门的策略限制内容展现和设置相应的社区权限。将用正确的价值观指导算法，优先推荐个性化的更符合用户兴趣的正能量作品。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/635982e0/b4382af4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】京东被本市多部门联合约谈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京市网信办、北京市公安局、北京市通信管理局、北京市工商局、北京市文化市场行政执法总队就京东在网上售卖相关违法违规商品、出版物及其他印刷品的行为，依法约谈网站相关负责人，并责令整改。经查，京东未依法尽到对其网络平台售卖商品、出版物及其他印刷品的有效管理职责，导致有关违法违规商品、出版物及其他印刷品的售卖信息在网上传播，违反了《中华人民共和国网络安全法》《互联网信息服务管理办法》《出版物市场管理规定》等相关法律法规，并造成不良社会影响。京东回应称，将认真接受批评，全面严肃整改。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/98fc4834/bd06146b.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】重庆日报整版刊登全市声音 批孙薄王破坏民主集中制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	连日来，我市不断把学习宣传贯彻习近平总书记重要讲话精神引向深入。全市上下深刻领会把握总书记关于营造良好政治生态的紧要任务，加强教育引导，注重破立并举，抓住“关键少数”，坚决肃清孙政才恶劣影响和薄熙来、王立军流毒，牢固树立按民主集中制原则办事的理念，推动重庆政治生态持续向好、整体向好。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c66559d/fb8b0cc9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】海南：新购住房自取得产权证之日起5年内禁止转让
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	海南省出台新规，今年3月30日后购买的住房，取得不动产权证之日起5年内禁止转让。此前，海南仅海口、三亚、万宁和陵水四个市县住房限制转让年限被提高到5年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dd218147/69c91d2b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】丹红注射剂因不良反应被监控 步长制药总裁：不可替代
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	丹红注射液，是步长制药三个独家拳头产品中的“利润之王”，收入占比超过30%，利润占比更稳居40%以上。然而却因频发严重不良反应，26次被预警列入重点监控，甚至随时面临停用风险。“药品在不同疾病不同使用条件下，其作用和意义是不一样的，有些产品在某些科室或疾病治疗中是辅助的，而在另一些疾病治疗可能是临床需求型治疗性用药。西医医生使用中药注射剂按照西医理论应用可能是辅助用药，但是按照中医辨证施治理论使用中药注射剂就是治疗性产品。”全国人大代表、陕西步长制药总裁赵超表示，“中药注射剂在临床使用中有很突出的效果，生物利用度相对较高、疗效确切、作用迅速。很多时候有着化学药品不可替代的作用。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f59ff68c/a098b9db.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【8】新华社：中国电信APP索要70多项权限 修改通讯录
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	应用程序将访问传输手机号码、IMSI、IMEI、MEID、手机型号等设备信息，系统验证通过后提供安全免密登陆、读取用户位置信息、读取手机通讯录、获取通话记录、拨打电话、发短信、修改联系人、调用摄像头、改变WLAN状态及录音等权限。如用户点击不同意，则自动退出该应用。网络安全专家在对该APP进行检测时发现，虽然用户在初次安装使用该APP时仅有4项权限提示，但是其向用户主张了70项子权限。较为敏感的子权限包含修改通讯录、读取联系人、录音、修改通话记录、拨打电话、发送短信以及下载文件并不显示通知等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7ddd7086/ef1413c1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国电信回应App授权质疑：服务项目多 统一申请授权】中国电信发布情况说明称，用户对相关权限进行授权，是用户通过该App获得相关电信服务的前提。由于服务对象规模大、服务项目多，在用户同意的前提下，该App采用统一申请用户授权的方式，以便提供服务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】万达投资向阿里投资部门出售9000万股万达电影股份
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	路透社报道，万达电影宣布其股东万达投资同意向阿里巴巴的投资部门出售9000万股股票，售价为每股51.96元，约合8.27美元；总代价约为46.75亿元人民币，约合7.44亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8c6b18b5/4fb1f44d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】湖北襄阳73岁卖菜老农向城管索秤后倒地身亡，警方调查
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	73岁卖菜老农吃早饭时，三轮车上的秤被城管收走，老农要求归还时倒地身亡。4月2日上午，湖北襄阳市樊城区城管局工作人员告诉澎湃新闻，城管人员没有打人。当地公安部门表示已介入调查。老农儿媳李女士告诉澎湃，老爷子过年后每天都去樊城区幸福小区附近卖菜，3月29日上午9时左右，老爷子在附近吃早饭，返回时发现三轮车上的秤被收走了，旁人告知是城管人员收走后，老爷子前去索要。“目击者说当时老人和三四名城管人员发生了肢体接触，老人倒地后，口吐白沫，后老人被人送到医院。”李女士告诉澎湃。4月2日上午，樊城区城管局工作人员告诉澎湃，城管没有打人，警方已介入，现在都有视频监控，具体情况要咨询警方，其他不便多说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/edd92a79/fe1ff6ef.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】你朋友圈私照可能被卖到淘宝了！用作征婚、整容宣传、诈骗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	想象一下：有一天，你的照片被人冒用在贴吧、相亲网站、医美宣传、微商广告等处，然后被一些买家应用到贴吧交友、网络征婚、医美宣传等场景中，以此进行社交诈骗；还有人用你的照片“网恋”，甚至盗用你日常生活的照片，“复制粘贴”出一个虚假的你，并以交友的名义骗取他人财物，你却浑然不知。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f41a815e/03740f5e.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【12】南京出租车退租超3000辆 降份子钱也留不住司机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	南京出租汽车协会秘书长凌强介绍，南京市共有约12000辆出租车，截至2018年3月份，退租总数已达到3000辆。这些停运的车辆，大部分都还在营运期内。网约车“红包大战”加速了传统出租车行业萎缩。不少离开的出租车司机转型成为网约车司机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dfee476a/5924fa13.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】调控精准
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/7061c249gy1fpzi67bs3pj20g20dln8i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/7061c249gy1fpzi698rw8j20g30downw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】韩国记者未能进入平壤演唱会现场 朝方罕见道歉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩联社报道，朝鲜劳动党中央委员会副委员长金英哲2日到韩国记者下榻的平壤高丽酒店，就前一天韩国艺术团演出时韩国记者团入场受限表示道歉。金英哲解释说，由于金正恩委员长出席了前一天的活动，可能是警卫部门和组织演出部门之间协调不善而出现这种情况，绝不是朝方有意禁止采访。朝鲜对韩国作出如此公开的道歉，或者说，为任何事道歉，都是极为罕见的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d0f8d8a0/eada2cb9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【金正恩喜爱的歌曲是《迟来的后悔》】2日，朝鲜《劳动新闻》在头版刊登了劳动党委员长金正恩与韩国艺术团一起合影留念的照片。公开金正恩和过去被斥为“资本主义二流子风”的韩国女子组合等一同合影的照片，是史无前例的。这一行为可以理解为，不会打破最近形成的韩朝关系和解模式。另一方面，金正恩在韩国艺术团演出时，向韩方要求演唱《迟来的后悔》。据悉，1985年问世的歌曲《迟来的后悔》是金正恩喜爱的歌曲。歌手崔辰姬2日在见到记者时透露：“筹备方并未告知理由，要求演唱《迟来的后悔》。”（演出结束后）和金正恩握手的时候，“他说‘谢谢你给我唱了这首歌’。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】检方三顾牢房 李明博拒不接受调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	涉嫌受贿被捕的韩国前总统李明博2日第3次拒绝狱中审讯，并对检方三顾牢房反覆问话颇有微辞。报道称，首尔中央地方检察厅2名资深检察官上午10时率审讯人员抵达首尔东部看守所，通过律师和狱警劝李明博走出牢房，到看守所内的审讯室接受当面调查，但李明博通过律师重申拒绝调查的立场，审讯组中午时无功而返。韩检方表示，刑事犯罪嫌疑人有权拒绝口供，但检方也有为查明案情而调查取证的义务，将在剩馀逮捕期限内继续做该做的事。另外，同样牵涉受贿的李明博夫人金润玉也在抵制调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b8b8073f/ae832e58.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】狱警为之惊讶！朴槿惠宣判前安静看漫画
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6日，朴槿惠将迎来“亲信干政门”案的一审宣判。据韩媒披露，虽然命运之日迫在眉睫，朴槿惠却不动声色。她不仅在狱中淡定地看起漫画书，还不时写写东西，让狱警都为之惊讶。据《首尔新闻》报道，现年66岁的朴槿惠被收监在首尔拘留所，她每天除了运动之外，剩余时间就待在10.08㎡的单人囚室里。报道说，朴槿惠最近把大部分时间用来读书，而这几天她最喜欢翻看的，是几本漫画书，包括许英万的《相》、李斗号的《客主》以及方雪姬的《风斗士》等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8519e61d/7a9f6a93.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】媒体：ISIS或用无人机空投炸弹袭击世界杯
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据情报部门在Telegram上截取到的讯息，显示ISIS可能出动飞机或其他专业装置，发动炸弹袭击。其中一幅图片，显示有一架无人机载着反坦克火箭，图片说明写道：“ISIS制造的无人机所使用的炸弹类型。”德国联邦警察指出，ISIS可能会借世界杯，报复俄罗斯军事介入叙利亚及对付ISIS武装分子。一些从伊拉克和叙利亚回国的俄罗斯武装分子，也可能会执行袭击任务。“毫无疑问，如果ISIS真的利用这种科技（无人机）在世界杯场地发动袭击，将会引发巨大大灾难。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b7b4af8a/bee815f8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】川普邀请普京赴白宫会晤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	克里姆林宫周一表示，美国总统川普在3月20日和俄罗斯总统普京通电话时提议，邀请普京前往白宫会面，但未就任何潜在的会面给出时间表。此举在华盛顿和莫斯科关系恶化之际将两位领导人的关系推向焦点。在这通电话前，普京赢得该国总统大选，俄罗斯被控在英国用神经毒剂毒杀一名前间谍，此举招致美国及其他国家的谴责。白宫发言人表示，总统本人已于3月20日和普京通话后的数小时后证实，双方讨论在不久的将来举行双边会议，潜在的几个地点包括白宫。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c822878a/0467af3a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】白宫举行第140届复活节滚彩蛋活动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“这是一个特别年，我们的国家做得很好。”总统川普周一（4月2日）在白宫滚彩蛋活动开始前表示。2018年是第140届复活节白宫滚彩蛋活动，共吸引全美各地近3万人参加，参加人数超过去年。活动开始前，总统川普首先发言，而梅拉尼娅和一只复活节装扮的兔子则站在他身边。在发言中，川普表示天气出乎意外的好，原本预报的下雨天气变成风和日丽。接着他感谢第一夫人以及筹备工作人员的努力，并代表川普家庭欢迎所有来宾。最后他还谈及美国的经济和军事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f4ea7831/3aee2914.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	滚彩蛋是美国小朋友最喜欢的复活节活动之一，通常每个小朋友拿一个大勺子，用勺子推木头做的彩蛋，看谁最快把蛋滚到终点谁就赢。同时，还有超级大的木头彩蛋也可以推滚。除第一夫人亲自给小朋友读书外，总统本人也跟孩子一同制作卡片。白宫复活节滚彩蛋活动有悠久的历史，可追溯到1878年。时任总统海斯举行了第一次活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d22215c5/05140589.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】奥克拉荷马肯塔基两州公立学校教师罢工要求加薪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国奥克拉荷马州和肯塔基州公立中小学教师星期一走上街头要求加资和提高教育经费。教师们分别在首府城市俄克拉何马城和法兰克福举行抗议集会。此前西维吉尼亚州的教师也举行过类似的为期9天的罢教，最后争取到加薪。奥克拉荷马州的教师薪资在美国50个州中排名倒数第三，当地教师工会要求为教师每人加薪1万美元，为教学辅助人员加薪五千美元，并增加提供2亿美元的教育经费。奥克拉荷马州的一些教师表示，即使加薪，他们也不得不业余兼差，如在餐馆打工或修剪草坪，以赚取足够的钱来支付家庭账单。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fd964248/b9246d8e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】以色列宣布遣送1.6万非洲移民至西方国家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以色列总理内塔尼亚胡2日表示，以色列已与联合国难民署达成协议，将把至少1万6250名非洲移民遣送到德国、加拿大、意大利等西方国家；其他移民将可继续留在以色列至少5年，由以色列政府为其办理合法居住证明。以色列内政部数据显示，该国目前约有4万2000名非洲移民，主要来自苏丹及厄立特里亚。据报导，该项举措用于替换以色列政府今年1月份提出的另一项遣返措施。当时以色列计划将男性非洲移民遣返乌干达及卢旺达，随即引发抗议，该项计划亦被以色列最高法院叫停。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/84fc43b8/a2ef98fd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】巴勒斯坦“土地日”17死，以色列防长：射杀刚好而已
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“射杀‘恐怖份子’只是刚好而已！”上个星期五在加萨走廊的“土地日示威惨案”，至今共有17名巴勒斯坦示威者，遭到以色列军队以实弹击毙。惨剧发生后，目前在加沙边界，仍有上千名抗争者扎营示威、与边境土垒上的以色列重兵遥遥相望；而包括联合国秘书长、欧盟外长、法国政府、甚至是教宗方济各，周末也纷纷出声谴责“滥杀无辜”，或要求以色列对开火事件提出解释。但以色列政府不仅不予理会，国防部长Avigdor Lieberman 1日更是公开表示：“开火行动是以色列的正当防卫，完全不需要理会国际的调查压力。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/831491c3/ce9cfe51.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
Lieberman指控，土地日的巴勒斯坦“示威者”，“90%都是哈马斯花钱聘来的走路工！”，国防部对前线军人的指示，就是保护家园、守护自己人的生命，而30日遭到射杀者“全都是著名的巴勒斯坦恐怖份子”，“这些开枪的士兵全值得我们颁发勋章，什么调查究责的，根本不需要！”“只要哈马斯愿意放弃反犹行动、承认以色列的主权，我们马上就可以解除封锁，还能帮忙把加沙走廊建设成新的新加坡！”Lieberman表示，要和要战都是巴勒斯坦的问题，但不管怎样，以色列都会全力守护自己，“其他如何，就要看（巴人）自己的决定。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/be943e3f/449b4a89.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】瓜地马拉前独裁者里奥斯·蒙特去世
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	瓜地马拉的前军事独裁者里奥斯·蒙特（Efrain Rios Montt）2日过世。里奥斯·蒙特1980年代铁腕统治瓜地马拉，被控在国家36年内战的最黑暗时期，犯下种族屠杀。里奥斯·蒙特被控在1982至1983年掌权期间，下令杀害1771名当地马雅原住民，这段期间被广泛视为瓜国悲剧内战最黑暗的时期。在他统治下，军方指控原住民支持左翼反抗军，对原住民实施焦土政策。瓜地马拉法院2013年判决里奥斯·蒙特种族灭绝和战争罪行有罪，判他80年有期徒刑。但不到一周后，最高法院的法官撤销了该判决。里奥斯·蒙特的亲属和支持者也激烈地为他辩护，称其特实际上并未犯下任何罪行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/046d331d/0a4181fc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】南非反种族隔离活动家、前第一夫人温妮·曼德拉逝世
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间4月2日，南非反种族隔离活动家、前第一夫人温妮·曼德拉（Winnie Madikizela-Mandela）在约翰内斯堡去世，终年81岁。温妮·曼德拉是南非前总统曼德拉（Nelson Mandela）的第二任妻子，两人于1958年结婚，后于1996年即曼德拉当选南非总统两年后离异。温妮·曼德拉早年作为一名专业的社会工作者，积极响应曼德拉领导的反种族隔离运动，并在曼德拉入狱的近28年（1962至1990年）中一直表达对丈夫的支持，扶养两人的孩子。在此期间，她曾多次被南非当局抓捕、流放及禁止公开演讲，也因此深受南非人民的爱戴，被冠以“国家之母”的称号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/01dac565/3b19e42f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不过，温妮后来的行为饱受争议。1990年代，她被控与多起绑架及谋杀案件有关，曾多次被判有罪；期间，她亦传出婚外情，并导致与曼德拉的婚姻关系破裂。2003年4月，66岁的温妮又被判43项欺诈罪和25项盗窃罪罪成，被判入狱5年，缓刑1年。她随后辞去了在南非议会及非国大妇女联合会主席等职务。不过温妮始终否认指控，在后来的上诉中，法院推翻了盗窃罪，但仍支持欺诈罪成立，最终判处缓刑3年6个月。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9bf6e006/58905238.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】日本天皇退位仪式方针获批，皇太子即位礼或选在明年10月
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本政府3日召开内阁会议，正式批准了天皇退位和皇太子即位相关仪式的基本方针。日本现任天皇的“退位之礼正殿仪式”将于2019年4月30日举行，而皇太子即位的“即位之礼正殿仪式”将在同年10月22日举行。日本首相安倍晋三3日在内阁会议上表示，“按照这一基本方针，为天皇陛下的退位和太子殿下的即位仪式能顺利举行，希望内阁能齐心协力，做好准备工作”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c64ac60f/b1e59cf9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】扎克伯格回应库克的批评
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果 CEO 库克(Tim Cook) 上周接受采访谈论了 Facebook 等公司的商业模式，称苹果的用户不是产品，不会利用用户数据牟利。Facebook CEO 扎克伯格(Mark Zuckerberg)回应了库克的批评，称他的公司不关心用户的说法“极其肤浅”，“根本不符合事实”。扎克伯格捍卫了 Facebook 的商业模式。“这里的现实是，如果你想打造一项服务来帮助连接世界上的每个人，那么会有很多人无力支付，” 他说。“拥有一个广告支持的模式是唯一理性的模式，可以支持构建这项服务，让人与人之间建立联系。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d3eaddd3/e93fcac9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】谷歌将人工智能从搜索部门拆出独立运作，谷歌大脑创始人掌舵
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	谷歌将其搜索和人工智能部门拆分成了两个独立单元，原部门执行官John Giannandre离开岗位。部门拆分后，本·戈梅斯（Ben Gomes）将会领导搜索部门，杰夫·迪恩（Jeff Dean）将会领导人工智能部门。谷歌的AI First发展战略仍在持续向前推进。人工智能成为独立运营部门，也说明人工智能在谷歌的重要性和实力已经足以独当一面。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b5e04620/674fe6a8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】日本地方新规，吸烟45分钟后才可搭电梯
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月27日，日本奈良县生驹市发布了新版的《被动吸烟防治对策》，规定从4月1日起，政府部门的员工不可在上班时间吸烟，而且吸烟后45分钟内不可以搭乘电梯，以免其他电梯乘客吸入飘散在空气中的“三手烟”。不过，此规定并没有强制性的惩罚，只是希望能启发大众对吸烟危害的重视。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c20256de/ba670778.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】皮克斯华裔女导演执导新短片，是个以包子为角色的故事
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在《超人总动员 2》上映之前，观众会在银幕上首先见到另外一则皮克斯的贴片短片——同样是与家庭相关的动画《包》（Bao）。这部八分钟的短片由华裔女导演 Domee Shi 执导。她也因此成为了皮克斯历史上第一位短片女导演。故事讲述一位独自生活的空巢母亲，偶然间制作的一个包子突然在现实中有了生命。她再次获得了当母亲的机会。但她需要面对的“残酷”现实是，这个小生命不会一直像包子那样娇小可爱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7bfbc73f/a5ec231a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】印尼要求Grab和Go-Jek注册为运输公司，而非科技公司
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	印度尼西亚政府周一表示，叫车公司Grab Inc.和PT Go-Jek Indonesia必须注册为运输公司，以确保安全并为驾驶员提供职业保护。此举移除了这两家公司被认定为科技公司的选项。此前有类似公司被认定为科技公司，这更加方便了这些公司将驾驶员作为合作伙伴，但却遭到传统出租车运营公司的抵制，这些公司的司机对这种做法的抵制情绪更是日益加剧。Go-Jek周一表示，将该公司属性从应用程序改为运输公司的想法需要进行深入研究，以确保该国数字经济的发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/03935cd9/8fcb5427.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】蔡英文接见推动《台湾旅行法》的美国众议员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2日，蔡英文接见了美国众议院外交委员会荣誉主席伊莱娜‧罗斯-雷提南（Ileana Ros-Lehtinen）率领的访问团，并盼望台美关系获得进一步发展。蔡英文向即将卸职的罗斯-雷提南颁发了“特种大绶卿云勋章”，感谢她为推动台美关系发展作出的贡献。罗斯-雷提南亦在 Twitter 上表示，台湾是美国重要的安全及经济伙伴，台湾支持自由的主张使得美台成为天然盟友。她还表示，美台双方需要在新的贸易协定、新的武器装备、与拉美国家的紧密联系、加强国际组织参与等方面继续加强合作，以抵御来自中国大陆的侵扰和胁迫。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ca1247b2/dc984732.jpg"/&gt; 
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/xiongmaoshuo?refer_flag=1005055010_"&gt;@藤井谦Roman&lt;/a&gt;：1989年内蒙古电影制片厂出品了&amp;lt;哈罗,比基尼&amp;gt;~在开放风气洋溢的当时,电影内容及呈现手法无疑都是对大众世俗眼光的一种挑战.将人体之美称现在银幕之上,对于中国的电影还是非常稀缺的.也只能在那个年月,让大众见识到了太多的惊世骇俗.无论从文化,到艺术再到思想,从那时开始,涌动起来的那种隐匿开放精神又在慢慢缩小,到现在已全然回不到那个五光十色的时代.我那么爱八十年代,精气神特别旺盛的时代.即便这部电影有着那个时代的粗糙,于美与精神的层面,却是和技术不画等号的.赞~
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/65b5d831gy1fpzenzum05j20w30ksdn6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/65b5d831gy1fpzeoive14j20wc0ksadx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/65b5d831gy1fpzep2zkzdj20w50ksn23.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/65b5d831gy1fpzepc5gz3j20wn0ks426.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】人民网：今日头条是无视法律法规的今日头条，是大肆坑害民众的今日头条，也是不拿监管当回事的今日头条！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/7c1f76efgy1fpyr6j51vaj20ku112n2t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/limboman?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@瘦驼&lt;/a&gt;:&lt;a href="http://t.cn/RjK3udN" target="_blank"&gt;U头号玩家&lt;/a&gt;&lt;img alt="[星星]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/76/hot_star171109_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[星星]"/&gt;&lt;img alt="[星星]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/76/hot_star171109_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[星星]"/&gt;&lt;img alt="[星星]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/76/hot_star171109_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[星星]"/&gt;&lt;img alt="[半星]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/f9/hot_halfstar_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[半星]"/&gt;，很好玩，仅此。还配不上给库布里克提鞋啊。因为，那里描述的未来，已经在中国的过去了。IOI就在黑龙江。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/49421855ly1fpzgxij9jgj21402a8h9v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】我们日复一日做的事情，决定了我们是怎样的人。因此所谓卓越，并非指行为，而是习惯。 （亚里士多德） 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/62914aabgy1fpriikmtayj20go0jg0xi.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/tanboniu?refer_flag=1005055010_"&gt;@谭伯牛&lt;/a&gt;：英国科学家最新研究发现，植物不但有感觉，甚至还有幻觉，譬如一些韭菜就认为自己是股民，是区块链参与者，是虚拟币受益者。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 03 Apr 2018 15:04:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130518</guid></item></channel></rss>