<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jun 2017 15:31:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170626】大家也不用担心，现在三四块金牌，到时候12块金牌也还是可能的</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122165</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得擅自修改免责申明，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】茂县山体滑坡已致25人死亡 仍有93人失踪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据媒体报道，救难人员周日从土石中挖掘出更多遇难者遗体，使确认的丧生人数增至25人，救援人员仍在搜寻93名失联村民，但找到生还者的希望渐趋渺茫。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy816FMr/TbOA9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【位置发生位移或致二次滑坡 救援人员撤离】据四川省安监局，26日11时10分左右，茂县山体高位垮塌救援现场，安监救援队伍的边坡雷达设备监测出垮塌位置发生位移和变形，极有可能发生二次滑坡，所有救援人员和媒体记者按照要求紧急撤离现场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy816zKo/nFs7I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【2】中国乒乓球队或遭国际乒总禁赛
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	国际乒乓球总会昨天发出声明警告，该总会可能就三名中国顶尖球员弃赛一事，对中国国家乒乓球队进行制裁，判他们禁赛。国际乒总虽然收到了中国乒乓球队发出的公开致歉信，但总会表示，由于这起事件损坏了全球乒乓球运动的形象与诚信，因此将采取非常严肃的态度处理。国际乒总在声明中说：“我们目前已列出所有可能施予的处分，包括禁赛，国际乒总将在作出任何决定前，继续进行调查工作。”国际乒总表示，中国乒乓球协会提交了初步声明，但总会已要求一份详细的报告。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy816LF7/U4I3f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民日报：为长远发展 刘国梁调任不意外】旁人看到荣耀，国乒看到忧患。通过此次管理模式调整，实施国家队“扁平化”管理，强化竞争意识，迎接新的挑战。对中国乒乓球队来说，保持长盛不衰就像一次接力赛，接力棒的每一次交接都传递出信心和斗志，都值得送上敬意和期待。企业管理中有这样一条法则，如欲获得成功，就必须接受变化，而且积极创造变化。只有通过持续而激进的变化，才能始终领先竞争对手。改变管理模式，是为了将国乒善于做思想工作、善于团结协作的传统继续发扬，将队伍一代代打拼累积的核心理念牢牢把握。以此次管理模式改变为开端，国乒又踏上“从零开始”的征程，关山在前，希望在前。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy816SHx/4fg9f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a href="http://weibo.com/wflanker?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@来去之间&lt;/a&gt;：“只有通过持续而激进的变化，才能始终领先竞争对手”——没听说哪个企业靠这个成功的。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5111106774?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E4%B8%80%E7%94%9F%E4%B8%8D%E7%BE%81%E8%A6%81%E4%B8%8A%E5%A4%A9"&gt;@一生不羁要上天&lt;/a&gt;：从零开始……哈哈哈！！人一在顶峰的队伍，你告诉人你要从零开始……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】北京延庆二中学生被逼捡拾粪便 警方教委介入调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	24日23点左右，网上传出一段学生受辱视频，一名学生在厕所被人逼着捡拾粪便。延庆警方经调查，网传延庆二中学生受辱视频内容属实，发生于22日上午课间，此前被害人还曾遭到索要钱财累计100余元和伤害身体等欺凌。警方通报：7名涉案学生构成寻衅滋事违法行为，其中5人被罚款，2人因不满14周岁不予处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy85YsbE/9rbGV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【4】女子听信育婴公号 不让高烧39.5℃女儿吃药就医
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	名为“恒星育婴室”的微信公众号，提倡孩子生什么病都可以“自愈”，越是严重疾病，越要自愈，而不是去医院受医生和药物的“毒害”，许多母亲听信。宁波的李女士，女儿才一周岁，高烧到39.5℃。家人要送医院，被李女士拦下。理由是发烧可以自愈。烧到第5天，孩子已经烧得有点迷糊了。家人背着李女士偷偷给孩子吃了药。不久，体温降到了38℃左右，之后也没再反弹。李女士大怒：“发烧是多难得的锻炼机会啊。这次病毒感染，你用药把病毒压下去了，以后病毒感染，是不是也要用药？孩子不成了药罐子了？退烧药对心血管的影响，对肝肾的损害多大啊。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy85fQhN/wK3Ns.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】曹德旺回应福耀在美国遭抵制：还有5亿美元现金，将再投一家厂
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	6月初纽约时报的一篇有关福耀玻璃工厂在美遭遇工人抵制的报道将福耀在俄亥俄州莫瑞恩市的工厂推上了舆论风口，据央视新闻客户端6月25日消息，央视记者问曹德旺“这些不利声音有没有影响您未来在美国的发展计划？”曹德旺回应称，“一点都没有，你知道我这次来干什么吗？我这次来又在布置选址，再次对美投资。我还有5亿多美元的现金，马上要在美国投资建厂，因为（美国）汽车厂告诉我不够，你还要再来再投资，我说行，只要你肯把订单拿给我我就跟你做。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8qgEfO/tc1Dx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【6】人民网：个别老人规则意识欠缺 需用历史眼光包容
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在社会观念和法治的急剧发展变化中，他们由于对现代规则意识及法律的不适，与当下的社会生活发生了一些碰撞。老年人年轻时，正是几十年政治运动风起云涌的年代，正常秩序一度受到破坏，因而个别老人的规则意识有所欠缺，需我们用历史的眼光去包容和理解，并作出积极的引导。年轻一代可与老年人进行更多地沟通与对话，给予老年人更多的关怀与理解。特别是在涉及老年人的舆情事件中，媒体工作者应提高新闻职业素养，最大限度贴近真相。网民则应增强对网络信息的鉴别能力，切勿乱发声，尊重事实。最后，建议相关部门重视线上疏导和社会综合治理，努力增加精神物质公共产品的供给，满足不同社会群体利益诉求，同时线下加大对于老人的帮扶，包括普法、防骗、强化规则意识等。正如《人民日报》评论指出，“因为今天的年轻人，就是明天的老人。今天反思的花，必然在明天的行动中结果。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8kvxPi/geSRc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【7】环球时报：美国议员要本报道歉，理由好可笑
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	加州大学圣迭戈分校邀请达赖喇嘛在本月17日该校的毕业典礼上做演讲，遭到该校中国留学生的大量反对。敝报英文版20日刊发的一篇评论文章以“美国大学没有教授学生正确的西藏历史”为标题，批评了该校，指出这种做法必将影响该校及其校长与中国方面的交流。美国民主党资深参议员范斯坦上周末抨击环球时报，指责敝报文章“无理取闹”，威胁了加州大学圣迭戈分校和该校校长，要求环球时报道歉，撤回该文章。我们倒是奉劝范斯坦参议员进行反思，她为何固执地认为只有她对一个人的认识才是对的，以及她为何对来自中国媒体的批评如此敏感。实话说，这些都不是思想观念开放的表现，如果说得再不好听点，那些观念让人想到一把生锈的锁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8kvmdy/o8UNx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【8】梁振英：回归20年证明一国两制对香港最好
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	香港回归20年成就展在国家博物馆开幕。香港行政长官梁振英致辞时说，回归20年充分证明一国两制和《基本法》是对香港最好的安排。梁振英致辞时说，回归后香港内部保持繁荣稳定，民生持续改善，对外则不断与兄弟省市及外国联系，发挥香港独特作用，包括参与十三五规划、大湾区与一带一路建设，联系国内外资金、人才和技术。他说香港作为国家的特别行政区，不同时期按照国家不同所需，发挥不同作用，说明一国两制强大和生命力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8kvs1z/9xtWJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】2016年人均快递费支出287.4元 顺丰EMS中通满意度前三
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年，我国快递业务量达到312.8亿件，同比增长51.4%。全国快递满意度74.7分，顺丰速运、邮政EMS、中通快递快递的满意度排名前三。去年共受理申诉130.7万件，处理满意度达97.6%，通过申诉渠道为消费者挽回经济损失4900.6万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy848sbw/15lJQH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】报纸上用的这张照片，其实原图是这样的……
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/7e948b4dly1fgylemm7dtj20p00xcgox.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/7e948b4dly1fgylel8i9aj20k00u2ac0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这老哥真是……很适合开车啊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/005OgovIly1fgyfardubtj30op0xcdmz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】挡下总统车队让救护车先走 印度一交警获全民盛赞
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	总统普拉纳布·慕克吉23日在班加罗尔为班加罗尔地铁绿线举行落成典礼，交警副督察尼查林加巴（ML Nijalingappa）和属下在街上执勤，以确保总统车队顺利通行。 就在总统车队距离其执勤的圣三一圆环几分钟之遥时，他们看见1辆救护车卡在车阵中，尼查林加巴决定挡下总统车队，让救护车先行。 整段过程都被《班加罗尔镜报》的摄影机拍下，影片上传至社群媒体后，迅速在网路疯传。当地警局也给予决定让路给救护车的两人奖励。尼查林加巴：“我做出这番决定，是因为救护车能在不影响总统车队的情况下轻易通过。那宝贵的1分钟或许能够拯救患者性命，所以我冒一次险，因为这项举动获得奖励，我非常感激。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8noCfh/dEzrH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【12】埃尔多安：四国对卡塔尔的13条要求是不合法的
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	统埃尔多安周日对要求该国关闭位于卡塔尔的军事基地的呼吁未予理会，并称阿拉伯四国提出的涉及范围更广的要求清单，是对卡塔尔主权的非法干预。埃尔多安在措辞强烈的声明中表达了对卡塔尔的支持，称要求土耳其撤出武装力量是无礼的，卡塔尔政府采取了正确的行动。土耳其是卡塔尔实力最坚强的区域盟邦，自从卡塔尔被邻国切断海空联系之后，土耳其已派出100架货机补给驰援，并且紧急立法将派出更多部队至多哈的土耳其基地。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8noO27/h6EQs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【埃尔多安主持开斋节祷告时突然晕倒，事后称因血糖失衡】土耳其总统埃尔多安当天在清真寺主持祷告时突然晕倒。医生来到现场救助。祷告结束后埃尔多安称只是血糖失衡。当天清晨，埃尔多安在伊斯坦布尔市阿塔谢希儿区米麻尔茜南清真寺主持开斋节前的祈祷活动。警卫们发现埃尔多安身体不适后立刻跑上前，之后医生来到现场。祷告结束后，埃尔多安接受采访时表示，“我今天血糖有些失衡，很庆幸我马上恢复了正常，现在我的状态很好。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8wNh4C/hbREA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】英国脱欧事务大臣戴维斯“确信”能达成较好的退欧协议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国脱欧事务大臣戴维斯周日称，他“确信”能够与欧盟协商达成一项较好的退欧协定。该协议可能需要大约一两年的过渡安排。当被问及他是否肯定能达成退欧协议时，戴维斯在英国广播公司(BBC)的Andrew Marr秀中表示：“我非常肯定，我不是100%确定，这是一场谈判，你能确信将会达成协议的，(但)我想要的协议是自由贸易安排，关税安排等。”戴维斯还称，英国希望达成一项过渡协议，以确保英国退欧当天企业不会立即陷入迥异的贸易环境中。“我们认为会达成过渡协议，时间不会太长...我认为很可能是一到两年的过渡安排，”他说道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8nopeX/7cBu7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】科尔宾：我会在圣诞节前入主唐宁街10号
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	世界最大露天音乐节——格拉斯顿伯里当代表演艺术节（Glastonbury Festival）日前举办，在这场以年轻人为主的盛事，科尔宾也受邀现身。 工党在大选受到年轻人力挺，科尔宾在场发表演说时，受到英雄式热烈欢迎。年轻人大喊“科尔宾，科尔宾 ”，还有人挥舞写着科尔宾名字的标语，并把他的肖像穿在身上。音乐节创办人伊维斯（Michael Eavis）盛赞柯宾的演说大获成功，他事后也转述说，“我问柯宾，你什么时候要当首相？他说，在6个月内。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8nof3D/h5Inb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】德国打击社交媒体上的“非法言论”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	因为社交媒体上的仇恨言论，德国警方突击搜查了 36 户家庭。执行搜查的德国联邦刑事警察局称，绝大部分搜查对象涉及与政治动机相关的右翼煽动言论，此外还有两名发表左翼极端主义内容的人和一名被指控根据一个人的性取向威胁或骚扰的人。德国最近起草了一份受争议的草案，要求社交媒体在 24 小时内删除大部分仇恨言论，否则将面临巨额罚款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8noIlS/MLxR6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】商品之王加特曼：连沙特人都知道石油未来将一钱不值
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	国际原油价格在刚刚过去的一周收出“五连阴”并正式宣告进入了熊市区间，而面对此状况，有“商品之王”之称的市场大佬加特曼（Dennis Gartman）进一步警告称，对原油多头来说，噩梦还只是刚刚开始。加特曼指出，今年开年以来，油价已经跌去了近20%，并有可能创下自1990年代末期以来最大的半年度跌幅。加特曼坦言，就连“石油王国”沙特王子都已经了解，最多再过20到40年，原油就会如同现在的煤炭一样变成一种一钱不值而又没有什么影响力的商品，其地位自然会被其他物资说取代。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8noulO/BgeHS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】墨尔本电子眼遭勒索病毒攻击：违规车主全部免罚
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	6月6日到22日间，澳大利亚维多利亚省有55台测速相机遭勒索病毒感染，大多位于墨尔本内城区。本月6日，一名维修工人使用USB时，无意间把勒索软体上传到测速相机的网路。澳洲警方一直到上周，注意到相机重新开机的次数比平常更频繁，才发现“WannaCry”病毒。 虽然警方认为这段期间开出的罚单正确无误，但还是将590张超速和闯红灯罚单全部取消。已经收到罚单的司机将收到取消罚单的信件。 维省代理副警长康特表示：“我取消这些罚单，因为我认为让民众完全信任体制相当重要。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8no7Z6/ZTOaH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】SpaceX 在 50 小时内成功发射和回收第二枚 Falcon 9 火箭
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 SpaceX 于美国时间周五在肯尼迪太空中心使用回收后的火箭成功发射了保加利亚的卫星 BulgariaSat-1，在这次发射 49 小时 15 分钟之后，SpaceX 在加州的范登堡空军基地使用 Falcon 9 发射了 10 颗 Iridium-NeXT 地球低轨道卫星，火箭第一级成功着陆在一艘无人驳船上。在美国历史上，这是第二次在如此短的间隔内连续执行两次发射，上一次是在1989年9月：两次发射间隔 44 小时，但使用的火箭型号不同，第一次是使用一枚Titan III(34)D/Transtage火箭，发射地点是卡纳维拉尔角，第二次是使用一枚Titan II(23)G火箭，发射地点是范登堡空军基地。在世界历史上，俄罗斯的联盟号和中国的长征火箭也曾两次执行间隔非常短的发射，其中联盟号的两次发射仅仅间隔2小时。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8noTPB/DFZ6W.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】越南一名异议人士被吊销国籍
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	越南近代史上首位被吊销国籍的异议人士范明皇周日（2017年6月25日）被驱逐至法国。现年62岁的范明皇，此前因在网络上发表危害越南国家安全的文章于2011年被判三年监禁。越南官方指责范明皇发表了33篇抹黑越南国家形象的文章。今年5月份，范明皇收到一封由越南国家主席在5月17日签发的信函，通知其越南国籍从6月11日起注销。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8xreTd/a7Qgv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【20】李显扬携妻赴香港“看朋友”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	新加坡总理李显龙与弟弟李显扬及妹妹李玮玲，就父亲、新加坡已故建国总理李光耀故居处置一事，所引发的争执愈演愈烈。据报道，25日，曾声称被迫害要离开新加坡的李显扬携带妻子飞抵香港，他称此行是探望朋友，但并未透露何时返回新加坡。据悉，对于李显扬与妻子的到港，两人将不会得到警方特别保护，原因是他们二人都并非政要。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8vyhRy/cOa6U.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】女鞋抄袭风波：伊万卡须亲自出庭
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	去年，意大利奢侈品品牌Aquazzura将伊万卡·特朗普和她的品牌服饰公司以及关联企业、意大利皮鞋制造商Marc Fisher告上了法庭。Aquazzura指责说，该公司一款名为"野性"的女士凉鞋设计被伊万卡的品牌公司抄袭，连细节之处都一模一样。伊万卡·特朗普辩解说，她从未参与过这款凉鞋的设计、制造或者销售，因此无法提供相关细节，她的职权范围仅限于对每季新款的最终定夺。纽约曼哈顿地区法院法官认为，伊万卡·特朗普所说的这些足以要求其出庭答辩。法庭在陈述理由时表示，从伊万卡·特朗普迄今的表述来看，未经她的同意，这些有问题的鞋是不可能出售的。法庭上周五还驳回了伊万卡的律师以当事人担任白宫顾问工作繁忙为由，要求不出庭的申请。地方法官佛瑞斯特（Katherine Forrest）表示，伊万卡·特朗普必须在一次不到两小时的法庭取证中出庭回答问题，履行其应尽的义务。这位法官表示，取证可以在华盛顿举行，时间是在10月底之前各方同意的某个时间。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8uPVuY/13lJru.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】历史：第一次柏林危机：西方国家空援西柏林
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1948年2月至6月，美、英、法、比、荷、卢六国召开伦敦外长会议并提出“伦敦建议”，内容为法占区与英美双占区协调经济政策，共同管制对外贸易，并共同制宪，成立联邦德国，将联邦德国纳入欧洲复兴计划。6月18日，美英法三国宣布由6月21日起西占区实行单方的新货币改革，即发行有B记号之马克。 苏联得知计划后，于6月19日提出抗议，占领军长官索洛科夫斯基发长“告德国民众书”，书中称英美法三国欲分解德国。6月22日，苏占区也实行货币改革，发行新的D记号马克，并于6月24日，全面切断西占区与柏林的水陆交通及货运，只保留从西德往柏林三条走廊通道，史称第一次柏林危机，形成第一次美苏冷战高潮。6月29日，美国实行空运，派出大批飞机向柏林250万居民大规模空运粮食及各种日用品，在一年间飞行次数277,728次，空运货物211万吨，同时对苏占区所缺的钢、焦煤及电力等实行反封锁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy800BwX/gwllE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】大家也不用担心，现在三四块金牌，到时候12块金牌也还是可能的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/xiaokang?refer_flag=1005055010_"&gt;@康米修&lt;/a&gt;：翻了一篇三月份的稿子，苟仲文谈冬季项目的改革，说北京冬奥会中国有望拿12块金牌——为实现2022年冬奥会“全面参与”的目标，他表示，“跨界、跨项目、跨年龄，现在已经开始全面恶补短板。”除此前提及的曲棍球运动员转训冰球，还有射击运动员可以从事冬季两项等，从夏季项目上找办法，加快冬季项目普及提高，“大家也不用担心，现在三四块金牌，到时候12块金牌也还是可能的。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8c9KIN/sGWPd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%96%B0%E6%B5%AA%E5%86%B0%E9%9B%AA?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@新浪冰雪&lt;/a&gt;：补充一下：冬季项目跨界跨项选拔已经于今年三月开展，包括越野滑雪、冰球、速度滑冰、高山滑雪、雪车雪橇、自由式滑雪和单板滑雪等。参与选拔的运动员大多来自田径、自行车、赛艇、武术、摔跤、散打等夏季项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/3478705527?refer_flag=1005055010_"&gt;@海海海海海星酱&lt;/a&gt;：各位，事情还远远没有结束，我们现在拼尽全力在做的，就是为了让图上这一切绝对、绝对、绝对不可以发生。所以，这次真的拜托大家了！！！&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/cf58d577gy1fgxr77eo4xj20k01k3te7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】幸福是每一个微小的生活愿望达成。当你想吃的时候有得吃，想被爱的时候有人来爱你。   ——《飞屋环游记》（&lt;strong&gt;&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy7XIFIo/8WxUS.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lchun?refer_flag=1005055010_"&gt;@刘春&lt;/a&gt;：又到了高考填志愿的时候了，有三点建议：一、还是那句老话，不要填新闻专业。这个行业不行了，等哪天返春了，你不学也一样能干，老汉我就是例子；二、能学理工就不学文科，文史哲找工作难、发财难、升官难，老汉我就是例子；三、尽量规避人工智能可以代替的专业，比如翻译、新闻等，老汉我就是例子。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	 不知妻美刘强东，普通家庭马化腾，悔创阿里杰克马，一无所有王健林，全棉全麻好衣裳→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://shop100036231.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://shop100036231.taobao.com/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 15:31:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122165</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170625】这件事关注度如此之高并不仅仅是因为国球</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122131</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	 【1】四川茂县山体垮塌最新消息汇总:已致15人遇难 118名失联人员名单公布
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	①截至24日晚10点,搜救人员共发现15具遇难者遗体②118名失联人员名单公布,最大的83岁,最小的3岁③事发前在景区的142名游客已离开④受灾现场2.4公里便道初步打通⑤现场正展开全覆盖搜索。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYou0b5/p3Eb1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYotUeG/94rLl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【茂县叠溪山体高位垮塌118位失联人员名单公布】今晨，记者从阿坝州人民政府获悉，此次茂县叠溪镇新磨村山体高位垮塌中失联的118名人员名单已确认。年龄最大的83岁，最小的才3岁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxXVhtX5/XXWF2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【收费员向茂县救援军车收费：天黑看不清军牌】24日四川茂县发生山体垮塌掩埋百余人。军队救援车辆前往茂县救灾，途经阿坝黄龙机场一收费站，收费员称是私人收费站，去救援的军车也要收费：“老天爷过去都得收费！我管你们是干嘛的！”对此，九黄机场今天回应称，当事车辆经过收费亭时间为24日晚20：15分，事发时天色偏较晚，当事工作人员未细致观察，并未分辨是否军用车辆。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxXVgm1H/GwUwE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有光在，就有希望 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxXVfbNk/7W8oo.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国乒协：对男乒弃赛深感震惊痛心
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中国乒乓球协会24日发布声明，中国乒乓球队运动员马龙、许昕、樊振东及主管教练秦志戬、马琳，在未经中国乒协批准的情况下擅自放弃参赛，造成严重的社会影响。对此，中国乒乓球协会深感震惊和痛心。表示将对此事件暴露的问题进行深刻反思，加强队伍爱国主义、集体主义教育，强化思想作风建设，打造一支纪律严明、作风过硬、顽强拼搏、为国争光的队伍。我们坚信，中国乒乓球队具有深厚传统和坚强实力，必将不断取得新的优异成绩，不辜负党和人民的期望。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxXYQLz4/gt69O.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【乒协深夜再发致歉信：退赛运动员教练员意气用事】中国乒乓球协会官网24日登出一则致歉信：教练员秦志戬、马琳，运动员马龙、许昕、樊振东在不完全了解国家乒乓球队管理模式调整具体内容情况下，意气用事，擅自退赛，造成恶劣的社会影响。球队表示，诚恳接受社会各界的批评，并真诚地向广大球迷和观众道歉。致歉信称，“祖国利益高于一切。中国乒乓球队将以实际行动和优异的成绩回报祖国和所有关心和爱护球队发展、支持中国体育事业的广大群众。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxXVj7VT/EVct1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%8E%8B%E6%98%9FWX?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@王星WX&lt;/a&gt;: 翻译一下：领导让用协会和球队的名义分别发致歉，写得不好各位凑活着看&lt;img alt="[摊手]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" title="[摊手]"/&gt;你问声明里的乒乓球队代表哪些球员、教练？呵呵，你这问题真逗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYlDZPT/9MUDd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马龙、樊振东、许昕等凌晨微博转发官方致歉信】今日凌晨，@马琳 @秦志戬教练 @captain龙 @樊振东乒乓 @許1昕 微博齐发内容相同的致歉信：在不完全了解国家乒乓球队管理模式调整具体内容的情况下，意气用事，擅自退赛，造成了恶劣的社会影响，真诚向广大球迷和观众道歉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxXViLnt/O2eWX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wangluan?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E7%8E%8B%E6%98%9FWX"&gt;@王星WX&lt;/a&gt;：局长大人，让办公厅把所有微博账号密码都要去吧，可以快复制粘贴
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%9D%8E%E9%93%81%E5%86%9B?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@李铁军&lt;/a&gt;：9494，运动员的微博号，落款是乒乓球队，一看就是微博帐号被盗了
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wangluan?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E7%8E%8B%E6%98%9FWX"&gt;@王星WX&lt;/a&gt;：让五个人都发一样的声明，领导不是不知道这样舆论效果不好，领导就是想说无所谓，领导就是想展示力量
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	成都省体育馆地铁站应援墙。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxXVirIg/medium.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wangfuzhong9?refer_flag=1005055010_"&gt;@王福重&lt;/a&gt; ：为了拿一个毫无意义的小球冠军，我们得养活一个乒协主席，19个副主席、还有几百个教练，成千上万个运动员，还不算场地比赛等等的费用。乒乓球队就解散了吧，其他队也一样。这样我们会更幸福。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/fei01?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@死灵fei&lt;/a&gt; ：雅虎日本目前赞同数最高的几条网民评论：以自己的职业生涯来守护刘指导，中国队太团结了，希望马龙他们没事；这是赌上职业生命的抗议；到底发生了什么事？说“这是我们机会”的家伙眼光实在短浅；没有中国最强选手参加的大赛还有什么意义？我们的目标是打倒王者啊，请务必让他们回来。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxXVg2dP/medium.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】王毅就难民问题阐明中方立场：难民不是移民
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	当地时间23日，外交部长王毅与黎巴嫩外交部长巴西勒在贝鲁特共见记者时，应询就中东难民问题阐述中方立场。王毅说，当前中东难民问题突出，包括黎巴嫩在内的中东国家为接收来自叙利亚等国的难民付出了巨大努力。难民不是移民。在世界各地流离失所的难民还是要回到自己的祖国，重建自己的家园。这既是每个难民内心的愿望，符合国际人道主义努力的方向，同时也是联合国安理会有关政治解决叙利亚问题决议的组成部分。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcT1ei/medium.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【4】人大审国歌法草案 常委：奏国歌时不得把手放胸前
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	全国人大常委会委员陈国令昨日在全国人大常委会分组审议草案时表示，现在有些年轻人在奏唱国歌时，特别是有的运动员，把右手放在左胸前，这个动作实际上是美国1942年的法律规定，要求美国人对国旗宣誓时做这类姿势，以示对国旗的敬重。我们一些年轻人盲目尊崇，我国公民不能采取这种姿态，要尊崇中国的法律、中国的礼仪。所以，建议加一句，即“不得采取其他姿势”，包括国外的、宗教的或自创的姿势，都不可以。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcRJcI/10LPzD.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%BA%94%E5%B2%B3%E6%95%A3%E4%BA%BA?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@五岳散人&lt;/a&gt;:嗯，根据传统，正确姿势该跪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】发改委提出要“决战第三季度” 铁路审批预计将加速
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	16日，国家发改委召开了铁路建设项目前期工作协商会议，提出要“决战第三季度”，并要求按照9月底前批复可研的要求倒排时间表，建立健全月度通报机制、定期沟通协调机制和项目动态调整机制，这意味着铁路项目批复会在三季度扎堆。据一位地方铁路系统相关人士消息，目前已经调整了铁路建设的流程，以减少缩短铁路前期工作所需要的时间，由发改委进行的前置审批内容大幅缩减，此前需要的10项审批内容被缩减至3项。发改委公布的数据显示，今年1-5月铁路固定资产投资的同比增速为2.5%，为近四年来同期最低。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcSP7U/medium.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【6】调查：农村出生性别失衡严重
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	根据浙江大学团队发表的《中国农村家庭发展报告》，农村地区的出生性别比失衡严重。调查样本为11654个农村家庭共计43952人。报告称，0-4岁少儿男女性别比例已达122：100，而第二、第三胎失衡现象更为严重，男女性比例分别达到了126.4：100和146.3：100。尤其当第一胎是女性时，第二胎的男女性比例达到了194.3：100。人民大学教授宋健认为出生性别比可能并不反映真实情况，因为存在婴幼儿漏报的情况，并且女婴漏报多于男婴。而根据官方数据，中国总体的出生性别正在下降。《国家人口发展规划（2016—2030 年）》预测，到 2020 年中国出生人口性别比要小于112，2030年要小于 107。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcN4ua/c0oHv.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【7】广州楼市双合同泛滥避限价 房价与官方数据相去甚远
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据中国经营报，继2013年调控后，双合同现象再次横行广州楼市，成为了市场默认的“潜规则”。走访了解到，包括金地集团、中航地产在内的多家房企旗下楼盘以“购房合同+装修合同”的形式规避限价政策进行售房。由于双合同大行其道，广州一手住宅房价的官方数据已背离真实水平，网签价格与实际价格相差甚远。在限价的调控下，双合同已然是开发商规避政策的销售门道。而由此大幅提高的首付成本，则让大多数购房者难负其重。“政府为抑制房价上涨，限价政策只是起到了表面的作用，但实际上并没有。”资深房地产专家韩世同称。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcMGPs/11T5Ji.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【8】日媒：中国幼儿园数量不足  “入园难”冲击“二孩”梦
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据《日本经济新闻》网站日前报道，由于师资力量不足等，公立幼儿园的增设跟不上需求，面临“入园难”的儿童越来越多。另一方面，私立幼儿园的学费则高达公立幼儿园的5倍，一些夫妇开始为是否生育二孩而踌躇。报道称，虽然出生人数增加，但关键的幼儿园数量却严重不足。目前，需要上幼儿园的儿童约为4264万人，而中国的公立幼儿园的数量只有约8.6万所。为此，公立幼儿园的入园竞争变得异常激烈。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcO2GC/dWXyR.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	报道称，中国的公立幼儿园数量难以增加的最主要原因是师资力量的不足。中国教育部的数据显示，2015年中国的幼师数量为230万人，比2014年增长10.7％，但增速却趋于放缓。“社会责任重大，待遇却很差”，一位30多岁的幼儿园女老师不满地表示。幼师们白天要忙着教学和照顾小朋友们，傍晚以后还要准备活动及进修。她还表示，“一百个父母有一百种要求”。即便如此，每月工资却只有屈屈3500元左右，低于大连市的平均水平（约5000元）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcQgEi/XM9kL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】保姆市场乱象：准入门槛低、“黑历史”难以追溯已成行业隐忧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6·22蓝色钱江放火案，造成母亲与三个孩子全部遇难，目前涉嫌放火罪的保姆莫某晶已被刑拘。该事件经报道后，对保姆市场冲击不小。记者走访多家杭州家政公司发现，保姆的门槛不高，学历普遍以小学和初中毕业为主。只要有身份证，能正常交流，会做基本家务。就连健康证，都不是必需的。目前，钟点保姆的工资在4000元/月左右，住家保姆在6000元/月左右，主要工作就是做饭和打扫。而面对保姆的“黑历史”，多家家政公司都认为，自己只是初步筛查。最为重要的，还得靠东家自己擦亮眼睛。一位有经验的“东家”杨女士告诉记者，如果想知道保姆的背景底细，可以在全国法院被执行人信息网上查询。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcKU7S/NXXDh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】收费站认定藤椒不属“鲜活农产品” 致万斤变质
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	6月22日，从重庆开往洪雅的8辆满载藤椒的货车，卡在了洪雅南收费站。收费站和椒农，因为藤椒是否适用“绿色通道”车辆通行费减免政策，僵持11个小时。最终，3000多元的过路费没谈拢，但1万多斤藤椒变质损坏，损失6万多元。22日晚9点28分，四川省交通运输厅高速公路管理局在其官方微博“四川高速”置顶公告，发布调查声明：藤椒不在享受绿色通道政策的《鲜活农产品品种目录》内，不适用“绿色通道”车辆通行费减免政策。“四川已经成为全国藤椒种植面积最大、品质最好的省份。”6月23日，四川农业大学林学院教授叶萌建议，当地行业主管部门可向上争取，把藤椒纳入《鲜活农产品品种目录》，造福广大四川农民。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYfVzUT/uTAAd.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【11】安徽女子在轿车数米外摔倒 司机被定“无接触型担责”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6月20日在安徽宣城发生一起“非典型”的交通事故，两位骑电动车女子在一辆轿车数米外摔到，而交警在查看行车记录仪视频后，依然认定双方承担同等责任，这让车主肖先生非常不满。 对此交警的解释是，肖先生的行车没有“确保安全”，因此根据道路交通法规做出如此评断。“如果是两方换个方向，也是一样”，交警试图用这个说法来论证自己的公正。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYyHxJO/uSmrc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】7月5日起B站投稿需实名认证
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近日，B站发公告表示，应国家相关政策要求，自7月5日起，UP主上传视频内容（包括新增，编辑，换源等）需通过实名认证。国内UP主可绑定国内手机号验证，国外需要上传有效身份证件（如护照、通行证、居住证等）。此前B站代理的游戏就已经开启实名认证要求。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcMiAf/BUM2o.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【13】中国式智慧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcLuV2/medium.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】&lt;a href="http://weibo.com/u/6272381350?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@怎麼又是沒有人&lt;/a&gt; ：哎哎哎，賣愛國者了喂，一人1200港幣啊，快來買啊，手慢就沒有了！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcLV45/ke1kA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2275874310?refer_flag=1005055010_"&gt;@火楼楼_&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	笑出猪叫
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/87a71606ly1fgx84qnz7pj20ku112go3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/87a71606ly1fgx84qee9zj20k00zkgou.jpg"/&gt; 
&lt;p&gt;
	【16】杜特尔特：如必要将炸平马拉维市
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	律宾南部穆斯林城市马拉维市的恐怖分子动乱持续了将近一个月都未能平定，作风强硬的菲律宾总统杜特尔特警告说，如有必要，他将下令进行地毯式轰炸，“摧毁所有的物体”。 据当地媒体报道，杜特尔特日前探视加牙渊黎奥洛市军营时告诉记者：“我不会置士兵们于险地，如果需要炸平那个地方，我会去做，我会负全责。”他补充说：“这会是地毯式轰炸，炸平所有物体。”杜特尔特承诺政府将拨出200亿比索来重新修复马拉维市，而整个工程预计将耗时10年。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYkgj2a/iDxkF.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】罗德曼：曾协调朝鲜释放美国大学生
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	前NBA球星罗德曼24日在接受ABC专访时表示，美国大学生Otto Warmbier之所以能够获得朝鲜同意释放，他曾扮演了居中协调的关键角色。“看到这孩子终于获得释放，我真的好高兴。” 罗德曼在镜头前表示：“不过，他被放出来的那天，我们是后来才知道他已经生病了，之前并没有人知道这项消息。”谈到金正恩时，罗德曼形容：“他是个友善的人。”他也表示，在朝鲜访问期间跟金正恩一起唱卡拉OK，“我们玩得很开心，还一起骑马等等”。罗德曼还直接呼吁总统川普，“来找我谈谈吧，我们可以一起设法解决问题”。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYkfv8y/Twhwj.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【18】朝鲜提醒美国牢记朝鲜战争失败教训
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	朝中社24日发表评论，提醒美国吸取当年朝鲜战争失败的教训，并称如今美国企图发动第二次朝鲜战争、侵占整个朝鲜半岛的野心依然如故。评论说，67年前，美国为实现其称霸世界的野心、摆脱国内危机，精心策划了侵朝战争。美国唆使南朝鲜当局发动战争，并拼凑“联合国军”入侵朝鲜。评论认为，美军不败神话曾在朝鲜战场首次被打破，美国不应忘记这一历史教训，更不应低估朝鲜军民同仇敌忾、抵御侵略的坚强意志。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYsPjb5/7ibbw.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1889213710?refer_flag=1005055010_"&gt;@刘胜军改革&lt;/a&gt; 真不要脸！朝鲜当初被美军打得稀里哗啦！胜利是中国人民血肉换来的！这场战争中死伤了几百万平民，各方作战人员比较可靠的伤亡数字是：美国14.2万、南朝鲜30万、北朝鲜约52万、中国90万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10天内2起 朝鲜士兵越界“北逃”】南韩联合参谋本部表示，一名朝鲜士兵在23日晚间9时半左右越过边境中段叛逃至韩国。该人正遭韩国军方拘留，调查叛逃原因以及是如何叛逃的。 当这名朝鲜士兵来到韩国时，双方并未交火。韩军方消息人士并透露，这名朝鲜士兵在抵达非军事武装区（DMZ）内的韩国哨所后表达打算叛逃。 本月13日，也有一名朝鲜士兵跨越边境。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYkfHOM/V3fEm.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【19】卡塔尔回应四国复交条件：不合理、侵犯主权
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	卡塔尔政府通讯办公室主任赛义夫发表声明指，断交国提出化解断交危机的13点要求，是对卡塔尔主权的限制。目前，当局正在仔细研究断交国的具体要求，以便予以答覆。赛义夫在声明中说，断交国向卡塔尔提出的要求，再次证明“断交国对卡塔尔的封锁不是为了反恐，而是为限制卡塔尔的主权，是对卡塔尔对外政策的干涉”。此外，卡塔尔社会舆论反应也强烈，表示难以接受如此苛刻的条件。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYkgfhs/VZ67W.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【20】沙特阿拉伯挫败一起恐袭阴谋
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	沙特阿拉伯警方星期五挫败了一起针对麦加大清真寺的恐怖袭击阴谋。有关当局说，警方在突袭恐怖分子住宅的时候打死了一名一直策划发动袭击的男子。 沙特国家电视台播放的录像显示，警察突袭了这位自杀炸弹手居住的三层楼住宅。警方说，警察同这名炸弹手交火，然后他炸死了自己，炸塌了楼房。 沙特内政部说，这位炸弹手是这次爆炸事件中炸死的唯一一个人。五位警察和六位平民受伤。 沙特内政部说，警察逮捕了另外五个和恐袭阴谋有关的人，其中包括一名妇女。但是沙特内政部并没有指明策划这个阴谋的组织。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYkg2ng/CZSEg.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【21】白宫记者会禁止媒体拍摄 CNN派画家素描
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	川普和媒体的关系进一步恶化，继批评某些媒体发布Fake News之后，白宫现在开始限制媒体访问白宫例行新闻发布会，并于23日起禁止电视台拍摄记者会。对此，CNN派出平常负责在法庭绘画素描的画家采访，以素描方式记录白宫记者会。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYkg8vW/zImsp.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【22】川普：特别检察官与科米的友谊令人不安
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	川普接受福克斯新闻频道的《福克斯与朋友》( Fox and Friends)采访时说，特别检察官罗伯特·穆勒是科米“非常非常好的朋友，这很令人不安”。川普还含蓄地表示，穆勒或许不得不在某个时候下台。当被问到穆勒是否应当回避调查的时候，川普三次都说，“我们等着看吧”。 川普还说，他担心穆勒已经聘请了曾经向民主党人捐款的律师。白宫发言人斯派塞星期五下午对媒体说，总统“有权”解雇穆勒，“他还没有解雇穆勒的意思”。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYkfAZR/j3zje.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【23】伦敦5栋高层公寓楼被紧急疏散
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	伦敦"格伦费尔塔"高层公寓火灾事件发生后，另外5栋高层公寓的共800户居民已被疏散。卡姆敦（Camden ）区政府通报说，鉴于有火灾隐患，这些大楼已被"立即疏散"。该区政府解释说，这些大楼的外墙包覆材料的安全性能存疑。该区负责人古尔德（Georgia Gould）强调指出，"格伦费尔塔事件改变了一切，我不认为，我们该冒风险"。她表示，紧急疏散的原因是，"无法确保居民们的安全"。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYsONab/rVIjN.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【24】奥总巴厘岛休假 遭网友“捕获”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国前总统奥总和妻女一行日前前往巴厘岛度假5天。和其他游客一样，奥总到了印尼度假胜地也免不了要一尝椰子汁，网友wandaponika捕捉到这位前总统大口畅饮椰子汁的照片，照片上传网路后引发疯传。事实上，奥总和印尼渊源深厚，他6岁时和母亲及印尼籍继父搬到印尼。他于1969年至1971年就读位于雅加达的铭丁第一国立小学，在那里度过了2年的小学时光。学校还在奥总以前上课的教室墙上高挂他的素描肖像和照片，全校师生都以出了一位美国总统校友为荣。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYkf2wa/invnY.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】SpaceX 成功发射和着陆第二枚重复使用的火箭
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	SpaceX 美国时间周五在肯尼迪太空中心成功发射和着陆了第二枚重复使用的火箭。它还将在两天内执行第二次发射。这次发射的是 BulgariaSat-1 同步通信卫星，重 3.7 吨。BulgariaSat-1 是保加利亚近 36 年来发射的第一颗卫星，该国至今总共只发射过两颗卫星，上一颗卫星是改造过的苏联气象卫星 Bulgaria-1300，当时保加利亚还是华沙成员国，卫星于 1981 年使用 Vostok-2M 火箭发射。SpaceX 下一次发射是在两天内在范登堡空军基地 发射 10 颗 Iridium-NeXT 地球低轨道卫星。  
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYotFEw/oZlv8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】万智牌：饥荒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYif3bl/3R1g3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】历史：朝鲜军队越过三八线
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1950年6月25日，凌晨，在猛烈的炮击准备后，朝鲜人民军全面攻击三八线以南的大韩民国国军。四小时内，朝鲜人民军的坦克和步兵突破韩国国军防线，直趋汉城。朝鲜国内战争爆发。金日成为掩饰战争是由朝鲜一方所发动，于是在广播中声称是韩国侵略朝鲜：李承晚政府“在美国操纵下”突然向三八线以北地区全面武装侵犯，朝鲜人民军是在反击“强盗卖国贼李承晚”的挑衅。而事实上，当时韩国国军不但装备贫弱，又在三八线的军队约二分之一尚未进入战备状态（四个师中，每师只有1个团2个营进入战备），也缺乏对全面战争的准备。这同时导致韩国国军在战争初期遭受重大损失，战线快速南移。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYicury/aNCSw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/luqiuluwei?refer_flag=1005055010_"&gt;@闾丘露薇&lt;/a&gt;：Netflix最新纪录片，记录了两个对美国新闻自由影响深远的官司。2016年，拳击手Hulk Hogan在富豪Peter Thiel秘密资助下把播出他的性爱录像的媒体Gawker告破产关闭，Peter Thiel之所以这样做，是这家媒体多年前报道他是同性恋（没有造假）让他很不高兴。虽然Gawker在新闻界口碑不佳，因为很是sensational，标题党，但这宗案件开出了一个坏的先例，那就是富商们可以用把自己看不过眼的媒体告破产；还有一个方法，那就是像拉斯维加斯大亨Sheldon Gary Adelson 那样秘密买下当地最有公信力，经常揭露赌场黑幕的报纸，然后把报道了到底谁是买家的编辑记者们炒鱿鱼，告写他的负面报道的记者，要求赔偿一千五百万，还好最终被法院驳回。最经典的，是在员工大会上用F字回应提出报纸要做严肃新闻的记者。在美国，因为第一修正案，政府不太敢干预媒体，因此过去学者们一直提出要警惕资本，乔姆斯基就是其中的代表，八十年代写书提醒公众警惕官商合谋，让新闻媒体沦为政府和大公司的宣传工具。而这届的川普政府，则已经再也不羞哒哒的干预新闻自由了。不过，在美国的法律框架下，始终还是资本对言论和新闻自由影响最大，当然，自然有资本愿意做政府打手，出头搞定不听话的媒体和媒体人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYPAHWO/6Q9Hz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5705927406?refer_flag=1005055010_"&gt;@叫shine小太阳&lt;/a&gt; ：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%9B%BD%E4%B9%92%E5%8F%91%E9%81%93%E6%AD%89%E4%BF%A1?from=501" target="_blank"&gt;#国乒发道歉信#&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国乒乓球迷声明&lt;img alt="[微笑]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/5c/huanglianwx_org.gif" title="[微笑]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/006e9uncly1fgwsbjkb7ej30qo15i7ar.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/indigo1201?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@没有奥妮的一个I&lt;/a&gt;：这件事关注度如此之高并不仅仅是因为国球，关注的重点也不该是运动员的做法对错与否。真正令人心惊胆战的是上头对这件事的处理方法。从处理方法到处理结果，无不在提醒每个人，不要以为你能讲话，这就是“你的”微博，不要以为你还能讲话，你就算是个“人”。让拥有如此成绩的英雄闭嘴尚且不过一天，有朝一日碾碎尔等凡人也不过是分分钟的事。所以人们的转发不光是为了这几个满怀理想与热血的年轻人，也是为了自己，为了每个还想讲话的普通人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【30】对双亲来说，家庭教育首先是自我教育。   ——克鲁普斯卡娅 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYU39PU/14OWLP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt; ：【多名乒乓球队员抄袭樊振东原创微博】昨夜，樊振东在个人微博发布一条致歉信微博后，没过多久，马龙、许昕等人将樊振东微博一字不改复制到自己微博，吃相比营销号抄袭时都难看。乒乓球队员连个道歉信都不会写，还要像小学生一样抄袭，再次印证了以前培养运动员只注重球技，忽略了文化和思想作风教育的问题，更再次证明总局此次对乒乓球管理模式的调整是光荣正确的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="ke-script"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;div class="ke-script"&gt;
	%0A%28adsbygoogle%20%3D%20window.adsbygoogle%20%7C%7C%20%5B%5D%29.push%28%7B%7D%29%3B%0A
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 25 Jun 2017 16:23:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122131</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170624】这一刻我们无心恋战……只因想念您</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122113</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】四川茂县叠溪镇新磨村发生山体高位垮塌灾害100余人被埋
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	24日6时左右，茂县叠溪镇新磨村突发山体高位垮塌，河道堵塞2公里，40余户100余人被掩埋。 四川省政府新闻发言人表示，初步统计，造成46户农房被掩埋、141人失联，河道堵塞2公里，1600余米道路被掩埋。茂县县委、县政府紧急启动Ⅰ级特大型地质灾害险情和灾情应急响应，已组织力量赶赴现场救援。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxOYqOYf/Z8vM7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国乒集体发声疑似不满乒协调令：无心恋战只因想念刘国梁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“这一刻我们无心恋战……只因想念您，刘国梁！”6月23日晚，马龙、许昕、樊振东、秦志戬、马琳等运动员、教练员在社交网络上集体发声力挺前总教练刘国梁。此前的6月20日，官方突然宣布撤销国乒总教练、男女主教练职位，刘国梁成为乒协副主席。而此后媒体纷纷披露，乒协副主席已有18位，刘国梁的这第19位“副主席”为虚职，并无实权。在国乒球员这次集体发声之前，刘国梁的好友、前女子大满贯冠军王楠的丈夫郭斌在微博爆料，国乒队员曾就刘国梁去职一事被下达禁令，禁止在微博就此事发声。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxOW4WLf/S7mJX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马龙、樊振东、许昕等宣布退赛】正在参加中国公开赛的国乒男队突然集体在微博发声：“我们无心恋战，只因想念您，刘国梁!” 随后，在晚上进行的男单比赛中，马龙、樊振东、许昕先后宣布退赛。 据悉，在男队发布完这条微博后，大家全部关机，目前记者联系不到这群球员。而女队则没有退赛，继续征战成都公开赛！之前，张继科退出单打与双打项目，另一对男双组合樊振东/许昕竟然爆冷不敌日本组合，导致中国无缘男双决赛的罕见情况发生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxOW5Qc6/aBnXp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国家体育总局：国乒擅自弃赛极其错误 将严肃处理】针对男子乒乓球队3名运动员、2名教练员弃赛一事，国家体育总局发言人表示，在重要国际赛事中不辞而别、擅自弃赛，完全置运动员的职业道德和操守于不顾，置国家荣誉和利益于不顾，不尊重观众、不尊重对手，这种行为极其错误，我们坚决反对。我们要求运动队、运动员任何时候都要将爱国主义、集体主义放在首位，过硬的思想作风、严格的纪律要求与运动水平同样重要。国家体育总局已责成中国乒乓球协会查清事实、严肃处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【乒联回应国乒三将退赛：失望】对于&lt;a href="http://weibo.com/n/captain%E9%BE%99?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@captain龙&lt;/a&gt; 、&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%A8%8A%E6%8C%AF%E4%B8%9C%E4%B9%92%E4%B9%93?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@樊振东乒乓&lt;/a&gt; 、&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%A8%B11%E6%98%95?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@許1昕&lt;/a&gt; 退出2017中国公开赛，国际乒联主席表示：“国际乒联对于世界上最顶尖的3位选手退出如此重大的比赛感到失望。我们会和中国乒协一起调查这次事件，以制定我们的行动方针。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxOW5nwW/FlkfO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/maboyong?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1"&gt;@马伯庸&lt;/a&gt;：这个回应一点不出意外。有人尸位素餐愚蠢自大，对社会无甚影响；有人玩弄权术钝刀消磨，对国家大局一无所损，但有人忍无可忍试图反抗，立刻就友邦惊诧，国将不国了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wangluan?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@王星WX&lt;/a&gt; ：原来还有两名教练员弃赛啊，不说名字，我们怎么点赞
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/xysczjjc?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@打奥特曼de小怪兽&lt;/a&gt; ：一个运动员弃赛是他职业道德不强，二个运动员弃赛是他荣誉精神不够，三个运动员弃赛……还有脸说是运动员的问题？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/luqiuluwei?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@闾丘露薇&lt;/a&gt; ：嗯，不过这场公开赛，不是只关系到个人积分和奖金吗？还是说明了举国体制下，运动员是没有个人选择权的？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【乒球元老许绍发声】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxOW5yA3/KQJpv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2624755655?refer_flag=1005055010_"&gt;@后沙月光本尊&lt;/a&gt;：团结，努力，独孤求败，视荣誉为生命，这种体育文化，竞技环境，管理模式，全世界的对手都在琢磨。突然搞什么扁平化管理，很现代？很时尚？年底写报告很讨好？大半生在官僚系统修炼的人跟大半生在运动场摸爬滚打的人，追求的目标肯定不一样。对前者来说是政绩，后者要的是成绩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/208886825?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@大科学家&lt;/a&gt; ：果然如此吧？！这种事儿，不太可能纵容你兵谏、逼宫的，在上峰眼里，这就是哗变。表达诉求，也要讲究方式方法。这样的做法，第一不可能达到目的，第二，很有可能对刘国梁的前途起到反面效果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxOW539d/A3V97.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】媒体：辽宁省原书记王珉曾编段子妄议中央反腐
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有的党员干部信口开河、大放厥词，有的插科打诨、趣味低级，有的乱评乱议、妄议中央，传播所谓的“政治段子”和小道消息。比如，辽宁省委原书记王珉就曾编段子妄议中央反腐，浙江军区原副政委郭正钢曾在聚会时不以为然地说“反腐，搞一搞，意思意思就得了”。更有甚者，干脆把酒桌变成违法乱纪、权钱交易的场所。此类餐桌酒桌的话题和氛围，充斥负能量，不仅污浊，甚至危险。过去，歪风浸染、沉疴顽瘴积重难返，一些人对抓作风建设抱着“一阵风”的忧虑、“抓小事”的异议、“走着瞧”的心态。如今，这种声音越来越淡，在党风政风向善向好的带动下，那些被腐败现象、不良风气颠倒的是非观、价值观开始得到纠正，社风民风迎来了正气上扬、浊气下降的转机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP21OrJ/IY40O.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】审计署：去年3.81亿元扶贫资金被套取、违规使用
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	6月23日，审计署审计长胡泽君作了2016年中央预算执行和其他财政收支的审计工作报告。报告显示，审计署重点抽查了20个省的158个国家扶贫开发工作重点县和集中连片特困地区县，发现扶贫资金仍然有被违规使用的现象。胡泽君介绍，有96个县发生骗取套取、违规使用等问题297个、涉及扶贫资金3.81亿元。有119个县财政涉农资金统筹整合试点推进慢，其中84个县形成闲置资金19.54亿元，有6.23亿元闲置两年以上。此外，查出11.34万名建档立卡贫困人口基本信息不准确或未及时更新，有的已置办高档轿车、商品房等却未及时退出，个别村干部还采取分户拆户等方式将亲属纳入建档立卡对象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP21WUl/OGab6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【审计署：个别险企通过万能险筹资入市影响资本市场秩序】审计署发布2016审计报告显示，由于跨市场监管规则和标准还不衔接，个别保险公司与其他金融机构合作，通过万能险等筹资入市，影响资本市场秩序。审计还发现，8家银行的分支机构违规放贷和办理票据业务175.37亿元。审计指出问题后，相关金融机构采取清收贷款、加固抵质押、完善手续等措施进行整改，修订制度和工作流程13项，处理处分70人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP22zGG/14XT6H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【5】山东徐玉玉被电信诈骗案下周二开审
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据山东省临沂市中级人民法院官方微博消息，山东省临沂市中级人民法院将于2017年6月27日上午9时在第一审判庭公开开庭审理被告人陈文辉、郑金锋、黄进春、熊超、陈宝生、郑贤聪、陈福地诈骗、侵犯公民个人信息一案。2015年11月至2016年8月，被告人陈文辉、郑金峰、黄进春、熊超、陈宝生、郑贤聪、陈福地等人交叉结伙，通过网络购买学生信息和公民购房信息，分别在海南省海口市、江西省新余市等地，冒充教育局、财政局、房产局工作人员，以发放贫困学生助学金、购房补贴为名，以高考学生为主要诈骗对象，拨打电话，骗取他人钱款，金额共计人民币56万余元，通话次数共计2.3万余次，并造成山东省临沂市高考录取新生徐玉玉死亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP2280V/2oxQ4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【6】广电总局：立即停止播出“苗仙咳喘方”等40条违规广告
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	广电总局近期发现，一些电视台播出的“苗医鲜药·苗仙咳喘方”、“时尚与健康消脂瘦身汤”等40条广告，存在以节目形态变相发布、时长超时等严重违规行为，同时，上述广告还存在以以医生、专家、患者、公众人物等形象作疗效证明等违规问题。根据《广告法》、《广播电视管理条例》、《广播电视广告播出管理办法》等规定，各级广播电视播出机构须立即停止播出上述广告，并自觉清理存在同类违规行为的广告，特别是要杜绝有关违规广告改头换面再次播出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP22dUB/1NzZQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【工商总局部署查处“医药广告表演专家”事件】近日，多家媒体报道“医药广告表演专家”事件后，工商总局已部署全国工商和市场监管部门依法查处。同时，工商总局充分发挥整治虚假违法广告部际联席会议机制作用，已与新闻出版广电总局、食药总局、卫生计生委、中医药管理局、公安部等成员单位专题研究，各部门将依据各自职能依法调查处理。目前，全国工商和市场监管部门正在调查处理，工商总局将及时公布查处结果，回应社会关切。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP22paA/12zb0z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【7】今年以来北京土地出让八成面积为宅地
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	今年以来北京土地出让八成面积为宅地截至6月22日，北京2017年公开出让土地285万平方米，出让金总计约802.9亿元。其中，商品房用地共219万平方米，占76.8%；宅地出让金共计718亿元，占89.4%。有房企人士指出，北京房价在调控之下出现回落，但长期而言，房企仍然看好一线城市地块，积极扩充土储。即使是以三四线郊区大盘为主的房企，今年也增设了在北京区域拿地的人员配置。 中指院城市土地市场交易情况显示，今年5月，北京土地出让金191.4亿元，同比上涨101%，位居全国榜首，且为全国唯一一个成交额破百亿的城市。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP22kKu/BAxtO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【北京新房价格停涨 二手房价全面下跌】北京楼市越来越显示出调控效果。从统计局的数据来看，5月份北京新建商品住宅价格环比持平，二手住宅价格环比下跌。央行营业管理部公布的数据显示，5月末北京个人住房贷款比年初增加907.6亿元，新增额占各项贷款新增额的比重为28%，较2017年第一季度的37.6%和2016年全年的47%分别下降9.3个、18.7个百分点。与此同时，北京个人住房贷款月度新增额整体处于下降态势。在严格执行首套房贷认定标准的政策作用下，首套房贷笔数占比由2016年12月份的95.2%降至2017年5月的89.5%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP22upU/14nnSn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【8】李迅雷：高房价其实就是高税收 稳房价就是稳财政
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	通货膨胀的原义就是货币扩张，高通胀就是货币严重超发，只不过主要不是体现在CPI（消费价格指数）上，而更多体现在奢侈品、服务价格或资产价格上。因此，高房价是货币大规模扩张（高通货膨胀）的一种表现形式。 此外，高房价不仅是高通胀的一种表现形式，而且也相当于一种高额税收。从显性来看，土地财政就是一种税收，因为土地价格越高，房地产市场越火爆，政府卖地收入就越高。例如，2006年国有土地出让金收入只有1650亿元，到2014年则达到4.29万亿元，2016年仍有3.75万亿元。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP2211T/tEZMQ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】人大因“程序瑕疵”收回司马南、姜昆等人聘书&lt;br/&gt;
23日晚间，中国人民大学继续教育学院通过官网发布一则《情况说明》：鉴于6月21日学院在向有关专家颁发聘书一事上存在着程序瑕疵，为保障学术的严肃性，进一步规范兼职教师的聘用制度，经研究决定重新审核兼职教师资格，收回聘书。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP4ggSJ/uUuqX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】杭州一特斯拉等红灯时8个安全气囊突然全部弹出 官方：全球首例&lt;br/&gt;
杭州市民马女士买来才半年的特斯拉汽车安全气囊在车辆等红灯时突然全部弹出，车上2个人的手臂被擦伤，车主说还好不是在高速上行驶，否则后果不堪设想。特斯拉中国总部官方回复称：“ 这是特斯拉在全球范围内第一次收到相关事故报告。 我们需要车主同意我们对车辆进行检测，以确认原因。”车主表示，不同意特斯拉单方面检测，“我需要我们共同委托第三方汽车质量检测机构进行检测，至少省级以上。”对此特斯拉中国总部方面表示他们会联系美国总部进行相应处理。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP4grmJ/O96el.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】2017北京高考文科第一名熊轩昂：农村地区的孩子，越来越难考上好的大学。现在的状元都是这种，家里又好又厉害的这种。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fgwc5tzo2yj20j696vhdt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】中国驻俄罗斯公使：中国绝不会允许“某些势力”歪曲中俄共同的历史
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国驻俄罗斯大使馆张霄公使表示，中国绝不会允许某些势力歪曲中俄共同的历史。张霄公使在俄国家杜马对华议员小组的会议上表示：“在中国，在俄罗斯，我们绝不会允许某些势力改写和歪曲这段我们共同的历史。”张霄公使说：“对我们来说这是一种侮辱。”他表示，中俄人文合作对两国也非常重要。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP8afoi/e1hpn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】美国一前政府官员被控为中国从事间谍活动
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国司法部发表新闻稿称，弗吉尼亚州利斯堡60岁的Kevin Patrick Mallory被控为中国从事间谍活动。马洛里2012年离开政府，被捕时是一名自由顾问。起诉书称马洛里4月从上海回国时，海关及边境保卫局在搜查其随身携带的行李时发现他携带了1.65万美元的未申报现金入境。起诉书称，在随后接受FBI审问时，马洛里说他在上海社会科学院见了一个人。上海社会科学院是一个智库，美国政府认为它是中国情报机构的一个幌子。马洛里说，对方雇佣他就一个未予以公开的话题撰写非机密文章。 但调查人员从他携带的设备里发现了一份绝密和二份机密文件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP8aqZy/fPI6F.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】朝鲜否认虐待美大学生 称根据国内法律及国际准则处理此事
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国广播公司(ABC)援引朝中社6月23日消息，朝鲜否认虐待美国大学生奥托·瓦姆比尔。朝鲜外务省在6月23日表示，瓦姆比尔在生命指标正常情况下返回美国不到一周就突然死亡，对朝鲜也是个不解之谜。朝鲜认为瓦姆比尔是奥巴马政府“战略忍耐”政策的牺牲者，在奥巴马执政时期，美从未向朝鲜正式提出瓦姆比尔的人道主义释放问题。朝中社称，朝鲜是根据国内法律及国际准则处理瓦姆比尔一事，他被指控盗窃宣传海报并被判处劳教15年。朝中社还批评韩国企图利用瓦姆比尔一事来寻求释放其他囚犯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP8aKES/S8COi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】川普：俄罗斯干预选举是民主党制造的骗局
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	川普总统22日连发三条推文，指俄罗斯干预美国总统大选是民主党制造的大骗局，他批评前总统奥巴马及其政府去年的努力不够，对俄罗斯干预选举的行为没有制止，并要求用奥巴马政府时期国安部部长在国会证词，来证明他在通俄案调查中的清白。对于川普的推文，奥巴马时期的白宫发言人回应说，俄罗斯的目标是动摇美国民众对选举的信心，而奥巴马政府在举行自由与公正的选举上，是要为民众树立信心。 川普的推文使用“俄罗斯竭力干预”的字眼，表明他尚不肯定俄罗斯的黑客攻击干预了美国的选举。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP89HJg/yCf0R.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/aeneasdido?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@管鑫Sam&lt;/a&gt;：给国内的吃瓜群众更新一下“状态”，川总现在对于“俄罗斯干预大选”的说法已经改变了，他现在说的是：“新消息！奥巴马他们早在大选日之前就知道俄罗斯干预大选啦！然而他们却束手旁观。这说明了啥？” 别忘了根据这个变化来争吵，不然就错位了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP8aRaj/hPA5q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】马克龙：欧洲应该担起“纠正世界”的责任
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	为期两天的欧盟领导人峰会22-23日在比利时欧盟总部举行。这是法国总统马克龙当选以来首次参加，马克龙说，欧洲应该对纠正世界的失衡负起责任，他说“我们将取得这个战役的胜利”，因为欧洲是地球上唯一将“个人自由，民主精神，社会公正”结合到这个水平的地方。他还表示，阻挡民粹势力上升的唯一办法，就是建立一个更加强大，更好地保护公民的欧洲。德国总理默克尔赞扬马克龙是英国脱欧公投后，“欧盟继续向前推进的一个机会。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP89VL4/E2Qms.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马克龙默克尔重启法德轴心推动欧洲建设】峰会上，法国总统马克龙与德国总理默克尔一致表示重启法德轴心推动欧洲前进。法国总统马克龙就法德轴心表示，法德合作关系是推动欧洲前进的条件。德国总理默克尔也表示，此次联合记者会表明，我们决心共同面对并解决问题。马克龙和默克尔强调，法德在欧盟防务、难民、气候、反恐以及贸易等问题上的立场一致。但双方都避免提及欧元区改革等敏感议题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP8awIf/uxy5p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】﻿沙特向卡塔尔提和好条件：与伊断交、关闭半岛电视台
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据《金融时报》、美联社报道：沙特阿拉伯等国早前与卡塔尔断交，引起风波。沙特其后草拟不满清单，希望和卡塔尔解决问题。负责斡旋的科威特，22日向卡塔尔列出沙特等国的13点清单，并提出了10天完成限期，作为和卡塔尔和好的条件。这13点要求中包括：卡塔尔切断与伊朗的外交关系；停止资助恐怖主义；切断与穆兄会、黎巴嫩真主党、“基地”及“伊斯兰国”（ISIS）的联系；关闭国营的半岛电视台；停止与土耳其政府的军事合作；提交罚款；依照由发起抵制卡塔尔的四国确认的名单、交出相应恐怖分子等。卡塔尔政府暂时未有回应，但该国早前已扬言，坚拒关闭半岛电视台。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP8alcb/k4hxh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】他最终在吉米秀上完成了自己的毕业演讲
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2243807243?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@这里是美国&lt;/a&gt;：本月17日，美国宾夕法尼亚州怀俄明区高中，一位名叫彼得·布特拉的学生因为在毕业典礼演讲中“没有按照预先的稿子讲”，而是“批评学校”，被校方中途切断了麦克风。。。现在，这名学生被邀请连线吉米·鸡毛秀，在这个全美收视率领先的节目上，完成了他被打断的演讲。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP8aW4f/9x23E.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】报道： 曼宁泄密没有对美国的国家安全造成严重的伤害
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	五角大楼的一份报告认为，曼宁的泄密没有对美国在阿富汗和伊拉克的战争造成重大的战略影响。《纽约时报杂志》也在上周发表了一篇采访出狱后的曼宁的长篇报道。报道称： 她将美国在阿富汗和伊拉克战争期间的约25万份外交电报和约48万份军队报告交给了Wikileaks。这些泄露加在一起，构成了美国历史上最大的机密记录泄漏事件，为斯诺登扫清了道路，并且令阿桑奇的形象得到提升，此前阿桑奇在黑客圈以外少有人知。“要不是曼宁，”2009 年至 2011 年担任助理国务卿的 P.J.Crowley 表示，“阿桑奇无非就是另一个处在边缘地位，对他心目中美国霸权主义傲慢感到愤怒的小角色。”Denver Nicks 曾经写过一本关于曼宁案的书，用他的话来说，曼宁的行为从广义上来说，代表着“信息时代自身开始爆炸”：一个新时代，现在内情泄漏可以成为武器，数据安全至关重要，而隐私则让人感到虚幻。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP8a2F2/SaNs3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【20】耶鲁一名院长因过激言论离职
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	耶鲁一名院长因过激言论离职 。June Y. Chu 于 2016 年 5 月被任命为耶鲁大学皮尔森学院院长。《耶鲁大学日报》上个月发刊登了她 2015 年以来在 Yelp 上发表的一系列点评，并表示这些评论引起了皮尔森学院学生的关注，在他们之中广泛流传。“如果你是白人垃圾，这会是你的完美夜晚！” 她在一则署名为 June C. 的关于一家当地日本餐厅的点评中写道。在另一则点评中，她称一家电影院的员工是 “几乎没有受过教育的白痴，给那些胖子顾客下个零食订单都很费劲，连 7 块加 7 块的算术也算不好。”Chu 后来删除了她的 Yelp 帐号，并发送邮件向学院所在社区道歉。 本周二，皮尔森学院行政办公室的领导人 Steve Davis 在一封写给学生的邮件中表示，Chu 不再是院长，院方已开始着手招聘新院长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP8aCb9/VM9gx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【21】伦敦大火调查： 起火点为一台冰箱
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	英国天空新闻报道，英国伦敦警方23日公布火灾调查报告，报告称大楼墙面内装比起先前外墙夹层，更容易起火。且起火点是一台由惠而浦制造，型号为FF175BP的冰箱，该型号冰箱之前并没有因为产品问题召回过。惠而浦方面随后发表声明称，正与相关方面合作调查，因为细节不足无法提供说法，也对这场悲剧表达衷心遗憾。 英国首相发言人表示，政府要求全面检查惠而浦制造冰箱。检方也考虑以谋杀罪调查事件，英媒已贴出同款冰箱照片。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP89QWx/UKD1C.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】历史：国务院发出通知正式废止二简字
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1986年6月24日，国务院发出通知正式废止二简字。继1950年代提出的《汉字简化方案》后，《第二次汉字简化方案（草案）》于于1977年12月20日提出，一般认为这个方案把一些不应该简化的字简化了，并且字被简化得过于简单，简化过头的生造简化字甚至失去汉字原有结构意义，社会上使用的“二简字”很多过于混乱。当时学者普遍认为：相比第一次简化的汉字，二简草案大多采取了通行于一种行业、一个地区的新简化字，约未全定，俗未全成，造成了二简字不能被广大人民所接受。并且当时受极左思想统治，人们认为汉字是为工农兵服务的，知识分子是“臭老九”，所以简化汉字时并没有征求知识分子的意见，甚至没有经过文字改革委员会的表决，事实上不能算是“通过”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxOT8lO0/11Smhh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】不举手的人
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/3675671081?from=usercardnew&amp;amp;refer_flag=0000020001_&amp;amp;is_hot=1"&gt;@冯克力&lt;/a&gt;：1955年，中国科学院学部成立大会上，与会代表举手通过“关于建议依法严惩胡风反革命集团的决议”。手臂林立中，明显可见有两个人未举手：一是前排最右端的长髯老者，疑为沈钧儒；另一个是第二排的一位，难以辨认。在当时肃杀的氛围里，他们的表现殊为难得！
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP54CAH/qEdaZ.jpg"/&gt; 
&lt;p&gt;
	【24】深圳财政收入超台湾 台媒称蔡英文能用的钱还没有深圳市委书记多
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/globaltimes?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@环球网&lt;/a&gt;：台湾“中时电子报”23日发表文章称，根据大陆“每日经济新闻”报道，2016年深圳市的公共财政收入超过7900亿人民币，比2015年增长9.1%。而根据台湾“财政部”此前公布的资料，台湾2015年的财政收入为26623亿新台币，折合人民币约5740亿，也就说明，深圳在财政收入方面早就超越了台湾。台媒称，“蔡英文能用的钱还没有深圳市委书记多”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP6rZON/iqvUD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/ylbgdbz?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@近代史&lt;/a&gt;：哈哈，台湾GDP是深圳的近两倍。而深圳的财政收入居然超过了台湾，是不是太黑了啊！关键人家台湾虽说财政收入不高，但投入民生的比例却很大，请问深圳的财政投入民生的有多少？不比民生投入，却比财政收入，环球时报无非就是想说深圳政府拥有的钱比台湾政府拥有的还多，这个不值得吹，真的，不脸红吗？
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a href="http://weibo.com/foxshuo"&gt;@阑夕&lt;/a&gt; ：一周之内，国家队的那几个乒乓球队员们将公开致歉、表示后悔、恳求原谅。信不信？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxOW5EZk/RAg5i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】除了知情权以外，人也应该拥有不知情权，后者的价值要大得多。它意味着高尚的灵魂不必被那些废话和空谈充斥。过度的信息对一个过着充实生活的人来说，是一种不必要的负担。---索尔仁尼琴  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxOS1KlG/dl90o.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/gewala?refer_flag=1005055010_"&gt;@格瓦拉&lt;/a&gt;：【院内故事】爷爷蹲在茅坑出恭，孙子找到爷爷说：有一只狗完全不称职，把它放到哪都给我们惹麻烦，而您却一路提拔，为什么啊？爷爷吭了一声说：你懂个球！越来越没规矩了，你不能等我拉完在说嘛！过了好久，茅房们开了，爷爷走了出来，身后是一只嘴角微微泛黄的狗，再仔细一看，正是他举报那只……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 24 Jun 2017 14:36:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122113</guid></item></channel></rss>