<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 12 May 2017 15:47:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170512】十年生死两茫茫，不思量，自难忘</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121009</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】汶川地震9周年 航拍地震遗迹现状
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	九年时间过去了，废墟上已建成一排排崭新坚固的楼房，呱呱坠地的婴儿已长成懵懂少年，曾经惊心触目的地震遗迹也已渐渐被青草树木覆盖。没人再轻易提起当年惨烈痛心的场景，但也从没人敢轻易忘记，那些回忆永远都是一道难以跨越的坎，永远都在警醒着人们。&lt;img alt="[蜡烛]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d9/lazhuv2_org.gif" title="[蜡烛]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/e3be6fffly1ffibrx75yzj20r70is11r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/e3b9949fly1ffibrzo7bkj20r80jin62.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/e55576e9ly1ffibs1tmkyj20r80in46f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/e3b56a6aly1ffibs4e72sj20r70iin8m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/e3b49c49ly1ffibs6phm4j20r80i0akj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/e53cc77ely1ffibseazoqj20r70ibk36.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/e53cff38ly1ffibsnmt1ej20r70i0gt5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/nawu?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;吴钩&lt;/a&gt; ：汶川。十年生死两茫茫，不思量，自难忘。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】连续8天 北京启用最高等级景观照明
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从11日晚开始至下周四，北京将启用最高等级景观照明。这就意味着，从每晚19时30分到24时，北京市所有城市夜景照明全部打开。北京市景观照明级别分平日、节日、重大节日三个等级。重大节日一般为春节、劳动节、国庆节以及特殊活动，如APEC会议、纪念抗日战争胜利70周年等，届时，重大节日启用最高等级景观照明，城市景观照明全部开启。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grhmqlo7/ZAsbc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】美国将派代表参加“一带一路”论坛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院新闻办公室12日中午12时举行新闻发布会，财政部副部长朱光耀宣布，美方认识到一带一路的重要性，将派出代表参加此次论坛，这是一项重要的具体的成果，反映了一带一路是开放的包容的；一带一路是中国提出的，却是惠及世界的。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhmqdBz/g8wFZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【美国宣布和中国达成协议】尽管之前几个月特朗普(Donald Trump)一度抨击中国贸易行为，但美国政府表示，已和中国政府就一系列广泛措施达成一致，以帮助美国牛肉生产商、电子支付服务供应商、天然气出口商和其他众多美国企业更顺利地进入世界第二大经济体中国。白宫周四公布了一项包含10个要点的计划，其中的部分政策缓和了两国之间的长期分歧，其他政策则属于一般性原则，仅仅承诺努力扩大特定领域的经贸合作，未必带来切实的政策改变。目前中美两国政府正竭力展示逐步升温的关系，同时在朝鲜核问题等一系列经济和外交事务上寻求合作。美国商务部长罗斯(Wilbur Ross)在白宫揭晓上述政策组合时称，中美关系目前达到了一个新高度，尤其是在贸易领域。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】国家统计局原局长王保安受贿超1.5亿元 当庭认罪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月11日，河北省张家口市中级人民法院一审公开开庭审理了国家统计局原党组书记、局长王保安受贿一案。检方指控：1994年至2016年，被告人王保安利用职务便利，为他人在项目审批、业务承揽、职务调整等事项上谋取利益，直接或通过其亲属非法收受他人财物，共计折合人民币1.5428亿余元。王保安当庭表示认罪悔罪。最后法庭宣布休庭，择期宣判。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grhmr1Qn/Z6tJG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】山东省委书记刘家义谈严打医闹：花钱买不来平安
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近年来，一些地方发生的医闹、暴力伤医事件，严重扰乱了正常就医秩序。刘家义指出，对此一定要态度鲜明，“要知道花钱买不来平安，妥协换不来和谐，‘赔钱’不是解决之道。”他要求，各级司法机关要负起责任，严厉依法打击医闹和暴力伤医行为，运用法治方式解决医患纠纷，切实维护好和谐医患关系。“以后哪里再发生伤医事件，我们必须严格依法、从严处置！我们要分析一下，这些暴力伤医事件的发生，背后是什么？是我们的政府没作为！怕作为！” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grhms42X/reaNm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】奶协会长：居然有消费者说喝的是欧洲鲜奶！你傻吗？
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中国奶业协会会长高鸿宾表示，目前中国奶业面临的最大问题不是进口冲击，而是国民对国产奶粉的不信任。“外国的液态奶保质期是一年，万里迢迢的牛奶拿来让中国人喝，居然还有消费者拿着说我喝的是欧洲的鲜奶！你傻吗？” 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhvRkSV/hk2sz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/5932604915" target="_blank"&gt;温斯顿的花园&lt;/a&gt;：笨！！奶业协会居然都搞不清楚问题出在哪里？告诉你吧，民众是对中国的食品安全监管体系不信任！！！不是对奶牛不信任！！！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/JunGo%E4%B8%A8?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@JunGo丨&lt;/a&gt;: 之前看过一个科普，特意翻出来又看了下。进口奶多是高温杀菌，所以保质期很长，可以常温保存。保质期短的都是巴氏杀菌，用低温杀菌，保留了部分无害或是有益菌及细菌芽孢，只能低温保存，保存时间短，两种杀菌的营养素含量没有明显差异。保质期长不能说明奶质不行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】去年5家险企控股65家房企 前海人寿投资性房产增3倍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	前海人寿、中国平安、泰康人寿、中国太保、合众人寿等险企披露的数据显示，上述5家险企控股的房地产子公司达到65家。具体来看，前海人寿控股与联营的房企合计达38家，其中控股34家；中国平安控股16家；合众人寿控股6家；泰康人寿控股5家；中国太保控股4家。从这5家险企的投资性房产来看，中国平安的投资性房地产为423.96亿元，同比增长54%；中国太保为86.57亿元，同比增长36.5%；合众人寿为99.7亿元，同比增长6.4%；泰康人寿为51.43亿元，增长-10%。而前海人寿2016年的投资性房地产为416.5亿元，较2015年增加313.61亿元，同比增长300%。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhmrOkl/nzVhP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】宁波退运82吨委内瑞拉进口废铜 放射性超标26倍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，浙江宁波检验检疫局对一批放射性超标的进口铜废碎料实施了退运。这批来自委内瑞拉的铜废碎料重82.77吨、货值41.46万美元。宁波检验检疫局在查验过程中测得装载该批铜废料的集装箱表面外照射贯穿辐射剂量率为8.04μSv/h，超出国家规定管理限值26倍，不符合相关国家标准要求。宁波检验检疫局依法对该批货物出具了检验证书并移交海关作退运处理。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhmsCxn/1PgYC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【9】斯里兰卡拒绝一艘中国潜艇停靠科伦坡港
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法新社周四自斯里兰卡国防部一位高级官员获悉，斯里兰卡拒绝一艘中国潜艇下周停靠科伦坡港。斯里兰卡一位没有透露姓名的高级官员周四表示，中国政府提出潜艇停靠斯里兰卡首都港口的申请，“但我们已经拒绝了。”这位官员还表示，这是一个非常棘手的问题。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhmqwOH/3DOqJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】杨振宁：把中学生送去美国教育是一件非常危险的事情
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11日，杨振宁在接受采访时表示，现在中国家长有一个误区，把孩子送去美国读中小学，但这非常危险。杨振宁表示，美国社会是一个放纵的社会，好处是允许一个人个性发展，可是走得太极端了，中国的教育当然有缺点，但总的讲起来，对于多半的学生，尤其是90分以下的学生，中国的教育体制是好的，它可以使这些小孩成才，将来做一个有用处的人。杨正宁指出，80分的学生还是在中国读到大学再出国读研才是成才的捷径，“我自己就是这样的。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhmrhPZ/3fL0O.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【中国到2040年得诺贝尔奖的频率可能达到现在日本的频率】我们从长远的历史观点来看，日本第一个诺贝尔奖是汤川秀树得到的。从他开始工作的上世纪三十年代到21世纪开始，中间大概70年，这70年内日本在诺贝尔奖上屡屡有收获。中国第一个有资格竞争诺贝尔奖的科技研究是人工合成胰岛素，这个是1970年后做出来的。所以从那个时候开始，向后推70年是2040年，所以根据这个逻辑，中国到2040年得诺贝尔奖的频率可能达到现在日本得诺贝尔奖的频率。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhmsJTX/veUbk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【杨振宁上直播：我对翁帆说 我准备活到100岁】95岁的杨振宁上网络直播了。有网友问杨振宁身体这么棒有什么秘诀时，杨振宁称，自己的基因很好，经历也很幸运，还说“所以我跟翁帆说，我准备活到100岁。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【11】上海市实验学校举行30周年校庆，江泽民发来贺电
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月10日，上海市实验学校举行30周年校庆活动，徐校长激动地告诉大家，就在今天中午一点钟，她接到了江泽民爷爷的贺电。今年，江爷爷已经91岁高龄了，所以不能亲自来学校和我们一起参加校庆活动，看了我们小朋友写给他的信，非常感动，今天特地打来电话，表示热烈的祝贺。江爷爷说：“虽然我不能亲自来，但是我的心跟你们永远在一起。请徐校长代我向同学们问好，向老师们问好，向实验学校表示热烈的祝贺。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhmqUq7/CdUUk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【布赫同志遗体在京火化 习近平等到八宝山革命公墓送别】中国共产党的优秀党员，久经考验的忠诚的共产主义战士，无产阶级革命家，杰出的民族工作领导人，第八届、九届全国人民代表大会常务委员会副委员长布赫同志的遗体，11日在北京八宝山革命公墓火化。布赫同志病重期间和逝世后，习近平、李克强、张德江、俞正声、刘云山、王岐山、张高丽、江泽民、胡锦涛等同志，前往医院看望或通过各种形式对布赫同志逝世表示沉痛哀悼并向其亲属表示深切慰问。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhUJRWa/2E7O1.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】深圳地铁工地发生坍塌事故
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据深圳市公安消防支队通报，5月11日11时许，深圳市福田保税区深福保大厦对面地铁3号线延长线工地局部坍塌。据了解，地铁上方一泥头车作业时发生地面坍塌，称有3名工人被困。截至11日晚20:02分，位于深圳市福田区绒花路的轨道交通3号线三期(南延)工程3131标基坑内土方坍塌现场已挖出2具尸体，第三个人已发现，正在挖掘中。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grhmq71O/mh5FU.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【13】岳母刺字 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月11日母亲节前夕，杭州宋城景区举办了“岳母就是我亲妈：二十四孝女婿母亲节带岳母游宋城”活动。当天，24位女婿半跪在地，脱去上衣，请岳母在其背上“刺”下“尽忠报家”四个大字。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhwJ8of/G9w43.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】&lt;a href="http://weibo.com/laomutouyu?refer_flag=1005055010_"&gt;@SC木头鱼&lt;/a&gt; 画面 不要太美……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhvQOtp/8cwaO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【15】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5603784730?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@叶汐楚汐&lt;/a&gt; ：我的天啊&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gri1LFaG/vFeSh.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】朝鲜召开大会揭露美韩“国家恐怖主义阴谋”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《环球时报》报道，朝鲜11日在平壤进行刑事通报会，会上朝鲜外务省副相韩成烈透露，平壤方面近期粉碎了一起由美国中央情报局和韩国国家情报院策划的“国家恐怖主义阴谋”。韩成烈表示，美国中情局和韩国国情院为对朝鲜最高首脑部(最高领导人)利用生化物质进行恐怖行动，秘密细致地准备并派遣恐怖犯罪集团潜入朝鲜内部，近日该犯罪集团被朝鲜破获。该犯罪集团企图借参观锦绣山太阳宫、阅兵式及群众游行等机会，对朝鲜最高首脑部进行炸弹恐怖袭击。随后，韩成烈介绍了中情局和韩国国情院策划此次恐怖主义阴谋的具体经过，包括如何搜集情报、如何准备实施恐怖主义行动等。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhqQ6YA/UBGUJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩成烈强调，只要美国和“南朝鲜傀儡”继续奉行反朝敌视政策，就会再次发生针对朝鲜最高首脑部的第二、第三次特大犯罪。因此将立即采取不间断的、朝鲜式的高强度反恐战，以全部铲除中情局和韩国国情院等阴谋大本营和全球邪恶根源。他表示，美国总说什么“反恐战”“反对生化武器” 等，但动辄给反美国家戴上“恐怖主义”帽子，肆无忌惮地进行空前的特大恐怖行径。只要美国中情局和韩国国情院这样的杀人刽子手集团继续存在，没有恐怖主义危险的世界都只是美梦。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhqQtdF/3ge9k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜媒体发萨德卫星照 怒称这让朝韩成“核武战区”】日前，朝鲜电视台发布了萨德部署于韩国的卫星照，并向韩国和美国放狠话，说萨德只会让朝韩成为“核武战区”。朝鲜中央电视台9日在节目中，发布了几张萨德系统部署于韩国乐天天山高尔夫球场的卫星照，画面中还用黑色的后制圆圈将萨德系统分布于周边的装置给圈起来，并称：“发射车在球场的北侧，而其雷达与附属建设盖在基地的西边”，表达朝鲜已经充分掌握了萨德系统的情况，也说“萨德会为目前的竞赛带来毁灭性后果，让朝鲜半岛成为核武战区”。然而在节目上朝鲜并没有表示这几张卫星照片是摄于何时。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhqPVvJ/ieFV1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhqPNyj/8XHMS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】CIA设立专门机构应对朝核危机
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	鉴于近来朝鲜半岛局势紧张，美国中央情报局已成立一个名“朝鲜任务中心”（Korea Mission Center） 的特殊单位，专责评估朝鲜核武威胁，而这也CIA首次成立以单一国家为重点的任务中心，该特殊单位将整合其他单位的资源，进一步分析朝鲜的核武、导弹飞弹等技术，以防范朝鲜核武危机。据CIA局长Mike Pompeo发表声明，在国家面对实实在在的威胁时，CIA必须做出应变，并为此创立了特殊单位。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhqS9OI/jSSHa.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】文在寅团队：从美手中拿回作战指挥权 重新定义“友邦”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，有多家媒体采访文在寅团队。在提到萨德问题时，文在寅团队成员表示，如果能顺利解决朝核问题，韩国民众都会要求撤销萨德，更何况萨德本来对韩国的保护作用就有限。萨德部署并非基于韩国利益，也不归韩国管；部署萨德是美国指使的，管理、掌握相关信息的也是美国。但韩国政府却对中国说，这事关我们主权，这难道不是很搞笑吗？而且这对韩国国家利益没有任何好处的。关于目前朝核问题带来的僵局，被采访者则称，无论何时都要用和平方式解决朝核问题，文在寅主张南北直接对话，并通过美国、中国合作共同说服朝鲜，尤其是加强中韩外交关系；当然文在寅政府绝不容忍朝鲜任何形式的军事挑衅。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhqRmYE/lkVdt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	关于美韩同盟、中韩关系一事，文在寅非常强调与中国顺利协商，才能阻止朝核试验，围绕南北关系而产生的外交问题也会得到解决。文在寅团队成员表示，下一届政府需要重新定义“友邦”概念，现在为了朝核问题，韩国与美日同盟相联系，但这并不是友邦。所谓的友邦，应该是为朝鲜半岛和平的到来、为南北分裂的结束而做出贡献的国家。从这个意义上来说，中韩关系会峰回路转，而美国政策将无法解决朝鲜半岛问题、与韩国国家利益相悖。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhqR2Iv/kNyr5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜在关注韩国新政府成立情况】韩国统一部副发言人12日在例行记者会上就朝鲜官媒较为详细地报道文在寅当选韩国新总统的消息表示，这就表明朝鲜在关注韩国新政府成立情况。朝鲜中央电视台等朝鲜媒体前日播报了文在寅当选的消息，并提到了文在寅的得票率、提前举行选举的背景以及其他候选人的名字。与此相比，前总统朴槿惠2012年当选时，朝鲜媒体甚至没有提及朴槿惠的名字和得票率。有观察认为，朝鲜较详细地介绍文在寅当选情况，体现朝鲜有意发展朝韩关系。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】普京将为一支在叙特种兵军官颁奖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，普京总统将亲自为一队俄国防部特种部队军官颁奖。此前有报道称，16名俄特种部队军官前出至叙利亚阿勒颇省前线地区，在向空军提供位置坐标信息时遭到武装分子攻击。武装分子使用"冰雹"火箭炮，榴弹炮，迫击炮和坦克向他们开火。俄特战军官在接战后的2天2夜里打退了300多名武装分子的进攻，摧毁了敌人的1辆坦克，2辆装甲运兵车和1辆装满炸药的自杀式汽车。武装分子损失惨重，狼狈后撤，俄军无人牺牲。所有此次战斗中俄罗斯军人都获得国家最高奖励。该队指挥官获得俄罗斯英雄称号。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhqSwiy/LeC9l.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】巴西前总统卢拉出庭受审
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	被指控涉腐的巴西前总统卢拉10日首次接受联邦法官质询，花了五小时作供。这是他第一次在反贪污法官面前亲自作供。法官主要对卢拉与巴西奥亚斯建筑公司的关系提出疑问。奥亚斯建筑公司已被控向政府官员和巴西石油公司高管行贿，以获得高额建筑合同，而该公司位于圣保罗州海滨城市瓜鲁雅的一栋高档住宅被怀疑是卢拉的财产，卢拉对其进行过大规模翻新。卢拉在质询中否认自己曾从奥亚斯建筑公司获得任何房产，说自己也没有购买此房产的意愿。他表示对巴油高管的腐败行为并不知情，巴西检方对自己提出的指控没有根据。他还强调自己在总统任内一贯支持打击腐败，完善了相关法律条款。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhqT7SJ/h8VPA.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	随着卢拉接受联邦法官质询，对其指控的审理已进入最后阶段。控辩双方做完最后陈述后，莫罗将裁定卢拉是否有罪。联邦法院尚未公布做出判决的具体日期。 当天，卢拉的支持者和反对者分别在库里蒂巴不同区域进行示威。质询结束后，卢拉前往库里蒂巴市中心一处其支持者聚集的广场发表了约20分钟的演说，宣称自己有信心参与2018年的总统选举，表示未来如果有需要，将继续对检方的指控做出陈情。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhqTDkA/Yith.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【21】美国官员担心俄罗斯利用卡巴斯基入侵美国
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	俄罗斯在网络空间的咄咄逼人令美国官员担心俄罗斯间谍会利用广泛使用的卡巴斯基杀毒软件监听美国人或破坏美国的系统。总部位于莫斯科的卡巴斯基实验室的安全软件被美国的家庭、企业和政府机构广泛使用。在一份发送给美国国家情报总监 Dan Coats 和司法部长 Jeff Sessions 的秘密备忘录中，参议院情报委员会提出了有关卡巴斯基的担忧，督促情报界解决潜在的风险问题，称它是一个重要的国家安全问题。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhqT1In/B62MD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】特朗普：科米爱出风头，炒掉他是我的决定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于解雇FBI局长詹姆斯·B·科米(James B. Comey)的决定，特朗普总统周四又有了新说法：无论司法部部长和副部长有没有给出这个建议，他都会解雇科米。科米被炒在华盛顿引起轩然大波，这是特朗普第一次详细评论此事，他斥责了科米，称他“爱出风头”、“喜欢炫耀自己”，给FBI制造了混乱。但总统提到自己的决策过程时，与之前他助理的说法出现了矛盾。白宫之前曾经说，正是由于司法部长杰夫·塞申斯(Jeff Sessions)和副部长罗德·J·罗森斯坦（Rod J. Rosenstein）提出解雇科米的建议，特朗普才这么做的。特朗普签名的解雇信声称，他是按照他们的建议行事的。副总统迈克·彭斯(Mike Pence)在和记者交谈时也表示，总统听从了司法部官员的意见。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	但特朗普在周四接受NBC新闻的采访时表示，“我本来就要炒掉科米——这是我的决定，”他告诉主持人莱斯特·霍尔特(Lester Holt)说。“无论他们的建议是什么，我都有这个打算。他提出了建议。他很受尊重，他是非常好的人，很聪明的人。民主党喜欢他。共和党也喜欢他。他确实提出了建议。但无论他有没有提出建议，我都要炒掉科米。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在NBC的采访中，特朗普详细解释了解雇信中提到科米曾三次告诉他，他本人没有遭受调查的说法。FBI一直在调查特朗普的手下及其竞选活动是否与俄罗斯有合作，莫斯科是否干预了美国大选，推动选举向有利于特朗普的方向发展。特朗普说，科米在一次私人饭局中说过一次，后来在电话交谈中又说过两次。特朗普承认，他直接问科米是否在调查自己。特朗普说：“我说，‘如果方便的话，你就告诉我，我是否正在被调查。’他说，‘你没有被调查。’”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhQwSJl/mafkN.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【FBI代理局长：没有人可以阻挡调查】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1689102343?refer_flag=1005055010_"&gt;@码饭&lt;/a&gt; ：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%A8%B1%E4%B9%90%E6%96%B0%E6%97%B6%E4%BB%A3?from=501" target="_blank"&gt;#川普美国政治娱乐新时代#&lt;/a&gt; 之弹劾川普。本来今天科米会在参议院情报委员会进行作证，因为被开除了换成了代理主管McCabe。他说科米即使离开了FBI仍在外面调查，而且他也不会向白宫汇报川普通俄案的调查进展情况。看来这个代理主管也做不久了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhTNNFL/FRRoU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	FBI突击搜查共和党设在马里兰州安纳波利斯市的全国性募款及竞选策划公司，该部门已被FBI查封。据信这是FBI“通俄门”侦查的一部分
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhP3xA4/9FKkF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%A0%B4%E7%A0%B4%E7%9A%84%E6%A1%A5?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@破破的桥&lt;/a&gt;:推特段子手评论：FBI说，白宫不给我们批资金，我们就自己来拿。不过这次反应太快了，考虑到康米辞职才一天多，想象得出当地法院加班工作批准查封令。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; ：美国人怎么看川普炒科米？54%认为不合适，38%认为合适。46%认为是因为通俄调查， 24%认为是因为希拉里邮件门调查。54%认为川普团队通俄是一件很严重的问题，40%认为是转移视线。共和党一如既往地挺川，民主党和独立人士坚定地反川。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1ffifcery3uj20zk08omy4.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1ffifcfwu4hj20zk0a4gmq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1ffifchzim3j20zk08oab0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】川普：新医保法案或将节省9000亿美元
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	川普周四（5月11日）在接受英国经济学人杂志采访时表示，如果共和党医保法案国会在通过，可以节省最多高达9000亿美元的开支，用于弥补减税带来的政府收入减少。川普对医保法案进一步评论称：新医保不会让人们“死在大街上”；奥巴马医保的问题是过头了；而从新医保法案中，可以得到上百个计划。当被问及是否准备公布自己的缴税细节，以此为其减税计划获得民主党的足够支持时，川普表示“我不知道，这是一个非常有趣的问题，在某些时候我会公布，也许会在卸任总统后再公布，因为我对自己的缴税很自豪，我在这方面做得很好”。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhqU02d/27zPs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/2368711070" target="_blank"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;: 川普的知识结构和性格其实就是一个小学生。 如果是个好奇的小学生也好，不是。以为自己是老司机， 搞政治治理国家跟管理个家族公司差不多。结果， 百日新政混乱无比。最近《经济学人》 杂志采访他， 谈经济政策。其间，川普说他对经济的政策有个新词来形容，“给水泵加油”Prime the Pump. 他怕对方不知道，特意自问自答强调这是他最近新发明的词， 别人可能不会知道。他以为别人跟他一样是五年级水平。不成想，这个词比他年龄都老，早在30年代经济危机后罗斯福新政时就有了，指的是政府用开支刺激经济以便能更多地创造税收， 典型的凯恩斯主义政策。反对的人还发表漫画讽刺。2009年金融危机以后也用过。川普自以为是老司机，其实是学徒新手。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhLVTKK/aReKo.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】委内瑞拉：又有两名示威者死亡
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	在反对委内瑞拉总统马杜罗（Nicolás Maduro ）的抗议活动中，又有2名示威者被杀害。在这场自4月初开始的抗议活动中，遇难者人数已经上升到39人。据委内瑞拉当局报道，一名26岁的示威者在加拉加斯反对派抗议集会上被枪杀。抗议活动还在不断升级。反政府年轻人向国民卫队的士兵和警察投掷装有粪便的塑料袋和瓶子，警方和士兵则试图使用催泪弹逼退示威者。前总统查韦斯的多个塑像被推倒毁坏。这名在2013年逝世的前总统设立了"21世纪社会主义"项目。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhqQMqG/ep2xJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】微信在俄罗斯解封了！但在俄华人要小心了…
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄媒9日报道，俄罗斯网监局网站发布消息称，已将微信从被禁网站名单上删除。不过…据俄方相关规定，境外组织要在俄登记为信息传播运营商，除需提供基本信息，还要将用户一年内的数据都储存在俄境内，俄政府有权查阅所有资料… 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhWP7Pp/v1bf2.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【26】华裔科学家起诉 FBI
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	2015年美国司法部撤销了对天普大学（Temple University）一位亚裔物理教授的指控，相当于承认美国联邦调查局（FBI）特工和检察官非但误解了一项复杂的技术，还错误地指控这名教授是中国间谍，非法将该技术提供给了中国。10日，这名教授——世界知名超导专家郗小星称，这并非一个无心之失。他提起联邦诉讼，起诉主导此事的美国联邦调查局（FBI）探员歪曲核心证据，多次忽视外界对其错误判断的警告。此外，郗小星已就此事给他带来的损害向美国司法部提出行政赔偿。郗小星在一次采访中表示，“他们拿着纳税人的钱去抓人，抓来的确实像我这样无辜的人。我希望倒希望他们能够抓到更多的（真）间谍”。郗小星1989年到美国，现为美国籍。  
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhqPm5j/ZudY8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】大脑仍然记着你认为已经遗忘的语言
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	一种语言的早期痕迹会留在大脑中，即使我们已经不再说或不再能理解语言本身。根据发表在《Royal Society Open Science》期刊上的一篇论文，研究人员让荷兰成年被试听韩语音频对比，部分人早年从未听过韩语，部分人出生在韩国，六岁前被荷兰家庭领域。所有被试都表示自己不会说韩语，但领养的韩裔能更好的区分对比更精确的说出韩语发音。论文主要作者、韩国汉阳大学的博士后研究员 Jiyoun Choi 称，语言习得能保留在大脑潜意识中，即使语言的自觉意识不再存在。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhqTk6C/xaNtH.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【28】迟暮的第一代农民工
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	第一代进城务工的农民为了中国的现代化建设走出了农村。他们中的大多数人没能力在务工的城市主张权益，也无法从社会保障体系中受益。现在，他们面临着在人生暮年仍要继续工作的前景。出生于 1980 年之前的进城务工人员约有 30% 在建筑业，因为缺少别的技能而不得不在一个条件恶劣、劳动权益经常无法保障的行业中谋生。中国政府的数据显示，1980 年之后出生的进城务工人员，在建筑业谋生的人数不足六分之一。根据政府数据，中国建筑业规模位居全球第一，拥有 5100 万农民工。对于非技术工人来说，建筑业的薪资水平相对较高。但由于没有工作保障、福利或意外伤害保护，民工一直无法进入那个本应帮助中国过渡到消费驱动型增长模式的中产阶层。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grhmsmpa/hr9Z3.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【29】农大当事学生、橄榄球员李铁托，亲述湖南卫视拍摄三个橄榄球员防不住“一代太极宗师”王占海的视频经过。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/63136032ly1ffh64aee8tj20hs2gk7wh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/liweiao19?refer_flag=1005055010_"&gt;@李微敖&lt;/a&gt; ：【为了纪念和尊重所有的普通生命】这一天，我总是要写些什么，因为，这一天，影响了我很多，改变了我很多。9年了，我始终没有忘怀。前不久，我还去拜谒了“胡慧珊纪念馆”，一个在9年前的今天，逝去的15岁的普通女孩，逝去的10万生命中的一位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhRXw1Z/BbBVI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2399301482?refer_flag=1005055010_"&gt;@医生妈妈欧茜&lt;/a&gt; ：很多人在提5·12汶川地震。那一年还有冰灾、奥运和登月；作为医生还记得三鹿奶粉和三聚氰胺。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhPNcPI/11PeTS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu?refer_flag=1005055010_"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt; ：婚姻不是童话的美好结局，它包含了一种客观的残忍性：我们都因为这份契约失去了很多可能性。美好的生活不一定只能通过婚姻获得，婚姻也并不一定适合所有人，但也会有人可以在婚姻中找到人性最美好的证据。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrhVFvVL/xio9u.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yimaobuba?refer_flag=1005055010_"&gt;@一毛不拔大师&lt;/a&gt; ：今天是汶川地震9周年，也是15个遇难学生的生日，他们是：陈冬，陈建华，陈娅，樊浩澜，冯强，廖文君，彭欣茹，王国杨，王杨，尹泽阳，张雷霆，张雅雯，付鹏，刘红艳，龙洋。愿天堂没有劣质校舍&lt;img alt="[蜡烛]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d9/lazhuv2_org.gif" title="[蜡烛]"/&gt;——信息搜集来源于几个不能提名字的人
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俺老板第一次拿出来卖的时候，陈赤赤还是好男人，文章还没出轨，百合还不会一指禅！几个年头过去了，升级版再次推出，亚麻套装清爽抗菌防辐射，限时新品特惠！经典永不过时！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=550419888062" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=550419888062&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 12 May 2017 15:47:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121009</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170511】练武吧！爸爸</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120980</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】新疆塔什库尔干县发生5.5级地震已致8人死亡 789人受灾
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	新疆塔什库尔干县今晨发生5.5级地震，目前初步统计已造成8人死亡，20多人受伤，180多户房屋倒塌，789人受灾。此次地震震源深度浅，震中靠近县城，富民安居房屋已建成多年，但未拆除的老旧房屋还是比较多，因此造成较多人员伤亡。目前初步统计已造成8人死亡，20多人受伤，180多户房屋倒塌，789人受灾，受灾最重地区塔县塔乡库孜贡村3大队。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8vQ4YA/10WhwS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】沙尘暴又要来了 中央气象台继续发布蓝色预警
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	预计11日白天至12日上午，内蒙古中东部、吉林西部、辽宁西部、黑龙江西南部、山西北部、河北中北部以及京津等地的部分地区有扬沙或浮尘天气，其中内蒙古中东部局地有沙尘暴。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr86883K/6tny1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】新华社：美韩都愿见金正恩，好事儿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在朝核问题上，美韩领导人最近＂神同步＂。特朗普和刚当选韩国总统的文在寅先后表示愿意和金正恩会面，会面前提都是朝鲜弃核。解决半岛核问题，归根结底要通过对话协商以和平方式。能谈，总比不谈好；能见面谈，则更好。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr81i2nl/mK1Oj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】雄安新区临时党委书记：让低房价成为新区的核心竞争力
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	管住新区及周边市县房价地价，对土地出让情况进行清理整顿、分类处置，研究制定适合新区发展需要的住房保障体系，不搞大规模土地批租、不搞土地财政，严格限制商品房开发，让低房价成为新区吸引创新要素的一个核心竞争力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr7ZC6A0/14EXa2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】北师大党委书记、校长拜访河北省省长许勤 商谈校地战略合作事宜
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月8日，北京师范大学校党委书记程建平，校长董奇等一行赴河北省商谈北京师范大学服务雄安新区建设事宜。河北省省长许勤、雄安新区临时党委书记袁桐利等出席座谈会。程建平表示，北师大将按照中央要求，发挥自身学科优势，进一步推动校地战略合作落地。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr82mc6k/ca9K.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】四川一教师让学生当众下跪 学生列队等老师殴打
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，有网友曝光一组照片：四川巴中某中学一名男老师当众让学生下跪，对其拳打脚踢扇耳光，并用电线抽打辱骂学生，女生也不能幸免。而且跪地学生前面还有一排学生靠墙站着，等待被老师体罚。校方回应称，涉事教师已被停职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr83SrFx/74LLd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr83TfE4/J3P6J.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr83TkmG/4y9zW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr83RF8t/13YEND.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】甘肃一小学禁止学生早到校：家长把学生轰到学校图省心
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，甘肃某小学推出《关于严禁学生过早到校的通知》：学校开校门时间分别为早上7:40、下午14:40，学生只要能在预备铃时间7:50、14:50前到校即可，不必过早到校。通知称，有个别家长图省心，早早把学生轰到学校，而学校与教师由于条件限制，不可能全天候对学生进行管理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr853ppa/ia7KU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr853tGM/9kilP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】贵州茅台董事长：工薪阶层喝得起是茅台定价重要标准
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10日，在央视财经举办“CCTV中国品牌榜”启动仪式上，贵州茅台董事长袁仁国称，公司大力实施税收不少交、成本不虚高、数据不造假。贵州茅台把普通工薪阶层老百姓(42.150, -1.32, -3.04%)喝得起、承受得了作为价格高低的重要的鉴定标准。此外，贵州茅台上市以来到现在的16年中，累计分红已超430多亿元，成为资本市场当之无愧的分红王。袁仁国还提到，我国虽然有近800多个老字号品牌，但在全球知名品牌的阵营里，中国品牌的占比和发展远远落后于很多发达国家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr7XE3sU/kI0rb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】“中国伟哥之父”在新西兰被判洗钱，新方返还1.3亿罚没款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月10日，新西兰奥克兰地区法院对曾被我国通缉的“百名红通”人员闫永明在新西兰犯洗钱罪进行宣判，判处其5个月家庭监禁，附加6个月缓刑监管。此前，新西兰将罚没闫永明犯罪所得的2785万新元（约合人民币1.3亿元）返还我国。闫永明被称为“中国伟哥之父”，在担任通化金马董事长、总经理期间利用职务便利，非法侵占公司共计1.87亿余元人民币，并于2001年11月9日潜逃出境，先后逃往澳大利亚、新西兰。2016年11月12日，闫永明回国投案自首。2016年12月22日，吉林省通化市中院判决闫永明犯职务侵占罪，判处有期徒刑3年，缓刑3年，罚没犯罪所得收益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8vQMXU/13WJHN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】百度将于6月1日起全面实行实名制 
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据媒体报道，百度将于6月1日起全面实行实名制，用户必须绑定手机完成认证，目前使用邮箱注册百度账号而没有绑定手机号的用户必须根据百度提示进行账号实名认证。 关于实名认证，百度很早就有绑定手机号的提示，但并没有提及账号实名。如今，百度已经禁止使用邮箱注册账号，强调必须使用手机号，而且只能用户手机号必须是国内的。用户如果不绑定手机号实名认证，6月1日之后就会限制登录。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8u5z3Z/NnZwA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】公务员撞死人未被拘留还继续升官 公安分局副局长指使下属2年不立案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2010年8月，广州市，何某勇驾驶公车上班时将袁某某撞死。事故认定书认定何某勇对事故负主要责任，但直到2012年8月左右，何某勇才被刑事拘留，此时距事发已两年。期间何某勇不但未被拘留，还升了官。经查，系番禺分局原副局长于广辉，指使下属在办理此案时不依法及时立案、不采取强制措施、放纵犯罪嫌疑人逃避法律制裁。法院以滥用职权罪判处其一年五个月。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8avWta/8uqbh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】辽宁锦州凌河区原书记：人前与妻子相敬如宾，实则早已离婚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	他贪腐数千万元，办公室内却挂着“公生明，廉生威”的警句；主席台上与新任职干部大讲廉洁，可实际上，台下却赫然坐着通过给他送钱买到官的人；下属眼中“邓书记严肃正经，事务繁忙，想见一面都不容易”，实际上他却沉迷于声色犬马，忙着花天酒地；人前与妻子相敬如宾，实则早已离婚，却未向组织报告；……寡廉鲜耻、贪欲无度、骄奢淫逸，“六项纪律”一个不落全部违反。辖区群众戏谑道：“他的名字就是个笑话——‘为民’吗？分明是害民！”邓为民，1966年生，1987年参加工作，2013年走马上任锦州市凌河区区委书记。组织一再委以重任，他却一点点丢掉初心，最终为群众所不齿。他违纪违法手段之多、涉案数额之巨、行为之恶劣，成为新中国成立以来锦州市查处的头号违纪者。（中国纪检监察报）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8aw6pn/SlPKN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】“育良书记”张志坚：我愿意做张召忠这样的“网红”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	第一次听到别人称自己“网红”还是在4月初的一天。张志坚一开始对“网红”这个称呼颇为排斥。在他印象中，演艺圈时常有人为了博眼球，策划一些与演艺无关的花边，把自己造成“网红”。这位老演员认为，网红与职业无关，“我寻思说谁要说我是网红，那就属于说我老不正经了。”不过，当记者问道，如何看待张召忠成为“网红”这一现象时，张志坚突然饶有兴趣地说，张教授能够利用“网红”的机会教育青少年下一代，这样的网红我愿意做，“育良书记能受到这么多年轻人，甚至是二十来岁的小孩儿喜欢，我还是挺高兴的。因为大家关心这种正能量的题材，对下一代人的成长有帮助。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8awi8h/jJbea.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】济南：直饮水成取水点 大桶小瓶接不停
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为方便市民和游客，济南设置了100处泉水直饮点，这逐渐成了泉城新名片。不过，有个别市民用水管、水桶在直饮水处取水，霸占饮水点，耽误其他人使用。图为2017年5月10日，在济南市大明湖路泉水直饮点，个别市民用水管和水桶取水。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr87PIx6/qYdLM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr87PYKq/Y4CGs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr87Q5Br/gQvIk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr87QmOq/gyNoe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】总统可能认为自己凌驾在真理之上，但不能凌驾在法律之上
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《纽约时报》发表文章批评，川普炒科米鱿鱼，全因调查俄罗斯之故。 文章提及，美国人民需要全面、公正调查俄罗斯是否干预美2016年总统大选，是否有川普竞选阵营成员涉及其中？川普开除科米，让可能进一步调查美史上最大政治丑闻之一的可行性，几乎画下了休止符。事实上，科米处理希拉里私人电邮案确有过失，但绝不是被川普炒鱿鱼的原因。 纽时认为，科米遭解雇，正因他积极调查可能拉下川普的案件。在共和党国会积极抵制下，科米启动调查，是探究俄罗斯与川普阵营关系唯一积极性的努力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8d47k3/3D4lw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纽约时报分析称，现在是美国史上既紧张又不确定之时。现今总统比任何一位美国公民都凌驾在法律之上，他（指川普）果决地拿掉联邦调查局对其及竞选同伙的调查能力。无法保证接替的下任局长是否继续调查，但显然答案已是相反方向了。纽时还说，现在没有特别检察官可以决定公众的信任是否遭受侵犯，是否美总统的职权被敌对国家窃取了。惟就此而言，美国已达到比危险更危险之境了。此外，纽时专栏作家、普利策奖得主David Leonhardt也撰文批评川普再次撒谎，根本没有理由相信川普是因电邮案开除科米。总统可能认为自己凌驾在真理之上，但不能凌驾在法律之上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8d4eEg/90dH9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【科米：不想纠结自己被解职一事】科米在发给亲友和联调局员工的一封声明信件说，他不打算在川普总统解除他的职务或者被解职的方式等这些问题上纠结。科米在信中写道，“我始终认为，一位总统可以以任何理由，甚至根本不需要理由，解除一位联邦调查局局长的职务。这都结束了，我没事。”科米还补充说，他会非常想念联邦调查局的任务和使命。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【科米的告别信：一切都结束了 我会好起来】美国总统川普周二（9日）突然炒掉联邦调查局（FBI）局长科米（James Comey），为美国政坛投下了一颗“震撼弹”。10日，科米写给朋友和联邦调查局探员的告别信曝光。科米在信中称，他一向认为总统可以凭借任何借口开除联邦调查局局长，他不会去追究总统做出的决定。他说：“尽管我非常想念你们，但这一切都结束了，我会好起来的。”科米在信中强调，他希望探员们在动荡年代要继续忠于联邦调查局的价值观和坚守保护美国人民及捍卫宪法的责任。科米在信的结尾称，“和你们共识是我一生中最快乐的事情，感谢你们带给我的这份礼物。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8d4zy9/l56nC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_&amp;amp;is_all=1"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：【科迷被撤职事件继续发酵】各方反应越发强烈。其中，民主国家中一向仰仗依赖的相对中立独立的行政职业官僚们尤其反应愤怒。情报执法部门属于不受政治意识形态影响的，也是保证政党轮换而长治久安的基础。川普前中情局局长、国家情报总监迈克－海顿退役将军今天发表评论文章，怒喷川普的做法让美国像当年尼加拉瓜，最后他引用昨晚他收到的来自欧洲一个亲美朋友的电邮：“震惊！你们的制度好像在崩塌”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纠正一下，海顿是空军上将，克林顿时代开始任国家情报局长，后来经过布什、奥巴马两任担任情报总监和中情局长，三朝元老。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8d3TuE/VS4hh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【科迷被撤职事件继续发酵】昨晚重磅推出之后，有人就预测今早川普会发推反击批评。果然，从清晨6点开始川总手机就闲不住了，一遍看电视新闻（FOX和CNN)一边连发推特。为自己的决定招致这么强烈的反弹喊冤叫屈，反喷批评者。看着全球最强国总统每天早上花几小时看新闻发推感到这真是个奇妙荒谬的时代。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8d40Xm/Yy9ug.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“以前民主党把詹姆斯科米坏话说尽了，包括说他应该被炒掉。 可现在他们演的竟然如此悲切！” The Democrats have said some of the worst things about James Comey, including the fact that he should be fired, but now they play so sad!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8d3h8p/ZaVfK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	下一个是谁？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8d4mR9/UMoJl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国参议院就俄罗斯调查向特朗普前顾问索取文件】美国参议院一个正在调查俄罗斯涉嫌干预美国大选问题的委员会正式提出要求，向美国总统特朗普的前国家安全顾问索要有关文件。参议院的情报委员会指，迈克尔·弗林（Michael Flynn）未有主动配合调查。弗林在二月因未能透露他与俄罗斯外交官之间的对话内容而被迫辞去职务。与此同时，联邦调查局（FBI）局长被突然解职的事件持续发酵。参议院情报委员会已邀请科米在下周作证。无论如何，共和党和民主党均呼吁，参众两院继续就有关俄罗斯的指控进行调查。共和党参议员林赛·格拉姆（Lindsey Graham）说，假如特朗普认为换掉科米就能阻止的调查的话，“他是犯了大错”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】前脚开除科米 后脚立马会晤拉夫罗夫
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普开除联邦调查局长科米后，周三在白宫与俄罗斯外长拉夫罗夫及俄国驻美大使会面，这场并不对媒体开放的会晤，最后竟是由俄官方媒体放出照片，再次引发美国各路媒体抨击。《华盛顿邮报》的评论称，这场会面实在“奇怪”，一向享有新闻自由的美国媒体，这次全被排除在外，无法在现场报道记录这场会晤。白宫副发言人桑德斯（Sarah Sanders）当天在每日新闻简报会上反驳，川普与拉夫罗夫会面的行程早已安排，总统见外宾是履行应尽职责，她还批评民主党人将这一切“政治化”、“令人失望”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8d4sww/10qJ7C.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】全美第二大学区通过保护无证移民决议 禁止ICE探员进校园
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全美第二大学区——洛杉矶联合学区（ Unified  School Board）宣布，将兑现承诺，保护无证移民学生和他们的家人不被移民和海关执法局（ICE）检查。周二，洛杉矶联合学区通过了一项决议，加强了不让ICE探员进入校园的承诺，除非获得地方检察官批准。决议还禁止学区雇员与ICE进行有关移民案件的合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8podwg/f47A6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】教育部长佛州大学毕业典礼讲话 学生嘘声一波又一波
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教育部长德沃斯（Betsy DeVos）星期三到佛罗里达州一所大学毕业典礼上发表22分钟讲话，学生纷纷发出嘘声、转身背对讲话人、甚至走出会场，发泄对川普政府的代表不满意。至少一名学生被警察强行带走。德沃斯在位于代托纳海滩（Daytona Beach）的白求恩-库可曼大学（Bethune-Cookman University）讲话时，学生们制造的噪音几乎淹没那名部长的声音。学生此前纷纷请愿要求不允许她在毕业典礼上讲话。在她开始讲话之前，社会活动分子站在人行道上，打出反对标语，指控杰克逊校长出卖他们。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8po4oO/ClEBe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】美国加大力度武装叙利亚库尔德武装
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普已经授权五角大楼向叙利亚民主军中的库尔德人武装提供武器，此举将会导致美国与其北约盟国土耳其之间陷入争吵。 五角大楼首席发言人达纳·怀特星期二表示，占叙利亚民主军一半以上的库尔德武装“将按照需要被武装起来，确保在叙利亚拉卡取得对ISIS的彻底胜利”。 怀特表示，“叙利亚民主军在美国和联军部队伙伴的支援下，是唯一一支在不远的未来，能在战场上成功夺取拉卡的武装力量” 。 怀特表示，五角大楼“敏锐地意识到”土耳其的安全担忧，并重申美国承诺“预防其它的安全风险，并保卫我们的北约盟国”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8fiNhz/qh1r3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【CNN公开叙化武受害儿童照片】叙利亚北部伊德利卜省（Idlib）汉谢洪镇（Khan Sheikhun）上月怀疑遭沙林毒气袭击，至少92人丧生，他们大部份都是妇孺。CNN近日公开当日视频片段及相关照片，一个个无辜的孩子在死亡前痛苦地吸下最后一口气，画面令人痛心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8d4F5C/w3T3V.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】ISIS斩首一名“俄罗斯间谍”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国赛德情报集团10日在网站指出，ISIS公布一段影片，称斩首一名人质在叙利亚被俘虏的俄罗斯情报人员。 这段长达12分钟的俄语影片释出之际，正逢俄罗斯以阅兵典礼庆祝1945年击败纳粹德国周年纪念日；影片显示，一名身穿黑色连身长裤的男子跪在沙漠上，呼吁其他俄国间谍投降。在一名刽子手用刀斩首他前，旁白人员说：“这个笨蛋相信于被俘虏时，他的国家不会背弃他的承诺。”这段影片的真实性和遇害男子的身分无法立即获得证实。 俄罗斯国防部和联邦安全局（FSB）并未立即对此发表评论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8iMVii/OqGwy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】川普“美国制造”遭打脸！川普酒店大部分用品是海外制造
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	每日邮报消息，川普一直坚持“把制造业搬回美国”的旗号，最终问鼎总统宝座。然而这句话尚未落到实处就遭“打脸”。记者探访川普花2亿美元打造的川普国际酒店，却发现酒店房间内的设施，从电视机到毛巾几乎都是在外国制造。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8qKZDW/HdJqz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这家川普国际酒店位于首都华盛顿，是川普集团最新开张的一家酒店。酒店一共有263间客房，每间客房都安装了三星电视，但是制造地却是墨西哥的提华纳。就在不久前，川普还批评美国的厂商把工作机会拱手让给墨西哥。记者还发现床上用品来自意大利，化妆品则来自加拿大，陶瓷杯是德国的，两个电话来自马来西亚，电冰箱是瑞士的，浴室里一些黄铜的五金件是英国产的，比如硬币托盘、金属冰桶、纸巾盒、垃圾桶等等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8qKLvK/YuI5r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普在竞选中还攻击中国，认为中国“倾销”廉价钢材给美国，但是媒体却被发现，川普集团最喜欢用来自中国的钢材。无论是在拉斯维加斯和芝加哥的川普国际酒店，还是芝加哥的川普大厦，他用的钢材和铝都是从中国进口的。川普国际酒店内，浴衣为中国制造。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8qLb7j/zHDwi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】女王头戴花围巾出席皇家温莎马展 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间5月10日，英国皇家温莎马展第一天，英国女王伊丽莎白二世出席活动。当天女王身着格子裙，头戴花围巾，整个人气色很好，活力满满。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8qLuz4/nl2lQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】美国考虑将笔记本电脑禁令扩大到欧洲
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国对笔记本电脑和平板的飞行禁令最初局限于北非和中东的十个机场，现在美国国土安全部正考虑将这一禁令扩大到欧洲国家。这一禁令是出于担心恐怖分子会找到方法将笔记本电脑或平板转变成炸弹带到飞机上。国土安全部发言人称，扩大禁令适用范围的决定尚未定下来，它表示会继续评估威胁环境，为保护飞行旅行安全在必要的时候会做出改变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8qLA2n/Gi3se.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】中国的伪造科学试剂产业
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国以盗版光碟，假冒路易威登包和劳力士手表闻名，鲜为人知的是，中国还有繁荣的伪造科学试剂产业。2013 年，北京生命科学研究院从事合成生物学研究的 Huang Song 去中关村的打印店寻找某种机器能为他的实验制作标签。他向店主询问是否有某种能在耐热纸上打印的型号。店主拉出了使用相同机器为客户制作的一些样本。Huang 在标签上看到 Abcam 和 Cell Signaling Technology 的名字后非常震惊，它看起来与西方公司出售的昂贵抗体试管上的标签一模一样。Huang 认为这些标签直接证明了他与同事的怀疑：中国经销商出售的许多抗体试剂不是真品，而是伪造的。伪造的试剂不通过公共市场出售，而是通过网站，与合法供应混合起来。虽然难以定量这种非法交易的影响，中国科学家和一些欧洲和北美的科学家表示，伪造的产品将他们引入了歧途，浪费了时间和材料。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8qLorT/lwi2U.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】SpaceX 重型火箭 Falcon Heavy 完成首次静态点火测试
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	SpaceX宣布，其重型运载火箭 Falcon Heavy 在上周完成了首次静态点火测试。Falcon Heavy 由 Falcon 9 和两个助推器组成，能将 54 吨重的负荷发射到低地球轨道。SpaceX 已经多次延迟了它的首次试飞，它最早宣布的首飞日期是 2014 年，接着是 2015 年，然后是 2017 年下半年。Elon Musk解释说，火箭的研发比预想的更为困难。试飞 Falcon Heavy将标志着一项重大的工程成就。Falcon Heavy 是 SpaceX 未来深空探索计划的核心，它计划用它发射太空游客到月球轨道，向火星发射无人飞船。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8iNypt/eUZZB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】历史：深蓝击败卡斯帕罗夫 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1996年2月10日，超级电脑深蓝首次挑战国际象棋世界冠军卡斯帕罗夫，但以2-4落败。比赛在2月17日结束。其后研究小组把深蓝加以改良，1997年5月再度挑战卡斯帕罗夫，比赛在5月11日结束，最终深蓝电脑以3.5–2.5击败卡斯帕罗夫，成为首个在标准比赛时限内击败国际象棋世界冠军的电脑系统。IBM在比赛后宣布深蓝退役。组成深蓝电脑的其中一个机架，其后在位于首都华盛顿特区史密森尼学会的美国国家历史博物馆的信息时代展览中展出；而另一个机架则在加州芒廷維尤市的电脑历史博物馆的电脑棋历史展览中展出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr7RvZT5/aooFV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】陽光燦爛的日子
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr7Vcfur/GzkGC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】《代沟》——9gag
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr7T1gqR/MYOOZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】生活不可能像你想象得那么好，但也不会像你想象得那么糟。我觉得人的脆弱和坚强都超乎自己的想象。有时，我可能脆弱得一句话就泪流满面；有时，也发现自己咬着牙走了很长的路。——莫泊桑《一生》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr7QhY78/Imff6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/1806732505" target="_blank"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;: 【国产电影《练武吧！爸爸》开拍】由国内某影视公司投资的《练武吧！爸爸》昨日在横店开拍，该片讲述一男子年轻时想成为太极大师为国争光，但未能如愿，于是转而训练俩女儿。俩女儿每天五点起床练太极，最终修成神功。最后大女儿一人与NFL三名职业运动员同场竞技，她凭沾衣十八跌将三名橄榄球运动摔得找不着北，最终大获全胜，为国争了光，也实现了爸爸的梦想。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 11 May 2017 15:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120980</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170510】韩国真是个神奇的国家，总统成为犯人，犯人成为总统</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120951</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】外交部：朝鲜将派代表团出席“一带一路”论坛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	问：据报道，中方曾在2015年邀请朝鲜加入“一带一路”倡议。这是否属实？朝方是否接受了邀请？ 答：据我了解，朝鲜方面将派出官方代表团，出席即将举行的“一带一路”国际合作高峰论坛有关活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYnxneA/3FwAa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国防部证实火箭军在渤海试射新型导弹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国防部新闻局：为提高部队遂行任务能力，有效应对国家安全面临的威胁，根据年度训练计划，火箭军部队近日在渤海某海域进行新型导弹武器作战检验，达到了预期效果。近日，一段印有“E/ADF-26B”字样的残骸，引起了广泛关注。不少外媒称，这是DF-26B型中远程弹道导弹实验的残骸。这段残骸的落点在内蒙古中部的四子王旗，是我国航天系统常用的返回舱回收地区。而且该地区正处原总装备部库尔勒试验基地和北方某综合靶场之间，从距离上看，符合DF-26这类二级固体燃料中远程弹道导弹的一级脱离段。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYnxAhC/Hju67.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】教育部部长：培养又红又专的中国特色社会主义接班人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月6日至7日，教育部党组书记、部长陈宝生到安徽调研时表示，要把贯彻落实全国高校思政会精神当作一项重要的改革任务来完成，当作教育战线一项重要基本建设来对待，当作教育战线各级领导干部的一项主要职责来承担。要按照“强化基础、抓住重点、建立规范、落实责任”方针，把思想政治工作和党的建设工作结合起来，把严格要求和灵活方式结合起来，把解决思想问题和解决实际问题情况结合起来，引导学生处理好理想和志向的关系，处理好努力和奋斗的关系，处理好思考和思维的关系，处理好品格和意志的关系，培养又红又专、德才兼备、全面发展的中国特色社会主义合格建设者和可靠接班人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYnwWaa/DiZOh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2824596544?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E9%87%91%E8%9E%8D%E8%AF%84%E8%AE%BA%E5%91%98&amp;amp;is_all=1"&gt;@金融评论员&lt;/a&gt;：你们的子女都在欧美澳不回来接受又红又专的教育将来能接班吗？好替你们着急啊……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】两高：“人肉搜索”提供个人信息属非法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9日，最高人民法院、最高人民检察院在北京联合发布《关于办理侵犯公民个人信息刑事案件适用法律若干问题的解释》。其中，明确了非法“提供公民个人信息”的认定标准。在“人肉搜索”案件中，经研究认为，通过信息网络或者其他途径予以发布，实际是向不特定多数人提供公民个人信息，向特定人提供公民个人信息的行为属于“提供”，基于“举轻明重”的法理，前者更应当认定为“提供”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYpowQf/xgrxP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】比特币国内管理办法或于6月出台&lt;br/&gt;
在近期比特币价格再度一飞冲天的同时，从今年1月起国内监管当局对比特币交易平台开展的现场检查也已进入尾声。根据此前开展的现场检查结果，央行拟于近日向OKCoin、火币网和比特币中国三家比特币交易平台下发行政处罚意见告知书。而关于比特币交易平台管理办法、比特币平台反洗钱规范的两个文件正在推进当中，或于6月出台。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYY9JKR/MZZon.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】A股一个月蒸发4万亿，人均亏损8万元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月10日以来，A股有近1800只股票跌幅超过10%，其中，450多只股票跌幅超过20%，60多只股票跌超30%。A股最新总市值跌至50万亿元大关，距离上证指数年内高点3295点时期市值已经缩水超过4万亿元。按照5000万持仓账户粗略计算，户均亏损超8万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYLYwRK/1IUi4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】没有谁有足够的公信力让人无条件地信任 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6199038235?refer_flag=1005055010_"&gt;@司法部&lt;/a&gt;：【全国律协维权中心就黑龙江省律协维权申请发出调查核实函】5月9日中午，中华全国律师协会维权中心收到黑龙江省律师协会请求协调辽宁省律师协会依法维护迟夙生律师合法权益申请，全国律协维权中心向辽宁省律协发出调查核实函，要求根据《律师协会维护律师执业权利规则（试行）》规定，及时了解情况，稳妥处置，切实保障律师依法执业权利。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	　　同时，按照《最高人民法院 最高人民检察院 公安部 国家安全部 司法部 中华全国律师协会关于建立健全维护律师执业权利快速联动处置机制的通知》（司发通[2017]40号）规定，全国律协启动快速联动机制，向最高人民法院有关部门通报了相关情况，商请协调相关法院依法予以处理。via中国律师网
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYDw0eS/egp9t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1403206031?refer_flag=1005055010_"&gt;@上海袁律&lt;/a&gt; ：迟夙生律师被抬出法庭事件，微博上的反应可谓泾渭分明：法官和前法官基本都认为是迟律闹庭和演戏，律师、学者、公众多同情迟律师，或者要求公开视频。在这件事上，我谁也不信，包括今后的调查结果。我只信视频。没有谁有足够的公信力让人无条件地信任。如果抚顺望花区法院坚决不公开视频，我将认为它是心虚，我将釆信迟律师一方。理由有三：
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	1、法院既然自我授权为唯一有权录音录像的主体，权力与义务就要对等，特别权力产生特别义务。在公共事件中，法院作为录像的唯一持有者，有义务向公众公开，让公众了解最真实的原始信息。此时公开，不会对庭审造成干扰。&lt;br/&gt;
2、法院作为涉事一方，无论从避嫌还是自证清白的角度，都应及时公开，接受公众的监督，回应社会的关切。法院录像是社会公器而非是法院的私产，其价值正在于澄清事实。法院若垄断录像资料，凭自己的好恶决定是否公开以及如何公开，录像将成为其单向度打击别人的武器。&lt;br/&gt;
3、从基本的证据规则的角度，持有证据的一方拒不提供证据，即可推定对方主张的事实成立。任何人不能做自己的裁判者，法院有义务将证据提交给公众法庭--特别是在自身公信加不足的情况下。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【8】支付宝首次被央行处罚：违反支付业务规定被罚3万元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	支付宝（中国）网络技术有限公司因违反支付业务规定，被中国人民银行上海分行要求限期改正，并处以罚款人民币3万元。作出行政处罚决定日期为2017年4月21日。有媒体指出，此为央行首次披露对支付宝的处罚行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYVm9Uo/GUIES.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【支付宝、腾讯旗下财付通双双遭央行处罚】5月3日，人民银行深圳中心支行做出处罚决定，财付通支付科技有限公司因未严格落实网络支付相关规定，被处以罚款人民币3万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】136家房企负债直逼5万亿元&lt;br/&gt;
2016年上市企业年报披露已收官。据Wind资讯统计数据显示， A股136家上市房企负债合计超过4.92万亿元，同比增加10139亿元，同比增长幅度达25.93%。换言之，截至2016年底，A股平均每家上市房企负债达362亿元。不过，这136家上市房企的总资产总计为6.37万亿元，同比增长幅度达24.76%，与负债增长水平相差约1.2个百分点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYXpsLq/EaHB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】山东威海起火校车事故致11名中韩儿童遇难&lt;br/&gt;
5月9日8时59分，威海中世韩国国际学校幼儿园一租用车辆，到威海高新区接幼儿园学生上学，行经环翠区陶家夼隧道时，发生交通事故并导致车辆起火。事故发生时，车上有司机1名，幼儿园老师1名，3—6岁幼儿园学龄前儿童11名。事故造成幼儿园老师重伤，司机和11名儿童(5名韩国籍，6名中国籍)死亡。这起悲剧引起中韩两国关注。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYXoIWj/YbBy7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】陕西汉中锁定嘉陵江铊污染源头&lt;br/&gt;
5月5日晚21时40分，陕西汉中市接到嘉陵江广元段铊超标报告，汉中市委、市政府高度重视，科学制定应急监测排查方案，组织人员2000余人次，依靠科学手段，经过拉网式排查，经环保专家会审，目前，铊污染源已基本锁定，9名涉嫌违法人员已被控制。其中，违法排污的汉中锌业铜矿公司法人代表等4人已被刑拘，相关侦查工作正在进行，7名涉嫌失职人员已被停职审查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYXohen/ATWxy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】电视剧《白鹿原》今晚复播
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据记者从《白鹿原》出品方和安徽卫视确认，《白鹿原》将于今晚起“回归”荧屏，重新在安徽、江苏卫视开播。 张嘉译、秦海璐等主演的电视剧《白鹿原》于4月17日在江苏、安徽两大卫视开播一天之后，于18日突然遭遇“停播”命运，两大卫视临时安排了新剧《繁星四月》。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYpoCKw/130B3c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】学者：现行养老保险制度对年轻人来说充满陷阱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	清华大学就业与社会保障研究中心主任杨燕绥对记者表示，现行的养老保险制度对于年轻人来说，既看不到实在的收益，又缺乏激励性，而且还充满陷阱，政府必须加快养老保险改革的步伐以增强制度对年轻人的吸引力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYJje3X/h6yTI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【浙江省首现参保人数负增长】社科院报告称，2015年，浙江省成为第一个参保人数负增长的省份；与2014年相比，2015年绝大部分省份参保人数的增速都有所下降，下降幅度最大的广东，由14.98%下降至5.76%，浙江的下降幅度也比较大，由7.27%下降至-1.72%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】40天12亿资本疯狂入局，共享充电宝再创烧钱记录
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	40天时间，11笔融资，近35家机构入局，融资金额约为12亿元人民币，是2015年共享单车刚出现时获得融资额的近5倍。在这场战争里，商业模式已经被忽略，能否快速扩张成为最关键的决策点。某共享充电宝公司COO告诉《财经》：“我从来没有见过这样的融资场面。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYHDJEo/10l6nj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】黑龙江一家人住马路直角拐弯旁 一年经历48起车祸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年，林甸县的何海军一家拍摄了100多张相片，记录了家门口的48起车祸。何海军夫妇相信，这都是道路设计问题：不少司机从高速下来，发现要转弯时已经来不及了。几年来，何海军一家不断拍下证据，不断上访，可回复都说，责令"有关部门"早日采取措施。“我算明白了，就是‘民不找官不究’。”何海军说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYGbl8t/15lSG4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYGrvrT/rMbEA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】马云的爸爸获奖了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	浙江省政府网站信息显示，该省文化厅日前授予马来法“浙江省非物质文化遗产保护（曲艺）专家特别贡献奖”。马来法是浙江省曲艺家协会第四、五届主席，也是马云的父亲。表彰文件显示，自非遗保护工作开展以来，马来法持续关心曲艺濒危情况，倾心指导非遗保护工作，为浙江省非遗曲艺类项目的保护、传承、发展作出突出贡献；号召全省非遗保护工作者以马来法为榜样，为传承发展中华优秀传统文化作出贡献。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYYVzht/pzshl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】太黑了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fly1fferkre61fj20qo115jx5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】文在寅当选新一届韩国总统 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	 韩国KBS、MBC、SBS等三大主流电视台9日进行的第19届韩国总统选举出口民调结果显示，共同民主党总统候选人文在寅的得票率为41.4%，以压倒性优势领先其他候选人，稳居第一。自由韩国党候选人洪准杓为23.3%，排名第二。国民之党安哲秀为21.8%，紧随其后。此外，正党刘承旼（7.1%）、正义党沈相奵（5.9%）分列四五位。分析认为，在选前的民调中主要候选人支持率出现“一强二中二弱”的新局面，而这一局面并没有生变，延续到选举日。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【文在寅：我是伟大正义的大韩民国令人自豪的总统】韩国时间晚23点50分，文在寅在光化门向国民发布讲话，宣布胜利。文在寅说，“从明天起我会成为全部国民的总统。尊敬的国民朋友们，对于你们迫切的愿望以及期望，我绝不会忘记，伟大的大韩民国、正义的大韩民国，我便是这样的大韩民国令人自豪的总统。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYsTNH7/tQwMe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【不在青瓦台办公】文在寅表示，待一切准备就绪后，我将离开青瓦台，在光化门政府大楼办公，成为随时和国民沟通的总统。我将亲自参加新闻发布会介绍主要政务。与此同时，我还会抽时间在光化门广场办大讨论会，最大限度地与民分享总统的权力，并将权力机构转型为与政治脱钩的独立机构。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_feed_detail clearfix"&gt;
&lt;div class="feed_list feed_list_new W_linecolor"&gt;
&lt;div class="content clearfix"&gt;
&lt;div class="feed_content wbcon"&gt;
&lt;p class="comment_txt"&gt;
					【文在寅宣誓就职：条件允许可去平壤】5月10日，文在寅在国民议会中央大厅正式宣誓就职韩国第19任总统。文在寅表示，若有需要，随时可以访问华盛顿，还将访问北京和东京，如果条件允许，愿意访问平壤。他还提到，会和中美就“萨德”问题进行磋商。
				&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【上任1分钟 就给军方打了个电话】文在寅的总统任期于中选委委员长敲槌定音的当地时间上午8时9分正式开始，文在寅作为总统还同时接收韩军统帅权。据韩国联合参谋本部10日消息，韩国总统文在寅当天上午8时10分许与联参议长李淳镇通电话，听取朝军动向、韩军应对态势等涉朝汇报。李淳镇在汇报中介绍朝军发起战略、战术性挑衅的可能性并表示，韩军正在保持万全的应对态势，若敌人发起挑衅，可立即、果断地予以还击。对此，文在寅嘱咐韩军继续保持高度警戒态势。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqZ2pnBq/OYB5p.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【白宫祝贺文在寅当选韩国总统】美国白宫9日发表声明，祝贺文在寅当选韩国总统，并祝贺韩国人民进行了一次和平、民主的权力过渡。美国期待与文在寅展开合作，继续巩固美韩同盟关系，进一步深化两国之间持久的友谊和伙伴关系。白宫发言人斯派塞说，特朗普总统期待与文在寅举行会晤，就共同关心的问题进行讨论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【习近平致电祝贺文在寅当选韩国总统】中国国家主席习近平10日向韩国新任总统文在寅致贺电，表示在相互理解、相互尊重的基础上，巩固政治互信，推动两国关系健康稳定发展。习近平在贺电中说，中韩两国互为重要邻国，建交25年来，在双方共同努力下，两国关系全面深入发展，各领域交流合作成效显著，为两国人民带来了实实在在的利益，也为地区和平与发展作出了积极贡献。习近平说，他愿同文在寅一道努力，使中韩关系发展更好地惠及两国和两国人民。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜机关报罕见详细报道韩大选，称文在寅当选是"烛光胜利"】《朝鲜新报》报道了文在寅当选韩国总统的消息，称李明博和朴槿惠的9年保守政权画上了句号，朝媒不仅介绍了文在寅得票率和演说内容等细节，还评价这次当选是“烛光的胜利”。韩媒称，这是表明对文在寅当选的欢迎立场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYsTHSj/12fEwu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/zhanzhengshiyanjiu?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E6%88%98%E4%BA%89%E5%8F%B2%E7%A0%94%E7%A9%B6WHS"&gt;@战争史研究WHS&lt;/a&gt;：大韩民国至今十二位正式总统，只有卢武铉、李明博和文在寅三人是贱民出身，其余九位的祖先都是两班贵族世家。李承晚则出身于朝鲜李氏王族（祖先是世宗的嫡长子让宁大君）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】川普免除FBI局长科米职务 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国联邦调查局长科米被突然解除职务。 总统川普星期二在发给科米的信中毫不客气地说：“你现在被解除职务，立即生效。川普还说科米“不能有效地领导联调局”。解除科米职务的原因列在司法部长塞申斯和副部长罗森斯坦分别写的另外两封信中。他们都指责科米无法无天。罗森斯坦在信中说，科米在处理对川普的竞选对手希拉里·克林顿电邮调查结论时“犯了严重错误”。信中写到，科米当时做结论说对前国务卿克林顿不予起诉，这是篡夺司法部长的权力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《纽约时报》报道，科米收到消息的时候正身处洛杉矶，向探员们演讲。他从电视上得知被辞退。报道指，科米以为这是一场恶作剧，当场大笑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYzKieh/EMlTC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“任何试图阻止或暗中破坏FBI调查的行为，都会引起严重的宪法问题，”来自伊利诺伊州的民主党参议员理查德·J·德宾(Richard J. Durbin)说。“我们期待白宫尽快解释清楚，调查是否会继续，以及它是否会迎来一位可信的领导人，这样我们就知道它会得出公正的结论。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/nomelongroup?refer_flag=1005055010_"&gt;@反吃瓜联盟&lt;/a&gt;：今天联邦调查局局长被解雇的如此突然，完全没准备。他正在洛杉矶出差，计划晚上有个宴会，还准备对FBI新学员发表讲话。下午在电视新闻里得知到自己被解雇了，决定不吃饭了，坐车去LAX机场。洛杉矶本地电视台用直升机跟踪直播局长的车队（图一）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYzJPI3/xUtPf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上一次用直升机在高速上追踪报道的故事大家还记得么（图二）？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYzK8T3/wYs8x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%89%AD%E8%85%B0%E6%9D%91%E6%B0%91?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;:这个重磅的有意思的不在于撤职本身，而是撤职的原因和时机。川普撤他职的原因是去年7月科米召开记者会宣布对希拉里邮件的调查结果并说结论是不会起诉。川普白宫根本不提他在投票前十天曾经公开又重新调查希拉里助手邮件的事。 再说，去年7月的事，川普当选后说他相信科米，不会撤职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%A0%B4%E7%A0%B4%E7%9A%84%E6%A1%A5?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@破破的桥&lt;/a&gt;:值得注意的是，川普在解雇信上强调说，你三次告诉我，通俄门调查不涉及到我。（意思是他认为康米已经在调查他了）。另外，川普在推特上，今天把首页图换了，上面写着“川普总统没有通俄”。还发了一条推：说川普通俄是骗术，不要税款用在这个调查上。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】马克龙遭遇的黑客入侵被指与俄罗斯有关联
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	法国当选总统马克龙在此轮大选投票前夕宣布其计算机系统被黑客攻击，黑客通过4chan传播了窃取的9GB数据。对文件元数据的分析暗示，俄罗斯与此事黑客攻击相关联。部分泄漏文档的元数据显示文件最后的编辑者是俄罗斯政府安全承包商 Evrika 雇员 Roshka Georgiy Petrovich，使用的是俄罗斯语言版本的 Microsoft Office。马克龙泄密文档的上传者使用的电子邮件地址是 frankmacher1@gmx.de，曾被俄罗斯黑客组织 Pawn Storm / APT28 用于钓鱼攻击。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYAnkmL/ZEWdk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】川普将在七国集团峰会后决定是否退出《巴黎协定》&lt;br/&gt;
美国白宫５月９日说，美国总统川普将在参加本月底在意大利举行的七国集团峰会后，决定是否退出应对全球气候变化的《巴黎协定》。白宫发言人斯派塞当天在例行记者会上说，川普已和他的团队就是否退出《巴黎协定》一事协商了“相当长一段时间”，但要等到他从意大利回国后才会宣布相关决定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqZ0CKqc/qTpjc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】巴菲特：只是给像我这样的人巨额减税&lt;br/&gt;
美国总统川普对于美国经济的影响力并没有那么大。对于川普推出的新经济政策，巴菲特称“这只是给像我这样的人的巨额减税。”“我不认为他（指川普）至今为止对经济有多么大的影响。我也不认为做投资或者企业决策，会基于谁是总统或者我认为谁将会成为总统。”对于众议院刚通过的川普政府提出的医保法案，巴菲特表示，这个医保法案对于个人的影响，就是我们的联邦收入税可能会降低17%，“这只是给像我这样的人的巨额减税。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqZ0CPJT/lhJZ5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】世越号打捞上岸后船体内首现疑似失踪者遗骨&lt;br/&gt;
韩国海洋水产部“世越”号现场处理本部10日表示，当天上午在木浦新港的“世越”号船尾左舷处发现2块疑似失踪者遗骨。在现场的法医机构国立科学搜查研究院专家通过肉眼进行了确认，初步认为是人骨。现场处理本部计划将遗骨送至国立科学搜查研究院总部进行精确鉴定。预计，DNA鉴定将耗时1个月左右。这是“世越”号被打捞上岸后，首次在船体内发现遗骨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqZ0DyGL/cD1HY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】美国汉福德核废料厂隧道倒塌，官方称未检测出放射物质泄漏&lt;br/&gt;
美国华盛顿州汉福德核废料储存场当天发生一宗紧急事故，一条位于钚元素处理工场的隧道倒塌，事件中无人受伤，但数百名储存场的员工要疏散，或者要找寻掩护逗留在室内数小时。当局声称事件中没有辐射泄漏，邻近居民亦无受影响。坍塌隧道连接一座进行提取钚和铀元素作业的建筑物，满载受到核污染的物品，包括用作运载核燃料棒的火车。储存场正进行规模庞大的清理核废料作业，满载核废料的火车卡，会驶经隧道然后处理埋掉。涉事隧道倒塌时并没有工人在里面，而隧道坍塌后，地面的土壤有37.1平方米的面积下陷了约1.2米。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqZ0Cgqd/10MSCz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】克林顿将出版惊悚小说《总统失踪了》&lt;br/&gt;
美国前总统比尔·克林顿要“转型”当小说家啦！目前他正与畅销小说家詹姆斯·帕特森合写一本名为《总统失踪了》（The President is Missing）的惊悚小说，并计划于2018年6月发行。两家出版公司在5月8日发表的声明中透露，这本书中充满了各种悬念和阴谋，还会涉及全球最高权力圈中的幕后猛料，故事中的细节也只有当过总统的人才知道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqZ0C7CK/oeeV1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】苹果全新发布会邀请曝光&lt;br/&gt;
作为苹果每年最重要的发布会之一，WWDC（全球开发者大会）到底何时开今天终于有答案了。苹果今天向各大媒体发送邀请函，表示WWDC将在6月5日正式召开。按照传统，苹果会在WWDC首日搞主题演讲，而每年WWDC的重点都是软件。在今年的WWDC上，我们会见到新版iOS、macOS、tvOS和watchOS等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqZ0DoaY/9TOEZ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】历史：《实践是检验真理的唯一标准》发表 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1978年5月10日，《实践是检验真理的唯一标准》首次发表于中共中央党校内部刊物《理论动态》第60期上。次日，《光明日报》以“特约评论员”的署名全文发表于头版。当日，新华社转发了这篇文章。12日，《人民日报》和《解放军报》同时转载。数日之内，该文传遍全国。该文全文7000余字，主张只能依靠社会实践检验真理；马克思主义最基本的原则之一就是理论与实践的统一；马恩列斯毛诸位革命导师都坚持用实践检验真理；任何理论都要不断接受实践的检验。从此文的发表开始，真理标准大讨论席卷全国，最终动摇了华国锋执政的理论基础。随着华国锋在中共中央工作会议上作检查，以及1978年底中共十一届三中全会的召开，邓小平逐渐取代华国锋掌握了党和国家的最高权力。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYltE1G/buZQD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/jianchuan?refer_flag=1005055010_"&gt;@樊建川&lt;/a&gt; ：七十年代，我读书时代的课本，那时提倡“又红又专”。四十多年后的今天，教育部长又重新提倡“又红又专”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/63eb5b8dgy1fffx0h2e1wj20k00qtwin.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/63eb5b8dgy1fffx0fjdcfj20k00qt0v7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/63eb5b8dgy1fffx0ja6vmj20k00qttby.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/63eb5b8dgy1fffx0kwum6j20k00qtmzt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5898468734?refer_flag=1005055010_"&gt;@看得见的历史&lt;/a&gt; 与又红又专对应的，还有个词，叫做“走白专道路”。当年，数学家陈景润就因为埋头做学问，在单位成了走白专道路的典型。这段历史，还有几人记得？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYW17Qy/jWIwR.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt; ：到今天收盘，A股1800家股票创出熔断后历史新低，几十家比熔断还要再腰斩。问题是：这是个结束还只是开始？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqZ4vcrp/J8Wz3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】"一天不独处，我就会变得很虚弱。我不以孤独为荣，但我以此维生。"—— 布考斯基
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYkfvRs/n5Uhl.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1913044533?refer_flag=1001030103_" target="_blank"&gt;反独大盟主 &lt;/a&gt;&lt;a href="http://weibo.com/u/1913044533" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;： 韩国真是个神奇的国家，总统成为犯人，犯人成为总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一包烟的钱，买不了房子买不了田，买条JEEP牛仔裤穿10多年！专柜正品JEEP春夏薄款男士直筒牛仔裤，100%好评的一款裤子！最后1天特价包邮！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 10 May 2017 14:46:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120951</guid></item></channel></rss>