<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Mon, 15 May 2017 14:35:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170515】这个世界的问题在于聪明人充满疑惑，而傻子们坚信不疑</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121091</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】国家网络信息安全信息通报中心：尽快升级Windows
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	WannaCry勒索病毒的开关域名 （Kill Switch）出现新变化，该蠕虫勒索病毒可能会出现多种变种，本周一为病毒新一轮爆发节点。请广大网民按照原有处置措施，尽快升级安装Windows操作系统相关补丁，已感染病毒机器请立即断网。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJt0OzU/104FRY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【微软官方博客发布声明：已将全部更新分享】微软官方博客发布了一份关于WannaCrypt恶意攻击防护的用户指导。微软在博客中表示：“所有使用最新操作系统（含免费杀毒软件）并开启 Windows 更新的用户都已经得到保护，不被此次攻击影响。与此同时，为了更好地保护所有Windows用户，我们也已经特别为使用早期软件的用户，包括 Windows XP、Windows 8 和 Windows Server 2003 提供了紧急更新。此外，我们也已在第一时间，将更新分享给国内所有杀毒软件和安全软件公司。以便于他们为所有Windows的用户提供保护。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】“千年之约”文艺晚会华丽上演
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	14日晚，“一带一路”国际合作高峰论坛文艺晚会“千年之约”在国家大剧院上演，为参加论坛的世界各国友人送上一场东西方交融的文化盛宴。打开节目单，从大唐盛世的敦煌飞天，到郑和下西洋的千帆竞发，千年的时间与空间在这里穿梭，东西方的艺术在这里融汇，人类命运共同体的礼赞响彻在国家大剧院。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJyVGF5/bf8S7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马云：去年飞了820小时 感受到一带一路对企业是机会】听完习主席的开幕式演讲，马云在人民日报客户端《大咖有话》接受采访时指出，企业可以做的事情很多，中国在分享自己的经验，中国在分享自己，无论是从一开始讲丝绸之路历史的发展和精神，还是到最后中国从资金、政策各个方面所做的担当。马云表示，习主席提出“一带一路”是个很了不起的创意和设想，对企业来讲也是一种机会。去年飞了820多个小时，所以看过感受过这个很重要。看过的目的是看看能做些什么当地不同的东西，不是想办法把东西卖给当地，也不是说把当地便宜的劳动力和原材料拿过来，而是去当地创造就业，去当地创造经济，去当地推进民生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJyVuR7/w98Ek.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【王健林：习主席演讲有三个新提法 “一带一路”不是搞政治结盟】王健林：在习主席的讲话中，很多都是全新的提法，比方说“一带一路”不是搞政治结盟，结伴而不结盟，这是新的提法，过去一般来讲，国际组织一搞就是政治结盟，而这次完全是走贸易、商业角度；②再一个这次着重提出，人文方面的交流，过去一说经济、贸易、外交就是这些，这次着重提出了除这些以外要加强人文方面的交流，就是加强比如说民间、旅游、研究机构、大学这些，我觉得这也是新的提法；③再一个这次着重提出了要做到民心相通，新的投资、新的贸易带过去的是让人民共享，所以这次叫共商、共建、共享，其实着眼点、落脚点还是在共享，所以我们“一带一路”都是为了中国以及沿岸投资国家、参与国家人民享受发展成果，这是民心所向。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJyVPzB/BrMcN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【商务部：未来5年中国对外直接投资将超过7500亿美元】商务部部长钟山表示，预计未来5年，中国将进口超8万亿美元的商品，对外直接投资将超7500亿美元，出境游客将超5亿人次，这将为世界各国带来巨大商机。2014年至2016年，中国对“一带一路”沿线国家投资累计超过500亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】李克强：有能力维护中国金融市场稳定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李克强在会见IMF总裁拉加德时表示，中国政府将继续实施稳健的货币政策，把防控金融风险放在重要位置。 李克强称，在保持金融稳定、逐步去杠杆、稳定经济增长之间保持平衡，我们有能力维护中国金融的市场稳定，守住不发生区域性、系统性金融风险的底线。 他还表示，将坚持以市场供求为基础、有管理的浮动汇率制度，保持人民币在合理均衡水平上基本稳定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJBqxnI/pODGq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新华社：资本市场 不能发生处置风险的风险】风险必须防，乱象必须治。没有健康发展的金融市场，金融支持实体经济发展就是一句空谈，甚至国家的金融安全也没办法保证。当今金融市场的乱象，不是短期内被“创造”出来的，风险点之间的关联错综复杂。整治这些乱象、处置这些风险点不能过于急切，要从全局统筹考虑，不能在处置风险过程中发生新风险。金融市场的发展离不开监管，监管可以更好为发展护航。但一阵风、运动式监管往往难以达到预期监管效果。金融市场的发展不是一日之功，监管也不可能一役而休，需要统筹考虑、协调推进，需要久久为功。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJBqF0h/7KaDp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】消费、工业、投资全线走弱  4月经济出现见顶迹象
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继疲弱PMI和进出口数据之后，国家统计局周一公布的4月工业增加值、固定资产投资、社会消费品零售以及商品房销售数据全面走弱，中国最近一轮经济反弹或已出现见顶迹象。周一最新公布数据显示，4月工业增加值大幅低于预期，固定资产投资和销售增速双双回落，房地产销售增速进一步放缓。分析认为，随着去库存周期接近尾声、房地产调控加码，本轮经济回暖的主要动能出现衰减，此外，4月金融监管风暴乍起，实体经济融资或受抑制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJCvusE/OzJEp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国经济已无通胀压力？统计局：消费价格总体平稳】问：现在社会上认为目前中国经济没有通胀压力了，请点评下物价走势。国家统计局：今年消费物价总体情况较平稳。扣掉食品和能源，4月份核心CPI同比上涨2.1%，这样一个2%的CPI的涨幅跟往年相比是基本相当的，属于温和性的上涨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国土部回应地价过热：供地数量与房价并无必然关系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对当前一二线热点城市地价、房价过热的现象，国土资源部规划司司长庄少勤指出，供地数量与住房价格并没有必然的关系。他说，房价上涨缘于多个环节的综合因素，其中一个重要原因是住房供应体系。“房价过热的城市，往往是大量投资性需求尚未得到合理抑制，干扰了市场。”“据我们了解，全国范围内的土地和住房供应基本能够满足人们对居住空间的需求。”庄少勤进一步指出，在投资性需求没有得到有效抑制的前提下，单纯增加土地供给并不能直接平抑住房价格。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJXqYdJ/Amp4F.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【深圳已出现个别银行执行首套房贷1.1倍利率】目前深圳的四大行首套房贷仍执行9折优惠，但是4月以来，深圳部分银行已将首套房贷利率从9折上调到9.5折，到五一假期以后，深圳出现个别银行执行首套房贷1.1倍利率。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJXqKmd/u2miE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【广西将开展“租房券”“购房券”试点】根据近日出台的《广西住房城乡建设事业发展“十三五”规划》，“十三五”时期广西将开展租赁型保障性住房“租房券”、销售型保障性住房“购房券”试点，建立住房保障对象同城置换、调剂保障性住房机制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】教育部：高中阶段招生取消体育、艺术加分
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教育部日前发布通知，明确①公示具有举办学历教育资质的中职学校名单，未经公示不得招生 ②取消体育、艺术等加分项目 ③严禁搞区域间、学校间生源封锁和地方保护 ④严禁初中学校教师干预或代替学生填报志愿 ⑤严禁公办普通高中超计划、以民办学校名义招生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJPeZd5/tH2q9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】全国15省份网安总队呼吁抵制“蓝鲸”死亡游戏
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从5月10日至目前，全国31省区市（除港澳台）的公安网络安全保卫总队，已有15家通过官方微信公众号，发布相关提示，呼吁公众抵制“蓝鲸”死亡游戏，并及时举报。有的省市网警已开始对这款死亡游戏进行查删，并采取了解散相关QQ群等措施。另据报道，5月12日，北京文化行政执法总队网络执法队干部石铁在首都互联网协会新闻评议专业委员会2017年度第四次会议上表示，将按照文化部相关部署做好“蓝鲸”查删工作，严禁属地游戏公司炒作、打擦边球，开发命名此类游戏，同时严禁网络动漫企业传播类似不良文化信息以及提供“蓝鲸”游戏网络直播等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJCvM92/uwvWR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】&lt;a href="http://weibo.com/u/1661598840?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@传媒老王&lt;/a&gt; ：书店里已经开始卖蔬菜，卖鸡鸭鱼肉和水果了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJHqIho/Vnl0E.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】马克龙宣誓就职 任命总理及内阁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间14日，马克龙正式宣誓就任法国总统，成为法国最年轻的总统。权力交接仪式在爱丽舍宫举行，马克龙在当地早上十时抵达，卸任总统奥朗德在门外迎接。两人按照惯例在总统办公室就国家机密单独会面，据悉内容涉及法国军方拥有的核武密码等绝密内容。随后两人在数百名政治人物和来宾出席的典礼中聆听宣读正式选举结果，就任总统职位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJJbP1w/N08t3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	仪式结束后，塞纳河另一边的荣军院（Invalides）响起21响礼炮。而奥朗德也与马克龙握手道别，奥朗德乘坐专车离开。马克龙则在仪式后在共和国卫队护送下前往凯旋门，向纪念一次大战中为法国捐躯士兵的“无名烈士墓”致敬，并在香榭丽舍大道接受民众祝福。他随后会再到巴黎市政厅，和巴黎市长会面。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJJcv2Z/EM4qm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【就职演说：欧盟需要重新改革、重新开始了 】在就职演说中，马克龙宣布：“为了改变法国的现状，我们需要深度的改变…我们要让全世界看到，法国能在世界舞台上扮演主导角色。”他还表示，“欧盟需要重新改革、重新开始了。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJJcPI5/o8MDR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新任命：年轻和亲欧是特色】就任总统后，马克宏随即任命柯勒担任总统府爱丽舍宫秘书长，这是最有权势的总统幕僚。另外，首席外交政策顾问由欧洲联盟和德国熟悉的职业外交官艾蒂恩出任。路透社报道，44岁柯勒（Alexis Kohler）出身法国精英学校国家行政学院（ENA），是马克宏担任经济部长期间的幕僚长，也曾任职财政部。61岁的艾蒂恩（Philippe Etienne）出任总统的外交顾问，同样出身国家行政学院。艾蒂恩获任命，欧盟立即表示欢迎。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJJbIgN/YTVpR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】朝鲜宣布试射中远程导弹成功
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	朝中社15日报道，朝鲜试射中远程导弹成功。此次进行试射导弹为火星-12新型火箭，飞行最高高度达到2111.5公里，共飞行了787公里。金正恩现场指导新型火箭试射。报道称，试射成功后，金正恩宣布，不管谁承不承认，朝鲜是名副其实的核强国，将以令人不敢想象的飞快的速度大大加强和发展的朝鲜核遏制力，坚决粉碎专事核恐吓的家伙。金正恩说，如果美国轻举妄动冒然触犯朝鲜，必会遭到史上最大的灾殃，并强烈警告美国既不要回避美国本土和太平洋作战地区都被锁定在朝鲜打击圈内的现实，更不要误判歼灭性报复打击的一切强大的手段都掌握在朝鲜手里的现实。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJxSZTT/10n6cO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国外交部发言人华春莹就朝鲜射导答记者问：有关各方都应保持克制】中方注意到有关动向。安理会有关决议对朝鲜利用弹道导弹技术进行发射活动有明确规定。中方反对朝方违反安理会决议进行有关发射活动。当前半岛形势复杂敏感，有关各方都应保持克制，不做进一步加剧地区局势紧张的事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】川普勉励大学生：当“局外人”改变世界
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普13日首次以总统身分对美国大学毕业生演讲，他在维吉尼亚州自由大学勉励学生“享受当局外人的机会”，因为局外人能“改变世界，并造成真正且持久的改变”。川普表示，自己以政治局外人身分挑战主流当权派当选总统，因此勉励学子“别怕挑战根深柢固且不成功的权力结构”，别人越是说某件事情不能做，“你就越要下定决心，证明他们是错的”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJKPLH9/wrr5Z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普在演讲中也顺便谴责了一下自己的“批评者”，他说：“成事的人少不了有一群只会唱反调的批评者。没有什么事比当批评者更容易、更可悲...不过未来属于敢做梦的人，不属于批评者，敢做梦的人不论批评者说什么，都跟随自己的心。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJKPZT1/7JjXD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/527123288?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@阿粪青&lt;/a&gt; ：毫无违和感
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJKPXoB/nB3AZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】巴西大幅减少亚投行认股数
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	巴西正大幅削减其计划认购的亚投行股本数，在2015年签署成为亚投行创始成员国时，巴西最初承诺认购近32,000股股本，出资逾30亿美元。知情人士透露，巴西已于近月通知亚投行，该国将认购50股股本。巴西的这一决定是基于国内因素，特别是其削减政府支出的措施。巴西官员表示，减少认股数对巴西而言是更可负担的选项，巴西得以在亚投行发挥作用，又可专注于让该国摆脱史上最严重的经济衰退。知情人士称，巴西大幅减少认股数不会对亚投行的整体运作构成挑战。亚投行发言人证实了巴西的决定，并表示，尽管如此，加入亚投行的需求仍然强劲。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJWCIjh/14tN3m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】摩苏尔收复战接近尾声
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据路透社的消息显示，由美国支持的伊拉克军方打击收复恐怖组织ISIS，在东北部城市摩苏尔武装的战役已经接近尾声。尽管目前仍有小部ISIS武装分子残聚于该市西部城区，但这一耗时7个多月的战役将很快随着伊拉克政府军的胜利收尾结束。政府军拉苏尔准将表示：“目前恐怖分子武装所控制的区域只占该市西部地区的9%，其位于底格里斯河流入该市的小部分地区”。对于接下来的战争走向，他则宣称：“上天保佑，战役将很快结束”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJMnNP8/153YOt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】乌克兰总统之子穿“Russia”字样T恤引发民众不满
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	乌克兰媒体发布了一张乌克兰总统波罗申科小儿子身着“Russia”字样T恤的照片，引发很多乌克兰民众的不满与批判。波罗申科已就此事对自己的儿子进行了批评教育。波罗申科解释称，照片是在万圣节上拍摄的，作为节日服装，他儿子穿上了这件T恤。波罗申科5月14日在新闻发布会上说，“当然，我认为即便是万圣节，这种行为也不可接受，因此我和15岁的儿子进行了谈话。”“我明确地告诉你们，我在谈话中采用了正确的语言，以便让他明白这一切。但这不是他自己的T恤，他平常生活不会穿”， 波罗申科说。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrK2zHBs/TDYx7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】尼泊尔举行第一阶段地方选举，或为改革国家管理体制的开始
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	尼泊尔3个省于5月14日举行为期一天的第一阶段地方选举。有近500万名选民在逾6000个投票站投票，近5万名候选人将竞争约1.36万个地方基层行政官员职位。尼泊尔2015年9月颁布新宪法，时任总统亚达夫说，希望新宪法确立的民主共和制、比例代表制将在未来得到进一步发展，确保国家政治稳定，走向经济和社会繁荣。新宪法规定，2018年1月前，全国须完成地方、省和中央三个层级的选举。若第一阶段地方选举进展顺利，其余四省将于6月份举行第二阶段地方选举。当地分析人士称，此次地方选举是落实新宪法、改革国家管理体制的开始，意义重大。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrK4ggN1/13huol.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrK4g2NI/2jCqA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】发明人宣布MP3退出历史舞台
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	发明MP3格式的德国研究机构夫琅和费集成电路研究所（Fraunhofer Institute for Integrated Circuits）宣布，终止了某些MP3相关专利的许可，换句话说就是他们不想让这种格式继续存在下去。因为2017年有了其他更好方法，来存储音乐。该研究所的主管称，高级音频编码(AAC)格式成为“手机音乐下载和视频的事实标准”。这种格式效率更高、功能更好，比特率比MP3更低，流体电视和电台广播都使用该格式发送高品质音频。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJZS7CL/wRVA5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】SpaceX也摊上事儿了：向工资过低的雇员支付400万美元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	SpaceX 就一项集体诉讼达成和解，将向酬劳过低的雇员支付 400 万美元。4100 名雇员真正拿到手的只有 270 万美元，每人大约能获得 500 美元，其余 130 万美元给了律师。SpaceX 总部位于加州的 Hawthorne，根据加州的法律，雇员每工作四小时需要获得休息时间，但 SpaceX 的轮班制度让雇员根本没有时间休息，除此之外雇员在本应休息的时间工作还得不到薪水补偿。400 万美元对 SpaceX 或其 CEO Elon Musk 来说微不足道，目前还不清楚它是否会修改轮班制度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJMoeb0/lShTi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】珍贵的《哈利波特》前传手稿被盗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	官方表示，一部未命名的《哈利波特》系列前篇手稿在英国伯明翰的一处房产中被盗。这篇前传仅有800字，是由作者J.K. Rowling亲手书写在一张A5大小的卡片正反面。该短小的作品于2008年被拍卖，所得资金捐献给了慈善组织。调查组官员在一份声明中表示：“只有《哈利波特》系列的真爱粉才会去购买这个独一无二的作品，我们希望看到了这个作品或者购买了该作品的民众可以和警方联系。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJMnnJE/V2LFG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】法博物馆镇馆之宝“圣母玛利亚皇冠”被盗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	位于法国里昂市区的富维耶博物馆发生失窃案，博物馆发声明指窃贼于12 日深夜破坏并破解博物馆的“精密安全系统”，盗走了该馆镇馆之宝“圣母玛利亚皇冠”。据悉，“圣母玛利亚皇冠”于 1899 年制成，镶有 1791 颗珍贵宝石与珍珠。皇冠由富有的里昂尼斯 (Lyonese) 家族捐赠，估计价值100余万欧元。 劫匪还顺道带走另外两件博物馆永久馆藏，分别是一只戒指和一个圣餐杯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJMoah2/txrRv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】革命导师论按揭购房（全文《马恩全集第十八卷-论住宅问题》）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJZkl6d/wuXYj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】徐贲：“《纳粹的腐败》关注的不是一般的腐败，而是特殊的极权制度性腐败。腐败有多种表现形式，“如以权谋私、行贿受贿、结党营私、任人唯亲、挪用公款和公私不分等，在民主国家也同样泛滥，只是程度多寡不同”。但是，在民主国家里，媒体可以揭露这些腐败，政治竞争对手之间可以用腐败来攻击对方，民众可以公开、自由地批评官员或政府的腐败。这些在纳粹的极权制度下是不可能的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJtUVQO/11cT9i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】这个世界的问题在于聪明人充满疑惑，而傻子们坚信不疑。 ——罗素 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJrlr0H/EcVEX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1663373597?refer_flag=1005055010_"&gt;@饭统戴老板&lt;/a&gt; ：某信息安全公司，长期为一家大型央企提供“堡垒级”安全服务，终端安全软件装机量得有一两万台，结果这次“永恒之蓝”感染摧枯拉朽，如入无人之境，直接影响客户业务。更扯淡的是，该司的高管今晚出席某券商组织的电话会议，解读勒索病毒带来的信息安全发展机遇，真可谓既要坑客户，也不放过投资者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一款100%好评又好看的男人穿的清爽夏季棉麻裤！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962 &lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 15 May 2017 14:35:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121091</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170514】今天是母亲节，愿天下母亲今天都能涂好防晒霜</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121053</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】习近平出席“一带一路”国际合作高峰论坛开幕式并发表主旨演讲 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	国家主席习近平14日出席“一带一路”国际合作高峰论坛开幕式，并发表题为《携手推进“一带一路”建设》的主旨演讲，强调坚持以和平合作、开放包容、互学互鉴、互利共赢为核心的丝路精神，携手推动“一带一路”建设行稳致远，将“一带一路”建成和平、繁荣、开放、创新、文明之路，迈向更加美好的明天。国务院副总理张高丽主持开幕式。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAifRuJ/Roa2Y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/275800001?refer_flag=1005055010_"&gt;@联合国新闻&lt;/a&gt; 联合国秘书长古特雷斯5月14日在北京举行的&lt;a href="http://huati.weibo.com/k/%E4%B8%80%E5%B8%A6%E4%B8%80%E8%B7%AF?from=501"&gt;#一带一路#&lt;/a&gt;国际合作高峰论坛开幕式上发表讲话。他在讲话中将中国称为“多边主义的一个中心支柱” 。他表示，“一带一路”倡议根植于全球发展的愿景，具有巨大潜力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAifXIa/w7tjU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1661598840?refer_flag=1005055010_"&gt;@传媒老王&lt;/a&gt; 来了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAig99D/v0dde.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】朝鲜今晨试射一枚弹道导弹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩国联合参谋本部（联参）14日消息，朝鲜当天凌晨5时27分许在平安北道龟城一带试射一枚型号不明的弹道导弹，飞行约700公里。韩国总统文在寅听取有关汇报后立刻指示召集有关部门的官员举行国家安全保障会议（NSC）。韩美正在进行进一步分析，韩军正在密切关注朝军的挑衅动向，保持高度警戒。从飞行距离相当长的一点来看，试射可能获得成功。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAjK19D/1mUMN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【文在寅就朝射弹表遗憾称将坚决应对挑衅】韩国总统文在寅14日就当天清晨朝鲜射弹一事表示遗憾，强调虽然对话的大门始终敞开，但唯有朝鲜改变态度才能谈对话，并敦促朝鲜不要做出错误判断，韩方将坚决应对一切挑衅。文在寅指出，朝鲜在韩新政府成立伊始即射弹实属盲目，强调军方面对任何军事挑衅都要维持坚定稳固的应对态势。同时，军方要基于牢固的韩美同盟，早日建成“韩国型三轴体系”，加强国防力量抑制朝鲜挑衅，尤其是要加快构建韩国型导弹防御系统（KAMD）。文在寅还呼吁美国等友邦及国际社会共同采取措施，应对此次朝鲜射弹。这是文在寅就任总统后首次主持召开国安会议讨论朝鲜射弹，因此可解读为对朝释放强烈信号，即韩国决不会对朝鲜拒绝对话、盲目挑衅而坐视不理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAjJJNi/BQ2hV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩美、韩日六方会谈团长紧急通话应对朝鲜射弹】朝核六方会谈韩美日团长14日紧急通电话就朝鲜当天射弹的应对方案进行磋商。三方团长均表示此次朝鲜射弹明确违反联合国安理会涉朝决议，三方将坚决加以应对，携手共促安理会拿出相应方案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜与美国二轨对话结束，朝方称条件成熟时愿与美政府对话】朝核问题六方会谈副代表、朝鲜外务省美大局局长崔善姬结束在欧洲与美国的二轨对话后，13号从北京返回平壤，崔善姬在北京首都机场回答记者提问表示，自己此行与前美国常驻联合国代表皮克林会面，并称条件成熟可以与美国政府对话。崔善姬对记者表示：“（此行）见到了皮克林，跟皮克林进行了对话，之后有机会的话还会再谈……条件成熟的话要与特朗普政府对话。”而在被问及是否会与韩国总统文在寅进行对话时，崔善姬表示还需要“再等等看”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrADAEqU/syPA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】亚投行批准智利、希腊等7个新成员加入，成员总数扩至77个
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	亚洲基础设施投资银行（亚投行）13日在北京宣布其理事会已批准新一批7个意向成员加入，成员总数扩大到77个。据亚投行行长金立群介绍，此次新增的7个成员包括巴林、塞浦路斯、萨摩亚3个域内成员，和玻利维亚、智利、希腊、罗马尼亚4个非域内成员。7个意向成员加入获批后，还需走完国内法定程序并将首笔资本金缴存银行后，才能成为正式成员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAjJEpd/4xBOo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】勒索病毒肆虐高校背后：教育网未设防，学生打游戏关防火墙
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，全球近百个国家和地区都有电脑系统遭受一个勒索病毒攻击。目前用户只能预防，或者重装系统来解除（重要文件不能直接恢复）。国内外不少云服务厂商都在4月封掉了445端口。但全球不少个人电脑、IDC物理机房仍存在大量暴露着445端口的机器，这给了黑客可乘之机。对于此次勒索事件为何在校园网传播速度之快，影响面之大？主要原因是当前大部分学校基本是一个大的内网互通的局域网，不同的业务未划分安全区域。大多没有对445端口做防范处理，这是导致这次高校成为重灾区的原因之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAxDqlJ/kN7Ls.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1407130792?refer_flag=1005055010_"&gt;@圣卡伯利控&lt;/a&gt; ：关于那个比特币勒索病毒WannaCrypt，一个英国网络安全人员发现病毒都会访问一个域名www.iuqerfsodp9ifjaposdfjhgosurijfaewrwergwea.com，如果连接成功就停止攻击感染其他机器。于是他注册了这个域名，并据此开发了网站统计分析病毒情况绘制感染地图，就是这个网站--&amp;gt;malwaretech &lt;a href="http://t.cn/Rf7izQy" target="_blank"&gt;O网页链接&lt;/a&gt; 虽然对于已经感染的电脑于事无补，但能阻止病毒继续传播扩散，可以说是厥功至伟拯救了世界！此事详见--&amp;gt;&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%8B%B1%E5%9B%BD%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E5%84%BF?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@英国那些事儿&lt;/a&gt;&lt;a href="http://weibo.com/2549228714/F2WX61oBv" target="_blank"&gt;O网页链接&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	然而从中国访问这个地址丢包率感人（图1），丢包率44%的意思大概就是100次连接尝试有44次都是失败的，即很多时候连不上那个域名。这不是我个人的问题，我在国内站长工具网&lt;a href="http://t.cn/heATuA" target="_blank"&gt;O网页链接&lt;/a&gt;进行了测试，发现全国一片大好形势喜人（图2）。但国外访问这个网址则很正常（图3，出自&lt;a href="http://t.cn/RaK0k38" target="_blank"&gt;O网页链接&lt;/a&gt;）。也就是说英国小哥的行动并不能拯救伟大的中国局域网，病毒还会继续传播，要完。中国糟糕的国际互联网环境和寡妇王无意中“立功”了，呵呵。 互联网主权不容侵犯！另外转发键被没收了（图4），呵呵，呵呵呵呵。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAzU1dR/ANE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yiminggong?refer_flag=1005055010_"&gt;@宫一鸣cn&lt;/a&gt; ：其实wcrypt这个事情,在某种意义上直接给隔离网络更安全的说法狠狠的来了一个耳光 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】南京楼市调控升级：买房3年不能卖，新房要公证摇号
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月13日，江苏省南京市政府办公厅于出台了《南京市关于进一步加强房地产市场调控的通知》，5月14日起正式执行。此次通知规定，居民家庭、企事业单位、社会组织等新购买的住房（新购买是指自本通知执行之日起购买），须取得不动产权证书满3年后方可办理转让合同备案和登记手续，赠予住房也同样纳入3年限售范围，这意味这南京也加入了全国楼市限售大军。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAEvItw/Jrhj6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】上海楼市变相涨价：一平方米加价1万 一个房号50万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“好处费”，又称“茶水费”，一房难求时，购房者需要托关系缴纳这部分费用，从而获取一个“房号”。一般40万元“茶水费”起。统一的操作流程如下：购房者先付10万元定金，签定金协议，代理人员帮忙搞定购房资格，开盘后购房者即可和开发商签定购合同，签完之后，购房者再支付剩余“茶水费”。如果由于开发商或者代理人员的原因，购房者未能买到选好的房子，定金退还给购房者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAEvoql/4dw9t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	克而瑞研究中心分析师杨科伟认为，造成上海房地产市场出现上述乱象的直接原因就是“限价”，限制开发商预售证价格，看似掐断房企不合理利润来源，但实际严重干扰了市场正常定价机制。政府指导价格远低于开发企业的预期，一方面会致使企业放弃或暂缓销售，加剧市场供不应求的矛盾，为房价继续上涨埋下深刻隐患。“另一方面，即便是房企开始销售，但几乎微利或者亏本的话，必然会采取卖号、车位捆绑等其他手段补足价差。而与此同时，购房者尤其是投资、投机购房者看到预售价和市场实际价格或市场预期价格存在巨大价差，购房意愿会大大加强，‘买到就是赚到’的心态让新房销售只能屡屡开盘即售罄。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】海南三亚一村支书拉票贿选被开除党籍：每张选票100元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，海南省三亚市崖州区纪委通报了一起违反换届纪律典型问题：“北岭村原党总支书记、村委会主任刘卫拉票贿选被开除党籍，涉嫌违法问题被移送司法机关处理。村委会副主任张文华、村党支部委员容玉明拉票助选，分别受到党内严重警告处分和党内警告处分。”在正式选举开始前一个星期，刘卫为了竞选村委会主任，便委托大茅小组村民张某某、落基一组村民容某某等人到各自村小组为其拉选票，并承诺每张选票给村民100元。确定自己票数过半后，刘卫便委托张某某等人发放了贿选资金7万余元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAEvwve/lh6ir.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】美媒关注中国第一代农民工：干不动了谁来养老？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据美《华尔街日报》报道，61岁的王凤合为了每天33美元（约228元人民币）收入的活儿花了三天时间来到地处哈萨克斯坦边境的贸易站阿拉山口市，他所在的施工队将为铜厂铺设屋顶。在零度以下的环境中作业加剧了他的关节炎疼痛。因为几乎没有退休金，王凤合说，“能干到70岁我也得干，我不干活没人养我。”他也从未享受过农村养老金。美媒称，中国第一代进城务工的农民大多数没能力融入所务工的城市，也无法从社会保障网络中受益。不得不面临在人生暮年仍要继续工作的前景。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAnd7wH/V79ld.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】南京小学新生报名 家长通宵排队
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	2017年5月13日，南京市五老村小学开始办理新生入学手续，在公告栏也张贴了通告，但是部分家长12日晚六点就到学校门口排队，自带小板凳。附近居民有从众心理纷纷赶来排队，到晚上11点已经达到百人，学校井副校长在学校门口不断地劝大家明天再来，后天也可以来学校取号，只要手续齐全都可以进入五老村小学。但是有家长质疑通告称今年辖区新生较多及计划招生400名，因而担心自己孩子上不了学，井副校长再次承诺只要辖区内孩子手续齐全都会入学，不必要担心，通宵达旦排队没必要。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAK5syD/IMq7L.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAK5Azt/NQU5z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/xtga?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@邢台公安网络发言人&lt;/a&gt; ：【我市公安机关连续打掉三个宁夏籍敲诈勒索犯罪团伙】近日，邢台市公安局刑警支队联合桥西分局、桥东分局和隆尧县局连继打掉三个宁夏籍专门敲诈建筑工地的犯罪团伙，抓获违法犯罪嫌疑人28名，涉案金额上百万元，有力地震慑了此类犯罪。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6bd8559dly1ffkokej987j20c41z2gum.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】一大学生因在学校内被女朋友抱了一下，与自律会起争执被围殴
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/BZqingbaoju?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@滨州情报局长&lt;/a&gt; ：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E6%BB%A8%E5%B7%9E%E8%BA%AB%E8%BE%B9%E4%BA%8B?from=501" target="_blank"&gt;#滨州身边事#&lt;/a&gt;【一大学生因在学校内被女朋友抱了一下，与自律会起争执被围殴】5月12日晚间，滨州学院一男生被其女朋友抱了一下被该校“自律委员会”成员发现，上前制止这种亲密行为过程中与该男生起争执并互殴，该组织共七八个人将该男生打伤并将男生眼镜摔坏、手表丢失！男生遂报警！该校学生处老师找到该男生说：赔你一万元，赶紧滚蛋！（有可能是气话）对此，警方已展开调查！
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	哎！年轻人们，有话好好说....
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrB0vKDv/nUNbx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrB0vYV3/gnsxV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/2959400207" target="_blank"&gt;森屿岛树m&lt;/a&gt;：自律自己谈恋爱不文明行为就可以有 普通的大学生为什么就不能有  而且都多大了 抱一下又不是干别的 真服了这群以及涉黄还要扫别人的扫黄大队
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/5397626491" target="_blank"&gt;本姑娘爱吃柚子&lt;/a&gt;：首先，滨院自律是真变态真恶心，抱一下也会被说成不文明，干脆把男生女生隔离好了。其次，有这样的老师，真是滨院的耻辱。不管怎么样打人不对，侮辱人更不对。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】4岁女童饭店内叫喊 邻桌女大学生冲上来踹了一脚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12日晚，宋女士带4岁的女儿辰辰在饭店吃饭。宋女士说，女儿玩的时候突然大叫一声，声音确实有点大，当时她也批评了孩子，而后辰辰又喊了一声。而邻座的女大学生突然冲过来踹了辰辰一脚。“她当时还说‘让你叫，我踹死你’！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAMl3Ye/6rTbh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAMlaNR/CJmGw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAMlkfb/KCF2Y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAMkH2p/7S5Iv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/3185872371" target="_blank"&gt;Zhtloyal-&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://huodong.weibo.com/pai2017?ref=icon" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：做了一件其实大家都遇到过内心都想做的事，可能道德的准则都不允许自己这样 但是看到这个总会暗爽一下
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/2152984853" target="_blank"&gt;f0resti&lt;/a&gt;：家长教育不好社会上有人替你教育
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/2215901833" target="_blank"&gt;总有奸臣想碎朕&lt;/a&gt;：希望不要说是女大学生，而是说女顾客，不要故意引导舆论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/2003304443" target="_blank"&gt;不敏杰&lt;/a&gt;：评论真是魔幻，现在打孩子就是政治正确是吧，1.学龄前儿童喧哗吵闹真不是一个“教育”就能轻易解决的问题2.家长并未选择无视，适时做出了阻止3.在任何正常社会里女大学生的这种做法都应该被称为神经病4.你们这些叫好的围观者最好都不要有下一代。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】台湾高铁发生10年来首次跑错轨道事件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾高铁发生10年来首见回送列车跑错轨道！台湾高速铁路股份有限公司5月13日表示，10日发生的这起事故的主因是控制员未设定回送路程，不过当天回送列车无旅客，未影响营运安全。高铁封面将讨论是否惩处。专家认为此状况应不致影响安全，但可能造成延误。向台媒投诉的网民说，该班列车在超过转辙器约1公里后紧急停下，在路线上停了约1分钟重新开动，仍先往台南，再折返左营重回燕巢。投诉人批评，此状况实在危险，所幸当时无车北上、未发生相撞或追撞意外。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAGLZ9X/r5dEf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】川普发推文警告科米勿向媒体泄密&lt;br/&gt;
美国总统川普与前美国联邦调查局局长科米之间的矛盾继续升级。周五，川普发表推文警告科米不要将两人对话内容泄露给媒体，暗示对话已被录音。川普星期五早晨发表推文：“在詹姆斯•科米向媒体透风之前，他最好期待我们之间的对话没有‘录音带’！”周五下午，科米对川普的推文做出回应，“不惧怕任何录音”。知情人士告诉CNN，科米表示，“如果和川普的对话有录音，他没有任何好担忧的”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAGLNir/J6WYV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】川普在美国自由大学演讲：在美国我们不崇拜政府 我们崇拜上帝
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrABfBlz/bfuYb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【16】巴基斯坦参议院副主席车队遇袭致60人死伤 
&lt;p&gt;
	5月12日，在巴基斯坦俾路支省默斯东地区，安全人员查看爆炸现场。巴基斯坦参议院副主席阿卜杜勒·加富尔·海德里的车队12日在俾路支省默斯东地区遭遇炸弹袭击，爆炸已造成25人死亡，35人受伤，其中10人伤势较重，海德里本人受轻伤。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAGM7vG/TjzLZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】3名机师操作不当曾使美“空军一号”存着火隐患
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国政府调查发现，由于3名美国波音公司机械师操作不当，两架总统专机“空军一号”中一架曾存在飞行中着火的隐患，而为修复受损部件，波音自掏腰包花去400万美元。美国空军本周发布的一份事故调查报告显示，2016年4月1日至10日，波音机械师在得克萨斯州圣安东尼奥的场地检修两架“空军一号”期间，其中一架的氧气系统遭到污染。报告说，机械师“造成了这一事故”，他们在检查氧气系统密封性时，“使用了非氧气清洁的工具、零部件”。此外，他们的“清洁步骤未获上级许可”。受污染的氧气系统增加着火风险，甚至导致爆炸。幸运的是，这架存在安全隐患的总统专机没有造成人员伤亡，及时得到修复。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAGLA2n/64NM9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】埃及中部一个墓穴一口气挖到17具木乃伊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	埃及古物部今天宣布，埃及考古学家在首都开罗以南敏亚省（Minya）的地下墓穴，发现17具木乃伊。埃及古物部表示，研究人员在此区发现埋葬井，挖掘后发现，这些井通往数条走道，这些走道位于木乃伊巢穴内。古物部在声明中说，巢穴内有17具非王室木乃伊。这是埃及中部首次发现人类墓场里头有如此多木乃伊。开罗大学挖掘行动主任韩萨（Mohamed Hamza）表示，这项发现相当重要、空前，因为这是在此区发现的首个人类墓场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAGLTd9/wh57Y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】德国通过关于自动驾驶汽车法律：车内将装类似“黑匣子”装置
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国联邦参议院5月12日通过法律，允许汽车自动驾驶系统未来在特定条件下代替人类驾驶。这部法律此前已在德国联邦议会通过，这是德国首部关于自动驾驶汽车的法律。根据这部法律，当汽车的高度自动或完全自动驾驶系统运作时，驾驶人可把对方向盘和刹车的控制交给汽车，自己进行浏览网页、查看邮件等行为。但驾驶人必须坐在方向盘后，如果自动驾驶系统出现意外，驾驶人要能及时介入并切换到人工驾驶模式。法律明确规定，配有自动驾驶系统的汽车内将安装类似“黑匣子”的装置，记录系统运作、要求介入和人工驾驶等不同阶段的具体情况，以明确交通事故责任。如果事故发生在人工驾驶阶段，则由驾驶人承担责任；如果发生在系统运作阶段，或由于系统失灵酿成事故，则由汽车制造商承担责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAGMcKc/6RR9X.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】日本拟弃用"萨德"系统：防御范围较小且价格昂贵
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本政府认为相比“萨德”，陆基“宙斯盾”系统导弹射程更远，防御范围更大，部署两三套就可覆盖全国。陆基“宙斯盾”系统每套700亿至800亿日元（约合6亿至7亿美元），“萨德”则1000亿日元（8.8亿美元），因而前者性价比更好。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAoBqZt/ilW0F.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】中菲将就南海问题于下周开展双边会谈
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	本周六马尼拉传来消息，菲律宾高层表示该国政府将于下周与中国方面展开针对处理两国在南海争议海域主权的双边会谈。菲律宾驻华大使何塞·罗马纳（Jose "Chito" Santa Romana）近期在接受当地ABS-CBN电视台采访的相关画面于当天播出，其本人在接受采访时向记者透露了这一消息。他对此则具体说道：“中菲政府将就备受两国顾及的关键问题建立新的双边协商方式。而借此一些敏感话题也将被谈及，该会谈并将随后以每年两次在双方之间保持延续” 。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAqPUQM/IsvqV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】加拿大总理特鲁多晒出带3岁儿子工作的照片
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日45岁加拿大总理特鲁多在脸书上发布了3岁儿子Hadrien与他一同开会的照片，并写道“今天在办公室有人陪伴”，令网友大呼十分温馨。特鲁多十分享受亲子时间，经常将小儿子Hadrien带来办公室。闲暇时候，他喜欢和儿子玩捉迷藏。还会和儿子在议会大厦中跑步。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrApM9xN/15iwGu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Hadrien年纪虽小，已经见惯大场面。他坐在父亲的办公室中椅子上看着手机屏幕，让人仿佛看到了未来的政员。他和爸爸特鲁多一同面对媒体也毫不紧张。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrApM2Ui/CVwMY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】微软向Windows XP和Windows Server 2003提供修复补丁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	微软官方发布紧急声明，向已经停止支持的 Windows XP 和 Windows Server 2003 释出漏洞&lt;a href="https://blogs.technet.microsoft.com/msrc/2017/05/12/customer-guidance-for-wannacrypt-attacks/"&gt;修复补丁&lt;/a&gt;。原则上自2014年后，Windows XP便未再获得微软支持。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAPzjaU/84m5U.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国家网络与信息安全信息通报中心紧急通报：勒索病毒出现变种】国家网络与信息安全信息通报中心紧急通报：监测发现，在全球范围内爆发的WannaCry 勒索病毒出现了变种：WannaCry 2.0， 与之前版本的不同是，这个变种取消了Kill Switch，不能通过注册某个域名来关闭变种勒索病毒的传播，该变种传播速度可能会更快。请广大网民尽快升级安装Windows操作系统相关补丁，已感染病毒机器请立即断网，避免进一步传播感染。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】人，即使活到七八十岁，有母亲在，多少还可以有点孩子气。失去了慈母就像花插在瓶子里，虽然还有色有香，但却失去了根。有母亲，是幸福的。只要有母亲在，你就有最后的包容和依靠。  ——老舍 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GrAcVZkk/CWY7G.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/747641520?refer_flag=1005055010_"&gt;@维克多刺猬&lt;/a&gt; ：今天是母亲节，愿天下母亲今天都能涂好防晒霜，因为朋友圈都在晒妈妈。 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 14 May 2017 15:06:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121053</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170513】朝鲜成功躲过了这次来自资本主义病毒的攻击，没有造成一分钱损失</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121030</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
					b&amp;gt;免责申明： 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】全球突发比特币病毒事件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【英国医院遇电脑黑客袭击】英国国民卫生服务（NHS）12日宣布，全国多间医院当天受到大规模黑客攻击，NHS指黑客利用医院IT系统的一个漏洞发动攻击，并向每家医院300比特币的赎金。NHS表示16间医院受到影响，相信黑客使用勒索软件“Wanna Decryptor”发动攻击，而攻击并非单单针对NHS，其他行业机构也被波及。英国首相特蕾莎梅表示，这次攻击并非针对国民医疗保健服务系统，而是国际攻击，多个国家和机构都受到影响。当局已展开调查，目前未有发现任何病人资料外泄。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrqYfce8/12YVqt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【黑客攻击蔓延全球】几乎在同一时间，西班牙能源部据报受到各种针对西班牙公司的网络攻击，其中包括使用勒索软件攻击电信巨头西班牙电信。同样的事件据报也发生在美国、中国、俄罗斯、葡萄牙、意大利以及其它一些国家。受到最多攻击的是俄罗斯，内政部约有千部电脑受攻击，但服务器运作未受影响，据报检察部门也遭到勒索，但当局否认。卡巴斯基实验室全球研究与分析部主任科斯廷·拉尤说，他记录了使用勒索软件对74个不同国家的45000次攻击，而且数字还在迅速增加。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrqYebrw/14PaKs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中石油全国多地加油站今晨断网 网络支付受影响】5月13日，全国多地包括北京、上海、重庆、成都等多城的部分中石油旗下加油站在今日0点左右突然断网，而因断网目前无法使用支付宝、微信等联网支付方式，只能使用现金。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrqYfIPz/RBtGs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/philonis?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@Philonis高&lt;/a&gt;&lt;a href="http://verified.weibo.com/verify" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	额&lt;img alt="[二哈]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/74/moren_hashiqi_org.png" title="[二哈]"/&gt; 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrrphDLf/MlZhD.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6038922387?refer_flag=1005055014_"&gt;@黑客凯文&lt;/a&gt; ：‼️【勒索病毒软件正在大面积攻击我国网络系统】
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	今天收到很多关于ONION勒索软件病毒攻击的私信，其中绝大多数是使用校园网的学生，但不仅仅是学生，磁盘文件会被病毒加密为.onion后缀，中毒后被要求支付赎金才能解密恢复文件，对个人资料造成严重损失。&lt;br/&gt;
根据网络安全机构通报，这是不法分子利用NSA黑客武器库泄漏的“永恒之蓝”发起的病毒攻击事件。“永恒之蓝”会扫描开放445文件共享端口的Windows机器，无需用户任何操作，只要开机上网，不法分子就能在电脑和服务器中植入勒索软件、远程控制木马、虚拟货币挖矿机等恶意程序。&lt;br/&gt;
由于以前国内多次爆发利用445端口传播的蠕虫，运营商对个人用户已封掉445端口，但是教育网并没有此限制，仍然存在大量暴露445端口的机器。据有关机构统计，目前国内平均每天有5000多台机器遭到NSA“永恒之蓝”黑客武器的远程攻击，教育网是受攻击的重灾区。&lt;br/&gt;
目前微软已发布补丁MS17-010修复了“永恒之蓝”攻击的系统漏洞，请尽快为电脑安装此补丁；对于XP、2003等微软已不再提供安全更新的机器，推荐使用“NSA武器库免疫工具”检测系统是否存在漏洞，并关闭受到漏洞影响的端口，可以避免遭到勒索软件等病毒的侵害。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/linshanhang"&gt;@马赛克时间&lt;/a&gt; ：和以往计算机病毒爆发时一样，朝鲜再一次成功躲过比特币勒索病毒危机，成为人类社会最后的堡垒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrqYeORd/HPTKu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在伟大的金正恩领导下，朝鲜成功躲过了这次来自资本主义病毒的攻击，没有造成一分钱损失。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中美打成一揽子贸易协议，搁置核心争议问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国与中国达成了一揽子贸易协议，涵盖电子支付业务、牛肉及禽类贸易等领域，在奥巴马政府的一些立场上作出了妥协，但没有触及一些更大的、会将这两个重要贸易伙伴关系复杂化的问题。根据新宣布的协议，中国就实现允许美国牛肉进口的承诺设定了最后期限，并表示将加快审批美国的生物科技产品申请。此外还将允许外资公司在中国提供信用评级服务、为美国公司提供电子支付服务发布指导方针，并向两家美国金融机构发放了承销债券资格。中国商务部副部长俞建华表示，所达成的贸易协议“改变了外界对中美可能打贸易战的预期。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr2sb60/TZVKK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国财长努钦：中美贸易协议令美国政府很激动】美国财政部长努钦周五强调，美中两国宣布一系列旨在改善双方贸易平衡问题的重大协议后，川普政府“很激动”。努钦对CNBC表示：“我们为美国的贸易政策感到激动，我想你昨晚可能看到了，我们与中国宣布了重新确定两国贸易关系的100天计划，因此我对我们在贸易方面取得的进展感到非常高兴。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr2sghE/Ptdtt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【纽时： 老库家小姑子退出中国路演】 周五，库什纳集团宣布，其公司高层将不会参与本周末在中国进行的房产项目市场推广活动。根据此前的宣传资料，包括贾里德·库什纳(Jared Kushner)的妹妹尼科尔·迈耶(Nicole Meyer)在内，部分高管将出席深圳和广州的活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr2rXND/fedfM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/aeneasdido?is_all=1"&gt;@管鑫&lt;/a&gt;：著名Fake News批判者川总跟大家讲讲什么叫REAL news：中国同意咱们卖给他们牛肉啦～!还能卖点别滴！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr2s5rL/JuDvD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】美国递正式外交照会 反对朝鲜参与一带一路论坛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据路透引述两名知情人士的话指出，美国驻华大使12日向中国大陆提出正式外交照会，警告此时正值全球试图向朝鲜试射飞弹和核试施压之际，邀请朝鲜出席论坛会传递错误讯息，此举可能影响其他国家的参与。外交部长王毅并未立即回覆，当时非中国的上班时间。中国外交部9日宣布，朝鲜将派代表团出席周末峰会，但未提供更多细节；12日再表示，美国将由白宫国安会亚洲资深主任博明率团出席。消息称，美国不认为朝鲜在一带一路论坛上扮演重要角色是恰当的做法，若朝鲜在论坛上某些环节担任重要角色，一些西方国家或会集体离场，但各国暂时未有决定如何行动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr4rxph/vv7FZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】北大光华将在雄安新区建立分院 已与河北达成五大共识
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11日下午，北京大学党委书记郝平率团访问河北，北大光华确定将在雄安建立分院。“在雄安建立分院，其定位不只是开展管理人才的高端培训。思想是光华最宝贵的资源，雄安分院还将发挥光华作为国家经济社会发展重要智库的作用，为新区发展贡献思想，建言献策。”光华管理学院院长刘俏表示。北大光华党委书记冒大卫强调，建立雄安分院也符合国家战略。光华分院的每一步落子，都与国家发展战略紧密相连。今后北大将结合自身优势和雄安新区建设需要，拓宽合作领域，创新合作方式，努力为雄安新区建设作出贡献。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr4rib8/825Aw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】HTC关闭旗下云存储：配合扫黄
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年一年由于打黄扫非，多家网盘宣布关闭，如今存活的网盘也没有多少。目前这股风似乎吹到了智能手机云服务中来，就在刚才，HTC宣布将会在5月18日关闭旗下的HTC“备份”和“还原”功能。HTC给出的原因就是配合国家的扫黄打非活动，因此将HTC备份和还原功能关闭。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr4tjOs/pmUhK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】徐州市政协副主席老家自缢身亡 留遗书称“忧郁严重”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月12日上午10时许，徐州市政协副主席、市财政局局长李京城，被其家人发现在家中（无人居住的旧房） 缢亡；经公安机关现场勘查，发现现场一份《瞭望》杂志上留有“忧郁严重，彻夜难眠，痛苦万分，以此了结。李京城”的手书文字。经初步判定，李京城因严重抑郁而自缢身亡。徐州市委宣传部一名负责人向记者透露，李京城昨晚开始处于失联状态，家人一直无法与之取得联系，死亡时间初步判定为11日晚间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr4t05J/7uaxA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】腾讯百度删查蓝鲸游戏 相关社交群套上“马甲”顶风作案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	腾讯公司日前发布消息，QQ安全团队于5月6日对涉及该关键词的QQ群进行排查，共对12个疑似相关QQ群进行了处理，同步启动了相关关键词的搜索屏蔽。此外，根据百度搜索指数显示，从5月2日起“蓝鲸游戏”搜索量迅增。百度目前已采取应对措施。当网友在百度搜索输入“蓝鲸游戏”、“蓝鲸挑战”、“蓝鲸死亡游戏”等关键词时，置顶的搜索结果将会是一句暖心的友情提示：“请远离伤害自己与他人的活动。”另外，蓝鲸游戏的同名贴吧也被关闭。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr4rSEH/hcU9P.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此外，有不法之徒将游戏改良为“中国特色”，要求玩家上载隐私资料或裸照作担保，防止他们中途退出游戏。一名游戏管理员透露，要加入真正的游戏群组，必须先经管理员验证，玩家要上载身份证和家庭地址资料，女玩家更被要求上载裸照，“女生如果想退出游戏，就公布裸照，男生的话，就追杀到他家”。为避免承担严重刑责，部分游戏管理员更修改游戏名称或规则，降低任务难度，以达到骗财骗色的目的。目前蓝鲸死亡游戏仍然在网络平台流传，不过受限于来自腾讯和百度的查删，大多数已经更名。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr4rNmB/SwRpB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【江苏网警责令三网民解散“蓝鲸死亡游戏QQ群”】12日下午，@江苏网警 发布通报称，江苏网警对网友举报的3个“蓝鲸死亡游戏群”进行调查。经查，建群网民及群成员均无自杀想法。目前，公安机关已责令三位网民解散相关QQ群。警方提醒，由于学生群体心智尚未成熟，易受到外界影响，家长及老师要对孩子的异常情况保持警惕，及时制止悲剧发生。同时，对于借机发布耸人言论、制造社会恐慌的，公安机关将依法处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】乐视是真的没钱了？已暂停为员工提供晚餐和班车
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，网上传出一份乐视公司内部邮件，该邮件显示，乐视已暂停北京区域所有班车、摆渡车运行，同时，其内部餐厅也已停止供餐。这封通知邮件称，北京区域班车近期将停休整合，因此即日起暂停所有班车、摆渡车的运行。恢复运行的时间将另行通知。在停止班车接送之前，5月9日，乐视还发出《关于加班餐停止供应及餐厅设备维护更新通知》——“鉴于近期各办公区晚餐需求量减少，近期公司将利用午餐后时间进行设备更新。即日起，公司餐厅将暂停员工工作晚餐供应，请大家相互转告。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr4rXiq/4ESzD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】长江学者被50万元“绊倒”：一审被判贪污 称是"体制问题"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	身为长江学者、山东大学研究生院副院长，陈哲宇却被50万元“绊倒”了。按照他的说法，为了报销一些程序繁琐而又合理必要的费用，以及在经费未分期到账时维持实验室运转，他和同事通过虚开发票的方式陆续套出400万元的课题经费设立“小金库”，后来，根据科研贡献多少分掉了“小金库”中的50万元，这成为他们被指控贪污的源头。被以贪污罪名起诉1年多，陈哲宇始终认为自己的行为违规但没有犯罪，“这是体制问题”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrrezY7p/KUyuC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】6岁男童坠楼后被120现场认定不治 家人自行送医将其救活
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8日，湖南衡阳一名6岁的男孩在玩耍时不慎从一个8米高的天台摔下。120急救人员赶到后，认定男孩已无生命体征，拒绝将其送往医院抢救。男孩的家人则不肯放弃，双方在现场发生了冲突。最终，家人自行将男孩送医抢救，孩子活了过来。事发后，常宁市人民医院进行了调查通报，表示当事医生业务水平欠缺，临床经验不足，导致对孩子的伤情错误判断，没有采取必要的施救措施，目前涉事人员均已停职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr4rnOw/wi3HK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/shanghaipolice" target="_blank"&gt;@警民直通车-上海&lt;/a&gt;: 侦查员在抓捕时要面临各种危险和考验，有时……保持严肃也是其中之一……&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrrlxWGP/ubsPl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt; ：如何正确预防比特币病毒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6bb08cd9ly1ffjlfsbc9yj20ic1bhn31.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】WHO：不会邀请台湾出席WHA
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	世界卫生组织（WHO）12日正式表示，并无计划邀请台湾派团参加今年即将举行的世界卫生大会（WHA）。这是世卫组织2009年以来首次表示此一态度。对于WHO表态不邀请台湾参加一事，台卫福部官员许明晖回应表示“很遗憾”，也“非常不满、不理解”。但同时也称，台湾方面还是会如期前往。许明晖说，全球人民的健康是平等的，世界卫生组织不该如此对待台湾，这次未受邀台湾虽然不会立即在防疫上受到威胁，但未来接受到的防疫资讯可能会晚其他国家几步。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr8sy4B/1YrsM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】蔡英文执政将满周年 媒体民调：满意度28％
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	总统蔡英文就职将满周年，《中国时报》以该媒体做出最新民调，询问民众“蔡英文总统就任将满1周年，请问您对她的施政表现满不满意？”，结果显示有28％表示满意，54.3％不满意，17.8％未表态。 另一项调查是民众对蔡英文政府未来的施政有没有信心？结果显示有56.1％表示没信心，35.7％表示有信心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr8qPwl/wYcMF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】马英九：专制只能速效 但无法持久&lt;br/&gt;
马英九11日前往东吴大学严家淦法学讲座演讲。马英九在演讲中提到，香港和台湾不一样，就算“一国两制”在香港做得好，对台湾也无意义，比较专制的作法短期内可速效，但无法持久，走向民主才合理，台湾经历威权才走到这地步，不可能走回头路，中共主张两岸要和平统一并不够，是要民主统一， 应想办法如何争取台湾人认同，而不是台湾人无法接受的宣传。马英九也说，依现在两岸情势，两岸要讨论谈判很困难，他卸任一年最难过的，就是两岸关系发展到这地步，荣景烟消云散，希望不要再恶化下去，不然对两岸都是不利的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr8qUOk/Bf4NJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马英九在回答中生提问时表示，他希望大陆能真正做到尊重异议人士，这并非来自西方理论，而是取自“左传”的“子产不毁乡校” ，是中国人本来就有的东西，尊重异议非常重要，若做不到，其他都是假的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr8sOPV/13loA2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】朝驻俄大使：美韩应惩治企图谋杀朝鲜领导人的罪犯&lt;br/&gt;
朝鲜驻俄罗斯大使金亨俊12日称，美国与韩国应就企图谋杀朝鲜领导人一事道歉并惩治罪犯。他说，"此次韩国国家情报院和美国中央情报局恐怖行为的策划者，无论身在世界何处，朝方都会追查清楚，并利用反恐行动消灭他们。所以美韩两国因就此事道歉，并惩治恐怖行动的罪犯和策划者"。 此前，朝鲜检查院的声明说："已对涉嫌参与此重案的主谋、共犯和帮凶立案调查"。 主要嫌疑人包括韩国国家情报院院长李炳浩、该院某处处长、韩国情报机构探员，以及 Qingdao Nazca公司经理。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr8rlDK/fyXzC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】韩统一部：朝鲜在关注韩国新政府成立情况&lt;br/&gt;
韩国统一部副发言人12日在例行记者会上就朝鲜官媒较为详细地报道文在寅当选韩国新总统的消息表示，这就表明朝鲜在关注韩国新政府成立情况。朝鲜中央电视台等朝鲜媒体前日播报了文在寅当选的消息，并提到了文在寅的得票率、提前举行选举的背景以及其他候选人的名字。与此相比，前总统朴槿惠2012年当选时，朝鲜媒体甚至没有提及朴槿惠的名字和得票率。有观察认为，朝鲜较详细地介绍文在寅当选情况，体现朝鲜有意发展朝韩关系，对此统一部持谨慎态度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr8rGiR/IQGZW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】文在寅要求彻查崔顺实干政及世越号沉没&lt;br/&gt;
韩国新任总统文在寅11日上午在青瓦台与履新幕僚共进午餐时就崔顺实干政事件表示，因特检组未能延期调查导致案件交由检方处理一事让广大国民担忧，希望检方就此彻底调查。 文在寅还就“世越”号沉船事件表示，其间“世越”号特别调查委员会未能尽其使命，希望检方就此重新调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr8s01U/1GzVh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【“世越号”船尾发现大量失踪者遗骨】韩国海洋水产部表示，在沉没世越号客输船尾内发现大量怀疑是失踪者的遗骨。据韩联社报道，世越号现场处理本部在12日下午，在世越号四层船尾处发现大量遗骸，在现场的法医机构国立科学搜查研究院的专家通过肉眼确认，初步认为是人骨，现场处理本部称这些遗骸疑似为失踪者遗骨。搜索小组周三也在世越号左舷的船尾发现两块骨骸，已交由国科搜本院详细调查，完整DNA分析报告约需时一个月。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr8revp/Neuqv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	@老高高相奎 ：文在寅指示成立特检组，重新调查世越号事件真相，兑现了3年前在光化门绝食抗议时的承诺 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr8sdN3/f8Y1o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】日本：有员工一个月加班246小时&lt;br/&gt;
日本厚生劳动省近日以列表形式公布全国违规企业“黑名单”，除较早前爆出过劳死的电通外，三菱电工、松下等企业纷纷上榜。最离谱个案是其中一家位于千叶的关东西部运输公司，2015年公司有两名员工在工作期间暴毙。经调查后发现包括已死亡两人，公司有4名员工每月加班均超过170小时，最严重个案高达246小时，等同每日平均加班10小时，即整个月没有下班。厚动劳生省表示，未来将每月更新有关名单，直至企业有改善以及无再犯一年后，才会从表上除名。希望有关行动有望对相关企业起警示作用，缔造良好工作环境。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr8qDwh/BUFG6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】白宫否认川普要求科米向他效忠&lt;br/&gt;
白宫发言人史派瑟12日在记者会上否认川普今年1月27日与联邦调查局（FBI ）局长科米共进晚餐时，要求柯米向他效忠。 史派瑟说，川普要求科米“向国家和法治效忠”。 但科米的一名亲信稍早证实纽约时报的报道，川普在晚餐上要求科米向他效忠。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr8sJ1n/TwOhF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】美议员：应对严重侵犯宗教自由的国家和个人实施制裁&lt;br/&gt;
美国国会资深众议员史密斯（Chris Smith）说，世界面临宗教自由危机，相比以往，美国现在需要有强有力的领导和外交来捍卫宗教自由。他表示，美国应当积极使用法律所赋予的一切手段，包括对严重侵犯宗教自由的国家和个人实施制裁。史密斯议员讲话中说，他第一次宗教自由之行是1982年的莫斯科和列宁格勒之行。他说，他在那次和以后的多次宗教自由之行中逐渐了解到：共产主义不仅不相信上帝，还憎恨上帝。他说，令人欣慰的是，前一天，副总统彭斯也在这个峰会上发表了讲话，他非常明确地表示，国内外的宗教自由议题是新政府极为重要的议事日程。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr8qJTH/pGx4g.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【22】足坛重大改革首秀：点球大战从轮流主罚变抢七
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在当地时间11日进行的17岁以下女足欧青赛半决赛中，德国队和挪威队不分高下，只能通过点球大战来分出胜负，这也是“ABAB”变为“ABBA”赛制的第一次正式测试。举例来说，在新规则下，A队主罚第一球，B队主罚第2、3球，A队主罚4、5球，依此类推，直到B队主罚完第10球。如果仍然不分胜负，那么继续由B队主罚第11球（原本B队就是10、11球），A队主罚第12、13球，依此类推，直到分出胜负。整个顺序安排，类似于网球比赛“抢七”中的发球顺序。据调查研究显示，在“ABAB” 赛制中，点球大战中先踢的一方有60%的获胜机会，这是一个不公平的优势。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr8snr9/4jJZh.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在当天的比赛中，德国队率先主罚，没能命中；随后挪威队连罚两球，命中一个，比分变为0-1；接着德国队又是两罚不中，前三个点球全部射丢；挪威队罚中第三球，随即迎来可以直接锁定胜局的第四球，不过比尔科莉没能罚中；死里逃生的德国队连续命中两球，挪威队第五轮的球员将球罚丢！没锁定胜局不说，紧接着上来的第6名球员又把球罚丢！德国队布伦娜一蹴而就，帮助球队涉险过关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr8qwZW/RkssN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧足联方面表示：“在原来的‘ABAB’赛制中，后罚一方的球员，会有着更大的心理压力。因为踢进的概率相对更大，如果你总是后踢，那么很多时候就面临着必须要踢进来追平比分的心理劣势。”欧足联还举了个例子：比如说双方三轮过后打成3-3平，第四轮先罚的一方踢进，而后罚的一方不进，那么就意味着后罚一方很可能立刻输球，因为接下来又是对手主罚。但在新规则下，如果遇到这种情况，射丢的一方将紧接着踢第五轮，仍然有扳平比分，并且寄望门将扑出对手点球的机会。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】“放开我 我还能再签一个”系列
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昨天&lt;a class="a_topic W_linkb" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%8A%A0%E5%8B%92%E6%AF%94%E6%B5%B7%E7%9B%975?from=526" target="_blank"&gt;#加勒比海盗5#&lt;/a&gt; 首映红毯上，拼命给粉丝签名的德普叔，真是拉都拉不走，不知道以为他才是要签名的呢&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;船长太可爱了，比个心&lt;img alt="[心]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/40/hearta_org.gif" title="[心]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/b51dd875ly1ffinpv550xg20c40g5b2e.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】历史：五一三事件
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1969年5月13日，马来西亚首都吉隆坡的马来人发动大规模针对华人的暴乱，导致至少196人死亡，包括143位华人。官方解释此事件主要是马来人与华人之间的种族冲突，原因是在当时的各族间政治及经济能力有很大的差异，实际上这次事件是马来人针对华人所展开的屠杀行为。这次血腥的种族冲突导致了多人死亡和负伤；在华人占多数的地区，华人死伤人数远高于马来人。事后马哈迪·莫哈末把此前的激进民族主义改成温和的改良主义。马来西亚政府开始执行马来西亚新经济政策以消除各种族在政治以及经济能力的差异，同时减低贫民率，主要内容为给土著特权。新经济政策在马来人中培养了一批中产阶级，这也造成了后来的巫统分裂，形成了马来人中产阶级组成的人民公正党。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Grr0trG3/F6465.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】张少华在《无悔追踪》里叫张桂花，文革时抄人家东西，结果……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/53726312ly1ffjnz2ety7j20hs2ghn5i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】人的天性虽然是隐而不露的，但却很难被压抑，更很少能完全根绝。即使勉强施压抑，只会使它在压力消除后更加猛烈。只有长期养成的习惯才能多少改变人的天生气质和性格。 ——培根 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrqWCxuG/Uxbb9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/sickipedia?refer_flag=1005055010_"&gt;@英式没品笑话百科&lt;/a&gt; ：靠网友们的旅行照片和见闻，实现“云·游四方”。——damyata
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 13 May 2017 15:36:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121030</guid></item></channel></rss>