<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Mon, 24 Jul 2017 17:13:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170724】我的看法发生了转变，我的意见不应该让人感到窘迫</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122893</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】上海：第二个高温红色预警来啦
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上海中心气象台2017年07月24日13时00分更新高温橙色预警信号为高温红色预警信号：受西太平洋副热带高压影响，预计今天中心城区、闵行、嘉定、松江、浦东和青浦等地的最高气温将达到40℃，高温橙色预警信号更新为高温红色预警信号。 啥也别说了，找孜然去吧...... 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【高温天为何不能人工降雨？官方：不是想下就能下】连续12个高温橙色预警，上海如同“着火”了。对此，有市民提出为何不能人工降雨来降温？市气象局回应称，人工降雨不是想下就下，且受多种条件限制，人工降雨也不一定能降温，有时会起到闷热的效果。目前暂无人工降雨的计划。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1562800575?refer_flag=1005055010_"&gt;@上海天气通--风云气象汇&lt;/a&gt;：上海多户人家玻璃窗成这样了，我收到的照片就三例了，后面还有更强高温，家里有小朋友睡在窗户边的注意窗帘拉起来以防万一.....还有小朋友午后不要窗户下面玩耍，尤其玻璃是对着太阳直晒的房间，容易热到爆掉.....
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/c9e0614f/904b9761.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【杭州持续40℃高温 大批纳凉族涌入地铁站】2017年7月23日，杭州市气象台发布高温红色预警信号，受副热带高压控制，预计当天最高气温将达40℃左右。这是杭州连续两天发布高温红色预警。持续高温天气，在杭州一地铁站内，众多民众前来蹭空调“纳凉”，场面壮观。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/64b939c5/ee7c68fd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】北京密云一男子持剪刀扎伤5人 逃跑路上撞伤9人致一人死亡
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	7月23日15时许，北京密云区发生一起刑事案件。一男子持剪刀在巨各庄镇一搅拌站内扎伤5人后，驾驶面包车逃跑，逃跑过程中，在密兴路（旧路）先后撞伤9人，造成其中一人死亡。接警后，密云分局组织警力赶到现场，目前伤者已得到妥善医治。警方已经锁定犯罪嫌疑人，正全力展开抓捕。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5553324383?refer_flag=1005055010_"&gt;@平安密云&lt;/a&gt;：情况通报
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/0063Pbm7ly1fhu472547wj30g60fv74x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/0063Pbm7ly1fhuwpxtrugj30ec0jyjx6.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】两高公布卖淫相关办案解释 强迫不满14周岁的幼女卖淫最高可判无期
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据最高法网站消息，《最高人民法院、最高人民检察院关于办理组织、强迫、引诱、容留、介绍卖淫刑事案件适用法律若干问题的解释》（以下简称《解释》）于2017年5月8日由最高人民法院审判委员会第1716次会议，2017年7月4日由最高人民检察院第十二届检察委员会第66次会议通过，将于今年7月25日起实施。《解释》突出了对未成年人、孕妇等特殊群体的保护。其中，《解释》第六条对于强迫卖淫罪的“情节严重”的规定中突出了对于不满十四周岁幼女的保护，即强迫幼女卖淫的，不需要人数的限定，只要强迫幼女卖淫的，就属于强迫卖淫罪的“情节严重”。刑法第三百五十八条规定：组织、强迫他人卖淫的，处五年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；情节严重的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/6f2fe89b/5178d09d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【4】国新办回应中印对峙问题：撼山易，撼解放军难
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	24日上午，国防部新闻办举行中国人民解放军建设发展有关情况发布会。一名印度记者提问，希望中方透露近期解放军西部战区在西藏地区开展军事演习的具体情况以及中印在洞朗地区近期的情况。 国防部新闻发言人吴谦表示，中方捍卫国家领土主权的决心和意志坚定不移，将不惜一切代价维护自己的领土主权和安全利益。中国边防部队已在现地采取紧急应对措施，并将进一步加强针对性部署和训练。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/bc6d1e15/6b02fede.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【5】公安部部长郭声琨：切实防范经济金融风险 维护社会大局稳定
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	国务委员、公安部党委书记、部长郭声琨日前在公安机关防范经济风险座谈会上强调，当前互联网时代伴随的新型金融犯罪隐患巨大，侵害金融市场的健康发展，必须高度警觉、严加防范，坚决防止金融犯罪问题演变为系统性金融风险，确保社会大局稳定；要坚决打击严重干扰金融市场秩序的违法犯罪行为，集中开展打击整治涉众型、风险型经济犯罪活动，着力提升服务经济社会发展、防范化解经济金融风险能力。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/6f259136/d808064c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】切尔西官方致歉：向中国人民道歉 将严惩肯尼迪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	21日，随切尔西俱乐部来华的球员肯尼迪在社交平台上传了一段视频，并附上“Porra China”字样，葡语中Porra是英语Fuck的意思。23日，切尔西官方为肯尼迪的辱华言论公开致歉，称肯尼迪的错误行为已被立即制止，其行为不代表整个球队。对年轻球员这种缺失教养的行为，俱乐部将对当事人作出严肃处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/ca5e1fbc/44a0c427.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】B站董事长回应影视剧下架：完全是自我审查，内容策略性调整
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	23日，在B站线下聚会BML上，针对影视剧大规模下架，B站董事长陈睿接受记者采访时强调：这次内容审查完全是B站的自我审查，纯粹是对于内容运营的策略性调整。“国家目前对互联网上的影视内容提出了一些规范性要求，我觉得B站的发展已经到了一定的阶段，需要对内容进行一些清查。审查至少还要一两个月，通过审查的内容会陆续上线，没有通过的，就永远不会恢复了”。“在这次清查的过程中，我们也发现一些内容被误杀了，目前已经陆续上线。”陈睿补充道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/cadd305f/45de76c3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【8】北京“葛宇路”换上新路牌“百子湾南一路”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	日前有媒体报道，一周多前葛宇路路牌被拆后，迟迟未换新路牌，重新变回了无名路，居民生活受到影响。那么，葛宇路的现状到底是怎样的？23日中午，“下文”客户端记者赶往现场发现，马路两侧均已换上新的路牌“百子湾南一路”，路牌下的水泥还未彻底风干。新路牌还引来一些市民前往拍照。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/0a52a937/12bcaa23.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【9】男子利用iPhone维修漏洞赚2000万：开奔驰北京买房
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	李某等人自2015年3月起用不能开机的NPO苹果手机换取真苹果手机销售牟利，至案发共换取苹果6和6 Plus手机3000多部，获利近2200万元，买了奔驰商务车，还在北京买了房。最终，李某被判15年。值得一提的是，苹果的"以换代修"政策也于2016年底取消。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/edd23e2a/d4edbac8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/hanchaogege?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E6%B0%B4%E7%93%B6%E5%BA%A7%E8%BD%BB%E9%AA%91%E5%85%B5&amp;amp;is_hot=1"&gt;@水瓶座轻骑兵&lt;/a&gt;：很多外国电商的保修政策就是这么被国人毁了 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】又一“庞氏骗局”：IGOFX中国区90后总代疑卷300亿跑路
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	IGOFX外汇交易平台打着“躺着赚美金”的口号，称一年可获得7倍、两年66倍的基金收益，进入中国半年左右，疯狂发展下线约40万人，约300亿人民币“被骗”。6月11日，IGOFX中国区总代理张雪娇卷款跑路，至今下落不明。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/f7ed78f5/2a3d6109.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】妈妈带4岁儿子进游泳馆女更衣室 被管理员骂哭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，杭州一位妈妈带着4岁儿子去游泳，可管理员不让男孩在女更衣室里换衣服。女子称小孩只有3-4岁，父亲也没来。但管理员仍不同意，女子称都被骂哭了。游泳馆规定，超过3岁，孩子一律不能进异性更衣室。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/bc69ff38/432c20d0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】台媒：解放军4架轰6上午又绕台
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据台媒援引台“国防部”消息，解放军南部战区两批共4架轰6轰炸机，今天上午由台湾南部经巴士海峡穿越宫古海域再返回原驻地，进行远海长航训练活动。台“国防部”称，解放军飞机途径台湾“南部防空识别区”外，台军于其活动全程，均按规定派遣机、舰掌握与应处。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/e637f4a7/cc694667.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】外媒：中国买家提振泰国楼市
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	泰国一个开发商介绍，亚洲各国的富人近来踊跃购买泰国公寓，这个迹象表明外国资金正在给东南亚地区低迷的房地产市场带来起色。来自香港、中国内地和其他经济体的买家蜂拥而至这个东南亚国家，并且很可能将继续在泰国国内需求增长乏力的背景下提振该国楼市。据介绍，中国买家对售价约500万泰铢（合15万美元）的公寓情有独钟，认为这类房产触及一个“甜蜜点”：价格适中、租金回报率较好、位于一个有吸引力的国家。“价格承受能力是关键，”他表示。“在香港和中国内地人士看来，这只是一笔小钱。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/b5872e6f/c58b4f8f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】效仿菲律宾 印尼总统下令一律枪杀毒贩
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	印尼总统佐科维多多为强硬打击毒品，下令执法人员射杀拒捕的毒贩，特别是外国毒贩。佐科维多多日前在一个政党活动上演说：“扫毒态度要坚决，尤其当面对拒捕的外国毒贩时，更要如此。即管射杀他们，因为国家现在的确处于毒品危机中。”印尼拥有严厉的禁毒法律，佐科维多多过去便曾因下令对被定罪判死的毒贩执行死刑，而引来人权组织和多国政府抨击。今次下达这道射杀令的一星期前，印尼警方在首都雅加达附近城镇，开枪击毙了一名台湾男毒贩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/8aca0ddc/8eba50fa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】白宫称总统支持国会制裁俄法案
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	川普政府对俄罗斯的立场似乎出现了转变。白宫星期天表示，总统将接受国会此前一天达成一致的对俄罗斯施加制裁的议案。不过川普新指派的白宫通讯联络主任斯卡拉穆奇（Anthony Scaramucci）同一天则表示，川普仍在考虑是否支持这一议案。国会两党领导人星期六达成一致，除对伊朗和朝鲜的经济惩罚措施外，对俄罗斯干扰2016年美国总统选举，以及在乌克兰和叙利亚的军事侵略实施新的制裁。白宫新任发言人桑德斯星期天在接受ABC采访时表示，制裁俄罗斯的议案在经过调整后，白宫对这些调整表示满意。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/e1306cfd/84cbc8ed.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】特朗普：为什么不查希拉里的“通俄门”?
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	美国总统特朗普周六（7月22日）在两个小时内连续发多条推特，表达自己对司法部长塞申斯(Jeff Sessions)等人的不满，也向大选时的对手希拉里开炮，质问负责"通俄门"调查的总检察长、特别检察官"为何不去查希拉里·克林顿、科米（前FBI局长）的罪行"。他说："我儿子唐纳德向媒体和有关部门公开了他的邮件，而撒谎的希拉里·克林顿删了她3.3万封邮件！"&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/a6c9c378/4f873e90.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普也在另一条推特中说："大家都同意美国总统拥有全面赦免权，但想这个做什么，反正迄今为止的犯罪行为就是那些针对我们的爆料。（都是）假新闻。"这位美国总统没有再进一步说，他考虑可能赦免谁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/63550d05/bd99b6e5.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【17】现在我服务于总统的日程，这比什么都重要
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	华尔街金融家斯卡拉穆奇在周五被任命为美国白宫新任通讯联络主任，他在23日表示已经删除了数个月以来发布的批评特朗普政策的相关推特内容。斯卡拉穆奇批评特朗普政策的推特内容时常包括：非法移民、气候变化、伊斯兰教以及军火管制等。早在2012年，斯卡拉穆奇曾经发布过一条推文，其中明确表示支持男同性恋婚姻，支持堕胎权，反对死刑。这显示他与民主党政见相近。删除批评特朗普以上领域政策的推文后，斯卡拉穆奇在推特上宣布“完全的透明公开：我删掉了以前的推文。我的看法发生了转变，我的意见不应该让人感到窘迫。现在我服务于总统的日程，这比什么都重要。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/4d917b3b/dadc86d3.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】《权游》有多火？Pronhub流量瞬间蒸发4.5%
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	《冰与火之歌：权力游戏》第7季首集在17日播出，那么这部剧在全球到底有多火呢？全球最大线上成人网站Pornhub发布一样有趣的数据，从即时流量观测来看，《权游》于当晚HBO播出时，全美网站流量瞬间掉了4.5%，照理说星期日晚上应该网站流量高峰，不过因为该剧首播的关系，当晚Pornhub出现了少见的巨大跌幅。事实上，这已经不是第一次《权游》电视剧影响到Pornhub，在第六季首播时，瞬间也出现4.1%的跌幅，在第六季播到最高潮最后一集时，甚至一度出现5.2%的巨大跌幅，这样的跌幅，通常只会在系统出现问题才会发生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/15acbbdf/b120ef9c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】&lt;a href="http://weibo.com/foxshuo?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@阑夕&lt;/a&gt; ：这是一条比较烧脑的新闻：美国佛罗里达州的这名年轻人原本是极右的新纳粹主义者，他和三名同样持有新纳粹立场的同伴共住一间公寓，但是他突然改变了自己的观念，皈依了极端伊斯兰教，然后发现自己的室友简直太丧尽天良了竟然支持美国对穆斯林的屠杀，于是他枪杀了两名室友，声称他们不尊重自己的信仰。
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/9d1d1b72/dd6eac24.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 【20】历史：厨房辩论
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1959年7月24日，时任美国副总统理尼克松和时任苏联部长会议主席的赫鲁晓夫在莫斯科举行的美国国家展览会开幕式上发生了一场关于东西方意识形态和核战争的论战。为了这次展览，整个展馆都布置了美国人心目中每个国民能拥有的一切，其中有大量现代的、自动化的休闲娱乐设备，以显示在资本主义制度下美国规模巨大的商品经济和市场经济的繁荣。争论正是发生在一座模板美式别墅的厨房展台。参观中两人开始争论起了资本主义经济体系和共产主义（社会主义）经济制度的优劣。这次辩论正值冷战规模扩大的时期期间。大多数美国人认为尼克松赢得了这场辩论，他在本国的威信也因此大大增加。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/5c32b9ff/1342160d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	这场辩论之所以被称作“厨房辩论”不仅仅是因为这次辩论发生在厨房，更是因为尼克松巧妙地把辩论的焦点转移到了诸如洗衣机之类的家用电器上，而不是武器之类，宣传了美国的和平信念，更凸显了苏联在日常科技方面的明显劣势。赫鲁晓夫一再声称苏联人民只在意物品是否实用，对奢侈豪华的东西不感兴趣，甚至讽刺地询问有没有一种“把食物放进口内并推下去”的机器。尼克松则反驳资本主义下美国人都有得选择如何生活、买或不买的自由，而赫氏他还对美国工薪阶层的消费能力表示质疑。尼克松回答说至少科技竞争比军事竞争重要得多。最后，两人都同意美国和苏联之间应该加强交流和开放。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/35d64880/9035a0b7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】人民网刊评：中国亟待培养大企业的国家战略意识
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人民网刊载建行首席经济学家黄志凌评论称，从我国实践看，多数大企业都能够主动服从国家战略，并做出积极贡献，但也有少数大企业缺乏自觉的国家战略意识，没有将自身经营战略与国家战略紧密结合起来，没有将推进国家战略变为自觉行动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/b6c93148/3d3c7dc7.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】原房改组组长：把房地产税设计复杂 是不想让它落地
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	原房改课题组组长孟晓苏：房地产税征起来也并不复杂，有人把它设计得很复杂，是因为他们不想让房地产税落地，当然有些人直接就说70年土地使用权的问题，其实那不是问题。国外、境外向私人租的地与向政府租的地也一样征房产税。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/08e7a6e2/2a1e50b2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/cctvwzn?refer_flag=1005055010_"&gt;@王志安&lt;/a&gt;：三百块钱去游港澳，其实正常人都知道这个价钱不可能覆盖成本。低价游是比较坑，但明知道是坑还要坚持去的，多少也有问题。无论是旅游还是其他服务，善的本质在于要让交易双方都有的赚，如果只想着自己便宜，价格越低越好，就没法避免处处是坑的险境。所以，在谴责旅行社的同时，也请自觉抵制低价游。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/6adfa0ca/c46554a8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/maboyong?refer_flag=1005055010_"&gt;@马伯庸&lt;/a&gt;：又梦见在高考现场。不过从前是梦见靠数学、考理综，这回第一次梦见考语文。大喜，心想以我现在阅历，还不手到擒来？拿来作文题一看，劳动最光荣，脑中涌出各种惊艳语句，抬手要写，发现没有键盘只有钢笔……说来也怪，一握住笔，平时写文的思路没了，习惯性地开始第一句表论点，第二句句引名言，三、四句正例证，五、六句反例证，七八九句三段论证，十句再引名言，十一句以反驳者口吻设问，十二句顺势拓展开来……这是中学时代老师总结的议论文格式，经过大量训练，已成肌肉记忆。平时键盘打字还不觉得，一握住笔，这记忆立刻复苏了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/4eb0f3f3/82849441.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【25】“不发生点烂事，永远看不清身边人的模样。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/ee9d2b26/c6f85fd1.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%80%81Fin?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@老Fin&lt;/a&gt;: 高中有年夏天去露天游泳馆玩儿，一群人中只有个在清华上学的姐姐不会游泳。我们游了一会儿发现这姐姐不见了，以为她出了意外，吓得水上水下到处找，最后发现在岸上看书呢。我们几个在水里啧啧称赞，说难怪人家能上清华呢！ 后来上岸休息，我望了一眼书名儿：《蛙泳入门》。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	可能是40℃高温天气里最舒适最透气的裤子了！男人的酷从裤开始！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=550531611129" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=550531611129&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 17:13:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122893</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170723】我们不努力让国家进步，故事就都是这样结尾</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122874</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	 以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得擅自修改免责申明，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】22省份公布养老金调整方案：增幅创新低
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月22日电 近日，北京、天津、广东等地相继出台退休人员基本养老金调整方案，据不完全统计，今年以来全国已有22个省份公布了养老金调整方案。自2005年以来，中国已经连续13年提高企业退休人员的基本养老金。2005年至2015年，企业退休人员养老金增幅多数保持在10%，2016年涨幅下滑到6.5%，2017年5.5%的涨幅更是创下了近年来的新低。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/86541333/abdffce2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【2】学者谈新一轮东北振兴效果：没有寻租却不办事了
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	新一轮改革中情况有所改观，比如减税等措施的施行使得企业的负担轻了。但新问题也出现了，就是过去设租寻租但是政府还在办事，现在没有寻租却不办事了，风气变好反而导致效率降低。官员不收钱也不办事，或者说办事的人积极性不高，富人转移资产的行为恰恰说明是这种“没有定心丸”的表现。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/f1aee0da/61672a19.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【3】上海：开发商不得以只售不租等理由拒绝出租车位
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	上海市住建委联合上海市物价局日前发布政策指出，居民住宅小区内尚未出售的车库（位）等，应当出租给本项目内的业主或租赁人使用，开发商不得以只售不租等理由拒绝出租。通知规定，上海市商品住房及其地下车库（位）等附属设施的销售实行“一价清”制度。房地产开发企业应当严格按照备案价格及有关规定，对外销售商品住房及其地下车库（位）等附属设施，不得超备案价格销售。除房屋和车库（位）等附属设施价款外，房地产开发企业和其他单位、个人不得向购房人收取电商费、团购费、茶水费等其他任何价款或费用，不得以捆绑搭售或者附加条件等限定方式，使购房人接受商品或者服务价格。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/af9fb5b1/a8581246.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】国内加油站竞相降价，共享单车替代汽油达140万吨
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	自今年5月份以来，国内加油站竞相降价促销。不仅民营加油站加大了促销力度，连中石油、中石化等国字号石化企业所属的加油站也放下身段，大规模加入到促销、降价大军中。降价广度幅度创近年来之最。为什么这些企业都开始搞降价大促销？除了炼油能力大幅提升导致供过于求之外，专家认为共享单车的快速发展也会对成品油消费产生替代作用。卓创资讯成品油高级分析师胡慧春：“2017年预计共享单车对汽油的替代量达到140万吨，占汽油消费的1.1%，国家大力发展新能源汽车，这些都对汽油产生了一定的替代，所以说，未来汽油的消费量增速会不断放缓。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/90e7d69e/12b336c0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【5】11岁男孩骑共享单车被撞身亡 家属起诉ofo索赔878万元
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	2017年3月26日，上海天潼路，一位11岁男孩在使用共享单车过程中与客车相撞，被卷入车底身亡。这是发生在上海的首例不满12岁未成年人使用共享单车致死案例。7月19日，死者父母将ofo连同肇事方诉至上海静安区人民法院，索赔878万元，并要求ofo立即收回所有机械密码锁具并更换为更安全的锁具。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/0b79ac76/d357f754.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【6】唐山地震遗址公园补刻罹难者姓名610个，勘误216个
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	“7·28”到来之际，在唐山地震遗址纪念公园，工人正在纪念墙上补刻地震罹难者姓名。据公园管理处介绍，自去年“7·28”以来，管理处持续开展“纪念墙罹难者姓名的查询、勘误、补刻”专项工作，至今共接待罹难者姓名查询32万余次，补刻罹难者姓名610个，勘误216个，为建园以来补刻和勘误人数最多的一次。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/b9202421/d6050396.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】任志强：今年房地产销售面积销售额都会创历史新高
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当前房地产各种指标中，一个要看土地另一个要看新开工数据。从目前的情况看，今年房地产从销售面积到销售金额都会创历史新高，哪怕只有1%的增长。有谁认为我们的黄金时代已经过去了？但为什么我们的数据仍在增长呢？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/c559505c/e262fa76.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	土地价格的上涨还会推动房价的上涨，房价不可能在土地价格上涨的情况出现下降甚至崩盘。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/d7c2e5e5/49cb52e9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/678373985?refer_flag=1005055010_"&gt;@kakukt&lt;/a&gt;：【悲报】b站正版孤独的美食家下架
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/fc52726f/1e56e24e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】人民网评切尔西球员辱华：好客的中国人不欢迎
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	切尔西球员肯尼迪上传带有“Porra China”字样视频，葡萄牙语中Porra便是英语fuck。另一段视频中，肯尼迪拍摄了一位保安人员靠在门上，并写道“醒醒，中国”。如今，肯尼迪道歉依然辩解，切尔西表态更像是在打圆场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/bf861584/91294c2b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】中国驻韩大使：两国媒体互相攻击性的报道产生负面影响
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国驻韩国大使邱国洪在“第42届济州论坛”上发表特别演讲时表示，“萨德”问题的确对中韩关系带来影响，也是阻碍中韩关系的最大绊脚石。他特别提到，两国媒体对对方国家的报道有时带有攻击性，而这会给两国民众对对方国家的看法带去负面影响。希望两国为了改善媒体环境付出努力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/b9990ec5/07282016.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】十个非洲总统排队见马云
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马云在首访肯尼亚讲话时，台下就坐着几百名高管，与此同时，几乎全肯尼亚的推特用户都在网上发表或转发这激动人心的事件，有肯尼亚网友说道：“这是所有企业家的终生机会！肯尼亚人民需要他的智慧。”这足以证明马云在非洲的影响力，据悉此次马云访非有10个非洲国家的总统在等待和他见面，以求推动各国互联网基础设施建设和学习电商、支付、人工智能、大数据、云计算等方面的知识。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/84682f6a/093f6f04.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】这是...哪位上仙在做手擀面？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/72f038d6/343348c7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】特朗普主持新航母福特号正式服役仪式
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国海军新一代核动力航空母舰福特号周六正式下水服役。美国总统特朗普、前国防部长拉姆斯菲尔德到场主持下水仪式。特朗普在仪式发表讲话，他赞扬美国军方及美国劳工建造这艘造价近130亿美元的最先进航母。特朗普并借此机会呼吁国会通过更高的国防预算，让美国拥有更精密的装备。特朗普也间接对福特号落成期延迟及费用超出预算表示遗憾。福特号航母于2009年开始建造，到2015年9月才完工。建造费用达130亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/5c937133/a685ae8c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	福特号是美国海军第11艘航母，也是美国海军全新打造的最大核动力的航空母舰。福特号是以美国第三十八任总统，二战期间海军副司令杰拉尔德·福特的名字命名。福特号航母舰长在航母下水仪式上表示：美国制造出10万吨级的最大核动力航空母舰，显示美国威力无人可比。他并表示，无论福特号今后将执行何种任务，“我们的盟友将高枕无忧，我们的敌人将心惊胆颤。”数千名美国民众也来到诺福克海军基地，观看航母的服役仪式。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/30ffa4c5/b8ca7c92.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/c992db2d/8053c8ec.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6049590367?refer_flag=1005055010_"&gt;@局座召忠&lt;/a&gt; :22日，美国海军福特号航母正式服役，美国正式进入21世纪航母时代。美国发展航母有100多年历史，先后有230多艘航母服役。二战中，美国使用商船巡洋舰战列舰等改装了大量航母，其中卡萨布兰卡级护航航母一年就建造了50艘。战后以来，美国从福莱斯特级航母开始进行现代航母的标准化，从尼米兹级航母开始全部使用核动力，现在福特级航母服役后将开启一个新的时代:核动力装置只有两台，动力却超过企业号的八台且几十年不用更换核燃料。全面使用电磁弹射，弹射的舰载机有重型四代战斗机也有轻型无人机。开始试验全电推进电磁炮激光武器等新概念武器。从根本上改变航母浮动海上平台的属性，将成为美军联合作战的枢纽和信息中心。同级别将建造12艘，有可能今后一两年就要服役一艘，130亿美元的高造价也会大幅度下降～ 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【14】本周4位美国情报机构高官发声：确信俄罗斯干预美国大选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周五晚，美国国家情报总监丹尼尔 · 科茨（Daniel Coats）表示，美国国家情报机构内部对于俄罗斯利用黑客和假新闻干涉 2016 年美国大选不存在异议。在阿斯本安全论坛接受 NBC 晚间新闻的采访时，毫无疑问俄罗斯人 " 试图破坏西方民主 "，" 让我们有些措手不及 "。科茨是本周第 4 位确认情报机构认定俄罗斯干预美国大选的特朗普政府安全官员。4 位官员都在汇集了美国政府官员、安全人士和记者的阿斯本安全论坛上发言。美国中央情报局 ( CIA ) 局长麦克 · 蓬佩奥面对人们的质疑表示：" 我确信俄罗斯干预了这次大选。" 他表示，" 威胁是真实的，美国政府，包括中央情报局在内都需要想办法回击。我们也正在想这样做。" 特朗普的反恐和网络安全顾问托马斯？波瑟特被问及对俄罗斯是否干预美大选时答道：" 答案很明显也很简单，是的。" 美国国土安全部部长约翰 · 凯利也表示了认同。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/72cf7ca2/763ad1b9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5734434632?refer_flag=1005055010_"&gt;@蔚蓝1916ROC&lt;/a&gt;：下周二美国众议院将表决通过对俄之严厉制裁案，作为对俄罗斯干预美国大选的惩罚，此案已在参议院以98:2的压倒多数通过，一旦在众议院通过，经川普总统签署后即成为美国法律，行政当局将不再能以行政命令或总统令等取消或改变对俄制裁，国会通过此制裁案是肯定的，现在就看川普有没有胆量否决此法案了&lt;img alt="[偷笑]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/19/heia_org.gif" title="[偷笑]"/&gt;——川哒哒显然陷入了两难困境——不否决此法案普京饶不了他（G20会后普京把川普招去单独谈话一小时肯定提到了这事儿），否决此案就更进一步坐实了他的俄谍身份，而且会激怒国会再以2/3压倒多数通过，不经总统签署直接成为法律 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】我在任期内绝不会访问美国，此后也不会
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾总统杜特尔特21日发誓他绝不会访问“讨厌的”美国，尽管美国总统特朗普早些时候曾对他发出过邀请。杜特尔特是在多个游说团体向美国国会人权委员会攻击其血腥的反毒战争后作上述愤怒表态的。他对记者说：“我在任期内绝不会访问美国，此后也不会。”杜特尔特还称：“我已经见识过美国及其讨厌之处。他们多次侵犯人权。”他指的是美军在中东的行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/171e733d/978ded85.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】阿富汗塔利班最高领导人之子自爆身亡
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	塔利班22日上午发布声明称，塔利班最高领导人海巴图拉·阿洪扎达的儿子在阿富汗南部省份赫尔曼德省引爆身上携带的炸弹，制造自杀式袭击。巴图拉的儿子名叫阿卜杜·拉赫曼（Abdur Rahman），也被人称作哈菲兹·哈利德（Hafiz Khalid），今年只有23岁。本周四（20日），塔利班武装分子驾驶3辆缴获来的悍马车，冲击了赫尔曼德省盖雷什克的一处阿富汗政府军基地。阿卜杜·拉赫曼就在其中一辆车上，并且引爆了自己身上的炸弹，在爆炸中身亡。塔利班发言人说，阿卜杜·拉赫曼原本是一名伊斯兰宗教学校的学生，但他想要亲自发动袭击。“他成功完成了自己的任务。”一名与海巴图拉家族接近的塔利班高级成员透露，阿卜杜·拉赫曼早在他父亲去年成为塔利班最高领导人之前，就已经报名成为自杀式袭击者，并且此后也坚持初衷。“从前，也有过不少塔利班最高领导人的家庭成员发动自杀式袭击，但是海巴图拉是第一个让自己儿子这么做的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/21b717b3/dec867af.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】挪威：薪水不保密的国家
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	很少有国家像挪威可以查到任何人的薪水和纳税金额，而这一彻底的透明度并没有带来多少问题。过去，薪水是印在书上的，你的收入、资产和纳税清单可以在公立图书馆的书架上找到。现在，一切都上网了，只要鼠标点击几下就能查到。比如睡挪威首相 Erna Solberg 2015 年的薪水是 1,573,544 克朗，资产 2,054,896 克朗，缴纳了 677,459 克朗的税。挪威是一个高税负国家，所得税比率高达 40.2%，相比之下英国是 33.3%，欧盟平均水平是 30.1%。如何确保其他人没有漏税？薪水透明度就是回答这一问题的一种方案。此外，挪威的许多部门薪水是通过集体协议设定的，不同人和不同性别的人薪水差异非常小。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/f9d9bfe0/d4a27305.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=1005055010_"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;：美国这些媒体真是厉害。NYT又挖出20年前调查克林顿总统的独立调查咨询委员的会议记录，关于是否可以起诉现任总统的结论：对于现任总统非总统官方职务的严重犯罪，联邦陪审团的起诉既适当、合宪、也合法。在这个国家，没有人、即便是克林顿，能凌驾于法律之上”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/5527e38c/5f1b8d0c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5493934570?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@风云学会陈经&lt;/a&gt;：金一南的书。钓鱼岛维权事件，中央本来计划是不进12海里的。国家海洋局八条船，以实际行动给中央增强信心，主动积极地进入了12海里，给中央增加了很多决策空间。最后日本挑起钓鱼岛事件亏大了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/55ecc6af/0485d601.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/hanzhuixue?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@寒仔思考人生ing&lt;/a&gt;：路过魔都某小学外墙，笑得我不能自已hhhhhhh
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/55593135gy1fhtnuns28wj21be0qowl1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/55593135gy1fhtnuoyq16j21be0qogrf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/55593135gy1fhtnuq0ixnj21be0qo0zh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/55593135gy1fhtnuuhdg0j21be0qo43z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/55593135gy1fhtnuvccuyj21be0qoag2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1450888394?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@孙春龙&lt;/a&gt;：到台北的酒店，发现背包不见了，吓出一身冷汗，里面有护照、电脑、现金，多年的工作资料全在电脑里。去高铁站报警，警察详细询问我的行程，然后电话我上车的台南高铁站，没有，询问我乘坐的高铁，没有，问车站值班室，没有。然后又去调监控，发现我抵达台北时背着包。经过分析，我可能是遗失在台北车站，又挨个给附近的派出所打电话询问，问到第五个派出所时，终于问到了。去派出所领包，警察说，有路人捡到包，交给了巡警。打开包，现金物品一分不少。前后三个多小时，警察一刻没有停，而且有志工给我们倒水。我问警察，我能否电话感谢捡到我包的人，他说，对方没有留姓名和电话。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/567acccagy1fht1p8ynlrj20zk0qoae7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/567acccagy1fht1p9s16bj20zk0qoq9z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6294417401?refer_flag=1005055010_"&gt;@老婆孩子在天堂&lt;/a&gt; :今天是7月22日，整整一个月了，这一个月，对我来说真是人间炼狱，多少眼泪都流完了。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	我见识了一个自称有情怀有担当的企业的“不管现在，以前，还是将来  只要是绿城造的房子，都会负责到底！”的承诺视频网上仍旧流传不已，但是现在听来就像一个刺耳的笑话。&lt;br/&gt;
这一个月里，我更是接受了很多好心人的安慰和帮助，你们留言和支持真的特别感动。真心的谢谢你们。有人说希望我一直更新微博直到完全走出伤痛。我想是不会了。我清楚的知道，这辈子，我都走不出去的。&lt;br/&gt;
绿城没有担当，不正视自己的错误带来的悲惨教训。他一日不面向公众道歉，我的公道就一日不会来。只能让我这些天在网上的声讨变成了哗众取宠。我觉得自己很可悲。&lt;br/&gt;
他们在世上留下那么多的生活轨迹，如今都要消失掉。他们还能留下什么呢？只希望他们的逝去能为世人留下警示。关注居住安全，重视居住消防隐患。&lt;br/&gt;
7月26号是小贞和孩子们的五七，按老家的风俗，五七夜他们会再回来看我一次。祭祀活动6点开始，告知各位亲友和好心人，希望你们再陪我守护他们一夜。谢谢 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/f670d263/ae30688a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%B8%80%E6%AF%9B%E4%B8%8D%E6%8B%94%E5%A4%A7%E5%B8%88?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@一毛不拔大师&lt;/a&gt;: 绿城终于采取了正确的公关策略——闷声发大财, 再也不用所谓舆论领袖去激怒民众了；反正在现行法律下有责任也判不了几个钱，将来价格好房子还是猛卖(参见毒奶粉中的大多数厂家)。林先生拼尽全力换来运动式的消防大检查已经罕见……我们不努力让国家进步，故事就都是这样结尾&lt;img alt="[生病]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/sb_org.gif" title="[生病]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】“7·23”动车事故
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	六年前的今天，载有558名乘客的由北京南站开往福州站的D301，在甬温线与载有1072名乘客的D3115发生追尾。两辆动车就像被拧坏的玩具：车厢脱线、侧翻、从高架桥坠落；40人死亡，约200人受伤……失去双亲、奇迹生还的小伊伊，如今可好？惟愿她坚强安静地长大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/31f9621d/bc195f5a.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】“我们不能指望从生活中得到我们明明知道得不到的东西。生命只是一个播种的季节，收获是不在这里的。”——梵高
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/5dfd0018/9dfbf78e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1873773604?refer_flag=1005055010_"&gt;@Rachel多多多多&lt;/a&gt; :
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	某网友：
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	大家不要认为是印度侵略了我们。换个角度想想，是我们把印军两千多士兵扣留在我国一个月了，印度都不敢来要人。 这就是正能量…
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 23 Jul 2017 15:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122874</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170722】我们决定把主要投资放在国内</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122846</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得擅自修改免责申明，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】2016我国总负债率达342.7%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，中国央行资料显示。截至2016年年底，中国总债务244万亿元（不含外债），外债规模估计在1.5万亿美元。中国合计的债务大概是255万亿人民币。根据统计局最新数据，2016年我国GDP为74.4万亿，这意味着我国的总负债率为342.7%，除去金融的实体总负债率刚刚超过250%。 要知道，早在2011年时，中国内债规模是10.7万亿元，折合1.2万亿欧元，相当于中国国内生产总值（GDP）的27%，那时经济学界就一片哗然，深感压力山大；而如今5年后两厢数据一比较，令人窒息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/eacfc2f4/d613d0b7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】教育部停止252个中外合作办学项目
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据教育部涉外监管信息网消息，教育部近日对25个省、市、自治区的615个高职高专层次中外合作办学机构和项目进行了办学信息公示。其中，252个本科以下层次中外合作办学机构和项目已被停止办学，不过停办的名单中暂无北京地区高校。从公示名单来看，停批最多的主要为上海、山东、浙江、河北等地高校，这些停批的项目中涉及了非学历高等教育、文化补习、外国文凭教育、高等专科教育、学前教育、中职项目等办学层次。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/2add013f/5954856b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】斗鱼“网红党支部”：主播佩戴党徽，直播时背后挂党旗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“哪里有重大舆情需要澄清，哪里有谣言需要粉碎，哪里有新政需要解读，斗鱼正能量网红就随时到位，帮助党委政府消除网友误解，第一时间传递正向能量。”斗鱼CEO张文明的一番话既鼓励人心，又突出了党建工作借力新媒体进行传播的革新之举。网红主播们在党建直播时首先要亮明自己的身份，佩戴党徽，在直播间时背后悬挂党旗，这都是一些形式上必不可少的要求。在90后主播潘雪益看来，这些形式是一种无形的力量，监督着自己作为党员不胡说乱说，时刻注意自己是否存在不足。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/efca0c96/622f899e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	打开正能量版块，令人意想不到的是，网红党员主播们并非像印象里“喊麦”的直播间主播一样，通过娱乐化的互动，或个人的吸引力博得眼球。在“党旗飘飘”版块里，主播们时而参访光谷好片警、时而参与到光谷生物城党建活动；一会儿带着大家领略左岭新城“村改居”的蝶变，一会儿又戴着安全帽深入到光谷有轨电车的第一线；从村支书、社区卫生守护者、政务中心服务员到学校党委书记的日常一天，主播们化身勤奋的记者，引领着直播间里的观众了解着党员和先进工作者们的工作与生活，没有提前彩排，更谈不上什么刻意的排演，直播里的亲切互动，展现出了一线岗位上，平凡劳动者们的真实状态。恰恰是这种真实，也使党建工作更富有人情味、更接地气，使党建的内容更具有感染力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/20ddcb1d/b61d423c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】证监会原主席助理张育军严重违纪被双开
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经查，张育军严重违反政治纪律和组织纪律，对抗组织审查，不按规定报告个人有关事项；违反中央八项规定精神，违规打高尔夫球，接受可能影响公正执行公务的宴请；违反廉洁纪律和工作纪律，纵容、默许亲属利用其职务影响谋取巨额不当利益；违反生活纪律。其中，部分问题涉嫌犯罪。张育军身为党的高级领导干部，理想信念丧失，党性观念和纪律意识淡漠，“靠山吃山”，扰乱资本市场秩序，损害证券监管部门形象，严重违反党的纪律，性质恶劣、情节严重。决定给予张育军开除党籍、公职处分；收缴其违纪所得；将其涉嫌犯罪线索及所涉款物移送司法机关依法处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/f0d9c433/1de3381c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新华社：把金融反腐铁拳攥得更紧 上无禁区下无死角】金融体系具有公共性和社会性，金融腐败触发的风险具有较强传染性，一旦爆发可能对实体经济造成重大冲击，甚至引发严重社会问题。只有统筹抓好金融领域防风险和反腐败工作，清除金融腐败“毒瘤”，坚决打击权力寻租，不断净化市场环境，才能消除市场运行机制的障碍，为经济持续健康发展打下基础。只有将反腐铁拳攥得更紧，继续保持高压态势，坚持反腐上无禁区，下无死角，力度不减，尺度不松，努力构建标本兼治的金融反腐制度体系，才能更好确保国家金融安全。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】重庆市政府：全力支持陈敏尔 肃清“薄王”遗毒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	重庆市政府党组书记、市长张国清强调，要全力以赴支持陈敏尔同志工作，中央决定由陈敏尔同志担任市委书记，是中央对重庆工作的重视和关心，是重庆深入学习贯彻习近平总书记系列重要讲话精神和治国理政新理念新思想新战略的重要组织保障，要以实际行动体现对中央决定的坚决拥护，全力支持陈敏尔同志的工作，确保各项工作有序开展。要切实履行好管党治党政治责任，加强思想政治建设，发挥“关键少数”作用，压实全面从严治党责任，坚决肃清“薄、王”思想遗毒，努力营造风清气正的政治生态和干事创业的良好环境。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/1a3f21d1/5783a40a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】50城房租收入比:北京深圳超50% 无锡仅19%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上海易居房地产研究院发布《全国50城房租收入比研究》报告，数据显示，6月份全国50个城市超七成房租相对收入较高，其中北京、深圳、三亚、上海四个城市的房租收入比高于45%，属于租金严重过高城市。单看房租收入比的分子，北京、上海、深圳3个城市的人均住房租金高于2000元/月，其中，北京房租水平最高，平均房租为2748元/月，房租收入比高达58%。北京(58%)、深圳(54%)、三亚(48%)、上海(48%)等4个城市房租收入比高于45%，属于租金严重过高城市。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/b61f9f94/a9a68bc8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】山西消协：三大运营商皆存在隐私泄露情况
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	山西省消费者协会21日召开新闻发布会，山西消协秘书长张永明表示，目前移动、联通、电信三大运营商都存在隐私泄露情况，或将消费者的个人信息用于其他商业目的的行为。张永明表示，电信运营商有责任和义务保护消费者不被打扰，未经本人同意不得向其发送商业信息。运营商有义务多方合作，共同加强对垃圾短信的监管。同时，要利用技术优势，保护用户个人信息不被泄露，尽可能的减少垃圾短信的发送。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/dada5fae/f4fe2c7e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】周梅森：一个时代要有关心政治、关心社会的作家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	21日，《人民的名义》编剧周梅森亲临香港书展，与读者聊“人义”，聊文学。《人民的名义》创造了“老少共赏”的播出奇迹，周梅森表示：“当一个作家以真诚的心面对读者的话，读者、观众也会给你真诚的回应”。“一个时代要有关心政治、关心社会的作家，这也是我的社会责任感。” 提及“十八大”以来的反腐成绩，周梅森表示，“在这个变革的时代，作家应该在场，应紧追时代。”他也坦言，对改革开放30多年来的成绩是持支持立场的，“现实生活中像侯亮平这样的正直的检察官也很多”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/ffd024ff/8f9a89f3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】王健林：我们决定把主要投资放在国内
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于目前有关部门排查海外投资，关注高负债企业的传闻，王健林首次表态：“积极响应国家号召，我们决定把主要投资放在国内。”7月21日，近期备受关注的700亿商业地产大资产包出售后，王健林在接受专访中如是说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/c685e2b7/c8ba8cea.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;：这世界变化快。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/0ca96ffa/40e57fee.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】杭州保姆纵火案一月 绿城物业市值跌6亿
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6月22日5时许，杭州市上城区鲲鹏路蓝色钱江小区2幢1单元1802室，因保姆故意纵火导致起火，4名被困人员死亡。其后，这场悲剧引发了当事人以及当地居民对作为物业方的绿城服务救援不力的质疑。时至今日，这场悲剧已经过去接近一月。绿城服务是一家在香港上市的物业公司。6月22日当天，绿城服务跌去2.82%，报4.14港元/股。截止7月20日，绿城服务报4.03港元/股。相比于6月21日，绿城服务股价已下跌0.23港元/股，对应市值6.4亿港元（约5.5亿人民币）。绿城服务于2016年上市。根据绿城服务公告，其连续四年蝉联中国物业企业满意度第一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/451c073c/87f69dd1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2274858070?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=Selina%E5%85%B0%E5%BA%AD&amp;amp;is_hot=1"&gt;@Selina兰庭&lt;/a&gt;：绿城物业自吹自擂用户满意度第一吧？在如此大的灾难面前，绿城的危机公关，不是第一个站出来道歉和责担责任，而是一味的篡改消防纪录，漠视生命，雇佣水军，损失6个亿不多，60个亿的日子在后面，等着瞧！真是恶有恶报！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【保姆豪宅纵火案受害人家属林爸爸 &lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%80%81%E5%A9%86%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%9C%A8%E5%A4%A9%E5%A0%82?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@老婆孩子在天堂&lt;/a&gt; 住院了！冷汗、胸闷、眼神呆滞】一个人一生能经历的最大不幸都在同一时刻到来，希望林爸爸可以挺住！&lt;img alt="[抱抱]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/70/pcmoren_baobao_org.png" title="[抱抱]"/&gt;&lt;img alt="[抱抱]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/70/pcmoren_baobao_org.png" title="[抱抱]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/5aad6db9/49b1ac2b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】苹果公司同意将中国用户的信息储存在中国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果公司宣布，将在贵州省建立在中国的首个数据中心。建成之后，中国苹果用户的iCloud数据（图片、视频、文档和app等）将保存在该数据中心之内。苹果将与云上贵州大数据产业发展有限公司合作来建设该数据中心。未来，苹果在贵州省的投入将达到10亿美元，数据中心将100%采用绿色可再生能源供电。苹果表示，“该数据中心能提升产品和服务的速度及可靠性，同时也符合新规定要求。”苹果还强调了自己强大的数据隐私保护能力，保证“系统不会被创建任何后门。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/027c2d18/4764bce4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】华尔街日报：若不缩小逆差 川普对中或变对抗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《华尔街日报》20日就“美中全面经济对话”的结果指出，此次对话未取得实质进展，让白宫重新构建美中贸易关系的努力陷入困境。评论指出，如果不能采取实质性措施缩小对中国3470亿美元的贸易逆差，白宫将面临更大压力，不得不考虑改变对中国的态度，从合作变为进一步对抗。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/89b29073/d7bfd29f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】联合国：朝鲜可能面临严重饥荒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国粮农组织（FAO）日前针对朝鲜的粮食危机提出警告，由于今年春耕降水创下新低，大旱之下，今年朝鲜农作已欠收32%以上。加之受到极端气候影响，旱灾之后的北韩却又遭遇豪雨威胁，汛旱的极端气候交替，因此加剧朝鲜的粮食危机。在90年代中期，朝鲜曾因经济崩溃、国际孤立与连年水灾，爆发了350万人丧生的严重饥荒；如今FAO也表示，未来三个月内朝鲜亟需大规模的粮食进口，以避免迫在眉睫的又一次人道主义灾难。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/7b35cfef/42a8e6e8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【联合国人权报告员：希望中国对“脱北者”提供特别保护】联合国北韩人权状况特别报告员Tomas Ojea Quintana表示，他对“遭拘禁和强制遣返的朝鲜人数激增感到忧虑。”这些朝鲜人穿越边界到中国被捕。 Quintana说，他希望中国根据1951年难民公约负起应有责任。“我再度敦促他们解决这个问题，提供进入中国领土的朝鲜公民特别保护。”Quintana说：“妇女如被遣返，尤其容易遭暴力对待。在中国边界附近的拘留中心，脱衣搜身、体腔搜查、语言暴力和性暴力情况仍时有所闻。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/c0624206/59825ed2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】韩机构：制裁之下朝对外贸易不降反增
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据大韩贸易投资振兴公社（KOTRA）21日发布的“2016年朝鲜对外贸易动向”报告，朝鲜去年对外贸易额（不包括韩朝贸易）为65.5亿美元，同比增涨4.7%。“去年3月起，联合国安理会实施对朝制裁，朝鲜贸易额不减反增实属意外。”报告还称，去年朝鲜对华贸易规模为60.5亿美元，同比增涨6.1%，贸易逆差为7.9亿美元，同比扩大6.1%。朝中贸易在朝鲜对外贸易总额中所占比重为92.5%。继中国之后，朝鲜主要贸易对象国依次为俄罗斯、印度、泰国、菲律宾。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/f8a1459e/bfbec2e1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国或7月底宣布禁止其公民入境朝鲜】经营朝鲜旅游业务的高丽旅行社表示，来自美国官方的禁止其公民入境朝鲜的命令将于今年7月27日公布，30天后正式生效，有效时间无法得知。日本共同社称，瑞典驻平壤使馆负责美国方面使领馆事宜的负责人对外告知了相关禁令。但美国官方目前还未有声明。青年先锋旅行社在其推特上也发布了这一消息，所提及的禁令日期与高丽旅行社所提及的一致。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/1da1b358/36bcaca3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】毫无退意 普京或继续参选总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据英国《卫报》报道，俄罗斯总统普京21日在索契市举行的一场座谈会上，被问到卸任后计划做什麽时，停顿了一下，笑着说：“我还没决定是否将卸下总统之职。”那是一场专门安排用来展现普京亲近年轻人的集会，地点是索契市的一所学校，台下数百名资优学童对普京的上述回答，报之以笑声和掌声。俄罗斯将于明年3月举行下届总统大选，外界普遍预料普京将竞选连任且胜选，再做一任六年，即到2024年为止。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/84f7ec97/935f681c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】白宫发言人斯派塞辞职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据多家美国媒体报道，白宫发言人肖恩·斯派塞周五早间辞职。据称原因是坚决反对美国总统川普任命纽约金融家安东尼斯卡拉穆奇（Anthony Scaramucci）出任新的白宫通讯主任。据《纽约时报》报道，川普总统在周五早上10点对安东尼·斯卡拉穆奇抛出了橄榄枝。川普总统请求斯派塞继续留任白宫新闻秘书的职务，但是一名知情者说，斯派塞告诉川普总统他认为这项任命是一个“巨大的错误”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/2ec0070f/181b04ff.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/kongertongchuanjun?refer_flag=1005055010_"&gt;@空耳同传君&lt;/a&gt;:就任白宫通讯主任后，Anthony Scaramucci 第一件事是提拔Sarah Huckabee Sanders正式成为白宫发言人。Sanders也就成为历史上第三位女性白宫发言人，第一位是克林顿时期的Dee Dee Myers，第二位是小布什时期的Dana Perino
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/a492a874/27c4fda8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【17】Twitter加速封禁恶意账号引质疑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Twitter本周在旧金山总部举行的媒体吹风会上表示，该公司封禁恶意内容发布账号的速度是去年的10倍。Twitter消费产品与工程部门总经理Ed Ho称，过去四个月Twitter注销的因恶意内容多次被禁者新建账号数量是之前四个月的两倍。但Twitter不愿说明其3.28亿月均活跃用户有多少受到影响。过去一年Twitter越来越多的利用人工智能技术找出可能的恶意内容，而不是留给用户去发现。Twitter前员工称，对于以前不愿监控其平台的Twitter来说，这是一个急剧转变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/adec1a88/51a22267.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不过最近几周美国总统川普在其个人账户发表的推文引发了对川普是否违反Twitter规定的质疑。6月末，川普发布推文取笑电视新闻主持人Mika Brzezinski的外貌。本月川普发布一个恶搞视频，显示他正在痛打一个男子，而这位男子的面孔经过数字化处理变成CNN的标志。 本周被问及Twitter是否对川普一视同仁时，Twitter信任与安全部门负责人Del Harvey称，公司的政策实施始终如一，规则就是规则。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/92d8e601/53c52abd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】俄罗斯世界杯期间公共交通免费
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据英国媒体报道，为吸引更多球迷，使球迷们在世界杯期间能拥有一段更美好的经历，俄罗斯世界杯组委会宣布，将在明年世界杯期间采取公共交通免费措施。所有球迷只要购买世界杯的比赛门票，就可以免费在世界杯各个主办城市之间乘坐公共交通。 2018年俄罗斯世界杯交通运输管理处处长称，球迷们可以开始预定俄罗斯2018年足球世界杯期间的免费火车票。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/606c3fcc/6fc1be17.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】乌拉圭大麻合法化 民众药房外排长龙争购
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	乌拉圭在19日起大麻全面合法化，乌拉圭公民与永久居民只要登记就能购买，成为了南美第一个大麻全面合法化的国家，全国各地的药局外大排长龙，买到大麻的民众难掩兴奋之情，喜悦溢于言表。据《卫报》称，2013年乌拉圭通过法案，民众可以以三种途径购买大麻，分别为在家种植、成为国家管制的大麻俱乐部会员，或是在药房购买，前两项上路已久，而最争议性的药局购买则在19日正式上路，吸引大量民众前来购买。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/a0fe483f/d7a8b6f2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	目前有两种牌子可以选购，有5公克与10公克两种包装，每公克售价1.3美元。政府表示，目前大麻的种植、包装与运送由两间公司负责，政府会进行严格控管，以避免卖给外国人或被携出国外。而大麻合法化是由前总统Jose Mujica推动，他提出论点表示，若将大麻合法化，除了额外税收可以增加政府收入外，全面的合法贩卖可以有效打击毒品犯罪与黑市交易。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/f77775bd/b480eb33.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】英国要求色情网站验证年龄
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国政府宣布，从明年开始访问色情网站的英国居民必须证明其年龄超过18岁。作为保护儿童安全上网的一部分，到2018年4月网站将需要根据法律要求安装年龄验证控制。违反规定的企业将会面临被屏蔽的惩罚。2016年的一份报告称，在线色情会损害儿童发育和决策，15-16岁年龄段有65%的人访问色情网站，11-16岁年龄段的比例则是48%。28%的儿童是在浏览时无意中访问到色情，19%则是有意搜寻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/24c686d7/f066f12c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】指尖陀螺充电自燃 再传安全隐患
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	深受儿童欢迎的指尖陀螺逐渐传出起火自燃事件，加州一名母亲以亲身经历提醒其他家长，类似玩具可能存在严重安全隐患，她12岁女儿的指尖陀螺在充电时突然冒烟，导致女儿的手被烫伤。 美国消费品安全委员会在声明中表示，已经对多起蓝牙指尖陀螺自燃事件进行调查，并提醒消费者“切勿在睡觉时将指尖陀螺充电一整晚，应始终遵照使用说明，并且使用厂家原装充电器。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/a3a07e74/8f369524.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【22】历史：中国基督教三自爱国运动委员会成立
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自鸦片战争后，大量西方传教士入华，。中华人民共和国成立后，为防止境外势力的渗透，在中国政府的支持下，一些中国基督教界领袖如吴耀宗等于1950年9月23日联名发表了“三自宣言”，发起“三自爱国运动”。并“以办好独立自主的中国基督教会为目标”，于1951年组成中国基督教抗美援朝、三自革新运动委员会筹备委员会，展开筹备工作。1954年8月，第一届中国基督教全国会议于北京召开，基督教三自爱国会正式成立。此后基督教三自爱国会虽因文化大革命而一度终止所有活动，但在1980年重新召开第三届中国基督教全国会议并恢复活动。委员会旨在引导全国基督徒为构建社会主义和谐社会发挥积极作用，使中国基督教与社会主义社会相适应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/ceaf0c7e/dfeedeb6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】为何不让贾斯汀•比伯来华演出?北京文化局：他曾有一系列不良行为
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有网友7月16日在北京市文化局网站上提问，“请问为什么不允许Justin Bieber来华演出请给出详细解释!!Justin Bieber获得过多次大奖，肯定有他的才华、过人之处，为什么没有给予内地粉丝欣赏的权利？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/0c0dc733/2590644b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京市文化局7月18日给予了回应，回应全文如下：首先，对你表达的心情表示理解。 Justin　Bieber是一个有歌唱才华但也是一个有争议的年轻外籍歌手。据了解，作为一名公众人物，他在境外社会生活及在国内演出活动中曾有一系列不良行为引发公众不满。 为规范国内演出市场秩序，净化演出市场环境，因此不宜引进有不良行为的演艺人员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/6fa7a636/f953c0e3.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】“或许我的心包有一层硬壳，能破壳而入的东西是极其有限的。所以我才不能对人一往情深”——村上春树《挪威的森林》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/60cfcba8/f634966f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/208181178?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@幻灭妖僧&lt;/a&gt;：后来才发现，熬夜，是缓解压力的一种方式。世界都睡了，爹妈都睡了，老板都睡了，老师都睡了，竞争对手都睡了，全世界都睡了。你用这好容易偷来的时光，赶紧做点自己喜欢的事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 22 Jul 2017 15:37:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122846</guid></item></channel></rss>