<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2018 16:33:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180131】时代扔掉我的时候，连一声再见都不会跟我说</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128635</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/globusnews?refer_flag=1005055010_"&gt;@世界说globusnews&lt;/a&gt;：第一站：武汉~ 梅姨来了&lt;img alt="[哆啦A梦吃惊]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/f0/dorachijing_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[哆啦A梦吃惊]"/&gt; 和丈夫菲利普·梅带着“整个英国”来了：汇丰银行、英国石油公司、渣打银行、阿斯顿·马丁、伦敦证交所等等等等等&lt;img alt="[并不简单]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/fc/moren_bbjdnew_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[并不简单]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006ySUIXly1fnzknso302j316r0o2wlt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E5%A4%A7%E6%B3%A2%E4%BC%8F%E5%A8%83?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@大波伏娃&lt;/a&gt;：最右拎着两罐奶粉的大哥…
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006ySUIXly1fnzko0bjh5j31kw11xx5b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【英国首相刊文：与中国一同努力应对产能过剩问题】英国首相特里莎·梅在《金融时报》发表评论文章称，“我们将继续探索解决钢铁等行业全球产能过剩问题的进一步措施。”她写道，各国需要确保知识产权和权利得到充分保护。“在中国开放市场、 传播繁荣、拥抱自由贸易之际，我想加强我们与中国的关系”。特里莎·梅还写道，上述议程不是一次访问就能实现的事情；必须是今后几年的“共同目标”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【2】全国两会将分别于3月5日、3月3日召开 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8a92898d/d7893ce4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】最高检：涉企业家重大申诉案件有时会涉及地方利益纠葛，需要在党委领导下依法排除各种干扰
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为什么有些企业家案件申诉多年仍阻力重重？对此，最高检刑事申诉检察厅副厅长罗庆东表示，“刑事冤错案件的审查、认定、甄别和纠正是一个细致、复杂、涉及方方面面的工作，很多案件办案机关之间也存在较大争议；很多案件需要核实复查大量证据，需要依法按程序办理。有的时候，涉企业家重大申诉案件还会涉及地方利益纠葛，难免存在各种阻力，需要在党委领导下依法排除各种干扰。”“这些都需要一个过程。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ffc9af9f/30383f80.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】余永定：近1.3万亿美元海外资产下落不明
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月9日上午，著名经济学家、中国社会科学院学部委员余永定教授在深圳创新发展研究院智库报告厅发表“中国的金融稳定和资本外逃”的主题演讲时称，中国在海外投资有净资产。既然有净资产，就应该有净收益，好比在银行存了钱，当然要跟银行收利息一样。但是十多年来我们都给外国人付利息，这是一个很不正常的现象。据我所知世界上再没有第二个国家是这样。更糟糕的是：除付息外，我每年还新存进银行许多钱，但存了差不多十年的钱后到银行去查账，一看本金不但没有增长，而且减少了。这个缺口到底有多大？1.3万亿美元！这可不是一个小数目。但却没有引起什么注意。我不知道为什么大家不关注这个问题。（via 深圳创新发展研究院）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/46355358/61a645be.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】上海将试点在公共场所设置反性骚扰标识
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据@猪西西爱吃鱼 消息，上海市交通委日前的回复人大代表，表示将在上海市杨浦区试点，推出反性骚扰海报与地铁视频。此前，志愿者曾向上海人大代表寄送相关建议信。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e483f9af/12975ee1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】山西今年将实施婚姻消费补贴制度：面向领证一年内的新人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	婚补基金面向领取结婚证一年之内的新人，补贴范围包括婚纱摄影、婚宴酒店、婚礼庆典、婚房装修、蜜月旅行、家用电器等，基本涵盖了新婚消费的各个环节。补贴标准为黄金3元/克，汽车消费500元/辆，婚纱摄影等其他消费项目按平均消费额的5%予以补贴。申请婚补基金需下载“婚补通”APP，提交有关资料通过审核后，通过线下购买定点单位的服务或商品享受补贴，或是上传消费凭证后于15个工作日收到补贴款。据估计，山西省2018年补贴金额将高达9500万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/78fe580f/8a62d375.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】深圳扫黑除恶，公安分局副主任给黑社会头目通风报信
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	深圳市纪委第四纪检监察室负责人尹葵介绍，在参与布置抓捕“新义安”黑社会性质组织头目时，深圳市公安局宝安分局政治处某副主任甚至偷偷打电话给黑社会头目通风报信。据尹葵介绍，当地一些基层公职人员与黑社会有千丝万缕的联系，极大地阻碍了办案工作。“扫黑必须反腐。黑恶势力背后往往有来自党政干部的‘保护伞’，‘保护伞’不除，黑恶势力就扫不干净。”中央党校教授张希贤说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/03f59613/1a065d0f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】北京启动绿色出行奖励平台：车停在家，日日挣钱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	30日，“绿行者—绿色出行奖励平台”在北京上线，可实现“停驶数据自动记录”“减排量自愿交易”“现金奖励在线发放”。“绿行者”平台的发起方、北京市环境交易所30日介绍，“绿行者”平台联合了车联网企业、保险公司、银行等作为合作方，旨在推行“我低碳、我受益、公众和企业共创低碳社会”的普惠创新模式。参加者只要停驶就有奖励，每年至多可获数百至数千元的奖励金。除“绿行者”平台奖励外，购买“绿行者”平台合作方保险公司的车险，还可获额外奖励。（新华社）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/deae2049/5e9b1bf1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】协会回应国人疯抢“加拿大鹅”：国产羽绒并不差
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	加拿大鹅十几年前年营收仅300万美元，因国人疯抢后，今年3月上市，公司整体估值达90亿美元。中国羽绒工业协会理事长姚小蔓回应称，Canada Goose品牌热销有借鉴意义，但国产羽绒服整体质量并不比国外产品差，甚至“还能掰掰手腕”。“加拿大鹅品牌羽绒服普遍采用的是蓬松度600～750的白鸭绒，而一些高端户外品牌使用的是800～850蓬松度的羽绒，甚至有900以上超高端的羽绒。”姚小蔓表示，一些国产羽绒服产品所使用的羽绒原料甚至更优于加拿大鹅。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5e621e72/4d242c73.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】传格力变相“强迫”供应商：要拿货款，先买格力手机
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，一位格力供应商向集微网爆料，格力变相“强迫”他们购买格力手机。据悉，格力对旗下供应商要求，“需要采购格力手机，数量根据客户大小确定。”这位供应商表示，虽然格力并没有明确向他们发出强制购买格力手机的要求，但是因为自己属于乙方，对于这种要求不敢直接拒绝，最多是通过讨价还价方式少买几部。这位供应商表示，“我们也会核算成本，如果购买手机的费用相对订单金额较小时，我们一般都不会拒绝。毕竟不能因为这点小钱，丢掉大合作。购买手机就当做公司销售费用计算。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/98258519/9188d181.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】城管抽梯案涉事文印店老板娘：是死者多年好友，现在有苦难言
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，城管“抽梯”致安装广告的工人坠亡事件在网上引发热议。事发后，郑州航空港区通报称，经多部门进行初步调查后，先免去相关涉事城管执法人员的职务，后以涉嫌玩忽职守移送纪检监察机关。目前，纪检监察机关已全面介入调查，将严格依法依规查清事实，严肃处理。此外，郑州警方将安装广告牌的文印店老板刘某以涉嫌重大责任事故罪予以刑拘。记者了解到，死者欧湘斌系湖南娄底新化县人，殁时31岁，因家境贫寒至今未婚，熟识他的人评价其“讲诚信、重感情的人。”此外，涉事文印店老板娘欧聪艳表示，死者与她是十多年的老朋友，之前死者父亲病重时自己曾提供过帮助。目前，死者家属已经与欧聪艳协商后签署了一份“谅解书”，死者家属同意接受欧聪艳43万元的赔偿，此后不再追究其丈夫刘某的责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3b26d1d1/b91ead7b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】“新疆版聂树斌”周远获国家赔偿191万余元，被错关15年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	30日下午，新疆高院向新疆版“聂树斌案”当事人周远送达了国家赔偿决定书。周远共计获得191万余元国家赔偿。赔偿决定书还指出，要在侵权行为影响范围内为周远消除影响、恢复名誉、赔礼道歉。去年11月30日，新疆高院对原审被告人周远故意伤害、强制猥亵妇女再审案公开宣判，宣告撤销原审判决，改判周远无罪。周远自1997年被抓，该案历经两次重审，一次再审，被错关长达15年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【当事人：对赔偿金额不满意 保留申诉权力】判赔金额与他提出的1591万余元相距甚远，“我失去自由太久”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/777fc833/e58990c7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】司机拿回扣将两游客拉到假玉龙雪山：山上竟有4880米木牌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	贵州女大学生陈澜和卢洛趁着寒假来丽江玩。两人在酒店附近打了一辆滴滴顺风车，准备去往玉龙雪山。不料司机一路充满“套路”，先告诉两个姑娘非专卖店买的氧气瓶山上不能用，将二人拉入专卖店购买氧气瓶；又称“景区运政查滴滴我不敢去，我带你们从别的路‘骑马上雪山’”，两个姑娘信以为真，花了760元买了门票后，发现所谓的“玉龙雪山”只有风沙却不见雪，仅有一块竖着的木牌写着“玉龙雪山海拔4880米”。遭遇“李鬼景区”的黑车和黑导后，已回程的二人选择报警处理。最终，在各部门调解下，涉事司机赔偿两位姑娘1070元，且其车辆因涉及非法运营被市运政扣留。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7ab06585/4db062fd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】扇贝又跑了？獐子岛称目前发现部分海域的底播虾夷扇贝存货异常。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/efc1adf9/0bd01d85.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【皇台酒业6700万库存酒也没了】1月30日，皇台酒业公告提示库存成品酒严重库亏。皇台酒业称，经财务部牵头对库存商品、财务状况进行盘点和清查，发现公司库存成品酒出现严重库亏，涉及金额约6700万元。查询皇台酒业产品价格，“失踪”的库存可对应约100万瓶酒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d219336b/647052e6.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【15】这不是演习
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4f7ee16b/22b0bdef.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/tinyfool?refer_flag=1005055010_"&gt;@tinyfool&lt;/a&gt;：有人已经把青蛙房子造出来了，汗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/5375ccc8ly1fnzhz4wvihj20p60xctg3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】川普发表首份国情咨文：美国前程美好
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普在国会发表国情咨文，称赞自己执政一年来的成绩，鼓励每一个美国人努力奋斗，为自己、为国家共创美好未来。川普在2017年1月上任后的首次国情咨文中说，他领导的政府过去一年来创造了240万个新的工作机会，包括20万份制造业工作，工人工资在多年停滞不前后也获得了增长，失业率降到了45年来的最低。展望未来，川普说，他去年12月签署的税收改革计划将促使越来越多的公司在美国投资并雇佣更多的工人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/42c90611/d7c15d85.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【“我当选以来创造240万个工作岗位”】在称颂英雄人物、悼念灾难受害者之后，川普在国情咨文中谈到了更乐观的话题：美国经济的强劲态势。他列举了一长串经济指标：240万个新工作岗位，其中仅制造业就新增20万个，薪资增长，申领失业救济人数位于45年低点，股市上涨创造了8万亿美元的价值。除此之外，川普还宣扬了他上任第一年共和党主导的国会取得的标志性立法成绩：他于去年12月签署成法律的税改。川普称：正如我11个月前在这个讲台上向美国人民做出的承诺，我们实施了美国历史上最大的减税和税制改革，大规模减税极大地减轻了中产阶级和小企业的负担。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/61ef7f35/1325e03f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【提到中国】川普在国情咨文演说中有一处明文提到中国，称中国是挑战美国利益的”对手”。他说道：“我们在国内重建美国实力和信心的同时，还在海外恢复我们的实力和地位。在世界各地，我们面临流氓政权、恐怖组织和中国与俄罗斯这样的对手，它们挑战我们的利益、我们的经济和我们的价值观。面对这些危险，我们知道，虚弱注定会引向冲突，无以伦比的力量是我们最保险的防御。因此，我请求国会结束危险的国防自动减支，为我们伟大的军队提供充足的资金。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5031ffbe/d0967bb3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【以实力遏阻对手 捍卫自由】在演讲结束前，川普讲述了一位逃离朝鲜、拄拐杖挣扎着离开中国、最终到达自由国度的故事。他说，250年前，先驱者们同样怀着对自由的向往建立了美利坚合众国。川普说，美国就是这样一个国家，为自由而存在，为自由而奋斗。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a65bc6fe/847fb4a1.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【“老王卖瓜，自卖自夸”】在超过1个小时的国情咨文演讲中，川普多次为自己鼓掌。。。此外，第一夫人梅拉尼娅也打破传统，没有出席川普的国情咨文演讲。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cd95a8ce/1680cfcc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【起立鼓掌分布图】共和党半场各种起立掌声雷动 民主党半场冷漠坐着稳如泰山&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/85f18f57/7c1413a5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】指定幸存者
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	总统川普今晚发表国情咨文时，农业部长珀杜（Sonny Perdue）将被指定为“幸存者”，躲藏到别的的地方，等待最糟情况发生。几十年来，总统团队都要选出一名内阁成员避开总统及其大部分成员参加的国情咨文现场，以免灾难来临时抹去总统所有接班人。在总统发表国情咨文期间，乔治亚前州长珀杜将被送到一个安全、保险和官方保密的某个地点。美国的接班顺序为副总统、众议院议长和参议院临时主席；内阁部长的顺序则以所在部门创建的时间排名：国务卿第一，国土安全部长垫底。不能被指定为幸存者的内阁部长为交通部长赵小兰，因为她出生在台湾，不符合担任总统的宪法要求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e8e748ee/9a1b286a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】制裁压力加大，朝鲜缩减冬季军演规模
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国官员表示，朝鲜军方已经缩减了今年的年度冬季军演规模，这反映出国际制裁对该孤立国家的经济及军备所构成的压力越来越大。据熟悉情报的美国官员以及政府外部专家表示，朝鲜军演启动缓慢，规模也小于以往。朝鲜军演通常会在每年12月至次年3月份举行。一种可能原因是，联合国限制向朝鲜运送石油和成品油的措施导致该国不得不减少地面和空中演习，以节省燃料。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8e5dbad1/08714be8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜三万人进行阅兵训练 金日成广场化作红色海洋】据报道，朝鲜动员数万名居民在金日成广场上进行了团体操练习等，为迎接2月8日建军节，正式投入了阅兵式的准备工作。 28日上午，VOA公开了民间卫星企业“Planet”拍摄的金日成广场卫星照片。据VOA报道称，从照片上可以看到广场中心部位仿佛被涂成了红色。据推测，这可能是大规模民众在进行红色团体操练习。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d4517506/5c8155ec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】安倍：不考虑删除宪法第九条第二款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本首相安倍晋三30日在国会答询时针对修宪议题表示，不考虑删除宪法第九条第二款，也不会全面认可行使集体自卫权。日本宪法第九条内容如下：“日本国民衷心谋求基于正义与秩序的国际和平，永远放弃以国权发动的战争、武力威胁或武力行使作为解决国际争端的手段。为达到前项目的，不保持陆海空军及其他战争力量，不承认国家的交战权。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d3b272ad/2fd0a5c7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】美国：全国5万余座桥梁正在解体
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国道路与运输建设商协会的报告显示，全美各地有54259座桥梁正在解体，危及驾驶人安全。报告说，有这么多桥梁需要维修，以致于如果将这些桥连在一起，可以从纽约市延伸到佛罗里达州的迈阿密；以目前维修或更新的速度，要花37年才能把这些桥通通修好。报告作者布莱克博士说：“这是国会的错，国会议员没能解决这些问题，也没拨付更多资金。”据报道，佛罗里达、乔治亚、密西根等州都曾出现老旧桥梁的碎块掉落，甚至砸到车辆的事故。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5ea3caf8/3377c44b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】饱受川普批评FBI副局长离职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联邦调查局一名官员29日说，该局第二号领导人麦凯布（Andrew McCabe）提前几个星期离开了FBI，不会再返回联调局。麦凯布在联调局任职22年，过去两年来担任联调局副局长，他原计划在3月份可以享受全面退休福利时退休。麦凯布近来一直是特朗普和批评涉俄调查的共和党人的抨击对象，部分原因是他的妻子吉尔·麦凯布在竞选州参议员席位时曾经从前希拉里的一位朋友控制的政治行动委员会收到了几十万美元的捐款。她的竞选没有成功。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0fdab70b/c13f27a3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】“普京名单”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	应美国国会要求，川普政府29日公布了众所期待的俄国政界和商界高层名单，意在对俄国总统普京施加压力。这份名单包括美国财政部认定的114名俄国资深政治人物和96名“寡头”商业巨头。财政部估计每位富商的淨资产超过10亿美元。美国国会为惩罚俄干预2016年美国大选，去年通过法律，要求川普政府拟出一份惩罚名单。川普政府29日才公布名单，意在揭露这些透过普京关系而获得权力或财富的人，也就是所谓的“普京名单”（Putin list）。但美国政府目前不会对名单上的人实施制裁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/76ced3de/b8c01185.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】大众被曝非人道试验：让猴子和人吸入汽车尾气
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《纽约时报》25日报道，德国大众汽车在“尾气门”爆发前，曾于2014年进行不人道的动物实验，而Netflix近期也推出相关纪录片，揭露这段不为人知的“尾气门”案外案。报道称，大众资助的“欧洲交通部门环境与健康研究组织（EUGT）”曾委托相关机构将10只猴子关在密闭空间，让福斯2013年生产的TDI柴油甲壳虫汽车，以及福特2005年制造的F250皮卡，分别排放废气，持续时间大约3-4小时；随后猴子会接受检验，观察身体机能在吸入2种不同废气后，产生何种影响。此外，德媒《斯图加特日报》和《南德意志报》也爆料称，EUGT曾在德国亚琛市，进行人体吸入氮氧化物（NOx）试验，受测者一共25人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5f608068/cf54b761.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】告别“酋长瓦胡”：MLB印地安人队更换争议原住民队徽
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国职棒大联盟的克里夫兰印地安人队29日正式宣布：自2019赛季起，球队将正式更换引发歧视争议的原住民图像队徽——“瓦胡酋长（Cheif Wahoo）”——以回应来自美国原民团体与MLB联盟总部的谴责压力。印地安人队表示，未来城市缩写“C”将成为球队的全新队徽，但“瓦胡酋长”的周边商品仍将持续贩售，而争议的“印地安人队”队名，球团“暂无妥协打算”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0f5093a6/4f202267.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自1947年启用至今的“瓦胡酋长”队徽，是以一名红脸、微笑、头插羽毛的“印地安人男性”为设计的“经典标志”。虽然球队宣称，之所以用“瓦胡酋长”为代表，是“尊重与崇敬印地安人勇敢、剽悍的特质”；但北美的原住民团体却认为，该设计充满戏谑与歧视，除了刻板印象的表面象征外，完全看不出球队与原住民文化有甚么关系，是众多类似运动图腾中，“Logo设计最难看的一个！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/661b16c8/cae01977.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】媒体：中国援建非盟总部大楼暗藏后门 窃取机密长达5年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国世界报(Le Monde)26日爆料，中国无偿援助非洲建造的全新非洲联盟总部，安装有后门窃听装置并窃取重要机密时间长达五年。报道称，非盟早在2017年1月时就发现，总部大楼数据中心晚上的午夜到凌晨2点之间，会莫名出现数据传输高峰，而且经过调查发现，这些数据全都传到了位在上海的服务器。报道还说，非盟在2017年发现问题后，第一时间就解雇在非盟工作的中国工程师，同时更换服务器，而且请来安全专家，对整个大楼进行检查，发现总部的办公桌底下、墙上都被发现安装有窃听器；据了解，大陆从2012年大楼完成交给非盟，就开始展开窃听，时间长达5年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7f64418c/b0db81b6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新华社：非洲政要驳斥“中国监视非盟”报道】新华社报道，第30届非洲联盟峰会系列会议29日在埃塞俄比亚首都亚的斯亚贝巴的非盟总部结束，会议期间多名非洲政要驳斥了个别西方媒体有关“中国监视非盟”的报道。非盟委员会主席法基在峰会闭幕后举行的新闻发布会上说，他没有发现非盟总部大楼有任何受到监视的迹象，非盟与中国一直保持很好的关系。中国驻非盟使团团长旷伟霖强调，有关媒体报道内容完全不实。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b9d0590e/8a156fd8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【27】马英九挥毫庆春节　全台24处开放民众免费领取&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	马英九日前至台南永康区挥毫送上“狗年旺旺　财源滚滚”吉祥贺词给民众，引来网友纷纷直呼“字太美”，询问如何索取。马英九30日也公布正式春联，内容是“海宇熙春金鸡去，乾坤生意骏犬来”，全台有24个地点提供民众免费领取，送完为止。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8a8a6d43/44722761.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1861076530?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@Random-Seed&lt;/a&gt;：亚马逊，巴菲特，和摩根大通，今天宣布合体创建一家新公司，为自家公司职员提供医保。三家公司加一起，全球共有95万员工。新公司的首要目标是先降低自家公司在医保上的花费，争取做到又便宜又好（参见：&lt;a href="http://t.cn/R85zPyf" target="_blank"&gt;O网页链接&lt;/a&gt;）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
		鉴于亚马逊对零售业的彪悍颠覆，虽然这新公司目前只打算管自家员工，一众医保公司的股票已应声下跌。&lt;br/&gt;
其他员工众多的大公司，如沃尔玛，大概都会紧盯这家新公司的成败。一旦成功，估计要纷纷效仿了。
	&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6eedc632ly1fnziz57h9vj20qo11v0w0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/businesstalk?refer_flag=1005055010_"&gt;@二师兄与投资&lt;/a&gt;：我认同。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/48b6c7c2ly1fnz5kmzr6lj21120kudhp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/48b6c7c2ly1fnz5kmnmokj21120kutam.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【30】变，是生活唯一的证明。——伊夫林·沃 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dcd848b8/5bd4334b.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	时代扔掉我的时候，连一声再见都不会跟我说。by萧红
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	优衣库同款轻便顶级90%白鸭绒填充羽绒服！高密度防风防水防跑绒！附送收纳袋，收纳轻便！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=561153972570" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=561153972570 &lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 31 Jan 2018 16:33:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128635</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180130】城管抽梯与安装工人坠亡之间，并没有直接的因果关系</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128602</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】郑州“抽梯”事件续：死者家属已收到80万元赔偿款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	29日晚间，记者从郑州“抽梯”事件死者欧某家属处获悉，截至当天17时许，家属已收到80万元赔偿。通过协商，郑州市航空港区综合执法局赔偿死者家属50万元，同时考虑到死者家庭贫困，补贴20万元；安装广告牌的公司赔偿10万元，承接广告牌的文印店赔偿43万元。“我们和店主都是老乡，他没那么多钱赔偿，需要筹款可以理解”，村长说。死者家属表示愿意给店主刘某出具谅解书。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b7cf3fb6/1df83155.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【涉事城管移交纪检监察 文印店老板涉重大责任事故罪】记者从郑州市委宣传部了解到，郑州航空港区“抽梯”事件涉事城管执法人员因涉嫌玩忽职守被移送纪检监察机关。同时，宣传部工作人员称，从警方获悉，文印店老板刘某以涉嫌重大责任事故罪予以刑拘，依据是《刑法》第一百三十四条关于“重大责任事故罪”的规定：在生产、作业中违反有关安全管理规定，因而发生重大伤亡事故或者造成其他严重后果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/855b2503/a2f84ab6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【法官释法：城管抽梯事件 为啥涉事城管没被抓却刑拘了广告店老板？】城管抽梯与安装工人坠亡之间，并没有直接的因果关系。城管在执法过程中抽走梯子时，没有伤害安装工人的故意，很可能是出于制止和警告违法施工的目的。工人坠亡的直接原因是其顺着绳索下滑，操作不慎。也就是说，在城管抽梯与工人坠亡之间，出现了因果关系阻断事由。要知道，当梯子被抽走后，安装工人并非只能采取顺着绳索下滑这种极其危险的方式下楼。这也可能是涉事城管尚未被采取刑事强制措施的主要原因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d1fe0f4c/c638d172.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5660114886?refer_flag=1005055010_"&gt;@老刘在德克萨斯&lt;/a&gt;:看到抽梯子摔死人那件事，被当成责任事故，让人觉得天朝司法基本上还是葫芦僧弄葫芦案，随意弯曲法律，不把人命当回事。工人顺着梯子爬到三楼顶上，有人把梯子撤掉，工人被迫顺着绳子往下爬，摔下来死了。有法官说，抽梯子不是摔死人的直接原因，抽梯子的人也没有犯罪意图。这种说法对法律的弯曲有点超乎想像。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
		这不是什么责任事故，而是过失杀人。虽然抽梯子不是导致坠落死亡的唯一原因，但是近因。就像桥上有块板，你把它抽掉，有人过桥掉水里淹死了。抽板子不是死亡的唯一原因，甚至不是直接原因，但是近因。法律并不要求唯一原因或直接因果关系。而且，与谋杀不同，过失杀人并不需要有杀人意图。比如，从楼上窗户随意扔把椅子下来，没想杀人，但把过路人砸死了，这是过失杀人， 不是事故。站在椅子上擦玻璃，椅子掉到楼下，砸死了路人，这是事故。人命关天的事情落到一群不拿人命当回事的才俊手里，这受害人该有多倒霉啊。
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【2】湖南选出118名全国人大代表，王岐山当选 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	湖南省第十三届人民代表大会第一次会议于今日（1月29日）选举丁小兵等118人为第十三届全国人民代表大会代表。（图：湖南日报）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/61ff32dely1fnxnhkq5yaj20hs1n30yh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【胡春华这次跟王岐山共事】这几天，多个省份人代会相继选举产生第十三届全国人大代表。祖籍山西的王岐山是湖南团的代表，一同在湖南团当选人大代表的胡春华是湖北五峰人。这是胡春华首次与王岐山同在一个代表团，按照高层的说法，在一个团里议事，都可以称之为同事了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】国家邮政局：2017年快递满意度前三为顺丰EMS和中通
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家邮政局发布2017年快递服务满意度调查结果。快递企业总体满意度排名前三为顺丰速运、邮政EMS、中通快递，排在后三位的是宅急送、天天快递和快捷快递。对于快递价格问题，用户渐趋理性，调查显示81%用户可接受快递涨价。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1e0730a5/957ef010.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】人民日报调查黄牛抢火车票外挂：最短100毫秒刷新1次
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	和传统的“倒票”相比，网络黄牛行为更隐蔽。以前先囤票再找旅客加价卖票，现在先找旅客再“点对点”抢票。以前倒票靠“吃苦”，现在抢票靠“外挂”。搜索发现，某号称能够“分流抢票”的软件最短可达到100毫秒就能刷新一次。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/047a6696/eacbcaff.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】砷超标被判十倍赔偿 “极草纯粉片”终审仍败诉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，北京第三中级人民法院终审判决，北京春天恩荣健康科技公司二审败诉，法院维持原判。法院认定，该公司销售的“极草5X冬虫夏草正品纯粉片”砷含量超标，且在国家食药监总局命令停止生产经营后，产品仍然进行销售，消费者退一赔十的请求获得支持。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1dbf1087/36054149.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】万达：不会选边站队 也不会退出房地产
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月29日，万达商业与腾讯等投资者签订战略投资协议，联手打造线上线下融合的“新消费”，个别媒体将此解读为万达在互联网巨头“新零售”的竞争中“选边站队”。对此，万达集团表示：纯粹从公司商业利益出发选择合作伙伴，万达仍然是万达商业控股股东，并拥有线上线下融合发展的主导权和决策权，不会“选边站队”，也不会做伤害其他方利益的事。此外，“万达将彻底退出房地产”纯属误读，消息中明确指出是万达集团旗下企业万达商管集团不再进行房地产开发。2017年万达集团年报中明确今年成立地产集团，继续开发万达广场重资产等房地产业务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0913dfe4/4f04c861.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【万达出售澳大利亚地产项目】万达酒店发展有限公司在周一香港股市收盘后宣布，同意以19.2亿港元（合2.456亿美元）将位于悉尼和黄金海岸的多个地产项目出售，以改善公司现金流并减少债务。这是万达酒店发展本月第二桩海外资产剥离交易。本月早些时候，万达酒店发展宣布已同意出售伦敦一个地产项目。作为万达集团股份有限公司的酒店子公司，万达酒店发展称，将从此次交易中计入5.56亿港元剥离收益，并将其用于偿还债务以及一般运营资金。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】新华社《半月谈》：二线城市是“人才争夺战”还是寻找“接盘侠”？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	各种抢人政策中，最耀眼的是“房子”这张牌。这场火热的“抢人大战”背后，也有分析质疑，热衷于这波人才争夺战的二线城市恰好也是去年以来国内房地产调控的热点城市，这些人才政策很大程度上不是为了吸引人才，而是为吸引购房者，给楼市限购曲线松绑，是变相的房市调控政策。在部分地方政府楼市库存上升、土地出让金收入下滑明显等大背景下，不排除一些地方利用吸引大学生落户等政策，达到扩大购房群体数量、变相刺激楼市的情况，对这一现象需要予以高度警惕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a4e6d34f/ede8c79e.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】楼继伟：面对金融乱象，不禁感佩朱镕基当年的英明预见
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月28日，全国社保基金理事会官网发布了全国社保基金理事长、原财政部长楼继伟在第十六届企业发展高层论坛上的讲话。在讲话中，楼继伟提到了上世纪90年代整顿金融秩序对当下的启示，“上世纪90年代，朱镕基同志坚持分业经营。我曾委婉地提出，是不是先观察一下，但他坚持认为，现阶段公民规范守法意识不足、机构监管能力不足，混业必乱。正是在他的坚持下，才有‘三会分设’和金融机构按主业拆分。当前金融行业利润已超过其他行业利润总和，大量人才蜂拥而至。去年我受邀对清华大学经管学院7字班毕业生讲话，心生感慨，结合自己的经历讲了一些励志的话。但另一种感慨讲不出来，当时面对上千毕业生，因为不止本院，还有其他院系的学生，都兼修金融相关专业。今后，优秀的青年还有多少愿意去做工程师、科学家？遑论公共经济学家。面对今天的金融乱象，我不禁感佩朱镕基同志当年的英明预见。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4e4b3539/8b896435.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】柳传志：企业家为国家积累了财富 应该感到自豪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月29日，联想控股集团董事长柳传志在中科院演讲时说，“我们也用我们的汗水、我们的智慧给国家积累了财富，我们按章纳税、提供就业机会。所以说，国家的强是在富的基础上，我们为国家的富贡献了力量，所以为此我们也感到很自豪很骄傲。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/46f92c55/00647015.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】《三体》之后，刘慈欣开始写新书了
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《三体》之后，这个被奉为“科幻教父”的作家，一直没有作品诞生。这几年，他每天待在家里，买菜做饭、接送女儿，剩下的时间全部用来看书、思考和构思，可始终没能找到突破点。“难呐，超越《三体》难。”刘慈欣感慨。完成《三体》后，刘慈欣积累多年的科幻创意已经基本耗尽，重新满血复活，需要时间。他坦承，自己的创作也遇到了一些困难，“主要是没什么好的想法了。”目前的创作状态，刘慈欣显然不太满意。但当我问他，是否因为《三体》的地位太高，对他产生了创作压力时，他回答说：“没有，《三体》怎么样，对我后续的创作不会有影响。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0bf7fb90/63eb3ea3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】川普国情咨文演讲在即 多名民主党议员拒绝参加
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普总统即将于周二晚发表首次国情咨文演说，而拒绝到场的民主党人数量也在持续增加。川普的总统就职典礼有超过60名民主党人缺席，但他们大多会参加周二的国情咨文演说，因为他们希望通过出席该活动以及邀请嘉宾来引发人们对移民问题、健康问题、枪支暴力、性骚扰等话题的关心。共和党全国委员会发言人Michael Ahrens表示，拒绝参加国情咨文演说的政客们显然是没有认识到这次活动并非事关他们自身，而是事关选举他们作为代表的公民们。而每年总统发表完国情咨文后，反对党都会随即发布一篇“檄文”，反击总统的主张。今年，民主党选定了伊利诺伊州国会众议员约瑟夫.肯尼迪三世来承担这个重任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7eccf003/921f3c64.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国情咨文门票上竟有拼写错误】一个总是被质疑的总统在他首次国情咨文演讲的前一天，演讲活动的门票上竟然出了一个明显的拼写错误。周一，国会议员和他们的助手们都震惊地发现, 总统川普高度期待的星期二晚演讲的门票上把国情咨文（State of the Union ）中的“Union” 写成了"Uniom "。消息人士说, 门票将会重新印制并发放给各个国会办公室。目前还不清楚有多少张印错的门票，但是还有一些办公室尚未领取他们要给客人的门票，所以只需要让已经领取门票的那些办公室换成重新印制的改正后的门票就可以了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/53a78857/4698b51f.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【12】川普：塔利班武装在阿富汗残杀无辜平民 美不会与其谈判
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	29号，美国总统川普邀请多国常驻联合国代表共进午宴。午餐前，他在白宫发表讲话说，他将与多国代表讨论国际热点问题，其中就包括阿富汗的安全局势。川普把眼下阿富汗的恐袭频发归咎于塔利班武装，称塔利班武装在阿富汗残杀无辜平民、特别是妇女和孩子；而鉴于这样的暴行，美国不打算与塔利班进行任何谈判——起码现阶段不会。他还说，“美国将在阿富汗完成该完成的事”——川普此前就曾承诺“将致力于维护阿富汗安全，使阿富汗远离恐怖主义”。去年8月，川普政府就宣布，将在阿富汗增兵。不久前，美国方面传出消息称，美军将向阿富汗增派大约3000名军人，另外再派1000名军事顾问，并增加无人机、装甲车等装备。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/934da1a4/2062340f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】美国将恢复处理11个高风险国家难民入境申请
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普(Trump)政府周一表示，将恢复处理11个被认定对美国国家安全构成高风险之国家的难民申请，同时加强对这些难民的审查程序。美国政府高级官员称，新的审查程序将包括对难民申请者及其家人增加单独面谈，但未给出其他细节。眼下入境美国的难民数量降至低位，原因之一是美国政府几乎完全停止处理来自这些国家的难民入境申请，这些国家包括近年来产生大量难民的伊拉克和叙利亚等国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/db6b9e62/03baa637.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】欧盟同意英国脱欧后有近两年过渡期
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧洲联盟1月29日为英国脱离欧盟后的过渡期划下红线，欧盟同意在英国明年脱离欧盟后，给予英国21个月过渡期，英国在过渡期保有欧盟会员国“现状”，但是没有投票权。过渡期从英国2019年3月29日脱离欧盟的那一天起，直到2020年12月31日。欧盟英国脱欧首席谈判代表巴尼耶（Michel Barnier）提醒英国，还有一些脱欧相关问题尚待处理；并警告，在过渡期间，英国也许无法坐享欧盟与他国所签署贸易协定的利益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8c079e7b/654b4621.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】《旅行青蛙》游戏公司负责人：对于中国玩家暴增虽感到疑惑，但很开心
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《旅行青蛙》在AppStore的下载量已经突破1000万，地域占比为中国95%、日本2%、美国1%。对于中国用户压倒性的数量，游戏公司负责人表示：进入18年后中国玩家突然暴增，虽然很迷惑，但是员工们都感到十分开心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/541a94c0/2d839028.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】纽约调查在社交媒体平台出售僵尸粉公司
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纽约州总检察长开始调查一家据称向社交媒体用户出售了两亿多僵尸粉的公司。纽约时报报道，Devumi 公司向名人、体育明星和政界人士出售了两亿多僵尸粉。纽约总检察长Eric Schneiderman说：“根据纽约州法律，假冒和欺诈是违法行为。我们开始调查Devumi 公司。看来这家公司用盗窃的用户信息出售了僵尸粉。”纽约时报报道，至少有5万5000人的推特信息被猎取，包括用户名、照片、居住地点以及其它一些详细信息。纽约时报说，被盗窃信息的用户来自美国50个州和几十个国家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/35555830/52d2140c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】不满韩媒说三道四 朝鲜取消联合文艺表演
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国统一部29日说，朝鲜当晚通知韩方取消原定于2月4日在朝鲜金刚山地区举行的朝韩联合文艺演出。朝方在通报中说，韩国媒体持续发布舆论侮辱朝方有关参加平昌冬奥会的具有诚意的措施，甚至对朝鲜内部的庆祝活动说三道四，在此情况下不得不取消联合文艺演出。韩国政府对朝单方面通报取消原定活动深表遗憾，同时强调，迈出改善朝韩关系的第一步不容易，南北应在相互尊重和理解的基础上，履行好已经达成协议的事项。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a0168135/411d6418.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】韩防长：朝鲜若敢动用核武 将从地图上消失
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国国防部长宋永武29日在新加坡国际战略研究所（IISS）富丽敦论坛（Fullerton Lecture）上表示，朝鲜一旦对韩美两国使用核武器，平壤政权将从地图上消失。当被问到朝鲜是否会动用核武来统一朝鲜半岛时，宋永武回答说，为了统一而用核武的想法不合时宜，但韩国须提防，而朝鲜若制造出核武且对韩国使用的话，则将遭到威力更强的常规武器报复。至于有关重新部署战术核武一事，宋永武则称韩方将继续坚持无核化政策，并同美日紧密合作解决朝鲜核武问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/531a4d47/778c6a51.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】东南亚一些政府被指借“打假”限制新闻自由
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	假新闻全球泛滥，已成为人人喊打的对象。然而媒体权利组织指出，东南亚一些政府正试图假借打击假新闻来限制新闻自由。总部设于美国纽约的“保护记者委员会”代表克里斯宾受访时说：“当美国领导人一再指责合法媒体捏造新闻报道，这开了先例，让世界各国领袖有样学样……这是个危险的趋势，因为它让无论是独裁或民主的政权有了合法的依据，可以对付或关闭其不喜欢的新闻媒体。”2009年停刊的《远东经济评论》前编辑鲍凌受访时称，“假新闻”已成为政府为限制新闻自由，而“信手拈来的托词”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/879b3269/7cc779c5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在菲律宾，严厉抨击总统杜特尔特铁腕扫毒行动的新闻网站Rappler两周前被吊销营业执照；《菲律宾每日询问者报》（Philippine Daily Inquirer）也曾因批评肃毒战而被政府警告，其副编辑兼专栏作者奈利说，政府借用打击“假新闻”来达到威慑的目的。泰国已有网络安全法对付散播假消息者，另有严苛的冒犯君主法。如今首相巴育进一步恫言要采取严厉的执法行动对付“假新闻和仇恨言论”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ce40be15/9e633ffb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在马来西亚，首相纳吉指责政敌利用媒体来散布有关政府投资机构“一马公司”（1MDB） 的不实消息。一马公司因涉及洗钱和滥用资金，包括将6亿8100万美元（约8亿9000万新元）转入纳吉私人账户，而在六个国家受到调查。纳吉否认有违法之处，就此事对他紧咬不放的媒体和新闻网站都被查封了，而随着大选逼近，纳吉近日推出了一个打击“假新闻”的网站。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/542d395a/0a3cced3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】因涉及“极端内容”，喜剧电影《斯大林之死》在俄罗斯被禁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月24日将是电影《斯大林之死》在俄罗斯公映的日子。1月22日，在一次面对22位俄罗斯高层人士的小规模放映后，俄电影工作者协会主席米哈尔科夫、公众院成员波良科夫、国家杜马议员和多个电影公司负责人共同署名发表公开信，信件要求俄罗斯文化部禁止《斯大林之死》上映。电影《斯大林之死》是一部喜剧，它由苏格兰编剧、喜剧演员阿尔曼多·伊安努奇导演，2017 年在戛纳电影节首映。影片根据法国漫画家 Fabien-Nury 的同名作品改编，讲述斯大林去世后苏共高层激烈的权力争斗，涉及到赫鲁晓夫、马伦科夫和劳工部长卡扎诺维奇等知名历史人物。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4a7751ef/7ab3e101.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据预告片来看，《斯大林之死》充满英式幽默。由美国演员阿德里安‧麦克洛格林饰演的斯大林在办公室中呛咳倒毙，门外两名警卫听到巨响，紧张张望一番后便默契的恢复严肃表情。遗体告别会上，朱可夫将军先说“No problem"，继而改口道“No，Problem”。这些“笑点”触怒了国家杜马信息政策、技术和通讯委员会副主席尤申科，他说，不能允许这部电影在2月的斯大林格勒战役胜利75周年前夕上映。影片触及了俄罗斯的伤口，也是对即将在三月举行的俄总统大选的挑衅。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8a75016f/0ebd49a3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	23日，俄罗斯文化部回应公开信中的建议，撤回了这部影片的公映许可证。法新社援引文化部声明称，作出禁映的决定是因为影片包含了“俄罗斯依法禁止传播的内容”。这是俄罗斯自苏联解体后第一次作出类似决定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/064697ff/fd7a836e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】180cm身高差
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	埃及观光局为推广旅游，日前请来了吉尼斯世界纪录中身高最高的男子和最矮的女子，一同在知名的吉萨大金字塔(Giza pyramids)前拍照留影，身高差高达180公分，被网友称为是最萌的身高差，两人同框画面，格外震撼且独特有趣。来自土耳其的苏丹‧科塞(Sultan Kosen)，因脑下垂体产生异常大量的生长激素，患有巨人症，在2009年以246.5公分的身高，成为金氏世界纪录中全球最高男性，但目前他已经又比当初长高了4公分。来自印度的乔蒂‧阿姆奇(Jyoti Amge)，因罹患软骨发育不全症(Achondroplasia)，在2011年18岁生日当天，以仅有62.8公分的身高，成为金氏世界纪录中全球最娇小的女性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/79456a03/e39e8009.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a href="https://weibo.com/yijinyexing?refer_flag=1005055010_"&gt;@衣锦夜行的燕公子&lt;/a&gt; ：现在国产都市电视剧最让我疑惑的是，没有穷人。即便是刚来大都市打工的薛杉杉，家里也是光鲜亮丽的，更不用说欢乐颂五美住在高级公寓。都市剧里的人，不管职场剧婆媳剧恋爱剧，反正都住样板间。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	我记得我以前看的港剧，里面是很多穷人的。创世纪里面，马志强家里开小餐饮店的，大时代里面，方展博的家就是鸽子笼，三姐妹养母挤在一个小小房子里，鸭寮街的金蛋，欧阳震华是卖电子配件的，天地男儿里面，张兆辉是街头卖盗版碟的。最印象深刻的是义不容情，蓝洁瑛是因为穷困才卷入一起谋杀案。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	我们现在的都市剧，职业不是时尚编辑就是广告公司总监，还有医生，霸道总裁，IT大佬，高翻院的主任。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	大概我们真的已经没有穷人了吧。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/238b8ff8/41f48ae7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】乐趣不论平凡还是不平凡 ，只属于感觉到的人。  ——米兰·昆德拉《慢》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/8dd387a8ly1fnxum96jc6j20ie0ng3zx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 30 Jan 2018 16:53:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128602</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180129】中国游客闹事闹得越离谱的地方，就是文明程度越高的地方</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128575</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】人民币中间价上调169点报6.3267 升至2015年11月2日来最高
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人民币兑美元中间价报6.3267，上一交易日中间价6.3436。上一交易日官方收盘报6.3227，夜盘收盘报6.3295。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ac989a1c/483e65bd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】近6成钢企净利润超10亿 5家公司净利润增幅逾10倍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从业绩总体情况来看，上市钢企预计净利润超10亿元的有15家，占所有发布年报预告公司的55.56%。另外12家公司中除4家并未预计净利润外，其余8家公司预计的净利润均破亿元。除预计净利润情况良好外，有5家公司预计净利润增幅超10倍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/90a4efa8/be865023.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】银行网点出现大规模关停潮 4个月密集关停300多家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者发现，过去近4个月，五大行、股份行、城商行、农商行（含农合社）、外资行公告营业网点关停数326家，这之中，被关停的银行社区支行和小微支行所占过半，且从2017年11月、12月明显呈现密集趋势。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9b0d188b/2ebb084b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】所有主播昵称和直播标题都不允许带MC、喊麦、文玩、交友、两性、校园等字眼
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继嘻哈歌曲被下架，嘻哈歌手被封之后，如今“喊麦”也开始步“嘻哈”后尘，遭遇史上最严监管！近日，YY官方通过微信等社交平台给各大主播和公会发布了紧急通知：所有主播昵称和直播标题都不允许带MC、喊麦、文玩、交友、两性、校园等字眼……面对平台禁令，主播门已经掀起一场去MC化的“改名运动”，而凭借喊麦走红的天佑、阿哲等麦手已经完成改名，给行业做出了很好的表率。除此之外，还有77首热门喊麦歌曲被禁，1000多名主播被封！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2271d04c/07d01f77.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】江苏检方：去年省内破获涉台“重大间谍案”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	江苏省人民检察院院长刘华在周日的一次会议上表示，苏州市检察院起诉了一起涉及向境外组织提供军事情报的“重大间谍案件”。涉及该案的两名嫌疑人曾向台湾方面提供情报，他们现已被当地检方提起公诉，案件正在法院的审理当中。被告人马亮亮、梁鑫曾在武警北京总队服役。他们在2016年7月期间，在河北保定打工时遭到台湾间谍吴荣同搭桥策反。苏州市检方指控二人在明知对方是间谍的前提下，曾通过网络邮箱将有关武警部队的训练、部队及军工企业内部部署和军工企业装备测试等相关警报外泄。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ac654390/cbdfbb54.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】莫焕晶放火、盗窃一案，将于2月1日在杭州继续开庭审理
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据浙江法院公开网消息，被告人莫焕晶放火、盗窃一案，将于2018年2月1日上午9:00在杭州市中级人民法院继续开庭审理。2018年1月5日下午，杭州市中级人民法院收到北京市中闻律师事务所律师何兵提交的、由被告人莫焕晶之父莫某某签名的代为委托辩护的相关材料。鉴于此前被告人莫焕晶已接受杭州市法律援助中心指派的两名法律援助律师担任其辩护人，故根据有关规定，本案合议庭成员赴杭州市看守所，将前述事项告知了被告人莫焕晶，并征询其本人意见。被告人莫焕晶经过考虑后，于1月9日向法院表示，其本人愿意接受杭州市法律援助中心指派的两名法律援助律师继续担任其辩护人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/931a5fe3/acfc8eca.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】北京市政协委员：减免二孩家庭个人所得税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京市政协委员、北京走进崇高研究院副院长廖理纯表示，国际上对多孩家庭在个人所得税上是区别对待的，其主要的做法是对多孩家庭进行一定的税额扣除，扣除的数额大致与生养孩子的费用相当。例如，日本每生一个孩子政府会一次性奖励42万日元“生育金”；俄罗斯从2007年开始实施“母亲基金”项目，生育第二个以及更多孩子的家庭就可以申请。由此，廖理纯委员建议，税务部门应就二孩家庭制定减低个人所得税的制度和额度，可以按照先征后退的方式，年底由二孩家庭提出申请，之后由税务部门按照规定返还。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c75544a2/1736de3c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】广东省政协委员：广东出口最佳产品“确确实实无私奉献” 港人吃喝要感恩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广东省近日就粤港澳大湾区召开政协会议。据香港媒体报道，广东省政协委员周世明于会上建议，“香港、澳门的同胞更多要回到广州这边”，要明白广东为香港“确确实实很无私的奉献”，最好的东西多数都出口香港，“我们自己吃的是二流的、三流的产品”，香港人吃喝广东的食物，就要有感恩的心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9a3df53b/def9b0d9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】《黄河大合唱》被“恶搞”  冼星海后人怒斥：忘本！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	年关将至，很多单位都组织了年会或者晚会，让员工上台表演。近日，一段某团体演绎的《黄河大合唱》视频在网络流传。视频中，这首抗战歌曲，被表演者以夸张的表情和肢体动作全程“恶搞”，引得台下哄笑不断。这几年，以另类形式表演的《黄河大合唱》，已经成为公司年会或晚会的热门节目，甚至还曾被搬上电视荧幕。有网友调侃，这首歌被“玩坏了”。对此，《黄河大合唱》的创作者冼星海、光未然的后人通过媒体表达他们的愤怒和不满，认为恶搞歌曲是对历史的不尊重，呼吁有关单位停止这样的演出，并要求限制相关视频的传播。也有许多网友看过此类视频之后气愤表示，这分明是对革命先烈的亵渎，为什么偏偏用革命歌曲来体现娱乐精神？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/68678551/26436fb2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】《资本论》首次出少儿彩绘版
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	接力出版社邀请中国人民大学经济学博士李晓鹏担任解读工作，他曾任剑桥大学访问学者，曾任哈佛大学肯尼迪政府学院研究员，出版过多部经济学专著和面向青少年的畅销书。他将自己深厚的学术功底和为青少年写作的经验融合到本书的写作中，提炼出《资本论》的思想精髓，并用通俗易懂的语言，将马克思的生平、《资本论》的主要内容和对后世的深远影响介绍给青少年。全书还配有数百幅生动活泼的手绘插图。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0590bbff/2ff70f6b.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】出货量整体性下滑 中国智能手机步入“零增长”时代
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国智能手机出货量在2017年首次迎来整体性下滑，仅为4.59亿部，与2016年相比下降4%；其中第四季度出货量同比下滑超过14%。分析师表示，目前消费者已完成了从基础功能电话到入门级智能手机的升级，而且手机生命周期不断延长，所以换机意愿并不高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f53a9a2d/f61595d6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6321147180?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@漢室帝王劉厚坤&lt;/a&gt;：去马化腾公司征贡赋给保安打了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ad636351/c68bc671.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】俄罗斯爆发全国性示威 反对当局逮捕反对派领袖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯全国各城市28日均发生抗议示威，响应反对派领袖阿列克谢·纳瓦尔尼的号召，向当局组织伪选举表达不满。俄罗斯警方出动大批警力，驱散示威，并将阿列克谢·纳瓦尔尼逮捕。当天早上，警方还以炸弹危险为由，闯进阿列克谢·纳瓦尔尼的竞选办公室以及他所领导的反腐基金会办公室搜查。据报道，警方在莫斯科，圣彼得堡以及其他城市，至少逮捕180多人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5bd997d4/36848441.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯总统选举定于3月18日举行第一轮投票。目前普京被认为将再次当选，将第四个总统任期推向执政直至2024年。但是评论认为，普京连选连任的新的挑战，是投票率急速下降的危险。最新的民调报告，截止到2017年11月的投票率意向只有百分之58。莫斯科市中心一名62岁妇人表示：“我们都已知道结果，这根本不是选举。我不会去投票。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】特朗普周二将发表首份国情咨文
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普(Donald Trump)周二将向国会发表任内首份国情咨文，在此前美国政府经历停摆以及一场围绕移民政策的激烈角力即将上演之际，此次讲话将提供一个为他的第二年工作议程造势的机会。白宫对此表示，这一讲话将较为强调两党合作，且非常具有前瞻性，不仅将介绍经济成就，还将推动国家安全优先事项，并重申特朗普的公平互惠贸易立场，此外还将寻求推进移民和基础设施事宜。谘询公司盖洛普(Gallup)的总编Frank Newport表示，几乎没有证据表明这类讲话会导致对任何总统的看法发生重大变化。Newport表示，对特朗普来说尤其如此，他的支持率一直较为稳定。根据Gallup的统计，1月15-21日当周特朗普支持率为36%，而其首年任期的平均支持率为38.4%。他表示，特朗普支持率的稳定性令人惊讶，支持者和反对者的立场几乎毫无改变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c2b520df/a831f508.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】川普演讲前一天 好莱坞明星举办“民间国情咨文”抵制川普
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“绿巨人”马克·鲁法洛、艾莉莎·米兰诺、《修女也疯狂》乌比·戈德堡等好莱坞名人正在计划一场反对川普的抗议活动。在美东时间周一晚上8点，也就是川普进行国情咨文演说的前一天，众多好莱坞名人将聚集在纽约，以演讲和演出的方式来表达对川普和其政策的抵制。活动的主办方包括各大工会，Women's March等社会组织。鲁法洛告诉人们, “从本质上讲, 更好地表达了我们对国情咨文的反映，因为这是基于人们的观点, 以更民粹主义观点为基础的。”“我认为这很重要, 因为我们有一位真相不明的总统, 他的激进分裂的主张在消极和无望和绝望中花费了大量的时间。”鲁法洛在推特上宣传抗议活动，活动名称叫做“人民的国情咨文”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/82c91695/e8241eed.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】我是天才 我吃的是优质食品
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	27日晚，美国总统川普接受英国独立电视台采访，谈及了包括自身健康、美国重返巴黎气候协定、英国脱欧等一系列话题。期间，他再爆惊人言论，称自己是个(精神)稳定的天才，吃的都是优质食品。在被问及有关他精神不正常和身体不健康的传言时，川普称：“我是个稳定的天才。”当被问及早前关于“他经常吃汉堡喝可乐”的报道时，川普表示：“我吃的是优质食品，是来自世界上顶级厨师做的优质食品，我吃的是健康食品，不过有时候我也会吃汉堡、喝可乐……我认为事实上我吃得非常好。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2a8fa917/50db921c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【推特治国：有时就是躺在床上发】在采访中，川普似乎很欣赏自己推特发文的广泛影响力，并称需要用社交媒体就自己所说的假新闻与选民沟通。“如果我没有这种沟通方式，我就不能为自己辩护。”川普说，“我得到很多虚假新闻，很多消息都是错的，要么就是编的。”他介绍说，通常情况下都是自己在发推特，有时就是躺在床上发。“没准有时在床上，有时在吃早饭或者午饭之类的，但一般来说，都是在清晨，或者晚上我可以很随意的时候，白天我会很忙。”“有时我会快速口述出内容，让我的人发上去。”他说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】波兰通过《大屠杀历史纠正法案》惹怒以色列
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在27日的“犹太大屠杀国际纪念日”前夕，波兰国会通过备受争议的《大屠杀历史纠正法案》，全面禁止“波兰集中营”、“波兰灭绝营”等暗示波兰参予犹太大屠杀的“误导言论”，违者将遭罚款或面对最高3年的有期徒刑。这一法案随即引发了以色列政府、与大屠杀生还者及其后人的强烈愤怒，双方不仅在外交圈内你来我往，波兰驻以大使馆甚至还和以色列国会议员“网路互骂”，彼此指控对方“没学好大屠杀的历史课”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0ea4bcdc/ba628a15.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】宜家家居的创始人英格瓦·坎普拉德去世，享年91岁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	宜家的名字 IKEA “I”代表英格瓦，“K”代表坎普拉德，“E”代表艾姆赫特，“A”是自己所在村庄的名字——阿根纳瑞德。在2004年《福布斯》全球富豪排行榜上，坎普拉德的个人净资产为185亿美元，列第13位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/51ed8231/5831a63f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】史无前例第20个大满贯 费德勒澳网夺冠成就6冠王
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京时间28日，2018年澳网男单决赛，瑞士天王费德勒3-2战胜西里奇夺冠！成就澳网6冠王，追平小德成为公开赛时代以来获澳网男单冠军次数最多的人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b50c0f38/a37a555c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】希拉里客串格莱美，朗读《炮火与怒火》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/751a1d78/c061bd37.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bfa6c7e0/1ee35017.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/xuebaxueshu" target="_blank"&gt;@科普君XueShu&lt;/a&gt;: 珍贵照片：大佬给黑人大学生讲物理
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%9C%AB%E7%AB%AF%E4%BA%BA%E5%8F%A3?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@末端人口&lt;/a&gt;：爱因斯坦1946年在宾夕法尼亚州林肯大学发表反种族隔离演讲 这是美国第一所给黑人颁发大学学位的学校 爱因斯坦因为犹太裔身份对种族歧视深有认识 他表示“种族隔离并非有色人种有问题 而是白人的问题 对此我不打算保持沉默” 这其中的意义远大于很多评论嘲笑的摆拍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0943dc3c/11267900.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6368204273?refer_flag=1005055010_"&gt;@文史_学堂&lt;/a&gt; ：中国游客闹事闹得越离谱的地方，就是文明程度越高的地方。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	中国人一个个透精透能，东北雪乡宰客、天价鱼这些事，游客现场都忍了。回到家才敢发一个微博。因此，如果一个地方能让中国人现场就挺身而出，为自己争取权利，此地的文明程度一定高。&lt;br/&gt;
中国游客闹事的地方基本上都是文明程度很高的地方，比如欧洲、美国、日本等等。而恰恰是那些比较落后的、中国游客就非常老实。比如在朝鲜，伊朗，柬埔寨、缅甸、越南、俄罗斯旅游，就很少听到有什么中国游客争取权益的事。所以，中国游客的反应模式可以看成评价一个地区文明程度的指标，即文明指数。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006WYkQ9ly1fnwfxkrhtij30n209gk5n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E8%88%AA%E6%B5%B7%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E4%B9%8B%E7%BF%9F%E5%B3%B0?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@航海家庭之翟峰&lt;/a&gt;:太精辟了！ 印尼过海关在护照里夹钱，老挝自驾时在驾驶台放一条烟， 网上全是这些经验 。 当地系统性的对中国人歧视 、敲诈、为难， 没见反抗 唱国歌的 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】每个人心里，都有一座无法放下，也回不去的叫做“从前”的深山。（李安）图/卡斯帕·弗里德里希
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/69d4781c/1723812c.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一小伙无法找方丈解忧.“方丈,最近遭到很多人非议,您说我该怎么办？”方丈微笑着指了指小伙的大腿。小伙想了想说：我知道了！您是让我走自己的路,让别人去说是不是！ 方丈怒吼：你个龟孙,我想问你这裤子哪里买的。&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 29 Jan 2018 14:35:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128575</guid></item></channel></rss>