<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 25 Aug 2016 14:27:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20160825】我不捐钱只捐物资，因为捐钱的话会被别人吞掉</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=114171</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】国务院：加强中央财政事权 维护中央权威
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院近日发布《国务院关于推进中央与地方财政事权和支出责任划分改革的指导意见》，《意见》指出，现行的中央与地方财政事权和支出责任划分还不同程度存在不清晰、不合理、不规范等问题，必须积极推进中央与地方财政事权和支出责任划分改革，要在完善中央决策、地方执行的机制基础上，明确中央在财政事权确认和划分上的决定权，适度加强中央政府承担基本公共服务的职责和能力，维护中央权威。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJ9MAwo/13P7ds.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国举重协会：对三名北京奥运会举重冠军药检呈阳性一事深感震惊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际奥委会对2008年北京奥运会运动员检验样本的重新测试显示，三名中国运动员刘春红、陈燮霞、曹磊呈阳性。对此，中国举重协会24日晚发表声明称，对此消息感到十分震惊。声明称，协会对此次复检阳性结果高度重视，将按照国际举重联合会和国际奥委会相关规定要求，积极配合调查。如经查证确实存在违规行为，协会将对相关责任人决不姑息，依法从严从重给予处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJ9OfIL/VuYkB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据报道，三人所服用的违禁药物“生长激素释放肽”(GHRP-2)在08年世界反兴奋剂机构禁用清单中并未明确写明，但属于该清单中被禁止的“肽类激素及其释放因子”之列。而刘春红所服用的西布曲明(sibutramine，一种有减肥效果的刺激剂)则在08年清单中就被明确标明为禁药。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJ9MF6U/AXZ3N.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【其余12名北京奥运举重选手是谁】阿塞拜疆1人、白俄罗斯3人、哈萨克斯坦4人、乌克兰2人、俄罗斯2人，8个当届获奖牌。其中哈萨克斯坦的马内扎原名姚丽，辽宁阜新人，08年取得哈国籍，北京奥运伤退无成绩，12年获伦敦奥运金牌，但今年6月重检呈阳性，金牌将被剥夺。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】农业部：我国生鲜乳连续7年三聚氰胺抽检合格率100%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	农业部近日表示，在连续七年的全国生鲜乳专项检测中，三聚氰胺等违禁添加物检出率为零。据悉，七年来总共监测的生鲜乳样品达到15.1万批次，覆盖了8500个生鲜乳收购站和6000辆生鲜乳运输车。当前，我国奶业质量安全水平正处于历史最好时期。农业部部长韩长赋表示，预计到2020年，我国乳品质量将达到国际先进水平，到2025年整体进入世界奶业强国行列，实现奶业振兴发展目标，把“奶瓶子”牢牢握在我们自己手中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJbmM6K/cY5nF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】人社部：档案保管、查阅、转递费一概取消&lt;br/&gt;
人社部印发《关于“先照后证”改革后加强人力资源市场事中事后监管的意见》，要求各地人力资源服务机构要严格执行取消收取人事关系及档案保管费、查阅费、证明费、档案转递费以及人才集体户口管理服务费等费用的规定，不得以任何理由拖延或拒绝执行，不得变换名目继续收费。“要在服务场所和窗口明示服务项目、服务内容、办事流程、收费标准及依据等事项，主动接受社会监督。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJbng0F/GRgaC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中海油上半年巨亏77.4亿元  仍派发中期股息&lt;br/&gt;
中国海洋石油有限公司24日宣布了公司截至2016年6月30日的中期业绩。公司油气销售收入为人民币550.8亿元，同比下降28.5%，净利润为-77.4亿元，同比下降152.5%。对于巨亏的现象，中海油财报中显示，除了国际油价下跌的原因外，导致公司净亏损77.4亿元人民币的原因主要是中海油上半年资产减值及跌价准备约103.9亿元人民币，而2015年同期该项仅为13.85亿元。即使亏损，公司董事会决定派发2016年中期股息每股0.12港元（含税），共派息97亿元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJbmvMT/F6gtL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】开国上将刘亚楼在哈尔滨旧居遭强拆，辽沈战役参谋部成废墟
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	尽管竖着“此地为不可移动文物保护现场”标牌，但位于哈尔滨双城区的四野纪念馆东侧的革命旧址遭人破坏，7处不可移动文物被拆毁。其中有东北民主联军前线指挥部警备连旧址、刘亚楼旧居、东北民主联军独立团旧址等。附近居民称：“凌晨拆的普通房子，早晨拆了文物，警察赶来时，房子已经拆没了。”而在该改造项目中曾明确写道：“文物保护建筑不在此次征收范围，禁止拆除。”目前，该事件引起各级部门关注，拆迁公司的拆除人员已被刑拘，纪检部门成立调查组追责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJbmAcL/2sgyg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】傅园慧：捐钱会被别人吞掉&lt;br/&gt;
“洪荒少女”傅园慧近日游览上海迪士尼，并在网上进行直播。对于粉丝在她直播时不断送礼，傅园慧认为没必要，因为网络上送的礼物没有任何意义，呼吁把钱用在最有用的地方。 在谈到慈善捐款时，她狠掴了中国慈善事业一掌：“我不捐钱只捐物资，因为捐钱的话会被别人吞掉。你们想要什么我都给你们买，多少钱都没问题。我要亲自看到东西送到他们手上，但我绝对不捐钱。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJbnalJ/OiCIS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】徐玉玉父亲谢绝捐款：当时如果让女儿哭一晚，也许就不会有事
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	徐玉玉的离世，让父亲徐连彬陷入深深自责，他多次痛哭失声。事发当晚，徐玉玉哭着求父亲带她报警，老徐拗不过女儿，就骑着三轮车带她去了派出所，回来的路上，女儿突然晕厥……“如果我不带她去报警，就让她哭一晚上，也许她就不会有事了。”事发后，不少人给徐家捐款，都被徐连彬拒绝，他说，再多的钱也换不回女儿的生命，全家最大的愿望就是警方尽快破案，抓住骗子。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJKHKhx/q5JNr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】北京培训机构员工倒卖学生及家长信息两百万条，获刑15个月
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	先后在3家教育机构工作过的杨某利用工作便利，私自拷贝个人信息200余万条，其中包括学生及家长姓名、学生所在学校年级联系方式，甚至还包括家庭住址，杨某将信息分批出售，获利1万余元。这些信息又被人层层倒卖。2014年北京警方在侦办伪基站案时查获，杨某等6人被控非法获取公民个人信息罪。法院审理，鉴于6人表现均符合从轻处罚条件，分别判刑15个月、半年及缓刑等不同有期徒刑。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJiZzzx/M3G3n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/justechochan?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=echo小茵茵"&gt;@echo小茵茵&lt;/a&gt;：医院倒卖个人信息也很严重！上年刚生完宝宝，没几天，就接到电话说可以领取3000多元补贴，还能准确说出你和宝宝的姓名、性别、出生医院！知道不会有这么好的事情，所以没上当！能报销的社保费用的出院时候已经扣除，出院后再说什么补贴都是诈骗！ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【临沂女孩被骗离世背后：大中小学数据倒卖现象严重】数个倒卖用户数据的业内人士告诉记者：“只要你听说过的学校，不论大学、中学、小学，（它们的数据）都有。”包含学生姓名、学号、性别、年龄、身高、体重、联系方式、专业等详尽信息。“数据流入黑产的途径有三种，”安全专家告诉记者，“一种是接触到数据的工作人员泄露数据，一种是黑客入侵目标获取数据，还有一种是第三方IT系统服务公司在提供服务时获取数据并泄露。”目前，临沂警方成立专案组调查此案件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJj24u2/OuYAK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wangluan?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@王星WX&lt;/a&gt;：【最可怕的央企――中航信】很多人都知道最大的央企、最有钱的央企是哪些，但很少有人最可怕的央企是谁。它叫中航信，它是诈骗犯居家旅行必备的小帮手。它全面垄断了中国民航信息服务，它掌握所有航空公司、所有航班(除春秋外)、所有旅客信息，国内销售的每张机票它都会抽走5.5元，它的黑屏B系统被广泛滥用，骗子们用它就可以随时查询任何航班、旅客信息，由此编辑出附有旅客个人信息及航班信息的诈骗短信，你想接触公安内网查询公民信息是个有风险、可能被抓的行为，但有中航信就不一样了，你只要花几百块就能租到它的系统，犯罪零门槛，诈骗好帮手，不用担心中航信会报案，实际上，多年以来并直到现在，中航信的B系统账号都在网上被公开叫卖而牛B央企中航信一直静若处子。我们不能说中航信在诈骗中获利，它自己没必要干这个，去年它的上市公司利润19个亿，利润率35%，但是，这家垄断公司一套系统缝缝补补左3年又3年到现在用了30年！在旅客及航班信息保护方面无所作为，却是事实。有的诈骗是世界难题，但航班信息诈骗却是中国领先全球――感谢中航信！
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJiZAi1/FYtlO.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【10】中国足协撒钱冲击世界杯
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	2018年世界杯预选赛亚洲区12强赛，将于9月1日开锣。中国男足已经开始在辽宁沈阳集结备战。据了解，开赛前，中国足协史无前例地开出了高达6000万元的出线奖金。这次为了全力支持国足参加12强赛，中国足协不仅做出了5次客场全部包机的决定，而且开出了史无前例的重奖，包括在12强赛中的单场赢球高达奖300万元，此前40强赛单场赢球奖不过50万元。如果小组出线晋级世界杯，还将额外获得足协发放的6000万元。此外，届时中国男足的赞助商也会提供最少3000万元的奖金。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJSK7Hc/hkedn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【11】书名要把我笑死
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJMf3ZE/13lBz9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】意大利中部极浅层地震已致247人死亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据意大利媒体报道，此前在佩鲁贾附近发生的6.4级地震已造成至少247人死亡，而且尚有大量群众被埋在瓦砾底下，死亡数字很可能继续上升。据目击者回忆说，震后的场景犹如“但丁的地狱”，附近的四个城镇可以说是已从地图上被抹掉。意大利军队已携重型设备开往灾区救援。因震中地区多山，地震还引发山体滑坡，导致大面积房屋坍塌、当地通往外界的通道被阻断，对救援造成很大影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJkCVFV/GGyvC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1名10岁女孩在被地震废墟困住17个小时以后获救。救援人员高喊“她还活着”，小女孩被救出的那一刻，全部救援人员欢呼。教宗方济各敦促信众，为地震的受难者祷告。 欧盟委员会发言人对遇难者表示哀悼，并表示欧盟将会提供紧急管理服务和卫星地图，协助评估损失。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJkCY4F/7VxEw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】缅甸中部发生里氏6.8级地震
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据美国地质勘探局消息，北京时间8月24日18时34分，缅甸中部发生里氏6.8级地震。震源深度84.1千米。 震源地位于缅甸中部城镇Chauk以西25公里。印度加尔各答等多地均有强烈震感。有消息称，加尔各答地铁临时关闭。此外，缅甸仰光、泰国曼谷也有震 感。据缅甸社会福利与救济安置部消息，此次地震已致3人死亡，1人受伤，死者中包括2名孩子。有68座佛塔不同程度受损。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJlbEBV/bU5rC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】比邻星发现宜居类地行星  仅4光年远
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	天文学家利用欧洲南方天文台（ESO）的望远镜，以及其他天文观测设施，已经找到了确凿的证据，表明有一颗行星正围绕着距离太阳最近的恒星――半人马座比邻星（Proxima Centauri）运转。这颗被命名为Proxima b的行星距离地球4.2光年，与其环绕的恒星比邻星的距离，使其位于宜居带之中，地表可能存在液态水。哥伦比亚大学天体生物学家Scharf说，“这是一个震撼人类种族心理的时刻！” 《自然》杂志新闻则宣称，“这是天文学的美梦成真！也将是未来星际航行的锁定目标！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJm4jLc/a47aG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Proxima b与地球非常相像，质量是地球的1.3倍，很可能充满岩石，估计其寿命已有49亿年。它距离Proxima Centauri 692万公里，公转一圈历时11.2天，所接受的辐照是地球的65%。这个轨道，位于适宜生命存在的区域内。其地表温度约为零下40摄氏度，有可能有大气层和液态水。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJm6leW/njE2d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	更近的行星轨道：这张图的左边展示了水星到太阳的距离，右边则是比Proxima b 到比邻星的距离，通过对比，我们可以很直观地感受到比邻星b到比邻星的距离究竟是多么得近。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJm4ddz/yCiK5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】川普：将对中国征收45%惩罚性关税 说到做到
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	共和党总统候选人川普8月24日威胁称，提高对中国产品的关税。当谈到贸易领域水准时表示，美国“再也不会和你玩游戏了”。特朗普在之前的讲话中曾说，要对中国商品加收45%的高额关税。此外，他还表示，如果赢得11月大选，将带领美国贸易代表在美国和世界贸易组织起诉中国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJuqWOw/z0rg4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【这俩终于走一起了】当地时间24日，川普邀请法拉奇为其在密西西比的拉票致辞，法拉奇此前称：你们很快会叫我“脱欧先生”了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJFNd92/7hrjM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】金正恩指导潜射导弹发射试验&lt;br/&gt;
朝鲜最高领导人金正恩指导了潜射导弹发射试验。金正恩充满自豪和骄傲地说，今天的试验结果以现实证明，朝鲜堂堂地跻身完美无缺地具备核打击能力的军事强国前列。美国对朝鲜极为凶恶的核威胁恐吓反而招致了时时刻刻强化朝鲜核打击能力的结果。不管美国再否认，现在美国本土和太平洋作战区牢牢被掌握在朝鲜的手中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJwb6mT/TxfaT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	金正恩强调，敌人千万不要低估朝鲜的力量，朝鲜将让全世界清楚地看到，它如何打碎敌人制裁、封锁和扼杀的锁链，如何厉害地耸立于世界。针对没有预告的同美国的全面战争、核战争，国防科学部门要进一步加快核武器兵器化事业步伐的同时，把全部力量集中于其运载手段的开发。如果敌人企图威胁朝鲜的尊严和生存权，哪怕是一点点，朝鲜必须作为堂堂的军事强国接连采取力所能及的一切实际行动措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJw4OdL/1c3Ts.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】禁止在面包店前排队
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	委内瑞拉国内的悲剧依然在持续增加，自今年1月份以来，委内瑞拉政府已多次次宣布实行“全国经济紧急状态”，目前委内瑞拉国内到处发生着因食品短缺造成的各种问题，比如营养不良、骚乱、劫持食品运输卡车、警察对盗窃犯滥用私刑，甚至动物园内动物的饥饿问题等。但这并不意味着总统尼古拉斯・马杜罗领导的政府已经放弃了解决问题的努力。为遏制国民因食品等基本物资匮乏产生恐慌，该国物价监管部门上周制定了一个禁止在面包店前排队，因为这会引起恐慌、让人焦虑，会破坏士气。规定哪家面包店有顾客为买面包排队排到门外，那家店就要交罚款。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJJivR0/eT4Xf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】全球最大飞行器二次试飞撞上了电线杆
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	英国制造世界最大飞行器，二次试飞、撞电杆、坠地、变以这种不雅的姿势摔落在地，还好没有人受伤，“所有的机组人员都安全无恙”。 这架身长92米的飞行器周三（24日）从位于伦敦以北73公里的（Cardington）机场起飞，进行第二次试飞。然而它却撞上了电线杆，被迫俯冲降落。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJJWCYO/pxEao.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】智利呼吁停用一款中国产安全套
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	由于存在破裂风险，智利官方日前呼吁国民停用一款中国生产的避孕套，为安全起见已扣起三个批次，合约170万个。这款“KAIJU”避孕套在智利全国的家庭健康中心免费派发，但当地卫生官员指，其中三个批次怀疑储存不当及品质欠佳，有破裂风险，决定回收及暂停派发，呼吁民众停用。 对此，避孕套生产厂家回应称，有关产品在前年及去年进口智利时通过检测，并无问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJpOz9H/wBcTF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】日媒：九成父母能接受子女是同性恋者&lt;br/&gt;
据据日经中文网报道称，日本研究机构“LGBT MARKETING LAB”对此进行了一项网络调查，在约560名30～59岁的日本父母中，约90%的人回答“可以接受”。关于接受的理由，回答“并不会以父母的意愿而改变”、“通过新闻等了解到现实中存在多种性取向”等的人较多。调查机构相关负责人分析称，“地方政府和企业对LGBT积极给予支持，这一全体越来越被人们所理解和接受，因此人们的意识也在一点点发生变化”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJpR4GN/8in9J.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】台湾首家专营陆客团旅行社倒闭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾自从520政党轮替后，陆客赴台数目持续减少，加上上月在发生辽宁陆客团旅游巴事故后，陆客团数目更呈“断崖式”急挫。24日，专门接待陆客团的台北市“创世纪旅行社”突然宣布倒闭，这也是首家受陆客减少冲击而倒闭的旅行社。此外，据观光局统计，今年6月份陆客来台仅27.1万人次，创下30个月来新低，观光产业业者24日也发表联合声明，盼政府出手振兴观光业。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJo8ywE/JN013.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】了却十年心愿 马英九登上玉山主峰&lt;br/&gt;
前总统马英九卸任后，过著四处旅游的乐活生活，不但曾骑单车到淡水单日游、花东纵谷自由行、攀七星山及合欢山，24日更登上台湾最高峰的玉山主峰，并高举中华民国国旗，表示自己终于达成十多年来的心愿。马英九身着黄衫，戴着太阳眼镜在玉山主峰透过脸书直播说，玉山主峰与沿线风景，成为台湾傲视世界的重要资产，他也见到许多外国朋友，希望更多人攀登玉山，领略玉山之美。马英九还特别携带一面超大的国旗，在玉山顶上展开，映着蓝天白云，非常壮观。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJo6Bgy/S4F3g.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】【1965年，河南，农妇】报纸头条为：中国第二次原子弹试爆成功。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJ6EKrC/OlzLf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】我坦言我曾历尽沧桑 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/nanjingxianfeng?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@南京先锋书店&lt;/a&gt;：解放前，聂鲁达第一次到中国，他坐船来到了上海。晚上逛了一家又一家歌舞厅，返程他坐上了三轮车。因为下雨了，车夫用一块油布把车前面挡得严严实实。开始他还感叹中国人真是细心周到，没想到很快就被打了一闷棍，醒来后发现人力车夫把他拉到荒郊野外，剥光了他的衣服，抢走了他所有的钱。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	解放后，聂鲁达第二次到中国，他坐飞机来到了北京。我国在苏联大使馆设宴招待，朱德频频向他敬酒并且每次要干杯，他为了中国的习俗都是一滴不剩，于是他喝了不少伏特加。后来，发现朱德的酒瓶里是白开水。&lt;br/&gt;
历经这么多的套路之后，他就写了《我坦言我曾历尽沧桑》。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJOGy3A/8STKq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5040955225?refer_flag=1005055010_"&gt;@天涯历知幸&lt;/a&gt; ：前段时间疯狂报道的越南奥云首枚金牌，奖金分50年发，刚去越南出差回来的表示，越南当地人说的确是首金，拿到金牌后政府奖励的是90亿越南盾，汇率大概是3300:1，换算下272万，而且是一次性的给。。不知道这些新闻媒体哪里来的报道，真是笑死人了。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/005v9kJrgw1f7604di0qcj30pk1fhtgj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/hereinuk?refer_flag=1005055010_"&gt;@英国那些事儿&lt;/a&gt; ：谁能想到。。。这个坐在街边啃fish &amp;amp; chips的吃瓜群众。。。。 两个月前，人家还是首相好嘛！！哼，  要不是你们瞎投票，宝宝现在还是！   &lt;img alt="[哈哈]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" title="[哈哈]"/&gt;&lt;img alt="[哈哈]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" title="[哈哈]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJWzs3j/6U0uU.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】“各种荣耀皆转瞬即逝，所有晦暗则亘古长存”――拿破仑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJ2SKDA/14DMVy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】人情之凉薄往往缘于世俗生活的浑噩。“生活”就是这样地无远见、无预谋 。“生活”是不知伏笔的，是宿命的随波逐流。前之因不知有后果，后之果早忘了前因。   ――木心 (photo by Robert and Shana ParkeHarrison ) （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNJ2QAzB/IO0l1.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1039004392?refer_flag=1005055010_"&gt;@Liuping41131598&lt;/a&gt; ：人生四个阶段，不想上学，不想上班，不想上医院，不想上西天
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 25 Aug 2016 14:27:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=114171</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20160824】不幸的是，两个主要政党的选择都很不受欢迎</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=114149</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中日韩外长会在东京召开
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中日韩外长会，24号在日本东京召开。中国外长王毅、韩国外长尹炳世以及日本外相岸田文雄，在会前握手让记者拍合照。而在当天稍早时，王毅分别进行了两场双边会见，包括与尹炳世见面，以及会见了日本执政自民党干事长二阶俊博。三方会谈之后，预定会召开联合记者会，之后王毅会跟岸田会谈，而日本首相安倍晋三，预定会在下午，会见三方外长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【一半是渔汛，一半是炒作】中国外长王毅昨晚抵达东京。在机场，王毅对记者表示，“我希望这个会能够开的顺利，能够推动中日韩的三边合作，能够健康稳定的向前发展。东海问题实际上我看，最近有些各方面的报道。一半是渔汛，一半是炒作，所以我觉得双方还是应该共同来遵守我们已经达成的四点原则共识，来共同的管控好目前的形式，来继续推动中日关系的改善进程。”日本外相岸田文雄稍后举办了欢迎晚宴。日本外相岸田在晚餐会后与王毅非正式地交换了意见，历时约一小时。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNA7CDLX/3Bn27.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【外交部：现在中韩关系遇到一些问题】外交部发言人陆慷23日表示，韩国是我们的重要邻国。从1992年建交到现在，中韩关系取得了很好的、迅速的发展，而且是在各个领域都取得了迅猛的发展。现在中韩关系遇到一些情况，遇到一些问题，这确实也是我们所不希望看到的。我们重视中韩关系，希望中韩关系能在健康的轨道上得到持续的、更好的发展。但这需要双方相向而行。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPJC50/nSGQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】发改委推介PPP项目已签约上万亿元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2015年5月，国家发展改革委建立了首个国家部委层面PPP项目库，第一批向社会公开推介了1043个项目、总投资1.97万亿元，第二批公开推介了1488个项目、总投资2.26万亿元。截至2016年7月底，两批公开推介的PPP项目中，已有619个项目签约，总投资10019.1亿元。 从行业分布看，签约项目主要集中在市政、交通等基础设施领域以及学校、医院、体育等公共服务领域。从地区分布看，云南、山东、安徽、贵州、江苏、内蒙古、重庆、甘肃、江西签约项目较多。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPHUPE/7kgtu.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】银监会：短期内暂不放开商业银行参与国债期货交易业务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国银监会表示，由于国债期货交易实行保证金制度，杠杆较高，在极端情况下可能放大市场波动。而且考虑到近期中国债券市场违约事件不断增多，期货市场波动较大，同时相关部委正在研究制定从严监管的制度，经多部委共同商议，短期内暂不放开商业银行参与国债期货交易业务。中国商业银行是国债现货市场的主要参与者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPHWuG/EwJFg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中国进出口银行或将提供低息信贷建泰中高铁
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	泰国与中国合作发展的高铁项目修订版，8月23日获得泰国内阁会议批准，泰中火车合作委员会于今日在北京举行第13次会议，商讨工程合作方式。泰国政府发言人讪森少将表示，泰中高铁项目将分成4段建造，头2段为曼谷-景溪和景溪-呵叻将于今年开工，从原先中等速度改变为中国标准高速，但仍由泰国负责全部投资。至于资金来源，讪森表示，政府将从本土筹资，同时兼用中国信贷，因为中国进出口银行收取的利息比较便宜
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPIVrd/LYCBn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】杭州：人员车辆入城必检
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继宣布杭州市民在G20前后放假一周之后，官方进一步升级了峰会举办地杭州及周边城市的安保措施，要求进入杭州的每辆车、每个人以及每件行李都接受仔细检查。香港《南华早报》称，在西湖景区，每隔5-10米就有一名安保人员，游客需要排队经过新设立的安检点。志愿者称，所有汽车和电动自行车都需要配上通行证才能进入西湖景区，市民和游客则需要通过安检点并出示身份证。此外，杭州的公共区域特别是景区景点已禁止退休大妈跳“广场舞”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPJsWE/x2AS8.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/gaochunhui1975?refer_flag=1005055010_&amp;amp;is_all=1" target="_blank"&gt;@高春辉&lt;/a&gt;：中国杭州特别行政区。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPGiiZ/qXev2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】三名2008年北京奥运会举重冠军药检呈阳性
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据国际举重联合会，通过国际奥委会对2008年北京奥运会运动员检验样本的重新测试显示，15名运动员药检结果呈阳性，其中包括三名中国运动员：刘春红（女子69公斤级金牌）；陈燮霞（女子48公斤级金牌）；曹磊（女子75公斤级金牌）。根据相关法规，国际举联对这15名运动员处以临时禁赛处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNA7zpHe/lq8ec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】湖北仙桃市委书记冯云乔因处理群体性事件不力被免职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	因在处置仙桃市重大群体性事件中领导不力、工作失职，造成恶劣影响，湖北省委决定，免去仙桃市委书记冯云乔（副厅级）职务，终止其提拔任用程序，另行安排工作。同时，对仙桃市长周文霞和市委秘书长郑章均作诫勉谈话处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNA7CrD9/YslBJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】北京老虎咬人事件调查结果：非生产安全责任事故
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	调查组对事发原因作出如下认定：造成此次事件的原因：一是赵某未遵守八达岭野生动物世界猛兽区严禁下车的规定，对园区相关管理人员和其他游客的警示未予理会，擅自下车，导致其被虎攻击受伤。二是周某见女儿被虎拖走后，救女心切，未遵守八达岭野生动物世界猛兽区严禁下车的规定，施救措施不当，导致其被虎攻击死亡。八达岭野生动物世界在事发前进行了口头告知，发放了“六严禁”告知单，与赵某签订了《自驾车入园游览车损责任协议书》，猛兽区游览沿途设置了明显的警示牌和指示牌，事发后工作开展有序，及时进行了现场处置和救援。结合原因分析，调查组认定“7・23”东北虎致游客伤亡事件不属于生产安全责任事故。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNA7yZBa/l7TAG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】山东一准大学女生遇诈骗电话被骗光学费，心脏骤停不幸离世
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	19日，即将踏入大学的18岁临沂罗庄女孩徐玉玉接到一通陌生电话，对方声称有一笔2600元助学金要发放给她。由于前一天的确曾接到教育部门发放助学金的通知，她当时并没有怀疑电话的真伪。按对方要求，她将准备交学费的9900元打入了骗子提供的账号……发现被骗后，徐玉玉万分难过，当晚就和家人去派出所报案。回家路上，她突然晕厥，最终导致心脏骤停，虽经医院全力抢救，但仍不幸于21日离世。据介绍，徐玉玉生前身体健康，并无重大疾病，其家庭贫困，全家只靠父亲在外打工挣钱。交学费的9900元，是一家人省吃俭用大半年才凑出来的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPEOtl/1EOFq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】村里已按党员干部标准制定村规
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8月10日，四川省达州市宣汉县南坝镇一村民为自己母亲办寿宴，但当天就被举报违规办宴席，随后，这位村民被要求缴纳650元，一份现金缴款单显示，这笔钱是“违规办宴席认识费”。曹仁成的妻子程红梅还是不解：自己和丈夫都是一个普通村民，不是党员也不是干部，怎么就违规了呢？南坝镇纪委工作人员介绍，为了制止办宴席的风气，当地在制定村规民约时，参照了当地对党员和干部办酒席的规定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNA7ATTw/feo3L.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】&lt;a href="http://weibo.com/u/1220546491?is_all=1" target="_blank"&gt;@杨恒均的微博&lt;/a&gt;：中国社科院开始亮剑了？
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPFBIx/HjdHq.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【12】新西兰：中国红通嫌犯“交钱免灾”
&lt;/p&gt;
《新西兰先驱报》在8月23日报道称，新西兰警方已经证实，经该国高等法院批准后，位列中国“百名红通”嫌犯名单的闫永明将上缴4285万新西兰元（折合人民币2.08亿元）的财产，以和解洗钱指控。经过法院批准，在收到上缴财产之后，针对闫永明的案件将会终结，这是新西兰历史上金额最高的一次财产充公案例。闫永明自称合法致富积累千万资财，因为支持法轮功而才受到中国当局迫害。据当地警方表示，新西兰当局将与中国政府共享这笔罚款。
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPIfQN/6WmNW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】朝鲜试射潜射导弹落入日本防空识别区
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	日本政府及韩国联合参谋本部24日分别宣布，当天清晨5点29分左右，朝鲜疑似向日本海发射一枚弹道导弹。朝鲜的导弹向半岛东部飞行月500公里，进入日本防空识别区约80km，最后落在海面上。分析称，朝鲜此次发射飞弹，是抗议美韩前日起展开代号“乙支自由卫士”（UFG）年度联合军演。朝鲜人民军总参谋部在星期一曾发声明谴责美韩发动军演，声称若发现有侵犯朝鲜领土、领海和领空的�E象，会用核武攻击。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPH0KZ/PQz3Y.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【14】严防人员叛逃 朝鲜在板门店北侧埋设地雷&lt;br/&gt;
据《韩联社》援引韩国官员消息称，军方发现朝鲜军队上周在板门店的“不归桥”北侧埋下多枚地雷，以防在南北韩非军事区一带服役的边防军人变节，投奔韩国。报道称，这是自1953年7月27日《停战协定》签订以来，首次发现朝鲜在板门店附近埋下地雷，这暗示韩国军方的边境心战喊话造成朝鲜边防部队军心动摇。根据《停战协定》，板门店非军事区内不得有武装军人进驻，且禁止埋设地雷；联合国军司令部已对朝鲜违反停战协定的挑衅行为提出了强烈抗议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPGU5X/78jzi.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【在港脱北男生已抵达第三国】据韩国媒体报道，上月底朝鲜一名前往韩国驻香港总领事馆寻求政治庇护的18岁朝鲜男学生，已安全抵达第三国。不过报道未有透露他到了哪个国家，以及已什么方式离开香港。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPGErC/JzplY.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【15】韩媒：金正恩极力抹掉张成泽所有痕迹&lt;br/&gt;
据《韩联社》 报道，当年权倾朝野的张成泽，人虽已死近3年，但他留下来的任何痕迹依然是金正恩心中的“眼中钉肉中刺”。报道引述一位消息人士透露，金正恩对与张成泽有关的事异常敏感，金正恩6月份视察位于平壤的海棠花泡菜工厂时，突然感不悦，并下令将“海棠花”系列设施全部更名为“柳京”，连平壤著名居民综合便利设施“海棠花馆”也要更名为“柳京馆”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPJ5Ah/gxIhu.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
此外，金正恩今年4月突然下令拆除张成泽主持修建的平壤民俗公园，5月时又回收销毁所有涉及民俗公园的出版物和宣传资料，试图彻底抹去张成泽的痕迹。报道还说，金正恩对张成泽已到了反应过度的地步，即使在视察与张成泽毫无关系的地方，他也会突然大怒，向随从人员大骂张成泽阴险狡诈。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPJphx/15byLF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】意大利中部发生超6级地震
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据中国地震台网自动测定，8月24日（北京时间）9时36分在意大利中部附近发生6.2级左右地震，震中位于北纬42.82度，东经13.15度。另据美国地质勘探局地震信息网消息，地震发生于意大利中部城市佩鲁贾附近，震级达到6.4级。地震发生在当地时间凌晨3点36分，距离震中113公里的意大利首都罗马有强烈震感，此后不久发生了数次余震。美国有线电视新闻网（CNN）消息，目前地震已造成至少2人死亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNA7xRD7/adzww.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNA7AzJs/CWQQx.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
受地震影响严重的意大利中部城镇阿马特里切（Amatrice）市长透露，地震已造成大范围损害，有居民受困于废墟中，城镇“已经不在了”（isn't here anymore）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNA7ytBa/xA898.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
阿马特里切市长塞尔吉奥（Sergio Pirozzi）的地方官员向意大利国际广播电台（RAI）及天空TG24频道表示，进出阿马特里切的道路被切断，“有人被埋在废墟中，有山体滑坡和桥梁坍塌的可能”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNA7y5J3/15ix4B.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】俄罗斯2017年起不向世界反兴奋剂机构缴会费
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8月23日俄罗斯总理梅德韦杰夫签署政府令，其中去除了“2017年向世界反兴奋剂机构缴纳自愿会费”的条款。根据2013年3月9日俄罗斯的196号的政府令，俄体育部代表俄联邦从2013年起每年向世界反兴奋剂机构的预算额外缴纳30万欧元的自愿会费。而在最新的政府令中有关“向世界反兴奋剂机构缴纳自愿会费”的段落被去除。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNAckDON/R8Xeu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】欧盟主席容克：“边界是最糟糕的发明”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧盟委员会主席容克22日表示，“边界是政客们最糟糕的发明”。我们必须和难民和他们的孩子站在一起。他还说：“我们必须反对民族主义，有责任不让民粹主义者牵着鼻子走，而是要阻塞这种思潮的通道。”然而，容克的这一言论似乎并未得到各方认可，英国首相特雷莎・梅的一位发言人说，这不是英国首相所能同意的观点。英国人民认为，边界很重要，加强边界控制非常重要。法国总统奥朗德也表示，为了保证安全，我们需要控制边界，欧盟国家需要加强边界控制，分享情报。与此同时，瑞士财长星期一说，德国和瑞士边界已加强控制。德国总理默克尔已经卷起了欢迎难民的红地毯。瑞士和意大利边界也进一步加强控制，以应对此前经瑞士涌入欧洲腹地或者北上的难民潮。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPFslc/ktPer.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】巴黎旅游业正在经历“寒冬”
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	据BBC报道，受恐怖袭击，罢工和洪水影响，巴黎的旅游业目前正在经历一场“寒冬”。相比2015年上半年，到访巴黎的游客减少了100万人次，直接导致了7.5亿欧元的损失。数据显示与2015同期相比，日本游客下降46.2%，俄罗斯游客下降35%，中国游客下降19.6%，美国游客下降了5.7%。巴黎区观光委员会主席称，旅游业正在经历一场产业灾难，我们要做的不再是讨论如何加强推广传播，而是设立一个切实可靠的救助计划。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPGM8N/NI02e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】法国戛纳警方在海滩清查“布基尼”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	巴士底日袭击后法国戛纳发布了布基尼（一种供穆斯林女性穿着包裹全身下水的泳装）的禁令。近日有游客拍到携带辣椒喷雾的法国警官在海滩巡逻，看到穿布基尼的女性就要求其脱掉“违禁衣物”，并处以罚款。据悉仅前天一天就有4名女性被处38欧元的罚款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPHQrL/iZAbX.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【加拿大总理特鲁多为“布基尼”辩护】加拿大总理特鲁多在被问及有关布基尼所引发的争议的时候则为布基尼做了辩护，他表示他是从信仰自由和思想开放的角度来考虑的。特鲁多说：“在这个（布基尼）问题上，会有争议，但是，对我来说，尊重别人的权利，尊重别人的选择，应该占据着第一的位置，不论是在我们的言论还是在公论辩论中”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPESx1/14uULI.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】希拉里徒手开罐头回应“健康问题”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国共和党总统候选人唐纳德・特朗普的竞选团队屡次拿对手、民主党总统候选人希拉里?克林顿的健康问题“说事”，指认她可能患有癫痫、帕金森病、言语障碍症甚至老年痴呆症，称她的身体状况无法胜任总统的繁重工作。希拉里22日参加电视节目首次回击这些“谣言”，将其称作“滑稽伎俩”，嘲讽特朗普为赢得选战不择手段，并现场徒手开罐头以展示自己力气。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNA7zVr5/m1oUS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【不幸的是，两个主要政党的选择都很不受欢迎】美国前总统吉米・卡特22日深夜在田纳西州孟菲斯的一场慈善活动中对美联社说，2016年美国大选选战“既刺激又史无前例”，“不幸的是，两个主要政党的选择都很不受欢迎”。 卡特说，在他看来，要当美国总统，希拉里比特朗普更合格，况且他自己是民主党人，毫无疑问将会在大选时投希拉里一票。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNA7BlaX/Ewrza.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【22】洛杉矶将宣布8月24日为“科比・布莱恩特日”
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	据美国媒体报道，洛杉矶市政府将于当地时间8月24日宣布这一天为“科比・布莱恩特日”。市政府声明：“在职业生涯最后一场比赛中，科比轰下了60分，让他生涯总得分定格在了33643分(历史第3)。他生涯20年均在洛杉矶湖人度过、5次获得NBA总冠军、18次入选全明星。他是国际巨星，湖人传奇！”“科比日”恰好在这位湖人传奇球星38岁生日之后的一天，也正好是黑曼巴在湖人穿过的两件球衣的号码（8号和24号）。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPJImy/BWUX9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】1500名美国人被大风刮到了加拿大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	密歇根州约1500名市民星期天参与一年一度的”休伦港漂流活动”（Port Huron Float Down），结果没想到一阵狂风袭来，船只和充气船偏离航线，意外漂浮到密歇根州与加拿大安大略省边境，参加漂流的美国人被加拿大当局截获。这些美国人没带任何旅行证件，有些人担心有麻烦，试图跳进水里游回 国一侧的河域，不过为了安全起见，加拿大海岸警卫队还是阻止了他们这样做，把他们救上巡逻船，送到萨尼亚市集中一起。然后从萨尼亚市开辟特别公车路线，来回19趟，直到晚上7点才把所有人送回美国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNA7zgBv/10NRBf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】国民党议员提案开除王金平
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	国民党将于9月4日召开第19次全国代表大会，国民党海外党代表日前提案，要求开除王金平党籍。提案称，王金平担任立法院长期间，与民进党设立所谓党团协商，使国民党虽有多数，但无法发挥多数力量，严重伤害国民党在立法院的法案推动；帮助民进党进行司法关说，严重伤害国民党的荣誉与形象；纵容太阳花事件参与者非法占据立法院21天，严重伤害国家法治。 王金平处处与国民党对立、伤害国民党，国民党应即刻完成与王金平一刀两断，维护国民党的纪律与尊严。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPISOM/EsBeq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】提九二共识意在向蔡施压？  沙海林：大家会明白
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	对于在双城论坛重申“九二共识”，是不是向蔡英文总统施压？沙海林表示：“在这种场合下，他一定要发表意见，他的意见已经讲得很清楚，大家都了解。”这次双城论坛，台联等抗议如影随形，面对抗议声不断，沙海林说，两岸和平发展，互相了解、尊重、理解、合作，这条路肯定不会一帆风顺，肯定会遇到各种声音，不过台湾的主流民意，相信是支持两岸和平发展，这也更加说明两岸的交流还不够，还要继续努力。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPKxTz/mkTVI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】蔡英文会见美国议员：争取加入TPP二轮协商
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	蔡英文23日接见美国众议员Robert Pittenger及霍格仁Randy Hultgren访问团一行。在台美的经贸关系上，蔡英文表示，双方经贸的交流向来相当紧密，往后会继续争取加入美国所主导的TPP第二轮协商；同时强调，目前台湾正在面对经济上的挑战，因此台美关系非常重要，希望可以有更多的交流。 蔡英文说，台湾目前正在积极与国际接轨，除了透过签署双边自由贸易协定之外，政府也通过“新南向政策”纲领，希望可以深化与东协、南亚国家的经济连结。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPI4gQ/BdFtE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】台国民党前发言人申请赴香港签证遭拒绝
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	国民党前发言人杨伟中，原定24日启程前往香港演讲，原本申请好的签证却在最后一刻被抽回，他对此表示无奈。杨伟中在接受BBC记者访问时表示，自己是在23号接近中午时，被香港主办单位电话告知因为出任“国民党不当党产委员会”委员，要“清算国民党党产”，因此北京当局不允许他前往。他表示，“没想到会因为这种议题被拒绝，党产议题是比较台湾国内的事务，跟两岸关系也根本不直接，不知道为何这样考虑”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPLvGB/sbZnY.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】估计没经过那辉煌的新生代很难看懂
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://login.sina.com.cn/sso/login.php?url=http%3A%2F%2Fweibo.com%2Fu%2F5850192078%3Frefer_flag%3D0000015010_%26from%3Dfeed%26loc%3Dnickname&amp;amp;_rand=1472022783.409&amp;amp;gateway=1&amp;amp;service=miniblog&amp;amp;entry=miniblog&amp;amp;useticket=1&amp;amp;returntype=META&amp;amp;_client_version=0.6.23" target="_blank"&gt;@LeMcDuII&lt;/a&gt;：重看闭幕式里下届奥运会的宣传片「东京八分钟」，发现安倍特意戴了一块68年出的老款欧米茄星座，又坐了一辆丰田世纪，号称日本有史以来生产过最顶级的轿车，恰恰也是67年推出市场。这些细节很明显是向战后黄金时代的日本致敬，大概是寓意借此提振信心走出停滞。不过也太隐晦了，估计没经过那辉煌的新生代很难看懂。&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPFaHN/M9gnj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】“电影之长度应该与人类膀胱忍耐度直接相关”――阿尔弗雷德・希区柯克
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNzPIFqU/dvxUv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	看了这么多防骗技巧，还是没钱最管用啊……――匿名
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	都是傲娇的品牌,只卖呆萌的价格！全新秋装上新\夏装清仓，限时活动喷嚏网友满199元赠送品牌鸭舌帽一顶！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://shop100036231.taobao.com/" target="_blank"&gt;&lt;img src="file://C:\Users\gide\AppData\Local\Temp\[5UQ[BL(6~BS2JV6W}N6[%S.png"/&gt;https://shop100036231.taobao.com/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 24 Aug 2016 17:28:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=114149</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20160823】如果举国体制是这样，应该没有人反对吧</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=114111</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】东北振兴三年滚动实施方案落地 总投资约1.6万亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新一轮东北振兴政策打出“重拳”――东北振兴三年滚动实施方案正式落地。22日，国家发改委印发《推进东北地区等老工业基地振兴三年滚动实施方案（2016-2018年）》，分年度明确了137项重点工作和127个重大项目，预计总投资规模在1.6万亿左右。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqF2XOJ/WQUFV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】养老金收不抵支省份已有6个！全国统筹箭在弦上
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人社部近日公布的数据显示，2015年当期基金收不抵支的省份增至6个，东北三省全部在列。专家认为，人口老龄化加剧和抚养比上升是导致这一问题的重要原因，应尽快实施养老保险全国统筹。据了解，全国统筹方案最快将在年底出台。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqAxuBK/K6WYg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	截至2015年底，企业养老保险基金累计结余34115亿元，比上年增加3489亿元，增长11.4%。全国累计结余超过1000亿元的有10个省份，其中，广东省结余6158亿元居全国之首，北京、四川、江苏、浙江、山东省累计结余也均超过两千亿元。与此同时，部分省市养老保险的“资金池”规模正迅速缩水。截至2015年底，陕西、河北累计结余分别为430亿元和636亿元，吉林仅383亿元，青海76亿元，黑龙江88亿元。基金可支付月数也大受影响，上述省份可支付月数均不足10个月，黑龙江仅为1个月，大大低于全国17.7个月的水平。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】日中韩三国外长会议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	将于24日在东京举办。三国外长还将分别举行双边外长会谈。中国外交部部长王毅将前往东京出席。这是中国外长五年来首次访日。也是王毅2013年就任外长以来的首次访日。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqhaKl0/4SJiw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】外交部：中国政府和人民坚决反对任何形式的“台独”言行&lt;br/&gt;
据报道，台防务部门前负责人蔡明宪率所谓“台湾联合国协进会”要求蔡英文致函联合国秘书长潘基文，表明台希望以所谓“台湾”名义加入联合国。外交部发言人陆慷表示，世界上只有一个中国，台湾是中国的一部分。这一点已经为国际社会所确认。中国政府和人民坚决反对任何形式的“台独”言行。任何挑战一个中国原则、制造“两个中国”、“一中一台”的图谋都不可能得逞。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqchmd7/Tksem.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】我国将改革社会组织管理制度 促进社会组织健康有序发展&lt;br/&gt;
民政部有关负责人22日表示，将改革现有的社会组织管理制度，明确在职公务员不得兼任基金会、社会服务机构负责人。此外，对依法做好社会组织登记审查、规范社会组织涉外活动等方面做出了规定。据悉，国务院办公厅已于近日印发了《关于改革社会组织管理制度促进社会组织健康有序发展的意见》，《意见》要求加大非政府组织中党组织组建力度，“实现党的组织和工作全覆盖”，并且“加强对社会组织负责人的思想政治教育，引导他们主动支持党建工作。推动将党的建设写入社会组织章程。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqchAQ7/RQChQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】国家宗教事务局：万余名穆斯林前往沙特朝觐
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国国家宗教事务局官网发布消息称，有约11000名中国的穆斯林群众已于20日抵达沙特参加2016年麦加的朝觐活动。参加朝觐的中国穆斯林群众来自河南、内蒙古、河北等地。中国国家宗教事务局的副局长张彦通称：“党和国家领导人一直十分重视伊斯兰教朝觐工作，我局更是把朝觐工作作为工作的重中之重来抓。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqch3b8/yDkQr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】违章停车拟纳入城管执法范围&lt;br/&gt;
日前，住房城乡建设部在中国政府法制信息网公开征求意见系统中发布《城市管理执法办法（征求意见稿）》《办法》意见稿明确了城管执法的行政处罚权范围涉及六个方面，包括“交通管理方面在城市道路上违法停放机动车辆的行政处罚权”。《办法》中提出，城市管理执法制式服装、标志标识应当全国统一，由住房城乡建设部监制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqdtOsM/DS8Zl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】河南省最美家庭&lt;br/&gt;
8月22日，省妇联主席郜秀菊一行来到郸城县，看望慰问中国女排运动员朱婷的父母，特别授予朱婷“河南省三八红旗手”荣誉称号，同时授予朱婷家庭“河南省最美家庭”荣誉称号。省妇联号召全省广大妇女向朱婷学习，学习她自强不息、顽强拼搏的精神，学习她超越自我、追求卓越的勇气，学习她坚毅沉稳、永不言弃的执着，以朱婷为榜样，大力弘扬女排精神，在各自岗位上做贡献、在行业中勇争先。同时，希望全省3000万家庭向朱婷父母学习，传承中华民族传统美德，科学教子，以德树人，为实现中原崛起河南振兴富民强省贡献人才。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqPvtSm/pVBQk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://www.weibo.com/u/1211723790?refer_flag=1005055010_"&gt;@丛虫时移事往&lt;/a&gt; 看朱婷的报道，94年出生，在家行三，上有两个姐姐，下有两个妹妹，初一父亲想让她辍学打工，她坚持去念了体校，而后千挑万选排众而出，在世青赛上就拿了MVP，郎平教练看中她选入国家队，才有今天的世界第一主攻手。报道也没忘写朱婷给家里买了车买了房。已经如此优秀加幸运，这身世也还是让人唏嘘。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%8D%81%E5%B9%B4%E7%A0%8D%E6%9F%B4?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@十年砍柴&lt;/a&gt;:朱婷是妥妥的超生呀，94年她降生后，当地计生委罚了多少钱？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】把美好留给年轻一代
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“2016台北上海城市论坛”今天上午(23)在台北晶华酒店登场，由经济学家、远见杂志创办人高希均进行开幕致词，他表示，上海若当一个经济体，国民生产毛额可以排到全球31名，台北上海双城如果有更多交流，将带来好的结果。在开幕式上，上海市委常委兼统战部长沙海林代表上海市长杨雄出席，分别与台北副市长邓家基发表15分钟演说，主题为“展现城市活力”。沙海林致词表示，此行用意在增进上海与台北两个城市友谊，把美好留给年轻一代，增进两市人民相互理解，深化感情，共同构建利益、命运共同体。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNquDfvT/zjZWo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【沙海林：双城交流成功有赖对两岸“正确认识”】针对两岸与两市交流，他强调，过去8年来，两岸双方在坚持九二共识此一共同政治基础上，推动两岸关系发展，取得诸多进展，这符合两岸同胞根本利益。上海也十分珍惜两城的交流成果，感恩两市各界做出的努力，更深知这些交流成果取得，都有赖于双城对于两岸性质有着“正确认识”。沙海林表示，由于众所周知的理由，两岸关系出现一些情况，但大陆深化两岸和平稳定发展，不会改变。两岸同胞是一家人，两岸同胞命运紧密相连，应该共同维护两岸政治基础。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqGpJPW/HCasU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【柯文哲：台北上海是两岸最自由、最文明的城市】台北市长柯文哲致词表示，这一年台湾局势有很多变化，但不变的是台北与上海的友谊，这友谊正是双城论坛可以继续举办的原因。他表示，为了确保两市交流与两岸和平发展，之前提出四个互相，“互相认识、互相了解、互相尊重、互相合作”，但这不是单方面可以完成的。“要别人认识我们，我们必先认识别人；要别人了解我们，我们要先了解别人；要别人尊重我们，我们需要先尊重别人；要别人跟我们合作，我们要先展开合作的双手”，而善意交流正是这四个互相的基础。柯文哲说，“台北上海是两岸最自由、最文明的城市，自由的基础是容忍，当我们可以容忍欣赏不同意见，才能建立自由社会，进而建立文明城市，因此当我们了解跟尊重大陆对某些意见的坚持，也希望大陆尊重了解台湾对民主自由的坚持。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqGqh8n/JgZlP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台北市长柯文哲昨天晚间宴请上海市长代表沙海林，席间2人互赠礼物，柯文哲赠送印着“贰零壹陆台北上海城市论坛”活版印刷组，沙海林回赠一幅上海市景图，并转交上海市长杨雄的信。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqGqdxd/13OtRw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqGXxkr/YJ7Vf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】富士康再现员工跳楼自杀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《华尔街日报》消息，上周四早上，一名仅在富士康工作一个月的员工，在厂房跳楼自杀。次日，另一名富士康员工与列车相撞身亡。十几位富士康员工接受了采访，他们对这两起员工死亡事件给予了高度关注和重视。 他们尤其想了解自杀事件的详情。他们说，这是在工厂加大iPhone生产、工人面临紧张压力的情况下发生的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqcZdqn/eMVZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】万科副总孙嘉：如果管理层有天选择离开，请大家理解
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在昨日万科的中期业绩会上，有记者提问，如果有一天王石被迫出局，管理层是否想过去留的问题？对此，执行副总裁孙嘉表示：一，管理层的去留不是由管理层自己决定的；第二，在过去的一段困难时间里，管理层还是把更多的精力放在保护客户、股东、以及员工的根本利益上，而不只是关心自己的去留问题。如果未来有一天真的发生了管理层自己很难克服的困难，那么相信大家会理解其所做出的选择。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqUbNIV/5YRHk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】警方通报“男子虐狗被群殴” 双方均被行拘
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日网传“男子变态虐狗被裸体群殴”，裸身男子疑拍摄性侵虐狗的视频并网络传播牟利，被爱狗人士殴打。昨晚四川警方通报，廖某构成传播淫秽信息的违法行为，已被行拘并罚款。另两名在场人员构成侮辱他人的违法行为，也被行拘。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqw6FWr/9mMPe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】两干部违规检查面包店2小时 只为白吃酸奶面包
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月12日，福建长泰县卫计局一科长与该科干部身穿制服，在没出示执法证的情况下，在一家面包店违规检查2个多小时。期间无偿食用酸奶面包等，共计58.5元，走时还称会常来检查。两人被行政警告，科长被免职调离。（中国纪检监察报）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqIhzqR/11HtMl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/caomuchong?refer_flag=1005055010_"&gt;@草木虫脑洞&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%B8%88%E5%82%85?from=501" target="_blank"&gt;#师傅#&lt;/a&gt; 等妖三角形
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNq6kubM/RnzkQ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	简单点，套路简单点
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/a7cb85c1jw1f72x0n9pajj20f01nyacw.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】英媒：MI6为太勇浩出逃提供大量协助&lt;br/&gt;
据《Sunday Express》报道，太勇浩在收到要求其回国的指示后深感不安，他在伦敦西北部沃特福德的一个高尔夫场，首度与英国情报机构人员接触，表达自己的忧虑。据悉，英国外交部用两周时间跟进用太永浩一家“脱北”的事情，随后通知美国情报机构。美国约一个半月后派出特别小组飞赴伦敦，协助太勇浩及其家人逃亡。韩国不久便接获有朝鲜官员受欧洲某国保护的消息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqr1e1Y/fMU2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	太勇浩及其家人在7名英美外交官员及特工的陪同下，搭乘空军小型飞机出逃。太勇浩的“脱北”专机在2架英国�U风战斗机护航下，先飞抵位于德国的美国空军基地，随后转机往韩国。另有英国传媒声称，军情六处（MI6）在太勇浩一家脱北计划中给予了大量协助，更提供情报人员使用的安全屋给他们。报道还透露了太勇浩一家准备脱北计划的一些小插曲。太勇浩的妻子临行前特别要求去大型超市扫货，购买了大量零食。而热爱高尔夫球运动的太勇浩，页不忘将一家人的高尔夫球装备带上飞机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqr0C3b/l7Cyk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】安倍夫人访问珍珠港
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据日媒报道，日本首相安倍晋三的夫人安倍昭惠本月22日在其facebook账号上发表图文，称参观了位于美国夏威夷珍珠港的“亚利桑那号纪念馆”，并送上了鲜花和祈祷。对此，日本内阁官房长官菅义伟同日表示，安倍昭惠此举属于“个人”行为，不便发表评论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqpsVT6/ZScrb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】大马歌手�S明志涉“侮辱宗教”被羁押
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	“马来西亚华裔歌手黄志明被当地警方拘留四天调查，原因则是其新歌MV涉嫌“亵渎”伊斯兰。黄志明新歌《My God》MV中有多处场景在佛教寺庙，基督教教堂，以及伊斯兰清真寺前说唱，意在表现“各个信仰兼容融合”，却被指责侮辱伊斯兰教”。警方扣查�S明志的罪名一旦被法院判定有罪，他可能被判处最高两年有期徒刑。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqoBIDQ/IlHgi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】罗切特失去所有赞助商
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	此前，美国游泳名将，12块奥运奖牌获得者罗切特声称在里约“被抢劫”，但随后火速被打脸。闹剧一场却是引发世界哗然。虽然罗切特本人上周已道歉，但要承担的后果可不仅仅是公众谴责而已。里约奥运会结束数小时，罗切特所有赞助商尽失。周一率先终止合作关系的是英国知名游泳品牌Speedo，Speedo官方推特上声明称“无法忍受罗切特的行为，这严重违背了品牌精神”，并决定将赞助费中的5万美金捐给巴西贫困儿童。其他3家接连解约的赞助商是：美国奥运代表团的服装赞助商Ralph Lauren，日本高级床垫品牌Airweave，和著名医美公司赛诺龙旗下温和脱毛品牌ELOS。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqt1MAF/ylp9m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】李显龙：我的接班人必须准备好接棒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新加坡总理李显龙22日在脸书上表示，从当天起请病假一周。此前一天，他在发表国庆演说时差点晕倒，令很多新加坡人惊出一身冷汗。李显龙22日说，“我很高兴，医生认为我(身体状况)不错，但是他们建议我休息，因此我本周将请病假。”李显龙说，“我的议程或者推动接班问题的决心未受到任何因素影响，下次大选将会巩固领导团队，而在下次大选后不久，我的接班人必须准备好接棒”。李显龙说，不管是不是总理，生命是有限的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqMkFj5/B4cvd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】德国法庭：学校有权禁止穆斯林女生蒙面&lt;br/&gt;
星期一德国一家法庭就学校是否有权禁止穆斯林女性穿戴遮盖面部的罩袍走进课堂做出裁决。本案的原告，一位穆斯林女性因希望避开众多的媒体而没有亲自出庭。在没有进行法庭辩论的情况下，法官裁定原告不能戴尼卡布（Nikab，一种遮盖头发和面部、只露出双眼的黑色罩袍）到学校上课。在眼下德国政界正就是否应立法禁止布卡（Burka，阿富汗女性穿着的遮盖全身、包括眼部的罩袍）及类似的女性蒙面服装展开讨论，因此奥斯纳布吕克（Osnabrück）行政法院发这一判决格外引人关注。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqNdfZ9/mhaQq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】冷战后的首个民防计划&lt;br/&gt;
德国政府有意推出冷战后的首个民防计划，其中建议鼓励民众囤积十天的粮食和五天的饮用水，以防可能发生袭击或灾难。新计划包括，紧急发生情况时，民众应该有自我保护能力。也就是说，在国家实行的急救措施生效前，民众应该要有足够的粮食、饮水、能源和现金。因此，政府建议民众自行储备十天粮食和五天饮水（每人每天约两升水）。该报称，这是1989年冷战结束后德国政府推出的首个民防计划。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqNdE1e/7UevQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】法国内政部长会见遇害华人张朝林家属
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国内政部长卡泽钠夫22日代表法国政府出面会见受害人张朝林家属。根据事后公布的一份文告，卡泽钠夫在谈话中对遭遇暴力丧生、正在被不幸折磨的张朝林亲属表示深切的慰问和关怀。卡泽钠夫还保证增加欧贝赫维利耶市的警备力量，并增设新的电视录像监视系统 。“十月份，一批新生从警察学校毕业后，立即分配到欧贝赫维利耶”。卡泽钠夫还表示，将很快前往欧贝赫维利耶以及周边城市，同当地居民，警察以及市长会面 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqrRxew/orPgy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】萨科齐宣布将再度竞选法国总统&lt;br/&gt;
发出多次暗示之后，萨科齐终于通过推特正式宣布，他将竞选下届法国总统。此外，来自萨科齐周边的人还表示，萨科齐也会在其周三正式出版的新书中宣布这一决定。在这本名为《一切为了法兰西》新书中萨科齐写道: “法兰西要求人们为她付出一切。我感觉到，我有能力去领导这场历史性动荡时刻的斗争。”此前，萨科齐曾强调，只有在民意调查中有一定胜算把握时他才会出面参加竞选。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqrQJRK/K32PQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】川普夫人控告英国《每日邮报》“诽谤”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	梅兰妮亚・川普（Melania Trump）警告英国《每日邮报》和其它媒体说，她将就它们有关她的身世报道采取法律行动，而她的律师称那些报道“100%是假的”。川普的律师哈德（Charles Harder）说，川普夫人已就针对《每日邮报》等几家新闻机构的法律行动通知它们，指控它们有关她在1990年代是个“陪伴”为虚假和诽谤性说法。“所有这些声明都是100%假的，对她的声誉有高度破坏性，对她的人格造成严重伤害。”哈德声称，她理解媒体在总统选举中有倾向性，但针对她的地道谎言超出了所有新闻报道和人类正派的底线。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqLn6pH/HaVLC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】洪秀柱：蔡英文唯一做成功的就是对国民党的追杀
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	国民党主席洪秀柱22日前往金门参加”823战役”五十八周年纪念大会，慰勉当年参战的金门老兵，并转颁“保卫台湾纪念章证明书”给烈士遗族及有功人员。当被媒体问及如何看待蔡英文上任“百日执政”，洪秀柱表示，蔡英文的“百日执政”不及格，且百日就是“百废”，什么事情都没有做，唯一做成功的就是对国民党的追杀，用不公、不义、违法、违宪的党�a条例，对国民党做无尽的追杀。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqtRB0L/5JJSj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】「非不能也，是不为也。」
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%98%91%E5%A4%95?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;: 吴晓波的这本书尽管写得已经相当克制，但是用来理解你国经济变化的历史进程的确相当通俗易读，这段摘录里所提到最为关键的一点在于，国务院对于国家的定义非常明确干净：国家由人民组成，但国家不属于人民，如果国家的资产被分给了人民，那就是国有资产的流失。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/5d098bccjw1f72wjt069qj20yi38p1kx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/24471375?refer_flag=1005055010_"&gt;@石扉客2014&lt;/a&gt; ：放在十年前，送这种另类锦旗就是新闻，悍然抓人就是大新闻。现在，这些都不是新闻，不批捕才是新闻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqmQER2/rYJcN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】在现实生活中，有的人见利忘义，把爱国丢得远远的。这种人可以忘掉自己是中国人，忘记自己掌握的这点本事全是祖国培养出来的。有的人在国内名声已经不小，待遇也不算低，可是还要和外国比。跑出去，干什么？或者当教练，把祖国培养出来的本事全交出去，或者代表给他（她）钱的一方，同自己过去的战友、祖国的亲人对垒拼命。这种场面，甭管是输是赢，凡有爱国良知者，心里总不是滋味。（1996年《人民日报》评《中国女排重新崛起的启示》）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqlLh8q/14jGtT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】如果举国体制是这样，应该没有人反对吧？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://www.weibo.com/cloudsforest?refer_flag=0000015012_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@cloudsforest&lt;/a&gt; 英国一个奥运周期对奥运/残奥项目资助3.5亿英镑，其中大部分来自彩票。管理机构只有100个人出头的编制。中国体彩（一年销售1664亿）只取1%，四年可达7亿英镑左右，也建立一个200个人的专业团队管理。专门资助那些从基层体育俱乐部中发现的好苗子以及优秀教练。如果举国体制是这样，应该没有人反对吧？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNqKOXpV/6bmhH.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】“人们唯一后悔的事是没能活得更大胆些。”――泰德・休斯（Ted Hughes）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNq572Dh/ZZ9vI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】旅行与思念一样，都在于让遥远不再遥远。    ――马丁・ 海德格尔 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FNq3r14Q/qinIa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/348146456?refer_flag=1005055010_"&gt;@贾老先森&lt;/a&gt;：
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	杭州人民的现状：&lt;br/&gt;
晚饭后我去超市买了盒牛奶打算明天早上喝，&lt;br/&gt;
结果一出超市，门口那保安就让我喝一口 ，&lt;br/&gt;
然后我上公交车，司机也让我喝一口 ，&lt;br/&gt;
我下了公交车 ，走着路碰到执勤警察又让我喝一口，眼看就剩一口了，我努力藏住留到明天喝，&lt;br/&gt;
回到小区门口，保安又让我喝了最后一口。&lt;br/&gt;
我的早餐奶就这样在我睡觉前全喝完了。。。。
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
&lt;br/&gt;
精选福袋，超值惊喜~&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=536994022058" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=536994022058&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 23 Aug 2016 14:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=114111</guid></item></channel></rss>