<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 26 Jan 2018 16:52:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180126】在战斗中人们会倒下，但是如果不去战斗，那还是生活吗</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128478</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】175名中国游客被弃日本机场 与当地警方发生冲突
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	因航班延误，一批中国游客滞留日本机场，后游客与当地警方爆发冲突，现场一片混乱。游客表示，航空公司宣布航班延误后，只带走5名日本旅客，未理会中国旅客；拒绝安排会说中文的工作人员到场协助；职员更对中国游客说“get out（出去）”，令他们相当不满。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/large/75b52ed2ly1fntxh0m2z0g20b40jce81.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/large/75b52ed2ly1fntxh0kwcqg20b406b4qp.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】华春莹：贸易保护主义帽子扣不到中国头上
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对美国商务部长罗斯在世界经济论坛上点名直指中国才是“真正的贸易保护主义者”，中国外交部发言人华春莹昨天反驳说，贸易保护主义这顶帽子扣不到中国头上。华春莹说：“当今世界，谁在推行保护主义，谁对国际规则合则用、不合则弃，谁片面强调本国利益优先并采取以邻为壑的政策，我想世界人民的眼睛是雪亮的。”华春莹说，中国领导人多次郑重声明，中国开放的大门不会关上，只会越开越大。开着门，世界能够进入中国，中国也才能走向世界。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/767a93c3/e5ca4fc5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】王毅：“一带一路”全面进入拉美大陆
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	正在乌拉圭进行正式访问的中国外交部长王毅24日表示，拉美地区的33个国家一致赞同和支持“一带一路”倡议，这预示着“一带一路”开始全面进入到拉美大陆，这将给中拉全面合作伙伴关系注入新的强劲的动力，也会促进拉美各国的经济多元化进程，同时也会为包括乌拉圭在内的拉美国家今后的发展和繁荣获得更广泛的、更大的市场和更广泛的空间，也会得到更多的资源，是双赢的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8ebc32c6/fbb76eae.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】海关2017年征税近1.9万亿元创新高
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	海关总署署长于广洲25日指出，2017年海关税收入库18967.81亿元，同比增长23.26%，创历史新高。他表示，在依法征税的同时，海关还积极参与自贸协定原产地谈判，认真落实减免税政策，2017年减免税款达530.8亿元。海关税收大幅增长，是我国2017年外贸形势回稳向好的有力印证。海关总署此前发布的数据显示，2017年，我国货物贸易进出口总值达到27.79万亿元，同比增长14.2%，扭转了此前连续两年下降的局面。外贸回稳向好，税基不断扩大，自然而然带动税收增长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9ea077f9/646970d2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】央视《焦点访谈》：价值观不能游戏
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昨晚的《焦点访谈》，播出了有关于网络游戏对青少年身心发展影响的专题节目。相关执法人员表示，《新世纪福音战士：破晓》提供了一个近乎全裸的女性角色（泳衣），还会发出一些带有明显性暗示的声音，可能就会诱发一些青少年的犯罪行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d8c2dc12/a8183a7a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】新华社痛批贾跃亭：应该为失信付出代价
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伴随着跌停而来的不仅是市场对乐视网经营的高度关注，还有投资者无处安放的无奈。“贾老板”为乐视网许下的美好诺言还犹在耳畔，失信的承诺谁来兑现？乐视网的未来虽然还存在很多未知，但失信的大股东理应为自己的失信行为付出代价。“乐视网不是个案，要在坚持法治监管的前提下，盘活法治资源，依法推进对相关案件的监管和处理。”中国人民大学商法研究所所长刘俊海说，只有这样才能维护资本市场的诚信建设，防止“破窗效应”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fb84736a/72982c47.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】人民日报谈东北振兴：经济洼地就得拿出比高地更大的诚意
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	要切实提高人才待遇。在出钱、给位子的同时，应当有契约精神，重信守诺，不能附加各种遏制人才流动的强制性政策。与市场经济较成熟的南方相比，东北“人情社会”的特点更为突出。近年来，有关东北政商朋友圈、裙带网、萝卜招聘的负面新闻频频见诸媒体。必须整肃法纪，下大力气消除选人用人弊端，让有真才实学的人上得了平台、使得出干劲、看得见希望。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/60299878/690f90e7.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】海航旗下公司银行账户曾遭短暂冻结
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	海航旗下企业天津天海投资发展股份有限公司周四在上海证交所发布公告称，因其控股股东与宁波通商银行发生纠纷，天海投资在3家银行的账户在1月12日遭到冻结。天海投资在1月12日当天停牌，称存在重要事项待核实，但当时并未提及账户遭冻结一事。这是流动性压力在海航内部蔓延的又一迹象。海航的16家上市子公司中，有7家处于停牌状态，等待一项可能的资产重组，其中一家子公司称，这是一次范围广、规模大、涉及很多讨论和协商的重组。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6cf37486/cb949597.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】深圳房地产研究中心主任王锋：我国房地产3-5年的持续调控将是大概率事件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为什么是3-5年的严厉调控期？一是长效机制短期内难以发挥效果，即便今年能够出台房产税政策，对市场产生效应也需要三、四年时间，这里面存在一些技术手段的问题，比如是否全国统一征税，住房买卖中的阴阳合同情况如何避免，等等。二是“房住不炒”的理念仍然需要消化时间。市民很难马上接受“先租后买”。三是实体经济振兴和经济转型的缘故。工业4.0和现代经济需要不断提振速度，足以替代传统产业的新兴行业目前还不能发挥巨大的作用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/82e65f82/842e1e59.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】北京金融工作局党组书记：区块链企业不能造概念、造模式来欺骗消费者
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	霍学文表示，接下来坚决做好服务业扩大开放，坚决支持好外资金融机构在北京发展；另称，在发展过程中可以看到区块链技术蓬勃发展，但也希望发展区块链的企业一定不能造概念、造模式来欺骗金融消费者。所有发展互联网金融，以及基于区块链的发展，“带着这个币那个币的”，必须以保护投资者利益为先机，将严厉打击欺诈行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/06d47e65/0a57e665.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】海南省长：以壮士断腕的决心减少经济对房地产的依赖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	海南省长沈晓明表示，未来五年海南将以壮士断腕的决心减少经济对房地产的依赖，决不让海南变成房地产加工厂；2018年海南减少房地产投资比重；海南惜土如金，实行最严格的集约节约用地和耕地保护制度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fabab56c/3caaeb40.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】王石：你不放权 权力就是炸药
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	王石表示，“我的至暗时刻就是2008年‘捐款门’事件，对我个人的冲击太大。我不是抱怨，那时感到自己很孤立。有人说过去两年，万科非常艰难，说那是我的至暗时刻，我说那不是。如果就心历路程来说，真正至暗时刻只有08年，但到了08年底我已经走出来了，它让我认识自己，认识万科，知道我怎么摆正自己的位置。我很感谢这个经历。”他谈到对权力的理解，称“对企业家来说，没权力怎么可以呢？权力怎么可能是毒药？但是，当企业家过于依赖权力，它就可能是毒药。当你超越权力的时候，它不仅可能是毒药，还可能是一种炸药，它会对公司、社会造成损害。个人的修为上，人要知道如何把握边界，学会放权。所以，我要限制自己的权力。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6ef61b71/7658f756.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】“豆瓣史上最低分”影片要索赔1元 豆瓣回应：电影评分尽力还原大众看法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	电影《纯洁心灵•逐梦演艺圈》导演毕志飞发文称，因影片遭遇豆瓣史上最低分2.0一事，电影出品方已正式起诉豆瓣公司，包括索赔1元及要求判令被告公开说明情况等。在诉讼请求中发现，除了要求豆瓣删除平台上关于该片的“造谣、诽谤，以及超出正常评论范围的恶意人身攻击性质的评论与文章”外，这份诉状还提出要“向原告提供具体构成侵权行为的用户真实姓名、对应注册昵称及联系方式”。豆瓣方面回应称，尚未收到相关诉状，豆瓣电影评分的主旨和原则是“尽力还原普通观影大众对一部电影的平均看法”。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/036af951/7e5fdc73.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【14】90后女生的杠杆买房金融套路：30万定金撬动千万房产
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年期间，黄潇潇在上海到处买房，从当年3月到年底总共签下了起码4份以上的房地产定金合同。每一套房价格都是几百万不等，同时她支付5-10万元不等的定金。但付定金之后，她就开始玩“消失”，以各种理由拒不支付首付款。等到房主想要解除买卖合同时，黄潇潇就翻出合同当中的违约条款来索赔。因为合同中的“不平等条约”， 黄潇潇相当于用5-10万的定金，锁定了卖家数百万的房产未来600日内的升值收益。即使是卖家们都选择“违约”，黄潇潇也能获得数百万元的违约金。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/73dff444/161b619d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】哈尔滨一村村长选举被指用豪车拉票 官方：不存在拉票行为
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，哈尔滨松北区红星村被指有人用豪车助阵拉选票竞选村长。今日(1月25日)下午，记者从黑龙江省哈尔滨松北区政府宣传部了解到，当地目前村长选举尚在提名，未到选举阶段，不存在拉票行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4ce6687a/539d8600.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/foxshuo?refer_flag=1005055010_"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;:乌克兰一条街口的红绿灯设计。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/5d098bccly1fnt2juyzt6j20ln0lnadv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】韩国医院发生大火 至少33死40伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	南韩东南部的密阳市世宗医院26日清晨发生大火，造成40逾人受伤、33人死亡。此次大火起火点疑为医院主建筑的一楼急诊处。火灾发生1小时40分钟后已扑灭。当局表示，他们转送38人到邻近四家医院，其中多数为病人，接连主建筑的养老院也有93名病患仓皇逃出。据信起火时，医院内约有100名病患。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/349f84bb/be0504be.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】朝鲜女子冰球队抵达韩国 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	与韩国女子冰球队组建联队参加平昌冬奥会的朝鲜女子冰球代表团25日上午，通过位于京畿道坡州的韩方出入境事务所抵达韩国。韩联社报道，朝鲜代表团随后乘坐巴士前往位于忠清北道镇川的国家代表选手村，与韩方队员会合，共同训练。朝鲜冰球代表团共15人，包括12名选手、1名教练和2名助手。韩朝联队将于2月4日与瑞典展开热身赛。平昌冬奥会开幕后的2月10日，韩朝联队将首轮迎战瑞士队。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5089d2cb/83c0cee8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】川普：很期待接受通俄门检察官约谈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国通俄门案调查范围正不断扩大发展，总统川普24日意外地向媒体表示，愿意在宣誓后接受特别检察官穆勒的约谈，还说“约谈可能在2~3周内”。穆勒调查办公室目前已经与川普前竞选经理保罗·马纳福特（Paul Manafort）、前国家安全顾问弗林（Michael Flynn），以及1位前外交顾问乔治·帕帕佐普洛斯（George Papadopoulos）接触约谈，他们也都坦承向联邦调查局说谎，曾与俄罗斯人有过接触等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%A0%81%E9%A5%AD?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@码饭&lt;/a&gt;:&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%A8%B1%E4%B9%90%E6%96%B0%E6%97%B6%E4%BB%A3?from=501" target="_blank"&gt;#川普美国政治娱乐新时代#&lt;/a&gt; 之川普通俄案。今天川普在白宫接受记者采访表示，他“期待”向特别检察官罗伯特·穆勒宣誓作证：“我愿意做这件事，我想尽快做这件事，我绝对会发誓的。” 暗示妨碍司法公正方面的调查作为通俄案调查的一部分，并将在这方面进行作证：“哦，他反击吗? 你反击，‘哦，这是妨碍。’”——他言下之意就是“反击”和多次宣称“竞选和莫斯科之间没有勾结”不是妨碍司法公正。看样子是想把妨碍司法公正spin成“反击”。问题是穆勒的团队最近几周询问了证人关于川普是否试图驱逐司法部长杰夫·塞申斯(Jeff Sessions)，他曾公开批评他。除了塞申斯，开除科米和施压要求开除麦凯布这些可不是“反击”能解释得了的。这些证人说，面谈时公诉人员对事情发生过程有详细的描述，有时甚至是详细到分钟，并通过给他们展示他们不知道团队或他们的同事写过的邮件或文件，让证人感到意外。CNN说民众有权要求特别检察官公开川普作证证词。看来半年通俄案调查能结束不是梦啊。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据CNN报道，川普反悔了，说由律师决定是否接受面谈&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6e8f8fc5/34186a60.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此外，针对移民政策，川普似乎也出现态度大转弯，他表示淮备支持1项协议，在10至12年后给予“追梦人”公民身分。外电指出，此次美国国会卡在追梦人计划争议，临时拨款案未能即时过关，造成美国政府一度停摆，已经让川普有所警觉，并转变态度。白宫发言人桑德斯（Sarah Sanders）随后也宣布，将在29日公布一个民主党与共和党都可以接受的移民改革方案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/819ba69c/21782384.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】白宫：美移民协调“立法架构”下周出炉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	白宫新闻秘书桑德斯表示，白宫将于29日公布移民协议的“立法框架”，相信会获得两党支持后，川普总统24日也表示，将会提供受到“年轻无证移民暂缓遣返计划”（DACA）保护的“追梦人”入籍途径。桑德斯说：“目前摆在桌面上的建议，没有一项像这个框架一样包含不同利益相关者，可以解决我们关注的所有事项，而总统想要继续主导这个问题，这正是我们要做的事。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c0dc0d83/5b5436e1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6463219245?refer_flag=1005055010_"&gt;@曼哈顿Kevin&lt;/a&gt;：川普同意80万非法入境的孩子（Dreamers）获得美国公民身份的途径，我并不觉得意外。事情是这样的：奥巴马签署法案给这80万人身份时，什么条件都没有。而商人川普上台后立即假装“搁置”法案，目的是换取民主党拨款250亿美元修墙和支持美国更严格的移民改革法案，目前看来，川普这波操作获得了成功。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/nomelongroup?refer_flag=1005055010_"&gt;@反吃瓜联盟&lt;/a&gt;：之前白宫拿DACA和CHIP捆绑起来，让政府关门了一次，现在是拿【合法移民】换DACA。红州经济差，依赖政府福利，原来赖非法移民吃福利，现在直接拿合法移民开刀&lt;img alt="[微笑]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/5c/huanglianwx_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[微笑]"/&gt;&lt;img alt="[微笑]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/5c/huanglianwx_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[微笑]"/&gt;。那些觉得自己是技术移民稳得一比，动不动就看不起非法移民的高华们，现在还是那么开心吗？&lt;a href="http://t.cn/RQkwpGV" target="_blank"&gt;O网页链接&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	这些要改革移民法的人，不是为了减少福利支出，而是为了减少非欧裔比例。按保守派评论人Ann Coulter的说法，专门提到亚裔比例增加了，西方人没来反而是来了太多第三世界国家的人——推荐美国华人分析文章：请行动起来 &lt;a href="http://t.cn/RQDdYUG" target="_blank"&gt;O网页链接&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
小编个人觉得，这个deal的结果就是：华人挺川黑穆了那么久，却一点好处也没有捞到。热捧了一个反移民的大忽悠上台，口口声声说要“让有梦想的年轻人留下”、“不反合法移民只反非法移民”，但在真正谈判的时候别说H1B改革不见踪影，不减名额已经要谢天谢地了；之前被一些华人看好的打分制的移民改革，却根本没有被拿来作为谈判筹码——第一把刀刺向的就是遵纪守法的合法移民。&lt;img alt="[阴险]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6d/yx_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[阴险]"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【21】特朗普接受采访：我告诉你一个大新闻 美国可能重返TPP
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据英国金融时报报道，他在达沃斯会议间隙接受CNBC采访时表示，“我将告诉你一个大新闻。如果我们能敲定一个比之前好得多的协议，我会加入TPP。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2b344409/6564805a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】川普与梅在达沃斯首次面对面，否认两国关系紧张
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普本月早些时候突然取消定好的访英行程后，两国领导人本次在瑞士达沃斯首次进行了面对面的会晤。川普称，有关两国关系紧张的说法是“虚假传言”。他认为，两国无论在哪方面都持相同立场，他还表示，自己极为尊敬身为英国首相的梅和她在任上的努力。梅称，英美两国将继续保持非常特殊的双边关系。梅还表示，尽管正退出欧盟，但英国会继续在国际舞台上支持自由贸易。她还称，英国将加大维护国际贸易的力度，确保各方能共享从国际贸易而来的益处。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/402eebd1/2ffc8cd1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】力挺以色列 彭斯哭墙前致意
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国副总统彭斯近日出访中东，安抚对川普政府承认“耶路撒冷为以色列首都”的不满。他在以色列访问最后一天到访犹太教圣地“哭墙”，虽然是以“个人名义”造访、没有任何以国官员陪同，但仍被视为认同以国拥有整个耶路撒冷主权，恐进一步触怒巴勒斯坦人。彭斯说，美国希望巴勒斯坦知道，和谈大门始终敞开；美方了解巴勒斯坦不满川普上月宣布承认耶路撒冷为以色列首都的决定，但川普要他传达美方的意愿与要求，即推展中东和平进程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ae3e58d2/03a52664.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】中国鸦片类药物商 用美邮政非法走私
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国会调查人员24日表示，中国鸦片类药物制造商正利用美国邮政系统检查漏洞，大量运送非法毒品给美国毒贩。参院调查人员通过为期一年的调查发现，中国商家公然向美国买家兜售强效止痛药芬太尼（fentanyl）等的鸦片类药物，并通过美国邮政系统运交货品。由于邮政系统尚未全面实施电子数据管理系统，不利于当局识别可疑货物。调查人员发现，中国电子商务兴盛，在所有国际邮寄包裹中，光是中国来的就超过三分之一，2017年数量超过3亿件，很难检查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/aa88bf79/98bee8c8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国邮政当局表示，鸦片类包裹查获并没收的情况，去年已有有显著进展。邮政局声明指出，“邮局将继续努力解决这个严重的社会问题”。由于需要与国际合作伙伴协商，电子数据系统实施速度缓慢，但相关服务措施正开展中。近年来，鸦片类药物大量涌入美国，导致各地不断出现用药过量死亡的案例。共和党参议员Rob Portman指出，在他的家乡，芬太尼杀死的人，比海洛因更多。他说，“联邦政府必须采取行动，对付这种致命药物，以拯救生命。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a43a2b32/e4ce49e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】上诉失败 巴西前总统卢拉二审被定罪加刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	曾被吁为“全世界最受欢迎政治人物”的巴西前总统卢拉贪污案，不但上诉失败，法院更加长他的刑期，由原判的9年半加至12年，让卢拉恐怕丧失再次参选总统资格，也再度掀起巴西政坛动荡。虽然被判刑，但卢拉的辩护律师请求对判决中不清楚的项目进行进一步解释，因此将继续上诉到更高一级法庭，卢拉并不会立即入狱服刑。据报道，裁决引起卢拉支持者与工人党成员的愤怒，数千人聚集在阿雷格里港市上诉法院抗议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/37dd707c/971d4e2f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	判决结果也让鲁拉可能丧失第3度竞选总统的机会，在此之前，他再被工人党推举为总统参选人，民调在各党派参选人中暂列第1。工人党领导人表示，他们对判决没有B计划，“我们的计划就是卢拉”，他还扬言，要么卢拉是候选人，要么工人党走上街头，他们不会接受任何侵犯巴西民主的行为。巴西总统大选将在今年10月7日举行，卢拉参选还有一丝机会，只要他在8月15日报名限期前，案件仍在上诉期间，不是最后判决，没有案底的他仍有机会参加大选。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ac4c60e8/f97a6bcb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】"末日时钟"被拨快30秒 冷战以来最接近"人类毁灭"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国最新一期《原子科学家公报》宣布将标示世界受核武威胁程度的“末日时钟”(Doomsday Clock)拨快30秒，分针距离“末日子夜”仅剩2分钟，为冷战结束后距离子夜最近一次。午夜零时象征核战爆发。“末日时钟”的调快或调慢由包括15名诺贝尔奖学者在内的委员会商议决定，中东和南亚区域战争、生化武器等新形态武器，以及可能出现的恐袭都是科学家近年来关注的威胁。自创立以来，时钟共调整了20次，距离“末日”的时间的时长介于2分钟到17分钟之间变化。该组织负责人劳伦斯·M·克劳斯(Lawrence M. Krauss)和罗伯特·罗斯纳(Robert Rosner)表示，目前世界局势不仅较一年前更加危险，且危险程度达自二战以来最高水平。他们还称，朝鲜核计划不仅使朝鲜本国核战争危险程度增加，而且还对该地区其他国家及美国产生影响。2017年，原子科学家们就已将“末日时钟”拨快30秒，他们认为，美国总统对全球安全存在不良影响。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/761d5351/09491791.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/luqiuluwei?refer_flag=1005055010_"&gt;@闾丘露薇&lt;/a&gt; ：Netflix投资的一部电影，了解了一个了不起的人，一段历史：Milada Horáková，出生于奥匈帝国时期的布拉格，一战时17岁，因为参加反战游行，被学校开除，之后致力女性平权和儿童福利，1940年因为参与地下抵抗组织被盖世太保拘捕，关押在德国的集中营，德国当局要求德国法庭判死刑，但最终法庭判了她八年，1945年二战结束回到布拉格；46年参选成为国会议员，继续专注女性平权，48年捷共政变，她辞职抗议，公开批评捷共不民主。49年被捕，50年以“国家和人民的敌人"罪名被处以绞刑。在苏共安排下，她和另外十二人的这场审判透过广播直播，最终四人被判绞刑。最后一张图片就是当年的检察官，她当时令人生畏的声音，让公众感到惧怕，也成为2008年，她接受审判的主要证据。她被判六年。不过，那时已经86岁的她很愤怒，坚持认为自己没错，只是执行工作职责。Milada在1989年后得到平反，布拉格的一条街道以她命名，被执行死刑的那天，也被列为捷克极权制度牺牲者纪念日。Milada最后遗言：“我高昂着头颅，尽管它可能落地也一定这样。在战斗中人们会倒下，但是如果不去战斗，那还是生活吗。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e21eea2a/7b1381c8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/cctvwzn?refer_flag=1005055010_"&gt;@王志安&lt;/a&gt; ：01月19日，在威尼斯圣马可广场附近一家餐厅，4名日本留学生点了4份牛排、一份炸鱼、水。结账时却发现账单竟然高达1100欧元。几名日本留学生惊到了。在付掉账单后4人向当地旅游部门提出了上诉，还报了警。事后，这一事件被4人发到了网上，有不少网友调侃可能是餐厅的老板误将4人当成中国人。事实上，这家餐厅的老板确实是中国人！
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	最新的消息，这一事件在网上发酵后，威尼斯政府雷厉风行，去餐馆查税查卫生查消防，最后说卫生不合格，给这家温州人开的餐馆开了一张两万欧的罚单。&lt;br/&gt;
但还是提醒一下国内的游客，威尼斯圣马可广场附近的餐馆黑店密布，不少都是中国人开的，不久前有其他几名日本人在附近吃了三碗面条，315欧。对了，老板好像也是华人。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/63909ae7ly1fnt1jxce4uj208l0bgmxm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/wanglifen?refer_flag=1005055010_"&gt;@王利芬&lt;/a&gt;：今早发微博的一段话极为不妥，对造成的相关影响本人深表歉意，请大家猛烈抨击，以利于我更好成长，感谢&lt;img height="20px" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee909d.png" width="20px"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b46f8e56/8e1e3d5e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/dreamsmake?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@董默&lt;/a&gt; ：茅侃侃走了，十几年前用自己煽动了创业潮，现在用生命去警醒年轻的盲目创业者，本来不想说什么，但我自己也被纠葛在里面，看到微博朋友圈上那么多唏嘘，我有必要说出来。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	18号刚把公司法人从孔德永移到自己身上，全部自己抗了，昨天就走了，这难道真是真实发生了吗……&lt;br/&gt;
24号也就是昨天是他跟我约的最后还款日，周一还微信确认过，跟我说应该没问题，结果腊八节这天四个微信都没回复，晚上11点收到消息他离开了……当时脑子一下子充血发懵了，难道是我的催款是压倒骆驼的最后一根稻草？心里翻江倒海，钱要不回来是小，人没了这也太可怕了。他做电竞开始，我们有的接触，一直比较了解万家电竞的经营情况，赵薇想收购但是后来种种原因失败对他们伤害巨大，本来看好他们的合作伙伴也都渐行渐远，投资方也都是换了一副嘴脸，再加上万家文化卖给祥源文化，新的大股东根本不看好万家电竞，不支持也就罢了，侃侃自己找的融资作为大股东祥源文化也不配合，各种手段逼的茅侃侃一直在用自己的全部身家透支信用的支撑着公司的正常运营。&lt;br/&gt;
最后一次见他就是半年前仲夏夜的一个晚上，已经晚上九点多他找我借钱，说紧着我方便来找我，我想了一下还是在他最喜欢的亚运村的那家可以吸烟的咖啡厅见的面。当时的他确实没有了往日那么活跃了，但也远远谈不上频临崩溃，还是很清晰的说明了借款后公司的业务安排和未来的还款计划。说实话我有很大的感觉这钱是要不回来的，但是我明白他完全可以甩下60多个员工，全身而退，可是他没有，也许只有创业者才理解创业者，无法言喻的那种执念，我那一瞬间被感动了，第二天给他公司转了钱，最后面对面说的话是希望风雨过后能够见彩虹，加油！那时候要是我能预见今天这个结局，我一定不会借给他，同时我会劝他别在抵押自己的房子车子，不要继续投入了。这些真正信任他愿意伸出援手的朋友们的钱也许就是最后压垮他的东西，对这么一个骄傲的人来说，有什么比辜负朋友的信任更让人难过的呢，也许这一点上我们是一类人，幸运的是我因为家庭原因不会all in创业，必须守护好自己的家庭财务安全的底线是我一直坚持的。&lt;br/&gt;
“我爱你不后悔，也尊重故事的结尾”这句原本我以为是他跟裴裴分开后的一句感慨竟然是他最后的朋友圈……这件事情算是结局了吗？对侃侃来说是的，可是对我们这些债权人怎么办，祥源文化还有孔德永是不是应该付出代价，承担他们应该承担的责任呢。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/88994922/2edc6ab7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2428903504?refer_flag=1005055010_"&gt;@天惠山水&lt;/a&gt;：备受关注的八上历史课本。（写了一段话，无论怎么改都发不出去。）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/90c62050ly1fnt2489swjj20u014077m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/90c62050ly1fnt248afapj20u0140mzy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/90c62050ly1fnt248ams4j20u0140jvl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/90c62050ly1fnt248e5d0j20u0140n1l.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/90c62050ly1fnt248b5vzj20u0140795.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/90c62050ly1fnt248b1whj20u0140791.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/90c62050ly1fnt248azf7j20u014078r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/90c62050ly1fnt248azfoj20u0140jvj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/90c62050ly1fnt2489uk1j20u0140n0d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;: 所有爱情都是心意相通的人的胜利，无法相互理解的人的失败。      ——《东京爱情故事》（photo by Leta and Wade）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f580b9bf/962f0da9.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/marsia?refer_flag=1005055010_"&gt;@萧如瑟&lt;/a&gt;：狂笑，我爸被一个K歌网站诱导着给歌手打赏了188，因为那个歌手是我妈，我妈发链接让他去听的&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;然后我妈悲愤地实名认证把打赏提现了，扣掉手续费，实得还不到150。从平台一进一出，家庭财产损失了30多块巨款&lt;img alt="[泪]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[泪]"/&gt;&lt;img alt="[泪]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[泪]"/&gt;&lt;img alt="[泪]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[泪]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	有了她，你就是暖男！冬季纳米绒男保暖衬衫！隐形保暖不臃肿,不起球不褪色，年终特价39元包邮最后1天！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=561489021076" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=561489021076&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;div&gt;
		 
	&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 26 Jan 2018 16:52:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128478</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180125】昨天，美国精心设计了美元贬值，人民币暴涨</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128448</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/shrailadm" target="_blank"&gt;@上铁资讯&lt;/a&gt;: 1月25日11时53分，由青岛开往杭州东的G281次列车运行至定远站停车，电器设备发生故障，2号车厢冒烟。铁路部门立即启动应急预案，组织旅客疏散，没有人员伤亡。目前，原因正在调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/227571d8/6f53ed2b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中共中央、国务院：在全国开展扫黑除恶专项斗争
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，中共中央、国务院发出《关于开展扫黑除恶专项斗争的通知》。《通知》强调，要聚焦涉黑涉恶问题突出的重点地区、重点行业、重点领域，把打击锋芒始终对准群众反映最强烈、最深恶痛绝的各类黑恶势力违法犯罪。《通知》指出，把扫黑除恶与反腐败斗争和基层“拍蝇”结合起来，深挖黑恶势力“保护伞”。严格落实行业监管责任，对日常监管不到位，导致黑恶势力滋生蔓延的，要实行责任倒查，严肃问责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bcfcfe1a/302a4234.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【法制日报评论员：坚决打赢扫黑除恶攻坚战】这是号令，这是战鼓。政法机关作为人民民主专政的国家政权机关，在这场斗争中要冲在第一线、站在最前沿，要有新举措、大作为。沧海横流，方显英雄本色。今年是深入贯彻落实十九大精神的开局之年，是全面建成小康社会的关键一年，也是我国改革开放40年，政法机关要切实肩负起维护国家安全和社会稳定的重任，坚定不破楼兰终不还的决心，持续发力，久久为功，不扫尽黑恶势力决不收兵，通过不懈努力换来海晏河清、朗朗乾坤。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/02eacc4c/e883a199.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中央决定在全国幼儿园、中小学推广国学经典教育
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	首次提出了传统文化教育的教学目的是“完美人格教育”。在教学内容方面首次提出了“儒学养正，兵学相佑，道法自然，文化浸润”学科结构。教材在选取了《声律启蒙》《论语》等十二册核心经典课程的同时，还包括茶文化、年画、京剧文化、传统书法等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4d472851/1cfeb04b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】刘鹤:中国正研究开放举措 部分措施可能超过国际预期
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中财办主任刘鹤表示，中国将利用改革开放40周年的机会，推出新的、力度更大的改革开放举措。“至于是什么，中央政府正在研究。但可以非常负责地向大家报告，一些政策可能超出国际社会预期。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2be2ca24/040c9e5d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国资委主任肖亚庆谈刘鹤讲话：要扩大混合所有制范围
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国资委主任肖亚庆表示，国有企业正在转型、调结构之中。这个转型对内就是要不断扩大混合所有制的范围、广度和深度。对外就是开放，更开放了。和世界上的著名的公司、企业一起合作，在中国，在世界开拓新的业务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f4bafde7/7aa6e3c8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】崔天凯：向朝鲜走私石油的船只与中国没有任何关系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国驻美大使崔天凯23日接受“今日美国”（USA Today）专访，被问及中国船只是否涉嫌非法运输石油到朝鲜时，他明确表示这些船只与中国没有任何关系。崔天凯说，中国当局自行调查发现，这些船只并未悬挂中国国旗，换句话说，这些船只不属于中国。他还指出，“只要在我们的辖区内发生这类活动，我们一定会采取行动。”对于美国将中国与俄罗斯列为国家安全战略竞争对手，崔天凯也表示无法认同。他表示，中国没有兴趣寻求主宰世界，也不认为任何国家可以真正主宰全球，“我们需要的是国际社会所有成员共同合作”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ba804787/3eb827c2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】世界首例体细胞克隆猴在中国诞生！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经5年研究攻关，我国科学家成功克隆出两只食蟹猴“中中”和“华华”，这是世界首例通过体细胞克隆技术诞生的灵长类动物，对研究人类疾病等具有重要意义。今天，这一世界级成果在国际权威学术期刊《细胞》上以封面文章在线发表。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0ab4754e/02915381.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】河南小学工作人员性侵女童致其怀孕被刑拘，女童将被安排引产
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2006年出生的乐乐，父亲肢体残疾，常年在外打工。母亲有智力缺陷且无个人生活管理能力，多年来一直由大女儿打工照料。近日，母亲发现乐乐不对劲儿，在当地卫生院检查后，被医生告知女儿已怀孕五个月。乐乐的姐夫张军表示，四年级时，刘姓老师对乐乐实施了第一次性侵，当时她只有9岁，事后，刘某还威胁乐乐说出去的话就杀了她全家。往后的两年里，刘某在校内多次强迫乐乐发生关系。对此，校方回应称，刘某是该校校警，目前已被警方拘留。据乐乐的姐夫张军透露，近期将会为已怀孕五个月的乐乐安排引产手术。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f6fc5bfe/6934e352.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/stjpga?refer_flag=1005055010_"&gt;@汕头金平公安&lt;/a&gt;：【用时6个钟！外国友人丢失挎包，汕头民警连夜找到了】在22日凌晨2时许接到了丢失了内有护照、现金等物挎包的外国友人报警求助后，金平公安分局石炮台派出所民警迅速行动，连夜排查，辗转多地寻找，终于在接报6个小时后找回了该挎包“完璧归赵”，让外国友人感激不已，连声称赞汕头民警“good!”。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/74c39ce6ly1fnrgmxfuccj20bi1lb7a2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】多名中国小混混敲诈在日中国留学生被逮捕
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间1月23日，东京池袋，三名小混混因敲诈中国留学生被捕。去年2月，三人在一家卡拉OK，恐吓中国留学生：“把你器官拿去卖了”，并殴打受害人头部，共敲诈55万日元。据悉三嫌犯属于日本当地一个准黑社会组织“中国龙”，警方已逮捕成员20人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/142313cc/d06f2f36.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】消息称知名80后创业者茅侃侃去世
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	25日，有消息称知名80后创业者茅侃侃于今日晨间去世。腾讯科技从多个信源确认了这一消息，据了解，茅侃侃为自杀。茅侃侃2004年正式创业，担任MaJoy总裁。当时茅侃侃、泡泡网李想、康盛创想戴志康、Mysee的高燃曾共同作为80后创业明星，登上央视《对话》栏目，一时成为青年典范。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ecfadb4e/05ce4811.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2013年，茅侃侃踏入电竞圈；2015年9月，茅侃侃与上市公司万家文化成立合资公司万家电竞，并出任CEO。但仅仅过了两年，万家电竞被曝经营不善，开始拖欠工资，去年年底有消息称万家电竞几乎已经破产，茅侃侃本人也已“散尽身家”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】前美国体操队队医纳萨尔因性侵被判入狱40至175年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国体操队前队医纳萨尔承认非礼性侵逾150女子，包括多名事发时未成年体操运动员，密歇根州法院24日宣判，判囚纳萨尔40至175年。法官判刑时称：“我刚签发你的死亡证。”纳萨尔被控22项性侵犯罪名，根据认罪协议，他承认其中7项。7名受害者中有3名受害人案发时未满13岁，另外4人也年仅13至15岁。早前纳萨尔还因为管有儿童色情物品而被判监60年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5bdec58e/a478d0e8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/5346801743?refer_flag=1005055010_"&gt;@新语丝之光001&lt;/a&gt;：美国体操队原队医多年来以治疗名义猥亵150多名女孩，认罪后判刑40年，如果40年后他还活着，则刑期延长到175年。这个判决好奇怪，为何不直接判175年？此前他因为拥有儿童淫秽品已被判刑60年。他原是密歇根州立大学正骨医学院教授，州议会通过无法律效力的决议要求校长引咎辞职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/bladeofwind"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;：这位美丽的女士叫rachael denhollander，33岁，前奥运体操队员，现律师，也是教练。就是她第一个站出来指控奥运队队医Nassar长期侵犯女队员。在她的感召下，一共超过150位女性站出来指控，最终导致Nassar入狱175年。为她的勇敢点赞。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0c2e4c01/d7aae744.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】昨天，美国精心设计了美元贬值，人民币暴涨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/006qCukdly1fnswyvswtqj30y20xe1kx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国商务部长罗斯称，美国不希望卷入贸易战。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美国法院判定中国华锐风电窃取商业机密罪名成立
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国某联邦陪审团裁定华锐风电科技(集团)股份有限公司窃取美国超导公司商业机密的罪名成立。美国检方向威斯康星州麦迪逊联邦法院指控称，华锐风电高管收买了一名心怀不满的美国超导雇员，并合谋窃取了风力涡轮机控制软件的专利源代码。之前驻欧洲的这名美国超导雇员在2011年底向奥地利一家法院认罪并入狱服刑。华锐风电曾反驳说，该公司领导层没有任何不当行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/10a46303/4f403dce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	威斯康星州西区地方检察长办公室发言人表示，经过两周的审理，威斯康星州西区地方法院陪审团判定华锐风电三项罪名全部成立，包括窃取商业机密和电信欺诈。联邦官员曾表示，华锐风电最高可面临48亿美元罚款。在法庭作出裁决后，美国超导股价应声上涨19%。美国超导首席执行长Daniel McGahn在接受采访时说，本案是本届美国政府追究中国责任的一针催化剂。他表示，中国自然要明白西方是如何处理这类案件的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】日方公布朝鲜与多明尼加船走私画面 将通报联合国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本政府罕见地公开了有关其正监控朝鲜贸易活动的信息，称发现一艘朝鲜油轮疑似在东中国海国际水域接收货物，认为此举可能违反了联合国制裁决议。日本外务省周三称，1月20日凌晨，一架日本军用飞机发现朝鲜油轮Rye Song Gang 1号在东中国海与在多米尼加共和国注册的油轮Yuk Tung号靠在一起，根据观察到的甲板上的活动，强烈怀疑这两艘船当时在进行船对船交货。日方称，将把其发现通报给联合国负责监督对朝制裁实施情况的委员会。Yuk Tung号的船东是新加坡公司Yuk Tung Energy Pte. Ltd.，由总部设在新加坡的贸易公司Crossmix Global Pte.运营。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1d9f58fd/a91f6b59.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【平壤大米、汽油严重短缺】据悉，进入今年以来，平壤居民面临着严重的粮食、电力、石油短缺问题。据对朝消息人士透露，朝鲜居民之间甚至出现了“第三次苦难行军”的比喻。据分析，平壤当前的经济状况是受到了联合国对朝制裁的影响。自2016年朝鲜进行第四次核试验后，对朝制裁力度不断提高，油类供应量已经减少至原来的一半。另外，由于禁止朝鲜主要矿物的出口，去年第三季度朝鲜的对华出口减少了23.8%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/10a0d9b6/c7d8d20a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【金与正或将接替张成泽出任劳动党行政部部长】劳动党宣传部副部长金与正据悉，朝鲜劳动党委员长金正恩的妹妹金与正或将被任命为全面负责朝鲜公安机关的劳动党行政部部长。这也是金正恩被处决的姑父张成泽曾经担任的职位。金与正在去年12月21日举行的劳动党第五届支部委员长大会开幕式上现身主席团。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fc647be8/c9792905.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】韩国借冬奥会与朝鲜缓和关系引起公众不满
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国政府邀请朝鲜参加下月冬季奥运会的努力引发了公众反弹，年轻一代和老一代都对平壤的参与感到愤愤不平。批评人士表示，韩国人对统一的朝鲜半岛没有什么记忆，体育外交的做法不再能够吸引他们。“平昌冬奥会正在沦为‘金正恩的平壤奥运会’，实际上承认了它的核武器，并宣传了朝鲜政权，”抗议者在一份声明中表示。23日，保守派抗议者焚烧了朝鲜旗帜和该国最高领导人金正恩的海报。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4d10a9a8/53d01e93.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	盖洛普韩国的民调显示，这种局势帮助压低了文在寅的人气，上周五其支持率从一周前的73%降至67%。SBS电视台的一项民调发现，在20多岁和30多岁的受访者中，80%以上的人对联合女子冰球队感到不满。文在寅为自己的做法作了辩解，称这是“和平解决北韩核问题，在朝鲜半岛建立和平”的宝贵机会。他说：“两韩能够面对面坐下来完全是由于冬奥会。这样的对话是在战争的可能性再次出现的时候进行的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/695bcd10/fdd9a5d7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】朝鲜前间谍金贤姬：金正恩政权看似示好但绝不可信
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜近日向韩国示好，但曾炸毁大韩航空班机导致115人丧命的朝鲜前间谍金贤姬就不看好这些看似和平的互动，认为朝鲜政权本性难移，仍是当初派她当间谍炸毁客机的朝鲜。金贤姬接受CNN及NBC访问时表示，朝鲜此次参加平昌冬奥是为了利用韩国克服现阶段困境，为了达成目标，他们不惜处决自己的人民、兄弟姐妹与家庭：“平壤把这次奥运当作一种武器，试图借由这种与韩国牵手的方式，来摆脱国际社会的孤立与制裁。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8008841d/576419f0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据金贤姬说，朝鲜此举有两个目的，首先是希望能够借此获得时间继续发展核武，再者是要挑拨韩国与美国关系，最后促进朝鲜半岛统一于共产主义统治之下。她表示，如果领袖金正恩无法借由谈判得到想要的，极可能会改用恐怖袭击的手段。金贤姬1987年时炸毁大韩航空858班机背后的目的，也与奥运会有关。她提到，朝鲜当时意识到，如果1988年汉城奥运顺利举行，当局与韩国的差距会彻底拉开，所以当时的最高领袖金日成的儿子、国防委员长金正日才派她炸毁飞机来试图破坏。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/57a48316/ec2e7892.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美宣布对朝新制裁 中国公司在列
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普政府星期三宣布对朝鲜施行新的制裁，以制止朝鲜的核武器和导弹发展计划。美国财政部决定对包括两家总部在中国的贸易公司在内的九家实体实施制裁。这两家中国贸易公司是北京成兴贸易公司和丹东锦祥贸易公司，它们帮助朝鲜进口价值数千万美元的金属和其它材料，用于国防领域。被制裁的还有在中国、俄罗斯和阿布哈兹地区经商的16名个人，其中有些是执政的朝鲜劳动党成员。 美国财政部要求这些国家将他们驱逐出境，美国还禁止美国人与他们有任何往来。朝鲜的五家船运公司和六艘船也被列入制裁名单。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/09d7e7de/73d311f2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】菲律宾马荣火山发威 喷射700公尺熔岩泉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾最活跃的火山之一马荣火山于当地时间1月23日猛烈朝空中喷射高达700公尺的熔岩泉，飘落的碎砾使晨间的天色转暗，也使焦虑的居民恐慌。火山学家及地方政府表示，马荣火山当天稍早喷射5公里高的灰柱，部分地区的天色因大量微细碎砾飘落而转暗。科学家警告可能会有火山爆炸性喷发的危险，政府则呼吁民众勿掉以轻心。马荣火山开始喷发烟灰以来，已有4万多人撤离。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fca140ca/cacf48b3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】阿富汗拯救儿童基金会遇袭 至少11人受伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据媒体报道，拯救儿童基金会（Save the Children）位于阿富汗东部地区南加哈省（Nangarhar）的一处办公室24日遭到恐怖袭击，这起尚未落幕的袭击案已至少造成11人受伤。“一名自杀式袭击者于上午9时10分前后，在查拉拉巴市的拯救儿童基金会大楼入口处引爆汽车炸弹。”该省省长发言人柯吉亚尼告诉记者：“随后一群武装男子闯入这栋建筑。截至目前已有11名伤者被送进医院。”在这起攻击案发生前几天，塔利班武装分子在首都喀布尔突袭一家豪华饭店，造成至少22人丧命，其中大多是外国人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c6fd9bc7/ef54ebe0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】法国会表决法案 赋予公民犯错权
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国国会议员表决通过一项新法律中的最重要条款，赋予公民在和政府打交道时的“犯错权”，不会因犯错而必然遭到惩罚。法国政府表示，这项条款是“国家在造福一个可信赖社会”时所需要的法律“基石”。这也是马克龙在大选期间所鼓吹的改革之一，容许公民在和政府当局打交道时无心犯错，而不致因初犯即受到处罚。至于证明当事人犯错出于恶意，则是政府的责任。国会议员接下来还将审议法案中的其他数十项条项，与犯错权的适用范围有关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5e670d56/5b944f92.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】芬兰一家酒店和HBO合作打造了一座权游主题的冰雪旅馆，从 Hall of Faces 到 Iron Throne 应有尽有，甚至还有龙形冰滑梯，预测将吸引不少权游粉丝前来朝圣。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4c3e6933/3247accb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1917884865?refer_flag=1005055010_"&gt;@文刀大土申&lt;/a&gt;：昨天，瓦尔达奶奶的纪录片《脸庞，村庄》入围了奥斯卡最佳纪录片的提名，她也成了奥斯卡史上年龄最大的提名者，关于这一点，瓦尔达奶奶回应的很可爱「我只想说，我还没死呢」。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4aa2afdb/4b1de21c.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】在群集情况下,个体放弃独立批判的思考能力,而让群体的精神代替自己的精神,进而,放弃了责任意识乃至各种约束,最有理性的人也会像动物一样行动。——《乌合之众》 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/644b2280/5bdf443c.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 15:06:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128448</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180124】虽然我爱马丁老师，但首先我必须得相信龙是真的</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128407</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】乐视网今日复牌，650万手封单封死跌停
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	停牌9个月的乐视网今日复牌，早盘逾650万手大单封跌停板，封单金额高达91亿。多家重仓乐视网的基金公司此前3次下调其估值，最低降至3.91元左右，与乐视网停牌前的股价相比，相当于连续13个跌停板。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5b84a003/93588e99.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】4大直辖市18省部级密集调整
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	进入2018年后，省部级干部密集调整，其中，4大直辖市的变动备受关注。在4直辖市党、政领导班子调整中，共有18人职务变动：异地调入10人次，调出7人次，2人工作调整。其中，任职刚满1年的重庆市长张国清调任天津代市长；重庆市委班子有10人次职务调整；北京、上海、天津各“空降”1名金融系统出身的副市长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bd0c856b/49d021b6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】在岸人民币收盘微跌终结九连涨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在岸人民币兑美元周二收盘微跌，尾盘美元指数反弹之下，人民币汇率倒跌，终结此前的九连涨。根据WIND图表，在岸人民币全日大部分时间均在前收盘点位之上波动，尾盘出现一小波跌势，日内高低分别6.3933元和6.4061元。离岸人民币最新跌0.08%，报6.4082元。随前夜美元指数再跌0.36%，今早人民币中间价上调103点，至6.4009元，再创2015年12月以来最高水平。不过，川普签署临时法案，美国政府停摆结束，亚洲盘美元指数震荡回升，最新弹0.24%，报90.5783点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/17a796c6/a05f41c6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】国家食药总局：婴幼儿奶粉质量安全达历史最好水平
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家食品药品监督管理总局23日举行新闻发布会，通报2017年食品安全监督抽检情况。针对备受社会关注的婴幼儿配方乳粉质量问题，抽检结果显示，去年我国婴幼儿配方乳粉抽检合格率为99.5%，而婴幼儿配方乳粉中的非法添加剂“三聚氰胺”，已连续9年“零”检出。国家食品药品监督管理总局食品安全监管一司司长张靖表示：“婴幼儿配方乳粉的质量安全处于历史最好水平。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fd8ac8bf/5a25e162.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】北京启动网络游戏专项整治活动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者22日从北京市网络游戏专项整治工作会议上获悉，自即日起至2018年3月中旬开展网络游戏专项整治行动。此次专项整治行动将重点整治价值导向严重偏重、歪曲历史、抹黑英雄人物、违反民族宗教政策、宣扬淫秽色情、凶杀暴力、赌博等内容的网络游戏产品。专项行动将对内容格调低俗、存在打擦边球行为的游戏产品责令整改，对未经内容审查备案的则予以下线，而对来自境外、含有我国法律法规禁止内容的，坚决予以阻断。对利用网络游戏从事违法犯罪活动的，移交公安机关追究刑事责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3a07a98f/2adb0f7b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】文化部严查网游禁止内容 《贪玩蓝月》等被处罚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	文化部近期指导北京、天津、安徽、湖南等地文化执法部门查办宣扬色情、赌博、违背社会公德等禁止内容类网络游戏案件20件。《新世纪福音战士：破晓》《街机电玩城》《命运冠位指定》《碧蓝航线》《极品芝麻官》《贪玩蓝月》等被列为典型案件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	强化价值导向，其中一游戏允许玩家........
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/99710cc8/1606c3ab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】工信部：防范“地条钢”死灰复燃和已化解的过剩产能复产
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	工信部消息，1月22日，钢铁煤炭行业化解过剩产能和脱困发展工作部际联席会议办公室组织召开严防“地条钢”死灰复燃工作部署电视电话会议。发改委产业协调司巡视员夏农主持会议，并对下一步各地区做好严防“地条钢”死灰复燃有关工作进行部署，工信部原材料工业司巡视员骆铁军传达了党中央、国务院领导同志有关化解钢铁过剩产能、防范“地条钢”死灰复燃的重要批示指示精神。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a4232c14/dd2a1f00.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】专家点赞 “电梯劝烟猝死案”改判：让人依然有勇气挺身而出
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	23日，备受全国关注的“电梯劝烟猝死案”在河南郑州市中级人民法院驻经开区综合审判庭二审公开宣判，驳回了死者家属田女士的诉讼请求，此前一审中判决杨先生补偿田女士1.5万元的判决结果也被纠正。 这个判决一经披露，引起强烈反响，许多专家学者认为，这个案件的改判具有引导社会公平正义、价值判断、社会道德品质风向标式的意义，纷纷为法院的改判点赞。“此案终审，法院能给维护法律和公德的一方以公正的判决，让人们对未来面对违法行为时依然有挺身而出的勇气和底气。” 西南政法大学政治与公共管理学院副教授和静钧说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2b6bfef7/78ebebc3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】山西一村换届3名村主任候选人花数百万竞选，正在查是否贿选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，山西交城县奈林村换届选举在网上被曝贿选等违规情况。在网友的举报帖子写道“只要给每个村民贿赂1000元，就可以当选村长”。1月22日，记者在奈林村实地走访调查了解得知，三位候选人花数百万元竞选村主任，一人成功当选村主任。除了往村民家送钱，此次的贿选几乎公开进行，甚至在该村村民村务群中公开喊话去领钱。在随机采访中，多位村民也不回避，均承认收到了候选人的贿选钱。有的同一位选民收到三位候选人的贿选钱。此时，就是比拼谁给的钱多。其实，一家多口人有多张选票，在此次选举中能拿到不少钱。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eaa1629a/7f00065a.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】家乐福宣布裁员并关店 获腾讯和永辉超市投资
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国零售商家乐福周二宣布大范围重组，以支撑其不佳的业绩表现。该公司计划向约2400名员工提供自愿离职补偿。作为该计划的一部分，家乐福将关闭位于布洛涅的总部，取消在埃松修建新总部的计划。该公司目前在总部的员工有10500人。如果计划剥离的273间前Dia门店未能找到买家，这些门店将关闭。家乐福还宣布在中国与腾讯控股达成战略合作协议，以及来自腾讯和永辉超市的潜在投资。预计将加强电子商务、最后一英里递送服务和中国业务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/80aab4b1/75af9d47.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】在达沃斯办了场晚宴：国王王后与总统首相们聚齐了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	前两年的达沃斯论坛，马云都举办了晚宴邀请政商名流。与前两次不同的是，今年马云带来的是极具中国元素的文化盛宴，会场被布置成中国红风格，他本身人着黑袍红袖的传统服装亮相。马云甚至亲自上阵，为元首们表演了个魔术。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/06ca7e22/36c2ad35.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dfbd2506/0f7e781a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/987939ec/10935287.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fe9e5959/ec1e91e6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马云回应乌镇饭局没邀请他时说过：“……你信不信我今天真搞个饭局，可以把全世界的人都请来，请来一帮土豪，在全世界都是顶级的。” 今天，他做到了&lt;img alt="[doge]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[doge]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】教育部部长陈宝生：坚决制止少数地方自行延长义务教育年限
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月23日，教育部部长陈宝生在当天召开的2018年全国教育工作会议上强调，九年义务教育制度是《教育法》和《义务教育法》的明确规定，对于少数地方自行延长义务教育年限的冲动，要严肃排查、坚决制止。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/99d4bf22/eee089fe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】中国002号航母即将海试
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国《简氏防务周刊》23日报道，照片显示，舷号89的中国海军航母海试保障船已经停靠到了大连军港内，002号国产航母旁边，这可能表明这艘航空母舰的海试可能很快就要开始。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2151d0c1/92aed17c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】持假护照多次替人代考 中国女留学生在美认罪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一名被指控假扮并代替他人在美国研究生入学考试中代考的中国公民23日在一起刑事案件中认罪。王欣燕(音)是美国宾州利哈伊卡本社区学院的学生，她当天在波士顿联邦法院认罪。法院指控她滥用护照、签证欺诈。她的抗辩集中在一次研究生入学考试(GRE)案例上。检察官称，27岁的王欣燕于2017年10月20日在波士顿使用了一本伪造的中国护照和伪造的签证，上面显示的是另一个人的名字，但使用的照片是她自己。不过，管理部门在法庭文件中表示，王欣燕曾在7月至8月期间先后5次使用他人名字参加了GRE或托福考试。王欣燕于2017年11月被捕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/21cefe9c/0ae83f72.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】阿拉斯加外海7.9级地震 当局发海啸警报
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国地质勘探局地震信息网23日测定，阿拉斯加州科迪亚克东南281公里处海域发生7.9级地震，震源深度20公里，随后紧急事务官员立即向阿拉斯加沿海大部份地区，以及加拿大英属哥伦比亚发出海啸预警。不过目前，海啸观察和预警目前已被取消。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2b2c21a1/e44e02dc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】达沃斯暴雪：大人物们的飞机或无法降落
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本周在瑞士达沃斯举行的世界经济论坛遭遇20年来最大风雪，大雪打乱交通，阻碍企业界和其他领域领袖前往会场，准备搭乘直升机前往的重要人物恐无法降落。瑞士官方表示：“过去6天，达沃斯降雪量达到159公分，创下近20年来的记录。”积雪导致火车上挤满了世界经济论坛的与会人员，过去他们多半乘坐轿车和特别接驳车出席会议。在达沃斯市中心的与会人员甚至选择步行，而非搭乘接驳车，因为街上积雪非常厚，几乎成了滑冰场，车辆行驶困难。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8d844ae8/43d9a33e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】瑞士苏黎世千人大游行 反对川普前往达沃斯论坛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	瑞士当地时间1月23日晚间，上千瑞士民众在苏黎世游行、反对美国总统川普前往达沃斯世界经济论坛。瑞士民众在苏黎世市中心举行游行，高呼“不欢迎川普”的口号，并手持上书“丢开川普”、“毁掉世界经济论”等语句的标语。游行组织方在接受法新社采访时表示，“我们同时反对川普的到来以及达沃斯世界经济论坛”，全球最富有1%的人，与滋长攻击少数族裔及女性的氛围的人，他们之间在瑞士进行的商讨不会有什么作为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fe8495c0/118ab1c1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纽约时报：特朗普来到达沃斯
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3bae6962/877691aa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】TPP成员国达成贸易协议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本负责跨太平洋伙伴关系协定(TPP)谈判的大臣表示，环太平洋11个国家的谈判代表周二达成了一项TPP贸易协议，此时距离美国总统特朗普(Donald Trump)宣布美国退出该谈判已有一年时间。负责谈判的日本经济产业大臣茂木敏充(Toshimitsu Motegi)表示，各国谈判代表周二再次聚集在东京，并为达成上述协议清除了最后的障碍。他说，11个国家的代表将于3月8日在智利签署协议。加拿大之前反对的问题之一是该国希望豁免其文化产品，以保护这些产品免受自由贸易的影响。茂木敏充表示，各方已同意在协议生效后与加拿大就这一问题交换一份补充协议。该补充协议的性质尚不清楚，记者未能立即联系到加拿大官员予以置评。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/33ba1a8c/2857b60b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】穆勒拟就解雇弗林和科米决定问询特朗普
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国特别检察官穆勒(Robert Mueller)正寻求就特朗普(Donald Trump)去年解雇前国家安全顾问弗林(Michael Flynn)及前联邦调查局(FBI)局长科米(James Comey)的决定对他进行问询。这可能表明，穆勒将把调查重点放在特朗普试图阻碍“通俄门”调查的可能性上。问询的形式仍待敲定，特朗普的律师倾向于通过书面形式进行。穆勒的调查团队上周对美国司法部长塞申斯(Jeff Sessions)进行问询，使他成为特朗普政府中首位接受问询的内阁成员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/106cbd60/2aafb522.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】参议院批准鲍威尔任联储会主席
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国会参议院星期二以85-12的票数通过鲍威尔（Jerome H. Powell ）为下届联储会主席的任命，总统川普提名的鲍威尔将在今后4年成为对全球经济影响最大的人物。曾担任金融机构主管、目前为联储会理事的鲍威尔将在现任联储会女主席耶伦（Janet L. Yellen）2月任期结束时接棒。总统奥巴马2012年任命鲍威尔为联储会理事，他将继续实施耶伦的政策，尽管川普曾经批评耶伦领导下的联储会把焦点放在低利率和经济刺激方面。作为卡里勒集团（Carlyle Group ）前主管的鲍威尔也曾在老布什时期担任财政部官员，还在华盛顿智库两党政策中心任职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a5ec3c49/3eff2c9b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】美国肯塔基州高中学生开枪两名学生死亡 17人受伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国肯塔基州的马歇尔郡高中在周二发生枪击事件，开枪者是一名学生，截至发稿，已有两名少年死亡，17人受伤。开枪的少年已经被警方控制。目前他作案动机不明。一名警官使用非暴力方式控制住这名学生，随后将他暂时拘押。这名学生今年15岁，在事发高中就读。肯塔基州州长贝文表示，他将被起诉，罪名是谋杀和怀有谋杀动机行事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7533444c/556e89ba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】美国第90届奥斯卡金像奖公布提名得奖名单
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国第90届奥斯卡金像奖公布提名得奖名单，《水形物语》(The Shape of Water)入围13个奖项。在多个奖项当中，最受瞩目的“最佳电影”迎来九部入围作品，分别是《水形物语》(The Shape of Water)、《三块广告牌》（Three Billboards Outside Ebbing, Missouri）、《淑女鸟》(Lady Bird)、《至暗时刻》（Darkest Hour）、《邮报：密战》（The Post）、《霓裳魅影》（Phantom Thread）、《以你的名字呼唤我》（Call Me By Your Name）、《逃出绝命镇》（Get Out）和《敦克尔克》（Dunkirk）,显示竞争非常激烈。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/849a7052/30554629.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【科比也获得奥斯卡提名】篮球巨星科比获奥斯卡奖提名。美国电影艺术与科学学院23日公布了第90届奥斯卡奖提名名单，科比参与创作的动画短片《亲爱的篮球》榜上有名。《亲爱的篮球》是科比2015年宣布退役时，在一家新媒体平台“球员论坛”上发表的一首长诗，诗中满含了对于篮球的热爱以及对于离开的遗憾与依依不舍。在这部5分钟的同名动画短片中，科比亲自朗诵这首诗，构成了全片的主框架，画面包含了科比在赛场上的经典时刻，交织了儿时科比对篮球的热爱。短片由迪士尼动画导演基恩执导，电影配乐大师威廉姆斯配乐。获知自己将竞逐奥斯卡之后，科比第一时间发表推特说：“什么？这真超乎想象。《亲爱的篮球》能够获得奥斯卡的关注让我非常激动。感谢基恩的天才导演和威廉姆斯的精彩配乐，你们把这首诗提升到新高度，能和你们一起创作我感到非常荣幸。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a48eb96e/ed210bb5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】马斯克薪酬计划挂钩更大绩效目标：市值6,500亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特斯拉表示，该公司为首席执行长马斯克(Elon Musk)制定了新薪酬计划，又一次将他的薪酬完全与关键绩效基准挂钩，但这一次绩效目标更大，包括最终使公司市值达到6,500亿美元。最新的薪酬计划效仿了早前在2012年为马斯克制定的计划，授予其长达10年的股票期权，可分12批行权。每次行权的先决条件是实现两个里程碑式目标，一个是以市值为基础，另一个是以收入或利润衡量。每次行权后，马斯克将获得相当于该公司截至2018年1月21日已发行总股本1%的股份。2016财年特斯拉实现收入70亿美元。截至周一收盘，其市值约为588亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7571ee7a/dbec0b7e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ichthy?refer_flag=1005055010_"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt;:【西部世界与权游crossover】HBO《西部世界》上映后不少观众希望他们和《权力的游戏》搞串联。其实早在该剧播出前就有大佬跟主创夫妇提过这事。建议者就是乔治啊啊马丁本人。原版电影里有中世纪乐园，马大爷说那不如搞个冰火主题乐园Westerosworld，让GoT里各家族人物的host在园中接待客人。虽然这事没准能减少预算（可以让剧组直接去GoT片场拍摄）但乔嫂Lisa Joy表示『虽然我爱马丁老师，但首先我必须得相信龙是真的』。很可惜这事最终没成。要真能实现的话，就可以看到HBO两大当家热门剧crossover：游客可以跟小恶魔喝酒，跟龙妈谈情，跟弑君者比剑，跟瑟曦斗嘴，跟夜王玩标枪，跟雪诺比答题，多有意思啊&lt;img alt="[笑cry]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[笑cry]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fly1fnqz3wsnbbj20yi0v7h5e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/bmchs?refer_flag=1005055010_"&gt;@北冥乘海生&lt;/a&gt;：区块链项目的合伙人原来是这样找的......
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0a00bd3e/c5d39f4f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【26】amazon go店开张。主打宣传是“你再不需要排队付账”。直接拿了东西就走，无需排队。结果门口尝新的人排了这么长的队。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/275faeb9/5da135e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】人在的时候，以为总有机会，其实人生就是减法，见一面少一面。——北岛《失败之书》
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/31ac378b/e822ff60.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有了她，你就是暖男！冬季纳米绒男保暖衬衫！隐形保暖不臃肿,不起球不褪色，年终特价39元包邮仅限今日！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=561489021076" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=561489021076&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 16:48:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128407</guid></item></channel></rss>