<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2018 16:58:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180117】妈先帮你把压岁钱收起来</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128208</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】最高法发布权威解释 明确夫妻共同债务认定标准 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今天上午，最高法发布司法解释，明确夫妻共同债务认定标准。①夫妻双方共同签字或者夫妻一方事后追认等共同意思表示所负的债务，应当认定为夫妻共同债务。②夫妻一方在婚姻关系存续期间以个人名义为家庭日常生活需要所负的债务，债权人以属于夫妻共同债务为由主张权利的，人民法院应予支持。③夫妻一方在婚姻关系存续期间以个人名义超出家庭日常生活需要所负的债务，债权人以属于夫妻共同债务为由主张权利的，人民法院不予支持，但债权人能够证明该债务用于夫妻共同生活、共同生产经营或者基于夫妻双方共同意思表示的除外。④该司法解释将自2018年1月18日起施行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/750b7923/775add6a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【2】德国央行将人民币纳入外汇储备 
&lt;p&gt;
	继欧洲央行于去年完成对人民币的首次外汇储备投资后，德国央行也宣布将人民币作为外汇储备货币之一。这一举措体现中国货币的重要性继续增加。德国央行董事会成员安德烈亚斯·东布雷（Andreas Dombret）周一在香港宣布，德国央行正在将人民币纳入其外汇储备。德国央行一位发言人表示，在开始进行一项投资之前，必须完成组织和技术方面的准备工作。然而，仅这一条新闻就导致人民币汇率走高。美元一度贬值0，8%，降到2年来最低，兑换率只有1:6,4138人民币。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/32aa1e37/3691a526.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外媒：欧洲国家央行争相将人民币纳入外汇储备】外媒称，又有一批欧洲国家央行周二披露了在外汇储备中持有人民币资产的计划，凸显出人民币已跻身世界主要储备货币之列。西班牙央行称，正在考虑投资人民币；比利时央行称，已经购买了价值2亿欧元的人民币；斯洛伐克央行也表示，已购买了人民币，但未披露数额。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国央企2017年净利润增长15.2%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国资委周三表示2017年中央企业实现营业收入和利润双快增长，其中利润增速创五年新高。具体看，2017年中央企业实现利润14230.8亿元，首次突破1.4万亿元，较上年增加1874亿元，同比增长15.2%，经济效益的增量和增速均为五年来最好水平。国资委表示，石油石化、钢铁、煤炭等传统行业打了“翻身仗”，为整体效益增长奠定了基础；先进制造业、现代服务业等行业效益稳步增长，对中央企业整体效益贡献超过40%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/96f405e2/67351c9a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】证监会副主席阎庆民：保护好广大中小投资者的合法权益是资本市场最大的政治
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	保护好广大中小投资者的合法权益是资本市场最大的政治、是资本市场所有改革和发展的出发点落脚点；保护好广大中小投资者的合法权益要靠具有鲜明中国特色和明显制度优势的体制机制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d8f039fd/ba50c2ce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国土部部长：“城里人到农村买宅基地”口子不能开
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	姜大明强调，城里人到农村买宅基地这个口子不能开，按规划严格实行土地用途管制这个原则不能破，要严格禁止下乡利用宅基地建设别墅大院、私人会馆等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/31de88dc/12a648f7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】工信部：拟将电动自行车最高车速调整为每小时25千米&lt;br/&gt;
据工信部网站消息，《电动自行车安全技术规范》国家标准报批稿16日面向社会公示。《规范》对部分技术指标进行了调整，其中，最高车速由20km/h调整为25km/h，整车质量(含电池)由40kg调整为55kg，电机功率由240W调整为400W，并对具有脚踏骑行功能进行了强制性规定。新标准全面提升了电动自行车的安全性能，由原来的部分条款强制改为全文强制，增加了防篡改、防火性能、阻燃性能、充电器保护等技术指标，调整完善了车速限值、整车质量、脚踏骑行能力等技术指标。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b7cf525f/91b42ba8.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4年全国电动车致死8431人】据统计，2013年至2017年，全国共发生电动自行车肇事致人伤亡的道路交通事故5.62万起，造成死亡8431人、受伤6.35万人、直接财产损失1.11亿元；5年来，电动自行车肇事致人伤亡的事故起数、死亡人数均呈现逐年上升趋势，年均分别上升8.6%和13.5%。此外，近几年电动自行车引发的火灾逐渐增多，多次造成重大的人员伤亡和财产损失事故。据统计，2013年至2017年，电动自行车引发一次性死亡3人及以上的火灾事故累计达到34起，共造成158人死亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】离在飞机上用手机又近一步！民航局发布《指南》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	16日，民航局发布《机上便携式电子设备（PED）使用评估指南》，为航空公司如何验证和评估机上便携式电子设备的使用提供具体要求和指导。《指南》中称，根据中国国情，经过技术测试、规章修订等一系列工作，认为开放机上PED使用的条件已基本成熟。《指南》明确，合格证持有人可根据相关规定，在认为使用时不会影响飞机导航和通讯系统的便携式电子设备的情况下，确定便携式电子设备PED（含笔记本电脑、平板电脑、电子书、手机、 视频播放器和电子游戏机等）的开放使用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8e29c17e/10d7d49f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】云南回应“捐赠30万冰花男孩得500”：让类似孩子分享
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2018年伊始，云南省鲁甸县转山包小学三年级学生王福满顶着“冰霜”上学的照片引起网友关注，称其为“冰花男孩”。针对有网友质疑“社会捐赠30万多元，冰花男孩只得500”，鲁甸县教育局局长陈富荣表示，在捐赠人没有指定的情况下，将用于解决类似小满一样的孩子的问题，大家都能够分享。“如果把30万都给了小满，这应该也不是捐赠方真正的目的，所以以点带面，让这个区域的孩子们都能够实实在在得到社会各方面的关爱。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2fe413a8/63a753fa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text W_f14"&gt;
	贾志国:妈先帮你把压岁钱收起来
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】保姆纵火案受害者家属申请公开救援信息 消防回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月25日，杭州保姆纵火案受害者家属林生斌通过其微博发出《信息公开申请书》，向杭州市公安消防局申请公布火灾调查报告和其他相关信息，杭州市公安消防局回应将在规定期限内回复。1月16日，林生斌通过微博发出消息，杭州市公安消防局在15日回复称，将延长答复期限15个工作日。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/634d7152/331104a9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此前，林生斌在申请书中申请公开信息共9项，包括：1、省市消防部门联合调查组的调查结论； 2、起火建筑小区物业消防安全管理落实不到位的证据；3、 起火建筑小区物业管理单位应急处置能力不足的证据；4、起火建筑小区消防设施设置和消防设施运行不正常的证据； 5、此起火灾扑救的战评与总结报告（文字、图表、照片、录像）；6、此起火灾火警接处警的录音计时记录；7、火灾现场指挥员下达的命令、指示和贯彻执行情况的文字记录或者现场录音摄录像和照片；8、抢救申请人妻子和三个孩子行动的文字记录或者现场录音摄录像和照片；9、采取火场侦察、灭火力量部署、战斗展开、破拆和火场供水等灭火措施的文字记录或者现场录音摄录像和照片。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】王健林卖掉进军海外首个项目
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	王健林卖掉了大连万达集团的首个海外项目60%的股权，2013年买入这个位于英国伦敦的项目时，万达将其视作全球化布局的开始。1月16日晚间，万达酒店发展公告披露，将以3560万英镑（约合人民币3.15亿元）出售公司在英国伦敦的项目——万达One Nine Elms（万达·伦敦ONE）60%的股权，余下的40%由万达香港持有。同时，买方同意代表伦敦项目公司向万达酒店偿还债务约1.59亿英镑（约合人民币14.12亿元），两项总计17.21亿元。截至2016年底，项目公司亏损8544万港元，截至2017年底，项目公司负债净值为1.35亿港元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dc4273fc/19d555e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【去年中国对外投资跌近三成】商务部1月16日发布数据，2017年，中国对外非金融类直接投资1200.8亿美元，同比下降29.4%，非理性对外投资得到切实有效遏制。去年，多部委强调，有关部门将继续关注房地产、酒店、影城、体育俱乐部非理性对外投资风险，建议有关企业审慎行事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】联想旗下翼龙贷现多宗暴力催收：不少催收人员有案底
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月16日，有媒体曝出联想控股旗下P2P网贷翼龙贷多次出现暴力催收事件。翼龙贷回复称，翼龙贷总部设有专门的催收部门，当地的合作商也会参与贷后管理工作，“我们已经和公检法相关部门合作，第一保证公司的催收符合法律要求，第二就是用法律程序对待老赖。”然而真实的催收并不像上文所述的这么文明。在中国裁判文书网上，光是以“翼龙贷非法拘禁”为关键词搜索，就出现了15条涉嫌暴力催收的案件，其中不少催收人员还是刑满释放人员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6e954aa9/98eb5dd0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】新京报：让“陈小武事件”成防性骚扰标志性案例&lt;br/&gt;
我国目前对性骚扰的界定、法律责任的判定和定罪量刑等都缺乏明确的法律规定，也在一定程度上，制约了校园性骚扰的防治，不仅弱化了社会对性骚扰性质的认识， 也增加了受害者的维权难度。即便是这次事件，当事人是否会受到法律上的追责，仍面临很大的不确定性。这个困境具有普遍性，立法上宜有所回应。去年10月开始，有美国女艺人在网上发起“Me Too”活动，呼吁有被性骚扰或被侵犯过的女性都能够站出来指控加害者。这一行动随后在多个国家接力，“陈小武事件”可以说就是中国版的“Me Too”。希望这次事件能够成为一个标志性事件，真正推动校园性骚扰防治机制的普遍落地。面对不断站出来的“受害者”，也应有更多高校像北航这样拿出“零 容忍”的态度和行动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/55389016/28c29c35.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】乐视网复牌的脚步近了 多家基金预估13个跌停
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这是停牌9个月后，乐视网内部人士首度对证券时报·e公司记者确认，乐视网复牌就在近日，目前公司已经做好了复牌准备，至于具体何时复牌，还要等监管层通知。在复牌之前，多家持有乐视网的基金公司已经给出了具体估值，3.91元左右。以转增后乐视网停牌时的15.33元计算，乐视网估值仅剩25%，下跌近75%，约相当于复牌后13个跌停。 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fe9b4ebd/ef671181.jpg"/&gt; 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【14】“占中”分子16名被告今判刑 黄之锋被判3个月
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2014年“占旺”清场期间，黄之锋、岑敖晖等20人因阻执工作，被指违反禁制令而被控藐视法庭，最后全部被定罪，案件经多次押后，香港高院17日处理黄之锋、岑敖晖等16名被告的判刑。黄之锋因在冲公民广场案仍须待终极裁决，现仍能保释外出，若然他在本案被判入狱，则要返狱中服刑。岑敖晖亦称有心理准备入狱。法庭书记已把判刑文件派给律师，据悉，黄之锋入狱三月，黄浩铭入狱4个半月，其余被告缓刑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ed84e6bd/a311d802.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】澳网指定饮中国矿泉水遭当地球迷抵制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	网球赛四大满贯之一的澳洲公开赛周二正式上演，但今届赛事一开赛就惹上风波。赛会今年未有选用本土的矿泉水品牌，而是选择销售从中国深圳运来的“百岁山”矿泉水。这个决定遭到大批当地球迷和网民的炮轰，“我觉得，中国人老远来澳洲看比赛，绝对不是为了喝中国水的，中国人自己都不相信自己的食物，所以才会那么多人选择澳洲的婴儿奶粉！”“鬼知道中国人的水里面有什么！”各种质疑声在网上出现，更有当地传媒形容为“饮用水的丑闻”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dc706d25/6f22215a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	面对外界的批评，澳洲网球协会发声明表示，澳网公开赛作为一场全球性的体育赛事，长久以来与国际品牌密切合作，其中也包括Jacobs Creek、Coopers、Vegemite和Country Road等澳洲本土标志性的品牌。声明中还指出，“百岁山矿泉水是一个优质品牌，它同样也是其他主要的网球及体育赛事的合作伙伴。为了在澳洲更好地发展网球运动，澳网将继续扩大全球影响力，加深与合作伙伴的关系”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/17237730/24f1bdd6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】纽约时报：前CIA华裔特务瓦解美在中国间谍网
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纽约时报报道援引美国司法部消息称，一名美国中情局前特务涉嫌指认CIA在中国的线民，造成许多线民被杀害，这名前特务已被美国司法当局逮捕。几位美国前情报人员表示，自2010年开始，CIA在中国的间谍网被有系统的瓦解，这是美国政府近年最大的情报挫败之一。2012年中情局在中国的线民开始折损后，联邦调查局（FBI）展开调查，最终逮捕前中情局人员李俊成（Jerry Chun Shing Lee）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cb216c68/dce44987.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李俊成2007年离开CIA，之后住在香港，2012年与家人返美，联调局干员前往他住的几家饭店搜查他的行李，找到两本手写的小册子，里面有机密情报。他记录CIA线民与情报员交谈的细节，以及他们的真实姓名和电话号码。李俊成在纽约肯尼迪机场被捕，在北维吉尼亚联邦法院遭到起诉，罪名为非法持有国防情报。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4549cf16/684bd6c9.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【17】菲律宾吊销批评杜特尔特的网络媒体的经营牌照
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾吊销了一家以批评总统杜特尔特而闻名的、颇具影响力的网络媒体集团的牌照。菲律宾证券交易委员会表示，2012年创立的数字初创企业Rappler违反了对外资持有媒体股份的限制，因为eBay创始人皮埃尔•奥米戴尔创立的基金“奥米戴尔网络”是Rappler的投资者。Rappler经常批评杜特尔特，同时也是后者的眼中钉。在去年的国情咨文中，杜特尔特称该公司“完全由美国人持有”。对此，Rappler及其支持者把此举称为对新闻自由的攻击，并表示在上述裁定提出上诉期间，将继续运营。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b349279b/fe843774.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】20国高层官员讨论加强对朝制裁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	就在韩朝关系趋缓，双方就朝鲜参加冬奥频繁磋商之际，美国与加拿大主持召开朝鲜问题外长会议，加强对朝鲜制裁；美国国务卿蒂勒森再次呼吁各国全面执行安理会对朝鲜制裁决议。与会20个国家认为，必须维持对朝鲜的制裁，以迫其放弃核武计划。蒂勒森在会议上表示，应让朝鲜为每次新的挑衅付出更大代价。蒂勒森并呼吁各国，特别是缺席会议的中国及俄罗斯，全面执行安理会对朝鲜制裁决议。蒂勒森特别提到完善海上拦截行动，以阻止平壤获得原料补给。而未被邀请与会的中国则指“联合国军外长会议不具合法性”。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a0f6ad95/f27ebfb8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】乌龙事件重演！日本误报朝鲜发射导弹 5分钟后道歉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	夏威夷上周六误发朝鲜导弹来袭警报，导致当地民众陷入恐慌。没想到事件才过去了两天，日本星期二也发生了误报朝鲜导弹来袭乌龙事件，不过这次在几分钟之内就纠正了错误警报。日本NHK电视台当地时间星期二下午6点55分，经移动手机应用系统发布日本全国瞬时警报系统（J-Alert）的信息说：“朝鲜很可能已发射导弹”，敦促民众到地下或楼内躲避。“五分钟后，NHK发出另一条信息称，那条警报为错发，对此表示歉意。NKH播音员在周二晚间9点向民众深深地鞠躬道歉，并说明这是因为工作人员在操作向互联网发送新闻的设备时，发生错误所致。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e17c7501/18cbc573.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】体操名将“黑珍珠”公开被性侵经历：特殊治疗很噁心
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	反性骚扰运动“MeToo”运动席卷全球，日前又有体坛名人公开被性侵遭遇。美国体操女将“黑珍珠”西蒙·拜尔斯（Simone Biles）透露曾被体操队前队医拉里-纳沙（Larry Nassar）性侵，消息再次震撼体坛。拜尔斯在Twitter以长文分享被性侵遭遇：“我也是被拉里-纳沙侵犯的众多受害者之一。请相信我，要先将这些话大声说出来，比现在将它们写起来困难得多。有很多原因，我一直不愿意分享我的故事，但我现在知道这并非我的错。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/889df034/85a3291f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“有很长一段时间，我不断质问自己，是我太天真吗？是我的错吗？我现在知道这些问题的答案。不，我不会、也不应承担属于拿萨、美国体操协会（USAG）及其他人的罪。”拜尔斯说道：“接受一个值得信赖队医的治疗时却可怕地将其称为‘特殊治疗’是不正常的。这种行为完全无法接受，很噁心、很粗暴，尤其是出自一个我被告知应该要信任的人。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/502805b5/db6ea835.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
54岁的拉里-纳沙曾经担任四届美国体操奥运代表队，以及密歇根州州立大学体操队的队医，他1996年至2015年间担任队医期间性侵及性骚扰过百名女子，其中包括几名参与奥运的美国女子体操队队员，部分人被侵犯时不足13岁。拉里-纳沙去年十一月在法院承认七项性侵控罪，法院本周举行量刑听证会，预计周五宣判，最高可被判囚终身。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5070f5d7/8bbe19da.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】白宫医生公布特朗普体检结果：非常健康，将减肥
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近期，美国总统特朗普的健康问题引起了诸多质疑。当地时间1月16日，白宫医生罗尼·杰克逊在记者会上公布了特朗普上周的体检情况，称特朗普目前的身体状况“非常健康”，并且通过了旨在测试他精神状态的认知测试。杰克逊表示，特朗普接下来将通过锻炼和健康饮食来减重，“接下来一年的目标是减掉10到15磅（约9到13.6斤）。我们讨论了饮食和锻炼问题，他更热衷于控制饮食而不是锻炼，但是这两种方法我们会同时进行。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/35cdc838/a16c008a.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/kongertongchuanjun" target="_blank"&gt;@空耳同传君&lt;/a&gt;: 【图片转发】根据美国白宫医生Ronny L. Jackson，美国总统特朗普通过了认知能力测试，使用的测试方法是 Montreal Cognitive Assessment，特朗普得了满分30分。这是这种测试的样卷（如图），测试时间10分钟。大家可以测试一下，你能得几分？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0067cC3hly1fnjj3ngl5mj30g40lc40n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】土耳其重兵集结，预备越境“清剿”库德军
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	土耳其总统埃尔多安（Tayyip Erdogan）16日下令在土耳其-叙利亚边境集结重兵，就定位的大批坦克部队，随时将进入北叙利亚，以反恐为名扫荡边境重地——阿夫林（Afrin）与曼比季（Manbij）——的叙利亚库德族武装“人民保护部队”（YPG）。自从美国政府15日宣布，将支持库德人在叙北组成“边防队”后，土耳其方面大力谴责美国侵害国家安全的土耳其也大举调兵，并预告将在未来48小时内发兵，趁YPG羽翼未丰前，沿着叙北边境“逐一剿灭”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/32584318/a54231a7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】比特币一度跌破1万美元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	比特币交易平台Coinbase显示，美东时间本周二（1月16日）下午晚些时候，比特币一度跌破了1万美元。其价格曾在2017年11月首次冲破了1万美元的心理大关。其他主要数字货币也出现了大幅抛售。以太币当日暴跌30%，币价跌至1000美元以下，而瑞波币的交易价也跌至不到1美元。事实上，几乎每个主要的加密货币都在当天遭受了极大损失。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ed0582e1/60da285b.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【阿里云深夜声明：绝不会提供“挖矿平台”和虚拟货币】近日有媒体报道，称阿里巴巴已上线虚拟货币挖矿平台“P2P节点”，指出阿里正在招募矿机入驻。对此，阿里云深夜发声明辟谣，称该业务与“挖矿平台”、“虚拟货币”等毫无关联。阿里云强调，绝不会发行任何比特币之类的虚拟货币，也不会提供任何所谓的“挖矿平台”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/267b769f/f51ea893.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【分析师：比特币在2018年可能涨到10万美元】盛宝银行分析师认为，在更多得机构投资者和期货合约交易的推动下，比特币2018年可能涨到10万美元。数据显示，要达到10万美元，比特币需从周二13601美元的最高价格上涨635%。&lt;br/&gt;
【24】邓文迪是“中国间谍”？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《华尔街日报》15日引述知情人士的话报道称：“美国反间谍官员曾提醒美国总统特朗普的女婿兼高级顾问库什纳，知名华裔女商人邓文迪可能利用她与库什纳及妻子伊万卡的好友关系，推进中国政府的利益。”这不是邓文迪首次遭遇“中国间谍”的指控。其中一位知情人士表示，美国官员还对一个反间谍评估感到担心，即邓文迪曾为华盛顿一个由中国政府提供资金的大型建设项目游说。该项目计划耗资1亿美元在美国国家植物园修建一个中国园林，据了解情报界看法的人士表示，该项目被认为存在国家安全风险，因为其中包括一个高70英尺（约21米）的白塔，可能被用于进行监控。按照规划，这处园林将在地势较高的几块土地之一上建造，那里靠近华盛顿市中心，距离美国国会大厦和白宫均不到5英里（约8公里）。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e284f015/1fa2a4ef.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/huanqiushibaoguanwei" target="_blank"&gt;@环球时报&lt;/a&gt;: 【什么鬼?反间谍官员警告特朗普女婿：小心邓文迪！】邓文迪又上头条了。美国《华尔街日报》15日引述知情人士的话报道称：“美国反间谍官员曾提醒美国总统特朗普的女婿兼高级顾问库什纳，知名华裔女商人邓文迪可能利用她与库什纳及妻子伊万卡的好友关系，推进中国政府的利益。”这不是邓文迪首次遭遇“中国间谍”的指控。2013年她与传媒大亨默多克婚姻破裂时，就有澳大亨“蹭热点”，在电视节目中大放厥词称“邓文迪是中国间谍”。《华尔街日报》在此时爆出这样的指控，没多少人相信。但是其背后究竟是前夫默多克“抹黑”，还是美国社会的“恐华症”作祟，不得而知。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1403915120?refer_flag=1005055010_"&gt;@科罗廖夫&lt;/a&gt;：港澳台同胞，华侨，外国公民，这三类都是比大陆居民高一等的人群么？为何到了21世纪，我们还是习惯自虐，习惯将人民分为三六九等，习惯轻易给予少数人超国民待遇，习惯轻视本国公民。习惯跪舔各种少宗侨外，就为了他们伸出大拇指，说句廉价的“中国，OK”？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c2b9d8a9/99e9e814.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5362185446?refer_flag=1005055010_"&gt;@Kevin丶Zzz&lt;/a&gt; :&lt;img alt="[拜拜]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/70/88_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[拜拜]"/&gt;这里是上海
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/005QTbo2gy1fnjch6s2gpj30zk0qo7b8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/005QTbo2gy1fnjcguiftbj31kw0jlh0j.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/005QTbo2gy1fnjchbzag7j30zk0qoqck.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】“勇敢是，当你还未开始就已知道自己会输，可你依然要去做，而且无论如何都要把它坚持到底。”——哈珀·李 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ea3e502f/219dfed2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	你说金钱买不来时间？网管加两块钱。你说金钱买不来知识？老师，这是我的学费。你说金钱买不来爱情？丈母娘，这是我的礼金。你说我冬天买不到好羽绒服？哥，叔，这里走→&lt;br/&gt;
&lt;a href="你说金钱买不来时间？网管加两块钱。你说金钱买不来知识？老师，这是我的学费。你说金钱买不来爱情？丈母娘，这是我的礼金。你说我冬天买不到好羽绒服？哥，叔，这里走→ https://item.taobao.com/item.htm?id=561153972570" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=561153972570&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 16:58:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128208</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180116】每一代吃苦的方式不一样</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128168</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】国土部：住房供地，政府将不再垄断
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国土资源部部长姜大明15日表示，我国将研究制定权属不变、符合规划条件下，非房地产企业依法取得使用权的土地作为住宅用地的办法，深化利用农村集体经营性建设用地建设租赁住房试点，推动建立多主体供应、多渠道保障租购并举的住房制度，让全体人民住有所居。政府将不再是居住用地唯一提供者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/723e1189/fa6a2a06.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【我国宅基地也将“三权分置”】姜大明今天表示，我国将探索宅基地所有权、资格权、使用权“三权分置”，落实宅基地集体所有权，保障宅基地农户资格权，适度放活宅基地使用权。他强调，这是一项重大理论和实践创新。但城里人到农村买宅基地口子不开，严禁下乡利用宅基地建别墅大院、私人会馆。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3fbef62e/b2770c57.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E5%AE%9D%E5%AE%89%E6%9C%A8%E5%AD%90?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@宝安木子&lt;/a&gt;：解读：1、单位福利房或重现江湖！2、允许农村集体用地盖租赁住房，注意不是商品房！大力发展租赁市场！地产公司以后可以直接找村委“勾搭”了，而不是只能找政府拍地！明白？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】公安部看望慰问受辱受伤民警辅警：为民警依法履职撑腰
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	15日消息，针对近期多地发生一线公安民警和辅警正常执法执勤遭遇暴力抗法甚至辱骂殴打事件，公安部高度重视，近日专门派出工作组分赴山东、河南、湖南等地，代表部党委看望慰问受辱受伤民警和辅警，要求各地公安机关采取强有力措施，切实加大对民警执法权益保护力度，坚决维护国家法律尊严和警察执法权威。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8bf97669/7328cef2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】彭博：中国将加大打击数字货币力度
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据彭博社援引未具名消息来源称，北京计划屏蔽允许进行加密货币集中化交易的中国及海外平台，阻断国内用户接入。彭博社称，中国官方还将提供虚拟货币交易做市、结算及清算服务的个人及公司列为打击目标。但彭博社并未提供这些机会的任何更多细节。上周主要数字货币普遍下挫，因有报道称韩国将禁止通过交易所交易加密货币。周一比特币有所反弹。据CoinDesk数据，周一比特币上涨4.78%，报14269.80美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7ff9b00d/db17aaf6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】渤海银行向银监会等寄168元水果卡 中纪委通报检查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据报道，渤海银行给银监会、天津市属重要机构等多人以邮寄方式寄送价值168元的水果卡。此事被银监会新书记获悉后，立即向中纪委报告。中纪委随即向银监会和天津市通报此事，要求彻查。中纪委定性为顶风违纪，挑战中央权威，要求从严从快处理。天津李书记在全市范围讲话时对此事给予严厉批评，金融局等局委纷纷召开内部会议，认真反思监管疏漏。事件已波及其他金融机构自查自省。天津市纪委已派六人入驻渤海银行进行专项检查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/63c01e69/6273b274.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】快递、外卖等新业态对塑料有刚需 专家建议对有偿塑料袋征税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家发改委环资司透露正在研究制定防治塑料垃圾污染的政策文件。清华大学固体废物控制与资源化研究所所长王洪涛认为，中国可参照发达国家经验，对有偿使用的塑料袋征税。“这份收入由超市代收，最终上交给国家。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0a0e5577/0b6f9f5e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】麦当劳中国改名内情：只是一次随性的更名
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	15日下午，中信资本董事长及首席执行官张懿宸在亚洲金融论坛上透露，美国方面不准许中信资本收购麦当劳后，继续沿用原名，因此他“一气之下”就叫了“金拱门”。“我原来想用别的名字，麦当劳不让我用，我一气之下就叫金拱门，最后有关这个的新闻在网上的阅读量是90亿次，平均每个中国人看到6篇有关改名字的各种各样文章，这种营销力度在全世界其他地方可以找到吗？这就说明消费的潜力是巨大的。”张懿宸直言。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/17bbda27/2fbbfeb9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】18家乐视供应商“扎营”讨债 要见甘薇和贾跃民
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	15日，乐视大厦内坐满讨债的供应商。他们将帐篷安放在大厦内，拉出“乐视还钱”的横幅。代表郑先生称，此次有18家供应商来讨债，总欠款数近3000万。快要过年了，他们也拖欠着自己工人的资，下属供应商也堵门要债。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4e7ecca9/79f1e12b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】上海11家饭店星级资格被取消&lt;br/&gt;
日前，因必备项目、设施设备、营运质量未达标或因关、停、转、主动取消等原因，经全国旅游星级饭店评定委员会及上海市、区两级旅游饭店星级评定机构审核，上海11家饭店星级资格被取消。此次被取消星级资格的11家酒店包括五星级饭店1家，四星级饭店2家，三星级饭店5家，二星级饭店2家，一星级饭店1家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/81d17220/b8bd74fd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】沈阳一乡党委书记把自己的车租给政府，车给自己开却由公家养
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一纸租赁协议就将“私车公养”披上了隐身衣，但自欺欺人的小伎俩终究逃不过纪检监察人员的火眼金睛。2017年底，沈阳市纪委调查中发现，沈阳市康平县柳树屯蒙古族满族乡党委书记杨宇新竟然干起了公款租用自己私车的怪事。他将个人出资购买的私家车以9万元的年租金租赁给了乡政府，而且车辆的维护、保养、加油均由乡里负责。车还是杨宇新自己开，养车的却变成了乡政府，租金也揣进自己兜里。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3d4b23a2/b105c97c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】央行参事盛松成：房地产税太复杂、太敏感 短期内很难全面推广
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	央行参事盛松成接受专访时表示，征房产税是一个方向，是一个目标，是将来应该需要做的，这对于完善税制以及房地产市场本身的健康、平稳发展，包括对于贫富差距的缩小等等，意义都非常重大。但是要实行典型意义上的所谓持有环节房地产税，看来还不是短期内能解决的，也不是短期内能够出台的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b9c3f8ea/ef15abd2.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】大四男生刀捅室友后自首被判5年，自称“大学四年被当狗”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	大学毕业前夕，因一场琐事觉得被看不起，武汉某高校的大四男生严志杰（化名）用刀捅刺室友赵亮（化名），曾称“大学四年你们就当我是一条狗”。捅了两刀后，严志杰报警自首。事后，赵亮被鉴定为重伤二级，左肺裂伤，左脸留了一道7.5cm的疤痕。捅人事件发生在下午。当日上午，因严志杰占用了室友周超（化名）的桌子，二人起了口角动了手，严志杰打伤了周超的左眉。周超随即电话通知了室友赵亮。赵亮赶到后，用QQ语音电话打给班主任，但没有接通。在严志杰看来，赵亮是故意这么做的，“想害我被学校处分记大过，想害我拿不到毕业证。”近日，中国裁判文书网公布了该案的判决书，湖北省武汉东湖新技术开发区法院判决，严志杰犯故意杀人罪，判处有期徒刑5年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2ee83ff4/51d87e27.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】云南：贫困人口住院 报销提到90%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年云南健康扶贫工作富有成效，精准识别因病致贫、因病返贫建档立卡户29万户112万人，因病致贫返贫率为25.21%。启动2017年动态管理信息录入工作，新认定的因病致贫返贫户患病核准率为99.93%。今年，云南省卫计委将全面落实贫困人口医疗保障倾斜政策，保障贫困人口100%参加城乡居民基本医疗保险，住院实际报销比例提高到90%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f5e6a841/5b75a8b9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】U23国足遭淘汰 体育总局删除首轮赞扬新政文章
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	15日，U23亚洲杯小组赛最后一轮比赛开打，中国队迎战小组头名卡塔尔队。开场3分钟姚均晟打破僵局，何超两黄变一红下场，莫埃兹扳平比分，下半场莫埃兹完成梅开二度，卡塔尔队2-1战胜中国队。中国队无缘小组出线。值得一提的是，在中国队首轮比赛3-0大胜阿曼后，体育总局曾刊登中国体育报文章《U23战胜阿曼队中国足球收获“改革红利”》，赞扬中国足球终于收获到了改革带来的“红利”。不过在遗憾遭到淘汰后，有网友发现该文章已被删除，原文链接已经无效。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/43b6667a/93005a6a.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
@一头活猪猪：一口毒奶，把自己奶死了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】“摔柯基”当事人家门口被摆花圈、喷油漆，知情者称一人被拘
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月15日，记者从两位关键网友口中获悉，因到当事女子何某家所在的小区讨要说法，一位来自北京的女士被行政拘留6日，获释时间为1月20日早上8点半 。柯基犬被摔死事件被媒体披露后，一场“网络报复”开始进行：先是何某及丈夫的四个住址被曝出；紧接着何某的借贷纠纷、夫妻双方工作单位、社保资料、车牌号码，甚至怀孕期间在医院建档的资料都被挖了出来；更为激烈是，何某家门口被扔垃圾、喷油漆，何某的照片甚至被PS为灵堂照片。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/38f2aaa8/052d75f0.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】印尼证交所二楼阳台坍塌至少70多人受伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	印尼证交所大楼15日中午休市时段发生楼层坍塌意外，至少约有70多名伤者从交易所内用担架抬出，另有2人失踪。当地电视台播出的画面显示，大堂内一片狼藉，遍地是建筑材料、金属支架和碎屑，灰尘弥漫，一些员工喊叫着跑出大楼，保安紧急组织人员撤离事发现场。印尼股市下午盘照常交易，下午盘开盘后收敛上午最高0.3%的涨幅。一名印尼证交所主管对此事件不予置评。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c51a594c/8ca73dc5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】朝鲜确定派艺术团参加冬奥会&lt;br/&gt;
朝鲜半岛南北双方周一再次举行会谈，敲定平壤派遣140人艺术团参加冬奥会演出事宜。此外双方还计划联合组建一支女子冰上曲棍球队参加比赛。朝鲜方面表示，参加艺术表演的代表团包括80人组成的管弦乐团和60人组成的歌舞团。据参加了周一会谈的韩国官员透露，朝鲜艺术团将进行两次表演--其中一次在首尔，另一次在江陵。此外，韩国体育部表示南北双方还原则上同意组建一支共同的女足冰上曲棍球队参加比赛。这一动议需要得到国际奥委会的同意。如果这一计划能够实现，那么这将是南北双方首次联合派遣竞技队伍参加奥运会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/21263970/74b50e48.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】“最不会种族歧视”的川普：“金博士的梦想也是我们的梦想”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	星期一是马丁路德金纪念日，此前因为“粪坑国”言论而再次身陷舆论漩涡的总统川普通过推特发表视频，他在视频中赞扬马丁路德金致力于种族平等和谐的梦想。在这段事先录制的马丁路德金声明讲话中，川普说：“金博士的梦就是我们的梦，这是美国梦，这一承诺深植我们的国家，铭记在美国人心中，书写入人类的灵魂。”川普的这段讲话还穿插马丁路德金1963年“我有个梦想”的讲话片段。“这是全世界的梦想，既人们因为他们的品格而被评判，而不是他们来自何处，或者他们的肤色，” 川普说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ef568fe6/8209a053.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美军在境内举行多场大规模演练
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上个月，美军动员了48架阿帕奇武装直升机和契努克直升机，在北卡罗来纳州的布拉格堡举行人员和军备移动实弹演习。两天后，美军第82空降师在内华达州模拟敌军攻击，展开夜间空降演习。布拉格堡演习属于近年来规模最大的空袭演练的一部分。在内华达内里斯空军基地的演习中，空降兵使用的运输机数量是以往演习的两倍。下个月，超过1000名后备军也将在美国各个营地演练如何设立移动中心，以在短时间内部署人员出征海外。《纽约时报》称，这些演习表面上是国防部训练的一部分，但演习的范围和时机似乎说明军方旨在让美国军队做好准备，应付可能会在朝鲜发生的情况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/591a7455/e95e16ca.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】政府放宽妇女禁酒令 斯里兰卡总统推翻：看报纸才知道
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	斯里兰卡政府10日承认妇女禁酒令歧视女性，只要年满18岁女性便可买酒，而且女性到酒吧上班不用再取得政府许可证，可以直接去卖酒的场所工作。然而斯里兰卡总统西里塞纳却表示，他看到报纸才知道政府要修法，他已决定撤销这项改革，继续维持女性禁酒令。斯里兰卡1955年起实施妇女禁酒令，当地的宗教领䄂指女性酗酒会破坏家庭文化。不过近年越来越多声音批评妇女禁酒令有违性别平等，要求废除。没想到没想到新例本月10日生效后，今日已被撤销。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7b314501/7ea7389f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】俄民调：近74%俄罗斯人准备在总统选举中支持普京
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全俄社会舆论研究中心的民调材料显示，普京在俄罗斯总统候选人中遥遥领先，74%的俄罗斯人表示，准备在总统选举中投票支持他。俄共候选人格鲁季宁以7.2%的得票率排名第二，领先得票4.7%的俄自民党候选人日里诺夫斯基。大选即将于3月18日举行。据海外网此前报道，13日，俄罗斯中央选举委员会已停止接收参选总统申请人递交文件，大选即将于3月18日举行。36位参选总统申请人向中央选举委员会递交了参选的必要文件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/387207bb/79951860.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】西班牙总理：若流亡领袖再当选 将对加泰实施直接统治
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	西班牙总理拉霍伊（Mariano Rajoy）15日表示，若自我放逐的加泰隆尼亚前领导人普伊格蒙特（Carles Puigdemont）被该自知区议会再次选为主席的话，将持续对该自治区实施直接统治。他在人民党马德里总部发表演说时说道：“有人逃亡到布鲁塞尔却渴望成为加泰隆尼亚地区政府主席，真是荒谬。这是常识。”加泰隆尼亚议会将于1月17日选出负责解释议会规则和规范其日常活动的委员会，而新的领导人则最快将于1月31日投票选出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1c07a05c/63c97194.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】苹果向英国税务部门补缴8100万英镑税&lt;br/&gt;
据英国《金融时报》报道，在经过审查之后，苹果向英国税务部门补缴了8100万英镑的税款。本次补缴的税款，再加上上周向英国税务机构补缴的1.36亿英镑，让苹果向英国补缴的税款达到了2.17亿英镑。苹果表示，本次补缴的是截止2017年4月份之前的18个月的税款以及利息。最近一段时间以来，有多个国家都在对苹果的纳税问题进行调查。此前欧盟认为苹果应向爱尔兰补缴130亿欧元的税款，而苹果也准备好了130亿欧元用于补缴。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e509a164/8d1da7b5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】爱尔兰小红莓乐队主唱Dolores O'Riordan去世
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据爱尔兰著名摇滚乐队小红莓（The Cranberries）官方社交媒体账号证实，乐队主唱Dolores O'Riordan于英国当地时间周一在伦敦去世，年仅46岁。官方声明并未说明Dolores的死因。小红莓是世界著名的摇滚乐队，其音乐风格影响了包括王菲在内的众多各国音乐人。乐队代表作品有《Never grow old》、《Dying in the sun》、《 Zombie 》、《 Ode to my family》。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5a5a0cf7/87d746b9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ff7f7782/e3b43ad4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】川普就任近一年说了1950个谎话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月20日，美国第45任总统唐纳德•川普就职将满一周年。据一个来自《华盛顿邮报》团队的统计，在过去近一年的时间里，他们就记录下川普说了高达1950个谎言，而谎言遍布大大小小的公开演讲以及日常生活。谎言包括，川普称在大选期间“通俄”是假新闻；奥巴马偷听了他的电话；作为总统，至少有85次吹嘘股票市场，将牛市称为是“人为的”，在他竞选总统期间，股市全是泡沫；参加他就职典礼的人数创下了历史新记录等等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e15af63a/383346f9.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=1005055010_"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;:美国这些民间组织真厉害。trump就任后拒绝与家族企业划清界限，拿纳税人的钱在自家golf球场一掷万金。现在Public Citizen查到4个外国政府、16个国内利益集团、35个共和党竞选团队委员会在trump名下酒店等商业大量消费，送钱给trump。这4个政府是沙特、马来、土耳其、科威特。这不是腐败，那我不知道什么是腐败。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6ff58de6gy1fniefijprjj20ku0wpn30.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据CNN16日报道，白宫沟通事务主任，特朗普多年来的亲密助手希克斯计划将于本周与国会情报委员会会面，接受“通俄门”调查团队的约谈。本周，预计还有另外两名特朗普团队高官被约谈。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f7814337/3bce313e.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/globusnews?refer_flag=1005055010_"&gt;@世界说globusnews&lt;/a&gt;:夏威夷火奴鲁鲁的商店里已经开始卖这样的文化衫。。。&lt;img alt="[草泥马]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/7a/shenshou_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[草泥马]"/&gt;毕竟在导弹袭击下还确认存活
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/006ySUIXly1fniegt8nw1j30rs0kuae0.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【26】赴港就业
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/250d99dc/fb304490.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/pinkonion?refer_flag=1005055010_"&gt;@水木丁&lt;/a&gt;:马良老师在《人间卧底》里讲他小时候家附近的一个疯子，看得人鼻酸。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/24cd951f/5fa902a2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E5%B0%B1%E5%8F%AB%E7%86%8A%E5%A4%AA%E8%A1%8C%E4%B9%9F%E8%A1%8C?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@就叫熊太行也行&lt;/a&gt;: 曲折前进，艰辛探索。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】哪怕在现实里，看到这种景色，会怀疑是场景还没加载出来... 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/de5eeada/61263207.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/tianbians?refer_flag=1005055010_"&gt;@大头和他的朋友们&lt;/a&gt; ：我认为我国一代比一代强很多，而且是不管什么方面都要强。父辈吐槽下一代大多是不能吃苦，其实这都是无力狡辩，因为每一代吃苦的方式不一样，父辈吃苦，大多是上不起学吃不饱饭干力气活之类，但现在年轻这一代，上学时候披星戴月晚自习上到十点，学习压力考试压力比他们强十倍，大家都是坚持过来的，这是吃苦，上班后，竞争压力更大，现在职场比过去难混多了，考验智商也考验情商，再加上还贷支出，学习投入，经济上吃苦不比任何一代少。所以，你看一个年轻人看似躺着玩手机，谁心里苦谁知道。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 16 Jan 2018 15:17:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128168</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180115】中国从未像此刻这般热爱自由</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128132</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】爆燃4个多小时后“桑吉”轮雷达反射信号消失，溢油仍在燃烧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	撞船事故发生八天后，巴拿马籍油船“桑吉”轮信号消失。1月14日，澎湃新闻从上海海事局获悉，当日12时左右，“桑吉”轮突然发生爆燃，全船剧烈燃烧，火焰达到800至1000米左右。16时45分，“桑吉”轮雷达反射信号消失。 经确认，16时45分，“桑吉”轮已经沉没，沉没位置为北纬28度22分，东经125度55分，距离事发水域位置东南约151海里。据央视新闻消息，海上形成了10平方公里的油污带，溢油情况非常严重。船舶溢出的油仍在沉没海域燃烧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/076340a7/e1219f14.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5706023557?refer_flag=1005055014_"&gt;@伟中华&lt;/a&gt;：看到一张“桑吉”轮爆燃的动图，太骇人了！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/large/006e9To1ly1fngash475gg30f708xnpe.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%94%A8%E9%84%99%E8%A6%96%E7%9A%84%E7%9C%BC%E5%85%89%E8%BC%95%E8%A6%96%E4%B8%80%E5%88%87?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@用鄙視的眼光輕視一切&lt;/a&gt;: 徹底洩露了，那黑煙是劇毒硫化物，700mm濃度就能立刻致死了。往哪兒飄了？往西是上海，往南是台灣。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】泰国快艇起火爆炸 27名中国游客跳海逃生
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间14日中午11点10分左右，一艘快艇在泰国南部著名旅游景点皮皮岛维京洞穴（viking carve）前爆炸、起火。事故造成一人死亡，包括多名中国游客在内的多人受伤，其中5名中国游客伤势严重。据泰国急救中心统计数据，事发船上载有26名中国游客，5名泰国游客。来自PBS电视网的消息称，11名伤者中既有泰国人，也有中国人，其中4人伤势严重。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8fd6ed88/4081c896.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	事发快艇“波塞冬王959”（King Poseidon 959）载着26名中国游客，包括3名中国儿童。快艇当时正在从普吉岛出发前往皮皮岛的途中，在靠近维京洞穴水域时，快艇油箱出现泄漏，当时发动机发生过爆炸，随后冒出浓烟，起火。之后火势蔓延开去，所有乘客赶紧找到（scramble for）救生衣穿上并跳水。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7363aeda/2ed4d4e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】国务院撤销深圳经济特区管理线 加强粤港边界线管控
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院今日批复同意撤销深圳经济特区管理线。并表示深圳市要认真做好经济特区管理线撤销相关工作，完善交通基础设施，有序提升公共产品和服务供给水平，实现更高质量的城市化，为新时期超大城市规划建设管理运营积累经验、当好示范。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0d8e1012/01814595.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】教育部：撤销陈小武“长江学者”称号，停发并追回已发奖金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对近日高校教师性骚扰学生事件，教育部高度关注。教育部1月14日表示，根据“长江学者奖励计划”管理有关规定，经研究，教育部决定撤销陈小武的“长江学者”称号，停发并追回已发放的奖金，已责成学校解除与陈小武签定的“长江学者”特聘教授聘任合同。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/98e4ad9f/900165ec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】长沙理工大学设“社会主义有点潮”研究中心
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，全国第一家专门从事“社会主义有点潮”的研究与咨询服务的智囊机构“社会主义有点潮”研究中心成立大会暨揭牌仪式在长沙理工大学马克思主义学院举行。湖南省委宣传部副部长肖君华致辞称，研究中心的成立是深入学习党的十九大精神的重要举措，是讲政治的表现，是学习贯彻十九大精神往深处走、往心里走的重要举措。建好建强“社会主义有点潮”研究中心，要对标十九大精神，作好顶层设计；要对标新型专业智库建设的新要求，将“社会主义有点潮”研究中心打造成新型应用型研究高地；要对标学科、领域的最前沿，明确中心近期的研究方向，找准生长点、着力点与突破点；要对标学校“双一流”建设的新要求，把“社会主义有点潮”研究中心作扎实，作出品牌。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/087e6190/ca5a289a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】驻美公使李克新：我们遏制台独的手段更多了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	驻美公使李克新于13日出席华盛顿中国和平统一促进会举办的理事会换届大会。李克新在致辞中表示，十九大召开后，中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的飞跃，以及复兴的光明前景，两岸同胞比以往任何时刻都更有条件和办法化解心结，消除隔阂，增进福祉，融洽感情，凝聚认同，“我们遏制台独的手段更多了，主导台海形势发展的能力更强，推进祖国实现统一的心更足了。看清这一点，我们就会对从事的反独促统事业充满信心。”新理事长吴惠秋也表示，台独势力跳得越高，外部势力对台干涉越多，实现中国完全统一的时间就会越早。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7f032215/3f89e7c6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】环保部通报两起干扰监测典型案例
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月14日，环保部通报两起干扰环境监测典型案例，2017年9至10月期间，江西省新余市飞宇、河南省信阳市南湾水厂两个国控站点附近有雾炮车喷雾作业，干扰环境空气质量监测活动正常进行，环保部分别致函两省，责成严肃查处。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2f9695dc/fc1a75cb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】人民日报：理性看待天然气紧张
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/7061c249gy1fnh4yyomcjj20cs29y12o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】日本制造业不行了？特斯拉所有电池全是松下的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“日本的GDP还是全球的第三位，什么道理？它升级得非常快，只是没有告诉大家。特斯拉所有的电池全是松下的。”汉德工业4.0基金创始人、原德意志银行亚太区投行执行主席蔡洪平称，不少人认为日本制造已经不行了，但其实并不是这样。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dba5778f/f19792d1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国的自动化升级炒作太多】蔡洪平直言称，中国的自动化升级，炒作太多。“新的工业革命到来的时候，我们千万不要赶时髦，千万要注意不要以为传统产业就一定要搞人工智能，一定要搞电动车，不见得。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】张小龙：微信不会看用户聊天记录 系统里无聊天记录才最安全
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对近日外界对微信用户信息安全的热议，张小龙15日在微信公开课Pro版上回应称，“我们不会看微信聊天记录。微信发布的第一天，我们就这样设计了。”“在设计这个产品最初的时候，Pony（马化腾）建议我说，从安全性角度，微信所有聊天记录都不保存是最好的。”“很多用户质疑我们说，微信竟然连云端同步的能力也做不到。但我们想说，系统里面没有聊天记录才是最安全的。”张小龙说，“我们也没有其他侵犯用户隐私的行为，包括我们从来不会给用户发骚扰信息，这些年大家没有收到过系统群发的消息应该。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8578857f/a5a31653.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】15日，贵州茅台早盘涨1%，股价逼近800元，市值突破1万亿大关
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d3c5f535/71888e86.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】程序员盗取价值百万比特币 操作失误搞丢 被刑拘
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	海淀某科技公司仲某利用自己管理员的权限，修改公司电脑内应用程序，盗取100个比特币，价值数百万元。仲某本想转到国外的网站卖掉，由于操作失误，造成10个比特币无法找回，剩余90个比特币被追回。仲某因涉嫌破坏计算机信息系统罪已被警方刑拘。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a45ef217/99262d34.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】商品房业主迅速恢复围墙 北京龙湖小区拆墙建墙成拉锯战…
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月12日自住房业主收房时合力拆掉商品房与自住房之间的隔离铁门后，没过多久，商品房业主又重新建起铁门，并用钢条加固。这道门反复被推倒再重建。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/large/8c8e8283ly1fnhchwlphcg20a10hsb2b.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】一架土耳其飞机冲出跑道，挂在了悬崖上
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	土耳其飞马航空公司一架载有162名乘客及六名机组人员的客机周六从首都安卡拉顺利起飞，但在北部的特拉布宗机场降落时却滑出跑道，最后悬挂在距离黑海边悬崖上。飞马航空公司昨天（1月14日）在一份声明中说，所有乘客和机组人员都安全撤离。乘客戈尔杜受访时表示，所有人非常恐慌。她说：“我们往一边倾斜，客机的前方往下，尾部朝上。大家都很恐慌地尖叫。”当局已就事件展开调查，目前还不清楚意外发生的原因。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c0dbe5a7/1db151e6.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】川普取消访英 蜡像被搬到使馆外供人“调侃”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普因不满美国驻伦敦新大使馆选址不当，且建筑成本过于高昂，愤而取消访英出席新使馆的开幕仪式，因而在英国引发一场风波。为此，杜莎夫人蜡像馆特地将川普蜡像，从8公里外的展馆搬到美国的新使馆外，供路人“调侃”“嘲讽”。连使馆人员都加入工人行列，挤在蜡像旁观看并自拍。英国媒体还报道称，川普取消访英是担心抵达伦敦后会遭遇大规模示威，同时不满访问规格和安排。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f2d1f61f/9cdf3e7d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】瑞士数百人示威 抗议川普出席世界经济论坛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	数百名反资本主义示威者周六在瑞士首都伯尔尼上街游行，抗议美国总统川普即将到访及准备参加本年度的达沃斯世界经济论坛。示威者高举写有“吃掉有钱人”、“对抗世界经济论坛、川普、资本主义”等语句的横幅和标语牌。除了针对川普外，他们也把矛头指向准备参加这项一年一度国际会议的其他政界和商界精英。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/211f1970/1eabe097.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今年的达沃斯世界经济论坛定于本月22至26日举行。白宫日前宣布川普决定出席该论坛，令各方感到诧异。他是继2000年的前总统克林顿后，近20年来第一位出席这项活动的在任美国总统。外界预料特朗普会趁这个机会，向其他国家和地区元首、政府领袖和商界领袖阐述他所提出的“美国优先”政策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eb056266/f4be76b6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】特朗普酒店被投影“粪坑”及便便表情 为抗议总统歧视言论
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间1月14日，美国华盛顿，特朗普国际酒店被投影上“粪坑”字样，还有不断喷涌出的大便表情，“需要一个地方过夜吗？试试我们的粪坑。”特朗普在会议上将非洲国家称为“粪坑”，反对接纳这些国家的移民。此举为艺术家罗宾·贝尔对特朗普歧视言论表达的不满。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6422644046?refer_flag=1005055010_"&gt;@蔚蓝1918ROC&lt;/a&gt;：有人在旧金山联邦政府大楼墙上搞反动投影&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;&lt;img height="20px" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee88b1.png" width="20px"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0070EL70gy1fng4ihyef2j31kw16oaqr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0070EL70gy1fng4i8k73vj31kw1i3h35.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】切尔西·曼宁宣布参选美国议员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒报道， 曾因将机密信息泄密给维基解密而被判入狱的前美国陆军士兵切尔西·曼宁已于近日提交书面文件准备参选2018年美国参议员。根据其提交的文件了解到，曼宁将要参选的是马里兰州的民主党参议员。曼宁并未就竞选一事立即作出回应，但已经决定再次参选的马里兰州资深参议员Ben Cardin将是曼宁的主要竞争对手之一。此外，Jerry Segal、Richard Vaughn、Debbie Wilson也都已经宣布了参选的消息。马里兰州将在今年6月26日举行初选。据了解，曾经被判35年监禁的曼宁在前总统奥巴马即将卸任前获得特赦，刑期被减至7年，其已于今年5月重获自由。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d7be780e/0607122a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】俄罗斯男足被爆集体服用兴奋剂 东道主或缺席世界杯
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据英国《每日邮报》报道，莫斯科反兴奋剂实验室前负责人格里高里-罗琴科夫的亲信透露，在2018年俄罗斯世界杯期间，俄罗斯足协计划让国家队服用禁药，并通过交换尿样的方式来躲避反兴奋剂机构的调查。此事已引起国际足联介入调查，一旦属实，东道主有可能无缘本土举办的世界杯。罗琴科夫此前曾在冬奥会“索契计划”的保护下帮助俄罗斯运动员躲避反兴奋剂检测，如今已经前往美国，接受“证人保护计划”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9d4ea80f/10635b07.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】突尼斯民众示威 抗议财政紧缩政策&lt;br/&gt;
北非国家突尼斯本周以来多地持续发生示威，抗议政府开年以来实施的多项财政紧缩政策，包括提高增值税和社会保障费用。截至周五已有近800人遭扣留。当地居民担心这些措施将进一步推高物价，一些地方的示威演变成暴力冲突。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6ae953ce/0eaeb3af.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	反政府示威始于7日，规模极小，主要抗议日常用品售价飙涨，现今则逐渐成为较大型示威。政府推出新税制与调高社会保障费用，借此筹措新一年预算，结果引发物价上涨，民众上街抗争。国内活跃人士呼吁重现2011年的人民起义浪潮；总理查希德警告，该国绝不容忍暴力，内政部也发出类似的镇压威胁。事实上，2015年突尼斯和苏塞两市发生灾难性恐怖袭击之后，国内经济命脉观光业一蹶不振，政府不得不调高商品增值税，由此引发民众不满。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ceb6f8cc/2aea6bdf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【联合国敦促突尼斯当局确保和平集会自由】联合国人权高级专员办公室12日呼吁突尼斯当局确保抗议者不会遭到任意逮捕、那些遭受拘留的人应当享有正当程序权利和其他基本保证，以充分尊重的方式受到对待。人权高专办指出，虽然抗议中出现了抢劫、破坏和暴力行为，包括造成警察局和商店受损，但以和平方式进行示威的人不应对那些暴力行为负责或因此受到惩罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/61842d7b/87df2877.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】退休警官爆料：37年前英国女王险遭暗杀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新西兰一名退休警官日前爆料说，英女王伊丽莎白二世于1981年访问该国时，险些被一名17岁的青年枪杀。当时子弹飞过英女王的头部，但所幸女王没受伤。新西兰当局因担心英国王室不再到访，竟下令掩盖事件及该青年的罪行，令他有机会于两年后再企图暗杀到访的王储查尔斯和王妃黛安娜，引起外界批评。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	爆料称，英女王当年在新西兰南岛达尼丁巡游，获约3500名民众到场欢迎，期间曾下车与民众打招呼。当时17岁的青年路易斯（Christopher John Lewis）沉迷于杀害英国王室，他携带22口径的手枪到场，并向英女王开了一枪，所幸没有击中任何人，而人群在嘈杂的现场中并没有察觉此事。新西兰警方事后拘捕刘易斯，时任新西兰总理马尔登（Robert Muldoon）担心若公布事件，英国王室将不再访问新西兰。路易斯当年的代表律师称，警方收到最高层的指示，决定不起诉路易斯可判死刑的叛国罪，以免将事态扩大从而引起不必要的尴尬。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	路易斯最终只被控在公众地方藏械和开枪。他受查期间曾供称，受一个化名“雪人”的英格兰人指示才行凶。警方警告他不要张扬此事，否则会令他“生不如死”。他之后被送入精神病院，但1983年企图制服一名守卫，以逃出来暗杀当时携戴安娜王妃和威廉王子到访新西兰的王储查尔斯，但最终没有成功。英女王1995年再访新西兰时，当局花公款送路易斯到大堡礁度假，他于两年后再度入狱，并在狱中自杀身亡，终年33岁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/874f58e0/bf75598b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】蔡英文：得罪人还是要做事 不然选我干嘛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今年是地方选举大选年，蔡英文日前为民进党徵召参选南投县长的洪国浩站台。她说，执政一年多来推动年金、转型正义和司法、国防等改革，解决劳资争议等问题，这些以前政府不敢做的，民进党执政后就来做，虽然一年多来遭受外界很多的批评，也得罪很多人，但是不能怕批评就什么都不敢做，不然大家选蔡英文当总统做什么？选蔡英文就是来做事的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dee38c8e/a2135ac8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】Visa卡将从4月1日起取消结账签名要求
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国的最大银行卡网Visa上周五宣布，自4月1日起，消费者用Visa借记卡或信用卡购物时将无需再提供签名，从而宣告了对保证交易安全一度至关重要的签名环节的终结。最近几个月来，包括万事达卡、美国运通公司和Discover Financial Services在内的其他几家大型美国信用卡发行商也都纷纷表示将采取相同的举措。这些公司表示，更强大的安全功能、尤其是最近几年嵌入大多数美国人借记卡和信用卡的安全芯片，已经能起到比签名更大的安全作用。一些公司称，如今消费者在购物小票或电子触板上手写签名并不能提供多少保护。这些公司还说，对许多消费者来说，取消签名环节还可以加快店内结账速度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/113818c4/350899e8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】卡梅隆：如果我知道有人性骚扰，绝不会宽恕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对《真实的谎言》女星艾丽莎·杜什库对当年特技协调员乔尔·克莱默（Joel Kramer）在拍戏过程中对其进行性骚扰的指控，导演詹姆斯·卡梅隆今日在出席电视家评论协会的冬季新闻发布会时做出了回应，他明确表态：“如果我知道这件事的话，我绝不会宽恕。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dd15f0d9/c8f8135a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	卡梅隆首先肯定了艾丽莎的勇敢，他说到：“我还没有想太多，我也是刚刚听到这件事情，但显然，艾丽莎能说出来是非常有勇气的，并且我认为所有的女性都在发声并且在呼吁一场清算，我认为这种事情在人类系统中是普遍存在的，不只是好莱坞，但因为目前好莱坞站出来发声的这些10年、15年、20年前的女性受害者如今都已成名，所以她们的声音才更有力量，我为她们的所作所为喝彩，我很开心艾丽莎可以那样做。“
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	随后卡梅隆强调，这种发声对于行业的未来发展十分重要，“我为她的遭遇感到心碎，并且我知道那个人，但我并不了解他，在那之后也没有过合作。但事实上是这些事情发生了，但我们却并不知道……我认为创造一个安全的环境让大家发声，特别是好莱坞，这对于行业的未来很重要。让她们感到安全，也让那些可能的掠夺者和施虐者认识到有一个机制存在。她们值得鼓励，没有什么可羞耻的，并且将产生影响。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	但同时这中问题并不仅仅是好莱坞，卡梅隆希望在这个问题上，好莱坞能够起到积极的作用，“我不认为这仅仅是一个‘好莱坞问题’，好莱坞只是处于聚光灯下的独特位置，就像好莱坞曾经在许多社会问题上所起到的作用一样，这只是一件我们要做并且要做好的的事情。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“所以，我觉得这是历史上的一个伟大时刻，不幸的是，它建立在了许多女性的个人悲剧上面。这不只是好莱坞的清算，也不只是美国的清算，这是为了人类的一种清算。这种烂事从以它发生的第一天就已经开始了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“许多导演都会对工作中一些个人身上发生的事情浑然不觉，因为他们的注意力都放在了电影创作上，但如果我当时知道这件事的话，我绝不会宽恕，我也有了女儿，现在更不会宽恕，”卡梅隆最后坚决的表态。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a3a7168c/815f96eb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/yanlaoge?refer_flag=1005055010_"&gt;@严锋&lt;/a&gt;：上午对太太说起小时候看电影《烈火中永生》，印象最深的是解放军已经打到了重庆外围，军统头子徐鹏飞听到广播里一个娇滴滴的声音：“中央社重庆前线消息：今日国军在白马山一带堵击自湖南流窜入川之共军残部，全线获捷，目前重庆防务，固若金汤...”  到了晚上，太太给我发来了她正在看的《风筝》截图
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/64909a7dgy1fnggevtd5tj218x0oghdt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/64909a7dgy1fnggezdyzaj219c0onx6p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/64909a7dgy1fnggf36wbej219e0o7e81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/foxshuo?refer_flag=1005055010_"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;：讲个笑话：科教频道 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/5d098bccgy1fnh08r2uiyj20zk0qo79e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/5d098bccgy1fnh08rpidwj20zk0qo79b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/5d098bccgy1fnh08sd6t9j20zk0qoq8f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/5d098bccgy1fnh08t0osej20zk0qotdv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/5d098bccgy1fnh08qdtc1j20zk0qowjh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/209993883?refer_flag=1005055010_"&gt;@邓艾艾艾&lt;/a&gt;：《歌手》的舞台上不能出现sexy吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	刚刚补完歌手2018第一场。有个有趣的事情已经有很多朋友注意到，Jessie J唱《Domino》的时候，有两处的歌词字幕被和谐化了，准确地说，是被“自由化”了。一处是Sexy被替换成了Fancy（图1），一处是Dirty被替换成了Dizzy（图2），当然，Jessie演唱与提词器上的歌词，都还是原版。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	更令人瞠目的是，这两处单词被替换还不够，连中文翻译也并非按照换上的安全词，而是出奇一致地配上了“自由”的字幕。中国从未像此刻这般热爱自由——只有当自由可以用来掩盖其他事物时，才会被想起。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7ac211a0/e4f95300.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】事实上，要找到一种预防癌症的生活方式，比任何人最初想象的要难得多。有一些普遍原则。我们应该避开已知的毒素，像氡、镉、石棉。严重暴露在这些物质中的人数很少，但是接触应该停止。我们也应该避免接触烟草，而且避免或减少饮酒。我们应该少吃肉，多吃纤维丰富的食物，我们应该避免紫外线的暴晒和电离辐射。但这些都是相当显而易见的认知。我还没有找到一种已在大型人群研究中临床验证过的“防癌的生活方式”。 ——《众病之王：癌症传》悉达多·穆克吉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bc9479ef/e0b51c32.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	老板的媳妇说跑就跑了,老板无心经营底价处理！纯白加绒保暖男衬衫一体绒不起球不褪色！好的不可描述的一款衬衫!&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=562740405313" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=562740405313&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 18:04:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128132</guid></item></channel></rss>