<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 25 Apr 2017 14:44:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170425】既不懂国企规矩，又无私企殷勤</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120503</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】大批老人听信发钱谣言 千里赴京齐聚鸟巢
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有传言称“慈善富民大会”昨日在北京鸟巢召开，只需交10元就可领5万慈善金。尽管警方已辟谣，仍有大批中老年群众拎着行李聚集在鸟巢等待“领钱”，对外则宣称只是来京旅游，闭口不提“慈善大会”。直到晚间，眼看失联的“领导”没有现身，说好的包食宿也没人负责，老人们终于动摇了……与此同时，昨天全天，奥体中心南侧出入口都拉着警戒线，为了维持治安特勤和警察原地待命。仍有大批老人来到现场，宾馆老板称：来问住宿的不下1000人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1509784891?refer_flag=1005055010_"&gt;@未解救的姜戈&lt;/a&gt; 走吧，领钱去！想大笑又想大哭，可悲我国民！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHs1Jjp/10XYDu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1604163905?refer_flag=1005055010_"&gt;@冰铛头爷爷&lt;/a&gt; 今天鸟巢广播关键词依旧围绕着“慈善大会”，门口和园子里的警车还是严正以待，尽管如此还是有很多“参会代表”啃着干方便面，依然不愿离去，期待着能被“慈善”所关爱，我不知道这里面是什么逻辑判断支撑着这些人民，也许借用人民的义里的一句话来理解似乎更接近答案：“穷怕了！”，因为穷所以丧失了理智和最基本的判断！ 阴风乍起，此刻的鸟巢并不温暖，带给这些老百姓的只有：“惊喜不惊喜，刺激不刺激，意外不意外，扎心了老铁！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHs0WNv/LOwqX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/jingyd?refer_flag=1005055010_"&gt;@IGDB-JING&lt;/a&gt; 今天早上，一出奥林匹克公园地铁站，迎面遇到两位老太太，其中一位正在打电话。一看打扮，我猜应该是来参加“鸟巢慈善大会”的，我就留意了一下她的说话内容。她说，银行卡没有收到钱，应该是被骗了，还问对方，你昨晚住在哪儿？一晚多少钱？下图中应该也是来参加慈善大会的，虽然钱没领到，但是心情还不错，顺便逛逛奥林匹克公园。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	公园还有不少大妈老太太，年龄在45-70之间。看表情都还不错，没有气愤悲戚的表情，我其实很想知道她们的心路历程，如果对民族资产解冻这么明显的谎言有不信到将信将疑，再到下定决心千里迢迢来到北京领五万元。她们对此半信半疑，还是深信不疑？据说，这次她们是通过微信群交流信息的。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	最近国家会议中心应该有活动，装扮一新。估计来参加慈善大会的大妈们一看，鸟巢附近如此隆重，肯定是为了慈善大会。另外，公园广播系统在循环播放慈善大会为虚假信息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHs19em/LkztQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】西安地铁“问题电缆”事件11人被开除党籍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据西安市纪委，在西安地铁三号线“问题电缆”事件中，西安市地下铁道有限责任公司5人、西安市质监局6人严重违纪被开除党籍，其中西安市地下铁道有限责任公司包括被开除党籍的5人在内共有6人涉嫌犯罪问题移送司法机关调查处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHvKipV/yMJmS.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】国家统计局原局长王保安被诉 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据最高人民检察院官方网站消息，近日，河北省检察机关依法对国家统计局原党组书记、局长王保安涉嫌受贿案提起公诉。检察机关起诉指控：被告人王保安利用担任财政部部长助理、副部长、国家统计局党组书记、局长等职务上的便利，为他人谋取利益，以及利用职权和地位形成的便利条件，通过其他国家工作人员职务上的行为，为他人谋取不正当利益，直接或通过特定关系人非法收受他人巨额财物，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHvSZzM/12QGoY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】安徽省委巡视组原副组长方克友在看守所羁押期间死亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据警方介绍，4月15日，方克友在六安看守所突发脑溢血，送医后不治。“检察机关调查结果已经出来了，死者家属已在调查结果上签字，并表示无异议。”2015年12月,六安市人民检察院对方克友涉嫌受贿犯罪立案侦查并采取强制措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHz2nqj/1f8hb.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】环保部对“河北大城县渗坑”、“天津静海区渗坑”挂牌督办 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	4月25日，环保部网站分别发布《挂牌督办通知》文件，对“河北省大城县渗坑污染问题”、“天津市静海区渗坑污染问题”进行挂牌督办。两份通知的督办期限要求均为2017年7月31日前完成督办事项。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHw6Pwd/OSREi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】养老金支出亮黄灯：个人账户空账4.7万亿 学者预警风险
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2015年城镇职工基本养老保险个人账户累计记账额（即“空账”）达47144亿元，而当年城镇职工养老保险基金累计结余额只有35345亿元，这表明城镇职工基本养老保险制度资产和负债之间缺口会越来越大，预计在不久的将来，基金累计结余将会被耗尽。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHBNW8j/pWq3l.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】人民日报：“中国经济崩溃论”根本站不住脚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	过去20多年，“中国经济崩溃论”一波一波袭来，但没有一次预言成真，中国经济不仅没有崩溃，反而创造了举世瞩目的“中国奇迹”。当前，中国经济发展长期向好的基本面没有变，未来中国经济发展将更加健康、更可持续。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHDWO0a/9iO10.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】新华社：1.25亿美国人生活在空气污染中
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国肺脏协会当地时间4月19日发布的一份报告显示，近1.25亿美国人生活在空气污染危险水平的环境下，其中加利福尼亚州的空气污染程度最为严重。美国肺脏协会高级政策分析师威尔·巴雷特说，加利福尼亚州每年都位列空气污染榜前十，而洛杉矶从2000年起每年都名列空气污染城市榜首。按照该协会主席哈罗德·威默的说法，“气候变化使保护人类健康变得更加困难，报告更证实了这点。当气候变得更加暖和，清理污染物将变得更具挑战性”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoH8XVau/13a4uZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】华生新书称王石败在情商：既不懂国企规矩 又无私企殷勤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	万科待人接物的态度完全是现代企业冷冰冰的成本和效率考虑，能省事就省事。但有些国企大家知道，尤其领导出动，没有亲自迎来送往、恭敬伺候，那真是不想干了。万科的管理层大模大样惯了，自诩自己是治理结构和文化独特的现代企业，既不懂国企的规矩，又没有私企的殷勤。更要命的是，万科把法规中可以或应该预先知会和请示的事项本着法无规定皆自主的精神，统统自己就做主办了。虽然华润方面多次表示不悦，后来甚至大动干戈告到监管部门，虽总是因难以裁量定论而不了了之，但身为大股东的领导不满则可以想见。其实许多大事乃发轫于末节。中国过去讲关系，现在更时髦的名词叫情商，往往更决定成败。从这个意义上说，如果王石等万科管理层最后打败这一仗，一朝崩溃四散，这将是万科从此走入下坡路的转折点，也可以说是成也萧何败也萧何。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHAn21w/nxTwl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【华生：王石为首的万科管理层与华润集团的关系处理失当】宝万之争出乎所有人意料地演变为华万之争，还缘于以王石为首的万科管理层对与华润集团的关系处理失当。国企开门主要是对上级领导负责，关起门来，就是人人都要对本企业领导负责。这样极易形成真正的内部人控制。所以我们看到在行政化管理的有些国企中，往往“一朝天子一朝臣”。搞坏了关系，惹恼了现任领导，什么国家利益股东利益都可以是放在嘴上的，给人穿起小鞋来可以不惜代价。在这种对上负责的行政管理体制中，干得好不好至多是能力问题，同时也可推给天灾人祸。但对领导态度如何，那是立场问题，说大就大到天上。以王石的高调做派，与现任新领导关系搞僵，并不奇怪。特别是这新一代华润领导并没有与万科长期交往的经历和相互理解，其对万科管理层各种也许不大但令人恼怒的不恭和轻慢的反感难免会日积月累。这就会动摇万科治理结构的根基。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】伴娘胸挂二维码收礼金 惨被婆婆怒斥没规矩
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月22日，北京一婚礼现场，伴娘居然在脖子上挂支付宝的收钱码收份子钱。新娘的婆婆，当众要求伴娘取下收钱码。伴娘王小姐再三说明用收钱码并不是为了向宾客要钱，而且也是和新人商议过的，他们也没有觉得不妥。对此。不少年轻网友觉得毫无违和感，但一些长辈不认可这种方式，认为明显是在向来宾讨礼金。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHdxbMJ/4ukw7.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】希望你好好学习中文
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoGRq4ZD/uaHPk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】特朗普敦促联合国解决朝鲜核武问题
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国总统特朗普(Donald Trump)称，联合国安理会必须针对朝鲜采取更为强硬的新制裁措施；他对来访的联合国外交官表示，是时候解决朝鲜核武器项目造成的问题了。在特朗普于周一发出上述警告之际，正值美国白宫计划就朝鲜问题举行一系列高层会晤。目前各方担忧朝鲜可能进行第六次核试验，同时上周末朝鲜扣押一名美国公民的消息也导致美朝紧张关系升级。特朗普称，朝鲜的现状是无法接受的，联合国安理会必须做好准备，针对朝鲜的核武器和弹道导弹项目施加额外且更加强硬的制裁措施。他还称，无论各方是否愿意谈及，朝鲜都对全世界构成了切实威胁，朝鲜是一个重大的全球问题，而这个问题最终必须得到解决。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHq1i0X/GXfI2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	另外本周三明天，非常罕见的，川普政府高级官员将就朝鲜局势在白宫为全体美国参议员举行一场罕见的保密通报。进行通报的包括国防部长马蒂斯、国务卿蒂勒森、国家情报总监科茨和参联会主席邓福德将军。美国著名的时代杂志（Time）昨天报道，美军将在6月系统训练大规模撤出在韩国的23万美国公民，以应对可能对朝鲜的武力打击。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】平壤机场ATM机停用
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据美联社报道，朝鲜首都平壤机场仅有的两台ATM宣告停用。据悉，这两台属于朝鲜柳京商业银行的ATM机不提供朝鲜货币，以前主要供中国商人和旅客使用。柳京银行的工作人员表示，ATM停用是由于中国上个月开始的制裁。中国的银行监管机构尚未确认这种说法。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6213562118?refer_flag=1005055010_"&gt;@星洲瑞宝&lt;/a&gt; ：最近才刚翻新的朝鲜平壤顺安国际机场，日前传出有2座自动出纳机（ATM），疑似受到中国制裁关系，导致无法使用。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHoMgEI/9m7ZS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【全球屏息关注朝鲜今天是否核试，平壤已全面限制供应汽油】今天是朝鲜人民军建军85周年纪念日,3天后的28日,联合国安理会将召开朝核问题特别会议。这几个时间点前后都被认为是朝鲜可能用发射导弹甚至进行核试验的关键节点。平壤街头这两天仍和往常一样平静,不过24日,平壤各大加油站开始限制供应汽油,有的加油站已经全面停业。  
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/choiseongho?refer_flag=1005055010_"&gt;@作家崔成浩&lt;/a&gt; ：由于战备储油需要，近日平壤各加油站用油紧张，尽管油加上涨了70%，加油的车辆还是排起了长龙。有不少私家车主放弃了开车，改用自行车或地铁出行。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHiTEXz/LuDMF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【卫星图片：排球赛结束了，朝鲜核试验场重新开工】“排球游戏结束了，朝鲜人在核试验场恢复工作”。“北纬38度”发布的最新卫星图像显示，朝鲜东北部丰溪里核试验场一个隧道洞口似乎有拖车活动，分析人士认为朝鲜似乎在准备进行核试验。朝鲜似乎已经停止从隧道向外抽水。在16日的卫星图像中，分析人士注意到有人在试验场打排球。这让观察家怀疑朝方是不是在放烟幕弹，他们可能知道卫星何时从上方飞过，也可能只是在周末搞活动。而在最新的卫星图像中，没有人在打排球。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHb4dGy/nz8ru.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩媒：美驻联合国代表暗示若朝鲜核试验美将军事打击】环球网援引韩联社报道称，美国常驻联合国代表妮基•黑莉日前暗示，朝鲜如果发起第六次核试验等“挑衅”，美国将不排除对其进行军事打击。妮基•黑莉表示：“他(金正恩)不提供给我们行动的理由，我们也不会有所行动。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间星期二，美国海军俄亥俄级核潜艇密歇根号出现在韩国釜山海军基地
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHb3Z9M/HKcQa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外媒：制裁未击垮朝鲜 人们养宠物到全国各地旅游】据英国《金融时报》报道，随着朝鲜摆脱曾在上世纪90年代导致饥荒的体制，经济显示出更为富裕的迹象。经常去朝鲜的游客表示，平壤变得更舒适了。人们有了手机，饲养宠物，开始在全国各地旅游。食品店和咖啡厅正在平壤街头出现。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHCKgNN/mh96B.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美军驻阿富汗最高司令公开指责俄罗斯向塔利班提供武器装备
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国驻阿富汗最高司令约翰·尼科尔森在周一表示，美国必须面对一个事实，那就是俄罗斯正在向塔利班武装提供武器，用于对抗美国支持的阿富汗政府部队。在苏联入侵阿富汗时期，塔利班的武器由美国中央情报局提供的，当时美国提供的武器大多从东欧采购，包括轻武器、肩抗式防空导弹、火箭炮等武器和各种塔利班所需要的军用物资。在近四十年过去之后，风水轮流转了，塔利班开始使用俄罗斯人提供的武器来对抗美军和仆从的阿富汗国民军。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHyaGxM/D5nHe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】欧盟：没打算永远制裁俄罗斯
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	俄外长将于24日同欧盟委员会代表莫盖里尼在莫斯科进行会面，计划就乌克兰冲突、叙利亚局势和俄罗斯-欧盟双边关系等问题进行磋商。莫盖里尼称，尽管欧盟和俄罗斯的关系大不如前，但欧盟仍然是俄罗斯重要的贸易伙伴，欧盟没有“永久”制裁俄罗斯的打算。莫盖里尼称：“我们的双边关系没有冻结，我的出访是其良好体现。”俄外交部称，俄罗斯期待恢复和欧盟之间互惠互利的关系。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHgxmDw/Qz2YE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】勒庞辞去党职与马克龙决战法总统决选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在确定进入第二轮投票之后，勒庞宣布，暂时卸任她的政党的领导人职务，以便能够作为“全体法国人”的候选人参选。勒庞说，“今晚，我不再是国民阵线的候选人，而是总统候选人” 。她补充说，她希望超越“党派因素”。勒庞认为，法国目前走到了历史的风水岭，而她以真正“爱国者”的身份团结法国人民，不同于竞争对手马克龙的“反法国”本质。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHvSv3H/sw5v1.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】扎克伯克眼：未来智能手机将会消失
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在上周Facebook的F8大会上，扎克伯格再次描绘了他对Facebook“十年计划”的畅想，以及智能手机时代结束之后人们生活方式的科幻式变革。Facebook希望打造的是这样一个世界：摆脱对智能手机、平板电脑、电视以及任何其他屏幕的依赖，让计算机信息直接输入我们眼中，而大脑则能够在需要时直接打字。Facebook强调，这个项目并不是要窥探你的思想，而只是分享你愿意分享的事情。未来，即使双方不用说出来，也可以在沉默中进行沟通。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHvSfwz/13f8ji.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=1005055010_"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt; ：《华盛顿邮报》替川总弄了一份上台100天工作小结：1）每天发9条Twitter。2）奥巴马医改没取消成。3）墨西哥墙计划还没有。4）国安顾问换了一人。5）打了19场高尔夫，在白宫只待了74天。6）支持率42%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/dd816182gy1feyehjnn7qj216o0ntgo0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/dd816182gy1feyehmt9hoj216o0no42f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/dd816182gy1feyehi87g0j216o0nuteg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/dd816182gy1feyehov0r4j216e0nygqs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/dd816182gy1feyehrpsj6j216o0nnn0v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/dd816182gy1feyehuikewj21610o0wia.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】奥总返乡：鼓励年轻人参与公众事务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在休息了3个月后，奥总24日返回家乡的芝加哥大学参加活动并发表演说，他鼓励现场的学生们更加积极的参与公共事务，希望年轻人能像他担任公职前一样，成为社区活动人士。奥巴马说起自己三十多年前在芝加哥担任社区组织者的时候，他学到“众志成城，寻常人也能做出不同凡响的事情。”他说，这项启发，“跟随着我。”他希望“帮助并且为下一代拿下接力棒，勇往直前，做出预备。”他说，像所得不平等，气候变化和刑事系统的不公，这些问题是“严重的，使人气馁，但是并非无法解决。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoH6bV4n/pLIyq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥巴马此次公开露面恰逢特朗普总统任职100天之际。但涉及当前的移民政策等话题时，奥巴马均回避谈及具体政策或是他自己作为总统的两个任期。芝加哥南区是奥巴马政治生涯开始的地方，25岁时，他曾是社区组织者。奥巴马认为自己年轻时的组织工作经验，为日后当选总统奠定了基础。奥巴马的总统图书馆正在这一地区建设，计划于2020年对外开放。他和夫人米歇尔的回忆录也正在筹备中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoH6bKZH/yHZHO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】大屠杀纪念日 民众停车伫立为遇难者默哀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月24日是以色列大屠杀烈士与英雄纪念日，随着纪念犹太人大屠杀的警报声响起，以色列民众纷纷停车站定2分钟，悼念纳粹大屠杀遇难者。两分钟过后，警笛声渐逝，人们继续各自的生活。以色列人以这种朴素的形式缅怀在大屠杀中罹难的先辈。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伊万卡推特：今天我们纪念大屠杀中失去生命的六百万犹太人，并承诺这种事永远不再发生
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHlCsqQ/1uKZr.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】就是为了乱刻乱画
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《每日邮报报道，2016年9月，丹麦博物馆展出了一辆价值116万元的黑色兰博基尼。但是，这辆豪华跑车可不是用来参观的，而是专门供游客乱刻乱画用的！虽然抱着怀疑的心态，但不少大胆的游客已经伸出“魔手”对这辆豪车进行了一番“再创造”。不过在创作完成后，这辆集聚着众人“艺术”的兰博基尼就会被保护起来，不允许任何人接触。博物馆馆长解释道：“我们想让人们知道，你做的每件事都会在生存的环境中留下痕迹。我们每个人都是社会的一份子，只要每个人做出一点微小的举动就会影响整个社会的发展。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHkgj5R/vwQPv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】研究：羊比你想象中更加聪明
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	羊被视为是一种没有智力、毫无自卫能力的无害的生物。但事实是羊很聪明，有着令人印象深刻的记忆和识别能力，它们能彼此建立友谊，在打斗中互相支持，当朋友被送到屠宰场时也能感到悲伤。它们同时还是世界上最具有破坏性的生物之一。根据2001年的一项研究，目前在成都电子科技大学工作 Keith Kendrick 发现，羊能在超过两年时间内识别和记住至少 50 个不同人的脸，这一能力胜过了许多人类。澳大利亚CSIRO的Caroline Lee发现，羊能学会如何走出复杂的迷宫。羊还是少数表现出保持终身同性关系的动物。羊有着复杂的社会结构，它们一点也不笨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHkh3Bd/H5bsI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2734859547?refer_flag=1005055010_"&gt;@竹羊羊S&lt;/a&gt; ：早，少子化的日本，最近在各地出现了很多废校。入学之际，樱花盛开的时候，显得有些寂寞。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/a302a51bgy1fexgpj643oj211x1kwtjh.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/a302a51bgy1fexgpi813hj21kw11xh2k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/a302a51bgy1fexgpkx9y5j21kw11x1e0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/a302a51bgy1fexgpm2r7ej211x1kwar4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/landofyelang?refer_flag=1005055010_"&gt;@夷长&lt;/a&gt; ：俄罗斯国营电视台评论员的观点与本博一致，未来两周如发生恐怖袭击，将有助于勒庞的选情。该评论员颇为惋惜，仅仅一次恐怖袭击帮助不大，不过好在还有两周时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHcH8OX/MsDLw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】刘小彪：朝核危机中的狡猾、坚定、迷茫
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国曾试图把朝鲜当作一个与美国讨价还价的棋子，但实际上中国却成了朝鲜和美国谋取各自利益的棋子，美国把中国作为向朝鲜施压的先锋和帮手，而朝鲜则把中国作为结交美国的垫脚石和索取好处的冤大头；就连韩国也开始无视中国的重大关切，忽悠和玩弄起中国。中国是朝鲜的“金主”，某种意义上甚至可以说是衣食父母，但这并不影响朝鲜抨击中国“卑鄙”。事实上，中国对朝鲜的影响力不仅日益式微，而且朝鲜对中国的利益日益蔑视、侵害和威胁。若从朝鲜有限的远程核打击能力以及地缘政治等因素看，中国比美国更容易成为朝鲜核打击的对象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoH7ckU8/Ndi7C.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/humansofny?refer_flag=1005055010_"&gt;@人在纽约&lt;/a&gt; ：“我正从一无所有重新开始。我在委内瑞拉失去了一切。我有自己的天然肥皂厂，但受经济危机影响，完全没办法获取原材料了，政府又开始拿走我收入的70%，我不得已把它给关了。事态严重到我都找不到食物给我的宝宝了，我有点儿钱，但没地方买食物。为了一袋面粉，我要排一整天的队。我们可以几天不吃东西，给女儿喂母乳的时候，我都快昏倒了。离开那个国家是我唯一的机会。我以前从没跟我女儿说过再见，我走的时候，她尖叫着喊我名字，那比分娩还让人痛苦，但我没有选择。我对她说我要去哥伦比亚，去做颗钻石，然后带回来给她。现在我在街上卖钥匙链，赚了钱我就会把食物送回家。我正努力保持良好的精神状态，我做的还不错。我从小就很穷，本来就一无所有，所以我曾经遇到过这种境况。”
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	（波哥大，哥伦比亚）&lt;br/&gt;
——————————————————————————————————————&lt;br/&gt;
Brandon的口译员Juan为Rose发起了众筹，网址 ：&lt;a href="http://t.cn/RXjjjoY" target="_blank"&gt;O网页链接&lt;/a&gt;  目标$5000。&lt;br/&gt;
截止到刚刚，两天时间收到了捐款$115,115 USD，还在继续中。。。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHnViS2/gbetD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】《天使爱美丽》上映16周年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoHmF56l/MWBXu.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】人们不希望与最亲密的人分享自己最隐秘的，或是内疚羞耻的那个部分，但这种情况往往会演变成感情中的障碍。 —— 伍迪·艾伦《我心深处》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoGR2ba9/JMIZ8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2160160857?refer_flag=1005055013_"&gt;@小刚几&lt;/a&gt; ：书，买过等于读过；化妆品，摸过等于化过；健身卡，办过等于练过；公开课视频，马过等于学过；唯有吃的，买了肯定吃完……
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 14:44:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120503</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170424】我没有感谢的人</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120474</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】习近平敦促特朗普谨慎对待朝鲜问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	官方媒体周一报道称，中国国家主席习近平敦促美国总统特朗普在朝鲜问题上保持克制，并称中方反对任何违反联合国安理会决议的行为。习近平还表示，两国元首同意保持密切联系。在朝鲜推进核武及导弹计划导致紧张局势升级的背景下，中美两位领导人周一通了电话，这也是双方在过去两周就这一问题进行的第二次通话。特朗普周一还与日本首相安倍晋三进行了交谈。安倍晋三随后表示，特朗普的言论及行动均表明，所有可能的选项都在考虑之中。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【王毅谈朝核问题：中国不会被各种各样的说法所忽悠】4月23日，外交部长王毅在回答关于朝鲜半岛局势的提问时强调，这一段时间，示威对抗的言行已经够多了，我们需要发出和平理性的声音。中国不会被各种各样的说法所忽悠，也不会放弃我们应尽的责任。中方将继续同各方保持对话协商，为解决半岛核问题继续发挥建设性作用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoyaQl16/YzfUG.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【彭斯：美国相信中国会迫使朝鲜放弃核项目】彭斯副总统周六在悉尼与澳大利亚总理特仑布尔举行的联合记者会上表示，美国对中国将进行更大努力，向朝鲜施加影响，促其放弃核武器项目充满信心。彭斯表示，平壤的弹道导弹项目“对该地区的稳定和安全构成威胁，并对美国本土造成潜在威胁。”他表示，“继续重走世界25年来与朝鲜打交道的老路完全不可接受。”彭斯表示，驶向朝鲜半岛周边海域的美军航母卡尔·文森号率领的航母打击群，几天内将会抵达日本海。 特仑布尔也表示，中国会利用其经济影响力迫使朝鲜屈服。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goxr1fwt/IjXkK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外媒：朝鲜准备击沉美国航母以此显示自己的军力】《劳动新闻》撰文称，平壤准备击沉美国航母“卡尔·文森”号，以此显示自己的军事实力。《劳动新闻》写道，“我们的革命力量处于战备状态，以便通过一次性打击击沉美国核动力航母。”文章作者将航母比作“肥胖的动物”并声称，对它的打击将成为“显示朝鲜军队实力的明显事例。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goxr27av/wJPxi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜朝鲜威胁澳大利亚：若继续追随美对朝方针将面临核打击】美国ABC电视台援引朝鲜外交部发言人报道，如果澳大利亚政府继续追随美国针对平壤的政策方针，朝鲜将对其实施核打击。报道称，这一声明是针对前不久澳大利亚外长接受采访时讲话的回应。澳外长毕晓普在采访中表示，朝鲜核计划对澳大利亚构成威胁，不排除可能会受到打击。报道称，朝鲜外交部发言人表示，澳大利亚现政府在盲目积极追随美国孤立并打压朝鲜的政策方针，如果澳大利亚继续坚持这样做，无疑是在自寻死路，会被纳入朝鲜战略力量的核打击范围。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goxr2lYA/T5biw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【一名美籍韩裔男子在平壤机场被捕】美国《华尔街日报》4月23日援引韩联社的报道称，一名身份是“教授”的韩裔美国公民在朝鲜平壤机场被捕。韩联社报道称，朝鲜政府周五（4月21日）拘留的这名美国公民姓金、50多岁，已在朝鲜逗留一个月。金某在朝鲜从事“慈善活动”，其后打算出境时，在平壤国际机场被捕。截至目前，目前已有3名美国公民被朝鲜当局拘留。一名是22岁的美国弗吉尼亚大学学生Otto Frederick Warmbier，另一名是韩裔美国牧师金东哲（Kim Dong-Chul）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goxr1pjc/XwkKE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜办800人晚宴上19道菜 与会者赞菜单空前豪华】本月15日，为纪念开国领袖金日成诞辰105周年，朝鲜举行大阅兵活动。当晚，平壤人民文化宫举办了一场规模宏大的美食盛宴。朝鲜高官和驻朝各国大使共计800余人参加。金正恩未出席。据悉，当天的菜品共计19种。一位参会人员称赞道，今年的菜品比往年丰富，菜单也是“空前豪华”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxDqbWL/12sYtB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/6142539411?refer_flag=1005055010_"&gt;@曼谷亲王M&lt;/a&gt; ：新闻应该连连看。近日朝中社公开发表社论“还好意思随波逐流”，声称周边国家如果继续执着于对朝鲜的经济制裁，就必须对同朝鲜的关系会面临的灾难性后果做好思想准备，什么灾难性后果朝鲜没有明说。但是21日朝鲜却公开警告澳大利亚：再给美国主子当马前卒，就用核武打你。其实澳大利亚对朝鲜除了口头谴责以外，根本没有任何实质性的损害，双方经贸往来近乎为零。朝鲜却对澳大利亚发出如此赤裸裸的核威胁，意欲何为？联系到近日朝鲜拒绝某国特使入朝，同时召回该国驻外使节，而该国也正在加大对朝制裁力度的情况来看，朝鲜此举旨在敲山震虎，核威胁的究竟是谁已经呼之欲出，周边国家，你准备好了吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】成都一名H7N9患者死亡 密切接触者未现异常 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据&lt;a href="http://weibo.com/u/3327193942?refer_flag=1005055010_"&gt;@彭州市卫生和计划生育局&lt;/a&gt; 通报：4月23日7：45，H7N9病例王某某在成都市公共卫生临床医疗中心，经全力救治无效死亡。彭州市加强流感样病例和不明原因病例监测，对可疑病例采样送检；对密切接触者开展了每日医学观察，目前均未出现异常。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxzKK2G/AGH3Y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】A股今年跌幅不超1%的记录，今天终于被打破了 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;：A股今年跌幅不超1%的记录，今天终于被打破了。之前，连续86个交易日跌幅不超1%，是92年中国有股市以来最长记录。现在，国家队不用背偶像光环了。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goy1AuD8/hBIr7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/qianlulu11" target="_blank"&gt;eleven璐&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：国家队带头割韭菜的这种情况，全世界都没有
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】自杀是中国青壮年死亡第一因素
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	卫生部公布调查研究结果表明，自杀是中国青壮年死亡第一因素。专家认为，自杀起因除了心理疾病、突发事故，还可能与气候、季节有关。在全球，自杀还是导致15至19岁青少年死亡的5大原因之一。据中国西南大学心理学部应用心理学系副教授、心理学博士吴明霞在官方媒体上分析，自杀的原因除了心理疾病、突发事件压力外，可能还会和天气、季节有关。她表示，每年5月和11月是自杀的高峰期；在大学中，每年5月和11月预约心理諮询的人数会骤增，其中一部分人有自杀念头甚至曾经实施过自杀行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxAmKnF/nk8oX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】链家董事长谈楼市调控：大家都很支持 此轮暴涨不理性&lt;br/&gt;
链家集团董事长左晖23日在演讲中指出，世界上没有哪个强大的国家是建立在房地产的巨大增值上的，中国未来地产发展将更多依赖存量，购租并举是地产发展的关键机制，整个中国未来或启动去房地产化潮流。他指出，新一轮房地产调控非常严厉，全国39个城市已经出台调控政策，只有这次调控大家似乎非常支持，因为整个社会都感受到了此轮房价暴涨的不理性。左晖预计，未来整个中国通过租房来生活的人群将从百分之十几上升到百分之三十几，到2020年将有超过2亿人通过租赁房屋的的形式生活。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxBhMk9/13yrlp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】郑永年撰文：房地产存巨大泡沫 已经绑架了中国经济
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	多年来，尽管有关部门也对房地产市场多有不满，但一旦当房地产遇到危机时，必出手相救。金融危机之后，政府出台的庞大应付危机的资金，也有很大一部分流向房地产。毫不夸张地说，房地产已经绑架了经济。房地产市场现状的形成当然有很多原因。最大的因素莫过于发展房地产市场的主导思想的严重失误。简单地说，因为把房地产视为经济政策，其GDP功能（对经济增长的贡献）被凸现出来，而其社会功能（社会成员对住房的需求和人们的“空间权”）就被忽视。因为商品房兼具投资和消费价值， 人们对其价格上涨有预期。开发商利用这样的社会预期去囤积土地和新房，购房者也会迫不及待地去卖房。从而一步一步地把房价逼向新高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxBhRZt/biAl1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】马云：依法纳税就是最好的“行贿”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马云23日在绿公司年会上表示，以前企业怕见政府官员，现在官员也怕见企业，这都不对，应该清清白白发展新型政商关系。马云指出，新型政商关系应该是各司其职相互补充。企业方面，最大限度发挥企业家精神，发挥企业创造性和能动性，政府则打造良好的环境。马云最后指出，十八大以来，政府做了两个理想主义的事情，一是反腐，二是扶贫。这为打造新型政商关系奠定了基础，而对企业来说，坚持新型政商关系，就是要坚持不行贿。　“依法纳税就是给政府最好的行贿。”马云说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxBhZzY/V7ELL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马云：30年后《时代》杂志封面 年度最佳CEO说不定是个机器人】“我个人觉得，随着数据的大量产生，人已经不可能（实现）对数据运用。”4月23日下午，马云在中国绿公司年会上表示。马云认为，过去30年人变成了机器，而未来机器或许会变成人，“我的看法是，机器取代人没啥，（机器人）要做人做不到的事情，要做人的合作伙伴，不是对手”。马云还打趣道，30年后《时代》杂志封面，年度最佳CEO很可能是机器人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxBipPS/6MBP7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】获诺贝尔文学奖5年后为何再无新作面世？莫言回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这5年内基本没写东西，主要是在世界各地演讲。因各种各样的活动太多，有些无法推卸。国内的邀请也不少，大学、机构这么多，需求这么大，“十个邀请中只选一个接受”，也让他每个月都有好几个活动，忙不过来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxIw9Y3/3vATx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/feifeixiao" target="_blank"&gt;@肖霏菲&lt;/a&gt;: &lt;a href="http://weibo.cn/pages/1001018008611010500000065" target="_blank"&gt;2北京·三里屯&lt;/a&gt; 三里屯再无脏街。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/62f81b2bly1fexjtbnhctj20ku0rsjxe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/62f81b2bly1fexjtb1rmej20rs0kutfa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/62f81b2bly1fexjtbyg7bj20rs0kutep.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://www.weibo.com/thisisdongdongqiang" target="_blank"&gt;@东东枪&lt;/a&gt;:当年头一次去台北，很惊讶于那些小街小巷里的繁荣。当时觉得，那里的城市，每条毛细血管都是活的。不像我们这边，繁华都封锁在大的核心商圈里。近几年刚觉得北京已经赶上来一些，东城西城的很多胡同都热闹起来了，就又来这么一次大清洗。一个城市，这样乱来，与自杀无异。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/1970505557" target="_blank"&gt;压力锅盖&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：有隐患啊，哪天楼塌了、小吃店着火了、救援进不去，怪政府不作为？两边的居民应该也深受扰民之苦吧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/mashouchun" target="_blank"&gt;树上的男爵1984&lt;/a&gt;&lt;a href="http://verified.weibo.com/verify" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：简·雅各布斯在《美国大城市的死与生》里就讲过这个道理，如果一座城市沉醉于宏大叙事，去消灭街巷里的人间烟火，那么它看似是重生，实则是死亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】港媒：中国计划在青藏高原建世界上最大国家公园
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据报道，中国正考虑将整个青藏高原变为一个庞大的国家公园，以保护“最后一片净土”。但该项目也受到了质疑。中科院教授说，美国花数十年才摸索出如何管理世界上首个国家公园，而中国的这个将是前者的250倍，或难以管理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxVRwmR/f3uyF.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】曾荫权上庭申请保释：戴着铁链手铐 头发花白
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	香港前特首曾荫权今年2月被香港高等法院以“公职人员行为失当罪”判处入狱20个月，并被实时收监。他已就该罪提出上诉，并申请在等候上诉期间保释外出，今（24）日将开庭处理有关保释申请。原本在赤柱监狱服刑的曾荫权，近日疑因哮喘发作，由监狱转送往玛丽医院接受治疗并一直在羁留病房留医。囚车今天早上8时左右抵达玛丽医院，身穿蓝色外套的曾荫权由多名惩教人员陪同走出，“戴着手铐，身系铁链，头发灰白”。 这次保释申请于今日10时开庭，预计聆讯3小时。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goy9Ek1L/MM5M9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】迷之脑洞，港版《人民的名义》。。。ヽ(ｏ`皿′ｏ)ﾉ
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/82d0f9c8ly1fexmamrhdmj20w2b7pe82.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1498619283?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@本冰&lt;/a&gt; ：当你拥有自由驰骋的灵魂却仍然跟你妈住在一起。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goy5rj5L/fh65v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%B0%B7%E5%A4%A7%E7%99%BD%E8%AF%9D?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt;:慈母手中线，游子拦不住。临行密密缝，备胎穿毛裤。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】法国总统大选：马克龙、勒庞“杀入”次轮
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	被称为法国几十年来“最难预测”总统大选首轮投票23日结束，据法国内政部4月23日晚发布的初步统计数据显示，“非左非右”的“前进”运动候选人埃马纽埃尔·马克龙和极右翼政党“国民阵线”候选人玛丽娜·勒庞在当天举行的法国总统选举首轮投票中得票领先，将进入5月7日举行的第二轮投票。这是法国第五共和国建立59年来，首次由两位不是传统左右翼政党社会党和共和党（前身保卫共和联盟、人民运动联盟）的候选人占据总统选举“决赛”的舞台。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goxsjznr/LgvpH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=1005055010_"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt; ：周日法国大选第一轮投票结束后，落选的法国左、中、右派的候选人，齐声呼吁选民第二轮投票中把选票投给马克龙。勒庞，这次要面对除自己的极右政党之外的所有法国政治力量。这种勇气值得钦佩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxsjHe8/xrmLl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【法总统选举纽约领馆投票站传炸弹威胁】法国外交官员消息，法国驻美国纽约领事馆昨天稍晚因炸弹威胁曾短暂疏散人员，当时2万多名已登记的旅美法侨在此投票选出新任法国总统。总领事乐让德表示，1辆可疑车辆促使警方撤离面对中央公园、座落在第五大道上的领事馆内人员。不过，消息没有报告炸弹威胁是否属于虚惊一场。馆方人员说，情况约于50分钟后恢复正常，并恢复投票活动。投票预计晚间7时结束。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goxsjk7Y/UNGZc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=1005055010_"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;： 看到一个高度凝练的本次法国大选特点的概括：这次法国大选不再是左右之争，而是全球化与本土主义之争。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】特朗普坚持在联邦预算案中纳入边境墙修建预算可能导致美国政府停摆
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	鉴于特朗普(Donald Trump)政府官员和美国民主党议员就边境墙预算来源做出泾渭分明的表态，两党有关美国总统特朗普边境墙预算来源的冲突将加剧美国联邦政府在本周末停摆的风险。白宫预算办公室主任Mick Mulvaney强调了将边境墙修建费用纳入联邦预算的重要性，Mulvaney表示，特朗普在竞选时就提出了边境墙修建资金的问题，所以总统特朗普在预算案中提出该问题不应令人意外。而美国民主党议员上周六表示，坚持边境墙修建资金来自国会预算可能是一个错误。伊利诺伊州的资深民主党人参议员 Richard Durbin称，特朗普将边境墙修建预算纳入联邦预算是一个政治花招，有可能使国会无法在本周批准维持政府运行所必须通过的法案。Durbin向特朗普喊话称，不要试图耍任何政治花招，不要在预算案中加入任何“毒丸”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxZ9Vj7/loCwO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】川普一家在华盛顿吃饭，成拍照“人肉背景”&lt;br/&gt;
川普和第一夫人梅拉尼亚、第一女儿伊万卡、财政部长姆钦周六晚现身华盛顿DC的川普大厦就餐，川普一席人走进餐厅后，很多就餐的客人认出总统后都鼓掌欢迎。不少人还干脆以总统和第一夫人作为人肉背景，开始自拍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxZ9f3D/6S385.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】英媒：调查者确认已找到MH370可能所在位置&lt;br/&gt;
据《独立报》援引澳大利亚联邦科学与工业研究组织消息表示，对2014年失踪的马来西亚MH370航班飞机进行搜寻的调查者们确认，已经找到客机最可能在的位置。澳大利亚联邦科学与工业研究组织对另一架波音777飞机的机翼进行了新的研究，并特意将这架飞机的机翼损坏，以便使其与找到的MH370航班飞机残片相同，这一残片是在法国所属海域留尼旺发现的。学者们已经进行了一系列测试，并试图弄清，这部分机翼是如何顺着洋流漂走的。澳大利亚联邦科学与工业研究组织得出结论，飞机坠毁地点位于新搜索区域内，这一区域的面积为2.5万平方公里，区域位于面积为12万平方公里的初始搜索区域的北部。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxZanxn/kztLI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】停止燃煤24小时！英国可能成为首个告别煤电的国家&lt;br/&gt;
英国作为世界上第一个开创煤电使用国家，或将成为第一个告别煤炭的国家。2015年，英国最后一家深层煤矿关闭，彼时媒体多称为“一个时代的终结”。上周五（4月21日），英国国家电力供应公司（National Grid）又宣布实行停止燃煤24小时，这是英国135年来第一次一天都没有使用煤电，这也意味着英国朝着退出煤炭使用目标的又进一步。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxZ8W4l/phVLv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】库克和Uber怼起来了：Uber的App违反隐私协议可能被下架
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，苹果CEO库克曾私下告诉Uber CEO Uber的App违反了苹果的隐私协议，甚至严重到可能要将Uber从苹果App Store上下架。如果苹果停止运行Uber的App，这家700亿美元估值的初创公司将失去触达其数百万最有价值客户的路径。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxMxYhQ/lamr7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	其实Uber的类似举动早在2015年年底就被爆光过。《纽约时报》在报告中指出，Uber甚至意图骗过苹果公司工程师。Uber有一种方式能够在App被卸载后，保持后台运行——Uber称，这样做是为了防止中国司机骗补贴的行为。除此之外，Uber还想利用一小段代码来给iPhone设定一个持久的身份。可是这种方法完全违反了苹果公司的规定。在苹果看来，当一台设备被擦除之后，其中就不应该再有任何与用户身份相关的蛛丝马迹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】历史：中国宣布抵制1980年莫斯科奥运会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1980年4月24日，中国奥委会在京举行了全体会议，决定只要苏联当局不从阿富汗全面撤军，中国奥委会将不派运动员参加在莫斯科举行的奥运会。决议中说，正当我国运动员和体育工作者积极准备参加第22届奥运会的时候，发生了本届奥运会东道国苏联对另一个主权国家阿富汗的武装侵略。苏联的侵略行为严重地违背了奥林匹克运动的宗旨——“通过体育运动，以促进相互了解和友谊的精神教育青年，以有助于建立一个更加美好和平的世界”。有鉴于此，会议决定，只要苏联当局拒绝尊重奥林匹克运动的崇高宗旨，在5月24日以前不从阿富汗撤出其全部武装部队，我们将不派运动员参加在莫斯科举行的第22届奥运会。至于在苏联以外举行的各项奥林匹克预选赛，我们仍将派运动员参加。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goxn7qWB/mprq0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】梁振英：“一国两制”打破了诺贝尔经济学家理论 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	梁振英22日在《香港回归二十周年》纪念册发布会上表示，“一国两制”是伟大构思，更打破了诺贝尔奖西方经济学家的理论。他指出，在香港回归后过渡期，有一位获诺贝尔奖的西方经济学家曾公开说“一个国家不可能同时存在两种货币”，惟现在20年过去，“港币的存在和自由兑换，不但证明了‘一个国家、两种货币’的可行，更为人民币的国际化发挥了积极作用”。梁振英重申，香港在“一国两制”下有双重优势，未来要继续按照“国家所需，香港所长”方针，掌握国家“十三五”规划、“一带一路”和“粤港澳大湾区”发展机遇，“为香港，也为祖国的发展继续奋斗”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxwTfql/z2Pjt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】“结石宝宝”爸爸郭利：我没有感谢的人 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	“我坐了5年牢，没有争取任何减刑。减刑的条件是认罪伏法，而我抗拒改造，拒不认罪。”郭利，一位“结石宝宝”的父亲，2008年三聚氰胺奶粉事件中数十万受害者代表之一，却因和涉事公司的赔偿谈判而被捕入狱，罪名是敲诈勒索。2014年7月22日，郭利刑满出狱；2017年4月7日，他被改判无罪。服刑期间，郭利还接到妻子送来的离婚协议书，最终也失去了对女儿的监护权。回想自己在过去9年走过的弯路，年近50岁的郭利自称也曾有泪，“出狱的时候我没哭，见到家人的时候也没哭，只在一个人维权得不到家人和社会理解时，我会在车子里、被子里流下眼泪。”获得平反之后的郭利饱受赞誉，但抗争仍在继续。“我没有感谢的人，我也不激动，除了悲愤，我很平静。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxxEkoZ/Yoe5H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】改建家里给四胞胎儿子建练功房，让儿子上电视，却把女儿赶到厨房里睡觉的深圳四胞胎的父亲
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxyJeDN/jIZGO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】一彈一彈的 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1680632893?refer_flag=1005055010_"&gt;@沈大飛&lt;/a&gt; ：朝鮮軍隊的步法確實很特別，Duang~Duang~Duang，一彈一彈的，閱兵步伐還得雙手握拳、緊貼腰間，這讓上身很難保持穩定。這麼激烈的動作，我們在最近距離看著，男兵還好一點，女兵走起來簡直是亂雲飛渡波濤洶湧，有點尷尬。至於這種步伐的訣竅，就在於——前腳踢出後、著地之前，後腳還得往上使劲一蹬，雙足有一短瞬間同時凌空，結果就像是裝了彈簧似的，蹦著走。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/642c6c3dgy1fewp2tth2fj21kw11xqfa.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/642c6c3dgy1fewp2y2ef6j21kw14o47a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/642c6c3dgy1fewp2zsi0sj21kw0vi10p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】生活是琐碎的，是琐碎方显得是生、是活 —— 小慷慨、小吝啬、小小盟誓，小小负约， 太大了非人性所能挡得起，小街两旁的屋里偶有悬梁或吞金服毒者，但小街上没有悲观主义，人们兴奋忙碌繁殖，小街才是上帝心目中的人间。    ——木心《即兴判断》  （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxkY1J0/PvOeu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/5154268104" target="_blank"&gt;股海老炮儿&lt;/a&gt;&lt;a href="http://verified.weibo.com/verify" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：九点离家三点回，时间无多面目非；家人相见不相亲，怒问钱从何处亏。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	泡妞穿，想吹都难！清爽高端精品纯色苎麻衬衫/抗过敏抑制细菌/防辐射亚麻贴身7大优点！清爽特惠限时包邮！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529762334711" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529762334711&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 24 Apr 2017 14:32:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120474</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170423】当初导演跟说大部分是床戏，我连剧本都没看就接了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120445</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】国产001A航母船坞正在注水：今日下水可能性大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据现场最新消息，9点过后，国产航母的船坞开始注水，舰体上已有水光反射。今日下水的可能性非常大。但是不排除注水后应该在坞内检查一天。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goocd4Gj/ZxAEt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中联办高官：香港未来5年不适合政改 民生更重要
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	22日香港中联办法律部部长王振民在北京表示，感觉未来5年重启政改，时间并不合适。他表示，政改这么多年也没有改成，不能把未来5年、10年都放在政改上，而不解决住房、民生、经济问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooinJSj/5Gz8j.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】吉林长春机场受“黑广播”干扰现“假航道” 飞机险失事 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	最近，长春机场排查出一起无线电干扰导航频率事件，在一次飞行校验中，由于黑广播的“干扰”，出现了“假航道”，引导飞机向错误的地点着陆，若是处置不当，可能机毁人亡。长春机场导航保障部主管张志新介绍说：“当时正在执行一个特殊科目，距离长春机场大概17海里的位置，左右35度画圆弧。接收导航信号时发现，有一部信号是收不到的，是被压制的。假航道非常强烈，而且校验的飞机也是跟随假航道往这个方向引导。幸好校验的飞机是飞行员手动控制，对长春机场的飞行非常了解，所以没有被误导。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooysWHD/6sZEh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】成都两名无人机黑飞者被抓 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	成都警方4月22日通报，两名男子因在机场附近放飞无人机，均被行政拘留五天。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://www.weibo.com/u/1906151120?refer_flag=1005055010_"&gt;@成都金牛公安&lt;/a&gt; 【警情通报】&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%B9%B3%E5%AE%89%E6%88%90%E9%83%BD?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@平安成都&lt;/a&gt; 4月19日晚17:30分，我局接市局指挥中心指令，金泉辖区兴科北路有人在放飞无人机。巡查民警立即赶到现场，将正在双流机场净空区违法操控无人机的赵某(男，33岁，本市人)抓获。鉴于赵某的行为尚未影响机场航班的正常起降，目前，我局依据《治安管理处罚法》第二十三条第一款第二项之规定，以扰乱公共场所秩序对赵某处以行政拘留5日的处罚。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	警方提示：希望各单位、组织及个人严格遵守相关法律、法规，支持配合军民航职能部门和公安机关开展机场净空保护工作，积极发现、规劝、举报可能扰乱飞行安全的违法行为，共同维护机场正常的飞行秩序。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooyatNE/D2qAd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://www.weibo.com/shuangliupolice?refer_flag=1005055010_"&gt;@平安双流&lt;/a&gt; 2017年4月21日11时许，我局接群众举报，有人在协和街道一无名公路放飞无人机。巡查民警立即赶到现场，将正在双流机场净空保护区操控无人机飞行的戴某（男，21岁，成都人）抓获。鉴于戴某的行为尚未影响机场航班的正常起降，目前，我局依据《治安管理处罚法》第二十三条第一款第二项之规定，以扰乱公共场所秩序对戴某处以行政拘留5日的处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	警方提示：成都市双流区大部分区域均属于净空区，希望各单位、组织及个人严格遵守相关法律、法规，支持配合军民航职能部门和公安机关开展机场净空保护工作，积极发现、规劝、举报可能扰乱飞行安全的违法行为，共同维护机场正常的飞行秩序。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooyadSU/GHERo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】南锣鼓巷一书店将被封门 街道办：系整治“开墙打洞”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昨日，一篇名为《谁是杀死一个书店的凶手》的文章热传。文中提到，朴道草堂书店开了9年，“4月21号被告知，书店门口要封闭，原因是影响市容。”书店店主周一方告诉记者，写这篇文章的目的很简单，就是不想关。街道办事处相关负责人表示：治理违规开墙打洞是全区乃至全市的中心工作。帽儿胡同中，54家居民自住和门店需要整改，并非只针对书店一家。整改工作只针对“违规开墙打洞”来展开。如果商户持有营业执照，可以继续经营。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goohwldg/158tJ0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】河北通报”20万平方米污水渗坑问题”处分情况：多人党内警告处分、通报批评
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经廊坊市纪委调查认定，大城县政府、南赵扶镇、大城县环保局均未正确履职，致使两个被严重污染的渗坑至今没有得到有效治理，造成不良社会影响。经研究决定，给予县委办公室主任刘国旺等3人党内警告处分，副县长肖建军等5人全市通报批评。县环保局原局长李洪永因贪污去年已被双开，不再处分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoogJH4W/U7TMk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】云南警方连续排查数百辆车 为一名外国游客找回“录音笔”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，来自荷兰的史蒂芬，从昆曲交巡警大队辖区的昆明严家山加油站搭顺风车到双龙加油站下车，下车时不慎把录音笔落在副驾座位下。心急如焚的史蒂芬，两次到昆曲交巡警大队设在昆明北的警务站寻求帮助，由于近期大队监控正在维护，为了获取全面监控资料，警务站民警和辖区派出所取得联系，希望通过各自的监控资源找到丢失的录音笔，结果还是一无所获。&lt;br/&gt;
警务站民警将情况向上级部门汇报后，史蒂芬来到云南省公安厅交警总队指挥中心，调取查看了监控，晚19：46以后通过该卡口的车辆进行逐一排查。由于昆曲高速每天的车流量达6万多辆，卡口数据量大，指挥中心全体人员通力合作，加大排查力度，最终找到史蒂芬当晚乘坐的车辆，并帮忙联系到了车主，帮他找回了录音笔。（云报旅游）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goo7LY5t/fkXNS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】华侨生联考中介机构调查：27万"土著"变身"华侨生" 低分考名校
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	华侨联考培训机构称，中国普通高等学校联合招收华侨、港澳地区及台湾省学生入学考试是"名校捷径"。如吉林省某985高校录取分数线仅400分。要通过办理菲律宾绿卡或马来西亚第二家园计划，让孩子获得华侨身份后，去国外待2年"出口转内销"。记者接连询问了4家华侨生联考培训机构，费用都在32万至50万元，每家机构每届报考人数6人到近百人不等，而且报考人数在逐年增加。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GookW7bd/o10eW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【家长：身份比努力更重要！】宋女士辗转走访了北京数家华侨生联考培训机构，发现中国"狼爸"成为最打动家长的成功案例，"萧百佑3个孩子都考上了北大，靠的不仅是棍棒教育，还有华侨生联考"。记者发现这些机构大肆钻政策空子，行事作风大胆，在媒体四处打广告、组织宣讲活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【变身“路线图”大致是这样的…】报名，交纳十万元至数十万元后，中间人保证一定能考上；培训，中间人在知名高校办班，给"华侨生"上课；"变身"，通过蛇头获得所谓的绿卡；考试，以"华侨生"身份参加联考。专家：通过这种投机取巧取得华侨身份的考生，虽然不合理，但却是合法的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】《人民的名义》陈海：当初导演跟说大部分是床戏，我连剧本都没看就接了！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goo5NlCm/dT2js.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】高度戒备下 法国今天举行总统大选一轮投票
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在巴黎香街刚刚发生袭警攻击的紧张气氛中，法国今天迎来总统选举一轮投票。这是法国首次在紧急状态法下举行的总统大选。全法国各地今天将出动5万警力及7000军人，以确保大选顺利进行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooqifqU/14gdEn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	大选共有4687万选民登记投票。今天在法国本土，总共6万6546个投票站将于早上8点向选民开放，并于晚间19点关闭。结束时间比2012年最近一次选举延后1小时。巴黎和其他大城市的投票站则一直开放到20点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gooqi4Dl/6qCJE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】金正恩：朝鲜以自己方式生产可保证丰衣足食
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据朝中社23日报道，朝鲜最高领导人金正恩近日强调军队后勤保障方面自给自足的重要性，并表示朝鲜以自己的方式生产可保证丰衣足食。金正恩还赞扬人民军在实现劳动党国产化方针方面起着带头作用，表现出很好的爱国主义精神。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooJDdBY/ZZcMl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】委内瑞拉动荡又造成12人死亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	委内瑞拉政府4月21日说，在委内瑞拉首都加拉加斯及其他城市爆发的抗议活动中，至少有12人死亡。主要的伤亡发生在加拉加斯的一处工人阶级聚居区，靠近该国最大的军事基地。反对派领导人称，有13人在试图穿过高压电网去抢劫一家面包店时被电流击中。当天的12名死者中有11人死于此次事故。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooqjvYC/1119Pf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	持续两天的反对马杜罗政府的游行让整个加拉加斯陷入混乱和暴力，也不时有枪声，街道上有人纵火，一些商店被洗劫。在一座以查韦斯命名的妇产科医院，因为有催泪瓦斯的影响，产妇和新生儿不得不被疏散到其他地方。委内瑞拉副总统塔艾萨米称这是由反对派和犯罪集团领导的“非传统的战争”；而反对派则指责政府对抗议者使用催泪瓦斯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooqjHQQ/13LGCO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【 中国使馆提醒在委内瑞拉中国公民注意安全】21日，中国驻委内瑞拉大使馆发布公告，提醒在委中国公民防范近期安全风险。公告说：“截至目前，多数在委中国公民状况正常，亦有个别地方侨胞商铺受到冲击。鉴于近期委政治运动频繁，安全风险较高，驻委使馆郑重提醒广大在委中资企业、旅委华侨华人密切关注局势，提高自我防范意识，做好安全防护，减少不必要外出，避免前往游行骚乱地区，做到不参与不围观，遇到紧急情况冷静应对，及时向当地军警、侨团或使馆求助。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gooqjbpx/ai49o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】彭斯：卡尔･文森号将在数日内抵达日本海
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国副总统彭斯周六结束对澳大利亚的访问。结束亚太之行之前，美国副总统彭斯周六在悉尼与澳大利亚总理特恩布尔联合举行记者会。彭斯明确表示：卡尔文森号航母战斗群将在月底前抵达日本海。彭斯并称赞中国在解决朝鲜问题上的作用，他并呼吁北京利用其“特殊”地位出面说服朝鲜。彭斯表示，中国近期向朝鲜施加经济压力所采取的许多措施，有些是以前从未采取的，都非常值得肯定。彭斯表示，我们相信中国还能做更多。彭斯并表示，对付朝鲜的全部选项都放在台面上，不过美国政府相当有信心，中国可以向朝鲜施压，因此相信朝鲜发展核武问题可以和平解决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooqiQDI/1216YD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】金正恩入围美《时代周刊》年度最具影响力百人榜
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国《时代周刊》杂志当地时间20日公布了年度全球重要影响力百人榜。朝鲜劳动党委员长金正恩、美国总统特朗普、中国国家主席习近平、俄罗斯总统普京等均榜上有名。《时代周刊》每年会按照“领导者”“创业者与企业家”“科学家与思想家”“英雄与偶像”以及“艺术家”五大组别进行评选。金正恩入围“领导者”组别。金正恩的人物简介由前朝核六方会谈美方团长、前负责东亚和太平洋事务的助理国务卿罗伯特·希尔编写，他介绍，金正恩善变，执政已5年完全不见平缓迹象，清洗或公开处决的人物包括姑父张成泽等已超过300人，不久前还动用化武杀害同父异母的长兄。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooqkijW/nbbHP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝中社：因美国不放弃敌对政策，朝鲜对重启与美对话没兴趣】据朝中社4月22日报道，因为美国不放弃敌对政策，朝鲜对重启与美对话没任何兴趣。评论说，美国表示对与朝鲜对话不抱幻想，公开准备对朝采取军事行动，防止朝发展遏制能力，对朝不断施加军事压力和经济制裁，在韩国部署战术性核武器。只要美国总统特朗普不放弃敌对政策，朝对重启与美对话也没兴趣。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】科学大游行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本周日，在全球超过600个城市，科学家们走上街头举行集会，反对政治干预科学，表达对科研自由的诉求。促成这次游行的一个主要原因是特朗普政府对一些美国政策的改变。新西兰游行的一名组织者表示，美国和一些地区改变了保护气候政策，这让科学界感到不安。特朗普计划削减美国环保部门三分之一的经费。地球物理学家罗瑟尔（Peter Schlosser）希望游行能够引起社会对科研的重视。他警告，美国政府的削减经费计划将会严重影响气候、环保和健康研究。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoothIOz/rLaFq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月22日的"科学大游行"是一场跨国界的集会。全球超过600个城市都将会在举行游行。这一天是旨在保护地球的"世界地球日"（World Earth Day）。在惠灵顿以及新西兰的其他5个城市，数百名科研学者和他们的支持者走上街头举行抗议。他们以此强调科学是政治行动基础的重要性。在澳大利亚的11个城市也有数百名科学家走上街头参加"科学大游行"。至少18所德国大学参加这次行动。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://www.weibo.com/ichthy?refer_flag=1005055013_"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt;：美国及世界各地无数科学家走上街头进行MarchForScience，其中有些标语很有创意。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fgy1fewa9pkd9zj20xc0p07bp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fgy1fewa9qkmxuj20qo1bfdn8.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fgy1fewa9nutawj20hc09rjsn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fgy1fewa9rypz1j20ws0ne77v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fgy1fewae4u1jyj20d807ggn5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fgy1fewa9t57rnj20hr0hnn0w.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fgy1fewa9sjauej20k00b9q5p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】俄罗斯人也跪了，受到地产商欺压长期延迟交房的买房者到住建部们下跪请愿，要求政府做主。-----普京的俄罗斯。министерства строительства Свердловской
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/006AGswAgy1fevvcb8kotj30nm0hqtbw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】“有生之年”系列电影《阿凡达》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	官方Facebook发布消息称：詹姆斯·卡梅隆筹备已久的续集开始制作，并贴出首张工作照！简直是令人震惊！《阿凡达2》《阿凡达3》《阿凡达4》和《阿凡达5》分别将于2020年12月18日、2021年12月17日、2024年12月20日和2025年12月19日上映，几乎占据了每年的圣诞档。网友称：”看第一部的时候我还是个孩子，看到第五部估计要带着孩子一起去了&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooadFaH/MtarH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/aeneasdido?refer_flag=1005055010_"&gt;@管鑫Sam&lt;/a&gt; ：维基解密的阿桑奇解密了自己的身世，他的曾祖父是中国汉族人，姓“桑”，Assange这个名字就是由这个姓演变而来的。桑姓是中国非常古老的姓，神农氏娶的就是“桑氏之女”。所以Assange原来是…“阿桑哥”？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoofNNu0/oikKg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】汉娜·阿伦特始终相信人各有命，她的每一次自我保护、出走、追寻都通过对城市和地点的选择透露出来：她决定前往马堡结识海德格尔，她决定来到柏林写完关于拉赫尔·瓦伦哈根的书，她果断决定逃亡到巴黎，她又在集中营中果断决定离开，前往美国。汉娜总是知道何时出逃，前往何处。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooewPvh/CchtN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】叛国者
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	第27届中日电影文学剧作研讨会，放映了日本剧作大师荒井晴彦的作品《日本的天空下》，这是一部反战的电影，在日本上映时，引起了激烈的争论。有日本网友大骂说：“拍出这样影片的人，就是叛国者！”荒井晴彦的回答是：“如果国家做错了，那我会选择成为一名叛国者”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goo6IGln/Xjipg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/maoshiba?refer_flag=1005055010_"&gt;@毛十八&lt;/a&gt;：去年北京卫视一个装修节目倒是说了四胞胎家庭有姐姐。呈现方式是这样的，前半部分节目完全只有四个儿子，学拉丁打篮球吹葫芦丝练书法，一家人其乐融融准备改造旧房；装修到一半家里来了「不速之客」（节目组原话！姐姐发现自己房间被改造没了，设计师助理的反应则是哎哟喂你还要房间？「收工走人！」 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/5d37f47dly1fewcludwikj21120kux6p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
姐姐说小时候亲妈就经常跟她讲「你那么不乖不要你了」，于是真的很怕爸妈不要她；12岁家里生了四胞胎之后开始帮着带孩子、辅导功课，自己的学费全部勤工俭学；有什么委屈全都一个人扛，喜欢一个人去车站数车……最后设计师在厨房给她加了俩门板拉下来一个板子能睡觉，节目圆满结束。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/5d37f47dly1fewclu2r2dj21120kue81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/5d37f47dly1fewclvwiy4j21120kuhdt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/5d37f47dly1fewclu9h4jj21120kuqv5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/5d37f47dly1fewclv53gej21120kue81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】一切都消失在迷雾之中了。过去给抹掉了，而抹掉本身又被遗忘了，谎言便变成了真话。   ——乔治·奥威尔《一九八四》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goo53Z1n/uY7Cl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/sickipedia?refer_flag=1005055010_"&gt;@英式没品笑话百科&lt;/a&gt; ：没品新闻：鉴于最近频发的恐怖事件，法国政府昨天宣布，将恐怖预警【逃离（Run）】调高至【躲藏（Hide）】，不过法国的两个政党“合作派”和“投降派”都声称这并不影响总统大选。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	值得留意的是，最近的一场火灾摧毁了法国白旗工场，使得法国军事能力近乎于瘫痪。&lt;br/&gt;
—— poco2430
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 16:36:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120445</guid></item></channel></rss>