<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 21 Sep 2016 14:18:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20160921】你微博、朋友圈发的每一句话，日后都可能成为呈堂证供</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=114859</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】上海东华大学一生物实验室发生爆炸，2名学生受重伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今天，松江大学园区东华大学化学化工与生物工程学院一实验室发生爆炸，2名学生受重伤，暂无教师受伤。爆炸原因正在调查中，暂无法判断是何种因素造成。校方发出通知，要求迅速对所有实验室开展安全检查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQzepfi/MAY9F.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】你微博、朋友圈发的每一句话，日后都可能成为呈堂证供！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前最高人民法院、最高人民检察院、公安部联合印发通知，明确今后办理刑事案件时，人民法院、人民检察院和公安机关有权依法向有关单位和个人收集、调取电子数据。有关单位和个人应当如实提供。而收集、提取电子数据，应当由二名以上侦查人员进行。取证方法应当符合相关技术标准。电子数据包括网页、博客、微博客、朋友圈、贴吧、网盘等网络平台发布的信息等。规定将从2016年10月1日起施行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRPHMMBk/b7B6I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】上市公司靠卖两套北京学区房保壳 12年狂赚16倍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9月20日，*ST宁通B发布公告称，公司以公开挂牌方式通过北京产权交易所转让北京市西城区槐柏树街11号楼②-201、②-202 两套房产。如果这两处房产能够成功出售，那么*ST宁通全年扭亏的几率也将大大增加。据了解，这2处房产市面销售单价超过10万元/平方米。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQhsEXG/i865o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】供给侧改革：今日起公路货车运输运费单价上调33.6%左右 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据记者从有关部门了解到，《超限运输车辆行驶公路管理规定》自今日起正式施行，相比原标准，新标准在超限方面明显收紧，六轴货车车货总重由原来的55吨降为49吨。这意味着，公路货车运输运费单价将会上调。分析人士表示，新规实施后，长途运输以后运费成本将上调33.6%左右，再加相应增加的税金，运价起码涨35%。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRPJ1L4Z/m3xbb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【通行费收入都用到哪儿去了?】交通运输部统计数据显示，2015年全国收费公路通行费收入总额为4097.8亿元，支出总额为7285.1亿元。交通运输部有关人士表示，“支出中近八成是偿还到期债务本金和利息，其余二成用于养护管理、公路及附属设施改扩建以及税费等其他等支出。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】用住房公积金补充养老保险违法？专家：修法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为解决养老金不足问题，人社部正调研拟采取公积金补充养老保险的方案。但公积金是私有财产，用以充公补充养老保险会违反《住房公积金管理条例》。中国劳动学会副会长苏海南建议将单位缴存的住房公积金划归养老保险基金，“如果可行，那么还需要修改法律”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQw1uAr/7v47e.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】武钢被宝钢合并
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	停牌近三个月的武钢股份9月20日晚间发布重组进展称，此次重大资产重组初步交易方案拟为：宝钢股份向武钢股份全体换股股东发行A股股票，换股吸收合并武钢股份，宝钢股份为合并方暨存续方，武钢股份为被合并方暨非存续方，预计不会导致公司最终控制权发生变更，也不会构成借壳上市。“这意味着，宝钢股份将全面接管武钢股份，武钢股份将不会存在。”一位行业人士表示，根据目前披露的信息，尚不知道隶属于武钢集团的资产将会如何处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRPN0R88/kymdl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据世界钢铁协会发布的2015年粗钢产量，宝钢以3490万吨的产量排名世界第五，武钢以2580万吨排名世界第11。但两家钢铁集团2015年的粗钢产量分别下降19%和22%。两家钢铁集团合并后，将以6000万吨的年产量超过目前中国最大的河北钢铁集团，在全球则仅次于阿塞洛-米塔尔集团。宝钢股份去年的利润仅为10亿人民币，同比下降83%，武钢则在2015年亏损75亿元，相比2014年13亿元的利润大幅下滑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRPN0GD8/9kRrq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】联合国史上第一次！马云出任联合国特别顾问
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9月21日消息，马云受联合国邀请，出任联合国贸易和发展会议青年创业和小企业特别顾问。该任命由联合国秘书长潘基文亲自为马云签发。这也是联合国贸易及发展会议自1964年成立以来，第一次聘请此类顾问。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQriAMF/Nfp0D.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】特斯拉中国车祸丧生者家人请求法院开展调查&lt;br/&gt;
在特斯拉中国车祸中丧生的驾车者的家人向北京一家法院提出请求，要求就事故车辆当时是否处于自动辅助驾驶模式展开调查。死者家属的代表律师崔秋娜说，高雅宁家人坚持调查应该由第三方完成，而不是特斯拉。法院将研究高雅宁家人的请求。律师称，在周二的庭审中，高雅宁家人要求特斯拉承认其销售人员夸大了自动辅助驾驶系统的能力，并就虚假宣传公开道歉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQag03L/FQcRi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【腾讯黑客全球首次攻破了特斯拉的安全系统】腾讯科恩实验室官方博客 19 日发布文章称该团队已经成功攻破了特斯拉电动车的安全系统，并可以实现远程开启特斯拉电动车的天窗、车门以及在行驶中启动刹车。科恩实验室表示已经将本次研究中发现的所有漏洞细节报告给了特斯拉美国产品安全团队，并得到了对方的确认，科恩实验室也正在与特斯拉的安全团队合作进行漏洞修复。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQag5aQ/SpxO6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】三星Note 7被曝香港首炸，三星又说是外来热力导致
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9月20日，香港多家媒体报道，香港一黄姓主妇购买的三星Note 7手机爆炸。媒体刊出的图片显示，整个手机后背被烧黑，前面的屏幕也部分烧焦。三星香港公司发言人回应，根据三星和新能源公司（ATL）初步检测结果显示，该产品损坏的原因是因外来热力所导致。这一口吻与三星回应内地两起爆炸事件一致，均把Note 7爆炸原因归咎为外来热力。有港媒称，黄姓主妇9月2日购买的Note 7手机不在更换范围。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQb0Nxf/jKaBz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩媒：中国消费者或电磁炉加热三星Note7 骗取赔偿金】三星通过X光和CT对产品进行分析，发现了在电池外部故意加热的痕迹。再现试验结果显示，手机放在电磁炉上，用200度加热2-3分钟，产品的损坏样子和照片最相似。而声称爆炸的两名消费者中一人近期在社交平台上发布过“刚才拿到了珊瑚蓝的炸弹，希望真的爆炸，威胁三星要钱”的内容，成为证明炒作的有力证据。三星电子宣布，正在讨论对主张虚伪爆炸的2名中国消费者进行刑事起诉等法律应对。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQb18fY/jzVxJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【第二起受害者请求质监局介入】20日晚间，第二起爆炸事件受害者发声，称自己的手机尚在自己手中，并爆料，20日下午三星工作人员去其家中安抚，说服其将手机拿去检测。当事人很谨慎，希望有第三方介入，共同检测。值得一提的是，当事人表示，韩媒新闻有假，手机确在其手上，三星怎么可能检测到？三星工作人员还在其家中重点拍摄了烤箱及微波炉等加热设备。现在其请求质监局介入，还原事件真相。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQb11aw/HdzBT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】中国从法国引渡回首名逃犯&lt;br/&gt;
外交部20日表示，在法国协助和中国驻法使馆配合下，中国公安部近日将浙江通缉的嫌疑人陈文华从法国押解回国，这是中法引渡条约2015年生效后从法引渡的首名逃犯。外交部发言人陆慷表示，中国政府高度重视追逃追赃国际合作，近年来或基于条约、或通过外交途径在互惠基础上与有关国家在追逃追赃等方面开展了有效的个案合作，成果有目共睹。今后，我们将进一步加大境外追逃追赃力度，不断构筑和完善追逃追赃法律网，把反腐败追逃追赃的国际‘天网’织密织牢。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQb0Uxc/gdKQe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】63名电信诈骗嫌疑人从柬埔寨押解回国&lt;br/&gt;
20日晚，随着一架中国民航包机降落在江苏省南京市禄口机场，63名电信网络诈骗犯罪嫌疑人（大陆50人、台湾13人）被公安机关从柬埔寨押解回国。据公安部刑侦局消息，柬埔寨移民总局在其首都金边捣毁一处电信网络诈骗犯罪窝点，抓获63名犯罪嫌疑人，该犯罪团伙冒充公检法机关，大肆向中国大陆居民拨打电话实施电信网络诈骗，具体案件数量和涉案金额正在进一步核查中。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQb1dFX/ggKnN.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【12】车上有刺客 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lookchou?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@LookChou&lt;/a&gt;：刚才有个傻X打电话问我 车上仪表有故障灯亮了，一个小人背着一把宝剑，这是怎么了？我告诉他，这是特么车上有刺客。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRPCvAkx/PimIE.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今天的课
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRPGFr22/7vS5n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这太IMBA了！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/844527a1jw1f817dy4ocij20t811sgww.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】曼哈顿爆炸案疑犯：盛赞本・拉登  想听满街爆炸声&lt;br/&gt;
据警方透露，目前入院治疗的的爆炸案疑犯拉哈米拒绝与调查人员合作。FBI正盘问他的家人，包括在返回美国途中过境阿联酋时被截查的妻子，了解拉哈米有否与恐怖组织联系，及有否其他人协助拉哈米制造2款不同的炸弹。根据查获的拉哈米笔记本等资料，相信拉哈米与恐怖组织以及极端思想有关，多次提到炸弹及袭击警员等，又扬言要满街爆炸声，又对三年前波士顿马拉松爆炸案主谋，基地组织已故首领拉登，基地组织也门分支领袖奥拉基等表示赞扬，有明显威胁国家安全的可信证据。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQ0p9Lj/Ev1UL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=1005055010_"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;：儿戏。周六纽约爆炸案发生后，引起各界高度关注，更成为竞选话题。今天一条新闻，让美国人哭笑不得：凶手的父亲今天对媒体说，两年前他就亲自打电话给FBI，举报他儿子是恐怖分子了。FBI正在核查两年前的电话，如果属实，FBI麻烦就大了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQ0pfIT/nqbTi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【以恐怖主义罪名起诉】美国官员公布了针对阿富汗出生的爆炸嫌疑人艾哈迈德・拉哈米的刑事起诉书，指控他过去3天里从事恐怖主义活动，在纽约与新泽西州安置了一系列炸弹。拉哈米被指控的罪行包括企图使用“大规模杀伤性武器”。FBI已经承认，他们曾经在两年前调查过拉哈米的行为，但是没有找到足以对他展开全面调查的证据。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQ0p1A4/bJiqx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】联合国停止在叙利亚的救援行动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	19日夜间，一个由联合国和红新月组成的救援车队在叙利亚遭到空袭，造成多人伤亡。20日，联合国紧急宣布，暂时停止在叙利亚的救援行动。联合国一位发言人在纽约表示，一个最少由18到31辆汽车组成的联合国和红新月救援车队，周一晚上在叙利亚遭到空袭。之前，叙利亚政府军宣布为期一周的停火协议结束。红十字会国际委员会主席Peter Maurer将这次空袭视为“对国际人道法的严重践踏”。德国外长施泰因迈尔表示：针对救援车队的空袭是“恐怖主义行为”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQ27g7O/14LD5U.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国：俄方战机炸毁联合国车队】美国一名高官周二表示，根据美方评估，最大的可能是俄罗斯轰炸了人道车队。因为在发生轰炸的时候，两架俄罗斯苏凯-24战机正在人道车队上空。事件发生后，莫斯科和大马士革分别推卸责任不算，一名俄罗斯将军甚至称当时在阿勒颇的叛军恰好发动了大规模攻势，暗示是叛军所为。但是，这位将军的指称很难服人，叙利亚任何一个叛军都不拥有战机。再晚些时候，克里姆林宫称，俄军正在调查这一事件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQ27B6O/JUNWD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】奥总：明年安置难民翻番达36万人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥总周二在联大难民问题高峰会上提出动员全球50多国明年接纳难民36万人，这一目标比目前实际接纳人数增加一倍。奥总说，“躲避战争和恐怖主义的难民，大多数是孩子和妇女，他们是受害者，他暗批美国共和党总统候选人川普反移民的言辞说，“因为这些难民是穆斯林而置其于不顾只有帮助恐怖分子强化其宣传。”白宫于此同时宣布对难民接纳国的捐助比2015年增加45亿美元。资金用于实现100万难民入学基金及协助一百万难民就业计划。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQ27Iav/F1V2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【潘基文痛斥有些领袖手上沾满鲜血】在这次纽约联大上，这位联合国秘书长措辞直白、严厉，狠批那些助长叙利亚暴力流血的政府。他呼吁和平，批评叙利亚政府，称其为平民伤亡负责。“在今天大厅里的政府代表中，有的忽视、助长、赞助、参与，甚至策划和执行了那些由叙利亚冲突各方造成、针对叙利亚平民暴行”，潘基文说，“"很多团体都杀害了无辜的人，然而谁都没有叙利亚政府杀害的多。叙利亚政府继续轰炸住宅区、系统性地虐待数以千计的被拘留者。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQ27snL/Jkebh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国共和党总统候选人特朗普的长子小特朗普在社交媒体推特上发帖并配上一张彩虹糖（Skittles）图片，试图说明美国不应该接受难民。他的帖子问道：“如果我有一碗彩虹糖，我告诉你其中只有3颗是会（噎）杀死你的，你还会随手抓一把吃吗？”“这就正是我们面临的叙利亚难民问题。”他补充说：“这张图片说明了一切。让我们结束不把美国利益放在首位的政治正确的议程。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQ7wAhB/nvklQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	拍摄了小特朗普所发的彩虹糖照片的摄影师声称，发表这张照片未经他的许可，并且他本人就曾经是个难民。特朗普的竞选团队尚未就此做出回应。但特朗普的竞选对手、美国民主党总统候选人希拉里的新闻秘书尼克・美林则发帖谴责小特朗普的有关言论“令人作呕”。而很多对小特朗普言辞感到愤怒的人纷纷在推特上发出悲惨的小难民的照片称：“不是颗彩虹糖”。美国《华盛顿邮报》记者奔普引用美国国土安全部的数据撰文调侃称，美国人每年被在外国出生的恐怖分子杀死的机率超过360万分之一。而每年美国人被食物噎死的机率高达3408分之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQ7wqhl/11R6Rx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=1005055010_"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;：今天索罗斯又上了头条，他公开宣布投入5亿美元帮助欧洲解决难民危机。他还号召更多的美国企业家帮助欧洲解决难民危机。这次索罗斯的举动引起媒体争论，有的点赞，有的不以为然。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】联合国官员：朝鲜水灾情况远超想象
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	刚从朝鲜返回首尔的联合国儿童基金会代表波克雷尔20日表示，终于抵达受灾情况特别严重地区的救援队员们深为震惊。这些地区与中国接壤。越来越多的灾民患病、忍饥挨饿。波克雷尔此前访问了边境地区茂山。他报告说，受灾情况远远超过人们的想象。救援人员们向儿童们分发花生酱，以对付极端营养不良症。他指出，如果得不到进一步救援，饥饿人数还将“急剧增加”。他强调，除食品外，还急需净水和卫生设备。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQ8qf6p/t9T2y.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】俄媒：中国女子向俄官员“送礼”被判两年监禁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据俄罗斯检方消息，40岁的中国籍女子李丽（音）在当地移民局领导办公室试图将10万卢布（约合1.03万元人民币）交给官员，要求对方包庇其即将到来的移民法审查。这名官员随即报警，法院判处李丽两年监禁、罚款100万卢布。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQ5sG6E/EP7fd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】法国加莱周二动工筑墙防移民偷渡英国&lt;br/&gt;
法国北部港口城市加莱兴建阻止非法移民通过海底隧道前往英国的围墙周二开始动工，这条由英国出资兴建的围墙位于连接加莱港公路的两侧，预计高4米、长1公里，耗资约270万欧元，整个工程预期将于今年年底前完工。建设围墙的目的，一方面是阻止非法移民夜间在公路两侧拦阻货车以藏身偷渡到英国，一方面也减少该地对非法移民活动的吸引力。有关加莱建设防堵围墙的计划在英法两国都存在争议，帮助移民组织质疑这种在地理和司法上围堵移民的措施，认为应将这笔资金用于更好地接待难民上。而在受移民问题困扰的当地居民，同样怀疑建围墙能否有效解决难民滞留现状。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQj79Ix/14oazN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】洛杉矶警方的拆弹机器人偷走了持枪者的武器&lt;br/&gt;
洛杉矶警方的拆弹机器人偷走了一位持枪者的武器，一次罕见的机器人解除武装行动。事情发生在9月9日加州兰卡斯特市，数十名警察围住了一位叫Ray B. Bunge的持枪男子，他被指企图谋杀等多项罪名。他持有一把霰弹枪，但在与警方对峙期间并没有对警察开过一次火。大约凌晨5：30分左右，洛杉矶治安局的Jack Ewell执行了一项计划，部署拆弹机器人从背后接近嫌疑人，然后抢走他的武器。这一计划成功了。由于警察在正面吸引了嫌疑人的注意力，他没有注意到从背后接近伸出机械臂抓住枪的拆弹机器人。在失去武器后，Bunge就站起来举手投降了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQj7eUx/jnL2j.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】美国政府为无人驾驶汽车敞开大门&lt;br/&gt;
联邦汽车安全监管机构周一正式宣布：它们认为，美国公路上的车辆更多地由机器驾驶时将比由人驾驶更安全。自动汽车行业正蓬勃发展，在这份人们期待良久的行业指导意见中，奥巴马政府承诺要进行强有力的安全监管，但也向汽车厂商发出了一个清晰的信号：面向无人驾驶汽车的大门是完全敞开的。国家经济委员会负责人Jeffrey Zients称，高度自动化的车辆“将能节省时间和金钱，挽救生命。”这是联邦监管机构迄今发出的最为积极的信号，传达出它们认为自动汽车技术有利于驾车安全。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQj6Y9U/CpBJQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】皮特朱莉夫妇离婚 2年婚姻终止
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	安吉丽娜-朱莉已经向布拉德-皮特提出离婚申请，同时她要求对6位子女拥有抚养权，给予皮特探视的权利。离婚申请的文件显示，二人已分居多日。另有消息称，皮特朱莉离婚的主要原因是在孩子的教育方式上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQucfrI/rSXO7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】福原爱正式宣布结婚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	身穿白底蓝花和服的福原爱与江宏杰并列而坐，当被问“为什么彼此喜欢”时，福原爱的娃娃脸无比认真：“无论多么琐碎的事，两个人都能很好沟通。无论我什么样子，他都支持我。”江宏杰则有点小羞涩，“爱酱非常包容我。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQwG5Ph/6U5Ib.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQwFS1u/dKCcw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】这小哥实在是太不严肃了
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	前总统马英九21日出席东吴大学中文系全球徵联暨刘志英对联书法展，马英九现场挥毫书写征联的上联，征求全球中文使用者能对出下联，活动结束后还应现场师生要求接受合照留念，合照时不少年轻女同学热情拥抱，马英九旋风再现东吴大学。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQ9x6n3/E3kmX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】环球时报：“飞弹打北京上海”早非台湾该想的了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不管台当局弃中程飞弹是真是假，这个消息都提供了一个契机，让更多人领悟到，大陆已经牢牢掌握了两岸关系的主导权，完全有能力在必要时武力捍卫国家统一。“台独”失去了军事基础和资本，成为不再具有真实行动力的闹剧。大陆社会或许有一天会把它看成“群体事件”，生出“台独”分子抗统就像“征地纠纷”一样的诙谐。台湾的安全最终取决于岛内社会的集体清醒，与时代潮流相向而行。台湾深绿力量在塑造蔡英文对“九二共识”的态度方面发挥了关键作用。他们是台海和平与安全的真正破坏者，他们还有可能最终成为给台湾招来重大灾祸的罪人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQ9bNpl/I8682.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】不骗你们骗谁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【老人轻信电话推销花18万买特效药 堆满30平客厅】为给有糖尿病的老伴治病，76岁的那先生轻信了电话推销，从5月中旬到中秋节前后，花了18万买“特效药”。骗子花样百出：剪鞋垫敷药、美国神水泡脚…那先生直到花光积蓄和养老金才意识到自己上当受骗。那先生已报警。（齐鲁晚报）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRPQqogp/z7AmX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/fufuji97?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@fufuji97&lt;/a&gt;:前些日子跟老妈讲针对他们的保健品骗局，她说为什么专骗他们呢？我说你们这几代人是新中国培养起来的，最没有文化、又喜欢群体活动（被群体信息左右），而且又是最没有市场经历（国企大锅饭）的人，不骗你们骗谁 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】唱支山歌给党听
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/2939225?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹增辉&lt;/a&gt;：微博，新浪党委两学一做专项学习活动，邀请了杨洪基，崔自默两位老师结合自己的艺术人生谈我和我的祖国。党委书记，各支部党员参加并分享了学习心得，现场杨洪基老师演唱了我和我的祖国，滚滚长江东逝水等经典作品，全体合唱歌唱祖国将活动推向了高潮。完毕，见图。&lt;img alt="[哈哈]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" title="[哈哈]"/&gt;&lt;img alt="[哈哈]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" title="[哈哈]"/&gt;&lt;img alt="[哈哈]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" title="[哈哈]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRPP2wCQ/IPqTs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】“宗教就好比你的丁丁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	你可以拥有它，&lt;br/&gt;
你可以为它而自豪骄傲。&lt;br/&gt;
但是，&lt;br/&gt;
你不应将它暴露在公众面前，&lt;br/&gt;
你不应把它强塞给儿童，&lt;br/&gt;
你不应用它书写法律，&lt;br/&gt;
你不应用它来思考。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRQktFqE/JT0tV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】什么叫失败？也许可以说，人去做一件事情，没有达到预期的目的，这就是失败……一个常常在进行着接近自己限度的斗争的人总是会常常失败的…只有那些安于自己限度之内的生活的人才总是“胜利”。   ――王小波 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRPBvMoW/ddBRQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=1005055010_"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt; ：中国房地产有点邪教性质了。听听教义：1）干什么都不如炒房来的快。2）辛辛苦苦攒十年钱，赶不上一年房价上涨。3）不给子女买房就没有子女的未来。4）“以房养老”。不炒房的不仅有失落感，甚至会自卑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10年间,世界上发生了什么？科学家发现了12866颗小行星,元首们签署了6035项外交备忘录,96354426对男女结婚,25457998对男女离婚,平均体重增加15%...以及,我们精制了一款衬衣→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 21 Sep 2016 14:18:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=114859</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20160920】放水爱国</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=114829</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】李克强首登联大讲台 阐述中国解决难民危机主张
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间19日上午，李克强总理在纽约出席联合国举行的联大解决难移民大规模流动问题高级别会议，阐述中国解决难民危机主张。这是联合国成立以来，首次召开的应对难民移民问题的高级别会议，也是李克强总理首次登上联大讲台。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGpLTvs/OfCQv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/275800001?refer_flag=1005055010_"&gt;@联合国电台&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E8%81%9A%E7%84%A6%E8%81%94%E5%90%88%E5%9B%BD%E5%B3%B0%E4%BC%9A?from=501" target="_blank"&gt;#聚焦联合国峰会#&lt;/a&gt;【李克强总理：中国将提供一亿美元支持应对全球难民和移民问题】李克强指出，难移民问题既有地区性又有全球性。任何国家都不能置身事外，国际社会必须积极加以应对。解决难民问题应考虑历史经纬和各国实际，承担各自的责任。难移民过境国，目地国都要根据自身能力，通过适当方式发挥作用。当务之急是筹措资金和物资，确保难民的基本生活。还要拓宽合法移民渠道、打击人口贩运及恐怖主义行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGmgGsT/4AKMA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：路透社刚刚爆料，奥李在纽约会谈，谈到两国将在制裁朝鲜问题上合作。其中一个重要合作是制裁中国与朝鲜核计划有关（提供资金）的公司。报道说美国司法部已经与中国有关部门通报了调查丹东一家“鸿翔实业集团”及其总裁马晓红。美方准备本周内就宣布对其制裁。据报道中方已经开始对该集团调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGYGGBp/TXIet.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	华盛顿高级国防研究中心（C4ADS）与首尔峨山政策研究院的报告援引海关数据说，丹东鸿祥实业发展公司向朝鲜出口可用于生产离心机的氧化铝，而离心机是生产浓缩铀的必要工具。辽宁省公安厅上周宣布调查鸿祥公司“在贸易活动中涉嫌严重经济犯罪”问题。马晓红也牵涉在上周曝光的辽宁省人大贿选案当中， 并因此辞去省人大代表职务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGXzfHn/md9du.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】《胡锦涛文选》在全国出版发行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中共中央文献编辑委员会编辑的《胡锦涛文选》第一卷、第二卷、第三卷已由人民出版社出版，20日起在全国发行。《胡锦涛文选》收入了胡锦涛同志在1988年6月至2012年11月这段时间内具有代表性、独创性的重要著作，共有报告、讲话、谈话、文章、信件、批示等242篇，很大一部分是第一次公开发表。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGNu7we/LdPf0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【3】北京推进户籍改革意见：取消农业和非农户口区分
&lt;p&gt;
	19日，北京市人民政府公布关于进一步推进户籍制度改革的实施意见，意见明确，取消农业户口和非农业户口性质区分，统一登记为居民户口，体现户籍制度的人口登记管理功能。建立与统一城乡户口登记制度相适应的教育、卫生计生、就业、社保、住房、土地及人口统计制度。此外，意见还包括建立户口迁移政策统筹机制，研究“户随人走”的户口迁出政策；完善人才落户政策；实施积分落户制度；实施居住证制度等内容。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGzDE0h/rx3IS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/1233227211" target="_blank"&gt;@叶檀&lt;/a&gt;: 30省已取消农业户口，有社会学家表示，农转非不一定放弃土地。但是，此后不断的宅基地分配、承包地重新分配，也不会再存在了，土地制度将发生天翻地覆的变化。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】国家转基因检测中心被指造假  农业部调查组进驻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9月18日，从中国农业科学院北京畜牧兽医研究所退学的博士生魏景亮在知乎发表文章称，其所在研究所的农业部转基因动物及饲料安全监督检验测试中心（北京）造假。包括：①大规模的“赶作业”式的档案造假；②人员的冒名顶替和制作虚假劳动合同；③任用实验技能不熟练的硕士研究生进行检测；④对外推脱检测委托，同时有可能私下开出虚假报告。19日下午，针对上述文章，中国农业科学院发布声明称，农业部联合调查组将于今日进驻北京畜牧兽医研究所开展核查工作，农科院将积极配合，若反映的情况属实，将严肃处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGAAPn2/boMYA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】29省区市晒收费公路账单 收支平衡均为负
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	北京、河北、广东、新疆等29个省、自治区、直辖市已公布了2015年度的省级收费公路统计公报。 数据显示，2015年度29个省区市收费公路收入平均超过七成用于偿还银行贷款本息，收支平衡均为负。其中，收支缺口最小的是安徽省，为1.2亿元，收支缺口最大的是河北省，达到479.8亿元。数据显示，在各省区市收费公路通行费支出中，偿还债务本金及利息所占的比例非常之大，最高达到了88.8%，最低为51.02%，平均超过七成。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGDYIGq/pUol5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】广西有色金属集团宣告破产
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广西壮族自治区南宁市中级法院于9月12日宣告终止广西有色重整程序，并宣告公司破产。经过半年多重整努力，广西有色金属集团还是宣告破产，成为银行间市场债券发行人中第一家破产清算企业。此次广西有色的破产清算，或将对目前债券市场逐渐恢复的信心有所打击。根据3月份获得的一份债务人财务报告，广西有色确认的债权额为145.14亿元，国家开发银行、五矿信托、申万宏源、浦发银行等诸多金融机构卷入其中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGBGx2A/Yg8CO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】国内首单不良个人住房抵押贷款资产支持证券即将面世&lt;br/&gt;
建行发起的“建鑫2016年第二期不良资产支持证券”23日起将在银行间市场申购，成为继对公不良贷款、信用卡不良贷款、个人经营性不良贷款为基础资产的不良资产证券化产品后，资产证券化市场的又一创新。 业内人士称，作为国内首单不良个人住房抵押贷款资产支持证券，“建鑫二期”的发行不仅开辟了银行批量“消化”不良住房抵押贷款的新渠道，也可为金融机构通过资产证券化手段处置不良资产起到良好的示范作用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGBGqt2/gvKtB.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国际清算银行警告中国债务有爆炸危险】总部位于瑞士巴塞尔的国际清算银行周日晚上公布的一份季度报告指出，中国信贷对国内生产总值之缺口达到30.1%，这是自从1995年以来最高水平。一般认为该指标高于10%暗示银行压力风险上升。该机构将中国列入红色警戒线，即意味着中国在未来三年有发生金融危机的可能性。在今年第一季度，中国信贷缺口居国际清算银行调查研究的43个国家之首。另据中科院提供的数据，2015年底，中国债务总数超过168兆元，为国民生产总值的249%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGCZkh0/tpv87.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】“一叶障目 不见泰山”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	商务部20日召开例行新闻发布会，发言人沈丹阳通报2016年1-8月以及8月当月我国商务运行情况，并回答提问。沈丹阳介绍，最近外媒在说中国投资环境恶化等等，这类说法要么是以偏概全，要么是“一叶障目，不见泰山”，不能反映中国投资环境的全貌。一些在华外资企业在中国经营困难，主要原因是相对优势逐渐缩小所致，而这背后的因素是全球市场需求和中国经济增长放缓，中国国内要素成本上升，外资企业享受的优惠政策减少，市场竞争日趋激烈等等，并非所谓投资环境恶化所致。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGyZY1q/OXqwj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】首批13家网络募捐平台持证上岗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，《慈善法》正式施行，民政部组织开展了首批慈善组织互联网募捐信息平台遴选工作。经形式审查和专家评审，从47家递交申报材料的网络平台中确定了腾讯公益网络募捐平台、淘宝公益、蚂蚁金服公益平台、新浪微公益、中国慈善信息平台等13家互联网募捐平台。这13家互联网募捐平台由此获得“官方认证”，这意味着网络慈善即将进入“固定入口、统一监管”时代并随之规范起来，网民可以捐上“放心钱”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGRJbkl/rVoKK.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】深圳网约车司机2231人身份异常，其中40人为在逃人员
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	9月18日，深圳市政协委员议事厅第六场“网约车合法化且看下半场”就网约车安全、数量和价格等焦点问题进行讨论。有政协委员表示，对于网约车的数量应该由市场来调节。至于价格问题，因为网约车也是出租车，其定价机制不能与出租车差得太远。有委员提供了深圳市官方发布的一组数据：全市网约车司机中，共有2231人身份异常，其中40人为全国在逃人员，758人为涉毒前科人员，1433人为全国重大刑事犯罪前科人员，1479人的驾驶证状态异常；在车辆方面，发现有6170辆车状态异常，其中有664辆达到报废标准。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGCs9FJ/14lMkP.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】宜昌首个“家庭党支部”成立 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	16日，湖北宜昌“王秀英家庭党支部”挂牌成立，这是该市首个“家庭党支部”，77岁的王秀英老人任党支部书记，女儿李忠奉任组织委员，侄儿李尚军任宣传委员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGxEp9f/9D3wO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】干得不错 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/zhouhongyi?refer_flag=1005055010_"&gt;@周鸿�t&lt;/a&gt;：今天，在武汉举办的国家网络安全宣传周展会上，我很荣幸地向中央政治局常委刘云山同志介绍了360在网络安全方面所做的工作，包括如何解决伪基站等电信诈骗、如何感知和解决高级网络攻击，也介绍了360摄像机、360儿童手表等智能硬件产品。最后领导对我说：干得不错。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGu2XwZ/4lbQj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】邱少云之弟诉加多宝案宣判:加多宝、“作业本”被判道歉赔1元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京市大兴区人民法院20日对邱少云烈士之弟邱少华诉孙杰、加多宝（中国）饮料有限公司一般人格权纠纷案一审公开宣判，判决二被告于判决生效之日起三日内公开发布赔礼道歉公告，向原告邱少华赔礼道歉，消除影响，该公告须连续刊登五日；二被告连带赔偿原告邱少华精神损害抚慰金1元，于判决生效后三日内履行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法院认为，邱少云烈士生前在战斗中表现出的舍生取义、爱国为民的精神，在当代中国社会有着广泛的道德认同，是中华民族宝贵的精神财富，同时也是邱少云享有崇高名誉和荣誉的基础。我国法律规定，公民享有名誉权、荣誉权，禁止用侮辱、诽谤等方式损害公民的名誉、荣誉等民事权益。公民的姓名、肖像、名誉、荣誉受到侵害的，相关当事人有权要求侵权人停止侵害，恢复名誉，消除影响，赔礼道歉，并可以要求赔偿损失。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGsHaAF/CwmE6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】三星与电池供应商均发声明：国行Note7爆炸为外部加热导致
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	三星Note7电池供应商新能源科技有限公司（ATL）发表声明，推断手机自燃与其生产的电池无直接关系，三星电子也随后发声明，称国内行货版本Note7手机事故为外部加热导致。在这份声明之后，三星公司也发表对外声明，说法与ATL基本一致：为外部加热导致。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGuBo77/2aiqj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%8E%8B%E6%98%9FWX?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@王星WX&lt;/a&gt;: 最早发帖曝光首炸的贴吧网友发表个人声明，请三星起诉自己诽谤。三星在声明中未提出追究法律责任问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGSI7V8/WopN3.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】男子状告精神病院：只因是同性恋 被强制治疗19天
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2015年10月8日，河南男子余虎原本与妻子商量好到民政局离婚，被几个亲戚绑住，送到驻马店市精神病医院“强制医疗”19天。“医院以‘性偏好障碍’的名义强制收治，捆绑，强迫我吃药、打针，就因为我是同性恋。”2016年5月，他向驿城区提起诉讼，要求医院赔礼道歉，并支付精神抚慰金1万元。据余虎的代理律师黄锐处获悉，本案将于9月21日上午开庭审理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGqRdBP/erTMv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】你说说这锦旗让我怎么挂店里！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGwidJ2/c9SrI.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt; ：【误将“僵尸舞”当真僵尸，韩国游客当场吓瘫】中秋期间，一对韩国情侣来中国游玩，某天俩人晚饭后散步至一广场时，看到跳僵尸舞的大妈以为遇上了真僵尸，俩人吓得魂飞魄散，瘫在地上。后来男生想起《釜山行》里剧情，想像那个大叔一样保护爱人，于是挣扎着站起来，掏出Note7勇敢地扔向了广场舞大妈。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGMS3MU/MYfkD.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】纽约警方确定爆炸案嫌疑人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纽约警方表示，他们正在寻找与上周末曼哈顿爆炸案有关的28岁男子拉哈米（Ahmad Khan Rahami），拉哈米是一名来自阿富汗的移民，但已经归化为美国公民。 纽约市长白思豪（Bill de Blasio）对CNN说，来自新泽西州的拉哈米“可能武装且危险”。他说：“我们必须立刻抓到这家伙。”纽约州州长安德鲁・库默说，这个爆炸是一起恐怖主义行径，但是说，目前还没有“ 国际恐怖主义” 的证据。库默说：“ 为了审慎起见” ，将增派1000名警察和国民警卫队巡逻纽约的地铁系统。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGGir3o/W5cHx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/youzhidao?refer_flag=1005055010_"&gt;@顾猷&lt;/a&gt;：早上醒来，打开手机，就收到FBI紧急警报--通缉：Ahmad Khan Rahami, 28岁，男性，照片见媒体，发现此人请拨打911。他是曼哈顿爆炸嫌疑人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGH1i6o/g0rm2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【落网】就在警方通缉令发出后不久，涉嫌发动袭击的疑犯拉哈米在新泽西州林登市落网。报道称，拉哈米被捕前曾激烈反抗，与警员驳火，令2名警员受伤。拉哈米被制服后躺在担架上，被送上救护车。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGGi9oh/irZdb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	CNN网站用前所未有的特大字做标题，“抓到了”。据悉，FBI通过现场第二个未爆炸的爆炸装置连接的手机，识别出了拉哈米的身份。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGGi20Y/OaCdi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E6%89%AD%E8%85%B0%E6%9D%91%E6%B0%91&amp;amp;is_all=1"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; ：纽约爆炸案嫌犯被抓获，让人们对警方的破案效率大赞。其实其中既有必然也有偶然。纽约经过恐袭，警察有经验反应极快， 包括发现那个未爆的炸弹锅。加上城里摄像头很多。偶然的是，嫌犯今天放了一袋炸弹在新泽西一个小城，被流浪汉发现背到一个僻静地打开一看有电线赶紧报警，要是不被拿开爆炸了太可怕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGGiA2x/SOLrS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	他7岁从阿富汗移民美国，在美国长大，社区学院肄业，后来在父亲的炸鸡店做事，几年前还起诉过当地警察歧视。目前还不知道他作案目的，但有一点大家基本共识，这家伙实在是个技术不高的蠢货，留下太多痕迹，炸弹整了8个，只爆炸2个。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGGikr6/Seoml.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今晚嫌犯被正式逮捕，罪名是“图谋杀害警察罪”。这很有意思，法治国家，逮捕嫌犯要有罪名，因为爆炸案还在调查，嫌犯的参与还要有证据，还不能以恐怖袭击罪逮捕。 但因为今早他在警察抓他时他开枪打伤四个警察。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGGiFP3/Ku7n4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【明尼苏达持刀袭击者被确认为美籍索马里人】在明尼苏达州一个购物中心持刀刺伤9人的男子已经被确认为是一名22岁的美籍索马里人黛希尔・阿丹，他在袭击中已被警察击毙。该州索马里人社区的领袖表示，尽管一个伊斯兰国的新闻机构宣称，这次袭击是由“一名伊斯兰国的战士”从事的，他本人认为行刺事件与恐怖主义无关。该领袖还表示，阿丹为当地社区所熟知，他是一名半职保安人员，而且是一个“聪明可靠的人”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGGiL9F/oZjLk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/seattlepot?refer_flag=1005055010_"&gt;@西雅图黄都督&lt;/a&gt;：明州商场砍人案的凶手被确认为一名22岁索马里难民Dahir Adan，此人七岁就随家庭来美，但最终还是高喊阿拉胡阿克巴持刀冲向无辜平民。不过真主没有保佑他，他闯进空荡荡的梅西百货时遇上了正在闲逛的Jason Falconer - 此人是拥枪主义者，宣扬人人都应该隐藏持枪，以前是别的市的警察局长，后来自己下海做生意又混了个兼职警察这样可以Gun Free Zone也带枪，他平时开班训练别人用枪防卫赚钱 - 于是凶手连中三枪，当场倒毙，人民的生命财产安全得到了保护……值得注意的是，明州是全美第一索马里社区，而西雅图排在第三，索马里人一直都是黑帮和ISIS的主要招收对象，也是FBI的重点监视族群。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGGiRtI/6zqGb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1705564917?refer_flag=1005055010_"&gt;@老杜找乐儿&lt;/a&gt;：美联社报道说，美国国土安全部错误地给858名等待递解出境的移民发放了公民身份。这些人均来自“敏感国家”，其中三人得到在机场或船运部门的工作，一人混进了执法机构。发生错误的原因是这些人使用假名/生日等不同的身份多次申请公民，因为旧的申请档案没有完全电子化，指纹等信息不能搜索，所以被钻了空子。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美媒：老布什将投票给希拉里
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国政治新闻网站Politico引述肯尼迪家族成员的话说，前共和党总统乔治・H・W・布什将不会支持本党总统提名人特朗普，并计划在11月大选日投票给民主党总统提名人希拉里。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRH0S60Y/aA7Bp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】柏林地方选举：执政联盟再度受挫
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国首都柏林举行地方选举，默克尔领导的基督教民主联盟及盟友社会民主党遭受重挫。点票结果显示，基民盟及社民党得票率，分别较上次选举下跌5.8%和6.7%，基民盟在柏林17.5%的得票率，更创下有史以来最差成绩。这已是德国两大党近两周内，第二次遭受重挫。默克尔去年大开门户收容逾百万难民的政策，在国际社会得到赞赏，但国内惹来不少批评，民众对移民涌入的不满反映在选票上。有分析认为，此次选举结果会对默克尔在明年寻求连任总理造成更大压力，也可能加深基民盟内部分裂。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGJkRK3/PKFWG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【默克尔首次在难民问题表态上出现重大转变】19日，默克尔在柏林召开的党内高层会议上表示："如果时间可以倒流，我情愿回到多年前，这样联邦政府和所有责任承担者都可以更好地为应对2015年夏天的情况做足准备。"默克尔破天荒的承认自己在难民政策上存在许多错误，她表示：“在移民融入方面，我们真的不是‘世界冠军’。我们等待了太久的时间，才真正意识到难民问题成其为问题。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGJkyRF/r22Wz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	默克尔同时也强调，今年前几个月所做的关闭难民北上的巴尔干之路、签订欧盟-土耳其难民协议等决定并没有错。 “我所努力去做的，正是不让去年发生的事情重演。”默克尔同时为国民鼓劲称，“我绝对确信，当我们从这段艰难的阶段走出来时，将比走入这个阶段时变得更好。只要我们不是铁石心肠，那么我们变成什么样，德国就会变成什么样。” “但这都不会动摇德国的根基。”默克尔说，“即使在去年这样一个戏剧性的、令人不安的年份，它也没有被动摇过。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGJkqov/13R6q7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【希腊难民营发生火灾，上千人被迫疏散】希腊莱斯沃斯岛的一个难民营发生火灾后，数以千计的人被迫逃离。 莫里亚难民营的志愿者说，有大约4千人被疏散。没有受伤的报道。警方表示，难民营起火原因“几乎没有悬念”的是出自人为纵火。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGJkJl4/5TkIS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】朝鲜宣布新型运载火箭发动机地上点火试验获得成功
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据朝中社20日报道称，朝鲜日前在西海卫星发射场成功进行了卫星运载火箭新型大功率发动机地上点火试验。朝鲜最高领导人金正恩亲临现场进行指导。报道说，金正恩下达了试验开始命令，并对试验结果表示满意。他表示，大功率发动机的成功制造，为朝鲜在国家宇宙开发五年计划期间研发卫星运载火箭提供了科技保证，使朝鲜具备了运载发射地球观测卫星等各类卫星的能力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGM3RlV/Kk38L.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】韩国明确不会支援朝鲜洪灾后重建&lt;br/&gt;
韩国统一部发言人郑俊熙19日在例行记者会上表示，紧急救助的国际性原则一般是受害国家先提出请求，若该国家未提出请求，即使情况再严峻，不率先提供援助是国际惯例。而到目前为止，朝方未就洪涝灾害提出相关请求，今后预计也不会提出。即便朝方提出请求，从当前情况来看，韩方提供援助的可能性也很低。郑俊熙还强调，朝鲜在遭受洪灾的情况下，仍执意实施耗费巨资的核试验。朝鲜应将巨大的财力和人力投入到赈灾抢险和重振民生上，而非用于核试验。朝鲜当局对灾情袖手旁观，反将人力和财力投入到毫不相关的部分，因此追究朝鲜政权的责任才是首要任务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRH4uXx2/aEmYD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】安倍在联合国峰会表示将出资28亿美元支援难民
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本首相安倍晋三当地时间19日下午在纽约联合国总部讨论难民及移民措施的峰会上发表演讲，表示未来3年期间将总共出资约28亿美元，用于对难民、移民的人道援助以及对接纳国的支援。安倍强调，为了打开严峻的人道危机局面，日本将与国际社会合作“发挥主导性作用”。作为力争消除饥饿和贫困的“人类安全”倡议国，日本旨在宣传在难民和移民措施方面的积极态度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRH4uNbR/zPuIW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【安倍与希拉里举行会谈】正在美国访问的日本首相安倍晋三于9月19日下午与美国总统选举的民主党候选人、前国务卿希拉里在纽约市举行会谈。安倍表示“安全保障环境愈发严峻，日美同盟的重要性增强。希望进一步强化日美同盟”。据日本方面的消息，希拉里回应称“日美关系对于地区和世界的和平与繁荣十分重要”。此外，二人还就跨太平洋经济合作协定(TPP)交换了意见。会谈后日本方面称“双方阐述了各自的基本立场”。安倍要求尽早通过TPP，但是希拉里对TPP持反对立场，估计在会谈中也表达了自己的观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRH4uGWV/TfX8A.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】杜特尔特：要同毒品交易血战到底&lt;br/&gt;
菲律宾总统杜特尔特近日表示，马尼拉政府可能需要将重拳打击毒品交易的运动继续扩展持续6个月。“我没想到这些毒贩给社会造成的问题究竟能有多大，有多严重。直到我当上总统以后才意识到（问题的严重性）。”杜特尔特说：“我们需要时间解决问题。请再多给我一点时间，也许再给我6个月的时间。”杜特尔特还提到一份还没有公开的名单，名单上列出的人员多数是被选举上台的公职人员，而这些人员与贩毒交易有牵连。“就算我想把他们都杀了，也不可能做得到，因为这份名单太长了。”他开玩笑地说道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGM3JGy/M8Tty.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】Note7爆炸致烧伤 美男子怒告三星
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国佛罗里达州一名男子入�A控告三星电子，指Galaxy Note 7手机在他裤袋爆炸导致严重烧伤，该案可能成为当地首宗涉及Note 7电池问题的诉讼 。其代理律师表示，原告因Note爆炸导致二级烧伤，就此要求三星支付医疗费用和赔偿工资损失。诉状中指出，Note 7制造时未达安全标准，而三星明知手机对用户造成伤害仍执意售卖，要求赔偿超过15000美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGKuJPg/p9e1o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】土耳其政变后2.8万教师被开除&lt;br/&gt;
土耳其7月政变后，总统埃尔多安大举肃清、整顿政府。据了解，除了政变的法官、士兵和军官遭到处分外，埃尔多安还开除了2.8万名教师，和将9千多名教师停职。土耳其副总理加尼克里（Nurettin Canikli）表示，因怀疑这些教师与7月的政变和库德族好战分子有关系，所以国家将他们给开除、停职。“目前为止，已有455教师在确定和库德族或旅美教士葛兰（Fethullah Gulen）无关联后，已重返工作岗位。”加尼里克另外表示，现有9465名教师处于停职，接受调查状态。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRH6iV9j/PpJJc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】强台风袭击日本，63万人撤离
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	威力强大的台风马勒卡今天直扑日本南部，倾盆大雨导致当地部分社区陷入汪洋，当局对逾63万人发布撤离警讯，至少106航班被迫取消。日本气象厅指出，马勒卡子夜之后不久在最南端的九州登陆，带来时速180公里强风。强风吹破住家窗户，造成1名30多岁妇女轻伤，另有6人因家园被水淹没而需搭乘救生艇撤离。截至目前，并无重伤或死亡通报。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRH6iO15/agGK4.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】就算几枚导弹能打到北京，同样改变不了战局，不做了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾军方权威消息称，从李登辉到陈水扁政府时代积极研发，射程可覆盖京沪的中程地对地导弹，蔡英文政府决定不做了，台媒称此举是对大陆释出善意的信号。蔡英文政府表示，台湾没有核武器，就算几枚导弹能打到北京，同样改变不了战局，因此将军事战略调整为防御为主。这项代号“云峰”的中程导弹研制计划，马英九政府考虑到两岸关系而暂缓，蔡英文政府则决定不做了，全案可能由台“中科院”依照现况结案，永远封存。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRH78KYw/11ewvI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】放水爱国 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/skin3?refer_flag=1005055010_"&gt;@皮三动画&lt;/a&gt; ：学会了一个词，放水爱国，其实爱国的方式还很多，吐痰爱国，插队爱国，随地大小便爱国，……随手爱国，从我做起。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	图：&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/1987987811" target="_blank"&gt;@大尸凶的漫画&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGPd7ds/TXels.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/theisraelproject" target="_blank"&gt;@以色列知行-知以文化&lt;/a&gt;: 【放水】纪念国耻最好的方法是全民族强大到让它不敢再欺负每一个人。德国高层每次访问以色列都要到耶路撒冷大屠杀纪念馆为遇难的600万犹太人献花、默哀。一个人或一群人用在日本酒店放水或打砸日系车的手段来纪念国耻日，以为这样是为国增光，脑容量也只有乒乓球这么大了。&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee9092.png" width="20px"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】"你是为了回到你的过去而旅行吗？＂     ――卡尔维诺《看不见的城市》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRGiH0C3/6y3HK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/foxshuo?refer_flag=1005055010_"&gt;@阑夕&lt;/a&gt; ：刚看到一个创业者在朋友圈里发了8个字：「创业误国，买房兴邦。」
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 20 Sep 2016 14:33:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=114829</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20160919】请到现实生活中去制造偶遇</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=114802</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】国务院首次举行宪法宣誓仪式
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	18日上午，国务院在中南海首次举行宪法宣誓仪式。国务院总理李克强监誓。根据《全国人民代表大会常务委员会关于实行宪法宣誓制度的决定》和《国务院及其各部门任命的国家工作人员宪法宣誓组织办法》，今年以来国务院任命的38个组成部门、直属特设机构、直属机构、办事机构、直属事业单位的55名负责人依法进行宪法宣誓。宣誓后，李克强勉励大家履行誓言，恪尽职守，不懈努力。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwMTQl1/11B6X4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】令政策、陈川平、孙鸿志被依法公诉
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近日，江苏省、山东省检察机关依法对山西省政协原副主席令政策涉嫌受贿案，中共山西省委原常委、太原市委原书记陈川平涉嫌受贿、国有公司人员滥用职权案，国家工商行政管理总局原党组成员、副局长孙鸿志涉嫌受贿、贪污、巨额财产来源不明案提起公诉。对以上案件，检察机关在审查起诉中分别依法告知了被告人享有的诉讼权利，讯问了被告人，听取了辩护人的意见，依法保障了被告人各项诉讼权利。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwOgaB2/yYQFf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】杭州部分区域9月19日起实施住房限购政策
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经市政府研究决定，杭州市自9月19日起实施住房限购。购政策明确，在市区限购范围内暂停向拥有1套及以上住房的非本市户籍居民家庭出售住房，包括新建商品住房和二手住房。明确限购范围为上城区、下城区、江干区、拱墅区、西湖区等。限购时间明确，新建商品住房以网签平台商品房买卖合同签订时间为准；二手住房以网签平台房屋转让合同签订时间为准。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【杭州限购前的疯狂一夜】限购前夜外地购房者疯狂签约：有的开发商拿着POS机，赶到上海让客户刷卡。杭州市区单日商品房销售3265套创记录，二手房签约1840套也创新高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRuSm56o/AasY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2868676035?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@财联社APP&lt;/a&gt;：通过限购，杭州正式确定了自己中国一线城市的地位
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwPGEFx/kMmKV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】央行调查： 42.9%民众认为房价可以接受&lt;br/&gt;
中国央行昨天发布第三季度城镇调查问卷，调查报告显示，53.7%的居民认为目前房价高且难以接受，环比再高出0.3个百分点；只有42.9%的居民认为当前房价“可以接受”。有23.1%的居民预期下个季度房价会“上涨”，未来3个月准备买房的居民占比为16.3%，较上季提高1.3个百分点。此外，50.9%的企业家认为宏观经济“偏冷”，只有1.3%认为“偏热”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwPGi03/wxWKp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】质检总局：我国出口食品合格率多年来保持在99.94%以上&lt;br/&gt;
日前，质检总局发布公告称，经过8年的不懈努力，我国出口食品农产品质量安全示范区建设呈现出数量增长快、地域范围广、辐射带动作用大和建设质量标准高的良好态势，示范区建设成效显著。截至目前，示范区累计创建国际品牌643个，国内品牌8361个，在近年来我国外贸形势十分严峻复杂的情况下，促进了外贸结构优化，形成了出口竞争新优势，我国出口食品合格率多年来保持在99.94%以上，处于国际先进水平。8年来，通过示范区建设带动群众增收累计986亿美元，带动农村就业人口达到2968万，出口创汇累计782亿美元，示范区内企业数量11908家，示范区面积达到5038万亩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwQawvb/HbQgb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】国家核电副总：中国在未来10年至少将建造60座核电厂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	郑明光在伦敦的世界核协会会议中对路透表示，中国在未来五年将建造约30座核反应堆（核反应炉），之后的五年将兴建更多座。中国主要核电企业――国家核电、中核和中广核将开始至少一年新建两座核反应堆。此前媒体报道，电力“十三五”规划有望9月出台，组织实施核电重大专项，加快推进示范项目和示范工程建设。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwPSzqM/En3ot.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】山东推动千万农民进城 保留农村籍大中专学生征地收益权
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上月底，山东省出台了《山东省设立新的中小城市试点方案》，方案提出，山东将从城区人口50-100万的12个中等城市中，选取5个城市进行试点，到2020年培育成为100万人口以上的大城市。对此，山东省住房城乡建设厅厅长王玉志日解读称，到2020年，全省实现1000万农业转移人口落户城镇，700万城中村、城边村原有居民完全市民化。 王玉志介绍说，山东将顺应这些人群落户意愿和趋势，分类推动不同人群在城镇落户。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwPSFXp/eO9XE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	王玉志说，通过设立集体户等方式，方便农村籍大中专学生在入学时就将户口迁入学校，或就地登记为城镇居民，享受城镇居民同等待遇；保留转户农村籍大中专学生的征地补偿收益权等各项权益，在职业考试等方面仍享有农村政策，贫困学生继续享受农村贫困学生资助政策；通过加大职业培训等方式提高新生代农民工就业能力和收入水平，增强其进城落户能力；通过扩大住房保障范围和出台城镇购房优惠措施，降低新生代农民工进城落户成本，让他们进城落户有房、有工作、有底气。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwPSgcw/Dv0Rm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】原奶产能过剩奶价低迷  奶农：混不下去了 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	奶农董长林说，原奶产能过剩、奶农卖奶难、进口乳粉冲击国内市场都成为了本地奶农陷入困境的原因，然而这些都不是最主要的问题。董长林说，有些企业用复原乳冒充常温奶或巴氏奶，廉价销售，断了奶农最后一点竞争希望。他说，“宁波过去有1万头奶牛，鲜奶销量为一天20吨，现在只剩下3000头奶牛，销量却增加到120吨，这多出来的100吨鲜奶是哪里来的？”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwSuwQv/7jGRe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】因社会危害小未被批捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，湖北通山县披露一起非法提供公民信息案，出售者竟是中国银行职员陈某，他为防止被监控拍到，通过手抄形式以20-50元每条的价格，将800余条包含储户姓名、身份证、卡内金额、手机号在内的信息出售给同在银行工作的张某，获利4万多元，张某再以每条120-180元的价格转卖。当地检察院称，因陈已不在银行上班，暂未造成储户被骗，社会危害较小，未对其批捕。而被认为“内部管理肯定出了问题”的银行，则以“陈某已辞职”为由，拒绝透露泄密原因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwTr7ZX/142s0X.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】深圳海关半小时内查获7宗人身绑藏iPhone7走私案件&lt;br/&gt;
16日、17日，深圳海关在皇岗口岸及福田口岸共查获藏带iPhone7手机案件70余宗，查获手机500余台。在16日晚6点半至7点，连续查获7宗人身绑藏iPhone7案件，查获手机190台。截至9月17日24时，iPhone7首发的中秋假期期间，皇岗海关共查获藏带iPhone7手机案件70余宗，查获手机500余台，案值初估超过300万元人民币。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwTrgag/xhodn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】小贩生活不易 只没收两个西瓜作为处罚&lt;br/&gt;
据网友日前爆料，唐山市几名身穿制服人员在街头执法时，边开车边将小贩售卖的西瓜，拿到一辆悬挂警灯的执法车辆后车斗中，随后离去。网友质疑视频中的城管“边开车边拿群众西瓜”的行为不符合规范。对此，唐山市城管局18日回应称，当时情况是因为小贩在街头摆摊确实违反了相关规定，“城管队员考虑到小贩的生活不易，只罚没了两个西瓜作为处罚。“事件发生后，乐亭县城管局认定执法人员行为不妥，已对其进行了批评及相应处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwTDAWY/dNCsd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】冯小刚新作《我不是潘金莲》跳档  业内人士：“根据审核意见，有内容需要修改”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	由冯小刚导演的《我不是潘金莲》获多伦多电影节国际影评人费比西奖(特别展映单元)，同时宣布档期由9月30日改档至11月18日。 一位电影行业资深从业者亦向每经影视记者表示：“根据审核意见，《我不是潘金莲》有内容需要修改。” “很长时间都没有听说哪个大导演或者名人名作未能审核通过。”另一位资深从业者说。《我不是潘金莲》讲述了李雪莲的前夫骂李雪莲是“潘金莲”，为了还自己一个清白，李雪莲开始状告他。但一件事很快变成了另一件事，为了纠正一句话，李雪莲告了二十年的故事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwTAMft/Muk20.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】倔强浙江小股民状告证监会被立案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据悉，徐财源此前曾经表示因股票投资受损，要状告证监会。近日据徐财源本人透露，其因去年股灾遭受损失状告管理层已经被司法机关立案。其本人自称：9月18日，北京高院立案庭法官亲自给我电话，说考虑到中秋几天放假，就不打搅我，称已研究决定，已对我的案子进行立案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRx9atCY/RgcyP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRx98v9N/yTixV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】三星Note7国行被曝二炸 机主：首炸觉得假 当晚自己炸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继9月18日Note7被曝首炸，京东回应称是三星直供国行手机，三星称正在调查之后，晚间又有用户曝光“二炸”。“二炸”机主介绍，手机是9月7日在京东购买，昨晚玩游戏时突然震动、黑屏、滋滋作响冒白烟。他说，起初关注首炸新闻时还觉得是假的，没想到自己很快就又同样遭遇。事发后，京东方面联系要求寄回手机被他拒绝，三星方面表示19日下午会派人查看现场了解情况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRxgXrMj/r8AQw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRxgX4u3/8Xvly.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】新泽西火车站发现至少5个疑似爆炸装置
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 CNN报道，美国新泽西伊丽莎白火车站附近发现装有至少5个疑似爆炸装置的背包，背包被扔在垃圾箱里，但这些装置并无引爆设备。此前另一个带有电线等装置的爆炸背包在垃圾箱里被人发现后报警，警方赶到后将其引爆。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwXGF36/11HYV6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【曼哈顿爆炸案伤者全部出院】纽约曼哈顿爆炸案造成29人受伤，纽约市长白思豪表示，受伤的29人目前已全部出院，当局正循恐怖袭击方向调查。有报道称，六爆炸事件中引爆的装置，以及后来在附近发现的另外一个装置，都是装有碎片的高压锅，这与2013年波士顿马拉松爆炸案的爆炸装置类似。纽约州州长科莫称，纽约市发生的爆炸事件为恐怖主义活动， 但目前还没有发现任何疑犯或作案动机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwXEahX/QSnPI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】里约残奥会闭幕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经过11天的比赛，里约残奥会当地时间18号晚间闭幕。不幸的是，里约残奥会周日的闭幕式的节日气氛因一位伊朗自行车选手摔伤后不治身亡而蒙上一层悲哀的色彩。在残奥会的闭幕式上，人们为此默哀1分钟，残奥会选手村将伊朗国旗降半旗默哀。国际残奥委会主席克雷文在闭幕式致辞中说：“这是一届‘非凡’的残奥会，里约人热情的支持甚至比这座令人惊叹的城市还要美丽，运动员超出寻常的发挥是对你们的回报。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwZ3z4R/QX1Of.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当晚，闭幕式变成了一个大型演唱会。从桑巴到摇滚，从流行音乐到波萨诺瓦，音乐让人们跳舞，让文化共鸣。里约奥组委主席努兹曼表示：“我们举办了伟大的奥运会和残奥会，这一切庆祝始于一个梦想，就是把里约变成奥运之城。” 21时15分，里约市长帕埃斯将残奥会会旗交给克雷文，再由克雷文交给下届残奥会东道主代表、东京都知事小池百合子。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwYTiCt/zi09X.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwZ3dYR/a7i05.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwZ5INN/rPMuy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwZ3gUp/ubgp0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】美国总统奥巴马呼吁黑人选民在即将到来的大选日前往投票站支持希拉里
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥巴马说，如果非洲裔美国社区的人们在11月8日那天不去投票给希拉里，他会认为这是对他个人的“侮辱”。美国黑人选民通常多选择支持民主党候选人。奥巴马在当地时间周六（17日）晚在国会黑人议员团基金会晚宴期间发表了激情四溢的演讲。他向全美黑人选民喊话，“你们想要好好跟我道别吗？那就去投票（支持希拉里）吧。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRxcNeKz/1W241.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】俄执政党选举大捷  预计下届总统又是普京&lt;br/&gt;
俄罗斯周日举行国会下议院（国家杜马）选举，一如所料，总统普京领导的执政统一俄罗斯党报捷，联同其他盟党继续控制大多数国会议席，为普京在2018年争取第四个总统任期铺路。不过，此次选举的投票率偏低，或反映民众对政府的施政表现不满，作出无声抗议，也令人质疑新一届国会的认受性。投票于周日晚结束后不久，普京便向统俄党的竞选人员发表讲话：“我们可以宣布，我们的党稳夺佳绩，取得胜利。虽然十分艰辛和困难，但人民仍然投票支持统俄党。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRx15C5I/7OIIE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯总统普京在投票统一日当天参加投票。俄罗斯总统来到位于列宁大街俄罗斯科学院大楼的第2151号投票点参加投票。普京依照传统在自己的户籍所在地进行投票。普京指出，虽然西方国家利用乌克兰的局势对俄罗斯实施制裁，导致俄国经济下滑，但今次选举结果显示，人民仍然信任政府领导层。他说，今次选举结果体现了选民诉求，反映民众希望俄罗斯国内政治局势和议会局势能够保持稳定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRx0W8in/tkFPi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	选举委员会公布的数字，在点算6成选票后，统俄党的得票率已达53.8%，远远抛离极端民族主义自由民主党的13.7%。俄罗斯共产党的得票率为13.9%，正义俄罗斯党只得6.2%。四个保皇党已霸占了国会全部议席。按照俄国选举规定，政党得票率要逾5%门槛，才可在取得议席，而仅这四个政党达标。按照目前的形势推测，各个自由派反对党的候选人都无法跻身国会。统一民主党的亚博卢，得票率只得1.5%。前总理卡西亚诺夫领导的人民自由党的得票率更低见0.6%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRx15N1m/omiBM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】请到现实生活中去制造偶遇&lt;br/&gt;
据外媒报道，俄罗斯近来针对网络色情再出重拳，一下子封杀了世界最大的两家色情网站。 目前，俄罗斯用户在访问Porn hub和You Porn两家网站时会被重新跳转到一个新的公告页，页面中有这样一句提示语： “请到现实生活中去制造偶遇”。事实上，这已经不是俄罗斯第一次封杀热门色情网站了。 2015年，俄罗斯就连续封杀了多达11个色情站点，同时也将维基百科、iCloud以及YouTube上的色情内容进行了过滤剔除。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRx161QW/mDSi2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】《权力的游戏》在艾美奖风光无限，蝉联最佳剧情类剧集大奖。播出6年来，它一共拿下了38项艾美奖奖项，创造了美国电视剧史上新的纪录。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fjw1f7ypk70bdqj20rs0i4q8x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/ichthy?refer_flag=1005055013_"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt; ：今天艾美奖开场，主持人鸡毛吐槽《权力的游戏》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fjw1f7ysa5ehisj20p02lbb29.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
《美国犯罪故事》捧得最佳有限剧集大奖 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fjw1f7ynd1s7ztj20rs15513b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】动物也有隐私？谷歌街景给牛脸打上“马赛克”&lt;br/&gt;
英国《卫报》报道，美国谷歌街景去年夏天在英国剑桥拍到一张奶牛在剑河边吃草的照片，奶牛身体的其他部位都很清晰，但头部却被自动模糊掉了，就像处理一般人脸一样。 这张照片被《卫报》的美国评论编辑戴维・沙里亚特－马达里首先发到推特网站上，随后被转发9000多次、点赞超1.2万次，不少人都拿谷歌对奶牛的“特殊礼遇”开起了玩笑。 谷歌发言人随后表示：“很明显我们的自动面孔模糊技术有些过于热情了。当然，我们对这头奶牛获得的5分钟知名度一点也不嫉妒。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRx18xZi/Jw7xY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】三星出售科技公司持股以应对召回&lt;br/&gt;
为应对所生产智能手机的全球大规模召回，三星电子正迅速抛售其持有的其他科技公司的股份以筹集现金。这一召回估计将花费超过10亿美元。已出售的科技公司股份包括电脑硬盘制造商希捷技术公司、晶片制造商Rambus Inc.、荷兰半导体设备制造商艾司摩尔公司以及日本电子产品制造商夏普公司。三星表示，尽管出售了股份，但三星和这些公司的业务合作将保持不变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRx15kbZ/13rcTM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】法国成为世界第一个禁止所有塑料餐具的国家
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	在环保主题下，法国人彻底告别了所有的塑料餐具。国家禁止所有塑料餐具，在法律，已完全发挥作用。在法国的所有一次性餐具，将改为由生物来源的材料制成，而且产品必须能够被堆肥。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRx2oRpA/15mP1V.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】台湾八位县市长应邀访问大陆“增进交流”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾八位“泛蓝”地方首长，应北京市台办的邀请访问大陆。18日，他们先后与中国国台办主任张志军与国家政协主席俞正声等会面。张志军表示，对于这几位首长“坚持九二共识，积极推动两岸县市交流”的态度表示赞赏，并批评新执政的民进党至今不承认“九二共识”，让两岸的和平发展遭逢巨大打击，交流也中断。俞政声也在午后会面时清楚表示“你们也很清楚我们的原则，我们坚决坚持“一个中国”原则，坚决反对“台独”就是我们的底线，渐进、柔性台独，结果都只有失败一途”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRxm5Tc6/Q4fBU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【真正有意义的交流不需要有前提】台湾总统府发言人回应称：“真正有意义的交流，不需要有前提，这样才能增进彼此真正的相互了解”。至于往后的两岸关系，总统府方也回复：“维持两岸间的和平稳定，是双方共同的责任，我们认为只要有助于增进双方互相了解，都是好事，都应该去做”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】融合版iphone
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近日，台湾一位女网友购买iPhone 7，结果卖家竟然送来iPhone 3G和iPhone 4，另外还附赠了一张“融合卡”，让人哭笑不得。该女网友发帖骂称：“我在网络上买iPhone 7玫瑰金，结果送来3跟4还有融合卡，当我做慈善的？” 哈哈，姑娘莫骂街，iPhone3G可是古董啊！
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRx3f7mc/mW5wJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】凉拌 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/jianchuan?refer_flag=1005055010_"&gt;@樊建川&lt;/a&gt; ：几位侄辈来馆，问我：大爷，该不该买房哎？我说：你们都有房子住了噻？他们答：都有了。我说：手里还有点钱？他们答：是的。我说：有点钱，生出麻烦了。如果投资创业，十有八九打水漂；如果买成股票，挨套的机会太高；如果放民间贷款，你想吃利，别人想吃你的本；如果买房，怕当高位“接盘侠”；如果把钱存入银行，利息冲抵不了通货膨胀，那点钱就是冷水洗鸡儿，越洗越小，看着稀饭化成了水。侄辈问：大爷，咋办呢？我说：凉拌，自己看着办。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRxhWjUU/Gjf9g.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】自投罗网 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/ikimono?refer_flag=1005055010_"&gt;@向小田&lt;/a&gt;：昨天有个企业主给我打电话，说后悔挂牌新三板，主要原因有：1）规范后要纳税和交社保，还要给券商交辅导费，每年开支增加了；2）实际上挂牌后也没人管，券商更是撒手；3）根本没有融资功能；4）那些说可以卖壳的都是扯的，因为根本有价无市。他表示感觉被国家和券商集体忽悠了。讲真，中小企业的利润主要来自于少纳税，挂牌新三板是自投罗网。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRx5AgJb/U8TIn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%8C%AA%E8%B9%84%E8%B9%84%E5%B0%8F%E6%9C%8B%E5%8F%8B?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@猪蹄蹄小朋友&lt;/a&gt;:。。。。。。这两口子，到底知不知道啥叫丢人。下回会偷偷在日本酒店被窝里拉屎吧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwLtWDt/I74ng.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】在当今的年代，做一个人极其不易，做一个有血有肉的人，而不是东拼西凑地糅合起一些人格特质，仿佛从没完没了的自动售货机里挑选出种种个性。 如果我们所有人都在演戏，那世上就再无灵魂伴侣一说，因为我们并没有真正的灵魂。  ――吉莉安・弗琳《消失的爱人》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FRwKnMa0/7vDHp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/sickipedia?refer_flag=1005055010_"&gt;@英式没品笑话百科&lt;/a&gt;：今年是苹果最爽的一年，因为不管iPhone 7/7 Plus有什么小毛病，iOS 10卡顿、机子发热、电流声等，都不重要，只要不爆炸就行了，只要不爆炸就行了，只要不爆炸就行了。――KenWong_
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	老公前几天打算买一件秋夹克,我担心他把半个月工资都花出去,就给他买了1件便宜的,他一直不知道这价格,这两天干活特勤快,也不和我吵架了,我要告诉他真相吗？不说了,他端洗脚水过来了,那件衣服在这里→
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=524192655345" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=524192655345&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 19 Sep 2016 14:19:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=114802</guid></item></channel></rss>