<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2017 15:16:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171222】一天一个小好消息，几天一个大好消息</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127397</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】媒体：煤改电、煤改气政策应加大宣传力度 煤改电取暖花费或更少
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	调研显示，一些居民不知道政府有每度0.39元的补贴，更不知道晚上开着电暖器睡觉甚至不用花钱。那些收入水平比较低的居民，在寒冷到来时，很多人选择少用或不用电暖器。他们不知道，有好的政策可以让自己和家人更温暖，而他们并没有去享用。无论是煤改气，还是煤改电，都是国家为了保障群众清洁取暖、温暖过冬、改善环境质量所做出的重要决定。而国家也制定了相应的好的政策，保障老百姓用得起用得上。但为什么还出现个别群众受冷受冻的情况让人心疼？究其原因，还是政策执行不到位，或者说政策执行得还不够以人为本。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4363a913/4d9c2fd9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【天然气供需紧势短期无法逆转 国内港口已满负荷运转】12月22日讯，目前中国天然气需求旺盛，美国天然气企业必然希望尽快进入中国市场。发改委也出台六项举措保障天然气供应。“但目前华北所有港口都没有LNG码头了，美国天然气进入中国还需要时间。”安迅思天然气分析师坦言。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/601560345?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@中国刘杰&lt;/a&gt;：抚湖天然气限气，停供通知函
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c8712499/d7e1b869.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【2】华北将遭遇新一轮重污染  近30城发布橙警&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	据环保部官方微博，12月21～23日，华北、西北和西南局地可能出现中至重度污染。据记者统计，截止到12月21日下午，已有河北、河南、山西、山东和天津五省市共30城发布重污染预警，其中有1个城市发布红色预警、27个城市发布橙色预警、2个城市发布黄色预警。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/97e22fb9/fdfc47e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11月京津冀空气质量大幅提升 PM2.5浓度同比下降41.2% 】22日讯，据环保部，13个城市平均优良天数比例为68.5%，同比上升31.6个百分点。PM2.5浓度为60微克/立方米，同比下降41.2%。北京市11月优良天数比例为80.0%，同比上升36.7个百分点。
&lt;/p&gt;
【3】人民日报中央厨房：2019年完成全部立法程序 不是指房地产税立法&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	新税种开征不是“拍脑袋”，需要走全套的法律程序。开征一个新税种一般程序是：①法律草案起草；②公开征求意见；③经国务院常务会议审议通过后提交全国人大常务会；④全国人大常委会三审；⑤一审、二审后还要公开征求意见；⑥专家评审；⑦表决通过付诸实施。目前，房地产税立法走到了哪一步？答案是：正处在第一步起草阶段。第二步和第五步，都包括公开征求意见的环节，仓促出台的可能很小。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“对工商业房地产和个人住房按照评估值征收房地产税”这句话，引发了媒体和公众的广泛猜测。在房地产税立法还在路上的时候，现在就谈征收模式和估算方式，真的是为时过早，所有的征收方式只能算是一种思路。北京大学法学院教授刘剑文指出，缓解大众的“税焦虑”，需要从整体上加快全面落实税收法定原则。税收法定原则强调尽量减少政策性措施，强调的是法定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8f75f8f0/29dd7e28.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】北京房产中介迎变革：工商注册暂停 半年减少近200家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在北京市工商局的网站上，目前已不能注册“房地产经纪”公司，这一悄然发生的变化现已成为行业内公开的秘密。“这个停办已经有几个月了。如果还想办房地产经纪公司，惟一的办法就是做营业执照的变更。”有报告显示，北京市备案中介机构数量8月时为3052家，截至11月30日中介机构数量减至3038家，较年内5月小高峰3234家减少196家。另有一份数据显示，11月，在全北京3000余家中介中，仅有267家中介机构在11月有二手房住宅交易记录，占比不足1/10。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/db9012cd/51e39ac4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】卖奶粉的贝因美准备卖22套房保壳 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【贝因美拟出售22套房产 预计产生收益最少3500万元】贝因美晚间公告，公司拟将位于杭州、重庆、深圳、广州、北京等地的22套房产公开出售给非关联方。本次房产处置事项评估总价合计1.04亿元，预计产生收益约3560万元。贝因美2017年前三季度实现营收20.07亿元，净利润亏损3.83亿元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ef8961d7/7a655d4b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】县委书记在美偷搞房产公司 曾党报刊文怎样当好官
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月4日，河南省南召县县委原书记鄢国宾因受贿574万余元，一审获刑8年，并处罚金100万。他曾以儿子的名义到美国和商人合伙开房地产公司，搞土地投资。虽然因消防通道不合格致烂尾，但他还是利用这个机会敛财18万美元。2015年6月，他还在《人民日报》上发表关于“怎样当好县委书记”的署名文章，称“芝麻官，千金担”，要真正把实干作为精神坐标，练就一身硬功，带动一域发展，造福一方百姓。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fd2ff239/e6251230.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】中国出台英烈保护法草案：侮辱诽谤英烈构成犯罪追究刑责
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新华网的报道称，今日提请人大常委会审议的英雄烈士保护法草案规定，禁止侵占英烈纪念设施保护范围内的土地和设施，禁止破坏、污损英烈纪念设施。报道指出，侵占、破坏、污损纪念设施，侮辱、诽谤英烈，构成违反治安管理行为的，将由公安机关依法给予治安管理处罚；构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5db6a74b/bfe59d78.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】中消协就酷骑涉嫌刑事犯罪问题向公安机关举报
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，根据消费者反映和前期调查情况，中国消费者协会向有关公安机关提交刑事举报书，举报酷骑（北京）科技有限公司及其主要负责人涉嫌刑事犯罪，申请公安机关立案侦查。今年8月下旬以来，酷骑（北京）科技有限公司因，押金、预付资金退还出现严重问题，并先后关闭网上、电话等退款通道，导致消费者大面积投诉，引发社会广泛关注。自2017年11月23日，中消协不断收到酷骑单车消费者来信，要求退还押金、预付费，控告酷骑公司涉嫌集资诈骗等。到12月21日，中消协已收到全国各地消费者请求诉讼信2064封。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b567ae8/52063b84.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】重庆领队在泰国为救两游客被大象踩踏致死：擅自合影激怒大象
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月21号下午，泰国芭堤雅象园内，一名重庆旅游团领队何永杰为救游客被大象踩踏致死。目击者表示，事情的起因是两位游客不听导游和领队何永杰的提醒，擅自去找大象合照。象园内的象夫发现后，第一时间将游客赶出了现场。无奈两位游客心有不甘，再一次跑进去拉、摸大象尾巴两次，导致大象被激怒，紧追他们不放。领队何永杰发现这一现象后，赶紧跑上前去将两名游客救出。不幸的是，自己却被大象鼻子卷起后重重甩下，并被其踩踏致死。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1ae89550/acd03006.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】多名朝鲜士兵越过朝韩非军事区追捕叛逃者
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国国防部发言人在新闻发布会上表示，21日上午八点前后，一名初级士兵跑过朝韩非军事区西北段时，被韩国监控发现。大约一个小时后，韩方发现多名朝鲜士兵似乎在追捕这名叛逃者，并一度进入韩国境内。韩国国防部称，作为回应，驻守韩军发射20枪示警，朝鲜士兵才停止追赶，之后退回朝鲜一侧。韩国国防部表示，又过了一个小时后，大约在上午10点，朝鲜一侧传出枪声。不过，韩国方面称，没有发现有任何在韩国的目标遭到射击。韩国防务官员称，这名朝鲜叛逃者被韩国扣押，调查正在进行中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1a6b2cae/77aaf004.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】韩航坚果案终审：赵显娥获判缓刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国高等法院21日为持二审法院的判决，认为大韩航空前副社长赵显娥2014年“坚果返航”的行为，不违反“航空保安法”中关于变更飞机航道的规定，判处“变更航道”罪名不成立，最终判决10个月有期徒刑，缓刑两年。高等法院认为，根据罪刑法定原则，很难将飞机在地面上滑行视作在航道上移动。韩检方今年1月7日对赵显娥提起公诉，起诉罪名共5项。法院初审判处赵显娥一年有期徒刑，降低刑度为10个月、缓刑2年，并当庭予以释放。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2f730ac3/2042c966.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】联合国大会通过关于耶路撒冷地位问题的决议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国大会21日以压倒性多数通过决议，谴责川普承认耶路撒冷为以色列首都，并认定该表态“无效”。在联大紧急会议上，总共193个成员国中，包括德国在内的128个国家对决议投了赞成票。美国、以色列、危地马拉、洪都拉斯、多哥等9国投了反对票，加拿大、墨西哥、波兰、捷克、罗马尼亚等35个国家投了弃权票。该决议不具有国际法效力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1e89b485/8cbe4170.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国驻联合国大使黑利在表决前威胁说，美方不会忘记受到单独针对攻击。警告若美国再次受到要求，向联合国作出全球最多的捐献，届时美国一定记得这个受到攻击的日子。黑利宣称，总统川普承认耶路撒冷是以色列首都，其实是美国国民意愿，早在1995年，国会已通过法案支持这样做。川普在表决前也扬言，将报复支持这项动议的国家，包括中断援肋。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b13c9dee/f30e7a23.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】川普副幕僚长Rick Dearborn将离职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据白宫官员称，川普的高级幕僚之一Rick Dearborn将在明年年初离职，以从事私营部门工作。现在他负责的是白宫政治运作、公众宣传以及立法事务，他也成为近几周决定离开白宫西翼的最新一个知名人士。白宫幕僚长凯利表示，Dearborn为总统忠实效力了两年半，给白宫工作人员带来了巨大能量。凯利还表示，Dearborn是个超级棒的人，他的离开令自己非常难过，但希望能与他继续保持个人友谊，并希望他继续支持总统的议程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/61e54ed8/c8be8891.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】加泰罗尼亚议会再选举 独派稳获半数议席
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	西班牙加泰罗尼亚自治区议会选举投票结束，开始进行点票工作。根据已点算93%选票推算，独派政党共可取得135席中约70席，虽较之前少两席，但仍超越控制议会所需的68席。票站外调查显示，支持加泰留在西班牙的“公民党”，可望在135个议席中，最多赢得37席，成为第一大党。不过，属于“独派”的“加泰共和左翼党”，也有机会取得36席，与“公民党”相当接近。再加上自治区前主席普伊格蒙特所属的政党“一起为加泰”有望取得28至29席；另外再加上其他理念相近的政党，“独派”仍可保住过半数议席。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/daa6f8c6/4c508963.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】法国到2040年将禁止所有石油和天然气生产
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国议会批准了一项法律，在2040年前禁止一切石油和天然气勘探和生产。根据这项法律，现有的钻探许可证将不会更新，也不会签发新的勘探许可证。法国政府声称这是世界首个石油和天然气禁令。但在很大程度上禁令的作用主要是象征性的，因为法国生产的石油和天然气只占国内消费的 1％，其余靠得是进口。法国总统马克龙在 Twitter 上评价称对此感到自豪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2b640247/3ae8b532.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】劳尔·卡斯特罗将于2018年4月卸任国务委员会主席
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	古巴八届全国人大第十次会议正在古巴首都哈瓦那召开，会议21日决定，将原定明年2月24日举行的新一届国家领导人选举推迟至明年4月19日举行。这意味着原定明年2月卸任古巴国务委员会主席的劳尔·卡斯特罗的任期也将延至明年4月19日。在当天的会议上，古巴全国人大宪法和法律事务委员会负责人在解释明年选举延期的原因时说，这主要是因为今年9月飓风“厄玛”横扫古巴全境，造成古巴地方人大代表选举无法如期进行。根据古巴宪法有关条款，在发生战争或遭遇特殊情况下，可由全国人大会议审议批准延长代表任期。因此本次会议决定推迟明年新一届国家领导人选举的决定是依法做出的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fdec5782/04465cf2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】苹果要求披露虚拟物品抽取概率
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继中国文化部之后，苹果也要求游戏内含有内购的开发商披露虚拟物品抽取概率。苹果更新了它的“App Store 审核指南”，其中有关“App 内购买项目”的章节增加了一条针对“loot boxes”的条款。苹果要求通过“loot boxes”或类似机制提供随机化虚拟物品的应用必须在用户购买前披露每一种虚拟物品的抽取概率。“loot boxes”被普遍认为是一种赌博机制，但披露了抽取概率是否会影响用户购买欲望目前还无数据提供支持。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/686b9793/aa66d336.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【故意限制老款iPhone性能 苹果被提起集体诉讼】苹果公司昨天承认，他们限制了老款iPhone的性能以降低功耗，避免手机因电池电量耗尽而自动关机。一天后，一名洛杉矶iPhone用户就此对苹果提起了集体诉讼。原告名为斯蒂凡·博德甘诺维奇(Stefan Bodganovich)。和许多其他人一样，他是一名iPhone用户，但使用的不是最新iPhone 8。他并不认同苹果的做法，认为此举损害了iPhone的价值，并尤其关心它对iPhone 7用户的影响。博德甘诺维奇称，iPhone用户从未要求苹果放慢老款iPhone速度以节省电量，也没有同意苹果这么做。和许多人一样，他还认为这是苹果的一种手段，旨在让人们购买最新款iPhone。他要求苹果停止限制老款iPhone性能的做法，并作出赔偿。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7a863d25/49fb7ca2.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【18】拯救未来：安倍两万亿日元推动教育无偿化
&lt;/p&gt;
教育无偿化政策将采行全面性的包裹政策，当中包括幼儿教育与保育、高等教育优惠、“待机儿童”对策、介护人才待遇改善与私立高校实质无偿化等五大分项，预计将使用消费税增加税收中的2万亿日圆。这五大分项，几乎都是目前日本在教育、保育和介护方面所面临到的难题，因此教育无偿化政策相当受到日本社会的瞩目。由于近年来日本面临少子化的冲击，而其最大问题就是公立幼儿保育设施的不足，导致年轻夫妇无法双薪工作，再加上所得停滞，幼儿保育费用太高，因此最后造成的影响，就是年轻夫妇选择不生小孩。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fca08026/eefccc0d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据政策，家庭收入未达住民税课税标淮者（年所得低于250万日元），家中0到2岁的幼儿保育，将完全免费（无偿化），至于家中有3到5岁幼儿者，不论家庭收入如何，只要是经过政府认定的保育设施与幼稚园，将会无偿化，而非政府认定的保育设施，目前正在进行讨论，明年夏天将会决定是否纳入无偿化的范围。这项政策，由于具有急迫性，因此安倍政府也决定，将会在2019年4月先行实施，成为安倍教育无偿化政策当中，最早实施的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/babe296d/d78d133f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此外，由于目前全日本共有近五万名“待机儿童”——这些儿童因保育设施不足，无法进入保育园，但家长却必须要工作，只能在家等待，无人照顾的情形下成为社会问题。为了根本性的解决这个问题，日本政府预计将在2020年底实施待机儿童的解决方案，方案中将整备可收容32万人的设施，并且将提升保育人员的薪资，每个月增加3000日元的程度，与幼儿教育与保育无偿化，一同彻底解决日本幼儿教育的现实状况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8e3ce576/001953b5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当然除了国民义务教育之外，教育无偿化政策不仅只有幼儿的部分，由于日本的高等教育学费相当昂贵，相较于许多欧洲国家国立大学免费的政策，日本算是少数国立大学也必须收取相当昂贵学费的国家，也因此这次的教育无偿化政策当中，有一部分针对高等教育实施无偿化，减轻学生以及家庭的负担。在高等教育无偿化的分项当中，共分为三部分，首先是国立大学的部分，住民税非课税家庭出身者，入学金与授课费用将全免，至于私立大学方面，则是部分授课费用免除。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6e6bc384/a3c51d4c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】BBC：中国95%的落马官员有一至两个情妇
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	BBC近日发布一篇文章，称在中国反腐斗争中，95%的落马官员有一至两个情妇。2014年人民日报网站曾发布一份“中国官员通奸地图”，标注了中国落马官员被发现通奸最严重的省份。在各省市中，湖北落马官员的通奸率最高，接下来依次是山西、北京、广东。报道认为，如今的中国，权力和性的交织，既反映出中国古代妻妾成群的风俗，也反映出推崇性别平等的近现代价值观的瓦解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6dd857f9/da536b84.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】媒体：83%的俄罗斯人以生活在俄罗斯为自豪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯《新闻报》援引独立民调机构“列瓦达中心”民调结果报道称，83%的俄罗斯人以生活在俄罗斯为豪，同时有67%的俄罗斯人为自己的国家感到自豪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/da2c6ab2/c76d6f16.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】哈里王子和未婚妻梅根订婚照发布
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	肯辛顿宫（Kensington Palace）发布哈里王子和梅根·马克尔订婚的官方照片。订婚照包括两张照片：一张两人面对面相拥的黑白照片，以及他们坐在一起手牵手的彩色照片。哈里王子和梅根本周在温莎的浮若阁摩尔宫拍摄这两张照片，由时装摄影师亚历克西·卢博米尔斯基（Alexi Lubomirski）操刀。明年五月，二人将在温莎城堡的圣乔治礼拜堂（St George's Chapel）举行婚礼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/51328d39/2aca70ee.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/aec187e3/2928946d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】比特币交易平台Bitstamp报价显示，比特币跌破13000美元关口，现报12965美元，日内跌近17%。另一比特币交易平台Bitfinex报价显示，比特币最低触及12501美元，日内跌超27%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/febca19d/29c04ede.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a href="https://weibo.com/zhanzhengshiyanjiu?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@战争史研究WHS&lt;/a&gt;：冬至节过了整三天，主耶稣降生在驻马店。店老板烧了红糖姜水，喊一声以马内利恁驱驱风寒。别看咱马棚木任啥真苦楚，土坷垃一挡它还挺暖。俺看这胖小儿将来能类不轻，五饼二鱼吃得大夥儿怪舒坦。三博士送来了一箱苹果，还提着五斤猪肉十斤面。玛大嫂手里攥着红鸡蛋，约大叔忙把饺皮擀（帮腔：冬至吃饺子呀～吃饺子）。驻马店村支书闻讯赶来，叫一声约瑟夫好兄弟听俺细剖白。说起来恁木匠也算无产阶级，马棚生子皆因那妇幼医院咱住不起（帮腔：住不起呀～住不起）。恁生娃俺送来五斤白面馍馍，无产阶级最讲究阶级情谊。恁婆娘生下龙子那是杠杠滴，道一声哈利路亚暂住证还是要办滴。外来人口不登记那是不中哩，要警惕境外势力派来奸细（帮腔：哎呀有奸细呀，有奸细～）。只见那马棚外天色向晚，马棚里人人都嚼苹果求个平安。驻马店家家户户红旗招展，鞭炮齐鸣锣鼓喧天庆祝圣诞
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b3feb763/336e775c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】圣诞老关公！祝大家Merry Christmas！！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/a905b8d7gy1fmosa57f7nj20k20rg0we.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】历史：中国共产党十一届三中全会闭幕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	三中全会会议上，华国锋的两个凡是理论被抛弃，两个凡是被指为不符合马克思主义、左倾，促使华国锋被迫提早辞职，而其领导地位亦在三中全会起改变，邓小平等改革派占了上风，其实际领导权力已逐渐减少。三中全会被认为是从根本上冲破了长期“左”倾错误和“两个凡是”的束缚，重新确立了党的马克思主义的路线，确定了“解放思想，开动脑筋，实事求是，团结一致向前看”的指导方针，从此将中共中央的指导思想由阶级斗争转移到经济建设上。从此中国逐渐形成了以邓小平为核心的第二代领导集体，在第二代领导集体的领导下，中国走向建设有中国特色的社会主义的改革开放道路。因此三中全会亦被认为是建国以来具有深远意义的会议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/99879644/f8dbf1ce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;：【最权威年度汉字出炉——好】经数日评选，我社最终将2017年度汉字定为——“好”。2017，我们看到了非常多的好消息，一天一个小好消息，几天一个大好消息，一波又一波的好消息成了我们的日常。而且更好的是，很多好消息因为好到没有尽头而好着好着好没了声音，这不由让我们对「2018会更好」充满信心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0a9615cf/3551fb29.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这个周末就是我国的传统节日圣诞佳节了，每年圣诞夜按照我们的传统大家都要围在圣诞树下包饺子，祈求晚上能收到圣诞礼物，老话说“圣诞不把饺子煮，晚上礼物没有谱”，有的时候为了添个彩头家长还会包一个苹果馅儿的，吃到的人可以得到节日最美好的祝福。——豆瓣.&lt;a href="https://weibo.com/n/%E9%9B%A8%E5%89%8D%E7%BE%BD%E8%A1%97?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@雨前羽街&lt;/a&gt;  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	王八蛋老板带着小姨子跑了,老板娘挥泪清仓大甩卖！正宗牛奶丝一体绒保暖衬衫,久洗如新不起球、不掉毛、不褪色！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=562740405313" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=562740405313&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 22 Dec 2017 15:16:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127397</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171221】生活原本荒唐</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127368</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中央经济工作会议：我国形成了世界上人口最多的中等收入群体
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中央经济工作会议18日至20日在北京举行。会议指出，5年来，我们坚持观大势、谋全局、干实事，成功驾驭了我国经济发展大局，在实践中形成了以新发展理念为主要内容的习近平新时代中国特色社会主义经济思想。会议认为，党的十八大以来，我国经济发展取得历史性成就、发生历史性变革，为其他领域改革发展提供了重要物质条件。人民获得感、幸福感明显增强，脱贫攻坚战取得决定性进展，基本公共服务均等化程度不断提高，形成了世界上人口最多的中等收入群体。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6df54cff/54fec51e.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】全国总工会就员工福利出新规：婚丧嫁娶可给予慰问金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国总工会就员工福利发放新规：基层工会除了逢年过节可以向全体会员发放节日慰问品、职工生日可以发放生日蛋糕或蛋糕券外，还首次明确提出职工婚丧嫁娶等可以给予一定金额的慰问金，职工退休离岗可以发放一定金额的纪念品。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/31e68044/1a89189a.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】武汉也开始限气了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	武汉市天然气公司发布通知，为确保城市管网安全，保障居民必需用气需求，自2017年12月20日起，每户居民每月购气不超过150立方米。呼吁“请广大客户使用替代能源采暖，节约用气，共渡难关！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/aa750519/c7dad374.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】医保不足致三甲医院停用医疗耗材？贵州省卫计委：不属实
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日有消息称，贵州省某三甲医院因医保基金面临穿底压力而停用部分医疗耗材，致正常治疗受影响。今日省卫计委回应称，网传消息并不属实，经查，贵州医科大学附属医院停用了部分辅助性的可用可不用的耗材，并未停止临床必须用药。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于网友称“三甲医院停用医疗耗材的根本原因在于医保基金收不抵支，医院必须通过减少高值医疗耗材使用等方式控制费用支出”，贵州省卫计委宣传处负责人表示，目前贵州省医保基金运行平稳，并没有出现“收不抵支”的情况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/05d9bc11/ba9d5ad9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】天津首例侮辱国旗案宣判：男子为发泄损毁66面国旗获刑2年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月19日，天津河西法院对全市首例侮辱国旗罪案进行公开宣判，以侮辱国旗罪判处吴某某有期徒刑二年。经审理查明，2017年10月3日至10月6日晚间，被告人吴某某为发泄对中国共产党和国家政府的不满，携带剪刀至河西区两小区内，剪破、损毁悬挂于各楼栋门前的中华人民共和国国旗，并将部分损毁的国旗、旗杆丢弃在小区道路及垃圾桶等处。后经统计，被损毁的国旗共计66面。法院审理认为，被告人吴某某在公共场合以剪刀剪坏、损毁中华人民共和国国旗，其行为已构成侮辱国旗罪。河西区检察院指控被告人吴某某犯侮辱国旗罪事实清楚，证据充分，罪名成立。为严肃国家法律，维护社会公共秩序，作出上述判决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c08412aa/788b618e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】男子私自搭建V P N服务器非法获利50余万元被判刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	被告人吴向洋在未取得《增值电信业务经营许可证》的情况下，利用“淘宝网”开设网店以及在互联网开设“凡狗V P N”网站等方式向一般用户出租或销售V P N软件、V P N路由器硬件，交易数千次，非法经营额达792638元，非法获利约50余万元。根据《中华人民共和国电信条例》等相关法律规定，吴向洋涉嫌非法经营罪。近日，经广西平南县检察院提起公诉，被告人吴向洋因非法经营罪被法院判决有期徒刑五年六个月，并处罚金人民币五十万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d7f6dd28/bbbb4c81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】媒体起底自杀上将张阳：用麻袋收钱送钱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据军方知情人士向记者透露：“张阳的事影响如此之大原因有二，一是身处高位，二是臭名昭著。他胆子大、敢收钱，一路行贿一路高升。”坊间流传张阳外号“张麻袋”，意思是收钱送钱都用麻袋装。广州军区是张阳真正的发迹之处，在郭伯雄、徐才厚担任军委副主席时期，张阳不到10年就由少将晋升为上将，不到3年就从大军区级副职至正职。采访中，不少军中人士向记者表示，这样的升迁速度，与郭、徐二人的利益链条密不可分。一位知情人士说：“张阳被称为广州军区最坏领导，众人早就盼他被查处。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e3af514b/699d581f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】我国中小学生写作业时达全球水平3倍，近八成家长每天陪写
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最新发布的《中国中小学写作业压力报告》显示，在中国，91.2%的家长有过陪孩子写作业的经历，其中每天陪写的家长高达78%。根据报告，过去3年时间，我国中小学生日均写作业时长由3.03小时降低为2.82小时。但即便如此，今年的最新数据仍是全球水平的近3倍。比如，同为亚洲国家，我国中小学生写作业时长是日本的3.7倍，韩国的4.8倍，而与其他欧美国家相比，差距也比较明显。尽管拥有的教育资源不尽相同，但在写作业问题上，我国一二线城市和三四线城市的孩子可谓“同病相怜”。这其中，湖北黄冈和上海的学生日均写作业时间最长，超过3个小时，排名全国第一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/417bf263/7cb2c948.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】距离2018年还有10天。2018年1月1日起，中国境内市场上的象牙制品将全部禁售。然而就在最近，一位热心网友在北京大成广场的中国建设银行门口拍到了这张照片——【象牙禁贸：最后的收藏】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e70c135e/b3ee1ca4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】参众两院通过税改法案 川普首个立法胜利
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国会众议院20日再次以224票对201票通过临时修正后的税改法案，有媒体记者透露川普会在1月3日签署此法案，意味着大部分减税条款会很快生效。这是今年初共和党同时掌控国会和白宫后通过的首项重大立法，也是川普任期以来最大的一笔政绩。在两院通过税改法案后，川普表示，至少有4万亿美元资金将流回美国。“很多公司都表示，他们十分高兴，我们将把公司带入美国，我们将看看会发生什么，这最终意味着什么？这意味着工作，工作，工作。”“这十分简单，我们正在让美国再度伟大。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dcf45377/c6f3fec2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【废除奥巴马健保 走出关键一步】同时，通过的税改法案中也包含部分废除奥巴马可负担健保（ACA）的条款，包括废除“不买保险、就交罚金”的个人强制性条款。“当个人强制性条款被废，意味着奥巴马健保已经被废除”，川普在内阁会议中表示。“我们已经基本上废除了奥巴马健保，我们将会提出更好的方案。”国会山报分析说，废除奥巴马健保的强制性条款规定，实际上意味着遗弃了联邦以及各州的健保交易市场、健保补贴以及前总统奥巴马签署的多项健保规定。因为少了健康年轻人群来强制分摊保险费用与风险，投保人的保费上涨，会导致奥巴马健保体系无法运作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fc93e950/d20e128b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普在白宫与共和党领导人一起庆祝税法通过】川普总统星期三对聚集在白宫南草坪的人群说：“我们正在使美国再次伟大。”他一一赞扬了支持法案的共和党议员，包括参议院多数党领袖米奇·麦康奈尔、众议院议长保罗·瑞安、副总统麦克·彭斯等多人。川普说：“这是我们历史上最大的减税。”他说，他和共和党议员制定法案期间有过“很多开心时刻”。他说：“你赢的时候总是开心的，不是吗？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e2afe777/ae8a9366.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】美国亚特兰大机场失火停电是由于基础设施老化
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国联邦调查局特工介入亚特兰大哈兹菲尔德-杰克逊国际机场(Hartsfield-Jackson Atlanta International Airport)失火调查，确认机场是因火灾造成全面停电，并非恐怖组织袭击所致。佐治亚州电力部门官员指出，发生火灾的是机场三个供电站的其中一个。由于火灾导致机场备用电源按键失灵，造成另两个供电站无法及时为机场供电。该部门官员表示，预计彻查事故原因仍需数周时间。“火灾造成设备严重损坏，需作进一步调查。”美国哥伦比亚电视台(NBC)报道称，这一火灾事故反映出美国机场基础设施正在老化的现实。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6a9e3906/5a2a557e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】今年第四起：又有朝鲜士兵归顺韩国 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩联社援引韩国军方表示，一名朝鲜军人21日从韩朝西侧边境脱北归顺。据南韩合同参谋本部，这名“低阶”朝鲜军人当地时间早上8时4分出现在警备站前。一名南韩合同参谋本部官员表示，此为今年第四起脱北案例，这名脱北士兵过程中并无发生枪火激战，而且也未在朝鲜边界发现不寻常的动作；相关单位正在调查对方的意图。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9ff75ea0/d6d5b814.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】普京宣布2018总统竞选纲领：恢复世界主导地位
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	普京表示，俄罗斯应维护国家的完整与自由，维护社会的稳定与和谐。“我们应珍惜所取得的一切成就，哪怕是最微不足道的成就，防止我们的成就和进步出现倒退，让我们把力量用到发展和造福祖国上。俄罗斯有恢复其世界主导地位的一切能力。另外，我们还有很多事情要做，首先是为了公民的福祉，为了克服贫穷和不平等。”并称这既是他目前身为总统的任务，也是他的竞选纲领。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a8e78a1e/85805730.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】若开邦村落发现乱葬岗 挖出10余具尸骨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	缅甸军方今天表示，在主要是罗兴亚人居住的若开邦北部一个村落发现一座乱葬岗，挖出10具骸骨。当地是缅军暴力镇压，引发穆斯林少数族裔大规模迁徒的中心所在。军方将领在Facebook发布声明指出：“当局正在调查，以揭开这座坟墓背后的真相。”声明还说：“如果发现本案有安全人员牵涉其中，将依法采取行动。”声明附上模糊照片，显示从土坑中挖出的只剩下骸骨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/212512e2/66cb38f3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】乌干达总统成功修法当终身总统 已在位31年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	乌干达国会20日晚间通过争议决定，取消宪法限制年龄大于75岁者不得竞选总统的规定。该举动被视为73岁老总统约韦里·穆塞韦尼（Yoweri Museveni）为继续掌权所使出手段，修法后，约韦里·穆塞韦尼可稳坐总统大位至2031年。在国会占据多数席位的执政党表示，宪法设立总统竞选者年龄上限歧视老年人。乌干达马凯雷雷大学政治历史学家内德比萨表示：“这是一个黑暗的日子，（乌干达）正退步走向灾难。就我看来这绝非正面好事。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4b641d32/80ffba0f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】洪都拉斯选后动荡 总统呼吁对话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在高度争议的总统大选中胜出，宏都拉斯总统埃尔南德斯20日呼吁反对党展开对话。大选之后，埃尔南德斯与反对党候选人纳斯拉亚两人都各自宣告胜利。而国际观察家指出，违规行径充斥着这场选举。经过3周延迟未决，其间反对阵营宣称对手舞弊、引发时而暴力的街头示威，洪都拉斯最高选举法庭17日宣布埃尔南德斯连任成功。反对党拒绝接受败选结果，就在选举法庭宣告不久后，随即爆发抗议活动，并与警方爆发冲突。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4a014dc9/6e0d47cd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	埃尔南德斯当天在首都特古西加尔巴向全国广播说：“作为总统当选人，我伸出我的手、抱着开放的心，来仔细倾听另一种声音，透过对话寻求全国共识，使我们确保和平与安全。”然而，对洪都拉斯人来说，埃尔南德斯的合法性依然是个问号。根据该国宪法，埃尔南德斯不得再竞选连任，但这项禁令在2015年已经遭忠诚派主导的最高法院裁决推翻。纳斯拉亚则于上周末前往美国，为了他的总统职位寻求支持，并强调大选中发生舞弊情况。纳斯拉亚当天也在华盛顿表示：“是的，我愿意参与对话，这样就能让他（埃尔南德斯）知道，他当权的这4年，有这么多人群起反对他，这个国家将会无法无天。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a4c44aa1/f35e3c26.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】优步在欧洲遭遇重挫 被欧盟最高法院裁定为一家运输公司
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧盟最高法院周三裁定，优步应该按照运输服务类别接受监管，而不应该被分到数字服务这一类别。对于希望经由法院这个途径来减轻监管压力的优步来说，欧洲法院做出的这一裁定不啻为一大打击，也会迫使优步更加直接地应对那些制定汽车和运输服务行业规定的该地区国家、地方层面政府。尽管无法对这一裁定进行上诉，但优步可以在法院层面通过其他法律质疑来维护自己的业务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bc4d9b15/9e5c2112.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】阿根廷贫童舔水坑解渴 照片震撼国际
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	阿根廷一个贫穷孩子像动物般四肢跪地，在热浪中就着水坑喝水的照片震撼人心，甚至引起国际讨论。英国《太阳报》以“国耻”为标题，指这张照片令人心碎。报道称，志愿者Migue Rios在脸书页面贴出这张由当地记者所摄的照片后，引发阿根廷举国讨论，议论声浪甚至跨越阿根廷，延伸至海外。照片中，一名极度口渴的孩子在阿根廷波Posadas就地上一滩葬水坑饮水，震惊阿根廷国内外。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c9710b48/564cb72f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】2017年搞笑动物摄影奖公布
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年搞笑野生动物摄影奖在上周揭晓，今年有来自86国逾3500件参赛作品角逐5大项目，荣获首奖的摄影师Tibor Kercz巧妙捕捉到小猫头鹰差点跌下树枝的瞬间，精湛的野生摄影技巧为自己也赢得一趟肯尼亚野生动物拍摄之旅，以及由坦桑尼亚残疾人士手工制作的奖盃。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/83a70cd6/2ba8c719.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/070a1015/5918bb9b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	海洋奖得主Troy Mayne拍到的是一脸厌世的海龟，一巴掌打在身旁的鱼脸上，其他佳作还包括高举双手开怀大笑的可爱海獭、瞪大眼睛看著同伴一副很有事的海豹、在高尔夫球洞口方便的狐狸，以及骑上人类机车像是要去兜风的猴子，各种精彩作品也让外界见识到野生动物界逗趣的一面。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5222da55/8a67bf8e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ecb30a26/541bf26c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】历史：联合国通过《消除一切形式种族歧视国际公约》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《消除一切形式种族歧视国际公约》（ICERD）是一项联合国公约。作为第三代人权文件，公约要求其缔约国消除种族歧视和促进所有种族间的谅解。该公约也要求各国以法律禁止仇恨言论，并以刑事手段惩治种族主义组织。公约于1965年12月21日通过并开放签约 ，1969年1月4日正式生效。至2013年1月，已有88个签约国，177个缔约国，并设有联合国消除种族歧视委员会（CERD）监督。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/edd8049b/a9a02ea2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】日本网民：不必再恐慌中国 他们年轻人都沉迷游戏&lt;img alt="[doge]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这名自称在中国留学4年的日本网民称，近年来在日本国内弥漫着一种恐慌情绪，担心日本被中国超越。尤其是2010年中国GDP超过日本后。其发帖劝说自己的同胞不用为此恐慌，因为“中国的年轻人在沉迷游戏。”日本曾经历过这样的一段历程：在经济发展的高峰期，日本GDP曾接近美国的70%，随后日本的经济迎来了失落的20年，而年轻人沉迷于游戏被认为是诱因之一。目前中国的GDP总量刚刚超过美国的60%，日本网民认为，经济尚未达到日本曾经的高度之前，中国青少年就出现了游戏沉迷的问题。日本网友跟帖称，“我们的大公司三菱、日立、佳能、索尼……中国最大的公司却是个游戏公司。”还有日本网民揶揄称，“要感谢腾讯，感谢王者荣耀”，“别让它进日本”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a7c14c5a/d4453a92.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】19日，东京上野动物园里，刚出生不久的熊猫正式对公众开放参观，日方记者就香香请中方发言人发表看法，结果意想不到的事情发生了……&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;果然中日友好靠熊猫啊！&lt;img alt="[笑cry]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[笑cry]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006cTMtLgy1fmngac3jwzj30sg0lcafa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006cTMtLgy1fmngac7us8j30sg0lcwj8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006cTMtLgy1fmngac1pmyj30sg0lcdkk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006cTMtLgy1fmngac363oj30sg0lcq8m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】生活原本荒唐 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我们却一本正经的过
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	——瓦茨拉夫·哈维尔
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6fb9597b/3150b5e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年还剩不到300个小时了。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 21 Dec 2017 14:42:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127368</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171220】煤改气远程超距透射隔山打到你</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127340</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】江歌案一审宣判 陈世峰被判20年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间12月20日下午，江歌案在日本东京地方裁判所做出判决，案犯陈世峰获刑20年。 从12月11日开始，江歌案在日本东京地方裁判所开始庭审，到12月18日，共进行了6天的庭审。在12月18日的庭审中，检察官建议法庭判处被告陈世峰20年有期徒刑。 判决过程中，陈世峰一度晕倒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3aef3d92/ce192fd3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/jnoc" target="_blank"&gt;@蒋丰&lt;/a&gt;：12月20日，举国瞩目的中国女留学生江歌血案在日本东京地方法院做出一审判决，杀害江歌的凶手、中国留学生陈世锋被判有期徒刑20年。应该说，这是一个不尽人意的判决，是一个不能让江歌妈妈满意的判决，是一个不能让关注此案的大多数中国民众满意的判决。但还应该说，这在日本大多数杀人案件的判决中已经属于“重判”了。简单地说，按照日本《刑法》第199条的规定，杀人案判决是从5年起步的。&lt;br/&gt;
东京地方法院就江歌血案的6天公开审理期间，检方、辩方各有“出色”表现，也各有“漏洞”呈现，以至于各种在法庭速录的、偷录的删节本、精选本、貌似完整本的讯息在网络上时而刷屏、时而霸屏，让人们感到“乱花渐欲迷人眼”，一时真伪难辨。这在“人人都是记者，人人都是法官”的网络时代，也真的是了得。&lt;br/&gt;
现在，当江歌血案一审判决结束的时候，关注此案的中国人应该一起用温暖的手搀扶着江歌妈妈从这起个案中渐渐走出来，然后重新回望这起案件的司法过程，梳理出导致陈世锋“重判”的因素，这不仅可以加深中国民众对日本社会的认识，也对中国人走向海外社会具有参照意义，甚至对江歌血案可能升格的法庭斗争都是有利的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	陪审员致力于情的追究，导致陈世锋遭到重判。在日本的伤害杀人案件中，法庭上有专业出身的法官，还有来自民间人士的陪审员。如果说法官更多的是从“法”的角度进行审判，那么相对法律知识不够高精尖的陪审员就会从“情”的角度进行陪审。据了解，这次陪审员对陈世锋杀人过后的表现极为愤慨。首先，陈世锋杀人后。虽然被吓得尿了裤子，但并没有把受害者立即送往医院，采取一切可能挽救的措施。其次，陈世锋杀人后没有自首投案情节，反而是采取了一系列销毁证据的行为。这些残酷、无情、持续的犯罪行为，激怒了陪审员，导致其受到重刑判决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据日本现行刑法，有期徒刑的刑期最长为20年，如果多罪并罚，有期徒刑最长可达30年。日本的有期徒刑原则上没有减刑制度。但根据日本刑法第28条规定，有期徒刑的犯人，服刑超过了刑期的三分之一，就有权利获得假释。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】财政部长人民日报撰文：对个人住房按评估值征税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	财政部部长肖捷20日在人民日报发表署名文章称，着力完善直接税体系。按照“立法先行、充分授权、分步推进”的原则，推进房地产税立法和实施。对工商业房地产和个人住房按照评估值征收房地产税，适当降低建设、交易环节税费负担，逐步建立完善的现代房地产税制度。肖捷在文中表示，力争在2019年完成全部立法程序，2020年完成“落实税收法定原则”的改革任务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0c79e2ee/0cf1175b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【土地市场临近收官：50城卖地3.33万亿 北京杭州最多】截止到12月18日，全国50大城市卖地收入刷新历史同期记录，累计50个城市卖地金额多达3.33万亿，同比2016年同期的2.38万亿上涨幅度达到了40%。其中有18个城市卖地金额上涨幅度超过100%。已经有2个城市土地出让金达到了2000亿。北京达到了2731亿，杭州达到了2123亿，南京、苏州、重庆、上海、天津、成都、郑州也超过了1000亿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f4a6f8c9/77239e78.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/lawma?refer_flag=1005055010_"&gt;@光远看经济&lt;/a&gt;:关于房产税，我最近会撰文告诉大家，这个东西对中国房地产市场以及房价未来的影响。这是对中国老百姓的财富影响最大的一个税，不要以打土豪分田地的心态看待这个税。我会用事实告诉大家，这个税能否降房价，打了土豪，你能否得到田地。我也会告诉大家，在土地有限产权，信息体现不完备，房价估值的基础工作都没有做好的情况下，急忙征收的巨大危害。征收房产税的前提应该是土地的无期限产权，以及清理交易环节的各种税费。这两点很显然都不可能做到。我不是反对房产税，我是反对一个没有法理基础的房产税，一个忽悠老百姓可以降房价的房产税。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】卫计委回应“5亿人有家庭医生”：数字没问题，服务要跟上 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，“我国超过5亿人有家庭医生”的报道遭到网民吐槽，称和自身感触相去甚远。一提到“家庭医生”，大多数人心目中是英国绅士们能够享有的上门诊病的医生，而实际情况是，在我国此家庭医生非彼家庭医生。“监控慢病人群”“发送健康管理信息”“接受咨询”“安排重点医院医生轮流坐诊”等都是家庭医生的工作范畴。12月19日，记者从卫计委相关部门获得三点回应：一是家庭医生签约数字没有问题，是统计上来的。二是服务还要陆续跟上，请给时间。三是卫计委的相关司局近期将对这一新闻热点进行回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/07932b89/b06c58f1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【让中国每户都有家庭医生？上有政策下有对策】家庭医生的硬性指标对一些基层医疗机构施加了巨大的工作压力，“代签约”“只签约不服务”等“空壳”家庭医生，成为不少基层医疗人员在实施条件和上级指标夹缝中的工作状态。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月30日，安徽省六安市霍邱县卫计委官网公布，在范桥镇万前村进行的家庭医生签约随机抽查过程中发现，7户贫困户中有2户不认识签约医生，贫困户家中看不到签约协议，在村卫生室和签约对象家中均查阅不到履约记录等情况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京朝阳区一家卫生站签约家庭与家庭医生比例，“要求是4000∶1”。12月1日，在这家卫生服务站工作的一名护士低声说：“我们到年底的签约目标是8000人，我们家医团队只有2名医生和2名护士，你说我们忙不忙？”  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】我国大病保险已覆盖超10亿人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家卫生计生委日前透露，我国大力推动医保支付方式改革，截至今年大病保险覆盖城乡居民10.5亿人，在8个省份试点的农村贫困人口大病专项集中救治也取得阶段性成效。卫计委表示，目前我国各省份大病保险政策规定的支付比例达到了50%以上，受益人员的实际报销比例提高10到15个百分点。我国推动建立贫困人口医疗兜底保障机制，部分地区农村贫困人口医疗费用实际报销比例提高到80%到90%。绝大多数地区大病保险实现一站式结算，对困难群众采取先诊疗后付费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d03a819d/56c31463.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】央视：陕西联合议价抑制医用耗材价格虚高
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一年以来，陕西已分三批完成13大类高值医用耗材全国最低价限价采购，价格最高降幅98.7%，平均降幅18.37%。陕西还联合四川、湖南、黑龙江等10省份成立省际医用耗材采购联盟。以陕西13大类高值医用耗材采购数据为基础，与各省区联合议价。抑制医用耗材虚高价格。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b32ddb8d/e268ca73.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【媒体：部分医院停用限用医疗耗材】近期，微信公众号“约克牙医”发布的一篇关于医疗机构使用医疗耗材的文章刷屏朋友圈，文章提及，贵州某三甲医院“停用部分医疗耗材”，“增加收治低值耗材使用的患者，严控收治需高值耗材的患者入院”，而这一切都是“为了控制医疗支出”。更多爆料指向山东、山西、河北、海南等地，类似贵州某三甲医院的情况，经搜狐号鉴闻证实，已出现在了四川省肿瘤医院的一则通知里。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c03e51dd/8b4b8b04.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【全国108个统筹地区居民医保收不抵支】停用、限用医疗耗材背后，是医院医疗费用增加较快、医保资金压力过大的现实。去年4月，《财新》引用人社部的数据显示，最近两年，全国城镇医保基金已连续出现“支出增速大于收入增速”的情况。2014年，全国城镇医保基金总收入9687亿元，支出8134亿元，分别比上年增长17.4%和19.6%；2013年，全国城镇医保基金总收入8248亿元，支出6801亿元，分别比上年增长18.9%和22.7%。《第一财经日报》去年3月援引公开资料显示，2013年，居民医保方面，全国有108个统筹地区出现收不抵支。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eff93112/2d3b9409.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006ZoFMxly1fmm86esv4zj30k00zkwhw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2151650171?refer_flag=1005055010_"&gt;@顾申宇&lt;/a&gt;：既然说到了怡宝，我就也贡献一下同样一线医院上个月底的情况，只能祝各位多锻炼少生病了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/803f937bly1fmmg9133w1j20hu0qjdjq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/803f937bly1fmmg91asb4j20hq0tdtbe.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【6】杭州保姆纵火案男主人：放弃民事赔偿只求重判
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	案发后，林生斌已在江西云居山一座寺庙皈依。现在，他全部精力都用在打官司上。林生斌说，他已决定放弃对莫焕晶的民事赔偿，只求法庭能够从重判决。其代理律师林杰表示，“放弃民事赔偿有利于法庭从快审理这个案子。因为一旦有民事赔偿，速度就会比较慢。第二，我们对法庭唯一的诉讼请求就是要严惩莫焕晶。所以我们希望放弃民事诉求之后，法庭关注我们刑事上的诉求。”莫焕晶在看守所曾给林生斌写了封信，她的代理律师党琳山称信的内容主要是道歉，“里面有一句话，‘如果我死了能让你好过一点，我真的愿意立刻去死。’”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8bda0de1/0907e85c.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】360关闭水滴直播：校园安防会继续做，老师授权家长才可看
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月20日，近来备受争议的360公司旗下“水滴直播”宣布关闭，目前这个直播平台官网已无法打开。其关闭公告称，因“内部业务调整，水滴直播即日起停止运营”。当天上午，360相关负责人接受澎湃新闻采访时称，水滴直播原本就是一个公益平台，没有商业模式和收入。水滴平台关闭后，360智能摄像机聚焦安防监控。“校园安防这一功能会继续做，也会更加安全、更加可靠，只有经过学校老师授权的家长才可以查看，向幼儿园赠送摄像头的活动会作为公益事业也会坚持下去。”该公司向澎湃新闻提供的材料称，“360公司向各地幼儿园免费赠送360智能摄像机的活动也将持续下去，截至目前，360已经向全国各地幼儿园累计赠送超过2000台产品”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2c4d1d2c/f0decb58.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】新能源车年底疯狂上牌 明年补贴政策收紧被证实
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日有消息称，原定2019年的补贴退坡（降幅20%）节点将被提前到2018年执行。据媒体报道，经过多方证实，明年补贴政策确实正在收紧，对新能源汽车续航里程、电池能量密度都有跨越式的要求。业内人士称，最近几个月很多新能源车型在疯狂上牌，尤其是车型续航里程比较低的几家企业，上牌量很惊人，企业怕明年拿不到补贴。它们原来的打算是让这些车型走量挣积分，但是，如果拿不到补贴，这些车根本卖不动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/32d164de/1249f033.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】华西村负债389亿元 集团要职由吴仁宝家族成员分管
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	截止到2016年第一季度，华西集团总负债高达389.07亿元，资产负债率为68.78%，有息负债245.7亿元。华西集团要职均由吴仁宝家族成员分管，高度近亲繁殖的企业必然削弱其市场竞争力，“家天下”的企业存在很大的不确定性风险。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a9061c99/a6b367e2.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】王健林：我们有个宏伟的计划 明年开始
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	王健林在出席苏宁战略发布会上表示，“我们有个宏伟的计划，明年开始，力争10年内将万达广场发展到1000家左右。”王健林称，明年开业计划已经定下来，意味着2019年开始，万达广场开业还会大规模提速。开业满1年的广场，平均客流2000万，三四线甚至5线，一家客流大约平均1300万-1500万，也就是未来客流总量达到130亿-150亿人次，一个人每年去30次，有大概4-5亿人重复消费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/da28f047/b578a927.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%AF%92%E8%BE%A3%E9%B1%BC%E5%A4%B4?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@毒辣鱼头&lt;/a&gt;: 感觉这个是最接地气的一路一带项目&lt;img alt="[二哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/74/moren_hashiqi_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[二哈]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/113a6145/dfef4bf9.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】美国30年来最大规模税改议案即将通过
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国会即将通过1.5万亿美元减税议案，这将是1986年以来美国税制方面的最大结构性调整。参议院周三早间以51票对48票通过税改议案，早些时候众议院以227票对203票通过了该议案。不过参议院的规定迫使共和党领袖不得不周三早间在众议院再安排一次投票。投票结果可能不会有任何不同，之后议案将提交给美国总统特朗普(Donald Trump)签署，不过日期尚未确定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6f1dc1f2/5a8efa4c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	参议院的投票结果完全符合两党的立场，亚利桑那州共和党参议员麦凯恩(John McCain)缺席。在众议院，参与投票的每位民主党议员都投了反对票，另有12位共和党议员也投了反对票，这些共和党议员几乎都来自高税州。共和党税改议案提出针对企业大幅减税，降低很多个人的税率，收窄遗产税。公司股东、企业主和大部分家庭将受益，至少在最初几年如此。不过，也会有人受损，包括一些居住在州税和地方税较高地区的家庭。大部分减税措施将于1月份生效，2月份前很多人将看到薪酬因减税而增加。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】美国公开宣称朝鲜是 WannaCry 攻击的幕后元凶
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在英国之后，川普政府也公开谴责朝鲜是WannaCry勒索软件攻击背后的元凶。发生在今年五月的 WannaCry 勒索软件攻击利用了泄漏的 NSA 黑客工具，扩散到了150多个国家感染了数十万台电脑，包括中国的大学、德国的铁路系统，以及俄罗斯内政部，造成了数十亿美元的损失。川普的国家安全顾问Tom Bossert称，朝鲜负有直接的责任。美国认为为朝鲜政府工作的黑客组织 Lazarus Group 发动了 WannaCry 攻击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e625d226/0697b284.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】俄罗斯：美国国家安全战略展现“帝国主义”思维
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯表示，美国国家安全战略展示了一种针对俄罗斯的“帝国主义”态度，以及“悍然缺乏放弃单极世界的愿望”。这份安全战略报告点名指责俄罗斯和中国是“修正主义”大国，试图“塑造一个同美国价值观和利益对着干的世界”。克里姆林宫发言人表示，俄罗斯不会接受它对美国安全构成威胁的说法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/53bc2074/1282424c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】国台办：严正谴责台当局迫害主张两岸和平统一人士
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国台办发言人安峰山19日应询表示：我们高度关注此事。众所周知，新党始终坚持一个中国原则，坚决反对“台独"，主张两岸和平统一，积极维护和推动两岸关系和平发展，我们高度赞赏。一段时间以来，台湾当局对“台独”分裂分子袒护和纵容，并采取各种手段对主张两岸和平统一的力量和人士肆意打压和迫害，我们对此予以严正谴责，并密切关注有关事态发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a3dd3f18/3b6bbc56.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国民党：还是民主法治国家？】国民党中央与国民党团今天抨击，民进党才刚说力推促转条例三读，是要为威权统治时期遭政治迫害者平反，现在却假当初民进党自己曾严厉抨击的国安法，以程序不正义手段制造更多被政治迫害者，说一套、做一套，现在就是绿色恐怖、威权复辟。国民党声援表示，检调做法已违反程序正义，蔡英文应出面说明，我国是否还是民主法治国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/38f6c8b4/269a97fb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【王炳忠：没有接受大陆党政军任何资助的金钱】王炳忠等4人昨天深夜讯后均请回。新党今天上午举行记者会，由于检调人员搜出百元人民币跟简体字帐册，媒体询问王炳忠，是否可以承诺保证接受任何形式的对岸金钱资助？王炳忠表示，不存在任何接受所谓大陆党政军相关组织的金钱，这不是事实，所谓简体字的帐册他也不晓得，为什么刻意引导简体字，隐射他跟大陆关联，这点他也不以为然。至于人民币收入，则是他在中国出版《我是台湾人，更是中国人》的版税、稿费收入。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e20e5476/b758d00f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】前总统好像混的不怎么样啊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8cd76d2e/0f2694ec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/limiaotokyo?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@凤凰李淼&lt;/a&gt;：日本监狱。服刑者一日三餐，有热量规定，主食热量：1100-1700卡路里，副食热量：900-1130卡路里。图是单人牢房、多人牢房。监狱内浴室、体育馆、图书室、医疗设备（来源：日本法务省）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/723afd73gy1fmn1sncrfbj20qo0tlq56.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/723afd73gy1fmn1skjyboj20yi0m940r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/723afd73gy1fmn1sp3isej20rq0qodiw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/723afd73gy1fmn1stpc7rj20r90qo775.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/723afd73gy1fmn1suyo73j20xz0e1q4r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/723afd73gy1fmn1swheguj20uo0qowh7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5276088398?refer_flag=1005055010_"&gt;@扎心老鉄&lt;/a&gt;：这么快，第二次。就算离开煤改气远也会殃及，洗不了澡，做不了饭，等不到公车，煤矿也会挨冻，气价猛涨厂子要垮，连烤红薯也贵了。。。。煤改气远程超距透射隔山打到你。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/005L3VBYgy1fmlav7azmkj30u0083ace.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/005L3VBYgy1fmlav7p1oxj30u00bt77m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/005L3VBYgy1fmlav8lkwxj30u00jfq95.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/005L3VBYgy1fmlav8zfbqj30u00bnmzg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/005L3VBYgy1fmlav9i2rkj30u00fqgpp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/005L3VBYgy1fmlava8albj30u00ddtcj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】网络游戏害死人啊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/75c6ff3a/b7d5bf1a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】民企去杠杆的极端形式
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d5d0066e/0bfc25a8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/coachguo?refer_flag=1005055010_"&gt;@琢磨先生&lt;/a&gt;：“热烈欢迎开征房产税！”三只拍照的老鼠欢欣鼓舞地说。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f4599d8a/55065a8d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/liuyj2000?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@刘远举&lt;/a&gt;：江歌案中，不管怎么撕，有一点是各方都同意的，那就是日本法院是公正的。哈哈哈哈。这就是制度自信，制度公信啊。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
这货10个人见了9个人都会疯狂打call，立领皮毛一体加绒皮衣，不只是帅，还暖心！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=560362404940" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=560362404940&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 20 Dec 2017 16:54:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127340</guid></item></channel></rss>