<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Mon, 17 Jul 2017 15:11:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170717】凛冬已至</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122709</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】7.17: 黑色星期一：创业板放量跌超5% 两市超500股跌停
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBkwrt17/11Hg9J.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】上半年我国GDP总量同比增长6.9% 全国居民人均可支配收入实增7.3%
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	今年上半年我国GDP总量为381490亿元，同比增长6.9%，其中二季度，我国GDP同比增长6.9%，增速与一季度持平，比去年同期加快0.2个百分点。 此外，上半年，全国居民人均可支配收入12932元，同比名义增长8.8%，扣除价格因素实际增长7.3%。按常住地分，城镇居民人均可支配收入18322元，扣除价格因素实际增长6.5%；农村居民人均可支配收入6562元，扣除价格因素实际增长7.4%。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBkbfG22/ThlZj.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】深圳沃尔玛超市内一男子持菜刀砍人2死9伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月16日23时许，据深圳市公安局宝安分局官微@平安宝安 通报，7月16日21时许，深圳宝安区西乡金港华庭沃尔玛超市内，一名男子持菜刀砍人，致2死9伤。宝安警方接报后迅速赶赴现场，将嫌疑人蒋某某（男，30岁，重庆人）抓获，并协助120将受伤人员送往医院全力救治。目前案件正在进一步侦破中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBk9Wz5F/VX9rD.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	深圳砍人案发生后，网络流传一张嫌疑人蒋某某的寻人启事，记者按照寻人启事里的电话联系上了蒋某某的父亲及外甥。据蒋某某外甥称，他们已经接到了深圳警方的通知，电话里告知他们蒋某某在深圳杀了几个人。蒋某某父亲称，其儿子一直都患有精神病，自三四年前出去打工后，他再未见过蒋某某。蒋某某外甥也表示，目前家中只有他和外公在家，其他亲属都在外打工，同时他告诉记者，蒋某某有精神病，犯病时会打人，并称家里人都被其打过，不犯病时则话比较少。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBkatfnQ/QnJf6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】杭州保姆纵火案细节曝光：保姆点燃书扔沙发上引火 曾搜索如何放火
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	事发当日凌晨2时至4时许，莫某晶频繁用手机查询“打火机自爆”、“沙发着火”、“窗帘着火”等与放火有关的关键词信息。据犯罪嫌疑人莫某晶供述，凌晨4时55分左右，其在客厅用打火机点燃茶几上的一本书，扔在布艺沙发上导致火势失控，后逃离现场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【消防设施运行不正常给灭火行动带来了影响】消控室值班人员对消火栓泵控制开关处于手动状态不掌握，5时07分确认火警后未及时启动消火栓泵；5时44分接到物业负责人通知后值班人员启动消火栓泵。但使用的消火栓水泵接合器锈死，消防车无法通过接合器向大楼管网供水，水枪压力不足。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/6294417401" target="_blank"&gt;@老婆孩子在天堂&lt;/a&gt;: 今天，消防正式回应，22号早上早上水压确实不足，在此之前，绿城避而不谈只说23号水压一切正常，又说一切正常，甚至在网传的给宋卫平的报告之中邀功请赏！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	官方的回应让我悲喜交加，我的妻，我的儿啊！你们本可以逃过此劫！当时是如何苦苦等待救援啊？绿城，你一直说谎，一直诡辩，视四条人命为无物，你可有过一丝的反省？！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今天，我终于可以放声哭泣，我们并没有想讹谁！我们只是想给妻儿讨一个公道！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/006RYJvjly1fhmobtb8xij30m80fmtbe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/006RYJvjly1fhmobvd7unj30hs2cywpp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】吉祥航空一班机家长掩护孩子逃票登机，全机乘客重新安检
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	昨日有网友爆料，因航班上有旅客逃票，“四个人买了三张票，大人掩护没票的小孩溜进机场”，本可准点起飞的飞机，不得不在起飞前让全体乘客下飞机重新安检。此事发生在16日上午，由北京飞往上海的上海吉祥航空HO1252次航班上，事发后，原计划6点55分起飞的飞机延误至11点59分起飞。当天有一名儿童在未购票的情况下，由同行成年人掩护通过安检前的验票闸口，并正常进行安检后登机。登机后，经乘务员核对，在发现有儿童在未购票的情况下进行登机。为了飞行安全，机场相关工作人员组织全机旅客下机重新安检，并对该飞机进行了清仓检查。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBjTHxI0/12ydHD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】乐视移动20家供应商堵门股东大会 称被欠款3330万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月17日，乐视网在北京市朝阳区伯豪瑞廷酒店召开临时股东大会，有自称乐视移动区域供应商的人员，出现在股东大会召开地。有20家自称乐视移动区域供应商的人员，在一份文件上签名，称乐视移动总计拖欠他们款项约3330万元。按计划，乐视网将在当天下午2时，召开2017年第二次临时股东大会，会议计划审议4项议案，分别是《关于修改&amp;lt;公司章程&amp;gt;的议案》，《关于修改&amp;lt;公司章程&amp;gt;的议案》，《关于继续推进重大资产重组事项暨公司股票延期复牌的议案》，以及《关于公司第三届董事会改组暨补选非独立董事的议案》。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBjV7Gzm/EjMZB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【曾李青：看不出乐视是庞氏骗局的人不配在投资圈混 马化腾点赞】腾讯五位创始人之一曾李青在朋友圈表示，对乐视这样明显的庞氏骗局都看不出来的人不配在投资圈混，也不适合创业。并将乐视与ITAT类比。截图显示，疑似徐小平和马化腾点赞了曾李青此条朋友圈 。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBjV7NLx/urM9a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【股东大会15分钟闪电结束 贾跃亭未出席】据一财，股东大会审议大会15分钟就结束了，不设交流环节，会议仅审议了一项内容，提交了一个投票；主持人称另行再做交流环节。贾跃亭未出席大会，仍在美国筹措资金。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【乐视股东大会孙宏斌总结陈词：资金不是问题】孙宏斌在股东大会结束前总结陈词，他说乐视网、乐视影业和乐视致新的大屏肯定是没问题的，但现在确实有些困难，现在第一步是把债权人稳定，然后我们再借点钱，资金不是问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【乐视网拟任5位董事中3个持美籍或永居权 包括孙宏斌】据乐视网17日披露的股东大会文件，拟任董事中，孙宏斌为美国国籍，梁军和张昭，则均拥有美国永久居留权，俗称"绿卡"。孙宏斌亦为融创中国控股股东。梁军，现任乐视网总经理；张昭，此前任乐视影业董事长兼CEO。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】合肥一书店以全球首家"共享书店"为名亮相：模式为交押金借书
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	16日安徽新华发行集团旗下合肥三孝口书店以"共享书店"的身份亮相。缴纳99元押金，可免费把书从书店带回家；10天内归还可享免费借阅，押金随时退换；3个月内读完12本可享返还押金的8%作为"阅读奖学金"。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBkiWWjR/K3QZv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】《夹边沟记事》等多部书籍从国内电子商务网站下架
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	杨显惠所著的三部描述大饥荒时期苦难的作品《夹边沟记事》、《定西孤儿院纪事》和《甘南记事》从国内电子商务上全面下架。在淘宝网，搜索“夹边沟记事”，返回没有找到与 “夹边沟记事” 相关的宝贝，搜索甘南记事返回无关的结果，但定西孤儿院纪事还没有清除干净；在亚马逊 Kindle 商店，这三部作品的页面都已经消失，如果你以前购买过这三部作品之一，你仍然可以下载，亚马逊还没有从用户的书库内移除这些作品。三部作品下架的原因未知。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBk1zfSV/r1r75.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】继海外综艺节目后 微博清理海外影视类视频
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继上周清除大量海外综艺节目视频，并关闭一批账号后。据悉，微博今日再度出手，开始清除屏蔽部分美剧、韩剧等海外影视类内容。一批境外剧相关账号被关闭，搜索也被屏蔽。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBklmuds/2tjS1.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】民调70年来最低 川普：还好啦
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《ABC新闻》与《华盛顿邮报》在本月10日至13日联合进行的民调显示，川普除了支持率由42%持续下跌至36％，不支持率也上升了5个百分点，达到58%。其中，有48%的受访者表示，“强烈不满”川普的上任表现，他们认为在川普的执政下美国面临国际地位下滑。有60%的人相信俄罗斯干预了2016年美国大选，也有67%的人认为，川普团队曾与俄罗斯勾结。除了俄罗斯议题之外，造成民调下滑的原因还包括不满共和党通过的新健保法案。对于此次民调结果，川普在推特上发文表示，“虽然说几乎达到40%的支持率是还不错啦，但《ABC新闻》与《华盛顿邮报》的民调，在美国选举时是最不准确的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBke8zVF/Ck2g2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【11】马克龙：川普或回心转意 留在巴黎协定
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	法国总统马克龙表示，他对美国总统川普会回心转意，并取消让美国退出《巴黎协定》的决定“满怀希望”。路透社16日报道称，马克龙当天对《星期日报》就本周在巴黎和川普的会面表示：“（川普）告诉我，他会试着在接下来几个月找出解决办法。” 他说：“我们详细讨论了许多事情，可能会让他回到巴黎协议。”报道还指出，川普14日的态度，似乎也暗示对2015年敲定的巴黎气候协议立场有所改变。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBke8Jn2/kjhFV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】法外长斡旋断交危机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	卡塔尔与中东及阿拉伯六个国家断交，法国外长勒德里昂15日接连访问“断交危机”两个重要当事国——卡塔尔和沙特，希望能调解双方之间的紧张关系。他对卡塔尔断交危机升级表示担忧，希望针对卡塔尔的制裁不要伤及双方无辜民众。勒德里昂在多哈与卡塔尔外相穆罕默德会面后重申，法国十分重视卡塔尔与数国关系恶化︰“法国正与各有关国家讨论，协助找到解决办法”，又呼吁沙特等四国与卡塔尔尽快通过对话和谈判解决危机。卡塔尔外长欢迎法国支援，期望可基于建设对话、尊重国家主权与国际法律下找出解决方法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBke8kzB/aPZIR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】委内瑞拉反对派举行全民公投
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	在延续了三个月的示威抗议之后，委内瑞拉反对派周日组织全民公投，这一被当局称为是非法的公投活动在反对派看来是一次公民拒绝屈服于政府的象征性的抗议活动。据组织公投的反政府议员的介绍，有五位来自墨西哥，玻利维亚，以及哥伦比亚等国的南美国家的前政府首脑当天抵达委内瑞拉，监督公投活动的进展。反对派组织的全民公投将于当地时间上午七点开始，全国共设立了两千多个投票点。民调显示，委内瑞拉1900万登记选民中有1000多万有意参加投票。墨西哥前总统文森特·福克斯向媒体表示期待此次公投能够为几个月来反对派与政府之间的对峙画上句号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBke85bV/2r8Hq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	反对阵营要求民众表决3个问题：是否反对制宪大会？是否赞成由武装部队支持国会？是否赞成政府的组成同时包含马杜拉支持者和反对者？67岁的退休查帐员桑坦德表示，她投票反对制宪大会以抗议委国经济崩溃：“这里没药、没食物、没安全保障，也不讲分权，没有表达的自由。”马杜洛在投票所关闭后发表电视谈话，呼吁结束反对党挑起的暴力，要求“坐下来，展开新一轮谈判，进行和平对话”。马杜洛政府不承认16日的公投，指其未经选委会同意，只能称为反对阵营的内部谘询。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBke8fG1/uulX6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】土耳其让所有手机用户听 10 秒钟的埃尔多安讲话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7 月 15 日当天，身处土耳其的居民使用手机拨打电话时，会听到一段来自总统埃尔多安的 10 秒语音：“身为总统，我在 7 月 15 日国家民主团结日向大家送上祝福，愿抵抗政变的英雄们幸福安康。”去年土耳其发生了可疑的未遂军事政变，在政变被挫败一周年之际，手机用户在按下电话号码后听到的不是拨号音，而是土耳其总统埃尔多安 (Recep Tayyip Erdogan) 的语音信息。土耳其的疯狂宣传不仅仅限于移动通信网络，还包括所有 Web 流量，该国的主要 ISP 在 Web 流量中注入 JS  脚本弹出庆祝挫败未遂政变的视频（仅限于 HTTP 流量）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBke8pCJ/voDJS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】日海上保安厅：两艘中国海警船驶入领海
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	共同社引述日本海上保安厅指出，两艘中国海警船，分别在15日中午12时左右，以及下午3时许驶入长岐县对马列岛和冲之岛周边的日本领海。保安厅的巡视船到场，要求两艘海警船离开，两艘海警船在个多小时后离去。中国海警船回应称，现场海域是国际航行海域， 并无侵犯日本领海的意图。日本九州海上保安总部表示，此次是中国海警船第一次侵入九州北部的日本领海，日本外务省已向中国外交部要求交代事件。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBkgd5up/QZEtf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】马克龙与内塔尼亚胡会谈，先要纪念历史
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国周日举行二战期间法国犹太人遭大逮捕事件75周年纪念仪式，法国总统马克龙与来访的以色列总理内塔尼亚胡共同出席了纪念活动。马克龙重申法国在二战期间针对犹太人最大的抓捕行动中“负有责任”。马克龙并与内塔尼亚胡举行会谈，呼吁以色列及巴勒斯坦就“两国方案”举行对话。   马克龙在纪念仪式讲话中明确表示，“是的，我在此重申，正是法国组织了这次对犹太人的大抓捕和遣送行动。75年前的7月16日到7月17日，13152名犹太人被从他们的家中抓走送至死亡集中营后丧生”。马克龙强调：是当年法国警察实施了大抓捕行动，没有一个德国人插手。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBkhrvbg/tM7nf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【马克龙：沉默就如同罪恶的同谋】75年前，法国警方将13000多名犹太人抓捕并驱赶到巴黎自行车赛场，导致13000多犹太人在集中营死亡。法国长期对这段历史集体缄默，直到右翼总统希拉克上台后，才承认法国对此担负责任。马克龙在周日的纪念活动讲话中表示，“尽管我们认为法国已经对此澄清，但这段历史至今仍然受到政界一些领导人的质疑。马克龙暗指极右翼的玛丽娜 勒庞否认法国对此次犹太人抓捕行动负有责任的说法。马克龙说，“（在罪恶前）沉默就如同罪恶的同谋”。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBkhrCJW/L5S0x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】“世界上首个机器人律师”上岗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据The Verge中文站 7月15日报道，一款可以借助AI免费给人做法律指导的聊天机器人正式在全美50个州上线。此前，这款聊天机器人曾在纽约、西雅图和英国进行过试运营。该聊天机器人的开发者约书亚-布罗德称自己的发明是“世界上首个机器人律师”，他表示过去两年机器人律师已经帮人打赢了大量交通违法官司，在它的帮助下，有37.5万张违规停车罚单被交管部门消掉。布罗德表示自己设计这款聊天机器人主要是为了与律师们竞争。“整个法律产业价值2000亿美元，但我想让打官司变免费。”布罗德相信，除了帮大家节省律师费，他的聊天机器人还能帮政府机构节省时间和金钱。“大家都能成为赢家。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBke8uGd/LmuO6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】历史：蒋公发表《庐山声明》
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1937年7月7日，卢沟桥事变发生。随后的7月17日，时任中华民国实际最高领导人的国民政府行政院院长兼国民政府军事委员会委员长蒋中正，在江西庐山发表了著名的“最后关头”演说，此演说称为《庐山声明》。该声明称：“如果放弃尺寸土地与主权，便是中华民族的千古罪人！那时便只有拼全民族的生命，求我们最后的胜利。”“临到最后关头，便只有拼全民族的生命，以救国家生存。最后关头一到，我们只有牺牲到底、抗战到底。”“地无分东西南北，年不分男女老幼，皆有守土抗战之责！”至此表明了对日军挑衅的退让底线。一般来说，这声明代表第二次中日战争全面开打的象征。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBk0iGxJ/r7noZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】回忆解严30周年 宋楚瑜：当年是平地一声雷
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	解严30周年，曾任前总统蒋经国秘书的亲民党主席宋楚瑜在fb表示，30年前的今天，经国先生衡诸国内、外政治情势，做了一个重要的决定，而“解严”不是纸上谈兵或对外宣示的一句话而已，配套要先备好，才能见诸行动。改革更需要有计划、信心魄力才能成功。宋楚瑜指出，蒋经国愈到晚年，身体状况虽不佳，仍毅然决然推动政治革新。他的意志坚定，最后决定出政治改革的方向与策略。他认为，若不从政治改革做起，台湾很难在战略价值上拥有接续发展的本钱，这是他到生命的最后一刻，仍在为台湾人民严肃思考的课题。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBkckffz/14hc0j.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】周新城：没有强大的国有经济，社会主义就是一句空话
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	允许私有制的存在和发展，是社会主义初级阶段的特点。将来随着生产力的发展，生产的社会化程度的提高，我们是要彻底消灭私有制的。我们的奋斗的目标是实现共产主义，而共产主义是没有私有制的。我们是利用私有制，发展经济，为将来彻底消灭私有制创造物质条件。这是历史的辩证法，无须隐晦。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBk8FnnY/il6O3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】女孩自述火车上 “咸猪手”两次伸进被窝 周围阿姨劝她“算了”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	16日，网友在贴吧曝出“男生火车上骚扰女孩”。随后该女孩在大连某高校贴吧内讲述了自己的遭遇，当时她在中铺，对铺的男子对她实施了两次骚扰。事发后，她向铁路警方报案。女孩还表示，当时有几个阿姨还劝她，说她是女生，说出去名声不好等等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBkourOD/ZXG65.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】街采日本“低欲望社会”：一个人的感觉可能太舒服了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“低欲望社会”的概念近期又引起热议。日本一份报告显示，2015年，50岁仍未结婚的人口比例在日本男性中约为23.4%，在女性中约为14.1%，刷新比例最高纪录。街头采访中，一名40多岁的工薪族表示，他还没有结婚，感觉缘分一直未到。“工作太忙应该是借口吧。一个人的感觉可能太舒服了。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBksjlSn/13ocJO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBksjrlN/oXJ2h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBksjwFC/3dWuf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBksjBPT/E571c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBksjaHt/vpV8m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】韩红回应表情包：年轻人价值观扭曲，我感到悲哀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	15日，韩红现身某爱心活动现场，提起自己帮环卫工扫大街的照片，被网友制作成表情包，她说“我感到悲哀，年轻人的价值观扭曲。我这个形象无所谓你们糟蹋，但你们不能糟蹋每个人的善良”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBkvkT1e/TtvDR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】凛冬已至
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBkByGKL/nF06C.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】你内心肯定有着某种火焰，能把你和其他人区别开来。   —— 约翰 · 马克斯韦尔·库切《青春》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBjOdCYC/15fHNF.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2761438153?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@据扯&lt;/a&gt;：你从杭州纵火可以看到，本来完全可以不必发生的事就这些无可挽回地发生了…保姆丧失人性，代表人性丑恶。物业的不负责任，展示了服务意识的缺失。消防的遮遮掩掩，体现了职业的粗糙救援…三环相扣，只要有一环能高效职业做好本职工作，这一切，原本都有机会可以挽回。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朋友问我，为什么中东的美女个个都貌美如花，却要带面纱？我啪就是一巴掌，这特么不是废话吗，这里的兄弟哪个丁丁不是雄壮威武，不照样穿着我家亚麻裤嘛！&lt;br/&gt;
&lt;a href="朋友问我，为什么中东的美女个个都貌美如花，却要带面纱？我啪就是一巴掌，这特么不是废话吗，这里的兄弟哪个丁丁不是雄壮威武，不照样穿着我家亚麻裤嘛！ https://shop100036231.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://shop100036231.taobao.com/&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 15:11:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122709</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170716】新加坡属于新加坡人民，而不是李氏家族</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122680</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】江苏常熟民房凌晨发生火灾 致22人死亡3人轻伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	16日凌晨，江苏常熟发生一起火灾。据常熟市委宣传部通报，截至今天上午10时45分，火灾现场清理结束，共发现22名死者，另有3人轻伤。今天凌晨4时32分，该市虞山镇漕泾2区74幢发生火灾。江苏省、苏州市和常熟市领导及相关部门负责人在第一时间赶到现场指挥处置工作。经初步了解，起火建筑为两层砖混结构民房。截至今天上午10:45，漕泾二区74幢的火灾现场清理结束，共发现22名死者，另有3人轻伤。火灾原因正在调查之中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBauURZ3/LzNw5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/147741222?refer_flag=1005055010_"&gt;@曾鹏宇&lt;/a&gt; 江苏常熟一小区今天凌晨发生火灾，现在已经确认14人死亡……你们谁还能说，林爸爸的追究没有意义？
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	【2】陈敏尔出任重庆市委书记
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	7月15日，重庆市召开领导干部会议。中央政治局委员、中央书记处书记、中央组织部部长赵乐际同志宣布中央决定：孙政才同志不再兼任重庆市委书记、常委、委员职务，陈敏尔同志任重庆市委委员、常委、书记。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBay9vbT/E3ege.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【重庆书记陈敏尔：坚决清除“薄王”案件的恶劣影响】陈敏尔说，中央派我到重庆来，我就是重庆的一员。在今后的工作中，我将以身作则、率先垂范，按本色做人、按角色办事，做政治上的明白人，做工作中的实干家，共同当好党内政治生态“护林员”，坚决防止出现“七个有之”的问题，坚决清除“薄王”案件的恶劣影响。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【3】全国金融工作会议召开 提出设立国务院金融稳定发展委员会
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	全国金融工作会议14日至15日在北京召开。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席会议并发表重要讲话。习近平强调，要加强金融监管协调、补齐监管短板。设立国务院金融稳定发展委员会，强化人民银行宏观审慎管理和系统性风险防范职责，落实金融监管部门监管职责，并强化监管问责。坚持问题导向，针对突出问题加强协调，强化综合监管，突出功能监管和行为监管。地方政府要在坚持金融管理主要是中央事权的前提下，按照中央统一规则，强化属地风险处置责任。金融管理部门要努力培育恪尽职守、敢于监管、精于监管、严格问责的监管精神，形成有风险没有及时发现就是失职、发现风险没有及时提示和处置就是渎职的严肃监管氛围。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaytbZt/Grc3i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】亚投行先后获得穆迪、惠誉两大评级机构最高信用评级
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	新华社伦敦7月15日消息，国际信用评级机构惠誉日前发布公告，给予亚洲基础设施投资银行（亚投行）AAA的最高信用评级，评级展望为稳定。这是亚投行在获得穆迪最高信用评级半个月后，再获三大国际评级机构之一的评级机构最高信用评级。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaysVoW/ILFxm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国家邮政局：2018年年底前实现实名收寄信息化全覆盖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家邮政局早在2015年10月就已宣布“自2016年6月1日起正式施行快递实名制”。如今，一年多过去了，快递实名收寄仍存在困难。近日，国家邮政局明确了2017年完成实名收寄信息化率40%，2018年基本实现实名收寄信息化的总体目标。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaJOB5T/ZmeR6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【6】20万元现金支票属于一个演出道具，不应该视为爱心捐款
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	近日在当地新建成的希望小学的爱心拍卖会上，一家单位将写有20万元的现金支票模型送到邯郸新愚公希望小学校领导手中。可校长还没来得及平复激动心情，就被事后拿到手的薄薄2000元浇了个透心凉。当他询问活动主办单位能否捐助学校20万元时，得到的答复是，不可能。负责活动的演出公司则表示，20万现金支票属于一个演出道具，不应该视为爱心捐款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBayt1Jq/5pyl4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】中铁总总经理会见马化腾：欢迎腾讯公司参与铁路企业混改
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	14日上午，中国铁路总公司党组书记、总经理陆东福在铁路总公司会见了马化腾。陆东福指出，铁路总公司正在探索推进优质资产资本化、股权化、证券化，欢迎腾讯公司参与铁路企业混合所有制改革，进一步放大高铁的溢出效应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaOzgUr/yzPsP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/3936394032" target="_blank"&gt;风吹的有点偏&lt;/a&gt;&lt;a href="http://club.weibo.com/intro" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：以后马化腾卖铁路会员，黄钻上车可以踢开普通乘客&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt;&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt;&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】产妇坐月子被要求盖被子不能开空调 中暑身亡
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	7月9日，一名年轻女子被家人送到山东淄博临淄区人民医院。送来时，急诊科医生荣凯发现这名女子呼吸急促，体温已经高达40℃以上，无法正常与其交流，是中暑最严重的状态热射病。然而，这么炎热的夏季，女子却依旧长衫长裤。女子的家人解释说，因为她刚刚生了孩子，现在正在做月子，所以必须得穿厚一些。此外，女子坐月子这几天，虽然天气炎热，但为了不让女子落下“月子病”，将来“怕冷怕风”，他们坚持不开空调、风扇，让她盖着被子。经过检查，女子的心脏和肝脏都有不同程度的损伤。鉴于女子情况危急，医生全力抢救，可是女子的情况太严重，最终，没能挽回女子年轻的生命。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaLyvsP/gM5Vq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】韩本周或向朝提议举行军事会谈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国官员16日表示，政府各部门正在协调向朝鲜提议举行韩朝军事会谈的方案。韩国总统文在寅本月6日在德国柏林发表演讲，呼吁在迎来韩朝停战64周年的7月27日韩朝停止在军事分界线一带的敌对行为，朝鲜党报《劳动新闻》15日刊登署名评论文章首次就此回应称，消除政治军事对抗状态是发展韩朝关系的第一步。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaCibI9/nBJBb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】川总对高尔夫是真爱
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	周五，刚刚在巴黎庆祝完法国国庆日的川普总统来到他位于新泽西的国家高尔夫俱乐部，观看美国女子高尔夫公开赛，成为首位到现场观看此项赛事的在任美国总统。观众看到川普现身十分惊喜，支持者们高呼“使美国再次伟大”，川普向他们做出了竖起大拇指的手势。总统的到来不仅打破了高尔夫比赛传统的肃静气氛，也给选手们带来了压力，选手Brooke Henderson说：“美国总统在这看我们的高尔夫比赛，场地也很棒，这太惊奇了，我觉得这是个好机会。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaChm9j/VCSmx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普控告佛州地产评估师及税务局，称高估其高尔夫球场价值 】总统川普正在控告佛罗里达州税务局及棕榈滩县（Palm Beach County）税务局及地产评估师，声称他们高估他在那里一个高尔夫球场的价值，要求降低那个高尔夫球场的地税。位于朱皮特（Jupiter）的川普国家高尔夫球俱乐部控告上述机构，声称地产评估师对那一地产的估价1840万美元太高，尽管总统在2016-2017财务披露中自己估价那一地产价值超过5000万美元。自从2014年以来，川普每年7月都控告地方当局，试图降低他在那里的那个高尔夫球场的地税。根据地产评估师的1840万美元价值，川普每年要为那个高尔夫球场纳税383,171美元。自从去年他当选总统之后，川普一再到那个球场打球，并于今年2月在那里招待日本首相安倍晋三。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaChgWN/kX8sM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【11】土耳其未遂政变一周年 整肃仍在继续
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	土耳其被粉碎的军事政变一周年。一年来总统埃尔多安在全国范围内进行的整肃仍在继续。埃尔多安周六前往伊斯坦布尔，参加多项纪念活动。埃尔多安誓言查处幕后黑手。数以万计民众上街游行，以示全国“团结”。土耳其总统埃尔多安周六在伊斯坦布尔与大批民众一齐游行，纪念粉碎“军事政变”一周年。在周六庆祝活动开始前数小时，土耳其又发布最新的解僱命令，有一批包括军警和公务员在内的7,563人，被依据紧急状态开除。土耳其自去年7月20日就进入紧急状态。一项命令指出，被开除的人“与恐怖组织，或确定违反国家安全的团体有牵连”。“背叛了这个国家的人没有谁能不被惩罚。”埃尔多安再次承诺，如果议会通过，将要恢复死刑。他告诉人群，要“砍掉叛徒们的头”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaCiqDo/9ad1a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【12】埃及红海一度假胜地发生行刺游客事件 行凶者或与IS相关
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	埃及红海度假胜地赫尔格达（Hurghada）发生了一起持刀攻击事件，造成两名游客死亡。埃及政府高层官员表示，两名死者来自德国。德国外交部次日证实了这一消息。该部发言人周六表示：“我们现在获悉的悲伤消息是，两名德国女性游客在赫尔格达袭击事件中遇难。”“目前已知的消息显示，此次袭击是专门针对外国游客而实施的。”有开罗安全部门消息人士向德新社透露，这次袭击与恐怖组织“伊斯兰国”有关联。袭击人承认在互联网上与IS保持联系，收到对方派遣袭击外国人的任务。袭击人是一名二十多岁来自北部的大学生，但这一消息尚未经官方证实。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaCimmE/ygfC4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaCi0K5/6Hc1D.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】新加坡爆发罕见大规模示威 要求独立调查李显龙
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	14日，新加坡大约400名抗议者聚集在“演说者之角”，要求对新加坡总理李显龙进行独立调查，弄清他是否在与家人关于如何处理父亲房产的争端中滥用权力。抗议者在“演说者之角”的舞台上拉出大横幅，上面写道：“新加坡属于新加坡人民，而不是李氏家族。”在新加坡，这样一个抗议政府的400人群体中大部分是中年人，是十分罕见的。这一集会需要得到当局的许可，现场没有警察出现。商人兼政治活跃人士苏莱曼（Osman Sulaiman）对抗议民众说：“最近李显龙与其弟、妹的案子并不只是李光耀的遗嘱如何的问题，还涉及滥权指控。同时相关指控还不是来自张三李四，他们了解而是由总理的弟、妹提出，一些秘密内情。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaCi66w/cgcJs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】未安洒水系统 夏威夷36层大楼大火致3人死亡12人受伤
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间周五下午，夏威夷檀香山一座36层的豪华住宅楼发生火灾，目前已导致至少3人死亡，12人受伤，百余人逃离。据消防当局称，该大楼未装洒水装置。火灾发生在Marco Polo公寓的26层，后延烧至28层。檀香山消防队长乐维斯（Manuel Neves）称，消防员在26层发现了3名死者。起火建筑共36层，当时现场火势非常猛烈，不断冒出浓烟，更有起火的建筑物料坠落。消防员逐家逐户搜索，警员则在楼下手持扩音器，呼吁住客立即离开。此次火灾发生的公寓大楼建于1971年，位于著名的威基基海滩附近，内有568个住户以及4个商户。檀香山消防队长乐维斯（Manuel Neves）表示，由于建筑年代早，大楼并未安装消防洒水系统，否则应该可以避免火势的蔓延。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaCh6e8/sMSyw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】全球首位“数学界诺贝尔奖”女性得主英年早逝&lt;br/&gt;
第一位获得数学界最高荣誉菲尔兹奖（Fields Medal）的女数学家玛丽安・米尔札哈尼（Maryam Mirzakhani）因癌症去世，终年40岁。伊朗裔的米尔札哈尼在美国斯坦福大学担任教授。她的死因是乳癌癌细胞扩散至骨头。菲尔兹奖有“数学界的诺贝尔奖”之称，每四年颁奖一次，选出二至四名40岁以下的数学家。米尔札哈尼2014年以在几何学与动力系统取得的成就获奖。这是该奖项自1936年设立以来第一次有女性获奖。她也是第一位获得该奖项的伊朗人。伊朗国家媒体报道，伊朗总统鲁哈尼（Hassan Rouhani）说，米尔札哈尼的死讯是“巨大的悲伤”。伊朗外交部长扎里夫（Mohammad Javad Zarif）表示，她的死是所有伊朗人的悲伤。“一盏灯熄灭了，我的心碎了。她走得太早了。”伊朗裔美国科学家纳得利（Firouz Naderi）在Instagram上发文说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBb0pF5Y/qAxfI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	他随后再发文：“一名天才？是的，同时也是一名女儿、母亲及妻子。”米尔札哈尼和捷克籍科学家丈夫弗德拉克（Jan Vondrak）育有一女。玛丽安·米尔札哈尼戴头巾的照片被伊朗网民分享到社交网站。在伊朗，人们上传她旧时戴头巾的照片，写上对她的怀念。一些社交媒体用户批评伊朗官方不采用米尔札哈尼未戴头巾的近期照片。依据对伊斯兰法律对谦虚的严格诠释，伊朗女性必需遮住头发。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBb0pPvZ/UggzY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】洛杉矶女子自拍引“骨牌效应” 毁20万美元艺术品
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国洛杉矶一个展览场地内近日发生一场闹剧。一名女子为了拍照，不小心撞倒展览台引发“骨牌效应”，毁掉价值20万美元（约135万人民币）的艺术品。这一场意外，发生在洛杉矶的The 14th Factory美术馆。当时该处正展出艺术家Simon Birch的作品。从监控画面可见，房间摆满许多四方柱，柱上摆放许多艺术品，观众走过时都小心翼翼。然而，2名女子突然来到展区一角，开始拍照。其中一人靠着一根柱子，并蹲下自拍。女子在撞倒柱子后，引发骨牌效应，整整一排的柱子依次倒下。工作人员看到立即前来查看，女子其后试图扶起柱子，并将倒塌的展览品放回原位。目前暂时未知Simon Birch或美术馆方面是否向女子索偿。据悉，Simon Birch是长期定居香港的书画家。她最近终于有机会到洛杉矶设展，但却不幸发生本次意外。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaCtbYs/wCLja.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】首尔同志大游行  欢呼与反对同在
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	在周六，约有1万人在首尔市中心参加支持同性恋的集会，有人手拿标语，也有人手拿彩虹旗帜。尽管当天下雨，并且有保守的基督徒反对示威，仍有许多人参加这场力挺同性恋的集会。大约2000名警员围绕在首尔市政厅外的一座广场。在舞台上表演者演出的时候，那里的狂欢人群挥舞着旗帜。另一侧，有基督教徒喊着口号，他们高呼同性恋是一种"罪"，希望同性恋者"回归耶稣基督"。同性恋在韩国虽然不违法，但他们以及跨性别人士的权利在该国政坛得不到什么支持。现任总统文在寅就在选战时表示自己反对同性恋。韩国拥有宗教信仰的人口众多，许多同性恋者担忧遭到歧视和社会孤立，而不敢出柜。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaChGPP/dEtMe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaChMbp/RF3gs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaChBJ3/DiTzi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】脸书首次让记者参观了柏林的删帖中心
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	著名互联网巨擘—脸书首次让记者参观了柏林删帖中心。该中心的办公室看上去并无特殊之处，然而，荧屏上残酷的图片却属于这里工作人员们的日常生活。共有650人在这里工作，三班倒。他们的工作包括：浏览内容，消除那些违法的或违反脸书规定的言论和图片。要是感觉到某一上传文字或图片显示出作者有意伤害自己或别人，他们就向脸书总部报警。据说，警方据此采取的措施阻止了某些自杀行为。评估脸书使用者自我介绍的真实性也属于工作人员们的任务，不过，这样的轻松任务为数不多。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaCgSvj/lkUqJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在脸书"删帖"中心的工作可不适合过度敏感的人。一名28岁的女雇员说，"我还记得，第一次看见砍头视频- 我删掉了-然后就跑了出去，第一次哭出了声"。不过，这也是她唯一一次情绪失控，因为首次碰到，没有心理准备。她说："现在，你习惯了，不再那么动感情了"。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaCihy5/SRaqT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】Google 在加州释放 2 千万感染细菌的蚊子来遏制寨卡
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	Google 母公司 Alphabet 的生命科学部门 Verily 正在加州 Fresno 释放 2 千万感染细菌的雄性蚊子，以遏制传染病如 Zika 的传播。今年早些时候，Fresno 的一位女性通过性接触感染了寨卡(Zika) 病毒，这是该地区首个 Zika 确诊病例。Verily 的计划被称为 Debug Project，试图通过释放感染 Wolbachia 细菌的雄性蚊子减少携带病毒的蚊子数量。Wolbachia 细菌对人类无害，而雄性蚊子也不会叮咬人类，但它们与雌性交配后会将细菌传播到雌性蚊子身上，使得它们的卵子失去繁殖能力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaChbwn/NAhe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】日本广岛举办南京大屠杀史实展 系近20年来首次
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京时间15日上午8点半，在日本广岛的旧日本银行广岛支店，名为“被封存的记忆 不再让南京悲剧重演”的展览开幕。据悉，这是近20年来广岛首次举办南京大屠杀史实展，也是第一次由中方参与在广岛举办南京大屠杀史实展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBb95lTu/71lY2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/liugangbj?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@刘纲&lt;/a&gt;:Friday, Sunny, LA.
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	拜访FF研发总部，与贾总见面，参观FF研发全流程，一切井然，尤其是试乘百公里提速2.39秒、内饰极度科技感与奢华感，真正见识了可能超越特斯拉的下一代产品，非常震撼！为中国民族企业走出国门，整合全球顶尖技术、人才与资源，打造变革性的下一代智能电动汽车点赞！ 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBbae0Pb/Jqa47.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBbaeaPf/9X3KW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【22】清华数学系教授：女儿的奥数题目我都不会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	清华大学附中校长王殿军笑言自己女儿上了几次奥数就被他喊停了。"她问我的题目我都做不出来。"王殿军说，不是因为题目难，而是奥数班解题的方法是不正常的。良好的科学教育不是要教给学生千奇百怪的解题方法，这反而会让学生们思维走歪了、兴趣学没了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBaNpDCl/GkICA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】孤立的个人很清楚，在孤身一人时，他不能焚烧宫殿或洗劫商店，即使受到这样做的诱惑，他也很容易抵制这种诱惑。但是在成为群体的一员时，他就会意识到人数赋予他的力量，这足以让他生出杀人劫掠的念头，并且会立刻屈从于这种诱惑。出乎预料的障碍会被狂暴地摧毁。人类的机体的确能够产生大量狂热的激情。  ——古斯塔夫.勒庞《乌合之众》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBavPxp8/UblWd.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/234507299?refer_flag=1005055010_"&gt;@颜土豆avi&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	发现了一个可怕的事情，到了我这个年纪以后（30左右），身边大多数人进入了追求人生赢家的超级模式，努力卖货，努力挣钱，努力钻营，再也没有人忧伤，他们觉得所有的不快乐都来自于没钱，他们看不起忧伤。大家看起来好像没有什么难过，也没有什么开心，就是想当人生赢家。&lt;br/&gt;
18岁时以为自己成年了，原来还远远没有，此刻再细看周围，确实已是成人世界。残酷冷静，假装还行。
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 16 Jul 2017 15:30:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122680</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170715】要720的，能便宜点吗？</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122660</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】西藏军区某旅挺进高原，进行多兵种联合攻击演练
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	西藏军区某旅近日全员全装机动至海拔5000米青藏高原，就兵力快速投送、信息化装备应用、多兵种联合攻击等要素展开实兵实弹演练。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1FvfnQ/lfJXt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【2】国务院：鼓励临床毕业生读中医 鼓励西医离职学中医
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	国务院办公厅日前发布关于深化医教协同进一步推进医学教育改革与发展的意见。强调加强中医药人才培养。建立完善西医学习中医制度，鼓励临床医学专业毕业生攻读中医专业学位，鼓励西医离职学习中医。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1uNBp7/1x87v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/3934089197?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@我又卜是猫&lt;/a&gt; ：中医出过医闹么
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2827639291?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=xshy0001&amp;amp;is_hot=1"&gt;@xshy0001&lt;/a&gt;：曹操 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【3】微博将全面升级反垃圾系统
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	为了营造更好的社区环境，微博14日宣布，将全面升级反垃圾系统，利用人工智能识别垃圾用户及其发布的人身攻击/广告等垃圾信息。根据数据，目前微博反垃圾系统月度识别评论信息量超过6600万条，准确率95%，此次升级后，预计月度识别评论信息量超过1亿条，系统准确率可全面提升至99%。同时，升级的垃圾用户识别系统，可主动监控垃圾用户动向，实现快速响应，有效抑制垃圾行为的爆发。微博方面表示，今后人工智能将在反垃圾工作中发挥更多积极作用，为用户营造更好的社区氛围和言论环境。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1CiEGR/m4Pke.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】杭州纵火案保姆：烧死林家四口 我始料未及
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据莫焕晶的辩护律师党琳山透露，他7日去看守所见过莫焕晶一面，她整个人情绪崩溃，并请求他“帮我在灵堂上，献一束花”。党琳山透露，莫焕晶告诉他，林家一家四口（林家女主人、三个孩子）葬身火海的结果，是她始料未及的，火势蔓延至那么大，完全超出她的意料，“（那场大火）是一场意外，她说自己并不是蓄意谋杀林家人。”临走时，党琳山问她有没有什么话要带给家人时，莫焕晶说：“没有，让他们别管我了。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1CiIZA/qEEcI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【5】消息称乐视汽车将停发中国员工四个月工资
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	消息人士向腾讯财经透露，乐视汽车刚刚内部开会宣布，从本月开始，未来四个月将不会发放工资。此次乐视汽车停发工资，只涉及乐视汽车的中国员工，不包括法拉第未来。而中美两家电动车公司的员工都有陆续离职的现象。一位乐视员工对腾讯财经表示，面对这样的消息，还在职的员工都在“哑忍”。此前乐视汽车曾经暂停发放员工三个月的社保公积金，给员工造成了挺大损失也留下了公司的不良记录。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1CinFA/kncRu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【6】单亲妈妈用假户口簿让女儿上真名校 称“没找人没花钱”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	金某勤，41岁，女儿8个月大时离婚，在四川富顺县做小生意。为了让女儿转到更好的小学，能够去重庆沙坪坝区的某名校就读，她打起了假户口簿的主意，并成功实现了转学，据她交待，“没找人跑关系，也没花一分钱”。当她准备再次用假户口簿为女儿办身份证，以便小升初时，被派出所识破。目前，警方对金某勤涉案事宜正深挖细查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1Cizrz/6AroH.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】北京"求贤村"回应收流动人口费：流动人口致脏乱差
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/daxingwb?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%85%B4&amp;amp;is_hot=1"&gt;@北京大兴&lt;/a&gt; 回应称，随着流动人口的无序涌入，导致了村庄环境脏、乱、差，停电断水时有发生，治安案件高发，车辆乱停乱放，一定程度上影响了村民正常出行，群众反应强烈，严重损害了村民集体利益，而且给村内治安管理、环境整治等增加了很大经济负担。 出现此情况后，我村党支部及时召开整顿流动人口联席会议，对流动人口引发的相关问题进行协商，本村党员代表及村民代表协商后，一致同意根据本村村民自治章程制定了该通知。所收费用将用于加装村内供电设施、增加保洁力量等公用事业。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1ALt9u/3EjOZ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】香港4议员宣誓辱国案宣判：褫夺议员资格
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	香港特区立法会梁国雄、刘小丽、罗冠聪及姚松炎4名议员由于早前在新一届立法会议员宣誓时亵渎誓词，被司法覆核其立法会议员资格，香港特区高等法院14日裁定，梁国雄、刘小丽、罗冠聪和姚松炎4人全被褫夺立法会议员资格。代表特区政府的资深大律师莫树联此前在庭上陈词时郑重指出，议员宣誓须符合3项条件，即宣誓人必须庄严，客观地让人感到他是真诚地愿意被誓词约束，以及不得更改宣誓的形式和增减内容，而4人去年就任时的宣誓全部违反该3项条件。宣誓人不能以不知道拒绝宣誓的法律后果，作为开脱借口。他续指，议员就职宣誓时不得借机宣扬本身的政治讯息或主张，但4人仍在宣誓中加入内容表达其个人意见，与主动放弃议席无分别。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xVUuR/QDhqn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】逛街看到漂亮衣服的我
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/006pEkJsly1fhjna8kvspg30bv09ikjl.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】纵容朝鲜 美方拟对中国企业实施新制裁
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国两位资深官员表示，川普政府对于中国大陆并未加强约束朝鲜感到沮丧，可能在数周内对大陆小型银行以及其他与朝鲜有生意往来的企业祭出新制裁。 据路透社援引其中一位官员表示，美方制裁措施将锁定较小型的金融机构，以及和朝鲜核子与飞弹计划有关的“空壳”公司，但官员不愿透露遭锁定的目标。 这位官员说，较大型的银行将暂时不受影响。 消息人士告诉路透社，美方行动的时机和规模，很大程度将取决于两国官员19日在华府举行高层级经济对话时，中方如何回应美方施压要求加强约束朝鲜。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xVJHT/1DqFM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外交部：过河拆桥】耿爽14日在外交部例行记者会上回答记者的相关问询时表示，他不清楚路透社的报道是否属实，有关官员所说是否得到了美国官方授权。但长期以来，中方为解决半岛核问题作出了不懈努力，自始至终发挥着重要和建设性作用。“作为安理会常任理事国，中方积极参与了安理会一系列涉朝决议草案的磋商，并支持有关草案的通过。决议通过前，找中方帮忙，同中方合作，决议通过后，却又对中国搞单边制裁，这不是‘过河拆桥’是什么？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xVE40/nZwSb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【11】美军击毙ISIS阿富汗头目萨伊德
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国军方官员星期五说，美军7月11日对伊斯兰国在阿富汗东北部库纳尔省的大本营展开空袭，阿布·萨伊德被击毙，伊斯兰国组织的其他成员也在空袭中丧生。美国国防部长马蒂斯称，这次空袭行动显示，美国在阿富汗打击伊斯兰国组织的努力“方向正确”。马蒂斯告诉五角大楼记者说：“每次打死这些组织的头目，就会让他们受挫”，但是马蒂斯拒绝透露这次空袭行动的更多细节。萨伊德今年四月底五月初接任伊斯兰国组织在阿富汗自封的呼罗珊省分部的领导职务。他的前任阿卜杜勒·哈西卜是在美国和阿富汗部队的一次突袭行动中被打死的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xVn15/Uqgju.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【12】英媒：美国法官扩大“近亲”范围 川普旅行禁令再遇打击
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	6月美国最高法院作出裁决，部分恢复了特朗普政府对六个穆斯林国家难民和旅行者的禁令。法院称，只有那些具有“密切”家庭关系的人才会被允许进入美国。但是，特朗普政府认为进入美国的人员不包括祖父母、孙辈、姐夫、妹夫、嫂子、弟媳、叔叔、舅舅、姑姑、姨妈、侄子、侄女和表兄弟。不过，夏威夷地区法官德里克·沃森显然不同意，并下令不应执行这些限制。报道称，法官谴责政府对近亲的定义是“过度限制”。他写道：“例如，常识规定家庭成员应被定义为包括祖父母。事实上，祖父母是‘亲密家庭成员’的缩影。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xVs6H/oLTt7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】川普：普京情愿希拉里当选总统
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	倍受“通俄”指控困扰的川普说，普京应该会更愿意看到希拉里赢得去年的美国总统选举。川普日前在接受基督教广播网(CBN)访问时说，尽管他与普京相处得“非常非常愉快”，但“我做了很多与他所要的背道而驰的事”。川普说：“所以当我一直听到有人说他更愿意让川普（当选总统），我就想‘可能并不尽然’。因为我想要一个强大的军队，可是大家知道她（希拉里）不会把钱花在军队上。我想要庞大的能源——我们开采煤和天然气，开放水力压裂法(fracking)，所有他讨厌的事——但从未有人提到这些事。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xVYGE/cUJQG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5734434632?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E8%94%9A%E8%93%9D1916ROC"&gt;@蔚蓝1916ROC&lt;/a&gt; ：最新一期时代杂志封面——Don Jr is caught red handed （小川被抓了现行）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xV6DD/140r1A.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5734434632?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E8%94%9A%E8%93%9D1916ROC"&gt;@蔚蓝1916ROC&lt;/a&gt;：哈哈，川团和俄政府幕后勾结遭继续深挖——和小川会晤时前苏联反间谍机关的老司机也参加了，此人在苏联垮台后移民美国，现拥有美俄双重国籍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xVgOr/fOnde.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】特朗普暗示 美对巴黎气候协定立场或改变
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普暗示，美国对巴黎气候协定的立场可能出现变化，他表示愿意再讨论此事。正在法国访问的特朗普周四和法国总统马克龙会谈后在联合记者会上说：“巴黎协定可能出现变化……但我们会在过一段日子后讨论这件事。如果有变化，那非常好，如果没有，那也没关系。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/6298156bgy1fhkmao4lueg208c063tak.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】FBI局长人选：宁辞职也不让政治影响运作
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国联邦调查局局长人选克里斯托弗·雷承诺，他将独立领导联邦调查局，并宁可辞职也不会让政治影响该机构的运作。50岁的克里斯托弗·雷（Christopher Wray）在出席参议院司法委员的任命听证会时说：“只有一个正确的方法来执行这项工作，那就是严格的独立性……要接下这份工作就必须做好准备，在被要求执行非法、违宪甚至不道德的事情时辞职或被开除，你必须坚守原则。”他指出，妨碍对俄罗斯干涉美国大选进行调查“让人无法接受”。对于川普指由独立检察官米勒领导的俄罗斯调查“是美国历史上针对政治领袖的最严重政治迫害”，他并不认同。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xVQ8I/I8Cbg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】尼斯恐袭周年 马克龙：铁腕打击恐怖主义
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	14日，马克龙上午在与川普一道出席在巴黎香榭里舍大街举行国庆阅兵后，下午赶往尼斯，参加尼斯恐袭一周年纪念活动。马克龙下午16时抵达尼斯，参加为在一年前尼斯恐袭中遇难的86人举行的追思纪念活动。马克龙受到尼斯市长艾斯托西及市民的迎接。马克龙在讲话中表示，“面对恐袭后人们的指责批评，我不会避而沉默。很多人对维护公共安全能力不满，作为国家元首，我理解这种愤怒。”马克龙说，“当意外发生并撕裂我们的生活，国家应该勇于承担责任”。马克龙向遇难者家属承诺，“国家永远不会放弃他们。”所有救助恐袭遇难者的措施都将继续执行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xWjr4/p0l2d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马克龙誓言在国内外以铁腕打击恐怖主义，制止类似去年国庆日在尼斯发生的恐袭重演。马克龙对当日恐袭受害人的家属讲话表示，打击恐怖主义是政府对恐袭受害人不可推卸的责任。他并承诺会确保落实对超过400名伤者的援助。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xVyPL/IkITi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】梅姨首次承认曾对选举结果流泪
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	在最近BBC的一个访问中，一贯以强硬形象示人的首相梅姨告诉记者，当大选夜的选民调查结果公布，暗示她会失去多数席位时，她不禁潸然泪下。这是她首次公开谈论大选对自己的影响。她告诉主持人，自己花了好几分钟才接受这件事，因为“我们没有料到会是这个结果”。她说，“我的丈夫给了我一个拥抱”，并承认她“哭了一点”。之后，她才给保守党竞选总部打电话，了解到底发生了什么。她说，看到与自己共事多年的同事丢掉席位是一件让人崩溃的事。随后她补充说：“我没有考虑辞职，是因为我感到，我有责任确保这个国家仍然有一个政府。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xWeDj/a9SND.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】谷歌希望给人工智能带来“人性”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	谷歌计划开展一个大型研究项目，从而让人工智能变得更加有用。这家搜索引擎巨头于本周一提出了倡议，要联合谷歌众多研究人员之力，探索人类如何与机器学习等人工智能技术支持的软件进行互动。谷歌的研究人员马丁·沃登伯格和费尔南达·维埃加斯在博客上表示，公司希望这个名为PAIR（人类加人工智能研究，People plus AI Research的简称）的项目能够让人工智能在“专注于人性方面”拥有更多引人注目的用途。他们想要搞清从人类的角度来看，在哪些地方可以如何最好地利用人工智能技术，而不单纯是开发人工智能软件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xW8aA/WU1kL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】美国ATM机吐出一张字条：救我
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国得克萨斯州科珀斯—克里斯蒂市一家银行的一台自动取款机（ATM）11日竟然吐出一张字条，上面写着“救我”。求救者是一名维修人员，他进入自动取款机后部的房间换门锁，不慎把自己锁在屋里，而且没有随身携带手机。在求救无门的情况下，他通过自动取款机的收据出口传出字条，写着：“请救救我，我被困在里面了。我没带手机，请给我的老板打这个电话。”多名取款客户看到这张字条，却以为是玩笑，没有理会，最终一名客户打电话报警。警察赶到后，听见从取款机传出微弱的声音，竟然也以为有人在开玩笑。直到这名维修人员的老板赶来，警察才相信有人困在取款机后面。一名警察用脚踹开门，救出这名倒霉的男子。“他没事。不过，有人竟然被困在自动取款机里，这种事你一辈子也碰不上，这简直令人难以置信，”警官奥尔登说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1xW415/YfZbX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=1005055010_"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;：日本今天施行新法。就逮捕了第一个撞枪者。强 奸罪一词废除，改为“强制性 交罪”，受害者扩大到男性，性 交类行为也入罪、加大惩罚，也不再需要受害者本人起诉，家庭内的对于子女的性侵行为即便没有胁迫或暴行也入罪“监护者性 交等罪”。赞一个。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1JdefM/MUZ0K.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】短信报警
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/MirrorLea?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@镜Lea&lt;/a&gt;：我觉得需要科普一下短信报警，编辑信息发送到12110即可。首页转需
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	昨晚半夜有个妹子家里进贼，说隔音差不敢打电话报警。我这才发现原来很多人都不知道可以短信报警。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1M6Hd1/c8YIu.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】大写的服
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1w0UB1/lwG3N.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】人民网：“你这是什么意思？” 腾讯：“没什么意思，意思意思。”  人民网：“你这就不够意思了。” 腾讯：“小意思，小意思。”  人民网：“你这人真有意思。” 腾讯：“其实也没有别的意思。” 人民网：“那我就不好意思了。” 腾讯：“是我不好意思。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1kIzOQ/zUiJe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/Time_horizon?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@Time_horizon&lt;/a&gt;  :含Z量充值结束，明天人民R报头版发表“九评农药”最终篇：《理性评价王者荣耀，适度游戏有益身心》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】我们无需立刻看到遥远的路尽头，我们只需看到可以抵达那里的路就好了。   ——昂山素季 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GB1mi47C/1cJCC.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在胡同里七拐八拐，他来到一扇门前，敲了几下，门上打开一道小窗，他赶紧问：「这月的到了吗？」「嗯。」「要一份美剧、一份综艺。」「480的150，720的300。」「要720的，能便宜点吗？」「没字幕200。」他犹豫了一下，塞进三张钞票，接过两个U盘，小窗砰地关上，他在黑暗中转身离去 ——Twitter. vicch 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 16:09:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122660</guid></item></channel></rss>