<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sun, 11 Sep 2016 14:38:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20160911】反思和对对手的尊重，才是值得尊重的人性吧</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=114618</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】江西泰和大桥老桥拆除中坍塌  5受伤3人失联
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今日上午9点18分，江西泰和县一座废弃大桥在拆除过程中发生坍塌。据泰和县委外宣办消息，截至中午，事故共造成3辆工程车落水，5人受伤，其中3人重伤;另有3人失联。据当地居民介绍，事发地系位于赣江上的泰和大桥老桥，曾经为泰和县城至319国道的必经之路，目前已经废弃。当地媒体《吉安日报》此前报道中将泰和大桥老桥称为“危桥”。去年1月8日，泰和大桥改造完成招投标工作，大桥改造方案为，先在旧桥下游新建一幅桥梁，待新桥建成后拆除旧桥。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjrrUoD/nFyqQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】天津市委代理书记、市长黄兴国涉嫌严重违纪接受组织调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据中纪委10日晚间消息，天津市委代理书记、市长黄兴国涉嫌严重违纪，目前正接受组织调查。十八大以来，黄兴国多次强调“以改革创新精神狠抓政府反腐倡廉建设”，代理天津市委书记后，多次表态“围绕反腐败斗争部署加强权力的监督”。据新闻报道，黄兴国9日还在河西区梧桐中学看望教师和同学们，并出席天津市优秀教师代表座谈会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjBlV6r/ihXmx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【天津日报头版】市委连夜召开常委会议和全市领导干部会议，通报中央对黄兴国涉嫌严重违纪进行组织调查的决定。坚决拥护和服从中央决定，把思想和行动高度统一到中央的决定和要求上来，在思想上政治上行动上始终同以习近平同志为总书记的党中央保持高度一致。各级党员干部特别是领导干部要坚定政治立场，切实增强政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，相信中央、拥护中央、支持中央，关键时刻看行动，做到对党绝对忠诚。会议强调，各级领导干部要深刻吸取黄兴国涉嫌严重违纪的教训，以此为反面教材，全面落实从严治党的要求，自警自省自律，管住自己，管住亲属子女，管住身边工作人员，自觉经受拒腐防变的考验。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjBqLx2/LD5Ek.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/xufengwen?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname&amp;amp;is_all=1#_rnd1473527391516"&gt;@徐凤文&lt;/a&gt;：这是本镇历史上的特殊时刻。2016年9月10日，本镇一把手二把手兼代理了近六百天的头把手黄兴国终于进去了。两年多前，国务院取消天津北方经济中心定位。一年多前，天津港八一二大爆炸引发世界关注。几天前，国务委员杨晶来津。今天下午，唐山地震。今天晚上，中央宣布天津市委代理书记、市长黄兴国接受组织调查。十年之后，天津官场大地震再度上演。作为多次被黄代理点名喝茶的天津市民，期待这个悲情尴尬的城市能够走出政治迷局，激发真正的活力
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/q1496?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@莱德赵克强&lt;/a&gt;：天津市长黄兴国落马了。15年前，他在宁波市委书记任上时，曾带头公开财产：住房是分配的，建面120平方米；车是按规定配的；家庭年收入5万元左右......同时，他公开作出三条承诺：一是绝不用党和人民赋予的权力为自己和家人谋私；二是决不允许家人和亲朋打自己的牌子办私事；三是决不允许下属干部出于好意为自己的家人和亲朋好友办事情
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/shiniankanchai?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@十年砍柴&lt;/a&gt;：天津，一个直辖市，这么重要。一眨眼没有了书记、市长。晚上各位别关电话，很可能中组部会打电话过来。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjY0X2K/ZEZMn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】习近平剧透：奥巴马佩服中国的居然是这两件事
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	习近平9日离开八一学校后，中国青年报记者第一时间来到学校采访师生，他们透露了很多新闻里没有的“小细节”、“小秘密”，习近平还和师生们聊起了奥巴马。“奥巴马总统告诉我，佩服中国的一是高铁，二是你们的数学教育。”习近平提到，在国际数学比赛中获奖的大多数都是中国学生。“我们的教育改革要坚持文化自信，好的经验要坚持，不足的要补齐。”他说。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjEyZCq/XpRRX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	八一学校数学教研组的李新萍老师告诉小青，“总书记说，别人学咱们，咱们自己倒改没了，这样不好。这些对我们的教学工作有很大启发，确实，教育改革必须有足够的定力。“基础教育肩负着为国民素质奠基和育人的重要使命，总书记这次讲话将对基础教育的重视提高到了一个新的层次。”沈军校长说。还有百余天便要卸任的奥巴马总统有所不知，中国令世人瞩目的，不仅仅有高铁、数学，我们古有影响世界文明进程的四大发明，而未来，中国令他敬佩的伟大成就，将数都数不过来！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjEz72p/12UZYi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】外交部副部长约见朝鲜驻华大使
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中国外交部副部长张业遂9月10日约见朝鲜驻华大使池在龙，就朝鲜再次进行核试验表明中方立场。 张业遂表示，实现朝鲜半岛无核化，维护半岛和地区和平稳定，通过对话协商解决问题，是中方在半岛问题上坚定和一贯的立场。朝鲜坚持核武开发、不断进行核试，与国际社会期待背道而驰，加剧半岛紧张局势，不利于半岛和平与稳定。中方敦促朝方不再采取可能加剧紧张的行动，尽快回到无核化的正确方向上来。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjKmKA8/8EY6M.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】新华社批地方政府不晒预算：是不敢还是不想
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	财政部日前发布通报，截至2015年10月31日，全国有36638个单位未公开2015年部门预算，56481个单位未公开2014年部门决算，占比分别为14.48%和22.27%。对此类违法行为，要坚决依法追责。各级政府和部门，要把“账单”晒明白，让群众看清楚政府到底怎么花纳税人的钱。不晒预算决算，绝不是无关痛痒的小事，更不是“奈何不得”。预决算公开事关我国民主法制进程，也是推进党务公开、政务公开的切入点。各地各部门应以预决算公开工作检查为契机，及时研究解决预决算公开中反映出的问题，不断完善公开机制、扩大公开范围、细化公开内容。只有这样，才能有效保障群众对财政预算的知情权、参与权和监督权，才能促进预算管理法制化、民主化、科学化。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjKrSi3/1czrv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】证监会：592个贫困县IPO免除排队
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	证监会日前发布发布《中国证监会关于发挥资本市场作用服务国家脱贫攻坚战略的意见》强调 ，要贯彻精准扶贫基本方略，发挥资本市场行业优势，把出台各项政策的出发点和落脚点都定位在帮助贫困群众脱贫上，把各项政策与贫困村、建档立卡贫困户紧密衔接，建立带动贫困人口脱贫挂钩机制，让贫困群众有真实获得感。为支持贫困地区产业发展，帮助贫困群众稳定脱贫，证监会将对全国592个贫困县地区企业首次公开发行股票、新三板挂牌、发行债券、并购重组等开辟绿色通道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjEwGiw/aQ0sR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wangran?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E7%8E%8B%E5%86%89"&gt;@王冉&lt;/a&gt;：拿股市当扶贫工具，好比把故宫变成潘家园。权力不能一边说要推动市场经济，一遍又对市场充满蔑视和傲慢。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/xiewen?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E8%B0%A2%E6%96%87"&gt;@谢文&lt;/a&gt;：其实可以命令全体党员认购股票，以示脱贫决心 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2480089211?refer_flag=1001030101_"&gt;@大任daren&lt;/a&gt;：直接印钱发给他们更省事！真荒唐！ 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【7】人社部：职工养老险缴费人数占比十年降了10个点&lt;br/&gt;
近日，人社部发布的《中国社会保险发展年度报告2015》显示，2015年，职工养老保险缴费人数占参保职工的比例下降至80.3%，而这一比例在2006年的统计数据中是90%。10年间，职工养老保险缴费人数占实际缴费人数的比例下降了近十个百分点。“职工养老保险缴费人数占参保职工的比例确实在呈下降态势，其中的首要原因就是劳动年龄人口数量的减少。”据了解，2015年企业缴费人数为1.9731亿人，按此基数计算，2015年中断、弃缴的人数已高达3887万。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjFG21c/15iL0g.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】广州离婚火爆：多个区9月网约名额已满&lt;br/&gt;
近日有报道称，9月份广州天河、番禺、南沙三个区域的离婚名额已满，离婚要等过完国庆！记者查询发现，上述三个区确实已无法在网上进行离婚登记预约。番禺区婚姻登记处工作人员表示，最近来此离婚的夫妇确实很多。据记者梳理发现，在离婚潮涌现的同时，也伴随着广州楼市的成交上升。今年以来，楼市成交量总体呈现上行走势，5月份达到最高的12824套，在经历了6月、7月的回落之后，8月份楼市成交量又出现回升。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjGO6vD/un2X2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【北京严控假婚购房：无购房资格者不能单独署名】自北京出台房屋限购政策以来，通过“假结婚”来获取购房资格的现象被催生。北京近日实施新政，封堵这一行为。夫妻双方购买新房时，在网签环节无法以无购房资质一方名义单独署名房本。有消息称，限制政策很快会适用到二手房市场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjGOCcu/108GWR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国房奴还款负担已超次贷危机时的美国人】最新数据显示，2011年－2012年，中国居民家庭每年负担的房贷还款金额占家庭可支配收入的20％以下，而到2015年则上升至28%，2016年或将接近40%。也就是说，假设房奴每月的收入是10000元，那么将有4000元用来还房贷。中国房奴的还款负担已超越了次贷危机时期的美国人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjGLTaa/jIy9E.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】魏则西父母聘请律师状告百度及李彦宏
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	魏则西父母近日在通过律师发声，向百度公司和李彦宏发出关于解决“魏则西一案”的商榷函。魏则西父母代理律师称：“非常遗憾，直到现在，我们没有看到百度公司和彦宏先生对魏则西父母一方的解决问题的方案和态度，魏则西事件受影响最大的两个个体居然一直被游离在事件之外，百度一个季度砍掉的20个亿，与此相比，是不是矛盾的？逻辑上是不是不通呢？”他认为魏则西事件中，百度的处理态度更多是在回应相关监管部门，但对于魏则西父母，却没有任何的主动答复和抚慰。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjIbopY/SiBiO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】辽宁劫持运钞车劫匪劫车后写还钱“明细”曝光
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	大脑袋，5.9万；某刚，2万；某军，3万……在李绪义落网的房子客厅里，这份还债清单上，共记录着29位还钱对象，欠款金额这与李绪义母亲王艳称她家外债两百多万元基本吻合。债从何来？王艳称，拖欠她家工程款主要有两个项目：虎庄安置房工程遭遇招商引资骗局，设骗局者现被警方列为追逃人员；另一个是黑龙江省鹤北林业局棚户区改造项目，自己先垫资开展到一半的工程突然被迫停工，“截止目前，鹤北林业局还拖欠我们300多万元”。李绪义和父母曾多次前往鹤北讨债无果。9月10日一早，也就是儿子犯案后第三天，李绪义的父亲再次踏上前往鹤北的火车，继续讨债。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjI41JH/ARE3b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yjm88?refer_flag=1005055010_"&gt;@道法自然-明&lt;/a&gt; ：【评】本年度最有品位反转，一个诚实守信的建筑工程老板，为了不拖欠农民工工资，借高利贷付欠账，最后被逼债到奔溃，抢运钞车，得手后第一件事，还清借款，建议cctv今年感动中国一定要给他留个位置。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】专家辟谣：方便面不是“垃圾食品”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	 在全球方便面销量持续上升的同时，中国方便面销量却遭遇连续下滑。不久前康师傅发布的半年报显示业绩减半，另一方便面巨头统一的业绩同样也出现下跌。有行业专家直言，长期被“污名化”已经成为影响中国方便面产业健康发展的重要因素，呼吁不要再把方便面称作“垃圾食品”。国家食品安全风险评估中心风险交流二室主任钟凯表示，方便面面饼根本没必要添加防腐剂。他表示，放防腐剂是为了抑制细菌，但其实有几种情况是根本不需要放的，比如水活度较低即很干的食物，企业不会增加成本去无端添加的。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjKrI90/wczE9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】G20杭州峰会落幕后的首个周末，西湖景区被挤爆了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQk1r0Mu/CJJYO.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQk1o0vR/owwCp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQk1vHAR/I7Of1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】把所有问题都自己扛 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/527123288?refer_flag=1005055010_"&gt;@阿粪青&lt;/a&gt; ：中国好室友
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjQrc5K/3eXlw.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】奥总：恐怖分子永远不会打败美国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9月11日美国遭受袭击15周年纪念日。 奥总周六在每周例行讲话中说，这一天是“我们国家历史上最黑暗一天之一”。 奥总说，15年来，美国发生了巨变，但“我们美国人所特有的核心价值”没有改变。 他说，“恐怖分子永远不会打败美国”。今天是每年一度的911全国服务和纪念日，奥巴马总统将在白宫默哀致敬。晚些时候，奥总将在五角大楼举行的一个纪念15年前9月11日遇难者的仪式上发表讲话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjx0YnU/4qvbH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【基地组织扬言将有数千次911袭击】基地组织领袖扎瓦希里（Ayman al-Zawahiri） 于911袭击15周年到临前发表录影谈话，在YouTube发布的片段中，扎瓦希里把911袭击归咎于“你们对我们所犯的罪行”。他说，如果这情况继续，911将重复出现数千次。 扎瓦希里还敦促圣战分子团结一致，并促请非洲裔美国人转奉穆斯林，以拯救他们脱离由白人大多数控制的美国法律。他在讲话中还影射ISIS，表示真正的战士不会在不经同意的情况下，把自己凌驾于民众之上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjxBPyk/gQGDD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【The Falling Man】摄影师Richard Drew在“9・11”恐袭当日，拍摄了一辑照片，名为“The Falling man”。日前他在接受《时代》杂志专访时忆述，事发当日乘地铁到世贸对出的钱伯斯街站，刚出地面即见两座大楼冒烟。作为记者，Drew没有从灾场逃走，反而马上跑了过去，举起相机按下快门，拍下多张纪录这悲痛历史的照片。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjxxMSj/Rik4o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Drew说，当日回到公司打开电脑才发现，他拍下了男子飞出窗外的堕楼照片。他对跟摄影编辑说：“这男人像箭一样分开双子塔，没有一张照片像它，显现了人与大楼的联系。”在“9・11”翌日，不少媒体均刊登该照片，但惹来读者反感，令媒体不得不将它低调处理。有家长更曾电邮有份刊登该照片的《时代》，称不想让小孩看见这照片。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjxydCt/iGBYv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不过，Drew说从没后悔拍下有关照片。他形容：“它很静，不像其他灾难残暴照片，没有血、没有器官、没有人中枪，但看过的人均感到自己跟它有联系，可能会有同样遭遇，不得不与相中人一样作同一选择。”时隔十五年之后，相中堕楼男子的感染力仍然触动着每一个人，据悉，该男子可能是当时在世贸北座大楼餐厅的员工，但其真正身份和最终下场仍是不解之谜。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjxyre3/Zpr8M.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新世贸中心】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjxr0VK/3baZ5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美众院通过“９・１１”法案】美国国会众议院９日通过一项法案，允许“９・１１”事件受害者及其亲属起诉沙特阿拉伯政府并寻求赔偿。这一法案此前已在参议院通过，即将交由总统贝拉克・奥巴马签署成为法律。不过，顾忌美沙关系的奥巴马政府当天重申反对态度，表示不会签署这一法案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】希拉里：川普有一班支持者是“无耻之徒”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	希拉里10日在纽约市一次LGBT的筹款活动上讲述上表示，川普支持者有一半都是“种族主义者、性别歧视者、排外者、仇视伊斯兰者”。她说：“你可以将一半特朗普的支持者归入我所谓的‘一群无耻之徒’的范围内。不幸的是，真有这样人存在。他把他们都鼓动出来了”。希拉里还说，川普支持者中的其余一半主要是对经济和政府失望，迫切想要改变。 “这些选民并不认同川普的说法，但是他们似乎抱着生活将不一样的希望，那些是我们必须理解和同情的人。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjxC5YX/lWGcW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	希拉里的竞选活动负责人在推特（Twitter）上发帖说，希拉里指的“可耻”是主要在网上活跃的“另类右翼”，被批评为偏执的白人种族主义者。特朗普竞选活动负责人说，希拉里的评论侮辱了“数百万美国人”。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055013_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：希拉里昨晚在一个募捐会上说， 川普的支持者们‘一帮人渣“ basket of deplorables", 都是一些种族主义、仇穆、反外的人。今天这成了头条新闻。尽管这话不一定错，但过分了， 别人可以说候选人自己不能说。何况川普支持者也有对现实不满者，未必都是民粹。弄不好，这事儿可能成为希拉里的滑铁卢。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	不出所料，共和党人集中炮火攻击希拉里。希拉里赶紧表示她遗憾说了昨晚那段话，说自己是“过分夸大了”。用中国政治的术语说就是打击面过大。But maybe the damage is done.  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】俄反贪局局长搜出上亿美元现金
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	俄罗斯执法部门消息人士向俄新社透露，俄内务部经济安全和反贪局局长德米特里・扎哈尔琴科上校家中搜出约1.2亿美元的现金。消息人士称，9月9日当天，反贪局局长扎哈尔琴科因受贿700万卢布被捕，被捕期间从他身上查获2000万卢布现金。消息人士还说：“还没有清点出最终数额。目前只是搜查了他的住所，还不清楚他拥有多少其它资产，针对这方面问题已在开展工作。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjTRRmo/UuBj9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】美国巨富的中国奖学金项目在清华大学启动&lt;br/&gt;
苏世民（Stephen Schwarzman）是来自美国华尔街的黑石集团主席，该奖学金项目于2013年4月正式启动，2015年10月，清华大学苏世民书院正式成立。首批110名苏世民学者已于2016年秋季入驻书院。清华大学官方网站上将苏世民奖学金项目称为苏世民书院，但英文表述为“苏世民学院”（Schwarzman College），这意味着这个学院和清华大学的其他普通教学机构有所区别。和罗德奖学金资助国际学生到英国牛津大学攻读硕士或博士学位不同的是，苏世民奖学金资助国际学生到中国的清华大学进行学习。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQkcsbAr/HHiKa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今年的首批110名苏世民学院新生从3000名申请者中选出，来自32个国家，其中44%来自美国，21%来自中国。该项目希望能最终达到每年招收200名学员的目标。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQkcs41Z/6YgI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【习近平向首届清华大学苏世民书院开学典礼致贺信】习近平指出，教育是推动人类文明进步的重要力量。当今时代，世界各国人民的命运更加紧密地联系在一起，各国青年应该通过教育树立世界眼光、增强合作意识，共同开创人类社会美好未来。美国总统奥巴马也为开学典礼发来贺信。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】孟加拉国一个包装工厂发生的大火至少已导致25人死亡，超过70人受伤。火灾发生在孟加拉首都达卡北边的小城栋吉一座四层的建筑。警方表示，火灾发生时，约有100人正在楼内工作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQka5yxx/TAACd.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】日本内阁府政务官视察岩手台风灾情，自己没穿雨靴，过水洼时竟然被随行职员背，复兴大臣已道歉，被国内舆论严厉指责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjMI9gl/L85Av.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】国台办回应火烧车事件调查结果：强烈谴责和愤慨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10日下午，台湾有关方面公布了“7.19”火烧游览车事件的调查结果。国台办发言人表示，我们对这起蓄意制造的恶性刑事案件表示强烈谴责，对这种丧尽天良、泯灭人性的行为表示强烈愤慨。发言人表示，这起恶性事件以及岛内出现的一些伤害两岸同胞感情的言行，对大陆游客赴台旅游造成了严重影响。 下一步，大陆有关方面将继续敦促台方处理好理赔等后续事宜，并将全力协助家属处理相关事务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjMdvn6/TG4ru.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【蔡英文再次向罹难者表示哀悼】桃园地检署10日下午公布侦结报告后，蔡英文透过Facebook表示，经过检调单位一个多月的努力，辽宁旅游团火烧车的真相逐渐水落石出。对于驾驶员轻生并连累25条宝贵生命的悲剧，她感到非常沉痛。 蔡英文说，她要再一次向罹难的中国大陆朋友表示哀悼。“我们一定会保持对家属的关怀，并且提供必要的协助。”台湾人的同理心，在这个时候应该毫无保留地表现出来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjLUFGK/S43Ep.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】蔡英文首访金门前线  呼吁两岸开展良性对话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蔡英文10日首次以三军统帅身份出访金门前线，前往琼林蔡氏家庙揭祖，并观摩当地驻军操练。蔡英文在听取汇报后指出，金门小三通开启两岸阻隔五十年的正常往来，为大三通奠定深厚的基础，从小三通人数及货物成长的数据，都可见是两岸良性互动，政策开放的成果。蔡英文还说，两岸关系是承先启后的历史工程，就像她在“520”就职演说重申，尊重1992年两岸、两会会谈的的历史事实，也呼吁两岸应放下历史包袱，展开良性对话，造福两岸人民。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjLZQod/xeiiB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	金门当地民间团体在总统蔡英文经过的水头码头高喊“一中各表”、“九二共识”口号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjM0Fmm/1WoZi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】柯文哲：台湾人长期苦闷 习惯当顺民
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	柯文哲昨天出席“台湾的悲怆年代─从皇民化到二二八研讨会”，他在会上表示，每一代的台湾人永远都只有两个选择，一个是“自我侮辱、批判，以求在新政权之下苟活”；另一个就是“投降、当顺民”。个性会遗传，乖的狗跟乖的狗生出来的狗会更乖，从四百年历史来看，台湾人只要反抗，就会被杀，所以大家选择当顺民，“顺民跟顺民结婚，生出来的就更顺，而我是突变种！”柯文哲说，台湾人不断摧残自己苟活，导致文化无法延续。但他相信，“容忍是自由的基础”，每个台湾人有不同过去，但要试着容忍跟自己意见不一样的人，台湾才能减少分裂，走向共同的未来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjM1p2q/bnrSg.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】1950年，新乡一个农民的儿子即将被送上朝鲜战场……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjyuXuv/ZvCgg.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/maguashihang?refer_flag=1005055010_"&gt;@鹦鹉史航&lt;/a&gt;：看完电影《我的战争》预告片，确实觉得挺丢人。我没啥韩国朋友，就觉得对着一个陌生的友善的韩国姑娘那么说话，挺丢人。我当然知道大家都是演员，那姑娘也是演员，我还是觉得丢人。上次觉得这么丢人，是知道上海某博览会上出现一个机器人安培晋三，负责给国人鞠躬玩儿。大家自行搜索吧，老艺术家那版。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/slapzhaohuangtang?refer_flag=1005055010_"&gt;@耳光赵荒唐&lt;/a&gt; ：看《我的战争》宣传片已经知道这个电影大概其了，导演据说是彭顺，香港拍恐怖片出身的导演，搜索他净是婚内出轨各种狗血事。不聊八卦，别说彭顺了，徐克梁家辉拍了《智取威虎山》之后我也看不起他们了。一个艺术家你可以多赚钱，也可以闷声发大财，但不能为了多赚钱胡说八道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/kevinochen?refer_flag=1005055010_"&gt;@美国-Kevin律师&lt;/a&gt; ：既然是两军交战，各自有自己的利益立场这不难理解。然而老同志组团去用10比1牺牲率换来的“战胜” 地，以胜利者的姿态轻佻调戏小导游 “我们不要护照”，这个剧情实在太 Low，看过《兄弟连》《太平洋战争》《我们的父辈》里面老兵满满的厌战，反思和对对手的尊重，才是值得尊重的人性吧。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】这个也不是原创 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%B4%AB%E5%AF%92%E4%BA%BA?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@贫寒人&lt;/a&gt;:那个宣传片要是原创的还好说，但偏偏还不是原创，这下好了，人品、技术两样不沾边，底裤都丢没啦！（配图来自网络，查找标题关键词就能找到）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjVC2ey/eLDWw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/SGT_SONG?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@SGT_SONG&lt;/a&gt;:这个也不是原创好么，原创是美国老头儿到法国没带护照，跟海关打趣: 俺1944年在诺曼底奥马哈海滩登录的时候可特么没法国人查我护照啊。嘲讽法国人不行，这玩笑能开，因为盟军是去干德国人的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】这两张照片有点像考古发掘报告的土穴墓 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/shijiepeng?refer_flag=1005055010_"&gt;@梁惠王&lt;/a&gt;：甘肃一家六口的厨房和卧室，我们GDP世界第二？我感觉这两张照片有点像考古发掘报告的土穴墓，恐怕还不如。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjRZtOT/mXkUE.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjRFvrV/qd8X8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】二战著名照片女主角去世
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1945年日军投降的消息传到时报广场，兴奋的人们开始欢呼庆祝，一名水兵抱着一名女护士亲吻起来，路人们笑着围观。这张照片被命名为《胜利之吻》，成为二战的经典瞬间。据信为照片女主角的格里塔-弗里德曼8日去世，她的儿子今天宣布了这一消息。她将被葬在阿灵顿国家公墓。后来回忆起那个经典瞬间时，她表示自己全无准备，而那个水兵抱住他，只是因为对战争中救死扶伤的护士心怀感激。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjuU2KD/mOR7i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】911：15周年 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/gobme?refer_flag=1005055010_"&gt;@但德拉的哈索尔&lt;/a&gt;：勿怪幸的这条微博让我想起了Bones里的一集。一名在2001年九月下旬死亡的无名死者，经过法医鉴定，确认是一名退伍军人。再经过各种资料的比对，确认他当时正在为他的一名阵亡的战友争取待遇，因此经常在五角大楼门口抗议。911当天他本来只是轻伤，而且就在一个非常有利于躲避的地点附近，他的军事训练也让他非常容易实现自救，但他没有就近躲避，而是挺身而出，在救助他人的过程中受了重伤，未及时治疗，导致死亡。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	法医们找到了他的家人，妻子失声痛哭：这么多年了，我们都以为他是流浪在外，精神失常，酗酒而死，孩子对他父亲没有记忆，他所了解的父亲，就是其他人一直在笑他“你爸爸是酒鬼，是流浪汉。”原来他是英雄啊。&lt;br/&gt;
法医们还找到了被他救助的两个人。两人均得以幸存。两人得知消息，也都失声痛哭：这么多年了，我一直想跟他说一句谢谢，我真的去很多地方问过，就是不知道他的名字。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	剧集结尾，风笛声中，英雄遗骨归葬国家公墓，儿子捧起了折成三角形的星条旗，法医们伤感又欣慰的合上了卷宗。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjtyokE/2MB4V.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%8B%BF%E6%80%AA%E5%B9%B8?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;:这就是穷尽努力也得辨识尸体的意义所在。对于个人和家人，死要见尸这句话不是说说而已 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	网友推文，&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E7%BE%8E%E5%9B%BD?from=501" target="_blank"&gt;#美国#&lt;/a&gt;11.09.2001年，死者2977名，永不忘记
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQjs7qVk/lSh6g.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】所有的悲伤难过愤怒不堪。所有的欢笑梦想愉悦热爱。所有这些于自己心中沸腾过的情感，都始终如水蒸气般，从人生到器皿里挥发进虚无。但它们终将凝聚成雨，以最温柔的姿态，在名为记忆的天空里落下来。所以，没关系。――王小立《任凭这空虚沸腾》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQk80Y4g/b8Ijq.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/737747767?refer_flag=1005055010_"&gt;@和菜头&lt;/a&gt;:“我们是举着红旗来的！”瓦西里爷爷笑着对导游说，“那时候的哈尔滨多美啊，像你这样的姑娘哭喊起来可带劲了”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 11 Sep 2016 14:38:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=114618</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20160910】当年我们是怎么举着红旗进汉城的</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=114594</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】北京市检察院第四分院依法听取“雷洋案”有关律师意见
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据北京市人民检察院9日消息，近日，北京市人民检察院第四分院根据《刑事诉讼法》有关规定，听取了“雷洋案”5名涉案警务人员辩护律师的意见。对于辩护律师提出的意见记录在案，对于辩护律师准备提交的书面意见将予附卷。同时，检察机关还应雷洋家属聘请的代理律师的要求，听取了意见，并已收取了材料。检察机关将在办案中客观全面听取各方律师意见，依法公正处理案件。双方律师均对检察机关在办案中依法保障律师诉讼权利的做法表示认可。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ9Wr8gI/9SvWz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】习近平回到母校看望师生，祝贺教师节
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在第三十二个教师节来临之际，9日上午，习近平总书记来到位于海淀区的北京市八一学校看望师生，向全国广大教师和教育工作者致以节日问候。习近平曾在这所学校度过小学和初中的时光。八一学校由1947年聂荣臻元帅在河北阜平创建的荣臻子弟学校发展而来，是一所现代化的历史名校。说起当年的老师、同学，总书记如数家珍地说着他们的名字，讲述许多有趣的往事。习近平边走边看、边问边忆，感慨道：“我非常怀念那段岁月。不管走到哪里，我都惦念着母校，同母校保持着联系。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ9WotMl/i07Sv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【习近平观摩小学生足球训练：要出一批足球人才】八一学校宽阔的操场上，同学们正在开展各种体育活动。小足球队员在老师指导下进行带球过人训练，吸引了总书记的目光。看到总书记来了，老师一声招呼，小队员们兴奋跑过来，争着向习爷爷问好。总书记走到孩子们中间，拍了拍几个小队员的肩膀，笑着对大家说，50多年前我就在这个地方踢过球。那时候还是土场子。我们的球队在北京市比赛中拿过冠军，在全国比赛得了第四名。总书记对孩子们说，看我现在身体这么好，都是小时候体育运动打下的基础。德智体美要全面发展，其中体育对陶冶性情、历练意志有重要作用。习近平希望八一学校足球队将来出一批足球人才。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ9WoDYA/lIDms.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】环保部：朝鲜第五次核试验尚未对我国环境造成影响&lt;br/&gt;
针对9月9日朝鲜咸镜北道吉州郡丰溪里进行的第五次核试验，环保部于当日8时35分启动二级(橙色)应急响应，全面开展东北及周边地区辐射环境应急监测、人工放射性核素采样分析及技术研判。目前，吉林、辽宁、黑龙江三省边境地区25个自动站实时空气剂量率在65.5-129.9纳戈瑞每小时之间，均在当地本底范围内，未见异常。 根据监测结果和后果评价模拟计算，朝鲜第五次核试验目前尚未对我国环境和公众造成影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ9WnxxL/eI8Ia.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/un"&gt;@联合国&lt;/a&gt;：［安理会・声音］“朝鲜继续藐视国际社会，拒绝停止寻求核武器能力。它于1月6日进行第四次核试验，今年进行了17次弹道导弹发射，这些都是证明。朝鲜持续违反国际义务，包括安全理事会决议，令人质疑其作为联合国会员国的资格。我们必须采取联合行动，确保朝鲜履行义务。”――韩国常驻联合国代表吴浚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ9Wm6gK/ASBMQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/usababyada?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@Ada出生在美国&lt;/a&gt;：当年日本福岛核辐射，这污染那影响，国人恐慌地把食盐买空了。而隔着鸭绿江的朝鲜搞核试验，就无污染了，就差说改善东北环境了。看来革命友谊决定核辐射量，一切尽在掌握我们之中。东三省是中国最大的粮仓，如果被核污染，中国人生存怎么办？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】《南华早报》中文网站停止运作
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	数月前被阿里巴巴收购的香港媒体《南华早报》在本周五（9月9日）停止了中文网站的运作，网站此前的文章都已经无法访问。登陆南早中文页面，将会自动跳转至英文页面，并能看到简短的声明，称停止运作是"由于资源整合的需要"。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQaj0ctH/Ou6gF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】姚明正式进驻NBA名人堂&lt;br/&gt;
NBA官方宣布，姚明、沙克-奥尼尔和阿伦-艾弗森等10人正式入选2016年奈史密斯篮球名人堂。现年35岁的姚明是NBA史上最具影响力的国际球员之一，他帮助联盟开拓了中国乃至亚洲市场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQakwLbp/MDr9x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】北京将公布土地供给情况：证明楼市是由货币推升
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京市房地产协会秘书长陈志表示，，当前楼市是货币推升的，与土地供给无关，土地供给过剩而不是不足（总量），基于这个判断，需求是避险性的比重大于居住。陈志称，他们近期会公布北京市土地供给情况来证明此观点。另外，标普全球评级预计，由于政府政策的支持作用在递减、比较基础较高以及土地价格上涨，未来12个月内房地产业增速将放缓。该机构指出，销售强劲也导致房地产开发商将现金流重新投资于新项目。很多获评级开发商已经加大土地收购力度和扩张计划，从而将很多一二线城市的土地价格推至历史高点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQahISNk/VPHSd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】交通部:出租车拒载最高罚2千 开网约车需考试
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9日，交通运输部公布新规：无论是传统出租车司机还是网络预约出租车司机都需通过全国考试取得从业资格证，并注册从业资格方可运营；出租汽车驾驶员拒载、未经同意拼客、报复乘客等行为最高可被罚款2000元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQajN9W8/3rgv1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】徐玉玉等诈骗案后续：嫌犯在高考系统中植入木马
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据公安部网站消息，近日，山东、广东等地连续发生3起学生遭电信网络诈骗案件，导致受害人猝死或自杀。目前，3起案件全部告破，28名犯罪嫌疑人落网，案件正在进一步审理中。经查，徐玉玉案中嫌疑人杜某利用技术手段攻击“山东省2016高考网上报名信息系统”并在网站植入木马病毒，获取了网站后台登录权限，盗取了包括徐玉玉在内的大量考生报名信息。随后，嫌疑人陈某向杜某以每条0.5元的价格购买了1800条相关信息后，组织人员实施诈骗。目前，该案8名犯罪嫌疑人均已被抓获。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQa1lTWO/b3GSp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【广东惠来准女大学生被诈骗跳海自杀案告破】7月19日，惠来高考录取新生蔡淑妍接到不法分子假冒“奔跑吧 兄弟”栏目组发出的虚假中奖短信，后回拨电话被诱骗登录钓鱼网站填入个人信息，嫌疑人又以缴保证金等理由诱骗受害人汇款，分3次共汇9800元。目前，涉案6名嫌疑人均已被抓获。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQa1llB8/CXsaX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】王欣：之前没有认罪的想法存在片面性&lt;br/&gt;
9日，快播公司、王欣等涉嫌传播淫秽物品牟利罪在北京海淀法院一审开庭。庭审现场王欣表示，之前没有认罪，是因为在主观上偏执地认为自己没有犯罪。但第一次庭审结束后，经过长时间的思考和对社会反映的了解，他逐渐意识到，先前的想法存在片面性。我认为在这个事情我们有一定的错误，传播淫秽视频是不争的事实，出现问题之后我们没有采取更加有效的监管手段，特别是我也没有对公司进行业务转型，色情视频的传播也是对公司有帮助的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQa1cTNz/KR4lI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】甘肃通报一家六口服毒身亡：其家庭收入高于低保标准
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	甘肃一家六口因贫穷服毒身亡一事经媒体曝光后，当地政府9日发布通报称，在入户调查中，杨改兰所在家庭总收入为36585.76元，其中：种植业收入8650元，务工收入21000元，能繁母猪收入5700元，农资补贴976.76元，其他收入259元，人均纯收入为5226.5元，该户人均纯收入高于当年农村低保标准，故核销了该户的农村低保。对于媒体称4名孩子没有新衣服穿，通报称是由于孩子的奶奶不让孩子们平时在家中穿新衣服，4个孩子死亡入葬时，孩子们的新衣服全部作为陪葬品被下葬。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQa1jLiL/nBLC2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】韩春雨获100万国家自然科学基金资助&lt;br/&gt;
据记者从国家自然科学基金委员会官网查询发现，韩春雨作为项目负责人的《NgAgo-gDNA基因编辑技术的完善及应用探究》项目已经获批100万元，项目起止年月为2017年1月至2018年12月。据悉，国家自然科学基金主要来源于中央财政拨款。此外，在河北科技大学的新生开学典礼上，韩春雨的名字出现在了校长的致辞中。9月6日上午，河北科技大学举行2016年新生开学典礼，校长孙鹤旭发表演讲，提到：“（学校）拥有一批在教学上认真负责、在科研上勇于创新的教师队伍，特别是一批像韩春雨一样的年轻老师。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	另据河北省发改委官网显示，“原则同意”河北科大建设基因编辑技术研究中心工程项目，“总投资预估2.24亿元，所需资金由省财政性资金安排”。该中心正在为采购进口仪器设备公开招标，预算金额1958万元。韩春雨也获得不少荣誉，7月被选举为省科协第九届委员会副主席；8月入选河北“最美教师”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQa1jgT1/JWJhK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【重复实验亲历者：对韩春雨新基因编辑技术的几点疑惑】在韩春雨8月8日更新了实验操作细节后，来自中国的丹麦奥胡斯大学博士后蔡宇伽根据新旧版本，两次试图重复实验，然而都以失败告终。他称，重复不出的并不只是自己，“我们那个系，有人试了包括韩在内各种方法，都没成功。”但他强调，“谁也没法说这是真是假。我个人是做了重复实验，但是没有重复出来。如果有忽视的地方，也完全有可能。但至少说明，NgAgo没有那么好做。”尽管韩春雨多次公开表示，NgAgo有不稳定、不完善的地方，但蔡宇伽的困惑是，韩春雨发表在《自然-生物技术》的论文中说，NgAgo和CRISPR-Cas9一样高效。“《Nature》的要求比较高，效率越高越好，这可能导致一些研究者做一些夸大。”此外他还对于论文提出了其他一些困惑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【自然集团回应韩春雨事件：论文调查尚无最终结果】5日，韩春雨受访时称，《自然》杂志已证实实验可重复。6日，施普林格・自然集团大中华区总裁刘�B表示，“对于韩春雨论文的调查，我们目前还维持之前的官方回应，尚未有新的结果公布。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】河南一代课教师15年工资是1.6万欠条，乡里称没钱只能等
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今天是第32个教师节，而恰巧从教32年的陈崇华至今无法兑现15年共1.6万多元的工资欠条。河南信阳潢川县堡孜口村人陈崇华，1984年进入村办的堡孜口村小学任教至今。而他从1984年到1999年这15年的工资都以村委会开具的欠条形式发放。由于被拖欠工资，他在1996年父亲中风住院时拿不出住院费；结婚生子后，甚至需要借钱给孩子交学费。潢川县教育局、隆古乡乡政府和堡孜口村委会的工作人员都确认拖欠工资这一事实。堡孜口村村委会主任表示，村里像陈崇华这样被拖欠工资的民办教师至少还有20多人，但现在村里无力承担这部分债务。这些年，陈崇华因被拖欠工资一事多次上访，每次得到的回复都一样：等国家政策。尽管如此，谈起自己的教师职业，53岁的陈崇华坚定地说，“我的工作是我一辈子的荣誉。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQa4u9BA/Fa0aP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】15省份取消“三本” 专家：淡化歧视，建议完全取消录取批次&lt;br/&gt;
截至2016年，已有15个省份取消了本科三批。明年起，北京、河南等省份也将合并二本、三本批次。中国教育科学研究院研究员储朝晖认为，人为设立一本、二本、三本录取批次，对学校办学产生的则是一种外部影响，将影响高校包括招生、财政投入等相关资源的配置。他表示，合并录取批次是大势所趋，今后不光本科第二批、第三批要进行合并，第一批、第二批、第三批也该进行合并，“把大学人为分等级本身就有问题。把学校划分等级，实际上，就是把人划分等级”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQa4v7sn/uT6b1.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】我把学费都还你，你别说是我教的&lt;img alt="[拜拜]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/70/88_org.gif" title="[拜拜]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8日晚，&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%87%91%E5%AE%89%E5%85%AC%E5%AE%89%E5%9C%A8%E7%BA%BF?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@金安公安在线&lt;/a&gt; 民警接警称一辆轿车在倒车时冲入了一户居民家中。民警赶至现场，调查发现：肇事司机在中秋来临之际前往驾校教练家中拜访，不料在倒车时操作不当，一脚油门冲进了教练家中。自己教出来的学员，含泪也得认啊……[&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQaB17LE/bFpJq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】安理会强烈谴责朝鲜核试验 称立即着手采取措施&lt;br/&gt;
联合国安理会发表声明，强烈谴责朝鲜昨日的十年来第五次核试验，称将立即着手采取适当措施，并准备起草新决议。秘书长潘基文也在纽约联合国总部就朝鲜核试一事会见传媒并发表讲话，他指此次核试是朝鲜又一次公然违反联合国安理会决议，也是朝鲜近年来第5次违反关於禁止核试的国际�试颍�朝方这一令人不可接受的行为危害了地区和平与安全。 潘基文重申，国际社会呼吁朝鲜领导层改变其做法，走上承诺无核化的道路。朝鲜应当致力于改善本国人民的福祉，而非寻求发展核武器与弹道导弹技术。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQa6EK0y/gl8Ug.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	潘基文希望安理会保持团结并采取适当的行动，打破紧张局势的螺旋升级。联合国在与包括全面禁止核试条约组织在内的国际组织保持密切协调，监测和评估核试的相关进展。 在回答记者提问时，潘基文补充说，他对朝鲜的持续挑衅行为感到深切担忧，希望联合国成员国充分落实安理会此前关于朝鲜的制裁决议，也希望朝鲜能真正倾听国际社会对其行为的意见和关切。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQa6ESbO/EaChy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【奥巴马：美国永不接受朝鲜是核国家】美国东部时间9月9日上午，奥巴马发布声明表示，美国现在不会、而且永远不会接受朝鲜是一个核国家。作为三军总司令，他有责任保护美国人民，并确保美国领导国际社会以相称的决心和谴责对此次威胁以及朝鲜的其他挑衅做出回应。奥巴马在声明中称，他向朴槿惠和安倍晋三重申了美国“不可动摇”的承诺，即采取必要措施保卫地区盟友，包括通过在韩国部署萨德系统（THAAD），也重申了提供延伸威慑的承诺，这将由美国国防能力提供全面保障。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQa6EUC9/utwDD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美防长：中国对朝核问题负有责任】美国国防部长卡特在奥斯陆的一个记者会上表示，将加强在朝鲜半岛的军事部署，包括反导弹技术现代化。他说，有一件事他必须强调，那就是中国扮演的角色。卡特指出，中国在朝鲜核武器发展问题上负有重要责任，他认为，中国应该利用地理位置，历史和影响力推动朝鲜半岛无核化进程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQa6uNEO/WTLMb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】台湾大巴起火事故鉴定报告出炉：司机或纵火自杀并拒开车门
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	大陆辽宁旅游团“火烧车”致26人死亡事件，火灾鉴定报告出炉，台湾检方近日将侦结。据了解，检方及消防几近排除电线走火，可能仍认定司机苏明成灌醉自己，再以汽油纵火引发大灾难。检方可能把苏明成列杀人罪被告、以不起诉结案。办案人员指出，这件灾难因全车罹难，缺目击证人，高速公路沿途的监视器也没拍到车内情形，只能靠查出的片段拼凑案情，检方及警方坦承，真相可能只还原八成，无法百分之百还原。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQa6HRln/Mhgvb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】陆生问台湾如何献血 马英九：让两岸血脉相连&lt;br/&gt;
前总统马英九9日受邀参加实践大学境外生开学典礼，为现场来自27国、200多位国际生致词，现场有一位陆生问马英九在台湾哪边可以捐血，马英九笑说：“望你一起加入，让两岸血脉相连。”这位来自浙江、目前就读媒体设计学系的大一新生表示自己从小就参加红十字会，来台湾后想尝试当义工，尤其想把第一次捐血经验献给台湾。马英九对此表示：“这我蛮有经验的。”并详细解说捐血中心位置及捐血流程，表示自己过去捐血188次，台湾也有8%民众有捐血，马英九最后则对这位陆生说：“希望你加入，让两岸血脉相连。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQa6B6Go/Bcyxc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】印尼珊瑚礁被刻中文字&lt;br/&gt;
印尼�Q厘岛潜水观光公司周四在Facebook官方帐号，曝光两张照片，显示当地Tulamben海底珊瑚礁竟被人刻上文字。Facebook上写到：“欢迎来到世界最新、最大、发展最快的潜水市场，希望这张照片可以传回那些笨蛋那里！”印尼当局今年6月宣布�Q厘岛对中国游客实行免签证后，当地中国游客激增。 当地网名随即纷纷留言，谴责这种破坏珊瑚礁的行为，由于有简体中文字，网民猜测是中国游客所为，有些网民狠批是中国游客的不文明行为，揶俞“他们上天下海都能刻字”，有人更称要禁止中国人到印尼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQa696Eh/kpfTf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】杜特尔特称联合国秘书长是"傻瓜"&lt;br/&gt;
辱骂奥巴马为“婊子养的”一事余波未平，菲律宾总统杜特尔特9日又再次语出惊人，直呼联合国秘书长潘基文为“傻瓜”。由于联合国就菲律宾违反人权问题发表声明，杜特尔特9日回应说：“我告诉自己，这（潘基文）是又一个傻瓜，我将继续打击犯罪，我不会同情他们。我不在乎（外界批评），我是菲律宾总统，不是‘国际社会共和国’总统”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQa6FRmH/tkKfC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】俄罗斯与美国宣布叙利亚和平计划
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间9日，美国与俄罗斯在叙利亚问题上取得突破，美国国务卿克里在俄罗斯外交部长拉夫罗夫宣布，将于周一日落后在叙利亚全境开始停火。俄外长称，此项进展对恢复停滞已久的叙利亚政治进程创造了必要条件。克里在俄罗斯外交部长拉夫罗夫伴随下指出，他相信这项计划将引领谈判以“终结冲突”。据联合国叙利亚危机特使估计，五年内战以来，叙利亚已有40万人死亡，数百万人流离失所。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQa6egkm/Dn0br.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	克里说：“对于叙利亚人民和该地区来说，所有各方聚集在一起让开斋节更有意义，我们无法想象还有什么比这个日子更适合的。” 他还说：“俄罗斯与美国共同合作，我们的团队设计出我们认为一个更为规范与更具深远意义的方式。如果这项计划真诚地得以实施，这将是外交谈判桌边多边努力获得成果的时刻，这项协议真正向叙利亚人民提供了一个过渡期。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQa6hxOz/vgbsW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】两名男子因涉嫌策划发动恐怖袭击在伦敦被捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国苏格兰场警察总部发表声明说，本月8日警方对伦敦西区及东南区，以及泰晤士谷区（Thames Vallley）的住宅与车辆进行突击检查，在伦敦西区一栋房屋内逮捕了这两名男子。两人分别是19岁和20岁的兄弟，警方怀疑他们企图取得自动武器及用来制造炸弹的化学物质，在伦敦进行大屠杀。 当局没有公开该对兄弟的姓名，两人被捕时没有拥有任何武器，因此相信他们的阴谋仍在早期策画阶段。执法部门人员形容该对兄弟策画的恐袭阴谋“具有相当规模”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQa6DPpL/Qxk8J.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】Facebook删越战经典照片被炮轰 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/luqiuluwei?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@闾丘露薇&lt;/a&gt;：今天多家国际媒体头条：挪威报纸头版公开信，炮轰Facebook删除这张著名的越战照片。“对马克扎格将在民主社会做的一切，我感到沮丧，失望，事实上，我还有些恐惧。”这篇公开信引发共鸣，Facebook的算法分不清儿童色情和新闻照片，甚至真假新闻，导致变相审查，对信息流动影响深远。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1705564917?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname&amp;amp;is_all=1"&gt;@老杜找乐儿&lt;/a&gt;：FB先给照片作者发信，未等回应就把照片删除，并把作者FB账号关了小黑屋。媒体曝光后，挪威首相Erna Solberg也发声谴责，结果首相的评论也被FB删掉了。这张照片不仅获得了普利策奖，而且被认为一定程度上影响的民意进而改变了越战进程。挪威首相说，"If you edit past events or people, you change history and you change reality。"  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQa9w4Aa/k6Zyg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【Facebook已撤销封杀令】在引起巨大争议之后，Facebook已经决定撤销对越战经典照片的封杀令。照片中的越南女孩潘金淑本人也就事件作出回应，对Facebook的审查制度表示“愤怒和悲伤”，认为Facebook错误地将焦点放在照片中的“裸露”部份，而非照片具有的历史意义。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】巴黎警方阻止了一起恐怖袭击&lt;br/&gt;
上周法国地标性建筑巴黎圣母院附近发现一辆装满煤气罐和三个柴油桶的汽车后，警方周四晚间逮捕三名涉案女子。她们涉嫌预谋策划一起暴恐袭击。周四晚间，法国内政部长贝纳得・加泽纳夫（Bernard Cazeneuve）用"狂热的和激进化"来形容这几名年轻女子，"她们已明确策划了一起不久后展开的一次暴力恐怖袭击。"被捕的这三名女子的年龄分别是19岁、23岁和39岁。一名参与行动的警员遭其中19岁女子持刀刺伤。警方开枪反击，两人的伤势均无生命危险。19岁受伤女嫌犯是被发现藏有煤气罐的汽车主人的一个女儿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQauPKL7/7tYQ5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】墨西哥财长因邀请特朗普来访而辞职&lt;br/&gt;
美国共和党总统候选人、地产大亨唐纳德・特朗普日前出访墨西哥，给墨西哥政坛引发了轩然大波。当地时间9月7日，墨西哥财政部长路易斯・比德加赖辞职，一个重要原因是他被认为在邀请特朗普访墨一事上起到了重要作用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQauPTj6/YVmnr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】美国FAA敦促乘客不要在飞机上使用三星Galaxy Note 7&lt;br/&gt;
美国航空安全监管部门采取了罕见行动，专门提到三星电子(Samsung的盖乐世(Galaxy) Note 7智能手机存在潜在的航空火灾隐患，敦促乘客在乘坐飞机的整个期间不要使用这款设备。在周四晚间发表的一份简短但措辞强硬的声明中，美国航空管理局(FAA)表示，鉴于最近涉及到这款智能手机的事故和问题，FAA强烈建议乘客在飞机上不要开启或为这款设备充电，不要将这款设备放在托运行李中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQauShe2/BRvtR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美欧日等六国和地区先后警告：搭乘飞机禁用Galaxy Note 7】三星Galaxy Note 7最近爆炸频发，航空局也坐不安稳了，澳大利亚、美国、日本、加拿大、印度、欧洲等地区航空纷纷发话：搭飞机时禁用三星Note 7。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a href="http://weibo.com/HumansOfTheWorldABC?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@人在世界各地&lt;/a&gt;：“记得在哈佛的一间大教室里参加法学院入学考试，当时那个房间里就我和我朋友我们两个女生，我很紧张，那时我才念大四，也不知道自己能考成啥样。等待考试开始时，男生们开始起哄：你们不需要在这儿，女人有很多其他的事可以干。他们越喊越起劲儿，有个家伙居然说：你抢了我的饭碗，那我惨了，我只好去当兵，被派去越南，然后我死定了。他们并不是随便说笑，当时的气氛挺紧张，明显是对人不对事，冲着我们来的。但我不能分心，我不想考砸。我只能充耳不闻，就那样低着头，等着考官进场。我知道那会被认为是冷漠、冷酷、甚至冷血，但作为一个小女生，你必须学着控制自己的情绪。其实那并不容易，你既要保护自己，保持镇静，又不能显得自己与环境格格不入。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	我想有时候我是显得把自己包裹了起来，如果我给人那种感觉，那也只能怪我。但其实我并不觉得自己是那样的，我的朋友、家人也不那么看我。但要是我真给人那种感觉，那还真怪不得别人。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQaaK7ZX/JpsYO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】消防员911当天所升国旗重回纽约市
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2001年9月11日在世贸中心尚未熄火的废墟上，纽约市3名消防员将从附近游艇上拿到的一面小国旗升起。那一升旗场面被新泽西州波艮纪事报（Bergen Record）前摄影师富兰克林（Thomas E. Franklin）拍下来，成为面对悲剧时刻希望与弹性的象征。神秘失踪15年之后，那面标志性国旗现在又回到纽约市。它将在靠近国家911纪念博物馆入口处展示。911事件当天的遇难者当中包括343名消防员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQalXONe/jKKRP.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】在亚马逊网购汽车还送包装盒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQabgsdf/5vwcs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】谁先写出规定的字谁先起跑&lt;br/&gt;
新中国成立之初，全国5.5亿人口中80%是文盲。而到2000年，中国文盲率下降到6.72%。这样巨变的背后，是堪称“世界奇观”的文化普及方式。1952年的全军运动会上，赛跑不用发令枪，谁先写出规定的字谁起跑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQacNyco/6QDs7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】科学家让卫星上天才拿500万，有演员一场婚礼就1个亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	八一电影制片厂原厂长王晓棠：“一个演员在事业有成就看似前途一片光明的时候，仍然需要很清醒地认识自己，我王晓棠永远不会忘记最初的自己。拿一个亿、拿几千万天价片酬的演员人们说他不清醒，你怎么和科学家比呢？他做出的贡献是造福全中国、甚至全人类，你怎么样？不看你的电视剧能死人吗？死不了，但没有科学难以强国。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQannb5x/4kaGc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%88%98%E4%BA%89%E5%8F%B2%E7%A0%94%E7%A9%B6WHS?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@战争史研究WHS&lt;/a&gt;:老艺术家抱怨演员拿得多，但这是市场和观众给的。她不说抱怨国家发得少。这一代人计划经济的观点根深蒂固。我姥爷以前参加老友聚会时，有位中宣部老干部提到个事当笑料。一位全国知名的军旅老作家，改开之初曾气愤地说：“连个体户都能坐软卧了，什么世道！”  
&lt;p&gt;
	【31】军媒：部署“萨德”一切免谈 ，中国没空陪你们扯淡
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	吹灭别的人灯，会烧了自已的胡子。韩国方面需明白，真正能够保护韩国安全的，不是一两件像“萨德”这样的武器，更不是远在万里之外的美国，而是与周边国家的睦邻友好。国际关系的历史早已证明，给别人制造麻烦，就是给自己制造麻烦，牺牲他国安全，不可能换取自身持久安全。缺席是“因为工作安排原因”这个理由，不仅仅是拒绝，而且告诉韩方：这个事在我的行程里，根本就无足轻重。中国有一万个理由，对危害我国国家安全的行为说“不”。同时也警告韩国，做人不要太安倍。为国防部点赞！
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQahGHPl/CA9db.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】当年我们是怎么举着红旗进汉城的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/luozhiqiu?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@洛之秋&lt;/a&gt; :说到不用护照、扛着红旗进汉城，家里有位90岁的老人是真正的亲历者，我很幸运给他做了一个小时的口述录音，听他说当年作为文化教员如何入朝，如何打到汉江后转攻为守，如何在阵地上成为唯一幸存者，如何半夜爬进唯一亮着灯的南朝鲜老乡家里，却发现床上躺满尸体...以及如何受伤后步行一个月撤回后方。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQaxfa3e/CU6VW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】时间恰好有这样一种特性，即我们越是聚精会神地测量它，它就拉得越长，于是紧张等待中的分分秒秒就会变成整个整个的小时，而在积极的活动中整整几个钟头都会觉得好像是几分钟一样。――乌申斯基《人是教育的对象》 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ9UyYAv/b3wJV.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1707683373?refer_flag=1005055010_"&gt;@张鸣&lt;/a&gt;:朝鲜核爆一次，我们坚决反对，以谈判解决问题，核爆两次，我们坚决反对，谈判解决问题，现在第五次了，我还是坚决反对，以谈判解决问题。问题是越来越大了，我们也越来越坚决了。但是，只有坚决，没有别的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 10 Sep 2016 14:25:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=114594</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20160909】我们没做错什么，所以我们应该继续前进</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=114569</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】朝鲜今早进行第五次核试验
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据朝中社今日报道，朝鲜官方宣布再次进行核试验。另据韩联社援引韩军联合参谋本部消息称，首尔时间当天9时30分许朝鲜丰溪里一带发生5.0级由人为因素造成的地震。韩国防部表示，此次地震震中位于朝鲜清津西南部78公里处，就在丰溪里核试验场附近，与朝鲜1月份核试验在同一区域。9日是朝鲜国庆68周年，这是迄今为止朝鲜进行最大规模的核试验，正在加紧分析核试验是否成功。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0yiKeg/13Vjkq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经4小时后，朝鲜中央电视台于13:00公开证实这项消息报道中表示：“为判断核子弹头的威力，实行了核爆试验，并已取得成果。”朝鲜央视更预告：“为维护国家尊严，将持续采取强化核武能力的措施。”电视台发表了朝鲜“核武器研究所”的声明称：“本次核子试验，让朝鲜人民军的火星炮兵部队，得以最终检讨与确认，让安装弹道火箭的标准规格化核子弹头之构造，动作，性能与威力。”
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0KVdVv/tN7xY.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ18eG5x/zAGSd.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据国家地震局消息，9月9日8时30分在朝鲜发生5.0级地震，疑似核爆，环境保护部（国家核安全局）已于8时35分启动应急预案，进入二级应急响应状态，目前东北三省和山东辐射环境自动监测站运行正常，环境保护部（国家核安全局）第一时间已在东北边境组织开展辐射应急监测。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0ys2Np/2Dbfz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国外交部：坚决反对朝鲜进行核试验 坚持通过六方会谈解决有关问题】外交部发表声明称，朝鲜民主主义人民共和国不顾国际社会普遍反对，再次进行核试验，中国政府对此表示坚决反对。 实现朝鲜半岛无核化、防止核扩散、维护东北亚和平稳定，是中方的坚定立场。我们强烈敦促朝方信守无核化承诺，遵守安理会相关决议，停止采取任何恶化局势的行动。 中方将同国际社会一道，坚定推进半岛无核化目标，坚持通过六方会谈解决有关问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0yoNFb/zIzwE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【延吉一小学组织学生避难】朝鲜今早发生5级地震后，与接壤的中国吉林省延边朝鲜族自治州以及长白山等地均震感明显。据报道，延吉市震感明显，市民在家里可以明显感到家具晃动，但持续时间很短，但未见大规模人群疏散。有消息称，延吉新兴小学在地震发生时，立刻组织学生们到操场避险。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0yoqyK/Mf42R.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩国应对】由于朴槿惠总统尚在老挝出访，韩国总统府青瓦台由总理黄教安主持国家安保会议，收集与分析进一步的情报。青瓦台发言人郑延国表示：“面对严峻的局面，我方将研议采取快速与高强度的应对措施。”黄教安总理则表示，正研拟对朝鲜提出追加制裁。一小时后，朴槿惠总统也直接在老挝当地举行紧急对策会议，亲自坐镇。朴总统表示：“对朝鲜挑战国际社会的重大行为予以谴责，�站∷�有手段强化对朝鲜的胁迫，朝鲜的挑衅，结果只会加速自灭。”她更批判朝鲜的核子试验“证明了金正恩的疯狂与鲁莽”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0KVEcJ/EVMMB.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】山东大学生被骗猝死案告破 14人被抓&lt;br/&gt;
在公安部、山东省公安厅的统一组织指挥和有关省、市公安机关的支持配合下，临沂市、县公安机关专案组分赴福建、四川、广西、河南及省内多地市，全力侦办临沭宋振宁被诈骗案。经连续奋战，截至9月9日，抓获主要犯罪嫌疑人上官伟科（男，24岁，福建省安溪县人）等14名犯罪嫌疑人，目前，该14人已被刑拘，案件正进一步审理中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0BCftM/GJnLS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】快播传播淫秽物品牟利案继续开庭  王欣等3名高管当庭认罪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今日上午9点30分，海淀法院继续公开开庭审理被告单位深圳市快播科技有限公司，被告人王欣、吴铭、张克东、牛文举涉嫌传播淫秽物品牟利罪一案。快播公司及王欣、张克东、牛文举均当庭认罪悔罪。被告人王欣表示，借此机会对受到伤害的网民道歉，希望快播案例成为行业自律的警示。值得一提的是，海淀法院审理的只是快播涉黄侵权问题，而快播诉深圳市市场监督管理局有关2.6亿罚款一案在广东高院审理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0BAdf2/qbtVJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【认罪】快播：我公司认罪，没什么可辩护的；王欣：我也认罪认罚，对受到伤害的网民道歉，淫秽色情内容对很多用户造成了伤害；张克东：希望得到从轻处罚，早日回归社会；吴铭：公司犯罪成立，但我不认为我个人主观上有犯罪的故意；牛文举：请求得到社会谅解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0BAZiY/lYHpS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】广东乌坎原村委主任林祖恋受贿获刑3年1个月&lt;br/&gt;
佛山市禅城区人民法院9月8日一审公开开庭审理了被告人林祖恋受贿案，并当庭公开宣判。法院裁定林祖恋受贿罪名成立，判有期徒刑3年1个月，罚款40万元人民币，另一项串通投标的指控就罪名不成立。宣判后，林祖恋表示尊重法院判决，不上诉。在被告人最后陈述阶段，林祖恋表示深感忏悔，感谢司法人员文明公正办案。他在法庭上说：“我要向乌坎乡亲们忏悔，向朋友、亲人为我而牵挂道歉，我会吸取教训，依法做人，依法做事，相信法院判决。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0BBB9i/VKoaE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】7名中介造谣上海房贷新政被刑拘&lt;br/&gt;
据上海市公安局消息，为提升个人房产销售业绩，房产中介人员故意在网上编造、传播“9月起本市将实行购房信贷新政”的谣言，造成上海市房地产市场不稳定。6日晚，经上海市公安局组织力量侦查，7名恶意编造、传播相关谣言的涉案人员被一举抓获，现已被依法刑事拘留。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0BtzZP/1CCXL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】女子4次进京非正常上访 犯寻衅滋事罪获刑&lt;br/&gt;
安康女子周某某因琐事与村民打架，被安康市公安局汉滨分局以涉嫌殴打他人为由处行政拘留10日，罚款200元。拘留期满后，周某某以警方对其行政拘留处罚错误为由，多次到北京非正常上访，被公安机关训诫。劝返后又多次以上访损失为由索赔了5000元，还口头提出让该局赔偿35万元。法院认为，周以不给钱不返回等手段要挟索要财物等行为，构成寻衅滋事罪，周被判处有期徒刑两年，并对违法所得赃款予以追缴。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0ByxA8/Mhw2m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】操作失误
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9月7日下午，被拆迁户、92岁的江苏沛县的阿婆王某兰，被发现埋在了自己房屋下面。8日，事发地、沛县沛城街道官方称，该挖掘机其实是在王阿婆邻居家的房子实施拆除，但“因作业人员陶某操作失误”，把王某兰老人的房子碰倒，导致她被埋。目前，29岁的挖掘机操作员陶某因涉嫌过失致人死亡已被警方刑事拘留，相关部门正在积极协助做好善后工作。目前，案件还在进一步侦查中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0D17dc/VD9iP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】甘肃一家六口因贫穷服毒身亡  三年前低保被取消&lt;br/&gt;
8月24日下午，甘肃康乐县景古镇阿姑村山老爷弯社发生一起人伦惨案。该村里一位年轻的母亲杀死4个孩子后，服毒自杀后不治身亡。不日，该女子丈夫再次服毒身亡，四世同堂的8口之家，6口人身亡。村民说：“他们家里实在困难，孩子们连穿的衣服都没有，冬天炕上不下来，夏天不穿衣服跑来跑去，三年前他们家还是有低保的，但是不知道什么原因，这几年村上和镇上把低保取消了。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0D7mjR/2XdCE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】8月CPI同比上涨1.3% 猪肉价格上涨6.4%&lt;br/&gt;
2016年8月份，全国居民消费价格总水平同比上涨1.3%。其中，城市上涨1.4%，农村上涨1.0%；食品价格上涨1.3%，非食品价格上涨1.4%；消费品价格上涨0.9%，服务价格上涨2.1%。国家统计局城市司高级统计师余秋梅解读称，从总体上看，居民消费价格环比略有上涨，同比涨幅有所回落；工业生产者出厂价格环比继续回升，同比降幅进一步收窄。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0I2mZm/ydcas.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】全国43城要建8000公里轨道交通 建设规划已获批&lt;br/&gt;
8日，国家发改委在北京召开城市轨道交通投融资机制创新研讨会。据记者从会上获悉，截至目前，全国有43个城市的建设规划获得批复，规划总里程约8600公里。截至目前，全国25个城市开通运营城市轨道交通线路约3400公里(不含磁浮交通和现代有轨电车)。2015年共完成客运量约138亿人次，较2014年增加3%。日均客流约3753万人次，较2014年增加3%。从城市分布看，北京、上海、广州、深圳投资之和占总量的19%，一线城市仍是投资大户。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0I28ZO/EIm74.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】五家新能汽车生产企业骗补10亿元&lt;br/&gt;
9月8日下午，财政部新闻办公室披露了关于新能源汽车推广应用补助资金专项检查结果，共有包括苏州吉姆西客车制造有限公司、苏州金龙、深圳市五洲龙汽车有限公司、奇瑞万达贵州客车股份有限公司、河南少林客车股份有限公司五家新能汽车生产企业作为典型案例被点名曝光。根据披露，上述五家企业共计多申报中央财政补助资金十亿元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ1alVG9/10GBPr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9月9日一早，厦门金龙汽车集团股份有限公司（金龙汽车，600686）发布公告称，此次财政部对金龙联合汽车工业（苏州）有限公司的处罚，将直接减少2016年归属于母公司净利润3.15亿元，将可能对2016年经营业绩造成较大影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】藏族女孩在四川放生六千头羊
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近日，藏族姑娘卓玛借募捐筹措510万人民币，在四川甘孜藏族自治州色达草原一次过放生了6387头羊。7日，四川省色达县农牧和科技局，工作人员称确有放生一事。而色达县环境保护局则称，由于色达草原牛羊现已饱和，大规模的放生行为实际上对当地草原生态不利。、
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ19vFXm/qVKDZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ19fiY4/rSzJ8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】奥巴马：海牙仲裁庭南中国海裁决具有约束力
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	参加东盟峰会的美国总统奥巴马说，海牙仲裁庭关于南中国海争端的裁决具有法律约束力，有助于澄清地区海洋权问题。奥巴马说：“在海洋问题上，我们将继续努力确保有关争端和平解决，其中包括在南中国海地区。七月份那项具有里程碑意义的裁决具有约束力，有助于澄清地区海洋权问题。我知道这导致了一些紧张，不过我期待进行磋商，讨论如何共同建设性地减少紧张、推动外交解决和地区稳定。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0RkDDV/rMwrk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】狂怒的演讲
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法新社称，在东亚峰会上，杜特尔特发表了一场“狂怒的演讲”。一名在会场内的印尼外交官称，杜特尔特当着奥巴马的面，单刀直入，讲述了美国人当年在菲律宾殖民时期对当地人残酷的军事杀戮。他讲述了美国殖民主义给菲律宾造成的伤害，留下了很多历史遗留问题，其中就包括现在面临的严重毒品泛滥问题。杜特尔特还拿出一幅美国士兵当年杀戮菲律宾原住民的照片称:“我们的祖先被他们杀了。他们现在却来跟我们谈论人权。”在杜特尔特的演讲时，一名外交官形容会议大厅里“一片寂静，令人震惊”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ1ma4eH/fczpd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】德州高中发生枪击案 枪手击伤同学后自杀&lt;br/&gt;
美国得州西部城镇一间高中发生枪击事件，一名14岁女生持枪击伤另一名女学生后吞枪身亡，犯案动机未明。据报道，枪击案发生於当地时间周四早上约9时，持枪女生先在学校音乐厅开枪，击中一名女同学，再到洗手间吞枪自杀，警方在枪手身边发现一把枪。另外一名最先到场的警员，被后至的同僚误以为是枪手，开枪打中他的腿部。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0Nv7Qq/O9VL1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】土耳其：约21.5万人使用叛变组织加密系统
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	土耳其科学、工业和技术部部长表示，反对派传教士葛兰领导的组织的成员研发了加密通讯系统，约21.5万人曾使用该系统。部长对阿纳多卢通讯社表示：“大家都知道加密信息交换系统By Lock。该系统是被我们解职的土耳其科技研究委员会工作人员的发明。这些研发人员曾是葛兰领导的恐怖组织‘平行国家’的成员，21.5万人使用过By Lock系统。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0VEeiv/85cmX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】美国第1艘将采集小行星尘土并将样本再带回地球的太空船今天发射升空
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国第1艘将采集小行星尘土并将样本再带回地球的太空船OSIRIS-REx今天发射升空，展开为期7年任务，盼借以揭开太阳系起源的奥秘。这项8亿美元任务现在正式踏上飞往小行星贝努鸟（Bennu）的旅程。这颗接近地球的小行星，体积约仅1座小山那么大。贝努鸟的运转轨道靠近地球绕行太阳的路径，体积大小也符合科学研究的需求，又是NASA已知最古老的小行星之一。OSIRIS-REx的主要目标，是从2020年开始在贝努鸟表面采集尘土和碎片，并在2023年返回地球，展开进一步研究。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ1dQwyr/giIBa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】中国游客以色列“挨宰” 8人吃烤串花近3万人民币
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	耶路撒冷阿布高什餐馆接待了8名中国游客，开出1.65万谢克尔（约合2.92万元人民币）的账单。该餐馆通常的平均消费只有几百谢克尔。以色列入境游运营商协会将账单曝光到网上，批评餐馆涉嫌“宰客”，称这是“为以色列（旅游业）亲手毁掉正在扩张的中国市场”。老板辩称游客用餐时提了很多要求，收费合理。但他的说法被证明不实。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ11kQV9/rc9pD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】300年来首次发生这样的事&lt;br/&gt;
据俄罗斯“圣彼得堡电台”报道，8月2日，一个中国旅行团到访沙皇时期兴建的叶卡捷琳娜宫，团中一位母亲为了解决自己孩子上厕所的问题，直接就让其在皇宫大厅历史悠久的豪华硬木地板上小便。报道称，事件发生后，整个叶卡捷琳娜宫的工作人员都被震惊了，从馆长到普通服务人员都赶到现场查看和处理。工作人员称，这是宫殿历史上首次发生类似事件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0OSWRy/lwLhm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】中巴经济走廊建筑工程 两年来44工人遇袭身亡&lt;br/&gt;
中巴经济走廊是一项耗资460亿美元的工程，目的是通过建造公路、铁路和能源管道，把中国西部同巴基斯坦位于阿拉伯海的深水港瓜达尔港衔接起来。不过，该通道途经巴基斯坦冲突不断的俾路支省。自2014年以来，参与中国－巴基斯坦经济走廊建筑工程的工人中，已有44人在极端分子的袭击中遇害。这加深了中国官员对该工程的安全问题的担忧。为了安抚中国，巴基斯坦去年成立了新的军事单位，专门负责保护中巴经济走廊工程和参与该工程的中国工人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0OXG0O/10QGV4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】党产委员会推定国民党不当收入逾149亿&lt;br/&gt;
不当党产处理委员会8日公布适用”政党及其附随组织不当取得财产处理条例”的10个政党，同时也公布国民党及民进党自95至104年度的收支决算表；根据资料显示，国民党方面除了“政党及其附随组织不当取得财�a处理条例”第5条规定的政党合法经费之外，其他收入皆推定为不当取得财�a，10年来合计高达逾149亿元。顾立雄重申，对于这些被合理推定为不当取得财产，国民党不得以此支付国民党所称的“适当开支”。该会已掌握国民党资金的流向，未来会请国民党进一步说明。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0OXUUQ/unyka.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a href="http://weibo.com/u/1294014735?refer_flag=1005055010_"&gt;@杨佩昌&lt;/a&gt;：据说这是日本内阁总理首相安倍晋三，G20结束后，留给杭州下榻酒店清扫阿姨的便签。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0JoKtn/1sas1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】我们没做错什么，所以我们应该继续前进
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	印度1名少女遭泼洒硫酸严重毁容，还失去了1只眼睛，但今天她鼓起勇气踏上纽约时装周伸展台，赢来热烈回响。19岁的古瑞希（Reshma Qureshi）今天落落大方、昂首阔步地走上伸展台，就跟一般的职业名模没两样。她身穿印度设计师柯克哈的奶油色印花曳地长裙，在纽约时装周首日艳惊四座。古瑞希走完秀后告诉法新社：“我心情很好，这经验真棒。我觉得我的生命肯定会从此不同。”她在走秀前晚告诉法新社：“我们为什么不能享受生活？我们的遭遇不是我们的错，我们没做错什么，所以我们应该继续前进。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ17LXTR/xrkPt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】摄影师在哈萨克斯坦天空拍到的“天眼”……有没有正在被人看着的感觉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0PUR0R/AXhl5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】陌生对我来说不是熟悉的反面，而是信赖的反面。不熟悉的不一定陌生，但熟知的却可能是陌生的。―― 赫塔・米勒 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FQ0yrheO/14uI41.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/thisisdongdongqiang?refer_flag=1005055010_"&gt;@东东枪&lt;/a&gt;：听见几个同事聊天，一女同事笑吟吟地问一男同事：“你考虑过换妻吗？”男的一愣：“呃……怎么突然问这个？”女同事说：“没什么，我就是昨天跟我老公聊，要不要换换，想问问大家怎么看……你会换吗？”男：“我……也想过……”女：“嗯，我那6 plus用着其实还行，但觉着应该还是7好……” &lt;img alt="[可怜]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/af/kl_org.gif" title="[可怜]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纪委管干部,银行管钞票,我们什么都不管,专管男人们的下半身！好评率99%的换季最适宜男裤,天然原生态亚麻料,1条就能解决早秋温差问题！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 09 Sep 2016 14:31:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=114569</guid></item></channel></rss>