<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 09 Feb 2018 17:03:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180209】以为是黑色星期一，结果是黑色一星期</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128956</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】二罪并罚，莫焕晶被判死刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	杭州市中级人民法院以放火罪判处被告人莫焕晶死刑，剥夺政治权利终身；以盗窃罪判处其有期徒刑五年，并处罚金人民币一万元，二罪并罚，决定执行死刑，剥夺政治权利终身，并处罚金人民币一万元。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1ca4bdea/d534c453.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/6294417401?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@老婆孩子在天堂&lt;/a&gt; 恶魔终于得到了法律的制裁，死刑。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这两百多天来我日夜煎熬，今天终于有了审判的结果，感谢杭州中院的公正判决。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	接下去，我将提起民事诉讼，追责有关责任方。对方很强大，很强硬，我知道会很难，很多阻力，我会坚持下去。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	希望能继续得到各界专业人士的援助 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006RYJvjly1fo9zo3tbwvj30qo0zkacb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】A股哀鸿遍野 沪指一度暴跌近6% 自熔断以来单日最大跌幅
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	截至早市收盘，沪指收复3100点整数关口，跌幅此前一度达到5.8%，创自2016年年初熔断以来单日最大跌幅。自上周五以来沪指已累计跌去逾10%，为自2008年雷曼破产危机以来全球股市的单周最大跌幅。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以为是黑色星期一，结果是黑色一星期
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3b3d790f/01182ddb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【吴晓求：A股发生股灾概率比较小 监管措施需要平和些】中国人民大学副校长吴晓求表示，沪指暴跌的原因主要还是受美股影响，是一种辐射，一种影响，一种联动，中国的市场之前实际上涨得很少，如果没有美股暴跌的情况，不会出现这么大幅度的下跌。美股之前的确涨得太高，是全球最大的泡沫，最大的危机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美股暴跌加剧市场波动 全球股市损失超5万亿美元】据道琼斯旗下Marketwatch报道，美股周四的暴跌加剧了全球市场波动，使全球股市损失超过5万亿美元。标普500指数的11个板块中，有5个跌幅超过10%，进入调整区域。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】国务院办公厅：养老保险、医疗保险补助将由中央与地方按比例分担
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院办公厅日前印发《基本公共服务领域中央与地方共同财政事权和支出责任划分改革方案》，明确9项基本公共服务保障的国家基础标准，其中城乡居民基本养老保险补助和城乡居民基本医疗保险补助均由中央与地方按比例分担。对内蒙古、广西、重庆等地的城乡居民基本养老保险补助，中央全部承担支出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/feb97fce/52b3276a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】国研中心主任李伟：今年中国经济运行有望延续“多稳”局面
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院发展研究中心主任李伟8日说，2018年，我国经济有条件继续保持在中高速增长平台上平稳运行，经济运行有望延续增速稳、就业稳、物价稳、效益稳的“多稳”局面，为推动高质量发展创造更多有利条件。李伟说，同时必须守住不发生系统性风险的底线，有效应对外部不确定性的冲击，排除长期积累的风险隐患，为高质量发展创造有利条件和环境。需要解决的主要问题，包括金融风险压力还没有得到有效缓解；房地产稳定发展局面尚未形成；地方举债需要进一步规范；通胀抬头可能增加政策调整压力；部门间政策协调需要加强。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/925331b7/b7fea195.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【央行：CRA累计释放临时流动性近2万亿元】中国央行：近期，除普惠金融定向降准释放长期流动性约4500亿元外，全国性商业银行从1月中旬开始陆续使用期限为30天的临时准备金动用安排（CRA）。目前CRA使用已达高峰，累计释放临时流动性近2万亿元，满足了春节前现金投放的需要。春节后，CRA到期与现金回笼节奏大体同步，银行体系流动性将保持合理稳定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9f6edfa4/b5954f35.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】部分地区存贷比爆表 居民储蓄潜力已尽？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	某大行1月份贷款增加1000亿，存款反而减少500亿。采访发现，存款下降、贷款上升的不匹配在2017年已有体现，甚至在部分地区普遍出现了存贷比爆表情况。居民储蓄率高增长是中国经济的特色之一，但前社科院副院长李扬近日指出，去年中国居民第一次出现了储蓄增长率为负，中国居民很快将成为一个“赤字部门”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/adc81f70/2330027a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】奔驰再次向中国道歉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	戴姆勒集团总裁蔡澈和戴姆勒集团大中华区董事长兼首席执行官唐仕凯7号在写给中国驻德国大使史明德的信中说，他们对戴姆勒集团在上2月5日发布的错误帖子和引言表示诚挚道歉。信中表示，“戴姆勒集团绝无意以任何形式质疑或挑战中国的主权和领土完整，绝不支持、不协助任何意在颠覆或破坏中国主权和领土完整的意图，完全毫无保留地认识到事态的严重性，对此次疏忽大意、管控失职而酿成的错误给中国人民造成的伤害和痛心而深感懊悔”。这是戴姆勒集团两天内第二次表示道歉。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/409dfd07/3473922f.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【7】自家潮牌把港澳台列为“国家” 余文乐深夜道歉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8日下午，多名网友向中国共青团网爆料，称余文乐潮牌“MADNESS”官网把港澳台归到国家一类，并提供了中英文截图。图中还可以看到“MADNESS”官网把“台湾”纳入进了海外地区。8日深夜，余文乐在微博上发文道歉：“我作为MADNESS的主理人，对于公司品牌监管不力，出现这么大的错误和误会，我难辞其咎，也感到非常抱歉。对于此事，我们将深刻检讨，日后工作中绝不容许此类错误再次发生！再次向所有关心我的人致歉！ ” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/58674145/08bdbbfd.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【8】新华社：有的游戏诲淫诲盗 歪曲民族文化历史
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为了能吸引玩家，很多开发商以低俗出位内容吸引未成年人；有的游戏甚至公开诲淫、诲盗、诲黑，歪曲民族文化和历史，传播异质文化内容，为了吸引人气、谋取利益不择手段。这类游戏精神控制力、人群扩散力惊人，涉世不深的青少年缺乏“免疫力”，一旦沉迷往往难以自拔。因此，各相关部门要迅速开展全面排查，重点排查用户数量多、社会影响大的网络游戏产品，对价值导向严重偏差、含有暴力色情等法律法规禁止内容的，坚决予以查处；对内容格调低俗、存在打擦边球行为的，坚决予以整改；对未经许可、擅自上网运营的，坚决予以取缔；对来自境外、含有我国法律法规禁止内容的，坚决予以阻断。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/acb9dac6/acb65001.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【9】河南一男子因出售SS服务被判3缓5
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	河南一男子因出售SS服务，发展客户共计4091个，获利342635元，犯侵入、非法控制计算机信息系统程序、工具罪，被判有期徒刑三年缓刑五年，没收销售所得30万元，罚款 10 万。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4a757334/d99795f2.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】外媒：中国在日被捕非法翻译漫画游戏人员或面临10年监禁
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美媒称，日本正在追捕非法翻译漫画和视频游戏人员。据美国石英财经网站2月6日报道，日本警方正在打击“恶意语言文字者”。警方称，这些人非法翻译漫画、电子游戏和杂志，每年给这个国家造成数十亿美元的损失。京都、山口、静冈、三重县和岛根县等地区联手采取行动，逮捕了5名中国人。据称，他们是一个地下团伙的一部分，志愿将日本流行的文化内容翻译成中文，并上传到中国社交媒体。犯罪嫌疑人均20多岁，包括两名学生。他们涉嫌在2015年到2018年之间翻译日本的漫画、游戏和游戏杂志，或将其发布在中文网站上。警方表示，对于这些未经授权的翻译，嫌疑人面临长达10年的监禁和9万美元的罚款以及民事诉讼等。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f955e057/ec4d5ab8.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【11】外交部：中国公民赴马尔代夫旅游暂停
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，外交部和中国驻马尔代夫使馆已经将中国公民赴马尔代夫的领事提醒级别提到最高，发言人也多次就中国公民前往马尔代夫问题作出表态。对此，中国外交部发言人耿爽在8日的例行记者会上再次强调，请中国公民密切注意提醒，在计划春节出境游的同时高度重视旅游安全风险问题。耿爽表示，目前，马尔代夫全国已进入紧急状态，2月5日，外交部和中国驻马尔代夫使馆根据当地安全形势发布了中国公民近期暂勿前往马尔代夫的安全提醒。中国国家旅游局也已发布安全提醒，提示国内旅行社暂停组织赴马旅游。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d911b84b/56560818.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【12】最高法核准“太平洋大逃杀案”5主犯死刑，案涉16死6失踪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2011年6月17日至7月25日，鲁荣渔“2682”号渔船在智利附近海域作业期间，以刘贵夺为首的部分船员因不满工资待遇和工作环境，经事先预谋，由刘贵夺指挥，其他人分工配合，劫船返航回国。途中，因内部争斗等原因，刘贵夺组织、指挥姜晓龙等10人先后杀害16名船员，并致6人失踪。2013年7月19日，威海中院一审判决被告人刘贵夺、姜晓龙、刘成建、黄金波、李承权5名主犯死刑，其余6名被告人获死缓、无期徒刑和有期徒刑。2月8日，中国裁判文书网公布《刘贵夺、姜晓龙、刘成建、黄金波故意杀人、劫持船只，李承权故意杀人死刑复核刑事裁定书》。该裁定书显示，最高人民法院已于2017年3月23日核准该案被告人刘贵夺、姜晓龙、刘成建、黄金波、李承权死刑。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/82564ff0/e18ef7a4.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【13】上海监狱10名服刑人员将获准回家过年 配电子手环
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月15日至2月19日，上海将有4家监狱共10名上海籍服刑人员离监探亲，与家人过个团圆年。据悉，本次离监探亲服刑人员的考核标准非常严格，必须同时满足服刑期已过半、服刑期间一贯表现良好、在监狱内属于宽管待遇等一系列条件。监狱囧给每位服刑人员配备了一个电子手环，可以在监控室内实时显示他们所处的位置，如果他们摘掉或者损坏手环，手环就会报警。同时，每位服刑人员都要到住地所属的派出所进行登记备案，每晚5时至8时还要向监狱方面汇报当天的行程。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ced68ef4/6fc36b01.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【14】中青报刊文：我不要向猝死医生学习，有关部门还真别觉得委屈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，一篇名为《对不起，我不要“向值班猝死医生学习”》的文章引发热议。这种话语方式，看上去有点“逆反”，其实一点也不过分。我们敬重离世的好医生，用什么词语去夸奖他们的牺牲奉献精神都不为过，但我们更应该看到，“过劳死”所传递出的更多是悲哀，而不是耀眼的光。那些因为工作压力太大而猝死的医生，他们原不该如此。主管部门，应有勇气，既为医德点赞，又反思管理机制和评价机制。这个评价机制的底线是——我们的医生，不至于因为工作辛劳、压力骤增而猝死！每一起猝死事件，都有很多值得检讨的地方。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/25f7f056/80a21eba.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【15】哈尔滨公安局：三亚警务站尚未投入使用
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	哈尔滨公安局相关负责人表示，关于哈尔滨市公安局在三亚设置警务站，哈尔滨市公安局和三亚市公安局正在协商合作，目前还正处于筹备期，尚未正式投入使用。“设置警务站这样的初衷还是为了方便市民办事儿，对很多长期生活在三亚的哈尔滨市民来说，如果让他们返回到哈尔滨办事儿，确实太过麻烦。”哈尔滨市公安局工作人员说。据悉，哈尔滨所在的黑龙江省在海南居住、就业的户籍人口数量较多，已经达到30万人以上，而其中大多数为哈尔滨人。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/323f2043/828c9fb1.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【16】微博点赞变成“中国赞”了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e6efb82c/0dc4f023.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】佛山“2.7”隧道透水坍塌事故  死亡人数增至10人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据佛山市政府新闻办公室通报，截至2月8日晚7时05分，救援人员先后从塌陷处再救出两名被困人员，但经现场诊断均已无生命体征。至此，事故中死亡人数增至10人，另有一人失联。目前，救援善后工作仍在紧张进行中。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/077f8ea3/344d2cc9.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【18】G89次复兴号首次入川遇故障 乘客西安临时换车
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京西开往成都东G89次列车，首次由中国标动复兴号执行，然而在11：24分列车运行至西安北站出现故障。检查40分钟后，故障无法排除，全体乘客换乘和谐号CRH380B，延误约80分钟后G89次从西安北站发车。G89次延误乘客透露，由于复兴号CR400BF为90座车厢，换乘的380B为85座车厢，换车后导致一部分乘客没有座位。目前所知故障原因是CR400BF-5033车5号车高温报警。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/99fc13a9/223f077d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】河北赞皇城管执法人员集体讨薪 官方：将发工资
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8日上午，一张赞皇城管讨薪照片在网上流传。照片显示，执法车挂横幅挡在县委县政府门前，横幅上写有“赞皇县综合执法局集体讨薪”。参与讨薪的执法人员表示，被拖欠工资已长达10个月。赞皇县政府回应称，事因信息沟通不畅，2月9日发放工资。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/45a95158/d11bac02.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】都第三届了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3196c9d0/6a7a2fc2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】二度往花莲勘灾 蔡英文安抚灾民应允重建新家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾总统蔡英文昨天二度前往花莲勘灾，云门翠堤大楼灾民纷纷向她要求重建新家。一抵达云门翠堤大楼，灾民就向她悲喊：“我们家都变成这样子了！”“给我们重建全新一个家吧！”蔡英文连忙安抚说：“会，会给你一个家的，不要担心！”她后来转往中华国小和体育场收容中心探视灾民安置情形，夜宿花莲。云门翠堤大楼在这次地震中灾情最严重且倾斜成33度。目前仍然失联的七人是两名加拿大籍的香港华人及五名大陆人，他们都被困在该大楼内。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b65b68ee/f649a418.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【蔡英文感谢日方救助：患难见真情】日本首相安倍晋三昨日上午向蔡英文总统发出慰问信函，安倍并亲手以毛笔写下“台湾加油”。蔡总统也在推特以日文推文指出，安倍首相对花莲地震的慰问，正是所谓患难见真情，体现台日双方的友情与价值观。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/11801578/d188efce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【死伤者增至283人 日救援队抵花莲】台外长李大维证实，日本救援队8日中午已带着生命探测仪等器材抵达台湾，并在台军协助下前往花莲，外交部也派翻译人员随行。这七名日本专家包括一名日本外交部官员、两名东京消防厅官员、两名警视厅官员、一名海上保安厅官员与一名日本政府委托从事对外援助的国际协力机构（JICA）人员，下午即投入翠堤大楼的搜救行列。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8bb4534e/3ead7cce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【总统府回应为何拒绝大陆救援队】总统府和陆委会昨天被媒体询及为何拒绝大陆却同意日本派人援助时回应，很多国家表达要提供物资或人员协助，但这方面台湾的确没有短缺，也都婉谢了，唯日本有精密的“深层生命探测仪”，这是台湾没有的，希望能够尽快确认是否还有生还者，把他们抢救出来，外界不要有过度的政治联想。据报道，台湾的生命探测仪仅能侦测4-6米，但日本的深层生命探测仪可延伸至10-15米，且能穿越金属及屏障物。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cdad007b/0a57c68f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本新宿，某家电连锁用品店
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/862d481a/83c26d16.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	东京街头大叔
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7ad717ec/3064ecbe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】美参院外委会无异议通过台湾旅行法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国联邦参议院外交关系委员会7日下午无异议一致通过《台湾旅行法》（HR 535, Taiwan Travel Act），下一步将送交参议院全体院会表决。《台湾旅行法》是一个具有约束力的法案，它规定美国在政策上必须：允许美国政府所有级别官员到台湾访问与他们的对口官员会面；允许台湾高层官员在受尊重的情况下入境美国，与美国官员会面，包括国务院与国防部官员在内；鼓励驻美国台北经济文化代表处及其他台湾在美国设立的功能性机构在美国从事相关业务。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c7d0809c/9033a631.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【23】朝鲜建军节大型阅兵 金正恩主持仪式
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜在平壤时间周四上午10点，也就是北京时间上午9点半，按照原定计划进行阅兵。阅兵仪式由领导人金正恩主持，他与夫人李雪主到场时，先检阅三军仪仗队，并在热烈的欢呼声中走上主席台。 金正恩其后发表讲话，内容着重于军队建设，没有提及拥核立场。他表示朝鲜迎来建军70周年，敦促军队要时刻备战做人民斗士，一刻都不能放松。金正恩讲话后阅兵仪式正式开始，多个方队列阵后，重型军备陆续出场，包括火星系列导弹，而其中的焦点落在火星15型洲际弹道导弹，火星15型曾经在去年11月试射。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e1bd545d/0d64545e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d29bffbc/8dc8cf3d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【金正恩：朝鲜是世界军事强权】朝鲜劳动党委员长金正恩8日出席朝鲜建军节阅兵式并发表演讲，强调朝鲜神圣的民族尊严和国家自主权不容侵犯和肆意践踏，哪怕是0.001毫米。金正恩在讲话中表示，目前美国及其附和势力遍布半岛周围，人民军队应保持高度紧张，加快应战准备。今天的阅兵仪式将展示朝鲜民主主义人民共和国成为世界军事强国的国际地位。他说，帝国主义仍存，美国对朝敌视政策持续，朝鲜人民军队保卫祖国和人民、捍卫和平的神圣使命绝不会改变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4e8b774e/1d19d615.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1cb5ba53/87280283.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】朝鲜艺术团在韩国江陵举行首场艺术演出
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	正在韩国访问的朝鲜艺术团8日晚上在韩国江原道江陵艺术中心举行了首场艺术演出。演出在江陵艺术中心一间可容纳近千人的大厅举行，其中560张演出门票采用网上抽签的方式免费送出。据韩国文体部发布的消息，本场演出门票申请中签率接近1:140，可谓一票难求。演出曲目不仅包含朝鲜人气歌曲《我的国家第一好》《奔跑吧！向着未来》，还有韩国民众耳熟能详的韩国民谣《致Ｊ》《旅程》等。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6c293e87/73257186.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/491aa6a5/1d45e154.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0f34aed3/fa72daa0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4dc29df8/97e61dd3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】韩朝关系历史性一刻 金与正踏上韩国土地 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间9日下午1时46分（北京时间12时46分），金正恩胞妹、劳动党中央委员会第一副部长金与正一行搭乘专机抵达仁川，开始对韩进行为期3天访问。朝代表团搭乘航班名为“PRK-615”，从平壤出发。“615”象征韩国前总统金大中和朝鲜已故领导人金正日签署的《6·15共同宣言》。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/da22be75/1e22c820.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/407cbf7a/4a4095aa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】俄驻朝大使：俄只向朝鲜出口安理会决议允许的商品
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯驻朝鲜大使亚历山大·马采戈拉接受"俄罗斯24"电视台采访时说："联合国安理会对朝制裁并没有禁止与朝鲜进行贸易往来。当然，决议限制了某些商品对朝出口，供货合同的转帐付款也受到严厉限制，但并没有禁止对朝贸易。"他指出，莫斯科只对朝鲜出口那些允许出口的商品。他还说：“我们没有让俄罗斯大规模裁减朝鲜劳工的情况发生，保住了两国通航。我们的罗津港项目也正常运行。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6a95a834/f6e61d66.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【俄罗斯开始遣返朝鲜劳工]为执行联合国制裁决议，俄罗斯开始遣返朝鲜劳工。俄罗斯每年给朝鲜劳工发放1万2千到1万5千短期务工签证，在俄罗斯朝鲜劳工的数量最多时能达3万7千人，他们在建筑施工、农业、渔业加工等领域工作。俄罗斯驻朝鲜大使马采戈拉表示，为了执行联合国对朝鲜制裁决议，俄罗斯现在已经开始遣送朝鲜劳工回国，到2019年年底前，俄罗斯将辞退境内的全部朝鲜劳工。海外劳工收入一直是朝鲜当局的主要外汇来源之一。在俄罗斯的朝鲜劳工的处境长期被国际社会和人权组织关注。人权观察曾批评朝鲜劳工在俄罗斯的生存环境非常恶劣，那些为2018年俄罗斯世界杯足球赛场馆施工的朝鲜劳工长时间工作，很少有休息天，他们的工资都要上缴政府。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】彭斯：美国将坚定面对朝鲜核武威胁 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国副总统彭斯星期四说，美国将保持警惕，坚定面对朝鲜的核武器及弹道导弹威胁，并重申川普行政当局的警告：在谋求和平化解危机的同时，所有选项均在考虑之列。彭斯副总统在日本访问了横田空军基地后，对54000名基地人员中的一部分发表了讲话。彭斯说，朝鲜对国际社会不断表示的善意以一再被打破的承诺和挑衅行为回应。他再次强调了美国政府早些时候的宣布，将继续向朝鲜施加最大压力的努力，直到朝鲜放弃它的核武器以及弹道导弹计划。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0ac10af9/fd4986f1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】美国会未通过支出法案，政府将再次部分停摆
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国当地时间2月8日，由于遭到部分议员坚决反对，美国国会难以在2月8日午夜，上一期短期预算案到期之前就政府预算进行投票，美国联邦政府不得不再次进入停摆状态。上一次停摆是在1月20号开始，持续了3天，到此次停摆，整整三周时间。按照美国的法律，政府预算案必须经国会参众两院批准，当国会未能批准预算案时，政府将关闭一部分机构并停止相应服务，即政府停摆。特朗普总统自2017年1月20日就任以来，由于国会迟迟未能通过政府长期预算案，美国联邦政府已经多次面临停摆。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/06190317/449a3407.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【29】拼老命！77岁佩洛西踩超高跟众院讲超8小时
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国众议院少数党领袖、民主党众议员南希·佩洛西7日在众议院连续演讲超过八小时，创下众议院的新纪录。当天上午，参议院的民主党和共和党领袖宣布达成一份两年的政府预算协议，如果参议院据此投票通过相关政府预算案，那么这份法案将被送到众议院进行表决。但佩洛西表示，如果众议院议长保罗·瑞恩不承诺就保护“追梦人”问题进行辩论及投票，她将反对相关预算案。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/aace5689/5da134be.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	从上午十点开始，现年77岁的佩洛西脚踩四英寸的高跟鞋占据众议院讲台超过八小时，中途只喝了一些水。她在演讲中声情并茂地讲述“追梦人”的故事，朗读他们的声明，称他们有权留在美国。《国会山报》引用众议院历史办公室的声明称，佩洛西的演讲是有纪录以来最长的一次。上一次最长连续演讲人是密苏里州的联邦众议员钱普·克拉克，他在1909年因减税改革问题讲了5小时15分钟。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/10536079/9f63d710.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】小布什：移民干了美国人不干的工作 我们应当感谢和欢迎
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	前总统小布什星期四说，美国要欢迎移民，要感谢他们干了美国人不干的工作。在阿布扎比（Abu Dhabi）的峰会上，小布什批评总统川普终结奥巴马时代的儿童入境推迟递解（DACA）项目，那一项目保护儿童时期被带进美国的无证移民免于递解。小布什谈到移民时说，“美国人不会在105度气温下摘棉花，但想为家人餐桌摆上食品的人愿意干。……我们应当说感谢并欢迎他们。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8ec27fed/2de3bfce.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【31】国际奥委会让步允许伊朗运动员拿三星手机回家 朝鲜运动员不可以 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本周三，平昌冬奥会组织方表示，鉴于联合国针对伊朗和朝鲜的制裁，这两个国家的运动员不能和其他运动员一样收到智能手机。但周四，组织方又改口称，与此前的声明不同，“所有”运动员都能拿到一部智能手机。而且国际奥委会还承诺，在奥运会结束之后，伊朗运动员可以把这部手机拿回家，但朝鲜运动员则不可以，他们需要在离开之前上交手机。周三晚，韩国驻德黑兰大使受到伊朗外交部的召见，伊朗外交部亚太事务处主任对他表达了有关“与奥林匹克运动精神相违背、且不诚恳的举动”的强烈抗议，同时警告如果三星不就此事道歉，将对三星和伊朗之间的贸易关系产生严重负面影响。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9e7cc151/26f857c5.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a href="https://weibo.com/u/6479869715?is_all=1"&gt;@Kevin在纽约&lt;/a&gt;：美国邮政总局（U.S. Postal Service）为庆祝2018年中国传统春节，发行了一枚狗年生肖邮票。美国邮局从1992年开始发行农历新年12生肖系列邮票。邮政总局执行副总裁拉里∙莫诺兹（Larry Muñoz）说，“通过我们的邮票可以进一步弘扬美国宽广的多样性。”
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/817a2afa/8a574188.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【33】电子前哨基金会（EFF）的联合创始人约翰·佩里·巴洛去世
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据 EFF声明 ，互联网先驱约翰·佩里·巴洛（John Perry Barlow）于7日去世，享年70岁。1996年2月8日，约翰·佩里·巴洛发表《赛博空间独立宣言》，声称网络空间永远不需要受到法律的规制和政府的管辖：“我们宣布，我们正在建造的全球社会空间，将自然独立于你们试图强加给我们的专制。你们没有道德上的权力来统治我们，你们也没有任何强制措施令我们有真正的理由感到恐惧。”最终，商业巨头和各国政府，以实际能力证明了这份宣言的乌托邦色彩。但是约翰·佩里·巴洛、EFF乃至自由开源精神的庞大遗产，依然在极客世界里充当火种流传。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/61d7dc7e/7e5e0ee5.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【34】特斯拉又亏损了，但是股价依然在上涨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	因为新款平价电动车款Model 3 造价过高，特斯拉遭遇了迄今为止最大季度亏损。财报显示去年十月到12月末，特斯拉亏损创下历史新高，达到6.75亿美元。不过这个亏损数字小于分析人士的预期。此外，销售额出人预料地上涨了44%，达到33亿美元。消息受到了市场的欢迎，数据公布后，特斯拉股价涨了2%。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c54eaec6/451188f8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】英国人祖先：蓝眼黑皮
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	BBC：研究人员通过提取DNA分析，生活在1万年前的英国人是拥有蓝眼睛的黑人。“切达人”生活在上个冰河世纪末期，那正是第一批移民从欧洲大陆来到英国后不久。所以研究认为，今天活着的英国人是这群人的后裔。DNA结果显示，他有着中东血统，他的祖先可能从非洲迁移到了中东，后来又来到了欧洲。这一发现表明，欧洲人白皮肤的基因，出现得远比最初认为的要晚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9ea5ac80/4dde5f9d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】几乎在所有人类努力的领域都如此受欢迎的民主原则 ，在至少两个领域是用不上的：艺术和科学。在这两个领域应用民主原则，其结果将是把杰出与垃圾、发现与无知等同起来。——约瑟夫·布罗茨基《小于一》 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6471d4a0/de914392.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ssheshang?refer_flag=1005055010_"&gt;@东土大唐三俗和尚&lt;/a&gt;&lt;a href="http://verified.weibo.com/verify" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="https://huodong.weibo.com/hongbao2018?ref=icon" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	《自相矛盾》&lt;br/&gt;
战国时期，有个楚国人在市集上卖培训课程。&lt;br/&gt;
只见她拿起一本男性课程说：听我课程的男人，什么女人都能追到。&lt;br/&gt;
她又拿起一本女性课程说：听我课程的女性，什么男人的花招都能识破。&lt;br/&gt;
人群中有人问她：那么请问你培训出来的男人去追你培训出来的女人，结果会如何呢？&lt;br/&gt;
她涨红了脸道：楚王说了，这次要把你当典型抓，从重判。我看以后谁还敢恶意黑我。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 09 Feb 2018 17:03:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128956</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180208】这次轮到我们支援了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128908</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】广东佛山主干道路面塌陷 至少8人死亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广东佛山市禅城区季华西路一环桥底东往西方向路面7日晚发生路面塌陷，至8日8时40分发稿时，已确认8人死亡。新华社报道，失联人员正在调查之中。据悉，该路段是中心城区主干道。另据《羊城晚报》报道，地陷路段发生在季华西路一环桥底到佛山国际卫浴城附近路段之间。据现场初步观察，地陷面积宽广，双向8车道的道路，连同道路中间的隔离带，以及北边人行道均发生塌陷。地陷面积约有2个篮球场大，深度起码6-7米，沥青路段大块脱落，地下管道和路灯全部掉入坑中。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a82419a7/f54ea72f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【佛山官方再通报：事故系地铁工地突发透水引发】2月7日晚上7时，佛山地铁2号线一期工程中交二航局标段绿岛湖至湖涌盾构区间右线工地突发透水，作业工人尝试堵漏未果，至晚上8时40分左右，现场透水面积扩大， 导致隧道管片变形及破损，引发地面季华西路三十多米路段坍塌。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3f3957a4/e79fa7a7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】在岸人民币兑美元日内跌近700点
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今日午间，在岸人民币兑美元跌近700点，最低触及6.3280，为13个月来最大跌幅；离岸人民币兑美元日内跌逾400点，最低报6.3648。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/16a2fa1a/148bae9d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民币为何突然大跌？】德国商业银行亚洲高级经济学家周浩认为，人民币今天的暴跌，只是过去一段时间“暴涨”的正常反抽而已，即使贸易顺差创下低点，即使近期有一些官方的表态，即使今晨股市继续暴跌，但人民币的突然下跌，只反映出一个事实：市场上的人民币多头实在太多了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国1月外汇储备升至16个月最高水平】在严厉监管和人民币走强的形势下，中国央行周三公布的数据显示，1月份外汇储备增加215亿美元，至3.161万亿美元的16个月最高水平。接受《华尔街日报》调查的经济学家此前预计中国1月外汇储备增加300亿美元。经济学家在该数据公布之前表示，上月中国持有的美国国债市值下降可能抵消了部分因非美元外汇储备价值上升所带来的外储增长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】外交部回应奔驰致歉：知错就改是做人做事基本道理
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	外交部发言人耿爽表示，看到了有关报道，无论在中国还是在外国，知错就改是做人做事最基本的道理。他强调，中国改革开放40年来，中方与外国企业进行了全方位的合作，这种合作不仅促进了中国的发展，也使外国企业受益匪浅。十九大之后中国的各项建设事业进入了新时代，新时代的中国会更加自信、更加开放，我们将继续与外国企业进行合作，也欢迎外国企业分享中国发展的机遇，当然在此过程中，我们也希望外国企业能够做到基本的遵循。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bf896836/d91edc8c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】教育部长陈宝生：探索建设一批新时代中国特色社会主义标杆大学
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教育部网站近日公布了《教育部2018年工作要点》。《要点》指出，探索建设一批新时代中国特色社会主义标杆大学，发挥排头兵、领头雁作用。2017年12月举行的教育部直属高校工作咨询委员会第二十七次全体会议上，陈宝生就强调，高等教育工作要全面进入十九大的时间频道、思想频道和行动频道，建设一批新时代中国特色社会主义标杆大学。公开信息显示，南开大学、中国人民大学先后表示努力建设成为新时代中国特色社会主义标杆大学。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3865ca8f/6f6f4bab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】新版统编教材：从小打好中国底色，植入红色基因，做堂堂正正的中国人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年9月1日，新版义务教育阶段道德与法治、语文、历史三科统编教材投入使用。教材在整个教育中的重要作用显而易见，它是教育教学的基本依据，国家的教育理念、人才培养的目标都在课程教材中集中体现，都在直接回答着要“培养什么人、怎样培养人”的重大问题。教育部教材局相关负责人介绍，编写义务教育三科统编教材的一个重要指导思想就是加强中华优秀传统文化教育和革命传统教育，让广大青少年从小打好中国底色，植入红色基因，做堂堂正正的中国人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bf4de15a/78eb752b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】卫计委回应“向猝死医生学习”：要学会保护自己
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	安徽省六安市外科医生方培虎于去年12月16日凌晨猝死在值班室内，年仅31岁。然而，当地卫计委一则号召当地医务人员向方培虎学习的决定引发轩然大波。7日，国家卫计委医政医管局副局长焦雅辉接受采访表示，相信当地卫计委的本意是号召医务人员学习他全心全意为人民服务的精神。她同时希望医务人员在改善医疗服务的同时也要学会保护自己的健康。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/00d73db7/0b798e22.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】郑州铁路警员采用面部识别眼镜维安
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	河南郑州铁路警方今年春运率先使用有面部识别功能的人像比对警务眼镜，目前已有七名涉嫌拐卖人口、交通肇事逃逸等重大刑事案件的嫌犯因此被捕。据法新社、中新网和澎湃新闻国际版“第六声”报道，人像比对警务眼镜形似谷歌眼镜，内含摄像头，配戴该眼镜的警员能够当场拍下形迹可疑者的头像，然后与警方数据库相连，提供有关人员的名字、民族、性别、住址、住哪家酒店、互联网应用情况等个人资料，并筛查出候车旅客中的犯案在逃人员。郑州铁路警方分别在郑州东站的四个进站口使用了这款警务眼镜，确保火车站内的治安环境。目前除了查获七名涉嫌拐卖人口、交通肇事逃逸等重大刑事案件的网上在逃人员，也拦截了26名冒用他人身份证件者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e03fbf61/2f0fe35d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】乐视网数十万手大单撬开跌停板 杭州游资集结资金买入
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月8日，在连续数十万手买单、几亿资金的涌入下，连续12个跌停板的乐视网打开跌停板，股价报5.07元。一位杭州游资圈的人士透露，2月7日，已经有资金在打提前量，左侧买入。“吃一个跌停的套，然后博取40%以上的长期收益。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/31a4f4e8/ed654fb7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】茅台控价出重拳：春节北京等地53度飞天茅台1399元 每人限购两瓶
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	临近春节，茅台控价再出重拳。北京商报记者获悉，2月8日起，北京地区开展茅台酒春节优惠促销活动，每人可凭本人身份证以1399元/瓶的价格购买两瓶53度500ml飞天茅台酒，原价为1499元/瓶。此前，广东、湖南等地已经按此价格执行。记者调查发现，同款茅台酒市场价已飙升至2000元/瓶，这意味着经销商卖出一瓶酒少赚600元。业内认为，成为国家发改委重点关注对象的尴尬，让茅台集团加紧控价。但供不应求令茅台的终端控价策略难见成效，而频频的控价新动作也导致经销商疲于陪跑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0c4c1e98/7a7dbcf1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】湖北襄阳一滴滴司机交通局里喝农药身亡 此前曾被罚款2万
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	2月7日上午11时许，襄阳市交通局二楼会议室内，滴滴司机肖志新喝下敌敌畏，后经抢救无效死亡。据死者家属介绍，1月7日，肖志新在襄阳市火车站附近拉客，被客运执法人员逮住，接到了罚款两万元的处罚通知书。因5座雪佛兰轿车被扣，还要交罚款，这段时间，肖志新精神状态都不好。多名知情人介绍，收到罚款通知后，肖志新多次找到客运执法部门协商罚款一事，但无果。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4eba766e/84d960d0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】快播创始人王欣出狱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	快播王欣7日下午出狱。 快播成立于2007年，在巅峰时期曾拥有3亿用户，2014年被人举报涉嫌传播淫秽信息遭警方调查，快播公司被罚一千万元，王欣被判刑3年6个月。据快播前高管表示，王欣在狱中关注一些技术领域，比如AR、VR和区块链，据说还专门研究过迅雷的玩客币，想从中借鉴一些东西。不过快播当年的打法是以某个产品或技术切入实现突破，如今巨头林立，既不缺钱也不缺技术，这种打法不一定有效。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【快播王欣出狱后首露面：与姚劲波聊AI视频区块链】7日晚间，小鹏汽车创始人何小鹏在微博上晒出了和王欣的合照，合照中还有欢聚时代CEO李学凌和58同城CEO姚劲波。这是王欣出狱后首次在公众前露面。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ffa7eec6/a8cd1733.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/3010420480?refer_flag=1005055010_"&gt;@于赓哲&lt;/a&gt;：西安现在简化了户口落户程序，想吸引西安各高校每年毕业的本科以上的人口落户。听说70%的程序都简化掉。现在微信里还有段子：某派出所夜查出租屋，发现一个年轻人没有暂住证。年轻人解释是毕业后没有时间办理。警察将该年轻人带到派出所，当场办了一个正式户口，不许再跑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d7eb4c37/40bdc051.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】花莲地震遇难者增至10人：含4陆籍女子
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据台湾中央社报道，截至2月8日，已知10人死亡、265人受伤，另有58人仍然失联。死者中有三人为大陆游客。台湾当局发布的消息称，此次地震的震央在花莲东部外海。台湾中央气象局地震测报中心表示，未来2周可能还会有规模5以上余震发生，提醒民众随时留意自身安全。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/11572a1e/0e348a5c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【日本网友：这次轮到我们支援了 】许多日本网友得知花莲地震后，纷纷呼吁日本政府对台伸出援手，“这一次，轮到我们提供支援了”。有日本网友惦记2011年，台湾帮助东日本311地震救灾，留言表示“虽然并不是能用简单的言语表达的情况，但我想现在正是报恩的时候。当时比世界上给予我们极重的支援的国家，不是别国正是台湾”、“日本的各位，报恩的时候似乎到了。为了台湾的人，能做的事就做上吧”、“对2011年的东日本大震灾，从台湾那裡得到了极多支援，这件事无法忘记这一次，轮到我们提供支援了”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/730796a7/a56fd0c4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾民进党中央宣布，捐出100万元之外，总统兼党主席蔡英文也捐100万元，另外加上全体党工捐出一日所得。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b88eaef1/57d145d4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】安倍：“台湾困难之际，需要任何援助，日本会全力以赴。日本国民记得大地震时台湾民众的慷慨援助”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/274e7d13/ed40e379.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【日本救援专家团抵台 直飞花莲驰援救灾】日本政府派遣警消专业团队驰援，7名专家携带两部深层生命探测仪，8日中午抵达台北松山机场并直接转飞花莲现场。日本首相安倍晋三除了致函蔡英文对花莲地震表达慰问之意之外，还亲笔写下“台湾加油”四个字力挺台湾“老友”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6836955e/0f07b2e7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】金正恩胞妹确定出访平昌冬奥
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	韩国官方7日表示，朝鲜领导人金正恩的胞妹金与正将成为出访韩国的高级代表团员之一，一同到达平昌观看冬季奥运。这将是朝鲜金氏家族成员首次踏上韩国土地。除金与正外，代表团还包括国家体育指导委员会委员长、劳动党副委员长崔辉和两韩高级别会谈朝鲜代表团团长、祖国和平统一委员会委员长李善权。平昌冬奥9日开幕，朝鲜代表团将于9日抵达，停留三天。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/choiseongho?refer_flag=1005055010_"&gt;@作家崔成浩&lt;/a&gt;：最高司令官胞妹，劳动党中央委员会第一副部长金与正，将于明日赴南朝鲜参加平昌冬奥会，这是白头山血统70余年来首次踏上南方疆土。若出席开幕式，金与正将与文在寅、美国副总统彭斯共同出现在主席台上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cd1484bb/a68d5042.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/usembassy?refer_flag=1005055010_"&gt;@美国驻华大使馆&lt;/a&gt;：“我将访问日本和韩国参加奥运会并为我们的运动员加油喝彩。但我也将在那里传递一条信息：战略忍耐时代结束了。随着北朝鲜继续测试弹道导弹并威胁美国，我们将明确所有选项都摆在桌面上。”–副总统彭斯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9a184611/0c88620f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美：不排除在平昌会朝鲜官员。 朝：专心奥运，不见。】据朝鲜《劳动新闻》8日报道，朝鲜外务省局长金英三7日表示，美方近日在谈论赴韩参加平昌冬奥会的朝方代表团官员与美国副总统彭斯是否有可能接触的问题时“装腔作势”，“让人啼笑皆非”。“朝鲜从不曾乞求与美国对话，以后也是一样”。他说：“明确地说，我们在访韩期间，没有与美方会见的意向”。金英三说，朝鲜代表团访问韩国，纯粹只是为了参加冬奥会并祝贺冬奥会成功举办。朝鲜并不打算把冬奥会这样的体育盛典用作政治场合，而且也认为没有这样的必要。此前，彭斯访问日本前表示，不排除在冬奥会期间与朝鲜官员会面的可能性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】玄松月团长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6a70d1b8/22a36685.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】三星电子赠送4000部冬奥手机 伊朗朝鲜选手没份 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2018平昌冬奥会组委会有关人士7日称，将不会向22名朝鲜和4名伊朗运动员赠送三星奥运版手机。组委会认为，向朝鲜代表团提供奥运版手机可能会违反联合国安理会制裁决议中禁止向朝鲜提供可能用于军事、交易等双重用途的电子产品或奢侈品的规定，而伊朗也在面临制裁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/530f2b4a/6feb8660.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】五角大楼：SpaceX火箭发射“鼓舞人心”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	五角大楼太空项目负责人的国防部副部长帕特里克•沙纳汗(Patrick Shanahan)称，这次发射“鼓舞人心”，并指出这是商业企业颠覆发射市场的最新努力。曾是波音(Boeing)高管的沙纳汗在得知助推器安全返回后表示：“正在交付的那些能力创造了可负担性，而可负担性催生新的太空概念。”迄今为止，五角大楼授予SpaceX两份发射合同，利用该公司较小型的猎鹰9号火箭。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fa4f8c75/cbcd2205.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国运载火箭总师：能超越猎鹰重型的火箭只待立项】中国运载火箭技术研究院运载火箭系列总设计师、国家首次月球探测工程副总设计师、中国工程院院士龙乐豪表示，“猎鹰重型”的发射难称“壮举”，“猎鹰重型”本身甚至算不上“重型”。事实上，中国也正在紧锣密鼓的研制重型运载火箭“”，未来将实现近地面轨道有效载荷140吨，远超“重型猎鹰”。龙乐豪告诉记者，“长征九号”的预先研究工作、技术攻关、方案论证都在进行中，也有一些初步进展，只待国家正式立项。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/haogaoxinging?refer_flag=1005055010_"&gt;@东风快递员&lt;/a&gt;：现在还在喷“重型猎鹰”堆27个发动机的鸡贼设计，以及有美国军方和NASA支持的“伪私企”背景，姿势就有点不太对了。一枚合理优化使用了几十年前美国登月项目下放技术的火箭，在今日创造了颠覆性的成就，这不正说明美帝依旧掌握核心科技。同时，这对于我国正在论证，与美国“土星五号”旗鼓相当的航天科技集团重型运载火箭“长征九号”是一个很好的刺激，至少能让大家了解鼎力建造一枚集大成的重型火箭所储备的技术又能衍生出多少奇迹呢？对手强大并不可怕，可怕的是你错觉对手已经不再强大。和平久了在大家都变成沙丁鱼的时候，“重型猎鹰”就是一条鲶鱼般的存在&lt;img alt="[摊手]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[摊手]"/&gt;&lt;img alt="[摊手]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[摊手]"/&gt;&lt;img alt="[摊手]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[摊手]"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【19】德将赔偿阿尔及利亚犹太大屠杀幸存者每人2556欧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国联邦政府财政部5日证实，阿尔及利亚犹太人大屠杀幸存者将获得德国国家赔偿，满足条件的幸存者每人可得到2556欧元的一次性赔偿款。为大屠杀幸存者争取德国国家赔偿的组织“犹太人对德国索取物质赔偿大会”表示，二战期间，一大群阿尔及利亚犹太人遭受支持纳粹的法国维希政权迫害，他们所受苦难“早就该获得承认”。“维希政府限制（阿尔及利亚犹太人群体）受教育、政治生活、参加民间社团和就业权利，剥夺他们的法国公民身份，把他们孤立出来施以打击，这一切仅仅因为他们是犹太人。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/beeefdc4/0748f01f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】川普：如国会不能严格限制移民，不惜政府再次关闭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普星期二说，如果国会不能就更严格限制移民通过新立法，他不在意联邦政府再次关闭。川普总统说：“如果我们不改变立法，不堵住那些法律漏洞，让杀手进入美国继续杀戮，那就（让联邦政府）关闭吧。”川普总统在白宫对讨论拉美黑帮团伙MS-13暴力行为的执法人员讲话时表达了以上立场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/696093a2/229ab34b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】美国法院维持川普大学诈欺案2500万美金和解协议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据一家美国联邦上诉法院星期二做出的裁判，美国境内声称被美国总统川普不复存在的川普大学诈欺的学生们现在能拿回他们大多数的钱。美国旧金山第九巡回上诉法院支持2017年3月份要求川普支付2500万美金的集体诉讼和解协议。集体诉讼指控川普大学诈欺，因为学校号称教导学生如何在不动产领域成功但并未实现承诺。这些学生们支付了最高达3万5千美金注册川普大学课程。他们相信自己会被地产大亨川普亲手挑选的专家手把手地教导，然后在不动产业风生水起。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9f4b0a18/4f972c03.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】福布斯发布首个数字货币领域富豪榜
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	福布斯近日发布了首个数字货币领域富豪榜(加密货币净资产)，Ripple创始人Chris Larsen 以75-80亿美元身家排名第一。以太坊联合创始人Joseph Lubin 身家估值10-50亿美元，排名第二，币安创始人赵长鹏位列第三，身家估值11-20亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9dde5623/735f9256.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】美22州发现“丧尸鹿”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国疾病控制及预防中心近日公布，22个州份、共186个县已报告观察到“丧尸鹿”出没。这些患病鹿均患上“慢性消耗型疾病”（Chronic Wasting Disease）。该疾病于60年代被首次发现，受感染的野鹿会出现流口水、身体收缩、行为具侵略性和暴瘦等症状，如今已有扩散迹象，有些地区甚至有超过79%鹿遭到感染。疾管局呼吁，不要食看起来不舒服的野鹿、麋鹿和驼鹿、打猎之前注意所在地区是否有“慢性消耗型疾病”报告与病例、处理肉类时请戴手套。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fe77044e/5cbf5ec8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】《权游》制作人将制作新星球大战电影&lt;br/&gt;
卢卡斯影业宣布，《权力游戏》制作人与编剧 David Benioff 和 D.B. Weiss 将担任新星球大战系列电影的制作人和编剧。电影的准备工作将从《权力游戏》最终季完结之后开始。HBO 上月宣布《权力游戏》最终季推迟到 2019 年上映，这意味着新电影至少要等待 2020 年之后。新星球大战系列将独立于现有的作品和 Rian Johnson 的新三部曲。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bdf9d646/f9c21432.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/1689102343" target="_blank"&gt;@码饭&lt;/a&gt;: &lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%A8%B1%E4%B9%90%E6%96%B0%E6%97%B6%E4%BB%A3?from=501" target="_blank"&gt;#川普美国政治娱乐新时代#&lt;/a&gt; 之川普通俄案。前司法部长Holder说穆勒可以起诉川普违反司法公正。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/918161ee/f415001b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a href="https://weibo.com/n/ElonMusk?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@ElonMusk&lt;/a&gt; 说，这是Starman的最后一张照片了，估计是电池终于耗尽了…… 按照之前SpaceX公布的轨道，Starman将在今天中午越过月球轨道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E9%B9%A4_%E5%BF%86%E7%81%B5?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@鹤_忆灵&lt;/a&gt;:直击315—特斯拉电动车频遭投诉：“车还没开到月球就没电了“，一位新车主向记者反映。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1555e28a/9e09a2f9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ez7057?refer_flag=1005055010_"&gt;@祝佳音&lt;/a&gt;：一艘名为五月冰花的船在亚龙湾登陆，船上的500个哈尔滨人好奇地看着这块长满槟郎的土地。探险队长李大壮用鸟枪射下一名爬在椰子树顶的海南当地人，其他哈尔滨人好奇地围过去。三亚人和东北人乍看起来并没有什么不同，除了他们更瘦小，更黑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“老稀罕了。”李大壮做出了这样的结论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	——《海与蒜肠——哈尔滨人海南开拓史》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 08 Feb 2018 17:13:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128908</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180207】其实，我们并不是多么推崇某一家公司，而是致敬那些勇敢无畏的创新者</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128871</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】重型猎鹰火箭首飞成功
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京时间2月7日04：45分许，目前全球现役运载能力最强火箭、SpaceX旗猎鹰重型火箭首飞成功。火箭将一辆特斯拉跑车发射到太空，并在陆地着陆场成功回收了两个助推器（如图所示），但第三个核心级因为推进剂不足错过了海上的无人驳船，未能回收。不过，在三个第一级火箭中成功回收两个仍然是了不起的成就。这不仅证明了SpaceX取得的进展，也再次证明了埃隆·马斯克关于可重复使用的太空飞行的理念。 这是SpaceX的一次里程碑，也是人类航天史上的一次里程碑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a6f22721/11e8f699.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	事实上，“目前全球现役运载能力最强”并不是猎鹰重型火箭最值得“标榜”的。因为人类上世纪70年代所打造的“土星5号”依旧保持着最大的运载能力记录：近地轨道（LEO）运载能力140吨。但“重型猎鹰”真正称霸火箭家族的东西，是连传奇“土星5号”也不能比的——经济性和环保。据测算，重型猎鹰运载火箭的发射报价在1亿美元以下，甚至会低至9000万美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d87dcc6a/1edab6e0.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	两个助推器同时、成功着陆，完成回收！！！！！！！！！！！！！！！！！！！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5eff33d8/6129bc34.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“货物”Roadster跑车还有“虚拟乘客”正式进入太空。根据SpaceX的计算，这辆Roadster在进入“地球-火星”转移轨道之后，将在太阳系内长时间飞行，如果没有任何意外的话（其他物体在轨道上撞击），这辆车将会在宇宙中飞行超过10亿年。马斯克甚至为此开了个玩笑——假如有一天外星人来了，他们也会看到这辆车在飞。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/892515fc/8c3db27b.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	太空深处有辆车
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2e4ff816/21c407cb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	送上天的小车液晶屏上写着Don‘t panic。此外车上同时还将不间断播放一首歌——来自David Bowie的《Space Oddity》。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/large/7695e2e2ly1fo7glpb8e1g20es088e85.gif"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/ez7057?refer_flag=1005055010_"&gt;@祝佳音&lt;/a&gt;:说说今天 SpaceX 射上去那辆特斯拉放的歌《Space Oddity》。是大卫鲍伊1969年写的，那会儿人类正在拼了命地探索星辰大海。大卫鲍伊说这首歌受到了《2001太空漫游》的启发，不过也有人说讲的是嬉皮士磕了药……
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	歌词是模拟地面控制台和宇航员对话，这位汤姆少校在探索宇宙过程中被宇宙的宏大和神秘吸引，飞船出了故障，他非常平静而坦然地接受现实，同地面失联——永远飘荡在太空远方。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	当然有人可以把歌曲理解为“面对未知的勇气”“对命运的尊严“，或者“代表人类面对未知世界的勇敢与高贵”，随便怎么说啦。宇航员们都喜欢这首歌，有个加拿大宇航员，在ISS上呆了半年，离开之前自拍，失重弹吉他唱这首歌以咏志。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	但是不觉得一辆在宇宙中孤零零地“可能漂流一亿年”的跑车播放这首歌浪漫到爆么（虽然宇宙没法传递声音），而且那个驾驶员一副在美国高速公路上兜风的样子，把左臂搭在车门上…… 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/large/7695e2e2ly1fo7gur8n4lg20es088nph.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【跑车电路板上刻着“人类在地球上制造”】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e87fa589/b19f5947.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;:最新消息，今天下午成功发射的”重型猎鹰“的三枚回收式助推火箭中的两枚完美着陆后，第三枚火箭两分钟后按计划分离，但没有能成功降落水上回收平台，掉进水里。搭载马克斯个人汽车的飞行器则成功发动引擎进入轨道。这算是个巨大成功中的小小不足。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/13%E4%BA%BF%E8%82%A1%E4%B8%9C6?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@13亿股东6&lt;/a&gt;:长征五号25吨左右的低地轨道载荷，还不能回收，猎鹰重型55吨还可回收。联想我们仍然像菜市场一样无序的资本市场，大家关起门来自娱自乐，扇贝时不时出门旅行一下，而老美的多级资本市场，孵化出特斯拉和SpaceX,股市打个喷嚏全球都感冒。真的不要被美帝破破烂烂的地铁机场蒙蔽了双眼…
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】台湾花莲深夜6级地震 已致4死225伤145失踪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾东部花莲县周二（2月6日）晚间11时50分发生芮氏规模6.0级，深度10公里的强烈地震。当局通报指4建筑物倒塌倾斜。据台湾中央社报导，4人死亡，225人受伤，目前仍然有145人失踪。部分人被困受灾建筑中，当局正加紧救援。这次地震是花莲当地60多年来罕见的强震。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/54813d45/dff890ae.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	其中，花莲历史地标之一、深受中国大陆游客欢迎的统帅大饭店整栋严重倾斜， 1到3层整层下陷。有当地居民表示：“在那边出生以来没有碰过这么大的地震”。地震一刻， 有许多民众惊慌失措、甚至是哭着跑出来。7日花莲县宣布停班停课，路上的店家几乎全不营业，台湾总统蔡英文则于早上10点前往灾区勘灾。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/efa7f1ca/9af5bbc1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c8c550bd/4727e397.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】备受关注的黑龙江省五大连池市“汤兰兰案”于2月7日有了最新进展
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	黑龙江省高级人民法院官方微博发布消息称，2010年10月20日，黑河市中级人民法院对汤继海等11名被告人分别以强奸罪、强迫卖淫罪、嫖宿幼女罪等作出有罪判决。宣判后，11名被告人不服，提出上诉。2012年10月26日，该院裁定驳回上诉、维持原判。通报称，汤继海、刘万友、陈春付、于东军不服生效裁判向该院提出申诉，该院正在依法审查处理。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d9279bb5/4346caf2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】河南警方不足十天抓获1481名涉黑涉恶犯罪嫌疑人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	河南省公安厅有关负责人6日通报称，1月25日至2月1日，河南官方部署扫黑除恶专项斗争，并对前期掌握的涉黑涉恶犯罪团伙和人员开展了第一轮集中收网行动。官方统计显示，上述行动期间，河南警方共打掉3个涉黑团伙和118个涉恶团伙，抓获1481名涉黑涉恶犯罪嫌疑人，破获837宗各类案件，查封、冻结、扣押涉案资产613万元人民币。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1d0e9a6c/b9521d75.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】山东：今年每个基层检察院至少要办1起扫黑除恶专案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者从山东省检察长会议上获悉，山东检察机关将深入开展扫黑除恶专项斗争。2018年每个基层检察院至少办理1起涉嫌黑社会性质组织犯罪案件或恶势力犯罪集团案件。聚焦威胁政治安全、把持基层政权、利用家族宗族势力横行乡里等11类黑恶势力，坚决重拳出击，依法快捕、快诉一批涉黑涉恶犯罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2574ff6e/b52ef621.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】汪洋：全面贯彻党的宗教工作方针 坚持宗教中国化方向
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月6日，中共中央政治局常委、国务院副总理汪洋走访在京的全国性宗教团体，向全国宗教界人士致以新春祝福。他强调，要全面贯彻党的宗教工作基本方针，坚持我国宗教中国化方向，积极引导宗教与社会主义社会相适应，团结广大宗教界人士和信教群众为全面建成小康社会、实现中华民族伟大复兴的中国梦作出新贡献。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7facc0f9/50e63ded.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【7】奔驰营销引发中国公众愤怒 社交媒体发"达赖名言"广告
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京时间2月5日深夜，奔驰品牌在其官方社交媒体账号上发布了一张奔驰C级Coupe轿跑的宣传照片，图片上赫然标上了一句所谓的“达赖名言”。甚至，奔驰还为这张宣传照配上了对达赖充满敬意的文案：每周和你分享一个来自达赖喇嘛的生活观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/37124fc5/5e32aebe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在该照片发出15小时后，标有“达赖名言”的照片被删除。就在记者发稿前，梅赛德斯奔驰在其官方微博发出致歉声明。驰表示已关注到那条“极为错误的信息”，“尽管我们已经尽可能在第一时间将相关信息删除，但我们深知此事对国人情感造成的伤害，这也包括我司在国内工作的同事们，对此我们致以最诚挚的歉意。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/751e17fc/ac52d4db.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】广州公积金贷款要求7天内放款 银行违规或被取消承办资格
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月6日，广州市住建委和广州住房公积金管理中心联合发布通知，贷款受理之日起，7个工作日内完成放款工作。公积金贷款违规的银行或被取消承办资格。房企不得以提高住房销售价格、减少价格折扣等方式限制、阻挠、拒绝购房人使用住房公积金贷款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/222dfeef/a63de8d1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】北京1月份PM2.5浓度同比下降70.7% 首次达到国标
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年1月，北京市PM2.5的月均浓度为116微克/立方米，和往年同期相比，今年1月下降幅度达到70.7%，浓度达到34微克/立方米，这个浓度值不仅达到了国家年标准值，而且达到了历史最低水平。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dec3b513/c159c8ce.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】美商务部：中美贸易逆差达3752亿美元
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国商务部6日公布年度贸易数据，美中贸易逆差达3752亿美元，比前一年度增加282亿美元，创下历史新高；有报道称，如此趋势可能促使川普政府在未来几个月，对中国采取更严厉的贸易行动。商务部长罗斯6日通过声明表示，川普政府最终将透过执行贸易规则以缩减贸易逆差，重新谈判现有的贸易协定，并形成新的贸易协定。罗斯说，总统川普最近决定对进口太阳能电池与模组以及洗衣机征收关税，并且正在与加拿大、墨西哥、南韩重新谈判贸易协定，这是美国缩减贸易差距的途径。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6cbc7e52/b62de18b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】马航MH370事件再现谜团 搜索船离奇“失联”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	失联客机马航MH370的搜索工作被重新启动，让人们关注事件进展的人们再度燃起希望。不过，就在搜索工作正有序地进行时，又发生了一个“神秘事件”。据了解，搜索船配备的自动识别系统（AIS系统）于1月31日突然从雷达系统上失踪，直到80小时后才重新恢复连接，也未知具体原因。报道称，海底勘探公司有望在本周公布最新的搜索进展，不过人们也很关心该公司是否针对此次“搜索船失联”事件进行回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f2ecab66/4a18d0b8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】韩外交部：冬奥时不会使用标记独岛的旗帜
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国外交部6日重申，由于国际奥委会建议勿将体育政治化，在平昌冬奥会期间不会使用有标记独岛（日本称竹岛）的旗帜。该部发言人在记者会上说：“我们的基本立场是尊重国际奥委会决定，尤其是对国际奥委会举办的赛事。”由于朝韩合组冰上曲棍球联队在4日对瑞典热身赛中升起的“统一旗”中标记绘有日韩争议的竹岛（韩方称独岛），日本在5日向韩国政府正式提出抗议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/81ab08c2/f4a5a89b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】时隔13年 朝鲜拉拉队再次赴韩
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	当地时间今天7日早上9时28分左右，朝鲜拉拉队一行正式抵达韩国。据悉，本批赴韩的朝方人员共有280人，除了229名拉拉队员之外，还包括跆拳道示范团26人、记者团21人和朝鲜奥委会（NOC）有关人员4人。朝方人员车队包括9辆大巴以及1辆货车。这是朝鲜拉拉队第四次访问韩国，上一次是在2005年仁川举办的亚洲田径锦标赛，距今已有13年时间。
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/94ae49ad/f60ee6e4.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c35b912/26f38f1d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】未婚夫家丑不断 真子公主宣布婚事延期
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本宫内厅6日傍晚突然宣布，秋篠宫亲王长女真子公主婚礼延期，将待2020年日本天皇退位与新日皇即位仪式完成之后再举行。日本官方说法表示，双方认为结婚时间太过仓促，没有充裕的时间准备结婚典礼与婚后生活。不过日本媒体指称，婚事延期真正原因在于男方小室圭母亲的负面报道。报道称，小室父亲小室敏胜2002年自杀之后，母亲小室佳代结交了制作金属装饰品的新恋人，但与此同时，她又与一名任职外资商社的人论及婚嫁，小室佳代从对方身上得到了逾400万日圆后悔婚，但声称400万是对方送给她为由，拒绝归还。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b652694/1f738b31.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】俄追授牺牲飞行员“俄罗斯英雄”称号
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	克里姆林宫新闻处局布消息称，俄罗斯总统普京签署命令，追授在叙利亚牺牲的飞行员罗曼·菲利波夫“俄罗斯英雄”称号。新闻居援引命令内容说：“罗曼·菲利波夫少校在执行战斗任务中英勇无畏、不怕牺牲，特此追授他‘俄罗斯联邦英雄’称号。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/14653dd6/e7129082.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/bridgeduan"&gt;@破破的桥&lt;/a&gt;：说下“轰炸叙利亚反对派被击落的俄国Su-25飞机员拉响光荣弹自杀”的事。这新闻漏洞太多了，你哪怕什么信息都没有，也应该知道飞行员上飞机不可能带手榴弹，这太危险，也没有必要。
&lt;/p&gt;
如果你看过反对派视频，里头有俄罗斯飞行员的尸体照片，就会知道他的面部、胸腹部、腿部都是完好的，连衣服裤子都没有破损（见截图，面部我做了点处理，原图是完好的）。如果他在极近距离拉开手榴弹，连尸体的完整都保不住，更不用说衣服裤子了。所以大致推定他应该是在交战或逃跑中，被敌方的子弹或手榴弹弹片击中了背部或者后脑导致死亡。&lt;br/&gt;
另一个是防空导弹的问题。防空导弹并非美制的，叙战七年来就没有出现过美制防空导弹，因为美国对武器的控制非常出色。前期反对派是以俄制武器为主，俄国参战后变为中制武器过半。目前看，首发击落军机的是基地武装HTS，如果是他们的话，大概率使用的应该是中制手持式防空导弹。&lt;br/&gt;
俄罗斯官宣特别喜爱营造“英雄”，这是俄军的传统了，经常是某个部队想出了某种事迹被表彰以后，大家纷纷模仿制造并且越发离奇，二战中，自从第一个编造堵机枪眼事迹的部队得到嘉奖之后，俄军陆续出现过十几个没事冲上去勇堵机枪眼的英雄故事（而且还有活下来的）。你如果学过物理会知道这当然是假的。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	中国的媒体对俄罗斯官宣，不管情节多么虚假，或者证据多么薄弱，基本上是照单全收。大家看那个视频看得一头雾水不是吗？除了意识形态之外，自己也继承了……（不讲了 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	补充：1.删了轰炸机三个字，应该是地面攻击机。有误。2.飞行员右手也是完好的，截图时的光线问题导致看不见。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8040db93/c864ef6a.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【16】被遗忘的一段柏林墙
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	如今，柏林墙被推倒的时间（1989年──至今）已经超越其存在的时间（1961年──1989年）。柏林当局6日证实，仍有一部分未被通报的围墙在城市北部的潘科（Pankow）耸立。据悉，37岁的德国男子鲍曼早在1999年就在森林中发现了这段长约80米的残留墙体，但却隐藏这个秘密长达近20年。他表示，如果当年让这段柏林墙曝光，必定会遭到拆除。鲍曼说：“但现在，20年过去了，人们意识到这个发现实在有其特殊意义。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/efb72fba/70143b97.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】国际清算银行总经理：数字货币可能威胁金融稳定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际清算银行总经理Agustin Carstens周二表示，由于比特币已经成为泡沫、庞氏骗局和环境灾难的结合体，各国央行必须做好采取干预措施遏制数字货币风险的准备。他称，如果政府部门不采取先发制人的行动，加密货币与主要金融体系的关联可能会变得更加紧密，并对金融稳定构成威胁。上述警告表明，由于担心整个金融体系遭到破坏，公共机构正准备出手对数字货币进行整顿。随着数字货币价格在飙升至历史高点后又出现暴跌，全球各国央行近几周都加大了对数字货币的警告力度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/86c13b0c/898eb7ab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】著名象牙走私调查专家在肯尼亚遇害
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/geochannel?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@美国国家地理&lt;/a&gt;：【这是一条令人悲伤的消息】野生动物贸易调查专家Esmond Bradley Martin于周日晚在内罗毕的家中遇刺身亡。当地警方目前正在调查杀人动机。现年75岁的Martin是杰出的野生动物贸易调查专家，终其一生都在为禁止全球象牙和犀牛角贸易而奔波。几十年来，他和另外几位伙伴都在努力调查分析——哪些地方是黑市热点，非法象牙和犀牛角的价格如何估算等等这些出了名难以获取的信息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e6767fd9/7f1d0b8e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】白宫：川普希望举行大规模阅兵仪式
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	白宫6日表示，总统川普希望举行大规模阅军活动，这项非例行的活动将展现美国武力，并借此强调川普身为三军总司令的地位。桑德斯表示：“川普相当支持每天冒着生命危险保护我国安全的伟大美军人员。他要求国务院找机会举办庆祝活动，让所有美国人民可以表达谢意。”五角大楼也已证实，目前正在决定阅兵活动的确切细节。不过，民主党国会议员却表示：“真是浪费钱的荒谬方法！川普表现得更像独裁者，而不是总统。美国人值得更好的选择！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c35f6af8/1a5149ca.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】增至265名受害人 美体操队前队医被加判125年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	被控性侵156名年轻女性的美国体操队前队医拉里纳沙（Larry Nassar）上月被法院判刑40-175年，之后出面指控他的受害人数增加至265人。对此，密歇根州伊顿县法院法官詹尼斯·肯尼汉姆5日宣布，判决纳沙入狱40至125年。根据法律，这两个判决的刑期将会累加。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0f0db50e/e81c1c68.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】NASA公布上色的火星全景影像
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国太空总署（NASA）上周首次公布火星探测车好奇号（Curiosity）去年10月25日在火星上拍摄的全景合成照片。画面中，好奇号从维拉·鲁宾山脊（Vera Rubin Ridge）拍摄全景，远望夏普山（Mount Sharp），还可看到好奇号几个月前走过的巴格诺沙丘群（Bagnold Dunes）。NASA科学家表示，照片中火星景象的颜色与地球相似，那是为了方便地质学家了解火星地貌，所以经过修图，把照片进行白平衡处理，“让它看起来与地球日光照射下的环境类似”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/46f58f77/66db2ef4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】德国工会赢得28小时工作周权利
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	巴登-符腾堡州金属和电气行业的90万工人将被允许把工作周从35小时缩短到28小时，同时保留重返全职工作的权利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9525c65f/48ec7f7f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这份劳资协议是当前繁荣的产物，它将被视为整个德国工业的基准，预计该协议将被其他行业参照。西南金属电气雇主协会的首席谈判代表斯特凡•沃尔夫警告说，该劳资协议是一个“负担，将让很多公司难以承受”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】学习时报刊文：人“不能不政治”，有人甚至从不看新闻联播
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	现实中，对政治不以为然或真戏假做、假戏真做的现象屡见不鲜。有的觉得政治是“搞政治的人”的事，自己是搞业务、做学术或吃技术饭的，似乎跟政治沾不上边、搭不上界，感到隔得远，与己无关，于是对政治漠不关心、毫无兴趣，常常处于绝缘状态，有的甚至平时连党报党刊、《新闻联播》都从来不看，对大情要事、形势变化从来不问。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/705dae31/a612e1f3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/angellily?refer_flag=1005055010_"&gt;@Angellily_USTC&lt;/a&gt;:有生之年居然能碰上百年一遇的郁金香泡沫&lt;img alt="[二哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/74/moren_hashiqi_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[二哈]"/&gt;&lt;img alt="[二哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/74/moren_hashiqi_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[二哈]"/&gt;&lt;img alt="[二哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/74/moren_hashiqi_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[二哈]"/&gt;&lt;img alt="[二哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/74/moren_hashiqi_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[二哈]"/&gt;&lt;img alt="[二哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/74/moren_hashiqi_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[二哈]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/36728191/84114360.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E5%93%8D%E9%A9%AC?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@响马&lt;/a&gt;: 感觉每个山寨币应该都会经历这个模式的微缩版
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】回收火箭助推器的平台上一行大字：：“当然，我仍然爱你”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ca6243a8/ed13a644.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】瞄准月亮，如果失败，至少可以落到云彩上面 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7fbf6d74/7d2f546b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有网友称：“曾经不止一次有网友问我，为什么你们关注SpaceX那么多？今天我还是要说，其实，我们并不是多么推崇某一家公司，而是致敬那些勇敢无畏的创新者。”  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 07 Feb 2018 15:10:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128871</guid></item></channel></rss>