<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2018 16:42:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180228】如果城市资金不能进入农村，农村怎么能富呢</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129454</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】江苏疾控部门通报：近期冬季流感已变异为甲型H1N1
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据通报，流感主要流行型别已经由B型Yamagata系转变为甲型H1N1，且来势汹汹，提醒民众注意预防。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fb813914/146b6f05.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国共产党中央委员会关于修改宪法部分内容的建议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新华社2月25日报道，中国共产党中央委员会关于修改宪法部分内容的建议。宪法第七十九条第三款“中华人民共和国主席、副主席每届任期同全国人民代表大会每届任期相同，连续任职不得超过两届。”修改为：“中华人民共和国主席、副主席每届任期同全国人民代表大会每届任期相同。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f1984007/8b488471.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：支持中央修宪建议这是理性也是信仰】坚决跟党走，在重大事项上坚决与党中央保持高度一致，这是实践反复证明了的中国社会根本利益之所在。我们生活在世事多变迁的年代，国家不断穿越复杂的事态和信息前行，我们每个人的视野和甄别力都是有限的。党中央无疑最有能力把握全局，在立足现实的基础上展望未来，带领我们建设强大国家和美好的个人生活。因此对包括修宪在内的重大决定，我们坚定的选择就是相信党中央的智慧，坚决支持、维护党中央的决定。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】#央视快评# 人民领袖人民爱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	第十三届全国人民代表大会代表名单公布，中共中央总书记习近平全票当选。这是人民拥护核心、爱戴领袖最真挚的表达。无论在哪里为政，习近平工作的准则都是“以人民为中心”，始终访民情、解民忧、聚民心。一心为民的人民领袖，人民怎不衷心爱戴？ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/76fa9db4/1c7e8e87.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】人民日报：蹄疾步稳描绘监察体制改革蓝图
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	深化国家监察体制改革，成立各级监察委员会，是以习近平同志为核心的党中央作出的重大决策部署，目的是加强党对反腐败工作的集中统一领导，构建党统一指挥、全面覆盖、权威高效的国家监督体系。目前，各级监委正通过集中培训、交流学习等方式加快人员融合、工作磨合衔接；同时，全面试用全国人大常委会授权赋予监委的12项调查措施，加强监察机关与执法司法机关的统筹协作，尽早实现监委高效运转。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/aa0cd10b/7013466b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】最高检：坚决防止和纠正“假精神病”“被精神病”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为规范检察机关强制医疗决定程序监督工作，维护公共安全，维护诉讼参与人合法权利，保障强制医疗程序正确实施，最高检日前印发《人民检察院强制医疗决定程序监督工作规定》，要求坚决防止和纠正犯罪嫌疑人“假冒精神病人”逃脱法律制裁和普通人“被精神病”而错误强制医疗。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/10b2fb3a/959074aa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中国代表团副团长谈平昌表现：金牌数有点遗憾，基本实现目标
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国体育代表团副团长高志丹表示，此次冬奥会中国体育代表团遇到了前所未有的挑战，但总体来说，目前为止基本实现了赛前确定的目标。高志丹举例说，比起前两届冬奥会，中国短道速滑项目金牌数有所下降，但整支队伍经受住了考验，在前六个项目结束后取得一枚银牌的情况下，坚持到最后，在最后一个比赛日取得了男子500米冠军和接力银牌，弘扬了中华体育精神。中国体育代表团在本届冬奥会共获得一金六银两铜，与索契冬奥会相比，中国队获得的金牌数少了两枚，但奖牌数持平。此外，中国队共在五个项目上获得奖牌，获奖项目也创新高，高志丹表示这说明备战水平和项目整体发展厚度在不断加大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/640f4439/0677cda0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】国土部《通知》：全面落实永久基本农田特殊保护制度
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，国土资源部印发《通知》称，以守住永久基本农田控制线为目标，巩固永久基本农田划定成果，确保到2020年，全国永久基本农田保护面积不少于15.46亿亩，基本形成保护有力、建设有效、管理有序的永久基本农田特殊保护格局。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e019135b/1232ff5e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】人社部：企业养老金结余可支付17.3个月
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人社部高层26日在国新办新闻发布会上透露，我国基本养老保险基金投资运营稳步推进，北京等10个省（区、市）已签署了4400亿元的养老金委托投资合同。而对于养老金支付压力，人社部强调，目前企业养老保险累计结余资金可以支付17.3个月，确保发放是没有问题的。据人社部数据，2017年我国积极应对人口老龄化，加快实施全民参保计划，基本养老保险去年底覆盖超过9亿人，企业退休人员基本养老金实现“十三连调”，1亿多退休人员受益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f74a53bc/2e2ab77b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】中国保监会计划出售安邦持有的众多美国酒店物业
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国保监会接管安邦保险后，也相应获得了包括纽约市华尔道夫酒店(Waldorf Astoria)在内的逾六家美国高档酒店的所有权。目前，中国政府考虑出售其中多项物业，这些酒店当前的价值可能低于安邦几年前买入时的价格。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/737ea7e9/c1c31553.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】外媒：戴姆勒将寻求阻碍吉利获得公司监事会席位
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据德国商报，戴姆勒将寻求阻碍吉利获得公司监事会席位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/780f5c90/2fe0fb58.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】刘士余：IPO注册制改革时机不成熟 再推迟两年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	刘士余认为当前的注册制改革时机并不成熟。他称，目前在多层次市场体系建设，交易者成熟度，发行主体、中介机构和询价对象定价自主性与定价能力，以及大盘估值水平合理性等方面，还存在不少与实施注册制改革不完全适应的问题，需要进一步探索完善；从外部环境看，欧美发达国家相关金融市场积累了一定泡沫和风险，已经有调整的征兆，给我国实施注册制改革时间窗口的选择带来不确定性。“为了使继续稳步推进和适时实施注册制改革于法有据，保持工作的连续性，避免市场产生疑虑和误读，并为修订证券法进一步积累实践经验，有必要延长《授权决定》的实施期限。”刘士余称。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d17442c4/b1528b7f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【吴晓灵：对推迟注册制非常遗憾】清华大学金融科技研究院管委会主任吴晓灵提到2月24日第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十三次会议决定注册制推迟二年一事，她表示对此非常遗憾，“我当时也在会上发言表示根本不需要。”吴晓灵表示，证监会这两年已经做了很多卓有成效的工作，但主要是在理念上，“还是想对指数、对投资人的盈亏负责，所以没有放开。”她认为，筹资人需要公开透明披露信息，保荐机构要对信息的完整负责，投资人要对自己的钱负责，而不是由政府负责，“政府就是看谁违规了没有”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/14101fd7/47c42dc7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】楼继伟批评劳动力自由流动受限：户籍限房限车限学籍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	楼继伟表示，十八届三中全会提出要使市场在资源配置中的决定性作用，更好的发挥政府作用。而在解决城镇化过程中，最关键的是包括劳动力、土地、资本等要素方面的自由流动，“但是劳动力的流动障碍太大了。举些例子：户籍、限房、限学籍、限车”。他表示，自己在财长任上时，曾与教育部合作制定学籍制，“从进入幼儿园开始到小学和大学，学籍跟着孩子的一生。义务教育的财政资源跟着孩子学籍走，一直到奖学金、助学金”。但最后，部分地区不让孩子入学，这个政策也落不了地，“所以一定要做到要素自由流动”，楼继伟强调。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/15da6fc8/4e9b8646.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】张文魁呼吁对国有和民营财团改革 否则将爆发危机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院发展研究中心企业研究所副所长张文魁表示，“宏观货币政策有时候被动的宽松，但是广大的中小企业根本得不到信贷资源，很多信贷资源被那些大的企业集团吸取走了。现在的国有企业，特别是央企财团化非常严重，几个大企业合并起来，成了国内500强，世界500强。很多民营企业搞金融、搞房地产，也成了财团，他们动不动就是上千亿，甚至是几千亿的贷款。但是他们的偿债能力怎么样？他们的全要素生产率怎么样？这是非常差的。更要命的是透明度非常差。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/824f48b9/fd38bdde.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】韩俊解读一号文件：防止农村人口过度流失
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中央财经领导小组办公室副主任、中央农村工作领导小组办公室主任韩俊表示，“提出实施乡村振兴战略不是要否定城镇化，也不是要抑制城镇化。去年我们城镇化率达到了58.5%，接近60%。今后10年和15年，城镇化也不可能像过去20年那么快。因为农村能出来的人少多了，农村的机会比原来也多多了。所以现在一方面农村人口向外转移的趋势会继续，但是会放缓。而且现在回到农村的人，我讲的这个农村不简单的就是村庄，县里也会越来越多，在浙江沿海非常明显。乡村如果人口长期过度流失，农村都是老弱妇孺留守，这个乡村一定会走向衰败。所以实施乡村振兴战略，一定要防止农村人口的过度流失。所以不能够认为等到我们的城镇化已经达到70%，进入成熟阶段了我们再回过头来建设乡村，这个路径是行不通的。我们现在提乡村振兴战略，它跟城镇化不是非此即彼的关系。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0cf412ad/6b159321.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】苹果: 中国iCloud账号密钥也将储存在中国境内
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果将从2月28日起将iCloud（中国）服务转交给中国运营商云上贵州运营。路透社报道称，苹果同时将中国iCloud用户账号的密钥储存在中国境内的服务器上。苹果在一份声明中表示它必须遵守中国最近引入的法律要求，为中国用户提供的云服务需要由中国公司运营，而中国用户的数据也必须储存在中国服务器上。苹果表示，已向中国客户建议，可以选择退出iCloud服务以避免将数据存储在中国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1be3de2d/fe57006b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】河南周口推平50所民办学校
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新年伊始，在河南省周口市鹿邑县试量镇光明路，一大片建筑废墟惹人注目。裸露的钢筋与支离破碎的砖瓦被遗弃，半截仅存的院墙突兀地立在路边，灰白尘土下五彩斑斓的彩绘提醒着过往的行人，这里曾经是一所幼儿园。这里原本是试量镇实验幼儿园（光明新园）。在政府土地卫片执法和“违法占地、违法建设”整改的要求下，1月3日至1月6日，这所耗资千万元的民办幼儿园被强力抹去。当地同样命运的幼儿园还有多所。投资成百上千万元的“两违”民校被强力推倒，埋单的民办教育投资者倾家荡产。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/01cf19e7/aff39e03.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在周口，至少有40所私立学校和幼儿园被拆除 - 仅在12月22日以来有18所。其中，试量镇实验幼儿园的老板钱先生说，她在12月中旬支付了将近200万元的罚款，用于没有土地使用许可证的学校建设，但无济于事。鹿邑县政府1月6日曾表示，试量镇实验幼儿园的240名学生已顺利转入同一地区的公立学校。然而，一些当地人却驳斥称，“他们的孩子无学可上，只能在家玩耍。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/71425ae3/cd205f64.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】房市中成长的北海：上海购房者捡白菜似的买光库存
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2003年，北海的房价每平方米1000元出头。而当时北海人都不买房子，他们在上世纪90年代炒房炒地轰动全国，最后泡沫崩溃，好多家庭被烂尾楼套牢，吃尽了苦头。有个当地人曾说，别给他提买房子，听见那三个字他就想吐。而上海购房者突然来了。出手大方，动作迅速，成交量大，捡白菜似地把积压库存的商品房买了个精光。他们大多不为养老居住，主要目的是将来再把房子卖给北海人。历史再一次证明了上海人的精明，这个预言在10多年后的今天成为事实。2008年之后，北海的房价逐渐涨到了每平方米5000元以上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/deace1ff/bdc22dc1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】专家：山东要变成下一个东北了？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近年来，山东经济发展的相对乏力，有很多具体的原因，如传统制造业升级缓慢、新兴科技何产业发展不足、海洋经济发展和区位优势发挥不足、缺乏核心的特大城市及其城市群、民营经济发展速度过缓、政府行政服务效率有待提高等，但根源在于没有将经济发展的旧动能及时转换为新动能。新动能要逐渐取代旧动能，就必须要建立起一套包括生产要素、科技进步、经营理念、制度环境等多要素的新动能培育和支持体系，否则新动能的转换就会变成一句空话。（作者系中国人民大学国家发展与战略研究院青岛分院院长刘鹤）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ee16c469/d7c27b15.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】《舌尖3》里吹捧的药膳补汤，广东人喝出了什么结果呢？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据流行病学调查数据和全国登记资料统计，中国慢性肾脏病（CKD）发病率约为 10%，即估计有 CKD 患者约 1.2 亿。而在广东，全省慢性肾病的人群发病率为 12.1%，明显高于全国平均水平，接受血液透析治疗的慢性肾衰竭患者数居全国前三位。广东省第二中医院肾病科主任张秋林在接受采访时说，广东人煲汤讲究 " 煲三炖四 "，即煲汤三个小时，炖汤要四个小时，炖煮时间过长，导致汤中的嘌呤含量非常高，同时因为富含蛋白质，加重肾小球的滤过和肾小管的重吸收，从而增加肾脏负担。除了老火汤，广东人的另一项看家本领——凉茶也是罪魁祸首。张秋林指出，有些凉茶里可能含有朱砂莲之类的中药，长期喝会加重对肾脏的损害。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f6adb2b3/2cf2dbd5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】任志强：如果城市资金不能进入农村，农村怎么能富呢
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	任志强直言，靠提高农村的生产效率以解决农村的脱贫问题，几乎是不可能成功的，农村的脱贫必须与城镇化发展联系在一起。任志强认为，应打破城乡土地的双轨制，“如果不打破土地制度的双轨制，农民的宅基地做交换时，使用权哪儿有什么权利？它不能作为银行的抵押资产，因为不能交换。尤其是不能让城里人到农村去买宅基地。城市的资源和金钱如果不能进入农村，农村怎么能富呢？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b606b054/d6911516.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】内蒙古“吸毒”男子被击毙：政府赔偿160万，家属息诉罢访
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年1月5日，内蒙古男子李某与男子包某发生冲突，包某随后报警。警察在处置过程中，李某被警方开枪击中，抢救无效死亡。次日凌晨，乌兰浩特市公安局发布通报，并称嫌疑人尿检呈阳性（吸毒）且醉酒。另据一段事发现场的监控视频显示，李某疑似中枪后仍遭多次殴打。案发后，司法鉴定机构对李某尸体进行第二次司法鉴定未发现常见毒品成分。此外，据一份乌兰浩特人民医院入院记录记载，李某入院后未排二便（排尿排便）。2017年11月8日，李某的家人和当地相关部门签订了一份《息诉罢访保证书》。保证书称，认可有关司法机关对李某死亡一案的定性及处理结论，放弃此前所有诉求，并撤回已向有关部门提出的控诉。保证书显示，当地信访部门给予保证人及孩子生活补助160万。近日，李某家人领取了4张共计160万元的现金支票作为上述的生活补助款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/91d401fe/1f602c5e.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】北京出台“销分细则”：处理非本人名下汽车违章 每人最多绑定3辆车
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京市交管局推行交通违法处理新举措，即驾驶人办理绑定备案非本人机动车业务后，对于适用简易程序处理，且发生在绑定备案日期后的电子监控违法记录，可以通过互联网交通安全综合服务管理平台、“交管12123”手机APP和自助处理终端处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/57133de6/80fdea02.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/6460698622" target="_blank"&gt;@吃完喘&lt;/a&gt;: 卧槽 刚才看舌尖上的中国 山东大馒头 &lt;img alt="[挖鼻]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0b/wabi_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[挖鼻]"/&gt;和面的还带抠眼屎加料的……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/large/0073eqQuly1fosoqof2kvg30dw0b44qs.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/234199382?refer_flag=1005055010_"&gt;@草根足球记录员&lt;/a&gt;：冰上曲棍球员训练的日常。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/large/d12e3d38gy1foruip1u9gg20b0067wvw.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】花莲震后19天 最后两名内地游客遗体被运出
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾花莲地震后19天，埋在云门翠堤大楼的中国内地游客丁文昌、何凤华夫妇遗体于25日下午2时许被运出，搜救工作终告一段落。据台媒报道，丁文昌、何凤华两具遗体被3楼梁柱和倒塌墙身压住，被发现时两人位于同一张床上。由于无法即时移出，当局取得家属同意后停止搜救，以毛毯及木板覆蓋遗体，并在原地画红色标线，之后展开拆除作业。经过10多天开挖拆除，于25日下午2时左右移出遗体。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/10bee10b/60871dd2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】美政府华裔科学家因同时为中国工作获刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国司法部星期四发布新闻稿，称一名曾为美国国家海洋和大气管理局工作的海洋专家由于同时为中国政府工作而被判刑。消息称，56岁的王春在周二在迈阿密一家联邦法庭被判刑，以他已经被关押的时间作为刑期。他被控在美国商业部下属的的海洋和大气管理局工作期间接受别国的酬薪，王春在对此承认有罪。法庭记录显示，他2010年签订中国的长江学者项目和千人计划的合同时，已在美国国家海洋和大气管理局工作。他还参与了中国的“973计划”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a80488ea/5772dc46.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】川普：美国不能再让中国占便宜了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普星期五在华盛顿郊外举行的美国“保守派政治行动大会”上发表的讲话中表示，美国的经济投降时代已经结束了，美国不能再让别的国家占便宜了。美国与其他国家的贸易赤字去年高达5千6百60多亿美元，其中与中国的贸易赤字为2千7百58亿美元，达到历史新高。川普说，他不明白为什么以往的美国政府不对这种情况采取行动，而他不会让这种情况继续下去了。他说：“我非常尊重习主席，但是我们不得不做我们不得不做的事。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6d5dafee/15fb50b2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】中国游客成为全球旅游业引擎
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国世界旅游组织的最新数据显示，全球出境游客总消费额逾20%源自中国游客，排第二的美国游客消费额仅等于中国游客的一半。值得注意的是，中国目前仅5%人口拥有护照，接下来中国政府每年将发出约1000万本新护照，其潜在旅游大军规模之庞大可想而知。香港投资银行里昂证券预测，到了2021年中国游客每年出境游消费额将达到惊人的4290亿美元，预料下来三年，日本、泰国、美国、澳大利亚将在中国游客必游热点排行榜上高居榜首，东南亚国家也有望分一杯羹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7bd74d44/264591fe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】检方要求重罚 朴槿惠或面临终身监禁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国前总统朴槿惠被控受贿等罪名，预料检方周二将在庭上要求向她判以重刑。韩国媒体报道，检方将提出量刑建议，要求重罚朴槿惠。根据她所犯的罪名，她将面临最少10年监禁，甚至终身监禁。朴槿惠一直否认指控，律师团队因抗议法院延长羁押集体辞职，朴槿惠之后拒见国选律师和出庭，相信她很大机会缺席星期二的审讯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/460977bf/46516b5e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】青瓦台：朝鲜有足够意愿促成朝美对话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国青瓦台发言人金宜谦25日表示，总统文在寅当天下午在江原道平昌接见朝鲜劳动党中央委员会副委员长兼统一战线部部长金英哲时表示，为了改善韩朝关系、根本解决半岛问题，应尽早促成朝美对话。金英哲回应称，朝方有足够意愿促成朝美对话，朝方也认为韩朝关系应与朝美关系同步发展。&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/5393135816?refer_flag=1005055010_"&gt;@寰亚SYHP&lt;/a&gt;：平昌冬奥会闭幕式上伊万卡和朝鲜代表站这么近，韩国方面的安排用心良苦
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7c523066/3a623751.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【伊万卡对金英哲视若无睹】25日下午，在江原道平昌奥林匹克体育场举行的闭幕式上，韩国总统文在寅与美国白宫高级顾问伊万卡、朝鲜劳动党副委员长金英哲一同位列贵宾席。文在寅在进入贵宾席后分别与伊万卡、金英哲握手，但伊万卡和金英哲没有互相打招呼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ccf13c6c/25f5cc8a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	25日，伊万卡看完平昌冬奥会闭幕式之后，在韩国总统文在寅夫妇陪同下，点名会面了参与演出的韩国男团EXO及女歌手李彩琳。她兴奋地向EXO成员表示，“我家孩子是你们的粉”，并获得了EXO赠送给伊万卡孩子的礼物——香薰蜡烛和芳香剂等。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/02fdc5c5/c4724d7a.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【31】冬奥村里，某位朝鲜选手体验自动售货机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/43e1f97f/6e3b2cba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】美“卡尔文森号”将抵达岘港 系美军航母越战后首次访越
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美军航空母舰“卡尔文森号”（USS Carl Vinson）将于3月5日抵达越南岘港，并将在5日-9日对于越南岘港市进行为期4天的访问。这是越南战争后美国首次派出航空母舰对于越南进行访问。据悉，此次随行的还有巡洋舰“尚普兰湖号”以及韦恩·梅耶号导弹驱逐舰。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5e272acc/7a0586cc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】马尔代夫发布宵禁令：晚上十点半后政治集会将被强制解散
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马尔代夫警方2月25日发布宵禁令，宣布每天晚上十点半之后，禁止在境内进行任何政治集会活动。在新闻发布会上，警方负责人艾哈迈德什樊宣布说如果发现在晚十点半之后在街道上或者党派俱乐部中有政治集会活动，警方将会介入，并强行解散集会。 他还强调政治集会宵禁令将会毫无偏见地适用于所有政党。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a6afbdc9/30019cf6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】英国中部城市发生重大爆炸事故
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国中部城市莱斯特周日晚间发生重大爆炸事故。据警方称，所有紧急部门都调动起来，警方也到场处理，并呼吁民众避免去相关地区。据报这是一次大型爆炸。所有的紧急部门都被调遣处理事件。媒体引述目击者报道，传出类似爆炸巨响，一间便利店和一座房屋损毁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/05346b47/e7aa849c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】柬参议院选举 执政党赢得所有58议席
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	柬埔寨昨天举行第四届参议院选举，首相洪森领导的执政人民党昨晚宣布赢得所有58个议席，取得全胜。参议院共有62名参议员，根据法律规定，柬国王会指定两名参议员，而国会则委派另外两名参议员，其余58名参议员由现任123名国会议员及全国1万1572名乡、分区理事会理事投票产生。此前，主要反对党救国党因为被迫解散，无法参与选举，因此人权组织和反对派此前都批评本届参议院选举是不民主的选举。柬埔寨将在今年7月举行全国大选，人民党预料也将取得压倒性胜利，让洪森30多年的统治地位牢不可破。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a9140f75/d3c42f61.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】税改巴菲特旗下公司多赚290亿美元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	拜美国总统川普推动税改，大幅调降企业所得税率之赐，巴菲特旗下控股公司伯克希尔·哈撒韦，去年从美国政府收到令人咋舌的290亿美元支票。在广受期待的年度致股东信函中，巴菲特解释指出，2017年净利653亿美元，仅一部分要归功于员工的努力打拼。巴菲特写道：“我们的获利，其中一大部分并非来自经营成果。仅360亿美元来自伯克希尔·哈撒韦的经营绩效，其余290亿美元是国会去年12月修改美国税法时奉送给我们的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ad53f023/fab38a38.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【37】马其顿机场公路更名 缓和与希腊关系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧洲巴尔干半岛国家马其顿继续更改主要基建名称，缓和与希腊就国名问题的争拗。在首都斯科普里的亚历山大大帝机场，工作人员拆卸名称标志，机场重新命名为斯科普里国际机场。至于马其顿的国名，两国仍在协商当中，可能于七月北约峰会前有结果，据报马其顿新国名可能是“新马其顿”、“上马其顿”或“北马其顿”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e77e8cab/89800c3e.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【38】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/masee?refer_flag=1005055010_"&gt;@反裤衩阵地&lt;/a&gt;：《在云端》里有一幕：20多岁的女孩和30多岁的女人形容自己心目中的理想伴侣。20多岁的说得具体、30多岁的说得抽象——这就是成长啊！当你越来越成熟，你心目中的那个人就会越来越模糊，但你想过的生活则会越来越清晰——你想象的只是什么样的人值得分享你的生活，而没有这个人，也不影响你继续到达。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/648926edly1fosz9qd1zgj21e01rne81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/648926edly1fosz9sk5atj21e02lvb2a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【39】人民日报整版刊文：西方政治运行面临选人用人难题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/930e8176/e0e0dab8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【40】QQ/微信/微博开启维护：昵称头像等资料都无法修改 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	腾讯、微博等平台发出公告。从2月25日起至3月底，用户暂时无法修改QQ个人资料卡、附近及兴趣部落资料卡，进入维护状态。在2月25日起至3月底这段时间内，微信头像、昵称及个性签名、QQ空间个人档资料内容暂时无法修改。微博同样进入维护状态，用户目前无法修改头像、简称、昵称等信息。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3b909f6a/c1e1b51e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【41】有时我们需要发挥一点冒险精神，才能得到梦寐以求的东西
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/52096aac/e4ff4438.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	狗年23岁的我,年纪轻轻月薪就已经达到1800了,加上提成满勤可以拿到2300。现在这么有钱,开始花钱大手大脚了,以前网吧包宿都是自己带瓶水,现在敢喝冰红茶了,还一晚上买两瓶,甚至吃泡面要加两根肠,我觉得现在有点迷失自我,希望能回到初心,所以2018年俺来卖亚麻裤了→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 28 Feb 2018 16:42:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129454</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180227】古典互联网</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129481</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中国中药协会：阿胶疗效确切 未经考证轻易否定有违科学
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国中药协会认为，阿胶的疗效是毋庸置疑的，未经考证轻易否定阿胶的功效是有违科学精神的，群众在甄别网络信息时，应当更加理性，切勿跟风盲从。中国中药协会会长房书亭说：“阿胶传承千年，疗效确切。无论是传统中医理论还是现代药理研究，都证明了阿胶的疗效。此微博言论否定阿胶的功效，并没有证据支撑，这对于公众和消费者都是一次不负责任的误导。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/18622ceb/b91fcc8b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【全国卫生12320官微为“怼阿胶”致歉：引关注并造成误解】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7aec2b89/ed13f092.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】全国政协委员朱征夫建议废除收容教育制度
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，全国政协委员、中华全国律师协会副会长朱征夫表示，今年他将再次递交提案，请求对收容教育制度是否符合《宪法》和《立法法》的规定进行审查。朱征夫认为，收容教育制度跟已经废除的劳教制度相似，都是由行政权而不是司法权长时间剥夺公民的人身自由。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8f8cb4d0/5f8fb45e.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】环球时报：苹果云飘到中国，西媒泪落下几滴 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中国人的云上数据储存在美国，比储存在中国要安全很多，美国政府哪方面的信誉能提供这样的保障呢？世界上最大的窃听丑闻就是美国爆发的“棱镜门”事件，到底有多少人受害直到现在都搞不清楚。中国绝大多数人对自己云上信息的安全担心主要是害怕公司泄露出来，或者被黑客攻击了，对政府方面是否会接触那些信息不太担心。个别“人权活动人士”的敏感心态是非正常的，说明他们知道自己在中国法律的边缘活动，极有可能踩到红线。他们理应心虚，这个国家的信息安全体系不会为了他们而量身打造。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c075f0e/70b4e8a2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】教育部：严查中小学教师诱导逼迫学生参加校外培训班等行为
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，教育部办公厅等四部门发布关于切实减轻中小学生课外负担开展校外培训机构专项治理行动的通知。通知要求，坚持依法从严治教，坚决查处一些中小学校不遵守教学计划、“非零起点教学”等行为，严厉追究校长和有关教师的责任；坚决查处中小学教师课上不讲课后到校外培训机构讲，并诱导或逼迫学生参加校外培训机构培训等行为，一经查实，依法依规严肃处理，直至取消教师资格。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0adcfe10/742a88fc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国家出台意见明确要求提高教师待遇 真正让教师成为令人羡慕的职业】在日前发布的《意见》当中对于各个学段的教师待遇提升都提出了不同的要求，其中明确要健全中小学教师工资长效联动机制，各地要结合实际完善中小学教师收入分配激励机制。同时要推进高等学校教师薪酬制度改革。建立体现以增加知识价值为导向的收入分配机制，高等学校教师依法取得的科技成果转化奖励收入，不纳入本单位工资总额基数。对专职从事教学的人员，适当提高基础性绩效工资在绩效工资中的比重，加大对教学型名师的岗位激励力度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e6f388b6/5d8b541b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】我国区块链概念虚拟币类传销平台已超3000家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	消息称，截至目前，深交所目前已对17家涉及区块链概念的相关公司采取了问询、关注和要求停牌核查等监管措施。此外，目前以区块链概念搞的虚拟币类传销平台已超3000家，且涉及的犯罪金额很大，有着极大的危害。这进一步体现了我国对虚拟货币交易严格监管、严格控制的必要性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/382eb1c7/85a1f1a6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新名词：古典互联网】出自某&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE?from=501" target="_blank"&gt;#区块链#&lt;/a&gt; 群，意思是指一切没有采用区块链技术的互联网。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】工商总局：2018年将监测1000个公众号，自媒体大V为重点整治对象
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	前几天工商总局刚刚下发了《关于开展互联网广告专项整治工作的通知》，通知指出将以社会影响大、覆盖面广的门户网站、搜索引擎、电子商务平台、移动客户端和新媒体账户等互联网媒介为重点。2018年总局将对自媒体广告实行有效监测。文件指出：充分发挥好总局广告监测平台和全国互联网广告监测中心的作用，组织开展对1000家省级以上主要媒体和1000家主要网站的广告抽查监测。推进移动端互联网广告监测能力建设，初步实现对1000个APP和1000个公众号互联网广告的监测。这也是总局第一次将公众号单独作为监测对象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0e326a69/b8302b20.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】国家国防教育办公室：探索推开新婚夫妇结婚向革命英烈献花等
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	推动实施红色基因传承工程。组织开展群众性红色教育实践活动，充分发挥烈士陵园、军事类博物馆、纪念馆等红色场所的教育功能，常态化组织干部群众瞻仰学习。研究传承弘扬我党我军革命精神谱系，指导各地编写、拍摄反映本地英烈事迹的读本、影视片，推动入党、入团、入队、入伍和公务员入职时到烈士纪念场所宣誓，组织英模典型进校园巡讲，广泛开展“讲英雄故事、学革命先烈、做红色传人”主题实践活动，探索推开青少年成人礼、新婚夫妇结婚向革命英烈献花，以及在学校、社区等场所设置英模荣誉墙，大力弘扬英雄精神，营造崇尚英雄、缅怀先烈、尊崇军人的良好社会氛围。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cefa709f/3cc00c75.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【8】买车摇号难促生“假结婚真过户”产业链
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京最新摇车牌数据公布：中签率仅0.0524%(1907：1)。随着摇号越来越难，租赁指标、买断指标甚至“假结婚真过户”来获取指标的灰色产业链形成。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6ad0d916/80f1a300.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】顺丰机场正式获批 投资超过370亿落地湖北鄂州
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	23日，国务院、中央军委正式发函，同意新建湖北鄂州民用机场，也就是所谓的“顺丰机场”。顺丰控股将成为国内第一个也是唯一一个拥有自己机场的快递公司。按照顺丰控股的预计，“顺丰机场”建成后将成为亚太区第一个、全球第四个专业货运枢纽。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3bc9a74b/8d45a197.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】最新调查：大学生不到两成想当科学家
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“你长大想做什么？”“我想当科学家。”这样的对话，曾经常常出现。然而，随着时代的发展，似乎越来越多的大学生不想当科学家了。不久前，中国人民大学统计学院发布《大学生使命担当调查研究报告》显示，58%的大学生希望成为职场精英，仅有15%的大学生希望成为专业领域内的一流专家。近年来，有不少人就“年轻人不想做科学家”进行争论。有人说，现在的大学生“太物质了，心里只想着早点进入社会挣钱”；有人说，大学生都不想搞学术了，国家的未来“前景堪忧”；还有人说，现在的大学生思路太活跃，越来越不踏实了…… 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d3185841/c0db83f4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】常州一律师身中多刀死在家中，警方排除他杀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，常州当地网络传播着这样一条消息：大年初三（2月18日），金坛一名男律师身中30多刀死在家中。2月26日，记者多方采访获悉，当地警方介入调查后排除他杀。警方表示，现场门锁完好，无损坏痕迹，尸体周围的地面上除医护人员无外来人员足迹，现场无明显打斗迹象。当日上午，法医对死者进行尸表检查。检查发现，死者吴某某体表损伤符合自己形成的特征。目前，经家属请求，当地警方已提请常州市公安局刑侦支队法医进行复检。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0ab364d7/d24a6d31.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】遭拒录女硕士之父：处理干部与女儿是否得到公平无关，将上诉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以第一名的身份“落榜”之后，纪元还在徐州市城乡建设局上班，身份只是“编制外人员”。她和招聘时的第二名都在一个食堂吃饭，纪元尽量躲着，避免见面尴尬。2月23日在一审法院徐州铁路运输法院公开宣判，徐州市人社局认定取消纪元事业单位聘用资格事实清楚、证据充分、法律依据明确，但程序违法，判决确认徐州市人社局取消纪元聘用资格行为违法，驳回纪元的其他诉讼请求。徐州市政府新闻办则发布通报，对相关人员做出了从“书面检查”到“免职记过”的相应处罚，并责成相关部门向纪元赔礼道歉。在接受采访时，一路陪伴纪元维权的父亲纪伟表示，他并不认可这个结果，处理干部与女儿是否得到公平无关。纪伟明确表示，还将继续上诉，“我要为孩子去争取正义，而不是让她忍气吞声。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6f4dfb43/af67d915.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】“公公强吻新娘”涉事人发声明：表演动作 没有真亲
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，江苏盐城一公公在婚礼上强吻新娘事件引发广泛关注。27日，经该事件当事人授权，大直律师事务所律师发布了严正声明，称按照当地的“闹新娘子”习俗，做出了看似亲吻儿媳、实为假亲吻的“表演”动作，纯为营造喜庆气氛。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/large/75b1a75fly1fouz9q8ph4g207y0cjnha.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/liupingsz" target="_blank"&gt;@刘平&lt;/a&gt;:盐城人婚礼上公公强吻儿媳，只是当地风俗而已，网上反应有点过度了，婚礼玩扒灰在江浙一带的小地方很盛行，在台州，公公闹儿媳尺度比这更大，不必过于惊诧。这种仪式，大致是象征新郎父亲对新娘行使初夜权，类似把好吃的东西先给父亲吃一口，表示孝顺。在早期父权社会，娶来新娘让父亲或家中长兄享受初夜，以示对权威的绝对服从，这种事并不鲜见，苏北鲁南都是孔孟之乡，最讲孝道，有这种习俗也不足为奇。以前有本书专门写过旧时鲁南苏北一带初夜权现象，佃户娶新娘让地主破处，表示最大的顺从和依附。有些民族也有类似旧俗，新婚之夜新郎父亲提枪上阵，新郎在旁边观摩，据说是因为十多岁结婚，不懂人事，需要示范一下。当然现在人都多少进化了点，家长权威也不比以前强势，没有绝对支配权，公公破处肯定不行了，但传统文化不能丢啊，于是简化成了现在这种和儿媳舌吻，摸档等，象征性表示一下，也算对传统的继承和尊重吧。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】佛系炒股
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a37d2bfa/3060a8d2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/chengduquanjiechu?refer_flag=1005055010_"&gt;@成都全接触&lt;/a&gt;：《蒙娜丽莎》惊现今天下午武侯祠大庙会的鉴宝活动～
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/700687c7gy1formkq5n44j20u0140wnf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】朝韩女子冰球队分手 球员泪拥告别&lt;br/&gt;
共组代表队参加平昌冬奥的韩国女子冰球队26日泪眼婆娑的和朝鲜队友道别。这支朝韩有史以来首次合组的冰球队，于1月25日成军，有23名韩国球员和12名朝鲜球员 。韩联社报道，负责带队的加拿大籍总教练莫瑞和部分韩国球员，原本对距奥运剩几周时加入新成员有所保留，但双方选手很快结为朋友，她们下场后会一起进餐，花时间相处。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2b84a941/1c4749e8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	到了告别的时刻，双方都有人落泪。在上巴士北返之前，12名朝鲜选手和大约10名韩国队员相拥而泣。等朝鲜选手坐上巴士，韩国队员和她们透过窗户，最后一次握手。莫瑞也在现场欢送朝鲜选手，她形容这是“感伤”时刻：“这显示我们做的事很特别。我们对她们有感情，而我们仅在一起3周。”相关人士考虑2022年北京冬奥时，讨论是否再度合组一支冰球队，但代表的和平讯息会因为主办国家是中国，变得有所不同。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b80ab675/528acfa0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】白宫新闻秘书关于韩朝半岛无核化的声明
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	唐纳德·特朗普总统行政当局致力于实现韩朝半岛完全、可核查及不可逆的无核化。美国、我们的奥林匹克东道主大韩民国以及国际社会广泛认为，无核化必须是与北朝鲜进行任何对话的结果。最大施压行动必须继续，直到北朝鲜无核化。正如特朗普总统所言，如果北朝鲜选择无核化，它就有一条更加光明的道路。我们要看一看，平壤今天的讯息，即它愿意举行会谈，是否代表着沿无核化道路迈出的最初几步。同时，美国和世界必须继续明确表示，北朝鲜的核与导弹项目是死路一条。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/92f41e54/1c9827f4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】韩国检方向法院提请判处朴槿惠30年有期徒刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间27日下午，韩国首尔中央地方法院刑事合议22部对朴槿惠“亲信干政”案进行结案公判，检方建议法院判处韩国前总统朴槿惠30年刑期。据悉，检方当天上午进行书面证据调查，下午进行意见陈述并公布量刑要求。按照正常流程，朴槿惠会进行被告人最终陈述，但朴槿惠自去年10月起拒绝出席审判，因此，被告人最终陈述无法进行。法院方面会在量刑要求公布2至3周后进行一审判决，但考虑到朴槿惠案件的特殊性，预计宣判时间将定于3月末或4月初。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2b20d8ca/8c5e5163.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】上千架单车被盗及毁坏 GoBee.Bike撤出法国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	诞生于香港的共享单车平台Gobee bike 26日宣布，由于投放法国市场的共享车辆被盗、损坏严重，公司决定从即日起全线退出该国市场。Gobee bike在公告中称，Gobee bike在欧洲市场成功吸引了15万用户，为这些用户提供了成千上万次的服务。不过随着时间推移，该公司在该国市场上能够正常使用的共享单车越来越少。据统计，其中有3200多辆单车失灵，1000多辆自行车被盗或被非法停放在个人家中“据为己有”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fbe5ca77/1de5f411.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】出售没谈成韦恩斯坦公司拟申请破产
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	好莱坞大牌制片人韦恩斯坦因性侵多名女性被起诉后，其电影公司的出售谈判破裂。韦恩斯坦公司周日宣布，将申请破产保护。韦恩斯坦公司董事会周日在声明中说，公司一直积极出售，希望能保留资产和工作岗位。“今天，这些谈判结束了，没有签署协议。”董事会“别无选择，只得寻求唯一可行的方案，即有序的破产程序，最大化公司的剩余价值。”据悉，韦恩斯坦公司拥有约3.75亿美元的债务。公司成立于2005年10月，制作和发行了包括《国王的演讲》在内的多部电影。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fd7e2c6d/04c7604f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】第一位公开跨性别新兵加入美军
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	五角大楼证实，第一位公开的跨性别者已通过体能和医学检查，并在入伍合同上签字，加入了美国军队。五角大楼发言人伊斯特伯恩少校说，国防部“证实截止到2018年2月23日，有一名跨性别个人依照合同在美军服役。”目前还不知道这名新兵的性别及其军种。川普去年曾在推特上宣布他想禁止跨性别者服役。今年1月，一名联邦法官裁决美军必须接收跨性别新兵，这才使这种入伍合同成为可能。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/62b02326/172b29a7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】躲起来的持枪校警“令人作呕”！川普：我没枪也会冲去现场
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国佛罗里达州一所高中本月14日发生枪击案,造成17人死亡。当地时间26日，川普在白宫面见各州州长谈及此事时表示，不管自己武装与否，如果在现场的话，就会冲进去。据报道，川普曾口头批评一名武装警察没有制止枪手是“懦夫”。川普说：“他们应该没资格领英勇勋章。坦白说，是令人作呕。我真的认为，我就算没有任何武器，仍然会冲进去。我也认为在座大多数人都会这样做。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cef11c6e/5142c2c4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/eurabia" target="_blank"&gt;@欧拉伯&lt;/a&gt;: 唐总谴责佛罗里达校园枪击案中没有冲进去的那个警察（警察周一发声明说之所以没一开始就冲进去，是因为他当时以为枪手是在外面开枪），并称如果是他，就算没枪也会往里冲。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】大众汽车2017年净利润翻倍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	大众汽车公布，2017年净利润增长至113.5亿欧元，高于此前一年的51.4亿欧元。分析师此前预计该公司 利润为114.8亿欧元。收入从一年前的2,173亿欧元增长6.2%，至2,307亿欧元。上述2017年业绩显示大众汽车重返危机前的利润水平。大众汽车预期2018年收入可能最多上升5%，销售回报率或介于6.5%至7.5%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cfdce8ef/a8906441.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】联合国拟以战争罪和危害人类罪对40多名南苏丹官员问责
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	合国南苏丹人权委员会主席雅斯门·索奥卡发布调查报告时表示，已有充分的证据，可以用战争罪和反人道罪起诉至少40名南苏丹高级官员。联合国南苏丹人权委员会搜集58000份调查资料，以及230位幸存者的证词，内容揭露平民遭遇的各种惨况，包括刑求、斩首、性暴力等非人道对待。报告表示，南苏丹出现的暴行存在明显的种族迫害模式，而在大多数情况下，政府部队应该因危害人类罪而受到追究。委员会已经确定：八名中将、十七名少将、八名准将、五名上校和三名州长可能会因严重侵犯人权和国际罪行而承担个人责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8353f040/12b1280f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】论群发鸡汤消息，还属印度网民最强
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	前段时间，在美国硅谷的谷歌(Google)工程师们发现，远在另一个半球之外的印度有大量手机出现频繁卡顿。印度三分之一的智能手机用户每天都会遭遇存储空间不足的情况。谁是上述问题的罪魁祸首？答案只有两个字：“早安！”谷歌发现，暖阳下的花朵、可爱的宝宝、鸟儿及日出景象的图片，再配上一句热情洋溢的问候，由之组成的早安问候信息在印度过度泛滥，让该国用户的手机不堪重负。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/53044071/90961a1b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	数以百万计的印度人还是初次上网——他们正造成网路拥堵。很多人觉得通过手机发送早安问候是打开新一天的最正确方式。印度的互联网新手们每天日出前就开始向朋友、家人甚至陌生人发送数百万张早安图片，最高峰出现在8点前。这种早安问候习惯已导致谷歌“早安图片”的搜索量在过去五年间增长了10倍。总部位于旧金山的视觉素材搜索平台Pinterest新增了一个展示带字图片的版块。过去一年，在该网站下载此类图片的印度用户人数飙升了9倍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eb129205/f438b8ec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】枇杷膏走红纽约、网购价格翻十倍！FDA：无权审查其安全性
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据美媒报道，近日美国流感肆虐，被标为“草药饮食补充剂”的“京都念慈菴川贝枇杷膏”因使病患成功止咳，在纽约流行。目前枇杷膏在纽约的中国超市里售价约为7美元（约合人民币44元），通过第三方网购则可能达到70美元（约合人民币440元）。“突然间，所有人都在谈（枇杷膏）。”纽约一中国超市店主说。美国食品药品监督管理局（FDA）建议消费者在服用草药补充剂前先与医疗人员沟通，并且警惕宣传的“奇效”。该管理局没有权限审查这类补充剂的安全和作用。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dac31ec0/5bf66417.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】台湾卫生纸要涨价 民众疯狂抢购
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，受国际纸浆价格上涨影响，台湾岛内卫生纸价格或将上涨1—3成，一袋12卷包装的卫生纸上涨了大约人民币13元。民众纷纷囤货，各大卖场货架被抢购一空，销量较以往增长10倍。台湾民众：“太夸张了啦！”也有人讽刺“就像再也见不到卫生纸似的”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e8fb97d8/e78c8c34.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】苹果联合创始人Steve Wozniak被骗走7枚比特币，价值超过7万美元。“有人在网上通过信用卡从我手中买下了这些比特币，然后取消了信用卡付款。就这么简单，用的是被盗的信用卡号码，所以没办法找回来了。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d111a5e3/eccf597f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/taicu" target="_blank"&gt;@太蔟&lt;/a&gt;: 这个好——耶鲁和麻绳理工等著名美国高校许诺如果高中生因抗议枪支泛滥被学校停学，不会因此带来录取时的污点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/49341a2cgy1foua22az1dj20qo1abgu6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/jianchuan?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@樊建川&lt;/a&gt;：1976年8月18日，中枢关于唐山地震的通报，值得仔细阅读。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/63eb5b8dgy1fouqfa43pbj20qo0zkafb.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/63eb5b8dgy1fouqfbshk7j20qo0zkqa7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/63eb5b8dgy1fouqfdhe7aj20qo0zkgtv.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/63eb5b8dgy1fouqfevkrzj20qo0zkgrq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a href="https://weibo.com/maodanqing"&gt;@毛丹青&lt;/a&gt;：京都大学的一块立板火了，这是在校生写给考生的。附上朋友圈的译文，仅供参考。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7f57efb9/2d822f27.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】儿子在天津爆炸中牺牲。2018年2月10日，一家人终于拍下了这张迟到三年的全家福。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a7f94285/00171873.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/lesha?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@昵称是马甲家的大学生&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	【又到写打油诗的季节】&lt;br/&gt;
章丘铁锅万六锤，中国厨师一把刀。&lt;br/&gt;
倾注感情有力量，中药口红有妙招。&lt;br/&gt;
煎饼馃子全不对，正反时针和馅料。&lt;br/&gt;
十碗滔滔讲不停，舞狮礼仪学不少。&lt;br/&gt;
重病妈妈做早餐，九十武人收徒了。&lt;br/&gt;
黑鲈喜历变形记，钵钵痛变麻辣烫。&lt;br/&gt;
惠来没了神泉港，唐已成型回民坊。&lt;br/&gt;
节目创新有魄力，痛风病人喝鸡汤。&lt;br/&gt;
弃医从食美名传，全家原谅美名扬。&lt;br/&gt;
千千万万说不尽，当当当当，当里个当。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="[拜拜]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/70/88_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[拜拜]"/&gt;&lt;br/&gt;
（债见）
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 27 Feb 2018 16:46:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129481</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180226】如果城市资金不能进入农村，农村怎么能富呢</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129454</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】江苏疾控部门通报：近期冬季流感已变异为甲型H1N1
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据通报，流感主要流行型别已经由B型Yamagata系转变为甲型H1N1，且来势汹汹，提醒民众注意预防。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fb813914/146b6f05.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国共产党中央委员会关于修改宪法部分内容的建议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新华社2月25日报道，中国共产党中央委员会关于修改宪法部分内容的建议。宪法第七十九条第三款“中华人民共和国主席、副主席每届任期同全国人民代表大会每届任期相同，连续任职不得超过两届。”修改为：“中华人民共和国主席、副主席每届任期同全国人民代表大会每届任期相同。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f1984007/8b488471.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：支持中央修宪建议这是理性也是信仰】坚决跟党走，在重大事项上坚决与党中央保持高度一致，这是实践反复证明了的中国社会根本利益之所在。我们生活在世事多变迁的年代，国家不断穿越复杂的事态和信息前行，我们每个人的视野和甄别力都是有限的。党中央无疑最有能力把握全局，在立足现实的基础上展望未来，带领我们建设强大国家和美好的个人生活。因此对包括修宪在内的重大决定，我们坚定的选择就是相信党中央的智慧，坚决支持、维护党中央的决定。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】#央视快评# 人民领袖人民爱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	第十三届全国人民代表大会代表名单公布，中共中央总书记习近平全票当选。这是人民拥护核心、爱戴领袖最真挚的表达。无论在哪里为政，习近平工作的准则都是“以人民为中心”，始终访民情、解民忧、聚民心。一心为民的人民领袖，人民怎不衷心爱戴？ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/76fa9db4/1c7e8e87.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】人民日报：蹄疾步稳描绘监察体制改革蓝图
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	深化国家监察体制改革，成立各级监察委员会，是以习近平同志为核心的党中央作出的重大决策部署，目的是加强党对反腐败工作的集中统一领导，构建党统一指挥、全面覆盖、权威高效的国家监督体系。目前，各级监委正通过集中培训、交流学习等方式加快人员融合、工作磨合衔接；同时，全面试用全国人大常委会授权赋予监委的12项调查措施，加强监察机关与执法司法机关的统筹协作，尽早实现监委高效运转。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/aa0cd10b/7013466b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】最高检：坚决防止和纠正“假精神病”“被精神病”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为规范检察机关强制医疗决定程序监督工作，维护公共安全，维护诉讼参与人合法权利，保障强制医疗程序正确实施，最高检日前印发《人民检察院强制医疗决定程序监督工作规定》，要求坚决防止和纠正犯罪嫌疑人“假冒精神病人”逃脱法律制裁和普通人“被精神病”而错误强制医疗。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/10b2fb3a/959074aa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中国代表团副团长谈平昌表现：金牌数有点遗憾，基本实现目标
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国体育代表团副团长高志丹表示，此次冬奥会中国体育代表团遇到了前所未有的挑战，但总体来说，目前为止基本实现了赛前确定的目标。高志丹举例说，比起前两届冬奥会，中国短道速滑项目金牌数有所下降，但整支队伍经受住了考验，在前六个项目结束后取得一枚银牌的情况下，坚持到最后，在最后一个比赛日取得了男子500米冠军和接力银牌，弘扬了中华体育精神。中国体育代表团在本届冬奥会共获得一金六银两铜，与索契冬奥会相比，中国队获得的金牌数少了两枚，但奖牌数持平。此外，中国队共在五个项目上获得奖牌，获奖项目也创新高，高志丹表示这说明备战水平和项目整体发展厚度在不断加大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/640f4439/0677cda0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】国土部《通知》：全面落实永久基本农田特殊保护制度
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，国土资源部印发《通知》称，以守住永久基本农田控制线为目标，巩固永久基本农田划定成果，确保到2020年，全国永久基本农田保护面积不少于15.46亿亩，基本形成保护有力、建设有效、管理有序的永久基本农田特殊保护格局。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e019135b/1232ff5e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】人社部：企业养老金结余可支付17.3个月
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人社部高层26日在国新办新闻发布会上透露，我国基本养老保险基金投资运营稳步推进，北京等10个省（区、市）已签署了4400亿元的养老金委托投资合同。而对于养老金支付压力，人社部强调，目前企业养老保险累计结余资金可以支付17.3个月，确保发放是没有问题的。据人社部数据，2017年我国积极应对人口老龄化，加快实施全民参保计划，基本养老保险去年底覆盖超过9亿人，企业退休人员基本养老金实现“十三连调”，1亿多退休人员受益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f74a53bc/2e2ab77b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】中国保监会计划出售安邦持有的众多美国酒店物业
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国保监会接管安邦保险后，也相应获得了包括纽约市华尔道夫酒店(Waldorf Astoria)在内的逾六家美国高档酒店的所有权。目前，中国政府考虑出售其中多项物业，这些酒店当前的价值可能低于安邦几年前买入时的价格。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/737ea7e9/c1c31553.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】外媒：戴姆勒将寻求阻碍吉利获得公司监事会席位
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据德国商报，戴姆勒将寻求阻碍吉利获得公司监事会席位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/780f5c90/2fe0fb58.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】刘士余：IPO注册制改革时机不成熟 再推迟两年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	刘士余认为当前的注册制改革时机并不成熟。他称，目前在多层次市场体系建设，交易者成熟度，发行主体、中介机构和询价对象定价自主性与定价能力，以及大盘估值水平合理性等方面，还存在不少与实施注册制改革不完全适应的问题，需要进一步探索完善；从外部环境看，欧美发达国家相关金融市场积累了一定泡沫和风险，已经有调整的征兆，给我国实施注册制改革时间窗口的选择带来不确定性。“为了使继续稳步推进和适时实施注册制改革于法有据，保持工作的连续性，避免市场产生疑虑和误读，并为修订证券法进一步积累实践经验，有必要延长《授权决定》的实施期限。”刘士余称。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d17442c4/b1528b7f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【吴晓灵：对推迟注册制非常遗憾】清华大学金融科技研究院管委会主任吴晓灵提到2月24日第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十三次会议决定注册制推迟二年一事，她表示对此非常遗憾，“我当时也在会上发言表示根本不需要。”吴晓灵表示，证监会这两年已经做了很多卓有成效的工作，但主要是在理念上，“还是想对指数、对投资人的盈亏负责，所以没有放开。”她认为，筹资人需要公开透明披露信息，保荐机构要对信息的完整负责，投资人要对自己的钱负责，而不是由政府负责，“政府就是看谁违规了没有”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/14101fd7/47c42dc7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】楼继伟批评劳动力自由流动受限：户籍限房限车限学籍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	楼继伟表示，十八届三中全会提出要使市场在资源配置中的决定性作用，更好的发挥政府作用。而在解决城镇化过程中，最关键的是包括劳动力、土地、资本等要素方面的自由流动，“但是劳动力的流动障碍太大了。举些例子：户籍、限房、限学籍、限车”。他表示，自己在财长任上时，曾与教育部合作制定学籍制，“从进入幼儿园开始到小学和大学，学籍跟着孩子的一生。义务教育的财政资源跟着孩子学籍走，一直到奖学金、助学金”。但最后，部分地区不让孩子入学，这个政策也落不了地，“所以一定要做到要素自由流动”，楼继伟强调。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/15da6fc8/4e9b8646.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】张文魁呼吁对国有和民营财团改革 否则将爆发危机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院发展研究中心企业研究所副所长张文魁表示，“宏观货币政策有时候被动的宽松，但是广大的中小企业根本得不到信贷资源，很多信贷资源被那些大的企业集团吸取走了。现在的国有企业，特别是央企财团化非常严重，几个大企业合并起来，成了国内500强，世界500强。很多民营企业搞金融、搞房地产，也成了财团，他们动不动就是上千亿，甚至是几千亿的贷款。但是他们的偿债能力怎么样？他们的全要素生产率怎么样？这是非常差的。更要命的是透明度非常差。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/824f48b9/fd38bdde.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】韩俊解读一号文件：防止农村人口过度流失
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中央财经领导小组办公室副主任、中央农村工作领导小组办公室主任韩俊表示，“提出实施乡村振兴战略不是要否定城镇化，也不是要抑制城镇化。去年我们城镇化率达到了58.5%，接近60%。今后10年和15年，城镇化也不可能像过去20年那么快。因为农村能出来的人少多了，农村的机会比原来也多多了。所以现在一方面农村人口向外转移的趋势会继续，但是会放缓。而且现在回到农村的人，我讲的这个农村不简单的就是村庄，县里也会越来越多，在浙江沿海非常明显。乡村如果人口长期过度流失，农村都是老弱妇孺留守，这个乡村一定会走向衰败。所以实施乡村振兴战略，一定要防止农村人口的过度流失。所以不能够认为等到我们的城镇化已经达到70%，进入成熟阶段了我们再回过头来建设乡村，这个路径是行不通的。我们现在提乡村振兴战略，它跟城镇化不是非此即彼的关系。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0cf412ad/6b159321.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】苹果: 中国iCloud账号密钥也将储存在中国境内
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果将从2月28日起将iCloud（中国）服务转交给中国运营商云上贵州运营。路透社报道称，苹果同时将中国iCloud用户账号的密钥储存在中国境内的服务器上。苹果在一份声明中表示它必须遵守中国最近引入的法律要求，为中国用户提供的云服务需要由中国公司运营，而中国用户的数据也必须储存在中国服务器上。苹果表示，已向中国客户建议，可以选择退出iCloud服务以避免将数据存储在中国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1be3de2d/fe57006b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】河南周口推平50所民办学校
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新年伊始，在河南省周口市鹿邑县试量镇光明路，一大片建筑废墟惹人注目。裸露的钢筋与支离破碎的砖瓦被遗弃，半截仅存的院墙突兀地立在路边，灰白尘土下五彩斑斓的彩绘提醒着过往的行人，这里曾经是一所幼儿园。这里原本是试量镇实验幼儿园（光明新园）。在政府土地卫片执法和“违法占地、违法建设”整改的要求下，1月3日至1月6日，这所耗资千万元的民办幼儿园被强力抹去。当地同样命运的幼儿园还有多所。投资成百上千万元的“两违”民校被强力推倒，埋单的民办教育投资者倾家荡产。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/01cf19e7/aff39e03.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在周口，至少有40所私立学校和幼儿园被拆除 - 仅在12月22日以来有18所。其中，试量镇实验幼儿园的老板钱先生说，她在12月中旬支付了将近200万元的罚款，用于没有土地使用许可证的学校建设，但无济于事。鹿邑县政府1月6日曾表示，试量镇实验幼儿园的240名学生已顺利转入同一地区的公立学校。然而，一些当地人却驳斥称，“他们的孩子无学可上，只能在家玩耍。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/71425ae3/cd205f64.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】房市中成长的北海：上海购房者捡白菜似的买光库存
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2003年，北海的房价每平方米1000元出头。而当时北海人都不买房子，他们在上世纪90年代炒房炒地轰动全国，最后泡沫崩溃，好多家庭被烂尾楼套牢，吃尽了苦头。有个当地人曾说，别给他提买房子，听见那三个字他就想吐。而上海购房者突然来了。出手大方，动作迅速，成交量大，捡白菜似地把积压库存的商品房买了个精光。他们大多不为养老居住，主要目的是将来再把房子卖给北海人。历史再一次证明了上海人的精明，这个预言在10多年后的今天成为事实。2008年之后，北海的房价逐渐涨到了每平方米5000元以上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/deace1ff/bdc22dc1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】专家：山东要变成下一个东北了？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近年来，山东经济发展的相对乏力，有很多具体的原因，如传统制造业升级缓慢、新兴科技何产业发展不足、海洋经济发展和区位优势发挥不足、缺乏核心的特大城市及其城市群、民营经济发展速度过缓、政府行政服务效率有待提高等，但根源在于没有将经济发展的旧动能及时转换为新动能。新动能要逐渐取代旧动能，就必须要建立起一套包括生产要素、科技进步、经营理念、制度环境等多要素的新动能培育和支持体系，否则新动能的转换就会变成一句空话。（作者系中国人民大学国家发展与战略研究院青岛分院院长刘鹤）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ee16c469/d7c27b15.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】《舌尖3》里吹捧的药膳补汤，广东人喝出了什么结果呢？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据流行病学调查数据和全国登记资料统计，中国慢性肾脏病（CKD）发病率约为 10%，即估计有 CKD 患者约 1.2 亿。而在广东，全省慢性肾病的人群发病率为 12.1%，明显高于全国平均水平，接受血液透析治疗的慢性肾衰竭患者数居全国前三位。广东省第二中医院肾病科主任张秋林在接受采访时说，广东人煲汤讲究 " 煲三炖四 "，即煲汤三个小时，炖汤要四个小时，炖煮时间过长，导致汤中的嘌呤含量非常高，同时因为富含蛋白质，加重肾小球的滤过和肾小管的重吸收，从而增加肾脏负担。除了老火汤，广东人的另一项看家本领——凉茶也是罪魁祸首。张秋林指出，有些凉茶里可能含有朱砂莲之类的中药，长期喝会加重对肾脏的损害。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f6adb2b3/2cf2dbd5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】任志强：如果城市资金不能进入农村，农村怎么能富呢
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	任志强直言，靠提高农村的生产效率以解决农村的脱贫问题，几乎是不可能成功的，农村的脱贫必须与城镇化发展联系在一起。任志强认为，应打破城乡土地的双轨制，“如果不打破土地制度的双轨制，农民的宅基地做交换时，使用权哪儿有什么权利？它不能作为银行的抵押资产，因为不能交换。尤其是不能让城里人到农村去买宅基地。城市的资源和金钱如果不能进入农村，农村怎么能富呢？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b606b054/d6911516.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】内蒙古“吸毒”男子被击毙：政府赔偿160万，家属息诉罢访
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年1月5日，内蒙古男子李某与男子包某发生冲突，包某随后报警。警察在处置过程中，李某被警方开枪击中，抢救无效死亡。次日凌晨，乌兰浩特市公安局发布通报，并称嫌疑人尿检呈阳性（吸毒）且醉酒。另据一段事发现场的监控视频显示，李某疑似中枪后仍遭多次殴打。案发后，司法鉴定机构对李某尸体进行第二次司法鉴定未发现常见毒品成分。此外，据一份乌兰浩特人民医院入院记录记载，李某入院后未排二便（排尿排便）。2017年11月8日，李某的家人和当地相关部门签订了一份《息诉罢访保证书》。保证书称，认可有关司法机关对李某死亡一案的定性及处理结论，放弃此前所有诉求，并撤回已向有关部门提出的控诉。保证书显示，当地信访部门给予保证人及孩子生活补助160万。近日，李某家人领取了4张共计160万元的现金支票作为上述的生活补助款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/91d401fe/1f602c5e.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】北京出台“销分细则”：处理非本人名下汽车违章 每人最多绑定3辆车
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京市交管局推行交通违法处理新举措，即驾驶人办理绑定备案非本人机动车业务后，对于适用简易程序处理，且发生在绑定备案日期后的电子监控违法记录，可以通过互联网交通安全综合服务管理平台、“交管12123”手机APP和自助处理终端处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/57133de6/80fdea02.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/6460698622" target="_blank"&gt;@吃完喘&lt;/a&gt;: 卧槽 刚才看舌尖上的中国 山东大馒头 &lt;img alt="[挖鼻]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0b/wabi_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[挖鼻]"/&gt;和面的还带抠眼屎加料的……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/large/0073eqQuly1fosoqof2kvg30dw0b44qs.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/234199382?refer_flag=1005055010_"&gt;@草根足球记录员&lt;/a&gt;：冰上曲棍球员训练的日常。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/large/d12e3d38gy1foruip1u9gg20b0067wvw.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】花莲震后19天 最后两名内地游客遗体被运出
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾花莲地震后19天，埋在云门翠堤大楼的中国内地游客丁文昌、何凤华夫妇遗体于25日下午2时许被运出，搜救工作终告一段落。据台媒报道，丁文昌、何凤华两具遗体被3楼梁柱和倒塌墙身压住，被发现时两人位于同一张床上。由于无法即时移出，当局取得家属同意后停止搜救，以毛毯及木板覆蓋遗体，并在原地画红色标线，之后展开拆除作业。经过10多天开挖拆除，于25日下午2时左右移出遗体。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/10bee10b/60871dd2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】美政府华裔科学家因同时为中国工作获刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国司法部星期四发布新闻稿，称一名曾为美国国家海洋和大气管理局工作的海洋专家由于同时为中国政府工作而被判刑。消息称，56岁的王春在周二在迈阿密一家联邦法庭被判刑，以他已经被关押的时间作为刑期。他被控在美国商业部下属的的海洋和大气管理局工作期间接受别国的酬薪，王春在对此承认有罪。法庭记录显示，他2010年签订中国的长江学者项目和千人计划的合同时，已在美国国家海洋和大气管理局工作。他还参与了中国的“973计划”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a80488ea/5772dc46.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】川普：美国不能再让中国占便宜了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普星期五在华盛顿郊外举行的美国“保守派政治行动大会”上发表的讲话中表示，美国的经济投降时代已经结束了，美国不能再让别的国家占便宜了。美国与其他国家的贸易赤字去年高达5千6百60多亿美元，其中与中国的贸易赤字为2千7百58亿美元，达到历史新高。川普说，他不明白为什么以往的美国政府不对这种情况采取行动，而他不会让这种情况继续下去了。他说：“我非常尊重习主席，但是我们不得不做我们不得不做的事。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6d5dafee/15fb50b2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】中国游客成为全球旅游业引擎
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国世界旅游组织的最新数据显示，全球出境游客总消费额逾20%源自中国游客，排第二的美国游客消费额仅等于中国游客的一半。值得注意的是，中国目前仅5%人口拥有护照，接下来中国政府每年将发出约1000万本新护照，其潜在旅游大军规模之庞大可想而知。香港投资银行里昂证券预测，到了2021年中国游客每年出境游消费额将达到惊人的4290亿美元，预料下来三年，日本、泰国、美国、澳大利亚将在中国游客必游热点排行榜上高居榜首，东南亚国家也有望分一杯羹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7bd74d44/264591fe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】检方要求重罚 朴槿惠或面临终身监禁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国前总统朴槿惠被控受贿等罪名，预料检方周二将在庭上要求向她判以重刑。韩国媒体报道，检方将提出量刑建议，要求重罚朴槿惠。根据她所犯的罪名，她将面临最少10年监禁，甚至终身监禁。朴槿惠一直否认指控，律师团队因抗议法院延长羁押集体辞职，朴槿惠之后拒见国选律师和出庭，相信她很大机会缺席星期二的审讯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/460977bf/46516b5e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】青瓦台：朝鲜有足够意愿促成朝美对话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国青瓦台发言人金宜谦25日表示，总统文在寅当天下午在江原道平昌接见朝鲜劳动党中央委员会副委员长兼统一战线部部长金英哲时表示，为了改善韩朝关系、根本解决半岛问题，应尽早促成朝美对话。金英哲回应称，朝方有足够意愿促成朝美对话，朝方也认为韩朝关系应与朝美关系同步发展。&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/5393135816?refer_flag=1005055010_"&gt;@寰亚SYHP&lt;/a&gt;：平昌冬奥会闭幕式上伊万卡和朝鲜代表站这么近，韩国方面的安排用心良苦
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7c523066/3a623751.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【伊万卡对金英哲视若无睹】25日下午，在江原道平昌奥林匹克体育场举行的闭幕式上，韩国总统文在寅与美国白宫高级顾问伊万卡、朝鲜劳动党副委员长金英哲一同位列贵宾席。文在寅在进入贵宾席后分别与伊万卡、金英哲握手，但伊万卡和金英哲没有互相打招呼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ccf13c6c/25f5cc8a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	25日，伊万卡看完平昌冬奥会闭幕式之后，在韩国总统文在寅夫妇陪同下，点名会面了参与演出的韩国男团EXO及女歌手李彩琳。她兴奋地向EXO成员表示，“我家孩子是你们的粉”，并获得了EXO赠送给伊万卡孩子的礼物——香薰蜡烛和芳香剂等。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/02fdc5c5/c4724d7a.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【31】冬奥村里，某位朝鲜选手体验自动售货机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/43e1f97f/6e3b2cba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】美“卡尔文森号”将抵达岘港 系美军航母越战后首次访越
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美军航空母舰“卡尔文森号”（USS Carl Vinson）将于3月5日抵达越南岘港，并将在5日-9日对于越南岘港市进行为期4天的访问。这是越南战争后美国首次派出航空母舰对于越南进行访问。据悉，此次随行的还有巡洋舰“尚普兰湖号”以及韦恩·梅耶号导弹驱逐舰。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5e272acc/7a0586cc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】马尔代夫发布宵禁令：晚上十点半后政治集会将被强制解散
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马尔代夫警方2月25日发布宵禁令，宣布每天晚上十点半之后，禁止在境内进行任何政治集会活动。在新闻发布会上，警方负责人艾哈迈德什樊宣布说如果发现在晚十点半之后在街道上或者党派俱乐部中有政治集会活动，警方将会介入，并强行解散集会。 他还强调政治集会宵禁令将会毫无偏见地适用于所有政党。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a6afbdc9/30019cf6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】英国中部城市发生重大爆炸事故
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国中部城市莱斯特周日晚间发生重大爆炸事故。据警方称，所有紧急部门都调动起来，警方也到场处理，并呼吁民众避免去相关地区。据报这是一次大型爆炸。所有的紧急部门都被调遣处理事件。媒体引述目击者报道，传出类似爆炸巨响，一间便利店和一座房屋损毁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/05346b47/e7aa849c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】柬参议院选举 执政党赢得所有58议席
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	柬埔寨昨天举行第四届参议院选举，首相洪森领导的执政人民党昨晚宣布赢得所有58个议席，取得全胜。参议院共有62名参议员，根据法律规定，柬国王会指定两名参议员，而国会则委派另外两名参议员，其余58名参议员由现任123名国会议员及全国1万1572名乡、分区理事会理事投票产生。此前，主要反对党救国党因为被迫解散，无法参与选举，因此人权组织和反对派此前都批评本届参议院选举是不民主的选举。柬埔寨将在今年7月举行全国大选，人民党预料也将取得压倒性胜利，让洪森30多年的统治地位牢不可破。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a9140f75/d3c42f61.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】税改巴菲特旗下公司多赚290亿美元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	拜美国总统川普推动税改，大幅调降企业所得税率之赐，巴菲特旗下控股公司伯克希尔·哈撒韦，去年从美国政府收到令人咋舌的290亿美元支票。在广受期待的年度致股东信函中，巴菲特解释指出，2017年净利653亿美元，仅一部分要归功于员工的努力打拼。巴菲特写道：“我们的获利，其中一大部分并非来自经营成果。仅360亿美元来自伯克希尔·哈撒韦的经营绩效，其余290亿美元是国会去年12月修改美国税法时奉送给我们的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ad53f023/fab38a38.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【37】马其顿机场公路更名 缓和与希腊关系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧洲巴尔干半岛国家马其顿继续更改主要基建名称，缓和与希腊就国名问题的争拗。在首都斯科普里的亚历山大大帝机场，工作人员拆卸名称标志，机场重新命名为斯科普里国际机场。至于马其顿的国名，两国仍在协商当中，可能于七月北约峰会前有结果，据报马其顿新国名可能是“新马其顿”、“上马其顿”或“北马其顿”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e77e8cab/89800c3e.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【38】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/masee?refer_flag=1005055010_"&gt;@反裤衩阵地&lt;/a&gt;：《在云端》里有一幕：20多岁的女孩和30多岁的女人形容自己心目中的理想伴侣。20多岁的说得具体、30多岁的说得抽象——这就是成长啊！当你越来越成熟，你心目中的那个人就会越来越模糊，但你想过的生活则会越来越清晰——你想象的只是什么样的人值得分享你的生活，而没有这个人，也不影响你继续到达。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/648926edly1fosz9qd1zgj21e01rne81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/648926edly1fosz9sk5atj21e02lvb2a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【39】人民日报整版刊文：西方政治运行面临选人用人难题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/930e8176/e0e0dab8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【40】QQ/微信/微博开启维护：昵称头像等资料都无法修改 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	腾讯、微博等平台发出公告。从2月25日起至3月底，用户暂时无法修改QQ个人资料卡、附近及兴趣部落资料卡，进入维护状态。在2月25日起至3月底这段时间内，微信头像、昵称及个性签名、QQ空间个人档资料内容暂时无法修改。微博同样进入维护状态，用户目前无法修改头像、简称、昵称等信息。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3b909f6a/c1e1b51e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【41】有时我们需要发挥一点冒险精神，才能得到梦寐以求的东西
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/52096aac/e4ff4438.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	狗年23岁的我,年纪轻轻月薪就已经达到1800了,加上提成满勤可以拿到2300。现在这么有钱,开始花钱大手大脚了,以前网吧包宿都是自己带瓶水,现在敢喝冰红茶了,还一晚上买两瓶,甚至吃泡面要加两根肠,我觉得现在有点迷失自我,希望能回到初心,所以2018年俺来卖亚麻裤了→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 26 Feb 2018 16:42:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129454</guid></item></channel></rss>