<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2017 16:35:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171021】我知道的够多，却做得太少</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125529</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】又有八名中央委员会成员、两名中央纪委委员被立案审查 尚未点名
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	杨晓渡通报，中共十八大后共立案审查省军级以上党员干部及其他中管干部440人，其中中央委员、候补中央委员有43人，中央纪委委员有九人。据9月25日在北京展览馆开幕的“砥砺奋进的五年”成就展披露，截至当时，中共十八大后全国共查处十八届中央委员、候补委员40人。不过，据现有公开消息统计，仅有18名中央委员、17名中央候补委员、七名中央纪委委员的落马消息经过官方渠道公布。这也意味着，还有八名中央委员会委员（或候补委员）、两名中央纪委委员已被查但尚未对外公开。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e075d5f1/5e7e1baa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】辛鸣：习近平新时代中国特色社会主义思想是马克思主义中国化的最新成果
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	习近平新时代中国特色社会主义思想，是中国共产党在新的历史时期最大的理论成果，这是由一系列的理论创新、实践创新和战略创新所构成的。习近平新时代中国特色社会主义思想是马克思主义中国化的最新成果，是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分，更重要的是21世纪的马克思主义。这一思想必将成为而且一定要成为中国社会在未来更长时间内我们坚定不移的指导思想和行动指南。以它为指导，中国社会就可以更加信心百倍地实现中华民族的伟大复兴，中国特色社会主义道路就会在新时代越来越宽广。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/31cb464b/3e8a918f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】外交部：中方就英国一系列错误言论召见英驻华官员&lt;br/&gt;
据《南华早报》19日报道，英国首相特雷莎•梅18日在接受国会质询时就英国保守党人权委员会副主席罗杰斯被拒入境香港一事称，英方已经并将继续在各层级向中方提出交涉。对此，外交部发言人陆慷20日在接受问询时表示，中方已在北京召见英国驻华使馆官员，就英方近来在这件事上一系列的错误言论向英方提出严正交涉。“我要强调，香港事务纯属中国内政，中方不会允许任何外国政府、机构和个人以任何方式干涉中国内政。”陆慷称。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/349319c6/acd02afb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】肖亚庆：党建工作纳入国企章程有利于保护小股东利益&lt;br/&gt;
肖亚庆指出，中国共产党始终代表最广大人民的利益，没有自己的利益；坚持党的领导、加强党的建设，是国有企业的政治优势，对企业提高质量、效益和竞争力都具有重要作用；党建工作总体要求进章程是中国《宪法》规定所要求的，也会对投资者包括小股东有利；将党建工作总体要求纳入章程，也是让所有股东共同监督，促进国有企业公司治理不断完善，管理更加规范。习近平同志在十九大报告中再次强调，“加快完善社会主义市场经济体制”，并在参加十九大贵州省代表团讨论时强调“市场决定价格”，说明中国共产党坚持市场化、法治化、全球化，必将更好地保护小股东利益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d606d025/1dde5ccd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】雄安管委会主任陈刚：新区不会靠低廉土地来挖墙脚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	陈刚介绍，河北作为雄安新区规划建设主责单位，半年来主要做了4件事：启动了规划编制工作，采取了严格的管控措施，组建了新区管委会和中国雄安建投总公司，开始了生态治理和植树造林工作。陈刚说，能不能疏解北京非首都功能，首先要看雄安对生活在北京的人有没有吸引力。“我们不会靠优惠政策、低廉土地来挖‘墙脚’，而是靠优良的公共服务来吸引人，在住房、教育、医疗等方面形成竞争力。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a05a4cbe/1b1edac2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【雄安首家总部型金融机构成立 注册资本40亿元】据河北日报报道，近日，经中国保监会正式批准开业的中国人民养老保险有限责任公司（人保养老），在雄安新区完成工商注册，成为首家在雄安新区注册成立的总部型金融机构。人保养老是报经国务院同意，中国保监会批准筹建，由中国人民保险集团股份有限公司独家发起设立的专业养老保险公司，注册资本40亿元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】宁夏出台房产税实施细则 明年1月1日起执行&lt;br/&gt;
《细则》明确，房产税依照房产原值一次减除30%后的余值计算缴纳的，税率为1.2％；房产出租的，以房产租金收入为房产税的计税依据，税率为12%。此外，对依照房产原值计税的房产，不论是否记载在会计账簿固定资产科目中，均应按照房屋原价计算缴纳房产税。房屋原价应根据国家有关会计制度规定进行核算。房产税按年计算、分季缴纳。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dd799a46/106413ee.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【宁夏地税局回应出台房产税传闻：系误读】宁夏地税局称，本次修订的《细则》不涉及个人住房征税问题。《宁夏回族自治区房产税实施细则》（宁政办发〔2017〕178号）第五条中明确了“除《中国人民共和国房产税暂行条例》第五条规定者外”的免税范围。《中华人民共和国房产税暂行条例》第五条第四款规定，个人所有非营业用的房产免征房产税。因此，新旧《细则》均不存在对个人住房征收房产税的问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b4bf07de/3d1983f9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/1439003663?refer_flag=1001030103_"&gt;@张炎夏&lt;/a&gt;：为什么不会开征房产税？因为政府将会减少收入！开征房产税肯定会导致商品房房产交易量下降，并打击房产的投资性。虽然能使房产更趋于居住性，由于投资属性的减少必将打击房地产业。房产税能为政府增加的收入有限，却因为房地产业低迷必然导致的土地出让金的大幅度缩水，政府因此减少的收入将几十倍于房产税！更何况因此导致的房价崩盘将危机整个国民经济。所以，除非是上届班子再次当政，本届班子绝无可能实质性开征房产税&lt;br/&gt;
【7】废纸上演洛阳纸贵：价格超废铁一倍 同比涨139%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“现在的纸箱真是一天一个价，都涨上天了。”一位网购纸箱的消费者感慨。事实上，涨价的不仅仅是纸箱，就连废纸都已经涨到近一块钱一斤，比废铁还贵。有数据显示，今年9月份，废纸到厂均价为2960元/吨，去年同期价格只有1240元/吨，涨幅度达到139%。业内人士多数认为，随着双十一、双十二以及圣诞节和春节的行情到了，纸价还有上涨空间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f2c12c0d/4170ddb9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】《纯洁心灵》导演毕志飞起诉网友侵犯名誉权索赔22万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	19日晚，《纯洁心灵·逐梦演艺圈》导演@毕志飞 在微博上传了一张民事起诉状，起诉公号“枪稿”的一篇文章侵犯了其名誉权，要求删除文章、发表道歉文章，并赔偿损失共计22万元。毕志飞起诉的这篇文章题为《我们拜读了纯洁心灵毕志飞导演的博士论文》，文章中列举了一系列对毕志飞2011年发表的北大博士研究生毕业论文《艺术与商业融合的不懈探索——马丁·斯科西斯导演研究》的质疑，并由此称毕志飞为“百度百科搬运工”。该文章在公号平台的阅读数已经超过10万。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/99856e20/951639d9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】1万亿个人存款回流银行 余额宝们的高增长到头了？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年9月份金融机构存款数据显示，个人存款一个月回流银行1.04万亿元，整个三季度个人存款回流银行超过近5500亿元，一举扭转了第二季度个人存款净流出的现象。这是否意味着余额宝们的高增长快到头了？从天弘基金公司2017年三季度末的规模测算，余额宝三季度的规模增速已明显下降了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7589a270/6260c25c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/5971658163" target="_blank"&gt;·鞋厂&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：那是余额宝制定了上限的原因
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】钟南山：疟原虫治疗晚期癌症获初步疗效
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10月19日，广东广州，中国工程院院士钟南山透露，利用疟原虫治疗晚期癌症取得初步疗效。其团队与中科院陈小平教授团队合作临床试验，三例晚期肺癌患者中两例效果显著。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ad9afbc9/6e0d33d9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】沪研究证冬虫夏草无抗癌功效
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国科学院上海植物生理生态研究所王成树课题组，昨日（19日）在国际著名杂志《细胞》的子刊《Cell Chemical Biology》上发表最新研究成果，宣布冬虫夏草中不含具抗癌功效的“喷司他丁”（Pentostatin），及由此生物合成产生的虫草素（Cordycepin）。研究又指出，虫草素含量过高时会在真菌中引起细胞毒性，这意味着对于人类来说，不宜摄入过量的虫草素。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/91c1b732/b0ccd4a8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%A1%A6%E5%9E%8B%E5%A4%A7%E4%B9%B1?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@桦型大乱&lt;/a&gt;:即便不能抗癌，难道不能保健延年益寿了？ 西药能抗癌为什么还是有那么多人因癌症死亡？不懂就就不要乱说，中医几千年历史能是假的？ 没有祖国你什么也不是。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】报告：中国去年三成左右广告流量是虚假的&lt;br/&gt;
宝洁公司最近一段时间抨击网络广告无效。该公司在第二季度削减了超过一亿美元的数字营销支出，但业务并没有因此受到多少影响。宝洁认为数字广告没多少作用。宝洁中国高管最近也公开表示，2016 年中国数字广告市场全年无效流量占比高达 30.2%。本周公布《2017 广告反欺诈白皮书》指出广告刷量、欺诈已经形成了产业链。白皮书列举了多种广告作弊的手段：使用模拟器刷量；储备大量手机或者 SIM 卡刷量，也就是所谓的真机假用户；还有一种 “静默安装” 的方式，即刷量者利用人工方式或网络传播方式将木马或者具有再分发能力的应用植入到用户手机，形成僵尸网络，刷量者在后台利用云控技术对僵尸网络发送统一的命令，让用户无感知的情况下，完成 App 的下载、激活和删除等一系列操作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/05933faa/1226b1f7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】很厉害了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d1cb901c/c392db1e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】谈“九二共识”  赖清德：两岸主张内容不同
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾行政院长赖清德20日上午在立院答询时表示，对于“九二共识”，台湾社会看法是不一样的，“有些人认为应该接受，有些人认为没有九二共识”；同时，赖清德指出，即便认为有九二共识的人，跟中国主张的内容也不一样，是“一个九二共识、两个不同表述”。赖清德再度表示，“台湾是一个主权独立的国家，名字叫中华民国”。赖称，前总统马英九也提过类似说法，马前总统提过“中华民国是一个主权独立国家，俗称台湾”、“台湾是一个主权独立国家，也就是官方上的中华民国”，而赖清德也认为，这也是台湾社会的共识。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d3b13e77/d4770d1c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】日本天皇定于2019年3月底退位 平成年号将终结&lt;br/&gt;
日本媒体报道，明仁天皇计划在2019年3月31日退位，并由皇太子德仁亲王继位。届时将会改用新年号，使用长达31年的“平成”将走入历史。据《朝日新闻》报道，据多名来自首相官邸的干部透露，日本政府将在众议院选举结束后的11月之后，召开由首相、皇室等参加的“皇室会议”，就天皇的退位日等内容进行商定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ecd9f42b/40426afe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【否认】日本内阁官房长官菅义伟20日在记者会上对媒体有关明仁天皇将在2019年3月底退位的消息予以否认。“这并非事实”，菅义伟否认日本政府已经制定天皇退位的时间表。他还表示，就连决定天皇退位详情的皇室会议召开时间也“完全没有决定”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】川普发了条推特 一不小心把英国得罪了&lt;br/&gt;
川普20日发了一条推特称：“根据最新的报告，由于‘伊斯兰激进恐怖主义’的蔓延，英国犯罪率每年上升13%。这很不妙，我们必须保证美国的安全！”对此，英国工党议员 Yvette Cooper评价其言论极具“煽动性”且“很无知”；前工党领袖Ed Miliband更是直接称特朗普是个“笨蛋”。英国内政部拒绝对该推文予以置评。不过，BBC称，川普使用的数据来自国家统计局（ONS），其数据涵盖的是英格兰和威尔士，不是整个英国。而且，英国警方去年记录的520万次犯罪中大部分也与恐怖主义无关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/61dc2e4d/faf9dc8c.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【17】小布什谈美国价值观，暗批川普
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	19日美国前总统小布什罕见在演讲中点评美国时局，虽然他在讲话中没提到川普的名字，但听上去却像是在连续指责后者。布什公开谴责民族主义、保护主义和公开讨论变得越来越粗俗的趋势，同时呼吁对俄罗斯干预美国民主做出有力的回应。就在川普寻求提高对国际商业和外国人赴美设置壁垒时，布什在纽约的演讲中为自由贸易、全球化和移民进行了辩护。布什谴责了他在公共话语中看到的“漫不经心的残忍”和白人至上主义。两个月前，川普称“双方”都应该为弗吉尼亚州那场演变成暴力事件的新纳粹集会负责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/61234a1a/2669e02a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“我们目睹了民族主义被歪曲成本土主义，忘记了移民一向给美国带来的活力，”布什说。“我们眼看着对自由市场和国际贸易价值的信任逐渐消失，忘记了冲突、动荡和贫穷会跟随着保护主义的脚步而来。我们目睹了孤立主义情绪的回潮，忘记了远方的混乱和绝望会直接威胁到美国的安全。”小布什说，这些问题在美国造成了一场信心危机，危及美国的历史理念。“综上，我们必须恢复和找回我们自己的身份，”他说。“美国民众有极大的优势。要振兴国家，我们只需要记住我们的价值观。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8aa48c30/f6674e16.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】普京延长国家高级官员降薪令
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄媒报道，普京日前延长了国家高级官员降薪10%的命令，该命令涉及总统，总理，副总理，各部部长等国家高级官员和总统及政府办公厅工作人员。报道称，普京2016年申报收入为886万卢布（约102万人民币），申报最高的是总统办公室第一副主任的8550万卢布。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ef4db4b7/e33979e2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】俄部长提议卖猪肉到印尼？普京遮面狂笑&lt;br/&gt;
据报道，在上周五举行的农业会议上，农业部长亚历山大•特卡切夫对比了俄罗斯和德国的出口数据，并建议俄罗斯可以通过出口猪肉至印度尼西亚，来增加海外贸易。特卡切夫说：“德国出产的猪肉，有一半出口到其他国家。他们一年生产550万吨的猪肉，近300万吨出口到各个国家，如中国、印度尼西亚、日本、韩国等。”普京一边笑一边说：“印度尼西亚是回教徒国家，他们不吃猪肉。”特卡切夫开玩笑说：“他们会的。”普京则回复：“不会，他们不会吃的。”接着他便用双手遮住自己的脸，失控大笑。特卡切夫随后澄清，自己所说的是韩国，而不是印度尼西亚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/860a6c10/aa4d2b73.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】“公主抱”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美第七舰队的社交媒体上发布最新的DDG-56麦凯恩号驱逐舰维修的照片，当时巨大的撞击洞已经被钢板补上，而且正在被一艘半潜船运输中，有网友评论称类似“公主抱”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bef684b7/694213fa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】Uber外卖业务真这么好赚？增速已超核心业务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年第二季度，Uber外卖业务UberEats全球交易额在7亿至8.7亿美元，占据公司交易额的近十分之一，也意味着UberEats有望达30亿美元的年销售总额。虽然Uber目前的营收仍主要来自于交通服务板块，但外卖业务的增长速度已超过核心业务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3a01e28b/46e5197b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】满满的信仰：索尼大楼开卖建筑废料&lt;br/&gt;
索尼东京银座总部大楼在1966年落成，为了庆祝索尼公司成立50周年，老大楼今年被破拆重建。值此契机，索尼将大楼的外墙百叶窗切割成2000多块，每块5000日元的价格出售给索粉们。百叶窗残片经过精心包装、附上平井一夫亲笔信寄送给粉丝。收入所得捐给儿童慈善基金。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bb42c1d6/d43c7889.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c52afc62/1a6cb6ed.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/feb7028a/f2be3fbe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a href="https://weibo.com/bladeofwind"&gt;@&lt;/a&gt;&lt;a href="https://weibo.com/bladeofwind"&gt;勿怪幸&lt;/a&gt;：：IKEA的衣橱因为有小孩攀爬翻倒压死的事故后，IKEA在全美召回或者免费提供墙面固定零件。然而还是有家长不知道。今年5月加州一个2岁孩子在房间攀爬衣橱不幸被倒下来的衣橱压死。父母现在要状告IKEA，因为“ikea的召回宣传力度太小”。其实宣传力度挺大，我家就收到好几次ikea的召回信件。电视网络也有广告。在我个人看来，ikea已经做到仁至义尽了。衣橱有翻到的危险，固定或不让孩子接触到是每一个家长的责任。去年ikea赔偿三个因此死亡的孩子家庭5千万美元。不知道国内有没有过相似的官司或者召回。美国这样的官司让厂家必须有“智者千虑”的计划。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/613a77e9/997547d3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】斯皮尔伯格导演，小李子主演，我国会引进吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1d360a9e/43ab6945.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】历史：日本占领台南 台湾民主国灭亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国清朝在甲午战争战败后，被迫于该年4月签订《马关条约》将台湾、澎湖与周边岛屿割让予日本，遭到台湾住民强烈反对，台湾部分仕绅因而鼓动前清台湾巡抚唐景崧在该年5月25日宣布建国，并由唐景崧担任首任大总统。然而在随后因日方接收台湾而起的乙未战争中，其中部分民兵首先叛变，台北遭到占领，唐景崧不久后便逃亡厦门，第一共和迅速瓦解。该年6月下旬，刘永福被选出任第二任大总统，以台南为基地建立第二共和，并以大天后宫为总统府。但刘永福亦于该年10月19日西渡中国本土，21日台南遭日军攻陷，台湾民主国灭亡，历时仅150天。 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/63ac64fb/a1bfaf26.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6278115474?refer_flag=1005055010_"&gt;@穿梭在美帝&lt;/a&gt;：昆汀谈及韦恩斯坦事件：我知道的够多，却做得太少。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昆汀极具个人风格的处女作《落水狗》就是由韦恩斯坦发行的，二十多年来二人保持了极为密切的合作关系。&lt;br/&gt;
据纽约时报报道，昆汀表示自己知道韦恩斯坦的一些不当行为，因为有当事人谈及此事，包括自己当时的女友Mira Sorvino，但他并不知道受到伤害的女性已达到这样的人数，不知道这是个大规模的事件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	表示这并不足以成为自己不作为的理由，当时应该及时采取更多行动，“现在说什么都是垃圾一样的借口”。他对于自己一直没有及时强硬地站出来表明立场采取行动，非常羞愧。他在采访中多次呼吁改变这种病态的系统，保护女性，不能再对不正常的事情视而不见。他也联系了许多和韦恩斯坦有密切合作关系的人，这些人都和他一样知情，他和这些人说“仅仅承认此事是不够的，我们必须比姑娘们做更多来改变这种事情。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/006QSkD0gy1fkp1wqzc55j30ku112te7.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1877405305?refer_flag=1005055010_"&gt;@手术刀_李医生&lt;/a&gt;:作為醫生我知道這個行業很辛苦，但是現在醫生的責任心真是不敢恭維，我是醫生，但也是患者家屬，親人的一個手術竟然在體內落了一塊紗布，一直留有症狀，快一個月了，才被發現。我現在都不知道怎麼選擇，一邊是親人一邊是同行～
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6ad46dcb/172d312d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】纵容我的人是我，紧逼我的人还是我。（山本文绪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/62914aabgy1fkmkp0ga9aj20e60l9t92.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lchun?refer_flag=1005055010_"&gt;@刘春&lt;/a&gt;：很多人瞧不起1000年前的武大郎，可是人家一个残疾人个体工商户，靠卖炊饼买了一套几百平米的连体别墅，两层楼，沿街，可以商住两用，老婆还不用工作，请问你能做到吗？
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 21 Oct 2017 16:35:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125529</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171020】报告为我们指明了未来的方向</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125507</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】7人存在不宜作为代表的问题不再作为十九大代表
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在19日举行的记者招待会上，中组部副部长齐玉说，孙政才等27人因存在违纪违法等问题，经中央批准，不再作为十九大代表。重庆市因代表出缺较多，按照中央要求和规定程序，及时召开党代表会议补选了14名代表。9月29日，经中央批准公布代表名单共2287名。十九大代表名单公布后，又发现7人存在不宜作为代表的问题，经中央批准不再作为代表。经十九大代表资格审查委员会审议，确认2280名代表资格有效。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/819c0415/a7e15494.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】习近平：价格要听市场的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	习近平19日参加党的#十九大#贵州省代表团讨论。六盘水市岩博村党委书记余留芬发言说，村里通过发展村集体经济，走共同富裕道路，2013年办了酒厂，一瓶酒卖99元。习近平说，99元的价格也不便宜，酒的价格不在于贵，太贵的酒不一定卖得好，要按市场定价。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/def7c3da/7c291c8f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】陈敏尔谈孙政才案：体现党反腐决心坚如磐石
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	重庆代表团团长、重庆市委书记陈敏尔下午在重庆团开放日活动上表示，习近平总书记在十九大报告中讲反腐败斗争时提到“坚如磐石”，党中央决定对孙政才严重违纪问题立案审查并作出相应的决定，这就是我们党对于反腐败坚如磐石的决心。对于这个重要决定，重庆市党员干部群众坚决拥护，并且迅速把思想统一到党中央决定和通报上来。他说，孙政才严重违纪问题，对于我们党的形象造成危害，对重庆改革发展稳定事业造成损害，下一步要坚决消除危害，清除恶劣影响，所以重庆将按照党中央要求，坚决肃清孙政才严重违纪的恶劣的影响。“我们将破掉反面影响、负面影响，特别是思想政治上破掉违纪违法的反面错误影响，有破有立，要在思想上、政治上、组织上、作风上确定正确的方向、环境”，陈敏尔说，“在这个过程要将说与干结合起来，推进正在从事的工作和正在从事的改革发展事业，事业发展了、工作上去了、老百姓得到更多获得感、幸福感、安全感，我们才能赢得民心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e00c2c75/c0cebc33.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】以“你说是谁”回应 周小川接班人人选仍有悬念
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2002年12月起担任中国人民银行行长的周小川，是1960年代以来在任最久的中国央行行长。已经“超时服役”的周小川是否会在会后卸任，谁又会接替他的职务，近来备受各界关注。周小川昨天以“你说是谁”回应接班人的问题。中国央行是否很快会换掌舵人，具体人选到底是谁，仍有悬念。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/69d026ba/edb5864b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/5506682114?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1"&gt;@断线的红风筝&lt;/a&gt;：小川19日在介绍如何守住不发生系统性金融风险底线时表示，中国要重点防止“明斯基瞬间(时刻)”出现所引发的剧烈调整。这句话不少人理解不正确，他们理解成中国要防范明出现斯基时刻。周真正表达的意思是：中国已经处于明斯基时刻了，他已经间接在承认这个事实，然后才强调要设法把明斯基时刻产生的冲击减缓。他的话，重点在防范“剧烈调整”，而不是防止明斯基的到来，现在中国很多行业，很多市场，很多资产已经处于明斯基时刻所具备的条件。人之将走，其言也善，技术派官僚前五年逐渐沦为看脸色行事。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/347aa2f5/c9bef197.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【明斯基时刻】英语：Minsky Moment，指在信贷周期或者商业周期中，资产价格的大幅下跌。经济长时期稳定可能导致债务增加、杠杆比率上升，进而从内部滋生爆发金融危机和陷入漫长去杠杆化周期的风险。明斯基时刻表示的是市场繁荣与衰退之间的转折点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】如果从拥护林肯的角度来讲，他应该赞成中国在西藏推翻农奴制啊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中纪委副书记、监察部部长、国家预防腐败局局长杨晓渡与中组部副部长齐玉在10月19日，就“加强党建工作和全面从严治党”的情况参加了记者会。 当有记者发问如何处理从严治党和人权问题的平衡时，在西藏有过多年工作经验的杨晓渡称，曾致力于解放黑奴的美国已故总统林肯，应赞成中国在西藏推翻农奴制度的功绩。 杨晓渡表示，中美两国人民都认为解放了黑奴的美国已故总统林肯是英雄，这涉及到了人权问题。但反之，中国在西藏解放农奴的历史同样也是人权问题，但却得不到美国人的理解和认可。他还进一步说道：“如果从拥护林肯的角度来讲，他应该赞成中国在西藏推翻农奴制啊”。因此杨晓渡认为：“人权问题是特定的，有前提、有条件的。” 他还补充表示，从严治党和依法治国符合国家及人民的利益，打击违纪的行为，违法的行为就会得到遏制，就会促进中国人权事业的发展。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1ede6541/d8da5004.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中组部副部长：公务员队伍总体稳定 不存在“辞职下海潮”
&lt;/p&gt;
中组部副部长齐玉19日在北京说，从统计情况来看，近年来公务员队伍总体是保持稳定的，平均每年辞职人数仅占公务员总数的0.1%，或者0.1%稍微多一点。中国一共有700多万公务员，每年辞职人数约为1万左右，因此，不存在所谓“辞职下海潮”。另外，就外界关心的“为官不为”问题，齐玉说，应当承认，这个现象存在，但是必须说明，这在整个干部队伍中属于极少数，是有些地方的个别现象。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9e426356/f69e4a08.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中共党组织 在驻华外企中受欢迎】在中国经营的外商独资企业中，70%已在企业成立中共党组织，中组部副部长齐玉表示，这些党组织在驻华外国企业中受到欢迎。他说，在社会基层单位，包括企业建立党的组织，是顺理成章的，也是中国长期一贯的做法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6e563a4f/d8e3acb1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】教育部部长陈宝生：2020年我国将全面建立新高考制度
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教育部部长陈宝生19日表示，在高考招生制度改革方面，今年上海和浙江试点已经落地，经评估取得成功，尽管还存在一些需要完善的问题。今年，还有4个省要开始试点，到2020年新的高考改革制度全面建立起来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/26678c2e/b5fb5e72.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【8】张宏森：我国新闻出版广播影视业已形成四个体系&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	新闻出版广电总局副局长张宏森表示，党的十八大以来，全国新闻出版广电行业按照以习近平同志为核心的党中央的全面部署要求，坚持围绕中心、服务大局，深化改革、加快发展，整个行业呈现出欣欣向荣的良好局面，事业规模、产业实力和服务大局能力显著提升，我国正在从新闻出版广播影视大国向强国迈进。建设形成了具有较强传播力影响力的现代传媒体系、形成规模庞大的内容制作生产体系、建成覆盖广泛的现代传输发行覆盖体系、培育了结构完善的产业体系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4e3aa45e/f92b778c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【战狼2票房超56亿 树主流影片新标杆】《习近平总书记系列重要讲话读本（2016年）》、《习近平讲故事》等一大批主题图书受到读者热烈欢迎；电影《建军大业》、《战狼2》等树立了主流影片创作新的标杆，《战狼2》票房超过56亿元；《平凡的世界》、《鸡毛飞上天》等一批电视剧广受观众好评；《中国诗词大会》、《开讲啦》、《朗读者》等一大批文化类、公益类创新的节目点亮了电视荧屏。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d893edde/328edc5b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中宣部副部长孙志军：文化产品服务不能成为市场的“奴隶”】10月20日，中宣部副部长孙志军表示，在社会主义市场经济条件下，文化兼具教育引导和娱乐消费的双重功能,这就决定了文化产品和服务也就具有意识形态和产品的双重属性。因此，绝不能把市场占有率、收视率、票房和发行量作为唯一标准，不能成为市场的“奴隶”，被市场牵着鼻子走。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0d0caecf/d22ea1b3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【9】住建部：坚持房住不炒 加快制定住房租赁管理条例&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	住房和城乡建设部部长王蒙徽表示，将按照习近平总书记提出的“房子是用来住的、不是用来炒的”定位，加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度。他透露，正在做的一项工作是加快研究和制定“住房租赁管理条例”。他介绍，为了加快培育和发展住房租赁市场，已在12个人口净流入大中城市开展住房租赁的试点工作；为加快推进住房保障和供应体系建设，已支持北京和上海开展共有产权住房试验等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5261cd5c/13ff0bb8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】财政部原部长楼继伟改口：非常有信心跨越“中等收入陷阱”&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	财政部原部长楼继伟再谈“中等收入陷阱”时表示，自己曾经提出，如果不改革，中国有50%以上的概率要落入“中等收入陷阱”，但如今他“可以信心满满地说，跨过中等收入陷阱没什么问题”。谈及原因，他重点提及了供给侧结构性改革、31个省市出台的鼓励农民进城的户籍新政、租住同权、降低政府管制、司法体制改革、自贸区等政策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b1742e5f/7db5c530.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】韩正：上海正按中央部署筹划建立自由贸易港
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在回答凤凰卫视记者关于自贸试验区建设以及筹划建设自由贸易港相关问题时，韩正表示，自贸区建设，我们走了三步。2013年9月上海自贸区挂牌，我们称之为1.0版；2015年中央批准深化自贸试验区方案，这是2.0版；今年5月，中央深改组正式批准全面深化上海自贸试验区改革开放方案，这是3.0版。韩正说，自贸区核心任务是制度创新。经过这几年改革，已有100多项创新制度在全国推广。关于自由贸易港，我们就是按照中央部署，做好方案，现在只是在筹划阶段，最终方案必须经过中央批准后实施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0a198688/2b5ff501.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【广东代表团：以改革创新精神探索建设南沙自由贸易港】广州市委书记任学锋表示，要按照报告提出的“赋予自由贸易试验区更大改革自主权，探索建设自由贸易港”要求，在新的起点上，以改革创新精神探索建设南沙自由贸易港，推进南沙开发建设取得新的突破，打造粤港澳大湾区深度合作示范区。
&lt;/p&gt;
【12】云南省长：不合理“低价团”、强迫购物没有了&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	十九大代表、云南省省长阮成发在十九大云南团开放日答中国日报提问时表示，省政府出台22条措施旅游市场整治乱象，发现一起坚决查处一起。铺天盖地的“低价团现象”没有了，强迫游客在指定场所购物现象没有了，旅游投诉大幅下降。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/af31c303/f127235b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】马云十九大开幕式后谈感想：应做建设美好生活生力军
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马云表示，他在海外出差途中学习了习总书记十九大报告，报告为我们指明了未来的方向，是我们党对人民对历史的承诺和担当。马云表示，企业家的地位不是来自财富排名，而是来自财富的担当，企业家应该做建设美好生活的主力军，履行先富帮后富的责任，成为富有作为，富有创造，富有理想的现代企业家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9ed10244/1c699450.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【14】长安汽车2025年开始全面停止销售传统意义燃油车&lt;br/&gt;
10月19日，长安汽车新能源全新战略——“香格里拉计划”正式启动，标志着长安汽车在新能源领域进入全新阶段。计划提出，2020年，完成三大新能源专用平台的打造；2025年，长安汽车将开始全面停止销售传统意义的燃油车，实现全谱系产品的电气化。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e22f6cb8/1859a426.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】&lt;a href="http://weibo.com/masteranpuruo?refer_flag=0000015012_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@安普若-外号安校长&lt;/a&gt; 贾跃亭状告公众号作者顾颖琼骚扰案听证会刚刚结束，法官判令贾跃亭败诉。洛杉矶当地时间10月19日上午，贾跃亭本人并没有出现在庭审现场，只有代理律师出席。经过短短9分钟的庭审，法官认为贾跃亭本人没有到场，而且无法提供有效证词，所以判定贾跃亭败诉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e7bf6116/96692661.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】天猫派发2.5亿元双11红包，微信官方封停转发红包用户
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昨日晚间，有大量微博网友反应，自己在微信朋友圈发布天猫双十一红包相关信息后，微信账号被微信官方以“大量用户举报”、“有大量发布垃圾信息等骚扰行为”等理由被封禁两天。据了解，在双十一即将来临之际，天猫邀请用户瓜分2.5亿火炬红包获得了众多网友的分享，由此引发了微信官方的封禁行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/023701ef/a71ffd00.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】金正恩携夫人视察制鞋厂 倡导自力更生
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝中社报道，金正恩携夫人李雪主视察转变成为朝鲜制鞋工业部门样板单位、标准工厂的柳原制鞋厂。柳原制鞋厂承蒙金正日同志火热的爱民精神，1988年11月宣告成立，是朝鲜第一座注塑运动鞋生产基地。金正恩满面堆笑地说，柳原制鞋厂生产的运动鞋品种非常多，既好看，质量也很好，可以与世界有名运动鞋类媲美。一想到穿着国产运动鞋和体育鞋类感到高兴的人民、儿童和体育人，真令人赏心悦目。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8eb2374b/279be660.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【18】FBI调查与走私朝鲜火箭弹的货船有关联的中国商人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	知情人士称，美国联邦调查局(FBI)正在调查一名中国企业主，这名商人与去年被查获走私朝鲜火箭弹的一艘货船有关联，并且与朝鲜一个贸易和融资网络有联系。这名被FBI调查的商人名叫孙嗣东，从这起调查可以一窥美国正在展开的大范围对朝行动，这些行动旨在追踪和切断向受到制裁的朝鲜金正恩政权输送商品和资金的商业网络。一名知情人士透露，FBI在调查孙嗣东在美国的关系及其与朝鲜之间的潜在非法交易。另外一名知情人士称，FBI已经调查了美国一处与孙嗣东有关的个人房产交易，还有一位知情人士透露，孙嗣东在FBI的关注名单之上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/be8d7c32/a0d37811.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】加泰罗尼亚：拒绝对话将启动独立程序
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	西班牙中央政府向寻求独立的加泰隆尼亚自治区下达的最后通牒在当地时间19日上午10点到期，马德里要求厘清是否已宣布独立，若属实将启动宪法第155条，中止地方自治权，由中央接管。加泰隆尼亚自治区政府则回应称，若中央政府启动第155条，将马上宣布独立。自治区政府主席普伊格蒙特致函西班牙总理拉霍伊，警告若继续不理会对话要求。自治区议会可能会表决暂时遭搁置的独立宣言。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/526cfb69/16cbf0f8.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【西班牙中央政府：周六启动中止加泰隆尼亚自治权程序】总理拉霍伊办公室发言人表示，中央政府将于周六（21日）启动宪法第155条，中止地方自治权，由中央接管。自治区政府主席普伊格蒙特19日致函拉霍伊，警告若继续不理会对话要求。自治区议会可能会表决暂时遭搁置的独立宣言。拉霍伊随即召开内阁会议，做出启动宪法的决定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/37226189/26f11000.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】新一届欧盟峰会召开
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	加泰罗尼亚危机，英国脱欧难题，右翼民粹壮大——在周四召开的欧盟峰会上，各国领导人面临各种艰难议题和时局困扰。不过，大家还是要保持微笑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/04cb26ea/68d4a775.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【加泰罗尼亚事务不在讨论议程】寻求独立的加泰罗尼亚地区政府和西班牙中央政府之间的冲突不断升级。双方谁也不愿意让步，这个重要的欧盟国家似乎在向内战危机靠近。尽管如此，这一冲突并不在周四举行的欧盟峰会正式议程之列。原因是：这是西班牙内政事务。西班牙首相拉霍伊明确拒绝任何形式的外部干预。在欧盟峰会的与会领导人中，支持他的人还是很多，包括德国总理默克尔，她明确表示站在马德里一边："我们支持西班牙政府的立场"，她呼吁"在西班牙宪法的基础上寻找解决方案"，也就是说：拒绝加泰罗尼亚分离。法国总统马科龙也表示，欧盟各国国家和政府首脑已经形成了"支持西班牙的统一战线"。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a1a1f1f6/3777d605.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【梅姨向欧盟公民"示好"】在布鲁塞尔峰会召开之前，英国首相梅发表了一封致生活在英国的欧盟公民的公开信，在重要一点上表现出了妥协意愿："目前在英国具有合法居留身份的欧盟公民，都可以留下来"，信中写道，而且这些欧盟公民的家庭成员也可享有同等待遇。但是作为交换，梅表示，希望欧盟在其它领域表示出善意，但至于是什么领域，还不清楚。至少这位首相的语气已经比之前缓和了不少。因为此前梅的立场是，如果英国和欧盟达成一个不好的协议，那还不如没有协议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/23a9922e/9dd04f4d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】川普给波多黎各救援打满分
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周四，在波多黎各总督罗塞略的陪同下，川普表扬了他帮助波多黎各灾后重建的团队。川普告诉记者：“如果满分为10分的话，我给救援团队打10分。”罗塞略表示他对联邦政府的努力感到满意，不过他也表示“还有一些需要做的事情”。川普强调由于飓风损毁港口和街道，运送后援物资十分困难。就像他之前说过的，波多黎各的基础设施建设在飓风前就很破败。川普说：“这是个艰难的处境。太多的项目要重建。”川普也说过波多黎各岛上的贪污腐败很严重，这也阻碍了后援物资的供给。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cec85e41/83a051f3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】拉卡获解放 “伊斯兰国”潜入地下
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	随着拉卡被解放，伊斯兰国的又一个象征陨落。今年6月，伊斯兰国已失去了其在伊拉克的战略上最重要的城市摩苏尔（Mossul）。哈达德称，"这是伊斯兰国的终结"。然而，这是否意味着这个恐怖组织从此成为历史，对此，很多观察家深表怀疑。国际反伊斯兰联盟发言人狄龙（Ryan Dillon）指出，估计还有100名伊斯兰恐怖分子仍留在市内。该联盟从空中支援叙利亚民主力量打击伊斯兰国的战斗。这些残留武装分子多为外籍圣战者。拉卡曾是伊斯兰国境外恐怖行动的策划中心。现在，该组织虽不能在不受阻碍地在这里谋划、组织在欧洲或土耳其境内的袭击行动了，但在丢失了拉卡后，恐怖主义的为首分子们仍拥有大量外籍圣战者组成的国际网络，并可从地下分头联络、指挥、策划袭击，联络手段之一就是利用社交网络。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/48e0e710/66bd1b95.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1950064297?refer_flag=0000015012_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@中立的手指&lt;/a&gt; 来自波兰的战士站在收复的城市废墟中焚烧ISIS黑旗。大片即视。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4f150db4/319fe938.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】俄罗斯总统普京不排除女性成为下一任总统的可能性
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	他在瓦尔代国际辩论俱乐部的会议上回答女性是否能够成为下一任俄罗斯总统的问题时表示："我们这里一切皆有可能。"俄罗斯将于2018年举行总统选举。俄罗斯《新闻报》此前援引了解总统办公厅内幕的消息人士报道，女性将可能成为俄罗斯下一任总统。媒体推测，这个人可能为克谢尼娅·索布恰克。她10月18日宣布将参加总统竞选。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/21ddb055/82f33b5b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【24】她爸爸曾提拔普京 现在她参选总统挑战普京
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯名人克谢尼娅·索布恰克（Ksenia Sobchak）18日宣布参加明年俄国总统大选，她是电视节目主持人，曾参加反政府的示威抗议，她父亲1990年代担任圣彼得堡市长时，曾提拔现任总统普京出任副市长。现年35岁的索布恰克在竞选声明中强调民众对俄国政治的不满，她自称是“意识型态的局外人”，且并非俄国兼并克里米亚的粉丝，但她否认自己反对俄国兼并。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7a92cb75/f26145c9.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	索布恰克在接受访问时表示，过去17年来，俄国新生代一直希望看到一个文明的俄国，她说：“你们不是投票支持我，而是支持反抗一切，反抗亚夫林斯基、久加诺夫和普京。”亚夫林斯基和久加诺夫都是反对派总统参选人，前者是亚博卢党创始人，后者是俄共主席。下届俄国总统大选预定明年三月举行，距今不到六个月，普京尚未宣布参选，但外界多预料他将参选且顺利连任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/62d12388/c30aef7b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】马来西亚考虑恢复搜寻MH370计划
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马来西亚政府正在与3家专业的搜救公司就重启搜救马航MH370航班飞机的事宜进行谈判。尽管在飞机失踪后各方曾展开了长达3年的追踪工作，但飞机及机上乘客却依然仍毫无踪影。曾参与最初搜寻行动的美国海床探勘公司「无限海洋」（Ocean Infinity）、荷兰公司辉固（Fugro）、以及一家马来西亚公司联合于近期，向马来西亚政府提出了一个新的重启搜救方案。大马当局此次宣布将考虑恢复搜寻计划的动作，受到了来自失踪马航乘客家属们的欢迎。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c0856fd0/f569df77.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】日本天皇定于2019年3月底退位
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	就日本天皇表明有意生前退位一事，消息人士表示日本政府最终将天皇的退位日期定在了2019年3月31日。皇太子随后将在次日（4月1日）成为新的天皇，而从当日起，也将会实施新的年号，新的年号将在2018年公布。这也意味着，当下日本使用的年号“平成”将在2019年3月底退出历史舞台。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ce148985/62ed214b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】奥巴马写给大学初恋情书公开 思考种族、政治抱负和性
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥巴马年轻时写给自己当时的女友艾利克斯·麦克尼尔的情书被公开，在信中奥巴马谈到了他对爱情、人际关系和性的想法。这九封在1980年代奥巴马大学时寄给女友麦克尼尔的书信被埃默里大学公开，并将被存放在档案馆里。在这些信中，这位未来的总统谈到了他对性、种族问题、金钱的看法和他的政治抱负。埃默里大学图书馆的主管玛吉表示，这些十分抒情的书信从本周五开始将在学校的斯图尔特·A·罗斯手稿、档案和珍本图书馆中公开展示。届时学生和访客可以通过预约来此亲自阅读。玛吉在接受电话采访时说: "这反映了一个年轻人试图寻找自己在世界上的位置和身份认同的意义。他有抱负, 但他也有试图了解世界和自己的深刻的渴望。这些信件的内容特别有大学校园的感觉。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/81b203c9/02702c93.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】前世界足球先生乔治维阿领跑利比里亚总统大选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	利比里亚国家选举委员会10月19日正式公布了10日举行的总统大选第一轮的结果，原世界足球先生乔治·维阿以38.4%的得票率排名第一，现任副总统博阿凯以28.8%的得票率排名第二，双双进入第二轮的选举。51岁的乔治·维阿被称为“乔治王”，是非洲唯一获得过世界足球先生殊荣的球星，他1995年在意甲豪门AC米兰俱乐部效力时当选世界足球先生，获得了该年度的金球奖，并曾两次当选非洲足球先生。在挂靴退役后，他离开足坛，走上政坛。他在2005年参加总统大选，在2011年以副总统候选人身份参加大选，但都输给后来获得诺贝尔和平奖的女总统瑟利夫。2014年，他当选参议员后开始筹备参加此次大选。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d4020f7b/ae29b628.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】美国国会推动对社交网络政治广告管理
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自美国网络巨头脸书公司（Facebook）在上个月揭示了在2016年总统大选期间，曾有至少3000多条疑似被俄罗斯方面购买的政治广告，出现并流传在该公司的社交平台上后，接到报告的美国国会对该事件进行了深入地核实和调查。与此同时，共和及民主两党的多名参议员还推出了针对规范社交网络发布政治广告管理的立法计划。参议员麦凯恩通过书面声明表示：“作为俄国干预美国大选事件的后续，加强对外国势力干预我国大选的措施现已刻不容缓。” 他并指出，现有的美国政治广告管理法律未能与时代的变革和科技的发展接轨，因此这也是推出这一议案的主要原因之一。这一计划同样得到了她的民主党同僚参议员华纳和共和党参议员麦凯恩的支持。如若该提议被付诸实现，这也将为全球民主国家在管理网络游说领域，开创一个新的范例。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/819fb243/6a1a7b21.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】Twitter新规：严厉封杀裸露及性骚扰内容
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Twitter宣布，将实施严格新规定，封杀含有未经同意裸露图像及性骚扰内容的推文，新规定将在未来几周内生效。声明指出，“若发现有任何帐户属未经同意裸露图像的原始张贴者或来源，又或者有用户表明他们故意贴出上述内容以骚扰他们的目标，将立即永久将他们停权”。推特所定义的“非自愿裸露图像”包括“裙底图片”、“猥琐照”或“隐藏式相机所拍摄的内容”。据悉，推特的新措施估计是受美国制片人哈维·温斯坦（Harvey Weinstein）的性丑闻风暴所影响。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c9730adb/a271b79c.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【31】自学3天100：0碾压旧版后 新版AlphaGo还能做什么？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	DeepMind的论文显示，过去的几个月中，AlphaGo的研发团队已经开始把精力投入到其它重大挑战中，研发出更为高级的通用算法，帮助科学家们解决最复杂的问题，包括找到新的疾病治疗方法、显著降低能源消耗、发明革命性的新材料等。DeepMind称，如果人工智能在上述领域发现新的知识和策略，它的突破将十分可观。Hassabis表示，AlphaGo的项目能够为社会的基础科研提供有关思维模式的解决方案。他举例称，AlphaGo会成为一个从复杂数据中进行搜索提炼的机器。他解释道：“由于AlphaGo Zero并不仅仅是为了理解围棋而设计的，因此它可以发现其它领域的数据，比如药物的发现，蛋白质折叠，量子化学，粒子物理以及材料设计等等。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f5261142/9fe895dd.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【32】Apple Watch蜂窝通信功能在中国被叫停
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果公司在中国又遇到头疼事：这次是该公司的最新款手表。Apple Watch第一次可以具有独立的蜂窝通信功能，即使没有连接到iPhone，人们也可以使用它进行语音通话，发送和接收文本和数据。当Apple Watch于9月22日在中国上市时，蜂窝通信服务仅供中国联通的合格客户使用。但在9月28日之后，Apple Watch的新蜂窝通信服务用户不再能使用该功能，且没有解释原因。之前注册的用户目前未受影响。中国联通在该公司网站上的一份通知中表示，该蜂窝通信功能此前为试验阶段。中国联通没有透露什么时候可能恢复该功能。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b6fb6a0/0ea4bb6b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】草药被发现与肝癌有关联
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	传统中药如今得到了官方的正式支持，被誉为“传统文化瑰宝”，然而它并不是不存在争议。根据发表的《Science Translational Medicine》期刊上的一项研究，草药被发现与亚洲肝癌之间存在关联。研究人员分析了 98 个台湾肝肿瘤样本，其中 78% 被认为与接触含有马兜铃酸的草药有关。因为其毒性，台湾已经禁止了多种含有马兜铃酸的草药，但并没有全部禁止。研究人员还分析了 89 个中国肝癌样本，其中 42 个显示出了马兜铃酸诱导突变的标记，对 231 个韩国肝癌样本的分析显示，29 个表现出了马兜铃酸诱导突变标记。研究人员认为需要加强对患者和公众有关马兜铃酸危险性的教育，但这可能并不够。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9028bc59/5757b23d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】新加坡总理李显龙：准备在未来几年卸下总理一职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新加坡总理李显龙本周末对美国展开访问。在行前，李显龙接受了美国CNBC专访，被问及曾表示要在70岁前交班一事，李显龙回应，已准备好在几年内卸任，但要找到下一任人选。他表示，计划将于两年内举行大选。李显龙透露，继任者可能从内阁中寻找，但将与团队商议究竟是谁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/aba1af88/901600d2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】朴槿惠狱中读《德川家康》 韩媒：该书反映其内心抱负
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“希望政治报复在我这里画上句号。”韩国前总统朴槿惠16日庭审的一句话引发余震不断。《东亚日报》18日报道，朴槿惠正在读日本小说《德川家康》（韩文版书名《大望》）。韩政界分析，朴槿惠或许想效仿德川家康，以忍耐之心迎来无罪释放，并重返政坛...
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c4cce104/6b7c89c0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】历史：蒙古宣布独立
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为继续取得同盟国对中国战区的支持，以及避免苏联使得新疆伊宁事变扩大、援助中国共产党和在东北驻军不撤走，1945年8月14日，经过与苏联两个多月的谈判，中华民国政府最终做出妥协。宋子文、王世杰等在国民政府主席蒋中正的授权下与苏联政府签订《中苏友好同盟条约》，同意“苏联出兵击败日本后，三个月内（从东北）撤完、在苏联尊重东北的主权、领土完整；不干涉新疆的内部事务”等条件下，允许将依公正之公民投票的结果决定是否承认蒙古人民共和国。宋子文拒绝签字，并辞掉外交部长一职，最后该条约由王世杰签字。10月20日外蒙举行公民投票，中国政府派雷法章前去参观。雷法章奉蒋中正之命，“不与外蒙当局进行任何交涉”；关于投票，雷法章“只宜细心观察，但不得干涉或发表任何声明”。外蒙人民“在政府人员监督之下，以公开之签字方式表示赞成与否”，投票结果显示，100%的公民赞成外蒙古从中国独立出去。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2942ea9b/41ef0fd5.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【37】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=1005055010_"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;：教师出身的议员wilson跟trump这几天就trump打电话给阵亡军人遗孀（“他参军时就应该知道可能会有这一天的，但我猜真死了还是挺痛的吧”）这样的冷血话语争吵不休，因为trump的性格就是死不认输，鸭子死了嘴硬。为何一个州议员不惧怕总统呢？因为她在当地的民意基础极其牢固。换句话说，民选议员不需要在意总统。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6ff58de6gy1fkojfaf5lwj20ku0szwjw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=1005055010_"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;：尽管总统一再向NFL施压要球员奏国歌时站立。giant球队老板John Mara说：“我请各位队员站立。但也要知道，这里是美国。我们有一个东西叫宪法第一修正案。那是言论自由和抗议的权利。那是我们国父们浴血奋战所争取来的，也将一直是我们的重要原则“。这是我喜欢的美国，不为强权所动。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/6ff58de6gy1fkoi6xc9vrj20ku0hcdir.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【38】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/litiegen?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@李铁根&lt;/a&gt;:&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%96%9C%E6%84%9F%E6%96%B0%E9%97%BB?from=501" target="_blank"&gt;#喜感新闻#&lt;/a&gt; 据日媒报道，日本甲贺流学校将于10月22日在东京举行忍者资格考试。考试只有笔试内容，涵盖你在学校学的忍者知识。得分超过60分就算通过考试，如果你的装束很正宗或者丢剑本领不错，还能加10分。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/64267231ly1fkorkiyd6cj20m80etwhk.jpg"/&gt; 
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E6%98%AF%E4%BD%A0%E6%8B%86%E6%8B%86?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@永远是你拆拆&lt;/a&gt;：看图以为是中东女子驾照笔试呢 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【39】在节奏舒缓的年代，一切都那么天长地久，耿耿不灭，爱情如此，一纸痴昧的情书，贴身三年，也是如此。在高速紧张的年代，一切都即生即灭，随荣随枯，爱情和友情，一切的区区耿耿，都被机器吞进又吐出，成了车载斗量的消耗品了。 ——余光中《催魂铃》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2564beb6/524eec90.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5987816858?refer_flag=1005055010_"&gt;@飞丞&lt;/a&gt;：同桌跟我毒奶明年春晚串词 差点笑死
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	A：董卿，你知道什么是打call吗？&lt;br/&gt;
B：当然知道，不就是打电话吗？&lt;br/&gt;
A：哦？那你可就out啦。下面请大家欣赏大型歌舞节目——《我为祖国把call打》
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	JEEP吉普专柜直供牛仔裤，包穿3年！秋冬季2折特卖仅限今日！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt;  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 20 Oct 2017 16:35:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125507</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171019】对于alphago的自我进步来讲，人类太多余了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125481</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】最强阿尔法狗诞生，3天100:0碾压旧版 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bridgeduan?refer_flag=1005055010_"&gt;@破破的桥&lt;/a&gt;：今天Deepmind发布了AlphaGo Zero的论文。它将估值网络和策略网络合一，不输入任何人类棋谱，纯粹靠自我对弈训练。3天后超过AlphaGo Lee（战胜李世石的版本），21天后超过AlphaGo Master（60比0胜顶尖人类棋手的版本），达到5200的Elo分（以人类的角度来说，相当于可以对Master让先）。与AlphaGo Master分先对弈有100%的胜率。
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	而做到这一切，只需要4个Google的TPU就行了。电脑从0开始练3天超过了人类棋手200年的积累。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/15b78ff3/64c0ae65.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/1959830294" target="_blank"&gt;@汪有&lt;/a&gt;：太可怕了，谷歌deepmind团队重新训练出一只阿法狗，AlphaGo Zero，完全不借助人类棋谱，全靠自己左右手互相摆，第一盘棋还完全是幼儿园级别的瞎下，第二盘就出现了定式、挂角、反夹、点角。第三盘棋出现屠龙，白棋判断清楚死活不搅局不乱下直接认输了。&lt;br/&gt;
训练四十天，已经完爆了在乌镇击败柯洁的老阿法狗版本。。最强国产AI，腾讯团队吊打各路九段棋手的“绝艺”，观战分析AlphaGo Zero对战老版Master的一局。绝艺根本看不大懂两边的棋路，判断它俩谁赢谁输都做不到，胜率一直大幅摇摆。&lt;br/&gt;
呃，还生什么二胎，反正都是要被奴役的。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/74d0a316gy1fknhdxa5ujj20qo1bfwp4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/74d0a316gy1fknhdyh4jbj20qo1bfdpw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/74d0a316gy1fknhdzmzr7j20qo1bfn5f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%A3%8B%E5%A3%AB%E6%9F%AF%E6%B4%81?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@棋士柯洁&lt;/a&gt;: 一个纯净、纯粹自我学习的alphago是最强的...对于alphago的自我进步来讲...人类太多余了&lt;img alt="[失望]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0c/sw_org.gif" title="[失望]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】越南 老挝 古巴 朝鲜执政党祝贺十九大召开&lt;br/&gt;
据新华社电，越南共产党中央委员会、老挝人民革命党中央委员会、古巴共产党中央委员会和朝鲜劳动党中央委员会近日分别致函或致电，对中国共产党第十九次全国代表大会召开表示热烈的祝贺。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8852482d/4720fd88.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】5年反腐成绩单：查处省军级以上党员干部及其他中管干部440人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在19日举行的记者招待会上，中央纪委副书记杨晓渡介绍，党的十八大以来，共立案审查省军级以上党员干部及其他中管干部440人，其中十八届中央委员、候补委员43人，中央纪委委员9人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e5282f25/5b163a9f.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】周小川：家庭部门杠杆率增长过程中要注意质量
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	央行行长周小川表示，中国家庭部门的杠杆率从全球比较看不算高，但最近几年增长快，这个问题已经引起大家注意，但不是说家庭部门现在要去杠杆，而是要在杠杆率增长的过程中注意质量，使得增量部分保持健康和平稳。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b9a1c44/4625e328.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【周小川：扩大汇率浮动区间不是当前关注的重点】央行行长周小川表示，汇率浮动区间不是太重要的事，当前的人民币汇率浮动区间也很少限制到汇率决定市场供求关系的变化。不过扩大汇率浮动区间是个信号，表明汇改会向前迈一步，但当前不是关注的重点。对外开放还包括市场方面的开放，如沪港通、深港通、债券通等，此外还包括金融市场准入会进一步对外开放。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【银监会主席郭树清：今后金融监管趋势会越来越严】中国银监会主席郭树清表示，今后整个金融监管趋势会越来越严，监管部门会严格执行法规。“风险是可以化解的，矛盾也是可以解决的，但需要付出各方面的努力，希望能得到大家的理解。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】北京共有产权住房将封闭管理循环使用 政府份额不得出售和购买
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京市住建委解读称，北京共有产权住房的“共有产权”性质再上市后也不能变更。再上市过程中，个人份额无论是出售给代持机构，还是出售给其他符合条件的购房人，都不涉及出售和购买共有产权住房的政府份额，政府份额也不得出售和购买。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4e23a6be/330f4376.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】我国前三季度GDP增速6.9%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家统计局19日公布，今年前三季度我国GDP总量为593288亿元，同比增长6.9%，增速与上半年持平。其中三季度，我国GDP同比增长6.8%，增速比二季度降低0.1个百分点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d01f9fb8/2a2a7e03.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【前9月全国房地产开发投资同比增长8.1% 增速回升】1-9月份，全国房地产开发投资80644亿元，同比名义增长8.1%，增速比1-8月份提高0.2个百分点。其中，住宅投资55109亿元，增长10.4%，增速提高0.3个百分点。住宅投资占房地产开发投资的比重为68.3%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】“向飞机发动机扔硬币”再现 安徽一航班被迫取消
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	18日，祥鹏航空8L9960（安庆-昆明）航班在乘客登机过程中，一名乘客向飞机发动机投掷物品，安庆机场机务人员发现后，立即予以制止并对飞机进行了检查，随后，机务人员在飞机发动机旁地面发现一枚硬币。为确保飞行安全，祥鹏航空取消了此次航班，目前，公安机关已介入调查，涉事乘客已被控制，具体情况由公安机关调查中。 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/67de30cb/6d7b797f.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【8】&lt;a href="http://weibo.com/bjshi?refer_flag=0000015012_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@北京人不知道的北京事儿&lt;/a&gt; 地铁15号线望京站出口
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a704874a/7639e581.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】岛国一小哥今天打开午饭的一瞬间，顿时怀疑人生...也有点怀疑自己老妈是不是反社会变态杀人狂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a9cc87a2/10ec5501.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】朴槿惠称被关押时“人权受损” 看守所：还有地暖呢
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7日，CNN援引韩国前总统朴槿惠法律团队提供的文件称，朴槿惠控诉其被关押的看守所又脏又冷，且因持续照明无法入睡。文件还称，在朴槿惠有腰腿肩关节炎的情况下，看守所还让她在地上就寝，导致疾病恶化。对此，韩国法务部和首尔看守所18日表示，朴槿惠使用的单人间由以往6-7人合用的房间改造而成，面积为10.08平方米。据悉，该房间装有地暖，配备折叠床垫、电视、洗脸池、抽水马桶、单人书桌兼餐桌，除面积稍大以外，与其他单间一样，配备物品、伙食和日常用品等其他条件也与普通在押人员相同。看守所方面称，根据对前总统礼遇的有关法律，朴槿惠被罢免后仍属警卫和保护对象，此举参考了全斗焕、卢泰愚在押时的情况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c17a809/c53f25dd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】韩议员用金平底锅说明《绝地求生》现象级成功 倡导大力扶持&lt;br/&gt;
近日，在韩国国会的听证会上，一名国会议员拿出了金色平底锅说明《绝地求生》代表的韩国游戏产业取得的现象级成功，提议国会全力支持韩国开发商以及游戏产业。国会议员Dong Sub Lee手持黄金平底锅参与议会，称：“我国开发的《绝地求生：大逃杀》在半年卖出1200万份，超过199万玩家同时在线，这是在韩国游戏史上前所未有的。”他提议国家给PUBG足够的支持，这样韩国会有更多如此成功的游戏。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f6b839c3/8a006d4e.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【12】马英九：九二共识下个月就25周年了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马英九办公室18日下午发布新闻稿表示，中国共产党今天举行第十九次全国代表大会，回顾5年来施政成果，并前瞻未来5年发展方向，全球各国都高度重视此会，台湾自不例外。声明说明，两岸在1992年11月达成“九二共识”，内容是“海峡两岸均坚持『一个中国』原则，其涵义可以口头声明方式各自表述，这就是“一中各表”的“九二共识”。声明提及，下个月就是“九二共识”25周年了，海峡两岸在这四分之一世纪当中，关系起起伏伏，但在2008年5月之后，两岸关系开始快速稳定发展，以平均每年签订近3个协议的速度，建立双方在23个领域的合作，成果斐然。声明指出，两岸人民同属中华民族，都是炎黄子孙，拥有共同的血缘、历史、与文化。双方应在“九二共识”与反对台独的基础上，继续求同存异，共同振兴中华，为两岸人民带来更多的福祉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ef7a16cb/1227d6c2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】“买美国货、雇美国人”引起世贸组织成员不满&lt;br/&gt;
10个世贸组织成员周三向特朗普的“买美国货、雇美国人”行政令提出抗议。美国总统特朗普曾在今年4月签署了一份"买美国货，雇美国人"（Buy American and Hire American）行政命令，其内容包括要求各级行政机构在进行政府采购时尽可能地使用美国制造产品。本周三，包括以色列、香港和台湾在内的一系列世界贸易组织（WTO）成员对特朗普的这一政策明确表示担忧。也包括欧盟、加拿大和日本在内的这10个WTO成员还敦促华盛顿继续遵守世贸组织的《政府采购协议》（GPA）。美国和其他45个国家（其中包括大多数欧盟成员国）都是该协议的签署国。该协议旨在确保成员政府采购货物和服务的公平竞争和公开透明，其主要原则有"国民待遇、无差别待遇和公开透明化"。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b6c40160/c04447ac.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】蒂勒森：印度未来最可信赖的伙伴是美国而不是中国&lt;br/&gt;
下周访问印度的美国国务卿蒂勒森(Rex Tillerson)周三表示，他此行将向印度强调，印度未来最可信赖的伙伴是美国而不是中国。这将是蒂勒森作为美国国务卿首次访问印度。他表示，特朗普政府认为美国和印度拥有共同的利益，这两个民主国家应该共同抵御中国的崛起。蒂勒森在华盛顿战略与国际问题研究中心表示，帮助印度和其他许多国家崛起的国际秩序正面临越来越大的压力，中国虽然和印度一同崛起，但责任感却远远不及，有时候不遵守国际规则秩序，而像印度这样的国家则一直遵守保护他国主权完整的框架。他指出，印美两国在捍卫法治、自由航行、普世价值及自由贸易方面是一致的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f2022bb6/ae265cc4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】未得到总统的尊重！阵亡美军家属重批川普&lt;br/&gt;
川普在4名美国军人于尼日尔遭伏击身亡12天后才第一次对此事件评论。而他的评论和作为又引发了新的争议。民主党佛州联邦众议员威尔逊（Frederica S. Wilson）称遇难美军约翰逊（La David T. Johnson）的遗孀被川普的电话再度伤害而哭泣。威尔逊当时和约翰逊的遗孀在去往迈阿密机场的汽车上。约翰逊的遗体将被送回这里。威尔逊说川普在电话中称：“约翰逊知道工作的危险，丧命是早晚的事，但当一切发生时还是一种伤害”。这番话立即引发了车内众人的谴责。约翰逊的母亲称：“威尔逊的声明是正确的。我在车里听到了全部的对话。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e7e17c85/49d2a8be.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】希拉里：美国对朝动武的威胁“危险且短视”&lt;br/&gt;
美国前国务卿希拉里·克林顿周三在首尔的一个论坛上批评特朗普政府对平壤方面发出挑衅的言论，警告称这种做法对金正恩不会起作用，只会让他更得意。希拉里称，美国与金正恩的口水战损害了美国的利益。希拉里强调了中国在外交上的作用，称中国政府必须发挥更大作用，确保对朝鲜的制裁得到执行。奥巴马当政时期，希拉里在策略上主张对朝鲜保持耐心，吸收日本和韩国等同盟国对平壤施加压力，促使其重回谈判桌。她周三表示，恐吓和嘲弄不可能达成这一目标。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/16dcf3ac/0c4bad1f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】面对被接管威胁 加泰政府可能重新举行立法选举&lt;br/&gt;
对西班牙政府所给出最后期限的临近，有消息显示加泰罗尼亚自治区或将紧急发起新一轮的议会选举，由此推出新的政府领导班子，来带领当地民众处理就独立问题和马德里中央政府之间的分歧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5f54db1e/01767c4d.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【马德里确认寻求暂停加泰自治权】西班牙副首相圣塔玛利亚（Soraya Saenz de Santamaria）10月18日证实，马德里正在寻求全面或部分暂停加泰罗尼亚的自治权。西班牙副首相说，如果加泰罗尼亚独派领导人普伊格德蒙特不按照政府的要求放弃独立，将导致马德里依照宪法第155条，启动程序，全部或部分收回加泰罗尼亚的自治权。西班牙首相拉霍伊8天前限定加泰独派主席普伊格德蒙特（Carles Puigdemont）放弃独立的最后期限在10月18日夜24点到期。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bd409e01/9f941cef.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
西班牙是一个高度分权的国家。1978年的西班牙宪法赋予17个地区自治区地位。自治权涵括这些地区非常珍惜的医疗健康和教育领域。西班牙宪法第155条必须在参议院得到绝对多数的支持才可启动。启动后，西班牙中央政府可以依照这项条款，从自治区收回全部或部分自治权，由政府直接管理，比如警察，财经，教育的管理权等等。&lt;br/&gt;
【18】新西兰150年内最年轻的总理&lt;br/&gt;
 新西兰第一党党魁彼得斯(Winston Peters)周四表示，他将支持工党组建政府。这将使工党党魁，37岁的阿德恩(Jacinda Ardern)成为新西兰第三位女总理。她也将成为新西兰150年内最年轻的总理。阿德恩自今年7月领导新西兰工党以来，以她的“年轻气盛和个人魅力”，受到了新西兰各界的关注。在她的竞选过程中，阿德恩致力于女权主义、扶持贫困儿童、环境治理以及平价购房的推广。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b778cdb6/7ef85b16.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】韩日人口部长开会讨论低生育率老龄化问题&lt;br/&gt;
韩国保健福祉部长官朴凌厚和日本一亿总活跃相松山政司19日在首尔举行韩日人口部长会议，就改善养育居住条件方案交换意见。松山政司表示，如能回到10年前，日本会积极采取缓解入园难、实施托儿所免费等措施，帮助青年兼顾工作和育儿。松山政司指出，日本约有7万百岁以上高龄者，已经步入超老龄社会，一亿总活跃计划还致力于营造促进老年人参与经济活动的社会环境。朴凌厚表示，借鉴日本经验坚定了韩国政府对鼓励休产假、育儿假、缩短工时、改善劳动条件的政策方向的信心，今后将避免分散的政绩项目，效法日本制定全面简洁的低生育率、老龄化对策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5bacea35/6a82b9d4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】大赦国际指责缅甸对罗兴亚人“系统性清洗”&lt;br/&gt;
大赦国际发表一份报告，详细描述了佛教国家缅甸国内发生的穆斯林少数民族罗兴亚人受迫害的状况，画面令人发指--毁坏的清真寺、夷为平地的村庄、数以百计的遭杀害男女老少陈尸遍地。大赦国际德国分部亚洲问题专家贝歇尔（Anika Becher）称，缅甸安全力量继续大规模实施针对罗兴亚人的暴力运动，迫使数十万男人、妇女和儿童流亡。她指出，这一最新的报告根据卫星图片以及其它照片和录像材料记录了杀戮、强行迁移、驱逐、酷刑、强奸、性暴力等大量侵犯人权的罪行。今年8月25日，罗兴亚反叛武装攻击了至少30个政府安全力量哨所。缅甸当局称，数十名士兵在袭击中丧生。联合国指出，作为反应，缅甸当局对罗兴亚人实施了种族清洗，与教科书中关于种族清洗的定义毫无二致。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a34d5695/f928ee7a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】强生赢上诉：爽身粉致癌案7200万美元判赔裁定被否决&lt;br/&gt;
去年2月，强生公司被判赔偿使用了强生婴儿爽身粉而罹患卵巢癌的妇女，赔款金额7200万美元。17日，美国密苏里州东区法院一致裁定，鉴于今年6月美国最高法院公布的一项新标准：限制伤害类诉讼的裁判管辖权。因此，该法院缺乏对此案的裁判权，否决了此前的这项判罚。据CBS消息，目前，强生公司在对所有关于婴儿爽身粉“致癌”案的裁决提出上诉。对于17日密苏里州东区法院的裁定，强生公司发言人表示，公司对该法院的裁决感到欣慰。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7ba40524/4906049e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】历史：鲁迅辞世
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1936年10月19日清晨五点二十五分，鲁迅在上海因肺结核病去世，终年55岁。他的死讯引起全中国的注意。治丧委员会由宋庆龄、蔡元培等知名人士组成，其中包括了上海各界救国联合会推荐的沈钧儒、李公朴二人。在上海上万民众自发为他一个文艺界人士举行前所未有的隆重的葬礼。10月21日下午，参加鲁迅葬仪的送葬队伍，从徐家汇一直排到虹桥万国公墓。鲁迅灵柩上覆盖写有“民族魂”的白旗，轰动一时。到达万国公墓墓地时，现场人山人海，约两万余人。蔡元培、宋庆龄、沈钧儒等立在高台上，由蔡元培、宋庆龄先后致悼辞后，沈钧儒讲话，他激动地说：“高尔基前几个月死了，死后由苏联政府替他国葬。现在，像鲁迅这样伟大的作家，我们人民群众一致要求国葬，但政府不管。今天我们人民自己来葬，到的都是民众自己。这个，我想鲁迅先生一定很愿意！”郁达夫在《怀鲁迅》一文中：“没有伟大的人物出现的民族，是世界上最可怜的生物之群；有了伟大的人物，而不知拥护、爱戴、崇仰的国家，是没有希望的奴隶之邦。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/32e6adf6/c847fd10.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】作家二月河“党代表通道”谈反腐：二十四史里没有任何时代有当前力度 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	作家凌解放（笔名：二月河）今天在十九大“党代表通道”接受记者采访，引用毛泽东诗词形容过去五年我国反腐倡廉的震撼性效应，“天翻地覆慨而慷”。凌解放说：“从历史来看，我们阅读二十四史，反腐从来都是一个经常的事情，但二十四史里面没有一个时代、一个时期曾有过现在这样的反腐力度，如果有也只是在某一层面或者一个阶层，甚至是在几人中间发生过，从来没有像现在这样，在中国共产党的领导下，动员人民战争进行反腐。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	而从横向比较，凌解放表示，世界上没有哪一个国家有我们中国13亿这样的人口，没有哪一个国家反腐的难度和反腐的力度要求像中国这么高。“但是我们都很好地做下来了。我们党把这些做下来之后，在人民群众中留下了深刻的印象”，凌解放进一步表示，昨天总书记的报告中提出“反腐永远在路上”，而且提出要进一步从严治党，能够使我们党永远在社会主义道路上健康积极地向前迈进，如果我们的反腐有所松懈，我们就可能会发生反弹或者不利于我们的影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	凌解放来自河南省南阳市，现为河南省文联名誉主席、郑州大学文学院院长，这是他第五次参加党代会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f5d3fa20/502ab1c3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/entevol?refer_flag=1005055010_"&gt;@Ent_evo&lt;/a&gt;：Nature今天的新论文里，谷歌旗下人工智能公司Deepmind推出了一款新版的围棋AI，命名为“阿法狗·零”。这个AI当然意料之中地干掉了它的所有前辈，elo等级分抵达了5000的水平，超越了所有人类棋手——但最重要的是，它没看过任何人类棋谱。训练开始的时候，它只会随机走子，看到的全部信息就只有棋盘和黑白棋子；而40天的训练结束后，它掌握的旷世下法，完完全全是自己摸索出来的。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	这个事情很吓人，但是是以一种很隐蔽的方式。&lt;br/&gt;
当年国际象棋世界冠军卡斯帕罗夫输给深蓝的时候，他一开始的反应是认定深蓝作弊了，觉得在深蓝的棋步里看见了“只有人类才有的火花”。深蓝当然并没有作弊，但是他这么感觉倒也不是完全没道理：深蓝这个AI，完全是人类一手带大的。它是人类把顶尖棋手直接总结出来的大量经验判断，加上海量的历史名局数据库，再加上它自己的高速运算模拟，三者一起才战胜的卡斯帕罗夫。在各种意义上，它都还是一个主动模仿人类下法的AI。&lt;br/&gt;
人们沿着这个路线努力试图攻克围棋，但十多年来没有真正成功。直到前年年底，Deepmind使用两个神经网络结合的办法，才第一次真正战胜了人类职业选手。那个路线抛弃了人类经验判断，不再试图去教它“这种局面好，那种局面坏”，而是直接扔给它3000万个人类历史棋局让它自己看，再让它自我对弈提升。其结局你们都知道了，它在2016年3月4:1战胜了李世乭，其升级版阿法狗·Master又在2017年5月3:0战胜了柯洁。&lt;br/&gt;
这对人类骄傲感当然是个很大的打击。当时大家就都在讨论：抛弃人类经验是不是AI进步的必由之路呢？人类围棋棋手积攒了这么多年的历史是好事儿还是坏事儿呢？阿法狗毕竟还看了3000万人类棋局，这些棋局对AI围棋水平到底是什么影响呢？&lt;br/&gt;
现在有答案了。阿法狗·零根本就不需要这些东西。人类经验是好是坏，对AI而言无关。完全无关。&lt;br/&gt;
我个人觉得，这是所有AI末世中最令人恐惧的一个场景。&lt;br/&gt;
每个棋手都知道，输棋并不可怕，反而是成长的必经之路。就算你一辈子都打不赢那个宿命的对手，你也在成长，帮助对手成长，让所有人对棋的理解又迈出了微小的一步。国际象棋被AI横扫已经二十年了，世界大赛依然在顺利举行。一个无法动摇的第一或许会让第二无比痛苦吧，但是我们剩下的这些人反正平常也输习惯了，拿不到第一并不会否认掉我们存在的意义。&lt;br/&gt;
但如果那个第一根本不需要你，根本不在乎你，你做的任何事情都对它的追求没有影响，你失去了和它的世界的一切关联呢？&lt;br/&gt;
这件事情其实已经发生过一次。欧洲人曾经认为自己是世界的中心，万事万物围绕自己的罪恶和救赎而展开；结果发现，人类只是宇宙里的一粒微尘，这世界上几乎所有的东西甚至都不会被我们影响到，更别说在乎我们了。这个思想冲击，至今还没有完全消散。&lt;br/&gt;
那么如果这个事情不再停留在思想层面，如果AI拿走了人类和现实的关联，让人类发现自己甚至已经无法影响自己的历史进程了呢？&lt;br/&gt;
我不太担心AI会毁灭人类；总的来说它们没有特别充分的理由这么做。我也对今天的围棋界抱有信心，他们一定能寻找到新的意义来源。但是，随着AI证明自己在越来越多的领域不再需要人，一定会有人反过来无法接受自己不再被需要的事实。当一切创造都被接管的时候，如果你还要坚持做什么的话，大概剩下的也只有&lt;br/&gt;
毁灭了吧。&lt;br/&gt;
人类和AI的战争大概不是AI决定毁灭人类，而是那些不愿变成局外的人类去打响第一枪。悲观看来，这将是人类对历史的最后影响。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/60f7d17e/5ccbc232.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】极端来看，我没有，也不想拥有人际关系。对我而言，最重要的是能拥有一个人静静发呆的时间，如此而已。然后，在生鲜超市，便利商店，百元商店那小而安全的购物行为中感受一点微小的喜悦，不多作无谓的思考，孤独而忘情地度日。——森山大道《迈向另一个国度》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d6e08b85/37428e3c.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/574055110?refer_flag=1005055010_"&gt;@孙白发&lt;/a&gt;：为什么要叫熬夜？在深夜玩手机、吃宵夜、喝酒、蹦迪、追剧、看小说什么的不仅不煎熬，而且乐在其中其乐无穷，“熬”这个字用在这一点都不恰当，干脆以后改一下吧：熬夜改成嗨夜，上班改成熬班！ 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 19 Oct 2017 16:59:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125481</guid></item></channel></rss>