<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 26 Oct 2016 14:39:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20161026】没有什么比事实更有力的了，也没有什么比事实更奇怪的了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=115799</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】《永远在路上》最后一集：刘铁男、蒋洁敏等现身忏悔
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中纪委纪录片《永远在路上》25日晚播出最后一集《标本兼治》。本集主要讲述党中央出台一系列纪检体制改革措施，完善监督体系制度建设，严肃党内政治生活，加强监督执纪问责，强调反腐败必须标本兼治，而治本的关键在于盯紧领导干部这个“关键少数”，把权力关进制度的笼子里，用制度治党、管权、治吏，才能让权力在阳光下运行，才能不辜负人民的期待，确保人民赋予的权力，真正用于人民。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX9TSOZV/rJOJN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本集中，重庆市人大常委会原副主任谭栖伟，国家发改委原副主任刘铁男，武钢集团原党委书记、董事长邓崎琳，国务院国资委原主任蒋洁敏等4名落马的省部级官员在本集中现身说法，剖析自身的违纪行为，忏悔自身的违纪过程，反映了党中央紧紧抓住领导干部这个关键少数，强化党内监督，制度的笼子越扎越紧，不敢腐的震慑作用得到发挥，不能腐、不想腐的效应初步显现。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX9TT3wN/HLcbx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】上海市将整顿民办学校 加强国际课程审核 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“不得提前招生”“禁止国际课程的整建制引入”“暂停涉外民办学校的审批”……上海市教育部门近日针对民办中小学国际课程，强调要加强对中外合资、外资、内资（有外资背景）的学校进行课程审核，禁止国际课程的整建制引入，在民办学校课程设置在拓展型课程、研究型课程和基础型课程的三个板块中，不能触碰基础型课程红线。上海市教委表示，将会同相关部门研究制定相关文件，以进一步规范本市民办义务教育。在工作中，我们将切实保障每一个学生的受教育权。相关文件按规定程序审定后，将适时公布，并做好文件解读。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXa5AD8T/mR7tr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】GSK宫颈癌疫苗宣布退出美国市场 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今年7月刚刚宣布在中国拿到宫颈癌疫苗批件的英国制药巨头葛兰素史克（GSK），却在3个月后突然宣布，从最早进入的市场――美国黯然退出。GSK发言人表示：“由于美国市场对人乳头瘤病毒（HPV）疫苗“希瑞适”（Cervarix）的需求非常低，GSK已经决定将其从美国市场退市。”但专业人士称，现在二价的宫颈癌疫苗已经过时了，2006年问世的“佳达修”是四价疫苗，2014年默沙东又推出了九价的升级产品“佳达修9”，而GSK一直在售的都是二价“希瑞适”。这或许能解释葛兰素史克为什么要从美国退市。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXa6NO9o/3JSwK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】涉美国网络瘫痪事件 雄迈召回部分产品&lt;br/&gt;
杭州雄迈信息技术有限公司在其微信公众号宣布，召回在美国销售的早期部分产品，主要为100万卡片网络摄像机、100万云台网络摄像机、100万全景网络摄像机、130万全景网络摄像机，并同时增加强制更改默认密码功能。这次召回行动，是在美国发生大面积网络瘫痪事件、雄迈产品被报道涉及其中之后宣布的。“以实际行动表明我们对客户负责的态度并承担相应社会责任”，雄迈公司声明中写道。目前，美国国土安全部（DHS）和美国联邦调查局仍在调查这次网络攻击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXaaZzLl/55pI4.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】山东单县高考志愿篡改案宣判
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	25日15时，山东菏泽单县高考志愿篡改案正式宣判：被告人陈某被判处有期徒刑七个月，被告人对判决没有意见，不上诉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXall5ya/W020U.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】网传南昌一检察院副科长坐拥380套房 院方：普通工勤人员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	网传徐林保是检察院的副科级干部，名下房产达380多套，已办理房产证的有180多套，网签200多套。自称是徐外甥的陈先生证实徐有100多套房是真的。而高新区人民检察院回应：徐的身份只是有编制的普通工勤人员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXacrbL0/gboKL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】福建宁化撤销对在占道经营摊点买菜教师的通报
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	21日，一份由宁化县直机关工作委员会签发的通报，在网络引发热议。通报中称，该县两名小学老师，因为“在占道经营摊点买菜”被面向全县通报。26日，记者从宁化在线官方微信了解到，中共宁化县委县直机关工作委员会经过研究，该委认识到在城市管理督查中，部分规定过于生硬，工作方式简单，通报方式不妥。经过研究，撤销对在占道经营摊点买菜教师的通报。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXa9kI0N/YSh2y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】“最守规则出租司机”家境清贫：事发路段离到家仅差十分钟
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	17日，因三辆车接连违章，最终导致一辆超速的大货车失控侧翻，将正常驾车等待红灯的出租车司机李强压死。事发前9分钟，李强刚给妻子打电话说马上到家，却再也没能吃上家里热腾腾的饭。邻居们说，李强幼年丧父，母亲靠种玉米和小麦，将他和姐姐拉扯大。李强夫妇都很乐观坚强，他们的女儿正冲击着北京市中学生短跑比赛的奖牌。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXa8gvR0/ko6Yh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】上海自贸区债券即将发行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上海自贸区首只地方政府债券将由上海市政府最快于11月底发行，规模为30亿元人民币。此外，有报道称该只债券期限将为3年，将用于置换存量债务。知情人士：“此次由上海市政府率先发行自贸区债券，对上海市政府来讲，有利于上海国际金融中心的建设;对于上海财政部来讲，则有利于建立多元化投资，优化定价机制;对于投资者而言，提供了优质可投资品种，尤其是在人民币加入SDR后，市场对于人民币资产需求明显增加。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXan2AU8/xreFs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】赴港将军澳买房者排长龙 大客户内地人占四成
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据香港明报报道，香港将军澳蓝塘傲24日展开散客销售，不少买家一早到达位于观塘鳄鱼恤中心的售楼处，人龙更一度排至港铁观塘站，场面壮观。内地客入市豪宅新盘外，以本地客为主要销售对象的新盘也获内地客扫货，开发商表示，首天大客户买家中，有四成为内地客。有分析人士认为，因本月内地楼市调控措施扩至多个城市，部分城市更提高第二套房的首付比例，使资金流入香港楼市，造就蓝塘傲的内地客比例较高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXan2QZL/A8UuT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】河南鼓励农民举家进城镇：有固定租房就可落户
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为深入推进新型城镇化建设，农业大省河南日前出台文件鼓励农民举家进城镇落户，农民进城镇有合法固定住所就能落户。河南省政府日前正式出台《关于深入推进新型城镇化建设的实施意见》。实施意见指出，制订实施推动非户籍人口在城镇落户方案，促进有能力在城镇稳定就业和生活的农业转移人口举家进城落户。鼓励各市县进一步放宽落户条件，凡在城镇具有合法固定住所（包含租赁房屋），不受房屋面积限制，均准予入户。2015年，河南新型城镇化快速发展，截至年底，全省常住人口城镇化率达到46.6％，约有200万农民变身为市民。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXakzXEp/42fR1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】看这小眼神 绝对被骗过&lt;img alt="[摊手]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" title="[摊手]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX9YXzNN/jl3ec.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】杜特尔特到访日本：日本才是真正的朋友
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据路透社报道，25日登机前往东京前，杜特尔特发表演说称日本为真正的朋友，称赞日本是菲律宾的主要投资国和发展伙伴，在菲律宾经济发展进程中扮演了“卓越的、无与伦比的角色”。与此同时，他又一次的向美国发出猛烈抨击，他说，菲律宾不会让美国用威胁要切断对菲律宾援助的方法，像对待“一条拴在链子上的狗”一样对待菲律宾。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX9WJ2wX/Nft3n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/limiaotokyo?refer_flag=1005055010_"&gt;@凤凰李淼&lt;/a&gt; ：杜特尔特抵达东京，岸田外相主持晚宴，闭门，而且特意找了一个记者几乎进不去的餐厅。（照片由日本外务省提供）有个疑问，为什么杜特尔特不打领带，而且衬衫是皱皱的&lt;img alt="[吃惊]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/f4/cj_org.gif" title="[吃惊]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/Matthew%E9%81%A5%E6%9C%9B%E6%99%AE%E5%88%A9%E7%AD%96?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@Matthew遥望普利策&lt;/a&gt;:这种衬衣叫“巴隆他加禄”：在西班牙人统治时期，为了便于从远处区别西班牙人和菲律宾人，殖民者下令所有菲律宾人必须把衬衣穿在外面，不许把衬衣下摆扎在裤内。50年代初，这种服装被正式推为菲律宾男子的国服，成为外交场合，庆祝活动和宴会的正式礼服。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】日媒：日本拟将制裁朝鲜措施扩大至第三国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本共同社引述消息报道，针对朝鲜核威胁日益增加，日本有意对与朝鲜逃避制裁相关的第三国交易企业、大量雇佣朝鲜劳工，或在朝鲜边境附近的中国企业实施制裁。报道引述日本政府消息人士说，日本采取的制裁措施包括冻结相关企业在日资产，并禁止与日本企业交易。此外，如果制裁措施实施时有需要，还将探讨通过特别措施法。共同社报道预期中国将反对有关措施，并说，日本政府或许将在看清联合国安理会对朝新追加制裁决议磋商形式的同时，就推出上述单边制裁的时机和内容进行审慎判断。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXadjB36/L1bZh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【15】朴槿惠提出修宪 允许总统寻求连任
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朴槿惠24日在国会就预算案发表讲话，指现行宪法太老旧，政府应该讨论推动改革；并指宪法限制总统只能任五年，在过去民主化的时代也许还算适当，但如今已变成了不合时宜的束缚，阻碍韩国发展。她举例说，任期限制令国家无法从长远角度完成一贯、可持续的政策目标，政界陷入极端对抗状态。她指出，总统选举结束后的第二天，政界就出现针对下届总统选举的斗争格局，党争和对立呈现常态化，争权比民生更受重视。她宣布成立专门机构拟定修宪案，力争在任期内修改宪法中有关限制总统任期的规定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX9ZLRAh/oc63W.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朴槿惠这一表态令韩国政坛感到意外，因为她之前曾反对就修改总统任期规定展开全面讨论，原因是要集中精力处理更为紧迫的经济和安全议题。 早前有民调显示，约七成韩国民众认为应修改宪法；四成人认为总统任期应改为四年一届，可以即连任一次。 根据韩国法律，修宪案可由总统或国会提议，得到国会三分二议员支持才能获得通过，并在全民公投中获得接受才能实行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX9ZLHJv/lEkL5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【向亲信泄露演讲稿 朴槿惠向国民道歉】韩国总统朴槿惠25日承认，曾向亲信崔顺实泄露演讲稿等文件。她发表《致国民书》，向韩国人民道歉。朴槿惠说，崔顺实是曾为其纾困解难的人，曾对其参选总统提出个人意见和感受；出于同样理由，崔顺实还对部分演讲稿、宣传稿的措辞提出意见。共同民主党代表秋美爱25日在国会举行的记者会上则对总统提议修宪表示，这是总统企图掩饰“崔顺实门”事件，也是为实现长期执政的阴谋。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXa4trCC/z7FSJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】印度警方称打死24名毛派武装人员 含1名高级领导人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	印度警方24日宣称，在该国西部的奥里萨邦杀打死了至少24名印共毛主义游击队成员，其中包括一名高级领导人。这是近年来毛派伤亡最惨重的一次，一些分析人士将此视为印度安全部队在打击毛派游击队行动中取得的一次重大胜利。警方在交火现场缴获了3支AK-47步枪，4支半自动步枪，一支印度制造的IASAS步枪，1支使用.303口径的步枪和1支滑膛枪，此外还有一台笔记本电脑、两个工具箱和一些现金。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXag5cwo/LqrtJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】德国五州开启大规模反恐行动&lt;br/&gt;
图林根州刑事调查局媒体透露，德国警方在五个联邦州展开反恐行动，搜查了12所公寓住宅以及一处合租宿舍。这五个联邦州分别是图林根州、汉堡、北威州、萨克森州和巴伐利亚州。报道称，此番反恐行动目标涉嫌为恐怖主义活动筹集资金，首要嫌疑人为一名来自车臣地区的28岁俄罗斯籍男子。此人意图加入叙利亚的恐怖组织ISIS。其他嫌疑人中还包括十名男子和三名女性，他们均来自俄罗斯车臣。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXag52Fv/K0Mp4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】欧盟允许5国延长边境管制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	鉴于各会员国仍未能彻底解决庇护申请者大量涌入的问题，欧盟执委会25日建议对5个实施申根公约签约国边境管制的国家，延长管制3个月。 欧盟执委会这项公布，令奥地利、德国、丹麦、瑞典与挪威5个申根公约签约国，在未来3个月得以继续在各自国境边界作海关边防检查，并拒绝没有合法文件的民众进出该国。 欧盟执行委员表示，过去几个月里，欧盟在外部边境采取重要措施，但非法移民大量涌入问题仍未能获得妥善解决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXag5HeO/fDUTG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】KFC因虚假广告遭控告 求偿2000万美元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据港媒报道，纽约州女性在KFC购买炸鸡桶餐，到家发现炸鸡分量跟广告显示的塞满整个桶大有出入。她认为广告误导，于是法院上诉索偿2000万美元。KFC称，老妇的指控无理，会要求法院撤诉。女子曾致电KFC，得到的回应是她购买的是8件鸡套餐，而广告是为了让人看见桶里的炸鸡所以制造出满的效果。尽管KFC赠送70美元优惠券作为补偿，老妇拒绝并告上法庭。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXag5hvL/Gy3wp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】俄科学家在北极发现二战期间纳粹秘密基地
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒报道，俄罗斯研究人员近日在北极地区发现了纳粹秘密基地。被发现的基地位于亚历山大地岛上，该岛是法兰士约瑟夫地群岛的一部分，位于北极圈内。俄罗斯北极国家公园发言人称，研究人员发现了地堡的废墟，约500件二战时期的物品，包括废弃的汽油罐和炮弹、纸质文件、个人护理用品、鞋等等，其中许多物品上标有日期和纳粹万字符。得益于北极地区寒冷的气候，所发现的物品的保存状况都比较好。据悉，俄罗斯科学家将就针对所发现的物品进行进一步研究，并在未来予以公开展示。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXag5r2V/JfMdt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXag5yeK/VVlBS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】希拉里今年选举中华尔街筹款超过奥巴马2012年选举
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	民主党总统候选人希拉里今年得到华尔街筹款人的支持超过奥巴马4年之前竞选连任中所得到的支持程度。责任政治中心的分析发现，希拉里的精英筹款人包括201名在证券和投资行业的人士，还有几十名在商业银行等其它金融机构工作的人士。大金融行业总共为希拉里竞选总统和民主党筹款2000万美元以上。希拉里总共有1370名筹款人，从他们的朋友、家人和公司中至少筹款1.37亿美元，超过帮助奥巴马两次获胜所利用的金钱机器。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXaqQgQN/7lIun.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法新社指出，目前，包括美国总统奥巴马在内的民主党阵营都动员了起来，力争不仅让希拉里赢得总统宝座，同时也获得该党在国会的多数席位，以便让可能当选的希拉里当选后能轻松通过改革方案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】川普再开炮 指责希拉里"煽动世界大战"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普指责说，希拉里的叙利亚政策正在威胁世界和平。他在接受路透社采访时表示："要是我们跟随希拉里，我们就会在叙利亚危机引发的第三次世界大战中完蛋。" 此前，希拉里表态支持在叙利亚设立禁飞区以及平民保护区。一些分析人士认为，这种做法可能会导致美国与俄罗斯直接对峙的局面。川普在采访中则也说："这样做的话，你可就不再只是同叙利亚作对，而是同时对付叙利亚、俄罗斯和伊朗。俄罗斯可是拥有核武器的国家。和其他光说不练的核国家不同的是，俄罗斯的核武器是可以被使用的。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXasFEZh/pgZWh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	就在最近，又一名共和党内重量级人物表态不支持川普。曾在小布什麾下担任国务卿一职的鲍威尔(Colin Powell)称，他不会投这位富豪的票，"川普几乎每天都在羞辱美国。他羞辱过拉美裔、羞辱过非洲裔、羞辱过女性。他还羞辱了自己的党派。"这名早年曾经参加过越南战争的退役四星上将表示，他届时会投民主党候选人希拉里的票。他还说，他不认同川普的"希拉里威胁世界和平"之说法。不过，这名共和党大佬并非第一次"倒戈"：在2008年大选中，他没有支持共和党候选人麦凯恩(John McCain)，而是支持民主党的奥巴马。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】“习洪会”双方各7人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	两岸经贸文化论坛转型为两岸和平发展论坛，11月2日至3日在北京举办，国民党主席洪秀柱将率团参加，且备受瞩目的洪秀柱与中共总书记习近平的“习洪会”，11月1日下午在北京人民大会堂举行。根据初步规划，“习洪会”双方7人对7人，国民党方面为党主席洪秀柱、副主席詹启贤、政策会执行长蔡正元、大陆事务部主任黄清贤等7人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FXalSuoQ/gQPFV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国台办：国共两党领导人会面对维护台海和平稳定具有重大意义】国台办发言人26日表示，在当前形势下，国共两党领导人会面，保持两党高层互动，巩固共同政治基础，对维护两岸关系和平发展与台海和平稳定具有重大积极意义。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】47年前的今天
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1969年10月26日， 中共中央发出《关于高等院校下放问题的通知》。《通知》说：为了“认真搞好斗、批、改，加强对中央各部门所属高等院校的无产阶级文化大革命和教育革命的领导”，决定国务院各部门所属的高等院校，凡设在外地或迁往外地的，交由当地省、市、自治区领导；与厂矿结合办校的，交由厂矿领导。教育部所属的高等院校，全部交给所在省、市、自治区领导。此后，中央所属的高等院校，包括北京大学、清华大学在内，全部下放地方管理。部分高等院校被撤销或合并。到1971年，全国原有的434所高等院校。保留继续办的还有328所。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX9T78wc/CAdPK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】某国经济
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%BC%A0%E6%B4%B2?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@张洲&lt;/a&gt;: 首先，环境挺恶劣，背后的穷哥们在观望，不敢做这样的尝试。小腿腿儿跑巴的挺快的，空中的姿势宣告优雅，还凝视了全世界一秒，这一秒，光辉灿烂。以为可以软着陆，最后成了个这。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/6f49ad51jw1f94nslv6kvg207i0dcx6p.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】“没有什么比事实更有力的了，也没有什么比事实更奇怪的了”。――美国政治家 Daniel Webster
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX9PFAKn/ObFSO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/luochangping?refer_flag=1005055010_"&gt;@罗昌平&lt;/a&gt; ：看张耀杰发的，贾敬龙悲剧几乎囊括了过去几十年的所有问题：贫富悬殊、城乡差异、野蛮强拆、掠夺土地、瓜分财产、维权上访、暴力执法、腐败泛滥、政商勾结、官官相护、掩盖真相等。野蛮拆迁所引发的各种惨剧不断上演，许多人在围追堵截打抓关之后，连喊冤的地方都找不到。
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	小王去年冬天参加前女友婚礼特意穿了一件厚风衣去，帅的前女友老公瞬间就绿了，前女友婚礼现场就和小王私奔了。这件神奇的衣服在这里→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=524192655345" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=524192655345&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 26 Oct 2016 14:39:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=115799</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20161025】把现实的真实拍进电影里，我们会发现我们其实生活在荒诞之中</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=115788</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】陕西府谷发生爆炸致10死150伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10月24日下午14时左右，府谷县新民镇新民医院对面彩钢房内发生不明物爆炸，截至目前已造成至少10人死亡，150人受伤。事故发生后，公安、安监、消防、卫生、武警、矿山救护队、新民镇等相关单位，立即赶赴现场，开展救援工作并及时成立了临时救援指挥组。据陕西省公安消防总队介绍，现场爆炸威力较大，有房屋倒塌，有人员被困，救援已展开。据当地人介绍，爆炸现场房屋、车辆等损毁，新民镇医院也遭到爆炸冲击。事故原因正在调查之中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0qCBWp/eDycd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新民镇当地居民赵先生称，事发前他刚从爆炸地经过，“我挺幸运的，刚走开十几分钟就发生了爆炸。”他说，他在下午两点点十几分听到了一生巨响，“附近几公里都震得嗡嗡响”。爆炸地是镇医院对面的几间平房，已经炸毁。他向记者提供的现场画面显示，爆炸发生处，地面出现了一个巨大的坑；受伤人员正在撤离现场，同时已有数量消防车到达事发地，警方正在参与救援。爆炸地附近一幼儿园内地面有大量玻璃碎渣。赵先生称，爆炸发生十几分钟前，他曾经过了该幼儿园，当时园内还在正常上课。他同时称，现场还有伤者被从废墟中挖出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0qCIPN/o2l0P.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地群众透露，爆炸与建筑物地下室私藏的炸药有关。当地有不少不正规的煤矿，有人通过黑市购买炸药。有府谷县政府人士称，由于新上台的县领导要求部分煤矿停产，有受影响煤矿企业可能将炸药私存。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0qCwPH/13ZGLp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0qCOQR/dKcld.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】《永远在路上》第七集：天网追逃
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中纪委纪录片《永远在路上》24日晚播出第七集《天网追逃》。本集讲述十八大以来，党中央把追逃追赃列为反腐败斗争的重要组成部分、遏制腐败蔓延的重要一环，通过建立国际追逃追赃工作协调机制、开展天网行动和发布百名嫌犯红色通缉令等一系列卓有成效的举措向世界宣告了中国反腐败的决心，对外逃人员形成了强烈的震慑。通过剖析王国强、李华波案件，介绍程慕阳在加拿大的生活变化和乔建军、赵世兰在美国被提起公诉等案例，反映了反腐败国际追逃追赃工作取得的显著成效。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0pyD6s/n5xyf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	片中通过讲述中央印发《党政领导干部选拔任用工作条例》、加强对“裸官”的监督管理，多部门联合开展专项行动，严厉打击向境外转移赃款等举措，在国内建立起防逃机制，把人看紧，把门关死，向腐败分子释放出断其后路的强烈信号，警示外逃者迷途知返、投案自首，震慑企图外逃的人断了念头、放弃侥幸。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0pyyqr/rGJhQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】菲总统称渔民将到黄岩岛捕鱼 中方回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昨天，有记者问:杜特尔特称菲渔民很快就能到黄岩岛捕鱼，中方有何回应？对此，外交部发言人陆慷表示，中菲联合声明中，双方已表明可就涉及南海的各自关切进行定期磋商，所以，只要双方都保持足够政治意愿，所有问题都会妥善解决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0HLGyu/yj4DL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】人社部：启动养老保险基金投资运营
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人社部新任新闻发言人李忠25日指出，将加强基金投资和监督管理。启动养老保险基金投资运营，组织第一批委托省份与社保基金会签订合同，公告第一批养老基金管理机构。落实职业年金基金管理暂行办法，完善合同指引、信息披露、数据规范等操作性文。修订企业年金基金管理机构资格认定办法。此外，李忠还透露，1-9月，全国城镇新增就业1067万人，提前完成了全年1000万人的目标任务。三季度末，全国城镇登记失业率为4.04%，低于4.5%的年度调控目标。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0tMndq/Diiwv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人社部：1-9月新增就业1067万人 提前完成全年目标】人社部新闻发言人李忠介绍，1-9月，全国城镇新增就业1067万人，提前完成了全年1000万人的目标任务。三季度末，全国城镇登记失业率为4.04%，低于4.5%的年度调控目标。城镇失业人员再就业426万人。就业困难人员实现就业125万人，完成全年120万人的目标任务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】为房产税铺路，国务院首提建立个人收入和财产信息系统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据第一财经日报报道，个税等改革一大前提是税务机关掌握个人收入和财产信息，随着个税改革迫近，近日国务院提出建立个人收入和财产信息系统。税务总局预计2018年实现与个人收入和财产信息系统互联互通。大家关心的个税、房地产税改革想要在全国推广，首先需要全国统一的基础数据，这必须通过税务总局这个平台来做，而这个平台就是金税三期工程。”上海市国家税务局总经济师蒋旭涛称。此外，正在修订中的税收征管法已经明确建立自然人纳税识别号，这将归集个人工资、薪酬、证券、不动产、保险、银行存款信息，推动个人收入和财产信息系统建立。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0tMsOX/f2Jxa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】外媒称我国将停建30座燃煤电厂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据英国《金融时报》报道，总部设在伦敦的能源转型顾问公司称，今年以来，北京已经搁置或推迟建设总发电量达1.14亿千瓦的燃煤电厂计划。内地正寻求把这个世界最大的污染源向清洁能源转化和解决空气污染问题。报道称，政府已决心停建总发电量达1700万千瓦的30座燃煤电厂。这些电厂全都在今年4月被通知不得新建燃煤电厂的十多个省份。环保组织绿色和平组织称这是“全球史无前例的举动”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0tMhhh/dkSqV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】东北人口危机逼近：生育率极低  政策与振兴意愿相悖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	生育率全国排倒数，老龄化严重，人口外流严重，东北正面临着人口危机问题：从2006年到2015年，东北地区年均增长率仅为0.21%，不足全国同期水平0.5%的一半，人口增长基本趋于停滞。2010年，辽宁省的总和生育率为0.74，除了北京和上海之外，位列全国倒数第一，倒数第二位为黑龙江0.75，倒数第三位为吉林0.76。即便如此，东北在政策上依然没有改变，除了继续严罚三孩以上超生，东北地区将超生与教育、就业、福利等挂钩的做法也依然普遍存在。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0tMxMB/xZnbw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】中国央行副行长易纲：人民币汇率将继续保持基本稳定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	易纲在《人民日报》刊发学习习近平G20讲话精神的文章称，G20在汇率上达成了货币贬值不以竞争为目的的共识，中国在这方面促进了全球金融市场稳定，未来人民币将继续保持基本稳定，不存在持续贬值基础。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0KijB6/iGuFu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】9名遭索马里海盗劫持的中国船员返回广州
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	25日清晨，遭索马里海盗劫持的阿曼籍台湾渔船“NAHAM3”上的9名中国船员抵达广州，其中包括一名台湾船员沈瑞章。另有一位中国籍船员因为身体原因留在肯尼亚接受治疗。据悉，船员抵达广州稍作休息后，将乘不同航班返乡。据台媒报道，台籍船长在2012年被海盗杀害。另有1名中国籍及1名印度尼西亚籍渔工在遭挟持期间病故，沈瑞章是幸存获释人质中唯一的台湾籍人士。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0tMNKq/PrRKO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】西安环保局官员为政绩用棉纱堵塞空气采样器，多人被警方带走
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	空气采样器用于实时监测空气质量，作为国家直管的西安长安区监测站，不经允许任何人不得入内。然而，西安市环保局长安分局主要官员出于自身政绩考量，偷配钥匙并记住密码，用棉纱堵塞采样器，致使数据异常，引起中国环境监测总站注意。警方立案调查后，目前多名涉案官员因涉嫌造假被警方带走，羁押看守所。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0tM4W6/oUD08.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/greenpeace?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E7%BB%BF%E8%89%B2%E5%92%8C%E5%B9%B3&amp;amp;is_all=1"&gt;@绿色和平&lt;/a&gt;：按照中国《环境保护法》第六十八条，篡改、伪造或者指使篡改、伪造监测数据的，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员给予记过、记大过或者降级处分；造成严重后果的，给予撤职或者开除处分，其主要负责人应当引咎辞职。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【11】福建宁化数名教师因在占道经营摊点买菜被全县通报
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据福建宁《关于公职人员违反城市管理规定的通报》显示，宁化数名教师因在占道经营摊点买菜被全县通报。据宁化县委相关工作人员表示，宁化县为了杜绝一些违反城市管理规定的行为，进一步加强城市治理开展了党员干部严格遵守城市管理行为规范工作。首批通报时间为21日，涉及到11人，其中有4名学校教师，9人通报理由为在占道经营摊点买菜，另2人通报理由是违规停车和骑摩托车没有戴头盔。不过，此次被通报的人员，目前没有遭受任何处分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0vGewz/eDuFm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【贵州遵义现“铁路菜市”，火车直接开过菜摊】贵州遵义南岭村，一条铁路穿村而过，铁路两旁各有一排简易板房搭建的店铺，一年前有菜贩试着在铁路上卖菜，如今“铁路菜市”已形成一定规模。对于呼啸而过的火车，人们已非常淡定，因为车与铁轨之间有一定空隙，火车来时，菜贩就将菜留在铁轨内，也不会压坏
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0tMaDU/3KQek.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0tLRK6/dm5bf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0tLytd/A1Zrr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】湖北一高校组织师生穿草鞋“长征” 不少女生脚底磨破
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	21日，湖北文理学院理工学院组织200多名师生，进行“长征之路”体验。他们脚踏草鞋，冒雨集结。为了让体验更有切肤之疼，学校专门避开绿道，从林间穿行，整个行程6.5公里。部分学生摔倒、草鞋走断，不少女生的脚底磨破。湖北文理学院理工学院相关负责人表示，80年前的长征精神，是红军战士们对革命信念的一种坚持，而草鞋是陪伴战士们最常见的物品，虽然现在已经没有人穿，但在红军征战中的意义重大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0tMTQ2/ANoht.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】南昌一检察院副科长坐拥上百套房 已被停职调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	网友爆料，江西南昌高新区检察院职务犯罪预防科副科长徐林保及其家人名下房产多达380多套，并附有部分房产详细信息。南都记者调查核实到其中83套房产属实，徐林保的外甥陈先生则向南都表示，100多套房子是有的。陈先生称，这些房屋皆系2013年之前购买，实系贷款炒房，购房资金来源为其舅徐林保当年停薪留职下海经商和其舅妈毛某英多年经商所得。南都从南昌市高新区检察院政治处了解到，该院已对徐林保停职调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0tMHaG/emFc5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】把现实的真实拍进电影里，我们会发现我们其实生活在荒诞之中 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/zjfangfang?refer_flag=1005055010_"&gt;@方方&lt;/a&gt;：昨天看了电影《我不是潘金莲》。电影真不错！今晚应邀去华中师范大学跟主创人员冯小刚、刘震云、范冰冰对话。这是刘震云同名小说改编的电话，编剧也是刘震云本人，我自然会去帮忙站台。结果不知道发生了什么事，也不知道什么原因，突然有人来通知范冰冰必须下台离开。其实当时会场气氛非常好，华师同学们的素质很高，提问也很踊跃。而范冰冰在回答同学提问时也极诚恳，想不出有什么天大的理由不允许她站在台上和自己的观众对话。据说还有威胁：如果范冰冰不离开，就给会场断电。简直匪夷所思了！我不敢相信这样的事会发生在湖北，发生在武汉，发生在我所喜欢的华中师范大学！正是这一粗暴举动，也导致对话会进行到一半，就草草收场了。我作为参与对话的唯一本地人，真觉得心里很难过。这么好的导演这么好的编剧这么好的演员这么好交流的机会来到我们武汉，却不被珍惜和尊重。而且还没人明白是怎么回事。唉，不知道怎么向范冰冰表达歉意，只能说，大家去看电影吧！把现实的真实拍进电影里，我们会发现我们其实生活在荒诞之中。&lt;img alt="[抓狂]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/62/crazya_org.gif" title="[抓狂]"/&gt;
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0F7Vyq/SGe3z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【范冰冰回应路演遭劝离：没事 都不容易】24日晚&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%8C%83%E5%86%B0%E5%86%B0%C2%A0%E5%9C%A8%E5%8D%8E%E4%B8%AD%E5%B8%88%E8%8C%83%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%8F%82%E4%B8%8E?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@范冰冰 在华中师范大学参与&lt;/a&gt;《我不是潘金莲》路演，她现身不久就疑因安保问题被劝离场，冯小刚：“不是我们主创可以控制的，是要求范冰冰离场，不然马上断电。”凌晨范冰冰发微博“没事，都挺好的！都不容易！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0F8cql/ajzWD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/cds2013?refer_flag=1005055010_"&gt;@废的菜&lt;/a&gt;：让我想起了那个地铁自动检票口&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/df837310jw1f91ym1vqscj20u04mokch.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】Dyn攻击案后　美国聚焦“物联网”保安
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国域名服务器管理商Dyn遭攻击事件引发欧美知名网站大面积瘫痪后，美国国土安全部表态要提升“物联网”（internet of things）的安全保障。上星期五（21日）发生的袭击据信是黑客劫持网络监控摄像头等物联网产物作为“肉鸡”策动攻击，导致Twitter、PayPal与Spotify等Dyn公司的知名客户服务中断。两家中国杭州企业――杭州雄迈与浙江大华――所生产的摄像头被点名与这起攻击有关。 两家公司均承诺修复安全漏洞，但同时批评媒体抹黑。杭州雄迈的一份书面声明说：“安全问题是全人类共同的问题，既然行业龙头企业都经历过，那么雄迈不害怕也经历一次。”“面对这次完全不真实的恶意抹黑报道，我们不会去过多解释和狡辩，而是会首先把客户和用户放在第一位，专注产品和服务，以实际行动表明我们对客户负责的态度并承担相应社会责任。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0zq20E/q05Lh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】外交部副部长刘振明访问朝鲜&lt;br/&gt;
据日本共同社报道，中国外交部副部长刘振明24日抵达朝鲜，这是今年2月以来，首次有中国高级官员访问朝鲜。韩联社分析，刘振民出访朝鲜，意味着虽然朝鲜不断挑衅，中朝双方仍维持定期的对话磋商。该通讯社还指出，韩国外交部有关负责人当天透露，刘振民此行的主要目的是讨论朝中边界问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0Bh6hA/Er53Z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】杜特尔特：南海磋商也可能是包括日本的多边
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 杜特尔特结束中国访问回到菲律宾后，在机场提及25日的日本访问。就与日本首相安倍的会谈，杜特尔特称：“磋商的大部分将为经济合作”，“共同的关注焦点包括南海问题，要等到会谈才能知道谈些什么”。此外杜特尔特还表示“已告诉中国政府，希望有仅磋商南海问题的机会。或许是双边会谈，也可能是包括日本在内的多边会谈”。此前，杜特尔特从中国返回菲律宾后，在达沃机场对记者表示，“有很多菲律宾人及其子孙居住在美国。维持关系对我国来说是最好的”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0BgStG/XbN5c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【杜特尔特：中国将提供160亿美元援助】据菲律宾商报10月24日报道，菲律宾总统杜特尔特表示，中国到明年将提供160亿美元援助，菲政府将优先照顾教育、农业及卫生方案。据报道，杜特尔特向受超级台风肆虐的伊沙迷拉省的官员和居民发表演讲时称，他将确保每一分援助金都惠及菲律宾人民。杜特尔特说：“160亿美元相等于超过5000亿披索。我期望在明年能够获得该笔援助金。我们的生活将无法一下子变好，但在明年将获得该笔援助金。”他补充：“我的政策的优先重点是教育，第二是农业，第三是卫生。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0Bgz7G/149UFO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美助理国务卿访菲 称美仍是菲可靠伙伴】美国派遣其负责亚洲事务的最高级外交官――助理国务卿拉塞尔前往菲律宾访问，以解决杜特尔特上台后两国“若即若离”的关系。拉塞尔与菲外长雅赛会晤后说，杜特尔特“已经回头”。他表示，美国支持菲中之间的直接对话与谈判，“因此，认为马尼拉与北京关系改善会造成美国的损失是错误的。……我们不希望其他国家必须在美国与中国之间抉择”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0BhHaX/4cGVy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】法国强拆加莱难民营 引发警民激烈冲突
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间24日，作为众多难民前往英国的最后一站，法国加莱的“丛林”难民中心被拆除。此前一晚，法国警方与难民营中的难民冲突不断：一些难民为表不满，向栅栏投掷石块，并狠踹围栏，一些难民还试图逃出栅栏的包围；法国警方则手持护盾，向难民营投掷催泪瓦斯回击，现场浓烟滚滚。工作人员称，难民中自愿离开的人可以选择在法国的22个大区中挑选两个目的地，经过确认分配，搭载大客车前往新的难民接待中心。加莱难民营的拆除，也意味着难民们逃往英国的希望彻底破灭。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0Bgs9I/4K7Et.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】伊政府军收复摩苏尔门户巴希卡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国官员说，自摩苏尔战斗上星期打响以来，伊拉克政府军从伊斯兰国极端组织手中收复了8百多平方公里的土地。美国国防部发言人杰夫.戴维斯说这些“重大收获”包括距离摩苏尔市中心以东约30公里的城镇巴特拉。伊拉克政府军将领表示，这次军事大攻势至今取得的进度比预期中快。而参与战斗的库尔德部队指挥官也指出，他们已经大举攻入ISIS的阵地，他们声称，库尔德部队成功封锁了8条村，切断了ISIS通往摩苏尔市内的补给线。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0Bhgt3/M3zNY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	23日，土耳其军也加入战斗，直接发炮轰击ISIS在巴希卡镇内的据点。伊拉克总理阿巴迪一度阻止土耳其派军参战，但土耳其坚称，在光复摩苏尔的军事行动中，土耳其军队不可以袖手旁观。除了派兵上前线外，土耳其也为库尔德部队供应军火。伊拉克政府官员和分析家说，当伊拉克政府军和库尔德部队开始进入摩苏尔时，真正的战斗才开始，预料到时会爆发激烈的巷战，恐怕有更大的伤亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0Bhn1u/QzxJB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	军情速报:俄海军库兹涅佐夫号航空母舰即将抵达叙利亚沿岸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0BgFmd/Lx2py.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】川普竞选经理首次承认选情落后&lt;br/&gt;
距总统选举距离投票日还有16天，川朗普和他的竞选团队首次承认，其选情落在希拉里后头，并承认希拉里拥有优势。川普竞选经理Conway23日在NBC“与媒体见面”节目中说：“我们落在后头。她拥有一些优势。我们不会放弃。我们知道我们可以赢得这场选举。”Conway也说，希拉里的竞选团队拥有重量级助选员和巨大的经费优势，可以大打针对川普的负面广告。不过，“当你看到川普先生在竞选集会上受欢迎的程度，你就知道这场选举还没结束。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0BhNMJ/FXMJz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	然而川普本人却在Twitter上推翻Conway的言论，宣称自己正在领先，但传媒拒绝报道。他在佛罗里达州拉票时，批评民调都是压制选民投票的骗局，并呼吁选民不要相信民调，川普还声称主流媒体都针对他：“媒体不仅针对我，他们也针对你们，这就是他们所针对的。他们不只针对我，还针对我们所代表的。好像希拉里，他们看不起国内勤力的民众，这是至今发生的事。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0BgLMO/dA5Dm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】美数百名女子穿瑜伽裤抗议示威
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国罗德岛《巴灵顿时报》上周刊登一名男读者Alan Sorrentino的来信，他在信中公开批评穿着窄身瑜伽裤子的女性，品味低劣及令人发笑。这一来信公布后随即引起各方不满，当地事件23日，数以百计的当地女性刻意穿上瑜伽裤，在大批支持者陪同下，去到Alan Sorrentino所居住的社区游行，向他提出抗议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0BhtNQ/omxIX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Alan Sorrentino显然被这一阵势吓傻了，他随后澄清称自己写那信只是出于幽默，外界的强烈反应令他始料不及，甚至有人向他发出死亡恐吓。瑜伽裤游行主办人Jamie Burke表示：“女性受够了被人评头品足，要怎么穿才能带给人们视觉愉悦。”游行活动的组织者也表示，所谓的瑜伽裤游行不但针对Alan Sorrentino，而是所有批评女性衣着的男性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0BhBrO/ZVJQ2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】印度清真寺撤销妇女禁入圣所禁令&lt;br/&gt;
经过激烈的法律诉讼，印度一座历史悠久的清真寺，同意撤销妇女禁止进入其核心圣所的禁令。位于孟买海岸的哈吉阿里清真寺，自2011年开始禁止妇女进入，坚称妇女出现在备受崇敬的圣人之墓附近，是伊斯兰教中“严重的罪过”。寺庙的管理人员曾向最高法院上诉，抗议高等法院早前认为哈吉阿里清真寺的禁令违反宪法权利平等规定，裁定废除这项禁令。 不过寺庙管理方已表示，虽然法院准许妇女进入这座建筑物，但他们花费数周时间建立妇女进入圣人之墓的特别区。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0BgZFg/do0VV.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】乌克兰已推倒拆除最后一个除被占领地以外的列宁像
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0OXXlL/GnRIW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】《中国日报》谈贾敬龙案：对死刑有质疑应暂缓执行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《中国日报》近日推荐社论，文章称多位法学界学者与律师呼吁，贾敬龙罪不至死。案件的起因和贾敬龙自首的认定是影响量刑的两大因素，而从这两项因素看，贾敬龙案具有法定从轻理由。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gw1f94k1pexnyj20fa0wi77q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】往事不要再提
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0Ncuyz/lZ0Si.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】备受争议的艺考时代，下一站它该何去何从?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0GjTUr/xL204.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】延迟退休的秘密在这
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0x0Bv1/XTdtV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】没有快门装置的人类的眼睛，必定只能适应长时间曝光。从落地后第一次睁开双眼的那刻起，到临终躺在床头阖眼的那刻为止，人类的曝光时间，就只有这么一次。 ――杉本博司《直到长出青苔》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FX0nCh3w/M8lDI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2655422621?refer_flag=1005055013_"&gt;@Metaph-&lt;/a&gt;：不孝有三，无后为大。剩下两个是不相亲和不考公务员。
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 25 Oct 2016 14:33:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=115788</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20161024】你看到了他们的大选辩论，他们如何对话、如何互相指责、互相嘲笑</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=115755</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】离岸人民币跌破6.78关口 刷新逾6年以来低点
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人民币中间价公布后，离岸人民币兑美元跌破6.78关口现报6.7803元，刷新逾六年低点。今日人民币兑美元中间价报6.7690，创2010年9月9日来最低。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWR8IdRR/wTgp6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt; ：《人民日报》今天第三版有则短消息： 10月23日晚，汪洋应约与美国财政部长雅各布・卢通电话；上一次同样的信息是3月23日，那次通电后，市场对人民币贬值的恐慌情绪缓解。汇率稳了差不多一个月。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWR8SclG/3bGaQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】《永远在路上》第六集：剖析山东等五省份案例
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中纪委纪录片《永远在路上》23日晚播出第六集《拍蝇惩贪》。本集讲述十八大以来，党中央高度重视基层党风廉政建设，坚决整治和查处侵害群众利益的不正之风和腐败问题，推动全面从严治党向基层延伸。通过剖析山东、广西、安徽、新疆、贵州等省区发生在基层侵害群众切身利益的6起典型案例，说明基层不正之风和腐败问题易发多发、量大面广，“微腐败”也可能成为“大祸害”，它侵害的是群众切身利益，啃食的是人民的获得感，伤害的是基层群众对党的信任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWR7EF6J/31cgS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本集还介绍了中央和地方各级纪检监察机关采取一系列有力举措，加大力度整治群众身边的“蝇贪”，重点查处发生在民生资金、“三资”管理、土地征收等领域的不正之风和腐败问题，让群众更多感受到正风反腐的实际成果，筑牢党执政的根基。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWR7F1eK/yJzLv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】十八届六中全会今召开 研究全面从严治党重大问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	党的十八届六中全会今日在京召开，按照中央政治局确定的主要议程，全会将研究全面从严治党重大问题，制定新形势下党内政治生活若干准则，修订《中国共产党党内监督条例（试行）》。外界普遍认为，这种议程设置表明了中共中央坚定不移推进全面从严治党的政治决心，释放出进一步加强党的制度建设的明确信号，有助于推动管党治党从“宽松软”走向“严紧硬”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWR9FOVJ/Kv77O.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】今年共有32名省部级以上高官开庭受审 14人获刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《法制日报》记者梳理发现，今年以来被提起公诉的省部级以上官员中，已开庭审理32人，14人获刑。十八大以来已获刑的原省部级官员上升至34位。据了解，今年获刑的14名原省部级以上官员中，除令计划案的犯罪事实、证据涉及国家秘密，郭伯雄案件中一些犯罪事实证据涉及军事秘密为不公开开庭审理外，其余均为公开开庭审理，14人均表示认罪悔罪，服从判决。从今年已开庭审理32名原省部级以上官员仅有9人获刑的情况来看，至少还有23人仍在等待宣判，“老虎”审判工作的密集推进还将继续。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRagbRm/WtY6F.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】朱�F基等会见清华经管院顾问委员会委员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	88岁的朱�F基10月21日公开亮相，会见了清华经管学院的20多名顾问委员。清华经管学院官方网站透露，朱�F基在21日的见面会上对清华经管学院顾问委员会“发展到今天这个规模，感到十分高兴”；他并且“特别向其中的海外顾问委员表示感谢”，指其“为清华大学做出很大的贡献，我对此表示衷心的敬意和谢意”。国务院副总理刘延东、马凯、政协副主席陈元以及教育部、清华大学有关领导一起参加了会见。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRbrNvH/1MUbX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】李鸿忠：天津是北京东大门 要成保卫首都天堑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	天津市委书记李鸿忠22日上午在市委政法委调研时强调，政法之政，是政治之政、执政之政、政权之政、公正之正、保证之“证”。坚持政治挂帅、政治第一、政治为首，把对党绝对忠诚作为最大的政治，确保“刀把子”牢牢掌握在党和人民手中，切实肩负起保证中国共产党长期执政、捍卫中国特色社会主义制度、保卫人民政权的重要职能。李鸿忠还强调，天津是北京的东大门，是首都的“护城河”。要深刻认识天津之“特”，牢记职责使命，层层压实责任，以特殊的担当和血性成为保卫首都安全的“天堑”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRbrHk1/LrH1X.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】农行董事长周慕冰：银行的黄金时期宣告结束
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	农行董事长周慕冰23日在接受采访时表示，当前和今后一段时期，面对经济下行的压力，银行经营规模快速扩张、盈利高速增长、竞争压力宽松的黄金时期宣告结束，负债成本提高、有效资产不足、存贷利差收窄、风险防控压力加大、收益水平下降和同业竞争加剧，将会成为银行经营的常态。他表示，在当前经济下行的背景下，银行特别是大型商业银行要有担当精神，贯彻和支持中央提出的供给侧结构性改革要求，更好地服务实体经济。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRbrCmF/F0hXX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】亚投行成员将增至80国以上 超过亚开行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《日本经济新闻》10月20日报道，中国主导的亚洲基础设施投资银行的成员将增至80个国家以上。这将超过拥有来自67个国家和地区成员、由美日主导的亚洲开发银行。行长金立群在会上发言称，在57个创始成员国的基础上将有26个国家作为新成员加入，到2017年将增至80个国家以上。 作为咨询委员会委员的日本前首相鸠山由纪夫在会议后向媒体透露了上述消息。另据称，金立群通过鸠山再次向日本发出了加入亚投行的邀请，同时还表示称将雇用日本籍的女性职员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRflKET/4hfcu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】检察日报刊文谈降低刑事责任年龄：无异于饮鸩止渴，后患无穷
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	降低刑事责任年龄，无法从根本上解决导致低龄未成年人实施危害行为的问题，而且有转嫁责任之嫌，显失公平。大量的实证数据表明，涉罪未成年人多来源于残缺家庭或者留守、流动、闲散、流浪等失学失管无业的儿童群体，深受缺乏有效监管的网吧、酒吧、歌厅等娱乐场所的负面影响。在转型时期，家庭监护、学校教育、社会治理出现了问题，教育保护没有做到位，实施危害社会行为的未成年人在某种程度上也是受害者。降低刑事责任年龄，可能会在短时间内遏止未成年人犯罪势头，但无异于饮鸩止渴，治标不治本，后患无穷。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRbrrkN/TcPUu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】上海破获违法加工、销售过期烘焙用乳制品案，19名嫌犯落网
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上海成功破获一起违法销售过期烘焙用乳制品的重大案件，涉案的19名犯罪嫌疑人已被归案，其中8人被检察部门起诉、3人被刑事拘留，另有8人取保候审。今年3月22日，上海市食药监局执法总队和上海市公安局食药侦总队联合执法检查时，在闵行区一仓库内，发现上海榕顺食品有限公司将已过期的新西兰“恒天然”烘焙用乳制品违法加工成小包装，以明显低于市场价格销售。办案部门当场扣押涉案过期烘焙用乳制品及加工设备。当日，公安机关以涉嫌生产、销售伪劣产品罪，对榕顺公司负责人叶某等5人依法采取刑事强制措施，并顺藤摸瓜彻查该案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRdlfyD/54iHv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】虹桥客机事故背后：全国空管长期超负荷工作 工资连续3年不涨反降
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	刚过去十几天的虹桥机场客机险撞事件，引发人们的关注和热议。一位工作几十年的空管系统业内专家指出，这并不是一个空管员的问题，而是暴露出整个管制员群体面临的尴尬，以及高速增长的中国民航存在的各种隐患。仅从空管系统来说，各地超负荷工作已成常态，而薪酬水平却只有飞行员的1/5。如果不尽快改革薪酬机制，选拔和留住优秀的人才从事空管工作，安全、高效运行的空管系统，将面临更加紧张和困难的局面。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRdlkPe/ekuaa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】潘石屹谈创业：让该死的死，该活的尽快活起来
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	潘石屹22日在参加活动是表示，当前中国创业市场，政府给予的政策优惠和支持已经远远多于美国。但对于初创企业而言，如果项目不成功，政府一味的扶持保护反倒会失去原有的意义，应该在他们创业要失败的时候，让他们失败得越快越好，把支持给予更有前景的发展项目。“我们需要的是在这个剧烈变化的社会面前，该死的死，该活的让它尽快活起来”。而这些失败的创业者也应该赶紧把自己的精力和时间花在了解客户和市场，这样才能提高创业存活率。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRdmWzp/fBHqi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【“修身、齐家、治国、平天下”不一定是对的】潘石屹还说，几个很有理想的年轻人曾告诉他，要“修身、齐家、治国、平天下”。然而，他认为，这句话在当下的互联网社会并不适用。无数的创业项目，应该要先从“天下”去考虑。在这个知识、智慧、信息、市场都共享的情况下，一开始的出发点就是要从全球化的角度去思考。他表示，当互联网给世界带来巨大变化的时候，我们思路的顺序也要发生变化，个人的能力高低不再那么重要，把个人的特长有意识的跟整个社会结合在一起，就会成功。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRdmPRP/zMn8k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】2017国考报名截止
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	2017年度国家公务员考试报名已经截止，截至23日的数据显示，报名过审人数已超百万大关。本次国考报名的“最热岗位”已基本锁定为民盟中央的一个职位，竞争比近“八千选一”，不过，仍有300余个职位“零报考”。根据华图教育的统计，截至23日16时30分，累计报名人数已经达到1039520人，超过去年同期。从各系统的报名情况来看，较为抢手的“中央党群机关”，其平均竞争比已经高达112:1，平均竞争比较低的是“参照公务员法管理事业单位”，竞争比约为36:1。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWREktpT/WVLbk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】地铁“扫码族”月入上万，扫一次赚两三元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“我每天坐地铁去上班，最近经常碰到自称创业的人让我扫二维码加好友。”李女士说道。记者先后走访了多条地铁线路，发现在不同的时段，多条线路的地铁站内均有这些扫码者的身影。一位“求扫码”的"创业者"称，扫一个码可赚2―3.5元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRGxBuk/L1HJL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】&lt;a href="http://weibo.com/u/2723635982?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@团子熊por&lt;/a&gt; 我爸要是这魄力，我早都考上清华北大了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRvPs6a/15kjEZ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】杜特尔特：菲渔民几天内或可返黄岩岛捕鱼
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	杜特尔特表示，希望菲律宾渔民可以在未来几天内，重返与中国有主权争议的斯卡伯勒礁捕鱼。杜特尔特证实，他在四天访华行程中，与中国领袖讨论了斯卡伯勒礁课题（中国称为黄岩岛）。“让我们再多等几天，也许到时就可以回返斯卡伯勒礁了。”中国是否真的有意解除对斯卡伯勒礁的封锁，目前还不清楚。杜特尔特坦言：“我不确定他们是否会实现（所讨论的内容）。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRhq6qA/k0zbo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】安倍：日本周边安保环境发生剧烈改变
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间23日，日本首相安倍晋三在陆上自卫队朝霞驻屯地的朝霞训练场出席检阅仪式并训话。他表示，今年朝鲜核试验和发射导弹，日本周边安保环境发生剧烈改变，他在致辞中向参与检阅的官兵们说道：“希望你们作为和平的守护神，打造精良强劲的自卫队。”日本自卫队一年一度的“观阅式”，今年轮到了陆上自卫队。约4000名兵员、280辆坦克、装甲车等军车，以及大约50架军用飞机参加了当天的阅兵活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRhqjuf/Ndti6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRhqc1j/j62HP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】联合国成立叙利亚阿勒颇人权问题独立调查委员会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国人权理事会21日在就叙利亚阿勒颇问题召开的特别会议上通过一项决议，决定成立一个独立调查委员会，就阿勒颇“日益恶化的人权形势”进行调查。决议还要求调查委员会找出侵犯人权的肇事者并使正义得到伸张。俄罗斯常驻联合国日内瓦办事处代表布罗达夫金对人权理事会举行这一特别会议提出批评，他表示决议的发起者在试图避免恐怖主义者成为被打击的目标，以使他们得到重组，在叙利亚领土上继续实施攻击和野蛮行径。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRhpGvq/GbAKt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】索马里海盗释放26名亚洲人质
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒报道，反海盗非营利组织“海洋无海盗”22日说，索马里海盗已释放26名亚洲人质，这些船员来自中国大陆、台湾以及柬埔寨、印尼、菲律宾和越南。这些船员所在得渔船于2012年3月遭劫持后，他们遭囚禁将近5年。声明指出，海盗原本挟持29名船员，但其中1人于劫持过程中死亡，另2人于囚禁期间病死。据悉，为了解救这批人质代价是200万美元的赎金。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRhpUei/jLkRe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【获释人质已抵达肯尼亚】当地时间23日，26名获释船员由索马里加勒卡约转抵邻国肯尼亚首都内罗毕。重获自由的船员表现兴奋，他们健康看起来大致良好，其中4人早前在索马里已由医生治理，船员逐一与协助营救他们的联合人员拥抱。营救组织发言人斯蒂德表示，“我们的成功，是得到部族长老、宗教领袖、当地社区和地区政府，各方向海盗施压释放人质。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRhpNT7/LOFei.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】美国大选：希拉里称聊实事不聊川普
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国民主党总统候选人希拉里-克林顿说，她不会再有功夫搭理川普，而是要专注解决美国社会面临的实事。希拉里在说到美国共和党总统候选人川普时说：“我跟他辩论了四个半小时，我甚至再也不用去想怎么回应他了。”希拉里是在乘坐竞选飞机时，在空中与机上同行的媒体说起那场火药味十足的辩论交锋的。希拉里在匹兹堡演讲时，呼吁全体美国人团结起来。她说：“我知道他们需要一个关爱他们的总统、倾听他们的总统，我愿意成为他们的总统。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRkYa67/Pabb8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】川普竞选主管承认选情落后&lt;br/&gt;
23日，美国共和党总统候选人川普竞选主管康威(Kellyanne Conway)承认，川普落后于民主党候选人希拉里。康威称，希拉里丰厚的竞选资金让她可以花费数以百万计美元在电视上打广告。“我们落后了，”康威在美国国家广播公司(NBC)“与媒体会面”节目中称。不过她也表示，川普团队希望争取到尚未决定支持希拉里的选民。21日公布的路透/益普索调查显示，希拉里领先川普4个百分点，最新的“State of the Nation”预测显示，希拉里有95%的可能赢得270张选举人票并当选总统。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRuAshF/FIuLn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【民调：关键摇摆州领先 希拉莉可轻取特朗普】美国总统选举距离投票日还有17天，路透社―益普索22日公布的民意调查结果显示，民主党候选人希拉莉仍遥遥领先共和党候选人特朗普，几乎立于不败之地。若即日投票，希拉莉有望以326张选举人票轻取特朗普。不过，路透社引述分析员指出，从英国公投结果的经验得知，民调和预期可能在最后时刻发生逆转。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】伊朗总统：美国大选只有糟糕或更糟糕两个选项&lt;br/&gt;
伊朗总统哈桑・鲁哈尼23日批评称，此次的美国总统大选只给其选民“糟糕或者更糟糕”这两个选项，而在大选辩论中双方的激烈交锋则体现出，现美国社会已经毫无道德可言。美国声称自己拥有200多年的民主传统，他们通过民选已产生了50多位总统。不过，在这个国家里毫无道德可言”，鲁哈尼在一次由国家电视台转播的现场演讲中表示。他在访问伊朗阿拉克市中心城区时，对着体育场内聚集的观众补充道，“你看到了他们的大选辩论，他们如何对话、如何互相指责、互相嘲笑”。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRuAEDA/15diHx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】联合国秘书长潘基文卸任后将回韩国，可能竞选总统
&lt;/p&gt;
联合国秘书长潘基文周五表示，明年1月卸任后将回韩国，考虑未来可为他的国家扮演什么角色。目前有人劝进担任联合国秘书长近10年的潘基文参选韩国总统。72岁的潘基文接受路透访问时表示：“我理解，在韩国许多人自然会有一些期待，认为我应该为韩国更好的未来做些贡献，对此我也了然。”韩国2017年12月将举行总统大选，潘基文在韩国一直都有超过两成的民调支持率。潘基文若回到韩国，预计将加入朴槿惠总统所属的保守派新世界党。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRuASCC/14wue0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】民进党团宣布推同性婚姻&lt;br/&gt;
台湾民进党团24日上午召开“同志婚姻合法化，推动民法修正案”联合记者会，宣布将推动修改《民法》第972条，“婚约应由男女当事人自行订定”，改为“婚约应由双方当事人自行订定”。同时，党团也将一并修法让同性、异性的婚姻权利义务、父母与子女间的权利义务相同；收养子女部份，也不能因性别认同、性倾向等有所歧视。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRuAMcS/wKLnB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】马克思故乡特里尔市民公投决定要不要中国赠送的马克思雕像
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中国官方准备向德国特里尔赠送一座马克思的巨幅雕塑，以纪念出生于此的马克思诞辰200周年和推动与德国友好。此雕塑由中国美术馆馆长吴为山创作。但该雕塑在特里尔引发争论。市政府官员说，中国尽管是社会主义国家，但赠送礼物的出发点是好的，而且拒绝赠送雕塑有可能引发两国关系问题。但反对的民众则谴责，雕塑放置在市中心纪念西蒙宗教隐士广场地不合适，决定也没有经过市民同意，不是民主做法。反对接受马克思雕像的意见主要基于市中心广场原本是为了纪念宗教传道先驱西蒙而设，马克思雕塑挤进其中不伦不类，特里尔人并不反对马克思，但也不赞成崇拜马克思。当地为是否接受中国赠送的马克思雕像而进行公民投票。现在这个投票还没有结果。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRt8nIW/gB258.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】捐款救党
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国民党救亡图存特别党费劝缴活动，24日上午在党中央全面起跑，党主席洪秀柱一早带着20万现钞现身，她表示，自己是孤家寡人才能这样做，其他党员不必比照办理，因为还要考量家人。此外，副主席詹启贤副主席詹启贤认缴10万元，秘书长莫天虎认缴2万元，副主席郝龙斌现场缴2千元，但随后强调会捐10万。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRzzyKD/dr5ex.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国国民党主席洪秀柱将率团来访大陆】国台办发言人安峰山今日表示，中国国民党主席洪秀柱将于10月30日至11月3日率中国国民党大陆访问团到南京、北京参访，有关活动双方正在沟通安排中。国民党日前曾发出新闻稿指出，因应两岸新形势，将两岸经贸文化论坛（国共论坛）转型为两岸和平发展论坛，这也是国民党在野后，首次率团赴陆交流，党主席洪秀柱则将于10月30日先赴南京中山陵向国父孙中山致敬，再飞北京。论坛则是在11月2日到3日在北京举行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRyhzhR/GKuSz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】大陆奥运金牌代表团访问台湾&lt;br/&gt;
受中华台北奥委会邀请，大陆里约奥运冠军及教练10月23日赴台交流参访，中华奥委会先前邀请田径、射击、自行车、跆拳道、举重和排球协会代表召开了协调会，就大陆奥运冠军和教练在台5天的参访行程做出了安排，旨在让台湾民众欣赏到奥运金牌的魅力，同时也希望给大陆参访人员留下美好回忆。中国奥委会副主席李颖川在台北记者会上说，希望双方体育界能够从交流中分享成果，推动关系发展，加深友谊。近几届奥运会后，中国奥委会先后组织过北京奥运会体操选手、温哥华冬奥会滑冰选手、伦敦奥运会跳水和花样游泳选手赴台交流。此次代表团规模为历届最大，成员包括6个项目的15名金牌运动员和7位金牌教练
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRyhgUS/po9ji.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】52年前的今天
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1964年10月24日，中共中央出发《关于社会主义教育运动夺权斗争问题的指示》，并转发了天津市委关于小站地区夺权斗争的报告。《指示》肯定了小站地区把三个党支部打成“反革命集团”，开展夺权斗争，“首先解决领导权问题，然后再解决经济上的‘四不清’问题”的作法，认为“小站地区的敌我矛盾，主要的在形式上是以人民内部矛盾、甚至是以党内矛盾出现的”，反映了当前阶级斗争的复杂性和特点。《指示》强调“凡是被敌人操纵或篡夺了领导权的地方，被蜕化变质分子把持了领导权的地方，都必须进行夺权的斗争”。此后，社会主义教育运动在很多基层开展了“夺权斗争”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWR2RkJw/15a3iu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/masteranpuruo?refer_flag=1005055010_"&gt;@安普若-外号安校长&lt;/a&gt;：俄罗斯“库兹涅佐夫海军上将”号航空母舰率领的大型攻击舰队一个星期前从北部的摩尔曼斯克军港启程后，这艘航母从挪威沿海途经北海到英吉利海峡一路全程喷吐黑烟航行的照片和视频在俄罗斯社交媒体上引起热烈讨论。社交媒体一片冷嘲热讽。人们嘲笑这艘老旧航母如同百年前的烧煤船。有评论说，普京总统虽然想借此展示军力，但却反映了俄罗斯的真实国情。这艘俄罗斯唯一的航母同中国的辽宁舰是姊妹舰。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRBKVXB/12hRB1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】我读书少，你可别骗我
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWR49yik/ROYcg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/ez7057?refer_flag=1005055010_"&gt;@祝佳音&lt;/a&gt;：最近有消息说，年收入12万元以上属于高收入人群，国家正准备剪羊毛，网上一片哀嚎，大把人说每月1万在北京“勉强够活”。虽然我也觉得被剪不爽，但讲真，北京2015年月薪8K就是前20%了，家庭收入中位数似乎才4万多。所以我觉得《北京折叠》里至少有一个写得对，低收入人群实际上是从我们的生活中“消失”了，大部分低收入群体生活场所和活动时间和我们不重合，就算是重合，也会被有意无意忽略掉。我模拟了一下大家（包括我）的日常心情，这张照片拍摄于CBD，华贸中心对面。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRAtZQH/sCAlp.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/xinhuashidian?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@新华视点&lt;/a&gt; ：【财政部、国家税务总局专家：年收入12万元是高收入人群纯属谣言！】近期个税改革再度成为热点，针对有观点称“年收入12万元以上被定为高收入群体，要加税”，多位熟知个税改革的财政部和国家税务总局专家24日对新华社记者回应说，这一观点是误读，纯属谣言，１２万元不是划分高低收入人群的界限。年所得12万元以上的纳税义务人自行申报早在２００６年就开始执行了，不是什么新鲜事，也不是任何加税的意思。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】纪录片《人类》导演：我想拍摄中国城市里的农民工
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国著名摄影师亚恩・阿尔蒂斯・贝特朗23日晚在天津说，“我个人非常关注中国城市里的农民工，希望能拍摄一部关于他们的电影，尤其希望能拍摄更多关于中国妇女的镜头。”他执导的著名纪录片《人类》首次在天津展映。该片是亚恩・阿尔蒂斯・贝特朗用三年时间走访全球65个国家，采访超过2000位不同种族、不同性别、不同年龄的人拍摄而成的纪录片。133分钟的纪录片《人类》关注了恐怖主义、性别歧视、政治暴力、难民迁徙等社会问题，也追问爱、快乐、痛苦、幸福、生命等形而上的哲学命题。去年9月，《人类》先后在威尼斯电影节和联合国大会上放映。对于拍摄初衷，亚恩・阿尔蒂斯・贝特朗称，“我是个导演，但首先是一名记者，我希望客观地展示这个世界，留给大家思考的空间。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWRDiIWj/WpILq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】人生的意义不在于何以有生，而在于自己怎么生活。你若情愿把这六尺之躯葬送在白昼做梦之上，那就是你这一生的意义。你若发愤振作起来，决心去寻求生命的意义，去创造自己的生命的意义，那么你活一日便有一日的意义，做一事便添一事的意义，生命无穷，生命的意义也无穷了。 ――胡适《人生有何意义》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWR1UuVo/HVlZ9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】那些试图享受自由的人，必须同时忍受肩负它的疲惫。 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FWQXlANo/SVr8x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	民族自尊心由三种东西构成：民族瞎操心，民族玻璃心，民族自卑心。――豆瓣.冰山李
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	天冷了老公打算买一件羽绒服,我担心他把半个月工资都花出去,就在网上给他买了1件,他一直以为很贵呢,这两天干活特勤快,也不和我吵架了,我要告诉他真相吗？不说了,他端洗脚水过来了,那件羽绒服在这里→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=539146861037" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=539146861037 &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 24 Oct 2016 14:37:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=115755</guid></item></channel></rss>