<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sun, 03 Dec 2017 18:02:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171203】中国不做这种不负责任的事</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126794</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】美参议院通过税改法案 川普朝“立法胜利”迈进
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国会参议院2日凌晨通过了31年来规模最大、涉及1.5万亿美元的税收改革法案。共和党称这份法案有助带动美国经济增长，不过国会税务联合委员会指出，即使把法案带来的额外经济增长计算在内，美国的财政赤字在未来10年仍会增加1万亿美元。同时，该法案也被指是在给企业和富人减税。当地时间2日凌晨，经过冗长且激烈的辩论后，美国国会参院以51张支持票对49张反对票通过税改法案。支持此法案的共和党人抵御住了党内的反对压力，并驳斥了民主党人在最后时刻撰写的修订条文。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b99be2a7/84792445.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普一直希望能在今年内完成新的税改法，以便在他出任总统的第一年内，就达成重大的立法胜利，好让共和党在明年11月的中期选举中，捍卫该党在国会的多数优势。根据这份由川普的幕僚和国会共和党领袖经过数月磋商敲定的税改案，企业税将从35%降低至20%，低于工业国的22.5%平均水平。个人所得税最高税率从39.6%下调至35%，同时废除遗产税。川普2日在社交网站上发文称，欢迎参院通过美国史上最大规模税务减免，并感谢参众两院在税改上付出的努力和承诺。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ddaebfd5/c4b76fab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国税总局官员谈美国税改:中国不做这种不负责任的事】美国参议院在北京时间12月2日下午通过了对税收进行全面改革的法案。而早在今年4月26日美国《税改方案》推出之时，《人民日报》就曾刊文评论称，从他国视角看，美国减税实际上就是在挑起税务战，国税总局官员也表示中国不会做这种不负责任的事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/621d03b7gy1fm3p0gl162j20qo1hj7kc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【财政部副部长朱光耀回应美国税改法案对经济影响】论坛上，财政部副部长朱光耀在主旨演讲中首度回应特朗普税改法案，朱光耀称，12月1号，美国参议院通宵达旦的讨论，最后通过了参议院关于美国税改的法案。现在关键是参议院和众议院的版本有一些区别，特别明显的区别就在实施的期限。参议院的版本实施税改法案的期限是2019年，而众议院是2018年，这是有一年的差距。这个双方的分歧如何弥合，是对形成参众两院共同的版本，并提交特朗普总统批准的一个前提因素。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【刘尚希：中国下一步税改大方向也是减税】中国财政科学研究院院长刘尚希表示，尽管美国通过税改法案，将企业所得税从35%降至20%，但对中国来说这几年也一直在降税。最典型的就是营改增，目前减税规模超一万多亿元。下一步企业所得税还在进行改革，个人所得税业正在改革，这些方面的改革肯定包含着减税的因素。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/shiyuzhu?refer_flag=1005055010_"&gt;@史玉柱大闲人&lt;/a&gt; ：特朗普大嘴巴算你狠，税改方案瞬间把美国变成全球税收洼地，资本和工厂回流美国在所难免。 
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/hereinusa?refer_flag=1005055010_"&gt;@USA美国那些事儿&lt;/a&gt;&lt;a href="http://verified.weibo.com/verify" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	川普税改将导致资本和人将都流往美国：&lt;br/&gt;
1.在国内经营公司的父母将考虑到美国设公司或者分部。一部分业务甚至全部搬到美国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2.之前一部分担心遗产税的中国富人这下毫无顾虑，会自己的后代无忧赴美生子，做美国人。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fm3qblp10bj20fa0vhtck.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】商务部条法司负责人：中国已将美国做法告上WTO
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对美国不承认中国市场经济地位一事，中国商务部条法司负责人12月2日接受记者采访时称，中方对此强烈不满、坚决反对，已另案将美国类似做法诉诸世贸组织。此案争议的核心是2016年12月11日后，欧盟是否有权再依据《中国加入议定书》第15条对中国在反倾销调查中继续使用“替代国”做法。该案件与“市场经济地位”无关，世贸规则也没有“市场经济地位”的判定标准。美国并不是该案的当事方。中国已另案将美国类似做法诉诸世贸组织。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9a276c71/dcbc1897.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】江苏首曝 “性侵未成年人犯罪人员”信息，并设置行业准入
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1日下午，江苏淮安市淮阴区人民法院依法对四名涉嫌强奸、猥亵未成年人的被告人进行集中宣判。淮阴区人民法院少年庭庭长郭云红告诉记者，根据由淮阴区政法委、法院、检察院、公安局、关工委、教育局等9家单位共同发布的文件中的规定，在刑事判决生效一个月后，这四名严重刑事犯罪人员的个人信息将通过司法机关的门户网站、微信公众号、微博等渠道向社会进行公开。公开内容包括犯罪人员的姓名、身份证号、照片、年龄、性别、案由等事项。并禁止其从事与未成年人密切接触的工作。据悉，公开“性侵未成年人犯罪人员”信息，并禁止其从事与未成年人密切接触的工作，此举在江苏省尚属首次。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/85e4e16d/d611a2d7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】天津城市大厦火灾10遇难者名单公布：均为男性 9人为工人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	截至2017年12月2日上午10:00，城市大厦B座火灾事故共造成10人遇难。遇难者均为男性。目前，专案组初步确定10名遇难者身份，其中8人为三立装饰集团有限公司北京第五分公司工人，1人为北京百合建业建筑工程有限公司工人，1人为遇难者单某某的朋友。10名遇难者涉及户籍情况如下：河北4人、安徽3人、江苏1人、四川1人、陕西1人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2a0bc085/bf654826.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/zhengshuo190" target="_blank"&gt;@衰兜兜&lt;/a&gt;: 一座连公交车、出租车都烧气的城市，竟然医院限气。。&lt;a href="https://weibo.com/n/%E5%BE%AE%E5%8D%9A%E4%BF%9D%E5%AE%9A?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@微博保定&lt;/a&gt; 就知道这次煤改气运动迟早会出问题。解决问题不是一朝一夕一场运动可以做到的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/33ccb1a2/b21040f4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】抚顺官方回应“女德班”：要求立即停止办学，遣散所有学员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对网友反映的抚顺市传统文化学校开设“女德班”一事，我市第一时间成立多部门联合调查组。经查，抚顺市传统文化学校在审批地点之外的顺城区会元乡马金村私自开班授课，违反了《民办教育促进法》第六十二条之规定；其“女德班”教学内容中存在着有悖社会道德风尚的问题。经研究决定：位于马金村的无证办学机构立即停止办学，包括“女德班”在内的所有学员尽快遣散。教育部门将会同有关部门举一反三，迅速开展全市性排查，坚决取缔违规办学培训机构，坚决杜绝有违社会主义核心价值观的现象再次发生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/05db05bf/6acd40b5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】因路面结冰，西安一下桥口处发生连环追尾事故致38车受损
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月2日早上7点45分左右，西安市莲湖区西二环向南方向，开远门桥下桥口处，因路面结冰，发生30多车连续追尾事故。据了解，现场有38辆车受损，两人受轻伤。西安市市政设施管理局在微博上做出了以下回应：“今天早晨西二环发生多车连环相撞事故，多个媒体发布消息称因为市政洒水所致，在此向网友做一解释，城市道路洒水为城管部门进行，不由市政部门进行，最后西安市政仍将积极做好道路维护养护工作，保障市民的安全出行。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/050a4e81/74b196d9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】“无人驾驶”巴士深圳试运行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月2日上午，阿尔法巴智能驾驶公交系统在深圳福田保税区首发试运行，四辆全电动智能驾驶公交在全程1.2公里的线路运行，车速每小时10-30公里，途中设三个停靠站。这是中国第一款阿尔法巴智能驾驶公交全球首发，并首次在开放道路上进行了载客试运行。这批公交外观上比普通公交更为小巧，最大的区别是车前后各装载了两个像眼睛一样的传感器。车辆内部设置有17个座位，可满载25人；40分钟即可充满电，单次续航里程可达150㎞。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/025aa4a6/8c9584c1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】第四届世界互联网大会今开幕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月3日上午10时30分，第四届世界互联网大会在浙江乌镇开幕。本届大会主题为“发展数字经济 促进开放共享——携手共建网络空间命运共同体”。未来三天，它将聚焦论坛、博览会、领先科技成果发布三大功能，围绕数字经济、前沿技术、互联网与社会、网络空间治理、交流合作五大板块展开交流探讨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9f665052/a787ae3d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国开发者在AppStore获1120亿元收入居全球第一】库克表示，自苹果进入中国以来，已为中国创造了500万个工作岗位，有180万中国开发者通过AppStore获得了1120亿元人民币的总收入，是全球之最。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【苹果CEO库克：我更担心人像机器一样思考】在乌镇世界互联网大会上，对于当下频频提及的人工智能技术负面影响，库克表示并不担心机器会像人一样思考，而更担忧人会像机器一样思考。因此必须为技术注入人性，赋予技术应有的价值。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8555ec39/bccc8c40.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马云：未来30年互联网将会从有到“无”】12月3日上午，第四届世界互联网大会在浙江乌镇开幕。阿里巴巴董事局主席马云发表演讲。“如果说，过去20年，互联网从无到有，未来30年，互联网将会从有到‘无’。这个‘无’，是无处不在的‘无’，没有人能够离开网络而存在。”马云称，未来30年，数据将成为生产资料，计算会是生产力，互联网是一种生产关系。到那时，互联网将不再是互联网公司的互联网，而是所有人的互联网。他还指出，近几年，全球弥漫着对新技术时代到来的担心，担心机器抢走工作机会，担心机器控制人类，担心人类毁灭在最伟大的发明之中。对此，马云认为，“与其担心，不如担当。”与其担心技术夺走就业，不如拥抱技术，去解决新的问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e79e4ef5/b9859d58.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马化腾：未来互联网企业将给各行各业赋能 解决痛点】马化腾发表演讲：新年代里，新产品迭代速度以天为单位，大公司也如此。过去中国企业扮演新技术跟随者，今天要成为新技术驱动者。过去，互联网企业是解决个人用户痛点。未来，互联网企业将给各行各业赋能，解决全部痛点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/18abbdd2/0b6841bd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【任志强：不是所有的东西都需要创新 大米永远是大米】我觉得大米永远是大米，你不能把大米用个新的东西把它替代了，不吃大米饭了，做不了。所以你作为一个企业家，要创新的是发展模式，比如我这个大米可能做出大米面的东西，我也可能做出其他东西，你有很多生产方式可能是新的，但是大米就是大米。作为一个企业家，特别是成熟企业家，不是所有的东西必须是新的才能赢，旧的产业改不了，吃大米还得吃大米，磨面粉还得磨面粉，做面包还得做面包，但是面包口味可以是新的，不一定老是黑面包，老是一个味道，不一定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b6e55690/a75198e2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在闭幕论坛上，主持人开玩笑地问任志强：“听说您是法律专业的研究生，好像说起话来不像这个专业的人那么严谨呢？”任志强回答到：“纠正你两个问题，第一，我没有学历，只是上的在职研究生班。第二，我说话非常严谨，我预测房价十年啦，都很准。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】八项规定有了表情包
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在中央八项规定实施五周年之际，中央纪委监察部网站推出一套主题表情包。八项规定表情包，以广大网友喜闻乐见的方式宣传八项规定精神、阐述作风建设要义，拉近网友与纪检监察机关的距离，增进人民群众对八项规定精神的了解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/60718250ly1fm3iz6s9o3g206o06omzm.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/60718250ly1fm3iz851mng206o06ojsn.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/large/60718250ly1fm3iz98r95g206o06ojtv.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】这简直就是完美的设讠
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/62d8a08bgy1fm3pcvctlug20aj08skjq.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】"通俄门"的调查将推进到总统府内部最深处
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	前美国国家安全顾问弗林承认在特朗普就职前曾与俄罗斯建立联络，令特朗普女婿库什纳再次面临压力。库什纳至少鼓动弗林与俄罗斯方面联络。而特朗普本人则试图与弗林撇清关系。美国全国广播公司（NBC）援引2位知情人士称，特朗普女婿兼白宫高级顾问贾拉德·库什纳（Jared Kushner）曾指示前美国国家安全顾问与俄罗斯联络。据《华盛顿邮报》和互联网网站"BuzzFeed"报道，特朗普过渡团队的"非常资深官员"库什纳在2016年12月曾指示前国家安全顾问弗林（Flynn）与当时的俄罗斯驻美大使谢尔盖·基斯利亚克（Sergej Kisljak）建立联系。库什纳是特朗普最信任的心腹之一。如果他指示弗林与俄罗斯联络一事得到证实，对"通俄门"丑闻的调查将彻底推进到总统府内部最深处。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5fbb59f1/15897f7a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】川普或于下周宣布承认耶路撒冷为以色列首都
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统唐纳德⋅川普可能数天内宣布，美国承认耶路撒冷为以色列首都。为拉拢亲以色列的美国选民，川普去年竞选总统期间承诺，上台后将把美国驻以色列使馆从特拉维夫迁至耶路撒冷。耶路撒冷地位是巴勒斯坦与以色列和解对话中分歧最严重的议题之一。以色列于1967年中东战争之后吞并东耶路撒冷，宣布整个耶路撒冷为以色列“永久、不可分割的首都”。巴勒斯坦坚持要求把东耶路撒冷作为巴方首都。国际社会普遍不承认以色列对耶路撒冷拥有主权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/66081807/c04a3912.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国一部1995年生效的法律规定，美国驻以色列使馆必须迁至耶路撒冷。然而，法律同时规定，美国总统有权以安全因素为理由推迟执行，必须每6个月签署一份相关文件。美国政府长期以来的政策是，耶路撒冷地位问题须由巴以谈判解决。1995年以来的美国历届总统都没有把美国驻以使馆搬迁至耶路撒冷。签署放弃搬迁协议已经成为一种形式，对此美国政府一直以来的理由是，使馆搬到耶路撒冷会有安全风险，也会干扰巴以之间的和谈努力。虽然川普竞选期间承诺将搬迁驻以使馆，但为配合推动巴以恢复和谈的努力，他于今年6月签署延缓搬迁的文件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】德国波茨坦圣诞市场发现爆炸物
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周五下午，德国警方在波茨坦的圣诞市场附近发现爆炸物。随后，包括圣诞市场在内的周边商铺都被紧急疏散。傍晚时分，警方排除了该爆炸物，整起事件没有造成任何人员伤亡。警方随后封锁了周边区域，邻近的商铺，包括圣诞市场的一部分区域都被紧急疏散。警方的炸弹专家仔细察看了"包裹"。其中他们发现一个带有铁钉和可疑粉末的装置，以及一枚爆竹。勃兰登堡警察工会主席安德里亚斯·舒斯特尔（Andreas Schuster）报告称，根据最新调查发现，"包裹内没有发现炸药"。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3efd1406/f8469f13.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】教皇在孟加拉会晤罗兴亚难民 首度提及罗兴亚一词
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	正在孟加拉访问的教皇方济各周五在首都达卡主持超过十万人参加的大型露天弥撒，法新社消息，教皇并与逃亡到孟加拉的缅甸罗兴亚难民会面，并首度提及“罗兴亚”一词。方济各请求罗兴亚难民宽恕。教皇此次亚洲之行，访问缅甸期间一直避免使用罗兴亚一词。他周五在孟加拉会晤16名罗兴亚难民后，首度提及“罗兴亚”字眼。 教宗表示说：“以那些曾迫害你们、伤害你们的人之名，我祈求宽恕。我请求你们以宽大心胸，赐予我们所祈求的宽恕。”教皇在会晤罗兴亚难民后说道：“今日天主的存在，也被称为罗兴亚”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f28ad23a/098ce1c0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】华盛顿州警方逮捕44名非法种植大麻的中国公民
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	华盛顿州格雷斯港警方展开缉毒工作，他们逮捕了多名非法种植大麻的中国公民。这次缉毒行动在格雷斯港县、国王县和瑟斯顿县展开。警方在接到民众举报后开始调查。警方称，参与犯罪的中国公民大多数使用现金购买房屋，并在房子中种植大麻。这次行动共逮捕44位中国公民，没收了26辆车及多把枪支。此外警方缴获40万美元现金和黄金以及3.4万株大麻植物。格雷斯港县警官斯蒂夫·舒麦特（Steve Shumate）称，华人参与非法种植大麻的活动让他感到惊讶。最近的调查发现，科州和加州也有中国公民参与种植大麻的案例。从科州和加州的法庭记录中描述了如何将资金从中国转移至美国。调查中也发现西华盛顿州地区也有类似的资金转移手法。舒麦特称将会继续调查。他表示这次被捕的人员基本不会说英语，有些人什么也没有交待。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7eab54bd/03386655.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【17】韩国一艘海钓船与供油船发生撞击，已致13人死亡2人失踪&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间12月3日早上6时9分许，韩国一艘载有22人的9.77吨级海钓渔船在仁川近海灵兴岛灵兴大桥南部约3公里海上同一艘336吨级的供油船发生撞击事故，事故导致海钓船倾覆。事发时海钓船上共有22人，截至发稿时，已确认13人死亡，另有2人失踪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6e5171aa/9dd0c8ba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】旅行者 1 号轨道修正推进器在 37 年后再次点火
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	旅行者 1 号是至今距离地球最远的人造飞行器，它目前距离地球 210 亿公里，是日地距离的 140 倍。它被认为已经进入了星际空间。 本周，旅行者团队的科学家和工程师做了一件不同寻常的事情：他们向飞船发去指令，命令它的 4 个轨道修正推进器在时隔 37 年后再次点火，以判断飞行器的方向定位能力。信号从地球发送到旅行者 1 号需要 19 小时 35 分钟，然后还需要再等待 19 小时 35 分钟才能知道它是否做出了回应。飞船正确做出了回应，由 Aerojet Rocketdyne 制造的推进器在 40 年后仍然工作正常。轨道修正推进器上一次点火是在 1980 年飞过土星时。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/05aec8be/f23828ef.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】朝鲜庆祝导弹试射成功 金正恩未露面
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	而就在国际社会纷纷谴责、同时商量对策之时，朝鲜举行了盛大集会活动来庆祝此次的导弹试射成功。据朝鲜官方媒体报道，庆祝典礼于周五在金日成广场上举行。执政党党报《劳动新闻》头版刊登了成千上万名士兵和群众在现场鼓掌欢呼的照片。人群中高举的一条横幅上写着"热烈庆祝火星15型导弹成功试射，向全世界展示朝鲜国力之伟大"字样。朝鲜最高领导人金正恩并未出席周五的这场庆典，但几位军队和党政的高层人物都露了面。朝鲜劳动党中央政治局副委员长朴光浩在集会上讲话称，"现在任何人都无法侵犯我们的主权、扼杀我们的生存和发展权利。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d3012c92/57bcf840.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【金正恩视察导弹车轮胎厂大赞攻无不克】朝中社3日报道，朝鲜劳动党委员长金正恩到鸭绿江轮胎厂参观最新研制的弹道导弹发射车的大型轮胎。报道称，奋力领导“11月大事变”的金正恩曾于9月向该厂下达无条件生产18轮导弹发射车轮胎的任务。鉴于朝鲜11月29日发射“火星-15”型洲际级导弹时动用的发射车有9对负重轮，所谓“11月大事变”应指日前试射“火星”导弹。金正恩说，我代表党中央热切感谢该厂工人以实际行动证明，党的决心就是科学，就是胜利，只要发挥自力更生的革命精神，世上没有攻克不了的要塞和难关。金正恩还指示对该厂进行现代化升级改造。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】韩美军演“规模空前”！240多架军机和1.2万美军参加
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月29日朝鲜发射了新型洲际弹道导弹火星-15号，在这个背景下，12月4日到8日将要进行的代号为“警戒王牌”的韩美空军联合演习倍受关注。近日美国多种型号的战机陆续抵达韩国，准备参加下周举行的军演。而朝鲜此前一直谴责韩美举行的联合军演，称演习是对朝鲜的挑衅。据韩国军方消息人士透露，美军六架最强战机F-22“猛禽”将于12月2日从日本嘉手纳基地飞抵韩国。F-22隐形战机隐身性能强，可躲避对方雷达自如飞越对方防空网。B-1B轰炸机等也将于下周陆续抵达。此外，10多架驻日美军F-16C已于12月1日抵韩，F-35A隐形战斗机和EA18G“咆哮者”电子战机也已于上周抵韩。韩国《中央日报》称，在代号为“警戒王牌”的联合军演中，将分别有90多架韩国空军飞机和150多架美军飞机参加。不仅有驻韩美国空军，还有来自驻日美国空军、美国海军和海军陆战队的飞机，仅参加军演的美军就有1.2万人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a112415e/00421a84.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜：正将半岛局势推向爆发的边缘】朝鲜2日谴责美韩即将于本月举行的联合空中军演，称军演针对朝鲜，正将当前尖锐、一触即发的半岛局势推向爆发的边缘。朝鲜外务省当天发表声明说，美方称本次军演旨在锻炼实战能力，以实现在战争初期就使朝方丧失战略打击能力。声明指出，如因美国原因而使朝鲜半岛及全世界卷入核战争，一切责任后果将由美国承担。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】 环球：德企威胁集体退出中国？理由极为魔幻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这两天，德国企业在咱们中国的官方会员组织【中国德国商会】突然发布了一个令人震惊的声明，称如果中国再逼德国企业成立【党支部】去渗透德国企业的管理层，干涉企业的决策，那么德国方面就会全部撤出中国。但中国方面已经多次澄清过所谓的“成立党支部是中国政府渗透外资企业”的传言。迄今为止，中国也“没有发生过一起外企中的党组织与公司高层围绕企业管理发生冲突的事件。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3d2a837f/77331563.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】人的合群性大概和他知识的贫乏，以及俗气成正比。  ——叔本华《叔本华人生哲学》（&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/47b5f1a0/f90c8e1e.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5874543209?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@作家杜楠&lt;/a&gt;：关于南北方冬季取暖方式的差异，今年算是平等了，都得靠抖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 03 Dec 2017 18:02:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126794</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171202】我们不“输入”外国模式，也不“输出”中国模式</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126775</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】我们不“输入”外国模式，也不“输出”中国模式
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【习近平出席中国共产党与世界政党高层对话会开幕式并发表主旨讲话】习近平指出，中国共产党是为中国人民谋幸福的党，也是为人类进步事业而奋斗的党。我们要把自己的事情做好，这本身就是对构建人类命运共同体的贡献。我们也要通过推动中国发展给世界创造更多机遇。我们不“输入”外国模式，也不“输出”中国模式，不会要求别国“复制”中国的做法。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/87e8adc0/9f028384.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】美国正式提出拒绝中国市场经济地位 中方回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对美国正式向世贸组织提出反对中国市场经济地位的做法，在1日的中国外交部例行记者会上，发言人耿爽表示，所谓“非市场经济国家”这个概念，并不存在于世贸组织的多边规则当中，只是个别成员冷战时期的国内产物。在世贸组织164个成员中，有此国内法的成员寥寥无几。耿爽介绍，中国入世议定书第15条明确规定，自2016年12月11日起，在对华反倾销中，采用替代国价格计算倾销幅度做法必须终止，这一点是非常明确和不容置疑的，所有世贸组织的成员都应该重信守诺。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/93d95960/78acc3a7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】国务院修改增值税暂行条例 销售不动产税率为11%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院决定废止《中华人民共和国营业税暂行条例》，同时对《中华人民共和国增值税暂行条例》作如下修改：纳税人销售交通运输、邮政、基础电信、建筑、不动产租赁服务，销售不动产，转让土地使用权，销售或者进口下列货物，税率为11%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e83a48ad/49ddf6df.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】消费税立法正式启动 奢侈性消费或纳入征收
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	财政部发布《关于消费税制度立法国际比较研究征询意向公告》，提出消费税立法建议初稿交付不迟于2018年6月30日，最终报告消费税制度立法国际比较研究交付不迟于2018年12月31日。据悉，消费税的功能定位就要求它在增值税的基础上对消费进一步调节， 目前随着增值税扩大到了所有行业，一些高档消费行为、服务是否应该纳入消费税的征收范围是学界的关注焦点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/82c6ee33/3069500d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】最高检：各级检察机关要依法严惩侵害幼儿园儿童犯罪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最高人民检察院周五下发通知，要求各级检察机关坚持零容忍，依法严厉惩治侵害幼儿园儿童犯罪。对具备老师等特殊职业身份的被告人，建议法院判处禁止其从事与未成年人密切相关的职业。不得以任何形式泄露被害儿童及其监护人的个人信息，不得开警车、着制服到被害儿童家中调查取证。要推动侦查、审判机关对被害儿童实行“一站式”询问，避免因反复询问或者不当询问给被害儿童造成二次伤害。同时推动建立未成年人权益保护信息平台、侵害未成年人违法犯罪信息库和相关行业入职强制查询制度等长效防范机制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c8053084/a8df1e52.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】新吴摧毁一制售“翻墙”软件团伙
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10月15日，无锡新吴警方成功摧毁一堪称目前国内网络技术含量最高、设备支持最全、上网速度最快的全平台全设备VPN“翻墙”软件制售团伙，抓获包某等3名犯罪嫌疑人。包某等人已被依法刑事拘留，涉案“云梯VPN”所有服务器连接均被彻底切断。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1880b5b0/806b45af.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】中国科技巨头的副业：做政府监视的 “眼睛”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《华尔街日报》报道了中国科技巨头们在更深层次上与政府的紧密合作。这种合作在中国已经司空见惯。报道援引知情人士的消息称，阿里巴巴庞大的园区内建有一个警务室，阿里巴巴员工可使用警务室向警方举报可疑的犯罪行为，警方也通过这一警务室向阿里巴巴索取调查所需的数据，以利用该公司通过电子商务和金融支付网络建立的信息库。一名前阿里巴巴员工称，在一起案件中，警方想要找出是谁发布了与恐怖主义有关的内容。这名员工回忆道，警察当时向他询问相关的用户 ID 和信息。他把这些信息移交给了警方。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4ba42d92/1034fe96.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】北京将征收环境保护税：适用税额法定最高上限
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《环境保护税法》将于2018年1月1日起施行，北京市应税大气污染物适用税额统一确定为12元/污染当量，应税水污染物适用税额统一确定为14元/污染当量，两项均为法定幅度上限。据了解，北京市排污费此前由环保部门征收。2016年，北京市排污费收入6.13亿元，但大气污染治理投入达到165.6亿元，水资源保护投入达176.6亿元，排污收费金额远低于环保投入，难以体现“谁污染、谁治理”的原则。《环境保护税法》规定，由现行征收排污费改为征收环境保护税；原由环保部门征收的排污费，改为由地税部门征收环境保护税，环保部门负责对污染物进行监测管理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/64ac71e9/6fc981fc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】天然气价格飞涨致下游工厂停产 天然气储备严重滞后
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	进入冬季供暖期之后，国内对于天然气的需求增长明显。近日，国内天然气价格迅速攀升。业内认为，今年天然气消费出现爆发式增长的形势，一方面是由于环保力度加强，“煤改气”不断推进；另一方面是天然气储备严重滞后。而天然气供不应求的局面，也导致天然气价格一路上扬。随着天然气价格飞涨，下游已经开始难以承受。而由于供应不足，中石油等油企为了保证民用，不得不对部分地区的LNG工厂限气。分析师表示，今冬天然气供应形势严峻，下游对于价格上涨非常无奈。由于难以承担过高的价格，有的工厂不得不停产。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/64d2d55f/cbd41864.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【河北全省天然气供应已进入“橙警”】28日，保定新奥燃气有限公司向各用户单位发布《关于限停供应天然气的通知》，该公司在《通知》中称，中石油天然气销售北方分公司通知，自10月21日起，天然气供应资源将无增量。河北省发改委决定启动全省天然气需求侧管理机制，于11月28日零时起进入全省天然气供应橙色预警。这意味着河北省天然气供应已处于严重紧张状态。橙色预警为严重紧张状态预警，河北全省供需缺口达10%—20%，并对经济社会正常运行产生较大影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a3650d64/1468e8f7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【河北保定等地居民投诉燃气供应不足致取暖困难】在河北新闻网阳光理政平台上，保定、石家庄、邢台、廊坊等多地居民投诉燃气供应不足导致取暖、生活困难。石家庄市桥西区37度小区的一名业主称燃气公司频繁断气，3000居民生活困难；保定市高碑店市燃气供应紧张，辛桥镇岐山庄村晚上十点就没气了，屋里像冰窖；廊坊大厂北务二村煤改气至今未完工， 一户村民没有人给安装天然气，找人反映却被推来推去，其家里有八十岁的老人，还有小孩；保定涿州多地燃气经常停气，村民受冻。涿州市林屯乡小庄村的村民称，村里被划为禁煤区，根据政府安排进行了煤改气，安装了采暖壁挂炉，但是自通气以来，越来越频繁的停气，给广大群众生活造成了非常大的影响。由于已经通了天然气，人们都拆掉了以前用的液化气灶具和燃煤采暖炉具，但现在每天不定时停气，而且经常赶在在做饭期间、晚上气温低时停气。做饭做不了，正冷的时候烧不了暖气。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】“塑料紫菜”事件造谣者因敲诈勒索被判20个月
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月30日，晋江法院一审判决涉“塑料紫菜”网络造谣事件被告人王某祥犯敲诈勒索罪，判处有期徒刑一年十个月，并处罚金人民币3万元。2017年4月25日，被告人王某祥在食用被害单位晋江某食品有限公司生产的紫菜后，自我猜疑紫菜是塑料做的，随即录制“紫菜是塑料做的”视频并发布朋友圈。而后，王某详主动联系被害公司，并向被害公司工作人员陈某索要人民币10万元，威胁称若公司不想解决，就把事情闹大。经检测，涉案紫菜系合格产品；案发后，被告人王某祥主动投案，其家属代其向被害公司退还赃款5.3万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ff7788d6/3cd62b1e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】山东：邀请涉毒艺人参演最高罚20万 代言可罚3倍广告费
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月1日，山东省十二届人大常委会第三十三次会议表决通过了《山东省禁毒条例》。根据《条例》规定，广播影视、文艺表演团体以及相关单位，邀请因吸毒行为被公安机关查处未满三年或者尚未戒除毒瘾的人员作为主创人员参与制作广播电视节目、参与文艺演出，或者播出其作为主创人员参与制作的电影、电视剧、广播电视节目的，由文化综合执法机构依法责令改正，并对邀请方、播出方处十万以上二十万以下的罚款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f486957a/64c5ed55.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a href="http://weibo.com/zhjwb" target="_blank"&gt;@张宏杰&lt;/a&gt;: 全国各地不约而同开展统一招牌运动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/488d2478ly1fm1kdlkeaej20zk0qo0z0.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/488d2478ly1fm1kdm49qqj20zk0qo7a9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/488d2478ly1fm1kdmt2z0j20zk0qo498.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/488d2478ly1fm1kdn5crcj21400qon65.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/488d2478ly1fm1kdobxbnj20zk0qonag.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/488d2478ly1fm1kdox5qmj20zk0qok0a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/488d2478ly1fm1kdp98ppj20jr0d2q5c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/488d2478ly1fm1kdpti0gj21kw0ndnax.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/hanasakinatsumi?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@七万s&lt;/a&gt; ：终于拿到双十一的快递。哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/005OXapJgy1fm2f9itt7uj30qo1bfafk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/005OXapJgy1fm2f9hmvenj30qo1bfait.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】脱北士兵是菁英之子 “想学习法学”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据朝鲜日报报道，上月13日叛逃的25岁朝鲜士兵吴青成是宪兵干部的儿子。韩国国会国防委相关人士透露：“脱北士兵是相当于韩国军队中校级别的朝鲜宪兵干部的儿子。”吴青成的父亲是姜健综合军官学校毕业的菁英朝鲜军中佐（中校），目前不清楚他是否已退伍。此前一直有人推测吴青成是菁英出身。这是因为朝鲜在前线地区主要部署出身成分好的军人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f93a1d3e/16ae4991.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	吴青成是驾驶兵这一点，也为他身为菁英的传闻提供了佐证，因为驾驶兵可能听到各种机密，所以必须出身成分好，才能为高干开车。此外，普通士兵一般穿裹脚布，但高层军队干部的驾驶兵多半穿袜子，吴青成脱北时就穿着白色袜子。吴青成对亚洲大学医院的主治医师李国宗说“想学习法学”，这也是证明他是菁英出身。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a11852cf/9b974379.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】恐惧蔓延：韩国开始售卖私人核避难设施
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一个韩国公司目前开始在首尔售卖私人核避难设施。这个设施可容纳8个人以及其他用于在核战中幸存的工具，如空气过滤系统、太阳能板、自转发电机、以及用于判断外界是否安全的潜望镜等。每个设施大概需要花费20000英镑。购买后，公司用吊车将设施运送至家中，用挖掘机在地下挖出坑洞，将设施埋在地下。公司称，由于担心金正恩可能发动第三次世界大战，该设施目前已供不应求
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f7365f27/944af185.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国：考虑中断派朝交换学生】1日，香港《南华早报（SCMP）》透露，中国国家留学基金管理委员会的学生交换项目监督官李刚，上月29日表示：“如果韩半岛爆发战争的可能性上升，我们将立即让留在朝鲜的中国学生避难。”中国和朝鲜的学生交流项目始于2000年代初期，截止目前从未中断过。但李刚强调说，随时可能出现变化。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】菲律宾数千人街头抗议总统，焚烧杜特尔特肖像
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间2017年11月30日，菲律宾马尼拉，数千民众上街抗议杜特尔特，谴责其关于成立“革命政府”言论。杜特尔特13日晚上在国营电视台说，如果反对者企图推翻其政府，他将成立革命政府，而不是实施军法管制；军法管制必须获得国会的批准。报道分析称，这引发担忧，菲律宾可能走向“独裁统治”。 当天，抗议人群与防暴警察发生激烈冲突。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2f459409/eb35d952.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】涉俄调查：川普前白宫国安顾问弗林认罪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	弗林星期五在华盛顿的美国联邦地区法院认罪，承认在与俄罗斯驻美大使谢尔盖·基斯利亚克私下联系方面，对联邦调查局“明知且故意地”做出虚假陈述。法院文件显示，两人的谈话集中在奥巴马政府对俄罗斯的制裁。据悉，弗林告诉特别侦查组，川普在大选期间指使他与俄罗斯接触，而这样做的最初原因是要寻求俄罗斯在ISIS上面的合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/43e47d9c/49450341.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【白宫刻意同认罪后的弗林保持距离】川普的前国家安全事务助理弗林承认就他和俄罗斯大使会面一事对联邦调查人员说谎之后，白宫试图和他保持距离。白宫律师科布说，弗林是“前奥巴马政府官员”，在川普政府只工作了25天，他的认罪“除了弗林自己之外不牵扯任何人“。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a8cbba25/454c8814.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美股大跌 黄金大涨】白宫前国家安全顾问弗林被控向联邦调查局发表虚假声明之后，在法庭中认罪，承认向FBI撒谎。该消息迅速在金融市场引发恐慌。这一爆炸性消息传来之后，金融市场瞬间“大变脸”，美元逆转涨势崩跌逾50点，美股急挫，日元和现货黄金则狂飙不已。道琼斯指数跌40.76点，或0.17%，报24,231.59点；标普500指数跌5.36点，或0.20%，报2642.22点；纳指跌26.39点，或0.38%，报6847.59点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9bc04444/482e521a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6257827200?refer_flag=1005055010_"&gt;@LTinvest&lt;/a&gt; :今天弗林的认罪为何市场反应很大？因为弗林明确告诉特别检察官穆勒，他是受川总直接指派与俄大使联系的。大选期间一共见了五次。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/006PvcIMgy1fm1r2vj4ilj30ye0qo0x3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】川普：蒂勒森要被解职的报道是“假新闻”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普星期五发推说：“媒体一直在揣测我炒了雷克斯·蒂勒森或者他很快要离职---假新闻！他不会离职，我们虽然在某些议题上有分歧，（我有最后发令权）我们合作的挺好，而美国再次受到高度尊重！”周五早些时候，蒂勒森与利比亚总理法耶兹·萨拉杰一道与媒体见面。他被问到有关白宫希望他辞职的消息。蒂勒森简短地回答说：“可笑，可笑。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1cb62d4b/a8770151.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】美国大学国际生锐减 川普政策、排外氛围影响大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国大学与雇主希望借助国际学生的成长，维持美国企业的全球竞争力，加上研究所课程大多提供奖学金吸引国际学生就读。但美国当前对移民的氛围，可能危及这股外国人才流。仇外主义、有敌意的政治语言，以及川普总统试图禁止部分穆斯林占多数国家的公民入境美国，种种原因都可能让欲申请美国学院的潜在外国学生却步。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/26a6e99b/a3fae71a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以达特茅斯赛尔工程学院为例，工程学院院长赫布尔说，这学期的专业硕士课程国际学生申请减少了30%。赫布尔博士今年稍早访查至少24位工程学院院长，结果发现其中四分之三的学院国际研究生申请同样大幅减少，但录取人数仍持平。不过，此趋势尚不明显。赫布尔说：“如果未来一、两年国际学生申请持续减少20%到30%，我们将会对执行研究、衍生及创业的能力感到关切，我们考量的观点是竞争力。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c7e172b4/6f3e2c1f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】三星发明石墨烯球电池，电量提升45%充电速度提升4倍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	三星尖端技术研究所、三星SDI和国立首尔大学的研究人员宣布研制出石墨烯球电池，相比标准的锂离子电池电量提升45%，充电速度提升4倍。研究报告发表在《Nature Communications》期刊上。如果以前电池需要一个小时充满，新的电池只需要12分钟。新电池在500周期后仍然能保持78%的充电能力。三星研究人员称，他们发现了机制使用廉价的二氧化硅将二维材料石墨烯合成到类似爆米花的3D形式。这种石墨烯球被用于锂离子电池的阳极保护层和阴极材料，在增加电量和充电速度的同时保持稳定的温度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/696ef710/8b056dbe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】惠普被指悄悄安装间谍软件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	世界最大的 PC 制造商惠普被指在在其销售的计算机上预装了拖慢整个系统的间谍软件。受争议的软件叫 HP Touchpoint Analytics Service，被用于收集遥测信息。但惠普客户报告称，软件是未经许可在最新更新中安装到计算机上的，它被发现持续在后台运行，导致风扇持续转动和 CPU 的高负荷。预装大量用户不需要的程序的做法在 PC 制造商中非常流行，此前联想因为预装了广告程序而被罚了 350 万美元，而这不是惠普第一次被发现预装了间谍软件，惠普笔记本电脑预装的 Conexant 音频驱动早些时候被发现内置了按键记录器。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/51f7e4e8/b29eedc2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】历史：镇南关起义爆发
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1907年12月1日，孙中山派中华国民军镇南关都督黄明堂夜袭镇南关，关上无清兵驻防，革命军成功占领镇南、镇中、镇北三炮台。 孙中山与黄兴、胡汉民、日籍秘书池亨吉、法国军官等人立刻从越南河内赶往镇南关指挥。当时孙中山自谓：“余自乙未广州起义失败以来，历十有四年，至是始得履故国之土地，与革命将士宣力行阵间。”因革命军缺乏弹药，孙中山便回河内筹备弹药，由黄明堂守关5日。此时清廷得知镇南关失守后率军反攻。清广西右江道道台龙济光和广西参将陆荣廷率4000清兵攻关，革命军坚守7日后退入越南燕子山。同时清政府也向法属安南施压，扣留在河内筹备的弹药。起义最终以失败告终。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a81b04f8/b60207d3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】1963年，一名黑人男孩在马丁·路德·金“我有一个梦想”的演讲现场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cf741651/16214dd5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】我始终认为一个人可以很天真简单的活下去，必是身边无数人用更大的代价守护而来的。—— 《小王子》(&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b6e5838e/310ddaef.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	令人沮丧的是，想不起来一件事不是因为你不记得，而是它就藏在你的大脑里而你却找不到它。——genocideofnoobs 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 02 Dec 2017 14:46:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126775</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171201】他们有热忱、愿意提供资源，却不知道去哪里帮、怎么帮</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126759</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】天津河西大厦38层火灾致10人死亡 相关人员被控制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年12月1日凌晨4时许，位于河西区友谊路与平江道交口城市大厦38层发生火灾，消防部门和河西区委区政府第一时间赶赴现场处置。火已扑灭，火灾现场正在清理。截至目前，共有10人死亡，5人受轻伤正在医院救治。救援工作正在进行当中，起火原因正在进一步调查，相关责任人员已被控制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a35c4731/37960468.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】京津冀今起三天将现中至重度空气污染过程
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国环境监测总站昨天（30日）发布污染过程提示，预计今天（1日）至星期天（3日），扩散条件不利，京津冀区域中南部部分城市将出现中至重度空气污染过程。北京、天津、石家庄、济南、太原、郑州等地将受影响。预报显示，昨天夜间污染带形成于太行山东侧和山东西部地区。预计本次污染过程影响范围包括北京、天津、石家庄、保定、唐山、邢台、邯郸、济南、太原、郑州等。其中明后两天期间污染程度最重，部分城市PM2.5小时浓度峰值可达每立方米200至250微克。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9831901a/35fe6cc9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】特朗普政府首次公开拒绝承认中国市场经济地位 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	特朗普政府已正式拒绝中国在全球贸易规则下获得“市场经济”待遇的要求，此举可能加剧全球两大经济体的紧张关系。美国于11月中旬向设在日内瓦的世界贸易组织（简称WTO）提交了这项决定，并在周四公布了这一消息。虽然特朗普的幕僚早就暗示过在这一问题上的态度，但这是美国首次公开亮明立场并阐释理由。根据美国贸易办公室在中国与欧盟争端中作为第三方提交的法律文件，特朗普政府表示，世界贸易组织规则并不要求改变美国计算对华反倾销税的方式。文件称，“有压倒性的证据表明，世贸组织成员并没有放弃其在关贸总协定和世贸组织中长期享有的权利，在进行反倾销对比时，有权拒绝以并非市场经济条件下的价格或成本来确定价格可比性”。这可能促使中国正式请求世界贸易组织展开调查，美国贸易代表Robert Lighthizer曾称之为“我们在WTO遇到的最严重的诉讼”。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8806650c/f7c24e13.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美中全面经济对话“停滞”】美国财政部国际事务副部长马尔帕斯告诉FT，美中全面经济对话处于“停滞”状态，而且目前没有重启商谈的计划。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中纪委公布八项规定五年成绩单：逾26万人被处理
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	30日，中央纪委监察部网站公布中央八项规定实施五年以来的“成绩单”。数据显示，截止2017年10月31日，全国已累计查处违反八项规定精神问题193168起，处理262594人，给予党政纪处分145059人。从级别分布来看，省部级被处理的人数为24人，其中给予党政纪处分的22人；地厅级被处理的人数为2329人，给予党政纪处分的1555人；县处级被处理的人数为19619人，给予党政纪处分的11882人；乡科级被处理的人数为240622人，给予党政纪处分的131600人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2edf5e4e/daf310a4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国防部回应“张阳自杀及房峰辉被查传闻”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	30日下午，国防部举行11月例行记者会，南华早报记者问，官方公布张阳在调查期间自杀身亡，有传闻前总参谋长房峰辉也在同一天接受调查，可否证实，目前情况怎样。发言人吴谦回应称：“你谈到的这个情况我不了解。”有记者问，张阳犯罪事实以后如何处理。吴谦：“有关情况媒体已经做了报道，我强调一下，中国军队始终坚持依法治军、从严治军，坚持无禁区、全覆盖、零容忍，坚持重遏制、强高压、强震慑，坚决清除一切侵蚀军队健康躯体的病毒，为实现党在新时代的强军目标、全面建成世界一流军队提供坚强的政治保证。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9598d30f/4b31d1d1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】国防部：网络是没有硝烟的战场，我们都要擦亮双眼、提高警惕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对红黄蓝幼儿园虐童事件，国防部新闻发言人吴谦今天表示：“孩子是祖国的花朵，是国家的未来，不允许任何人以任何方式伤害任何一个孩子；军队是国家的柱石，是人民的卫士，不允许任何人以任何方式诋毁子弟兵；网络是较量无声的平台，是没有硝烟的战场，我们都要擦亮双眼、提高警惕。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4aaf76f2/f1a005b4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】朝阳区决定立案调查 红黄蓝连涨两日后重回跌势
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本周三美股盘前，红黄蓝跌逾10%，开盘后跌幅一度由10%以上收窄到不足6%，最终收跌8.4%左右，股价收于20美元上方，较发行价高出10%。此前媒体称，朝阳区教委主任肖汶、副主任付琳，存在对民办教育机构监管缺失的问题；朝阳区教委社会力量办学管理科科长韩斌，工作中存在失察失责、履职不到位的问题。针对以上情况，朝阳区纪委、区监委决定对上述责任人员予以立案调查。本周一和周二，红黄蓝涨逾9%和23%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4a77d0ab/9c7005cc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】北京市教委： 严禁中小学以任何方式从学校食堂盈利
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为进一步推进全市中小学在校就餐工作，促进青少年学生健康成长，近日，北京市教委、市食药监局、市卫计委联合召开2017年北京市中小学在校就餐工作推进会。会上要求，要加大政府投入，降低学校食堂运行成本，严禁学校以任何方式从学校食堂盈利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4f9f6fac/3ec5bcc8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】55家物流公司搬离回龙观 镇长称带着感情做排查清理
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	468物流园占地200亩，曾有55家物流公司聚集在此，却是建在集体土地上的“三合一”违建，仓储、经营、住人，存在安全隐患。北京晨报记者昨天在现场看到，园区的空地上稀疏停放着几辆厢式货车，截止到昨天晚上，55家物流公司已全部搬离。“带着感情做好安全隐患大排查大清理大整治工作。”回龙观镇镇长刘晋京说。“如果企业、业主拒不退还，则先由村镇进行垫付，确保租户顺利拿到应退房租，尽早搬离存在安全隐患的场所。”据悉，回龙观镇在账的1163处安全及消防隐患已整改440处，221个出租大院已完成腾退148个。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/39eb0692/3a06cdec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【志愿者为“清退人群”雪中送炭 北京这个冬天不冷】为期40天的大整治20日起启动之后，北京多个民间组织也动了起来，如天鹅救援队、温暖北京、北京协作者、病痛挑战基金、基督教会援助等。援助的方式包括开车帮忙搬家、帮忙寻找出租房，以及提供简餐、行李寄存或暂住等。但热心人士很快发现一个现实问题：他们有热忱、愿意提供资源，却不知道去哪里帮、怎么帮。提供援助的信息多数只在微信等社交媒体发布，需要援助和有能力提供援助的群体，社交圈没有太多重叠，原本可以给予援助的信息掉入了无人地带。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3b2cba02/0734f0ec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】卫生部原副部长：“换头术”荒唐可笑且违法
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国人体器官捐献与移植委员会主任、卫生部原副部长黄洁夫11月30日再对饱受争议的“换头术”一事发声。黄洁夫指出，在动物实验没有成功的前提下做临床的头颅移植，已经突破了医学的禁区。他认为，医务工作者在这个科技不断创新的时代更要遵守医学道德的准则，要敬畏生命。“这是基本的红线，是禁区。不能为了首创、全世界第一例，为了出名，不顾医学道德。”他表示，“换头术”违背了我国器官移植条例，违反了基本的伦理准则，建议追究有关单位伦理审查委员会或负责人的责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f56e77a9/e374b458.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】部分中药制剂无需临床试验即可上市 《自然》刊文表忧虑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月29日，学术杂志《自然》发表一篇由记者David Cyranoski撰写的文章，对国家食药监局10月公布的《中药经典名方复方制剂简化注册审批管理规定（征求意见稿）》表达了忧虑。文章认为，中国对中药遇到的各种问题讨论不足，一些中药相关的医疗事故已经给中医的安全性打上了问号。文章称，中国政府的最终目标是到2020年，让所有的中国卫生保健机构都提供基本的中医药服务。根据2016年2月国务院发布的路线图，中国计划将每万人口中医人数由不足3人增加到4人。中国也希望到2020年，将中药占医药销售额的比重由26%增加到30%。但与此同时，有关中医药的讨论在中国国内十分不足。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5928c283/46c72c46.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】全球流媒体巨头Netflix宣布买下《白夜追凶》海外发行权
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	该剧将通过Netflix自身平台在全球190多个国家和地区播出，成为首部在海外大范围播出的国产网络剧&lt;img alt="[good]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d8/good_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[good]"/&gt;。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c4b68c9e/2e971884.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】“教科书式耍赖”受害老人今日去世，赔偿仍未落实
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	爆料河北唐山肇事司机黄淑芬“教科书式耍赖”的当事人赵勇&lt;a href="https://weibo.com/n/%E8%AE%A4%E7%9C%9F%E7%9A%84%E8%B5%B5%E5%85%88%E6%A3%AE?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@认真的赵先森&lt;/a&gt; ，发微博称其父亲于今早9时许，抢救无效去世。媒体此前报道，赵勇父亲两年前被撞致重伤，呈植物人状态，而肇事司机黄淑芬，两年来一直“耍赖”拒绝赔偿，甚至在法院判决要求其赔偿85万余元后，其仍拒不履行法律义务。为了延续父亲生命，赵勇放弃工作，一度为了筹集医药费，卖画、卖房救治父亲。最新消息显示，黄淑芬已被法院拘留15日。但对赵勇一家来说，赔偿的85万余元，还没有落实。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fee830c2/6fa6a3f4.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】中国游泳新星涉药被禁赛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家体育总局网站近日印发关于天津全运会决赛期间三例兴奋剂违规事件的通报。其中河北16岁小将刘子璇上榜，她因尿检阳性被禁赛两年，并取消天津全运会比赛成绩，刘子璇在今年的全运会上夺得一金两银，7月份的布达佩斯游泳世锦赛，她随队赢得了女子4×200米自由泳接力银牌。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/503edad9/63625f35.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】在美国下载儿童色情影片 18岁中国留学生被判刑10年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一名来自中国的18岁高中留学生29日被以儿童色情罪名判处10年监禁。这名留学生是马里兰州一所高中的交换生，名叫杜福仁(译音，Furen Du)，马里兰州巡回法院的索尔特法官（Julie Stevenson Solt）判处他10年监禁，服刑一年，其余刑期暂缓执行。一年刑期出狱后，杜福仁将接受五年的缓刑监视，期间如有违反缓刑协议的情形他就要返回监狱服刑10年。警方通过追踪访问的儿童色情文件的共享站点，锁定IP地址后追踪到了杜福仁的住址。5月16日，弗雷德里克的警察搜查了他的住处，发现杜福仁下载过儿童色情视频，视频中这些孩子年龄只有6岁或8岁，警方共发现了55份儿童色情文件。10月18日，杜福仁承认了拥有并意图散布儿童色情的罪行。他的律师德劳鲍夫（Mary Drawbaugh）说，他出狱后将返回中国，他的学生签证在他被控罪后就已经失效了。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/647b2273/599acc99.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【16】媒体：烧炭取暖被拘 铁腕治污也要有“民生温度”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	烧炭取暖被拘，让人大跌眼镜：如果说是依法处理是因其在地桩处、过道处燃起明火有安全隐患，那或许还能少几分突兀。可他们被拘，却是因为烧炭取暖“污染大气”。夜晚还在户外建筑工地施工的人，一般都是最底层的劳动者。他们连夜施工，也不过是为了生计。环保当然重要，对勤勉工作的劳动者，也应该体现一定的温度，而非一定是冷冰冰的行拘。环保也是社会治理的一环，治污是民生，体恤劳动者同样也是民生要义，两者不能割裂。“可怜身上衣正单”，民生多艰终可哀，期望当地环保执法人员在执法的时候，也多些底层关怀与执法温度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0494f53d/04fa3c07.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】男子举报校长后被泄密：对方将举报信发回其手机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	实名举报湖北黄冈武穴市一校长后，李明不断收到电话和短信，对方的朋友还把举报信发到李明手机上。李明称，因孟某找他代办信用卡时发生矛盾，对方向银行举报了他，他才反过来举报孟某。市纪委回应，李明的举报信确实被泄露，已对泄密事件中的两人立案调查；李明举报的孟某经营公司、以学校名义贷款、以及收受贿赂等情况并不存在。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/178874c6/05fa0bb8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】一张图说明纸媒的艰难
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6f5c22b5/3cc4e582.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】&lt;a href="https://weibo.com/foxshuo?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;：把矿机搁在特斯拉的后备箱，然后把特斯拉扔到超级充电站……美国特斯拉车主利用免费电能挖比特币的创意真的是让人大开眼界。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9d64d42a/dc569fc7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】美国会通过废除歧视亚裔字眼
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	选区涵盖圣盖博谷东区多个华人密集城市的联邦众议员罗伊斯（Ed Royce），29日通过办公室发言人指出，本周众议院在无异议情况下，投票通过由他共同提出的H.R.995《21世纪尊重法案》（21st Century Respect Act），该法案要求，联邦农业部及内政部将法规裡具有历史性歧视意味的“东方人”（Orientals）字眼全部去除，改成“亚裔美国人或太平洋岛民”（Asian American or Pacific Islander）。该修正案还删除了同一法律对其他有色人种的歧视字眼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b5ed38cf/70002431.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对本周众议院通过的H.R.995法案，罗伊斯说，没有人更别说是联邦政府，在提到亚洲人后裔时，应该使用“东方人”字眼。不管是什么背景的美国人，都应该获得尊严和尊重。国会也有责任与时俱进，更新法律使用的字眼。他很高兴看到他的同事一致支持，确保美国的法律和法规不再以冒犯方式提及亚裔美国人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2e3e12dc/1b363af4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】朝鲜展示“火星-15”弹道导弹及发射车
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在成功试射新式洲际弹道导弹后，朝鲜官方首次公开“火星-15”洲际导弹导弹和发射车的真面目。在《劳动新闻》发布多幅的照片中，发射导弹的是一辆有九条车轴的大型发射车，反映“火星-15”洲际导弹的长度，明显超越朝鲜过往试射的其他类型导弹。加州蒙特雷国际研究学院 防止核扩散研究中心的学者杜茨曼在推特上写道："这是一枚很大的导弹……我的意思不是对朝鲜来说很大。迄今只有少数几个国家有能力制造如此型号的导弹，现在又多了一个朝鲜。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ddd7f797/41db5cf6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【发射成功 金正恩仰天大笑】《劳动新闻》刊发的照片还显示，发射当天金正恩和一批军官齐集在一个房间内，观看电视屏幕直播导弹发射的过程。金正恩看来十分满意。站在他后面的数名军官一同热烈鼓掌。其中一幅照片，显示金正恩对着一排玻璃窗，抬起头对着天空大笑，右手两根手指夹着一枝好像香烟的东西。导弹成功发射后，金正恩和身边的人都感到兴奋，互相握手和拥抱庆祝。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dc598d4a/eb1c4671.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【面对朝鲜导弹发射 韩国展示六分钟快速反应能力】在夜深人静的周三凌晨3:17，韩国一架空军波音737预警机侦查到了朝鲜两个多月来的首次导弹发射。六分钟后，韩国陆军的地面发射装置、海军的宙斯盾(Aegis)驱逐舰以及空军的F-16战斗机开始向朝鲜半岛东部海域发射导弹，以此展示韩国已经为冲突做好准备并且具备反击能力。韩国国防部周四的一份详细说明显示，其部队瞄准的海上位置刚好与到朝鲜发射地点的距离一致，展示出韩国具备打击朝鲜发射地点的能力。韩国总统文在寅(Moon Jae-in)已得到通报。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/37086459/3e93e420.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【小火箭人】川普发推说，“刚刚从朝鲜返回的中国特使，看来对‘小火箭人’没有起到作用”。川普称金正恩为“小火箭人”。川普的推文还说，“难以置信他的人民和军队能够忍受在这样可怕的环境下生活。俄罗斯和中国也谴责此次试射”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a1632435/2f36b7f6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】从丹东看朝鲜获取外汇苦境
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月底走访丹东市内的5层的朝鲜餐厅“丹东高丽馆”，发现已经人去楼空，椅子和餐桌被随意摞起来。入口处贴着告示纸，称“因维修暂停营业”。记者调查丹东市内的8家朝鲜餐厅发现，11月有包括高丽馆在内的3家关闭，似乎都是朝鲜全额出资。还在营业的餐厅，顾客也不多。朝鲜餐厅是朝鲜获取外汇的有力手段，在中国各地约有50家。但朝鲜餐厅的关闭潮肯定会扩大到中国其他城市。影响还扩大至朝鲜劳动者就职的工厂。据居住在工厂附近的中国男性称，从10月开始看不到进行集体行动的朝鲜人。工资低但勤恳的朝鲜劳动者曾受到欢迎。中国政府似乎停止了签证发放，朝鲜劳动者似乎被解除了雇用协议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ce0fdaf1/96e9f721.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】教皇访问孟加拉国 将会见罗兴亚难民代表
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	罗马教皇方济各周四结束缅甸访问，下午抵达缅甸邻国孟加拉，开始对孟加拉国展开为期3天的访问。孟加拉国自缅甸军方今年8月份展开针对罗兴亚人的清剿行动以来，面临着62万罗兴亚难民逃到孟加拉国的压力。外界关注教皇访问孟加拉国期间是否会提及罗兴亚人问题。孟加拉国一共有38万天主教信徒，占人口少数，上一次梵蒂冈教皇对孟加拉国的访问追溯至1986年的保罗二世，因此孟加拉国天主教徒对方济各教皇到访感到荣光。访问期间，教皇将不会前往位于该国南部最大的罗兴亚难民营，但周五将会会见一个罗兴亚难民代表团，此次会见被视为是访问最受关注的议程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/68ad7b0d/236182ce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】阿根廷军方终止失联潜艇搜救任务，搜寻任务仍继续
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	失踪第15天，阿根廷军方宣布，将终止对失踪潜艇“圣胡安号”船员的搜救任务。“在经过28艘船只、9架飞机，4040名搜救人员，以及18个国家的鼎力相助后，‘圣胡安’号依然沉没在大西洋的某个角落。”当地时间11月30日晚，在位于布宜诺斯艾利斯的海军总部内，阿根廷军方发言人巴尔比（Enrique Balbi）宣布，将终止“圣胡安”号船员的搜救任务。“在搜救过程中动用了阿根廷内可调用的所有力量，联合国际、私人搜救组织。不过目前我们还是没能找到失踪的潜艇，连残骸都没有，”巴尔比补充道，“我们实地搜查了总面积55.7万平方海里的海域，用雷达探测了149万平方海里，但是没有找到潜艇，也没有找到任何救生筏。”但他表示，“将在国际社会的帮助下，继续寻找失踪潜艇。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/35f34eb2/c2cc5e53.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】俄罗斯米格飞机公司总设计师割喉自杀获救
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯米格飞机公司总设计师斯梅坦尼科夫11月29日夜试图在办公室内割喉自杀，幸而被及时发现，经抢救已经脱险。有俄媒称，自杀事件可能与近期米格公司大规模裁员有关。斯梅坦尼科夫现年38岁，在米格公司工作多年，单身，在莫斯科郊区与母亲同住。斯梅坦尼科夫的同事表示，事发前，总设计师表现反常，似乎非常紧张和不适。同事们试图劝说他放松，但他还是把自己反锁在莫斯科列宁格勒大街米格设计局老办公楼14楼的厕所里。同事们随后打电话呼叫警察，在他们撞破厕所门时发现他已经在自己喉部切了一刀。据警察局发表的声明称，"警官在接警后迅速行动，提供了急救，并在现场呼叫救护车。目前这名雇员已经被送往医院接受抢救。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dd2e7876/725fff50.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】明仁天皇将于明年4月30日退位
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本政府今天召开皇室会议，决定了现在明仁天皇的退位日程。现任天皇将于2019年4月30日退位，目前的皇太子德仁将于5月1日成为新任天皇。届时，日本将更换现在年号“平成”，明仁天皇夫妇的尊称将改为“上皇、上皇后”，现在的皇太子长女爱子将无法继承皇位，皇太子的弟弟秋筱宫将成为皇储，尊称也由“皇太子”改为“皇嗣”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e81c1cd2/d1fe7680.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】传蒂勒森或遭撤职 白宫不正面回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国务院否认川普将撤换蒂勒森。较早前，媒体报道，白宫几个星期内，将进行人事调动，中央情报局局长蓬佩奥将接替蒂勒森，出任国务卿；共和党参议员科顿将接任中情局局长。报道引述美国高级官员的话说，蒂勒森在朝鲜和卡塔尔危机议题上，同川普意见相左，导致两人关系生变。不过，美国国务院随即驳斥有关传言。国务院发言人诺尔特表示，川普和蒂勒森在政策上，存有不同意见，但川普尊重蒂勒森。诺尔特说，蒂勒森仍在执行公务，他下星期一起，将访问欧洲。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dca6ff9a/7e62eaf9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】冰桶挑战发起人病逝 终年46岁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	冰桶挑战启发者谢奈尔嘉（Anthony Senerchia Jnr）上周六逝世，得年46岁。谢奈尔嘉14年前被诊患有肌萎缩症脊髓侧索硬化症（俗称“渐冻人”），比医生预测多活了超过10年。来自美国纽约的谢奈尔嘉，生前积极提高人们对“渐冻人”的意识，并是在2014年掀起风潮的冰桶挑战的联合发起人之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/954ad302/973a53bd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】金正男遇刺案：有“证据”显示嫌犯“遭人利用并不知情”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月30日，“今年2月一名朝鲜籍男子在吉隆坡身亡案”在马来西亚的沙阿兰高等法院继续展开审理。自10月2日该案正式开庭审理以来，庭审已持续了近两个月。在这两个月中，法庭相继传唤多名证人，与该案有关的细节也逐一被披露。在当天的庭审中，本案第24名控方证人、雪兰莪州警察总部助理警司纳斯鲁尔·哈姆扎赫表示，越南籍嫌疑人段氏香本有机会扔掉其作案时身穿的白色T恤，但她并未这样做。段氏香代理律师郑宝德认为，这说明段氏香对案情并不知情，是遭人利用的证据。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/71552430/c479e164.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】川普牵手梅拉尼娅 点亮白宫圣诞树
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月30日，美国华盛顿，川普偕“第一夫人”梅拉尼娅及家人出席白宫圣诞树点亮仪式。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0abc09c5/a19fea1c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】扎克伯格姐姐控诉机上遇性骚扰
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	脸书创始人兼CEO扎克伯格（Mark Zuckerberg）姐姐兰迪•扎克伯格（Randi Zuckerberg）日前搭乘阿拉斯加航空公司一班洛杉矶飞墨西哥的飞机，在机上遭头等舱一名男乘客性骚扰，但机组人员却只替她换座位，纵容该乘客不当行为，只因他是常客。35岁的兰迪事后发文表示，对机组人员的处理方式极为不满。她在给阿拉斯加航空CEO提尔顿（Brad Tilden）与副总裁信中提到，她和另一名女同伴才登机不久，坐在一旁的男性乘客便开始对她说出连串“露骨、淫秽言论。”机组人员随后提出，可以让她更换到飞机后排座位。兰迪表示：“直到换了座位我才意识到，为什么是我该离开？我才是被骚扰的那个人”。阿拉斯加航空在推特回应兰迪控诉称：“我们已经展开调查，在调查结果出来前，暂时取消这名乘客的优惠待遇。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bb04ac1a/d2c00d16.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】自动驾驶汽车是怎么观察周围环境的？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据彭博社报道，Zoox 公司展示了自动驾驶技术，你可以通过车内的屏幕看到汽车是怎么观察周围环境的：不同的物体会被分配为不同的颜色，并且还会显示各自的速度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c45e0d44/5c87785a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】历史：蒋介石完成《苏俄在中国》一书
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1956年12月1日，蒋手著《苏俄在中国》一书宣告完成。1956年12月25日，在台湾出版。蒋在此书中纪述了近30年来国民党及其所领导的国民政府同苏联、中共之间既合作又斗争复杂经历及经验教训。蒋中正当年着此书亦希望将其与苏俄和中共长期接触、交涉、谈判、斗争的经验，与世界分享，并预测共产主义必将崩溃，尤其是希望藉此唤醒世人。曾任蒋中正秘书的楚崧秋表示，蒋中正曾以一年半的时间完成此书，他所花的精力和时间几乎到了废寝忘食的地步；一篇原约五、六万字的文章，经过蒋中正不断地增补、修改，到定稿出书，竟成为多达24万字的巨著；“一字一句，无不是蒋公心血的结晶。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/028e2ec4/03bc1319.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6337660172?refer_flag=1005055010_"&gt;@纽约Kevin律师&lt;/a&gt; ：今天我们team里有个律师说，有名年长的华人参加美国公民入籍考试，他老人家记忆力衰退，学不好英语。在入籍面试当天他拄着枴杖，摇摇晃晃进来。白人考官看了立即要他坐下，全程以最简单问题问他，放水给他过关。然后，有人看到他回到唐人街后立即扔掉拐杖，快步如飞的走进一家餐馆庆祝去了。&lt;img height="20px" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee9092.png" width="20px"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006UUaVmgy1fm1389j8rqg30c805vu0x.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6337660172?refer_flag=1005055010_"&gt;@纽约Kevin律师&lt;/a&gt;：&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;美国执法摄像头为什么不敢坏？因为立法，执法部门的监控录像需完好保存5年，如有损坏，主张权利一方直接胜诉，破坏证据者一律监禁。像巴尔的摩市警察暴力执法等一系列影响全美国的重大案件，都是通过查阅监控录像找真相破案的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1a9994c7/2aeacdc6.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/2022805853" target="_blank"&gt;@傅海绵&lt;/a&gt;: 不知道会换成什么样的牌子 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3a1f4809/8e4001e9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【37】“最聪明的处世术是，既对世俗投以白眼，又与其同流合污。”——芥川龙之介 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c171152/6fefd2eb.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/3121195794?refer_flag=1005055010_"&gt;@臭臭新说&lt;/a&gt; ：今天就是12月1号了，新交规全面实施，开车的朋友们请注意了！经过斑马线时，千万让行人先走，千万不要鸣笛。他不先走，你就喊他先走。如果他就是不走，你下车把他抱过去再走！还是不走，不行就给他一百块钱让他走，这样你还能剩一百。否则罚款200，扣3分。切记！&lt;img alt="[微笑]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/5c/huanglianwx_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[微笑]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%B4%8B%E8%91%B1%E6%97%A5%E6%8A%A5%E7%A4%BE?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;: 还是直接问司机要200吧，这样他起码还能省3分，最终还是司机赚了
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	优衣库同款轻便顶级90%白鸭绒填充羽绒服！高密度防风防水防跑绒！附送收纳袋，收纳轻便！限时特惠3折全国包邮！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=561153972570" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=561153972570&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 01 Dec 2017 16:22:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126759</guid></item></channel></rss>