<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 02 Dec 2017 14:46:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171202】我们不“输入”外国模式，也不“输出”中国模式</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126775</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】我们不“输入”外国模式，也不“输出”中国模式
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【习近平出席中国共产党与世界政党高层对话会开幕式并发表主旨讲话】习近平指出，中国共产党是为中国人民谋幸福的党，也是为人类进步事业而奋斗的党。我们要把自己的事情做好，这本身就是对构建人类命运共同体的贡献。我们也要通过推动中国发展给世界创造更多机遇。我们不“输入”外国模式，也不“输出”中国模式，不会要求别国“复制”中国的做法。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/87e8adc0/9f028384.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】美国正式提出拒绝中国市场经济地位 中方回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对美国正式向世贸组织提出反对中国市场经济地位的做法，在1日的中国外交部例行记者会上，发言人耿爽表示，所谓“非市场经济国家”这个概念，并不存在于世贸组织的多边规则当中，只是个别成员冷战时期的国内产物。在世贸组织164个成员中，有此国内法的成员寥寥无几。耿爽介绍，中国入世议定书第15条明确规定，自2016年12月11日起，在对华反倾销中，采用替代国价格计算倾销幅度做法必须终止，这一点是非常明确和不容置疑的，所有世贸组织的成员都应该重信守诺。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/93d95960/78acc3a7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】国务院修改增值税暂行条例 销售不动产税率为11%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院决定废止《中华人民共和国营业税暂行条例》，同时对《中华人民共和国增值税暂行条例》作如下修改：纳税人销售交通运输、邮政、基础电信、建筑、不动产租赁服务，销售不动产，转让土地使用权，销售或者进口下列货物，税率为11%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e83a48ad/49ddf6df.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】消费税立法正式启动 奢侈性消费或纳入征收
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	财政部发布《关于消费税制度立法国际比较研究征询意向公告》，提出消费税立法建议初稿交付不迟于2018年6月30日，最终报告消费税制度立法国际比较研究交付不迟于2018年12月31日。据悉，消费税的功能定位就要求它在增值税的基础上对消费进一步调节， 目前随着增值税扩大到了所有行业，一些高档消费行为、服务是否应该纳入消费税的征收范围是学界的关注焦点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/82c6ee33/3069500d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】最高检：各级检察机关要依法严惩侵害幼儿园儿童犯罪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最高人民检察院周五下发通知，要求各级检察机关坚持零容忍，依法严厉惩治侵害幼儿园儿童犯罪。对具备老师等特殊职业身份的被告人，建议法院判处禁止其从事与未成年人密切相关的职业。不得以任何形式泄露被害儿童及其监护人的个人信息，不得开警车、着制服到被害儿童家中调查取证。要推动侦查、审判机关对被害儿童实行“一站式”询问，避免因反复询问或者不当询问给被害儿童造成二次伤害。同时推动建立未成年人权益保护信息平台、侵害未成年人违法犯罪信息库和相关行业入职强制查询制度等长效防范机制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c8053084/a8df1e52.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】新吴摧毁一制售“翻墙”软件团伙
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10月15日，无锡新吴警方成功摧毁一堪称目前国内网络技术含量最高、设备支持最全、上网速度最快的全平台全设备VPN“翻墙”软件制售团伙，抓获包某等3名犯罪嫌疑人。包某等人已被依法刑事拘留，涉案“云梯VPN”所有服务器连接均被彻底切断。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1880b5b0/806b45af.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】中国科技巨头的副业：做政府监视的 “眼睛”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《华尔街日报》报道了中国科技巨头们在更深层次上与政府的紧密合作。这种合作在中国已经司空见惯。报道援引知情人士的消息称，阿里巴巴庞大的园区内建有一个警务室，阿里巴巴员工可使用警务室向警方举报可疑的犯罪行为，警方也通过这一警务室向阿里巴巴索取调查所需的数据，以利用该公司通过电子商务和金融支付网络建立的信息库。一名前阿里巴巴员工称，在一起案件中，警方想要找出是谁发布了与恐怖主义有关的内容。这名员工回忆道，警察当时向他询问相关的用户 ID 和信息。他把这些信息移交给了警方。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4ba42d92/1034fe96.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】北京将征收环境保护税：适用税额法定最高上限
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《环境保护税法》将于2018年1月1日起施行，北京市应税大气污染物适用税额统一确定为12元/污染当量，应税水污染物适用税额统一确定为14元/污染当量，两项均为法定幅度上限。据了解，北京市排污费此前由环保部门征收。2016年，北京市排污费收入6.13亿元，但大气污染治理投入达到165.6亿元，水资源保护投入达176.6亿元，排污收费金额远低于环保投入，难以体现“谁污染、谁治理”的原则。《环境保护税法》规定，由现行征收排污费改为征收环境保护税；原由环保部门征收的排污费，改为由地税部门征收环境保护税，环保部门负责对污染物进行监测管理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/64ac71e9/6fc981fc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】天然气价格飞涨致下游工厂停产 天然气储备严重滞后
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	进入冬季供暖期之后，国内对于天然气的需求增长明显。近日，国内天然气价格迅速攀升。业内认为，今年天然气消费出现爆发式增长的形势，一方面是由于环保力度加强，“煤改气”不断推进；另一方面是天然气储备严重滞后。而天然气供不应求的局面，也导致天然气价格一路上扬。随着天然气价格飞涨，下游已经开始难以承受。而由于供应不足，中石油等油企为了保证民用，不得不对部分地区的LNG工厂限气。分析师表示，今冬天然气供应形势严峻，下游对于价格上涨非常无奈。由于难以承担过高的价格，有的工厂不得不停产。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/64d2d55f/cbd41864.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【河北全省天然气供应已进入“橙警”】28日，保定新奥燃气有限公司向各用户单位发布《关于限停供应天然气的通知》，该公司在《通知》中称，中石油天然气销售北方分公司通知，自10月21日起，天然气供应资源将无增量。河北省发改委决定启动全省天然气需求侧管理机制，于11月28日零时起进入全省天然气供应橙色预警。这意味着河北省天然气供应已处于严重紧张状态。橙色预警为严重紧张状态预警，河北全省供需缺口达10%—20%，并对经济社会正常运行产生较大影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a3650d64/1468e8f7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【河北保定等地居民投诉燃气供应不足致取暖困难】在河北新闻网阳光理政平台上，保定、石家庄、邢台、廊坊等多地居民投诉燃气供应不足导致取暖、生活困难。石家庄市桥西区37度小区的一名业主称燃气公司频繁断气，3000居民生活困难；保定市高碑店市燃气供应紧张，辛桥镇岐山庄村晚上十点就没气了，屋里像冰窖；廊坊大厂北务二村煤改气至今未完工， 一户村民没有人给安装天然气，找人反映却被推来推去，其家里有八十岁的老人，还有小孩；保定涿州多地燃气经常停气，村民受冻。涿州市林屯乡小庄村的村民称，村里被划为禁煤区，根据政府安排进行了煤改气，安装了采暖壁挂炉，但是自通气以来，越来越频繁的停气，给广大群众生活造成了非常大的影响。由于已经通了天然气，人们都拆掉了以前用的液化气灶具和燃煤采暖炉具，但现在每天不定时停气，而且经常赶在在做饭期间、晚上气温低时停气。做饭做不了，正冷的时候烧不了暖气。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】“塑料紫菜”事件造谣者因敲诈勒索被判20个月
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月30日，晋江法院一审判决涉“塑料紫菜”网络造谣事件被告人王某祥犯敲诈勒索罪，判处有期徒刑一年十个月，并处罚金人民币3万元。2017年4月25日，被告人王某祥在食用被害单位晋江某食品有限公司生产的紫菜后，自我猜疑紫菜是塑料做的，随即录制“紫菜是塑料做的”视频并发布朋友圈。而后，王某详主动联系被害公司，并向被害公司工作人员陈某索要人民币10万元，威胁称若公司不想解决，就把事情闹大。经检测，涉案紫菜系合格产品；案发后，被告人王某祥主动投案，其家属代其向被害公司退还赃款5.3万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ff7788d6/3cd62b1e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】山东：邀请涉毒艺人参演最高罚20万 代言可罚3倍广告费
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月1日，山东省十二届人大常委会第三十三次会议表决通过了《山东省禁毒条例》。根据《条例》规定，广播影视、文艺表演团体以及相关单位，邀请因吸毒行为被公安机关查处未满三年或者尚未戒除毒瘾的人员作为主创人员参与制作广播电视节目、参与文艺演出，或者播出其作为主创人员参与制作的电影、电视剧、广播电视节目的，由文化综合执法机构依法责令改正，并对邀请方、播出方处十万以上二十万以下的罚款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f486957a/64c5ed55.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a href="http://weibo.com/zhjwb" target="_blank"&gt;@张宏杰&lt;/a&gt;: 全国各地不约而同开展统一招牌运动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/488d2478ly1fm1kdlkeaej20zk0qo0z0.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/488d2478ly1fm1kdm49qqj20zk0qo7a9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/488d2478ly1fm1kdmt2z0j20zk0qo498.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/488d2478ly1fm1kdn5crcj21400qon65.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/488d2478ly1fm1kdobxbnj20zk0qonag.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/488d2478ly1fm1kdox5qmj20zk0qok0a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/488d2478ly1fm1kdp98ppj20jr0d2q5c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/488d2478ly1fm1kdpti0gj21kw0ndnax.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/hanasakinatsumi?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@七万s&lt;/a&gt; ：终于拿到双十一的快递。哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/005OXapJgy1fm2f9itt7uj30qo1bfafk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/005OXapJgy1fm2f9hmvenj30qo1bfait.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】脱北士兵是菁英之子 “想学习法学”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据朝鲜日报报道，上月13日叛逃的25岁朝鲜士兵吴青成是宪兵干部的儿子。韩国国会国防委相关人士透露：“脱北士兵是相当于韩国军队中校级别的朝鲜宪兵干部的儿子。”吴青成的父亲是姜健综合军官学校毕业的菁英朝鲜军中佐（中校），目前不清楚他是否已退伍。此前一直有人推测吴青成是菁英出身。这是因为朝鲜在前线地区主要部署出身成分好的军人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f93a1d3e/16ae4991.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	吴青成是驾驶兵这一点，也为他身为菁英的传闻提供了佐证，因为驾驶兵可能听到各种机密，所以必须出身成分好，才能为高干开车。此外，普通士兵一般穿裹脚布，但高层军队干部的驾驶兵多半穿袜子，吴青成脱北时就穿着白色袜子。吴青成对亚洲大学医院的主治医师李国宗说“想学习法学”，这也是证明他是菁英出身。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a11852cf/9b974379.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】恐惧蔓延：韩国开始售卖私人核避难设施
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一个韩国公司目前开始在首尔售卖私人核避难设施。这个设施可容纳8个人以及其他用于在核战中幸存的工具，如空气过滤系统、太阳能板、自转发电机、以及用于判断外界是否安全的潜望镜等。每个设施大概需要花费20000英镑。购买后，公司用吊车将设施运送至家中，用挖掘机在地下挖出坑洞，将设施埋在地下。公司称，由于担心金正恩可能发动第三次世界大战，该设施目前已供不应求
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f7365f27/944af185.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国：考虑中断派朝交换学生】1日，香港《南华早报（SCMP）》透露，中国国家留学基金管理委员会的学生交换项目监督官李刚，上月29日表示：“如果韩半岛爆发战争的可能性上升，我们将立即让留在朝鲜的中国学生避难。”中国和朝鲜的学生交流项目始于2000年代初期，截止目前从未中断过。但李刚强调说，随时可能出现变化。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】菲律宾数千人街头抗议总统，焚烧杜特尔特肖像
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间2017年11月30日，菲律宾马尼拉，数千民众上街抗议杜特尔特，谴责其关于成立“革命政府”言论。杜特尔特13日晚上在国营电视台说，如果反对者企图推翻其政府，他将成立革命政府，而不是实施军法管制；军法管制必须获得国会的批准。报道分析称，这引发担忧，菲律宾可能走向“独裁统治”。 当天，抗议人群与防暴警察发生激烈冲突。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2f459409/eb35d952.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】涉俄调查：川普前白宫国安顾问弗林认罪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	弗林星期五在华盛顿的美国联邦地区法院认罪，承认在与俄罗斯驻美大使谢尔盖·基斯利亚克私下联系方面，对联邦调查局“明知且故意地”做出虚假陈述。法院文件显示，两人的谈话集中在奥巴马政府对俄罗斯的制裁。据悉，弗林告诉特别侦查组，川普在大选期间指使他与俄罗斯接触，而这样做的最初原因是要寻求俄罗斯在ISIS上面的合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/43e47d9c/49450341.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【白宫刻意同认罪后的弗林保持距离】川普的前国家安全事务助理弗林承认就他和俄罗斯大使会面一事对联邦调查人员说谎之后，白宫试图和他保持距离。白宫律师科布说，弗林是“前奥巴马政府官员”，在川普政府只工作了25天，他的认罪“除了弗林自己之外不牵扯任何人“。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a8cbba25/454c8814.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美股大跌 黄金大涨】白宫前国家安全顾问弗林被控向联邦调查局发表虚假声明之后，在法庭中认罪，承认向FBI撒谎。该消息迅速在金融市场引发恐慌。这一爆炸性消息传来之后，金融市场瞬间“大变脸”，美元逆转涨势崩跌逾50点，美股急挫，日元和现货黄金则狂飙不已。道琼斯指数跌40.76点，或0.17%，报24,231.59点；标普500指数跌5.36点，或0.20%，报2642.22点；纳指跌26.39点，或0.38%，报6847.59点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9bc04444/482e521a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6257827200?refer_flag=1005055010_"&gt;@LTinvest&lt;/a&gt; :今天弗林的认罪为何市场反应很大？因为弗林明确告诉特别检察官穆勒，他是受川总直接指派与俄大使联系的。大选期间一共见了五次。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/006PvcIMgy1fm1r2vj4ilj30ye0qo0x3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】川普：蒂勒森要被解职的报道是“假新闻”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普星期五发推说：“媒体一直在揣测我炒了雷克斯·蒂勒森或者他很快要离职---假新闻！他不会离职，我们虽然在某些议题上有分歧，（我有最后发令权）我们合作的挺好，而美国再次受到高度尊重！”周五早些时候，蒂勒森与利比亚总理法耶兹·萨拉杰一道与媒体见面。他被问到有关白宫希望他辞职的消息。蒂勒森简短地回答说：“可笑，可笑。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1cb62d4b/a8770151.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】美国大学国际生锐减 川普政策、排外氛围影响大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国大学与雇主希望借助国际学生的成长，维持美国企业的全球竞争力，加上研究所课程大多提供奖学金吸引国际学生就读。但美国当前对移民的氛围，可能危及这股外国人才流。仇外主义、有敌意的政治语言，以及川普总统试图禁止部分穆斯林占多数国家的公民入境美国，种种原因都可能让欲申请美国学院的潜在外国学生却步。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/26a6e99b/a3fae71a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以达特茅斯赛尔工程学院为例，工程学院院长赫布尔说，这学期的专业硕士课程国际学生申请减少了30%。赫布尔博士今年稍早访查至少24位工程学院院长，结果发现其中四分之三的学院国际研究生申请同样大幅减少，但录取人数仍持平。不过，此趋势尚不明显。赫布尔说：“如果未来一、两年国际学生申请持续减少20%到30%，我们将会对执行研究、衍生及创业的能力感到关切，我们考量的观点是竞争力。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c7e172b4/6f3e2c1f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】三星发明石墨烯球电池，电量提升45%充电速度提升4倍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	三星尖端技术研究所、三星SDI和国立首尔大学的研究人员宣布研制出石墨烯球电池，相比标准的锂离子电池电量提升45%，充电速度提升4倍。研究报告发表在《Nature Communications》期刊上。如果以前电池需要一个小时充满，新的电池只需要12分钟。新电池在500周期后仍然能保持78%的充电能力。三星研究人员称，他们发现了机制使用廉价的二氧化硅将二维材料石墨烯合成到类似爆米花的3D形式。这种石墨烯球被用于锂离子电池的阳极保护层和阴极材料，在增加电量和充电速度的同时保持稳定的温度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/696ef710/8b056dbe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】惠普被指悄悄安装间谍软件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	世界最大的 PC 制造商惠普被指在在其销售的计算机上预装了拖慢整个系统的间谍软件。受争议的软件叫 HP Touchpoint Analytics Service，被用于收集遥测信息。但惠普客户报告称，软件是未经许可在最新更新中安装到计算机上的，它被发现持续在后台运行，导致风扇持续转动和 CPU 的高负荷。预装大量用户不需要的程序的做法在 PC 制造商中非常流行，此前联想因为预装了广告程序而被罚了 350 万美元，而这不是惠普第一次被发现预装了间谍软件，惠普笔记本电脑预装的 Conexant 音频驱动早些时候被发现内置了按键记录器。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/51f7e4e8/b29eedc2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】历史：镇南关起义爆发
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1907年12月1日，孙中山派中华国民军镇南关都督黄明堂夜袭镇南关，关上无清兵驻防，革命军成功占领镇南、镇中、镇北三炮台。 孙中山与黄兴、胡汉民、日籍秘书池亨吉、法国军官等人立刻从越南河内赶往镇南关指挥。当时孙中山自谓：“余自乙未广州起义失败以来，历十有四年，至是始得履故国之土地，与革命将士宣力行阵间。”因革命军缺乏弹药，孙中山便回河内筹备弹药，由黄明堂守关5日。此时清廷得知镇南关失守后率军反攻。清广西右江道道台龙济光和广西参将陆荣廷率4000清兵攻关，革命军坚守7日后退入越南燕子山。同时清政府也向法属安南施压，扣留在河内筹备的弹药。起义最终以失败告终。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a81b04f8/b60207d3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】1963年，一名黑人男孩在马丁·路德·金“我有一个梦想”的演讲现场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cf741651/16214dd5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】我始终认为一个人可以很天真简单的活下去，必是身边无数人用更大的代价守护而来的。—— 《小王子》(&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b6e5838e/310ddaef.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	令人沮丧的是，想不起来一件事不是因为你不记得，而是它就藏在你的大脑里而你却找不到它。——genocideofnoobs 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 02 Dec 2017 14:46:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126775</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171201】他们有热忱、愿意提供资源，却不知道去哪里帮、怎么帮</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126759</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】天津河西大厦38层火灾致10人死亡 相关人员被控制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年12月1日凌晨4时许，位于河西区友谊路与平江道交口城市大厦38层发生火灾，消防部门和河西区委区政府第一时间赶赴现场处置。火已扑灭，火灾现场正在清理。截至目前，共有10人死亡，5人受轻伤正在医院救治。救援工作正在进行当中，起火原因正在进一步调查，相关责任人员已被控制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a35c4731/37960468.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】京津冀今起三天将现中至重度空气污染过程
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国环境监测总站昨天（30日）发布污染过程提示，预计今天（1日）至星期天（3日），扩散条件不利，京津冀区域中南部部分城市将出现中至重度空气污染过程。北京、天津、石家庄、济南、太原、郑州等地将受影响。预报显示，昨天夜间污染带形成于太行山东侧和山东西部地区。预计本次污染过程影响范围包括北京、天津、石家庄、保定、唐山、邢台、邯郸、济南、太原、郑州等。其中明后两天期间污染程度最重，部分城市PM2.5小时浓度峰值可达每立方米200至250微克。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9831901a/35fe6cc9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】特朗普政府首次公开拒绝承认中国市场经济地位 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	特朗普政府已正式拒绝中国在全球贸易规则下获得“市场经济”待遇的要求，此举可能加剧全球两大经济体的紧张关系。美国于11月中旬向设在日内瓦的世界贸易组织（简称WTO）提交了这项决定，并在周四公布了这一消息。虽然特朗普的幕僚早就暗示过在这一问题上的态度，但这是美国首次公开亮明立场并阐释理由。根据美国贸易办公室在中国与欧盟争端中作为第三方提交的法律文件，特朗普政府表示，世界贸易组织规则并不要求改变美国计算对华反倾销税的方式。文件称，“有压倒性的证据表明，世贸组织成员并没有放弃其在关贸总协定和世贸组织中长期享有的权利，在进行反倾销对比时，有权拒绝以并非市场经济条件下的价格或成本来确定价格可比性”。这可能促使中国正式请求世界贸易组织展开调查，美国贸易代表Robert Lighthizer曾称之为“我们在WTO遇到的最严重的诉讼”。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8806650c/f7c24e13.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美中全面经济对话“停滞”】美国财政部国际事务副部长马尔帕斯告诉FT，美中全面经济对话处于“停滞”状态，而且目前没有重启商谈的计划。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中纪委公布八项规定五年成绩单：逾26万人被处理
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	30日，中央纪委监察部网站公布中央八项规定实施五年以来的“成绩单”。数据显示，截止2017年10月31日，全国已累计查处违反八项规定精神问题193168起，处理262594人，给予党政纪处分145059人。从级别分布来看，省部级被处理的人数为24人，其中给予党政纪处分的22人；地厅级被处理的人数为2329人，给予党政纪处分的1555人；县处级被处理的人数为19619人，给予党政纪处分的11882人；乡科级被处理的人数为240622人，给予党政纪处分的131600人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2edf5e4e/daf310a4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国防部回应“张阳自杀及房峰辉被查传闻”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	30日下午，国防部举行11月例行记者会，南华早报记者问，官方公布张阳在调查期间自杀身亡，有传闻前总参谋长房峰辉也在同一天接受调查，可否证实，目前情况怎样。发言人吴谦回应称：“你谈到的这个情况我不了解。”有记者问，张阳犯罪事实以后如何处理。吴谦：“有关情况媒体已经做了报道，我强调一下，中国军队始终坚持依法治军、从严治军，坚持无禁区、全覆盖、零容忍，坚持重遏制、强高压、强震慑，坚决清除一切侵蚀军队健康躯体的病毒，为实现党在新时代的强军目标、全面建成世界一流军队提供坚强的政治保证。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9598d30f/4b31d1d1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】国防部：网络是没有硝烟的战场，我们都要擦亮双眼、提高警惕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对红黄蓝幼儿园虐童事件，国防部新闻发言人吴谦今天表示：“孩子是祖国的花朵，是国家的未来，不允许任何人以任何方式伤害任何一个孩子；军队是国家的柱石，是人民的卫士，不允许任何人以任何方式诋毁子弟兵；网络是较量无声的平台，是没有硝烟的战场，我们都要擦亮双眼、提高警惕。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4aaf76f2/f1a005b4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】朝阳区决定立案调查 红黄蓝连涨两日后重回跌势
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本周三美股盘前，红黄蓝跌逾10%，开盘后跌幅一度由10%以上收窄到不足6%，最终收跌8.4%左右，股价收于20美元上方，较发行价高出10%。此前媒体称，朝阳区教委主任肖汶、副主任付琳，存在对民办教育机构监管缺失的问题；朝阳区教委社会力量办学管理科科长韩斌，工作中存在失察失责、履职不到位的问题。针对以上情况，朝阳区纪委、区监委决定对上述责任人员予以立案调查。本周一和周二，红黄蓝涨逾9%和23%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4a77d0ab/9c7005cc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】北京市教委： 严禁中小学以任何方式从学校食堂盈利
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为进一步推进全市中小学在校就餐工作，促进青少年学生健康成长，近日，北京市教委、市食药监局、市卫计委联合召开2017年北京市中小学在校就餐工作推进会。会上要求，要加大政府投入，降低学校食堂运行成本，严禁学校以任何方式从学校食堂盈利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4f9f6fac/3ec5bcc8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】55家物流公司搬离回龙观 镇长称带着感情做排查清理
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	468物流园占地200亩，曾有55家物流公司聚集在此，却是建在集体土地上的“三合一”违建，仓储、经营、住人，存在安全隐患。北京晨报记者昨天在现场看到，园区的空地上稀疏停放着几辆厢式货车，截止到昨天晚上，55家物流公司已全部搬离。“带着感情做好安全隐患大排查大清理大整治工作。”回龙观镇镇长刘晋京说。“如果企业、业主拒不退还，则先由村镇进行垫付，确保租户顺利拿到应退房租，尽早搬离存在安全隐患的场所。”据悉，回龙观镇在账的1163处安全及消防隐患已整改440处，221个出租大院已完成腾退148个。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/39eb0692/3a06cdec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【志愿者为“清退人群”雪中送炭 北京这个冬天不冷】为期40天的大整治20日起启动之后，北京多个民间组织也动了起来，如天鹅救援队、温暖北京、北京协作者、病痛挑战基金、基督教会援助等。援助的方式包括开车帮忙搬家、帮忙寻找出租房，以及提供简餐、行李寄存或暂住等。但热心人士很快发现一个现实问题：他们有热忱、愿意提供资源，却不知道去哪里帮、怎么帮。提供援助的信息多数只在微信等社交媒体发布，需要援助和有能力提供援助的群体，社交圈没有太多重叠，原本可以给予援助的信息掉入了无人地带。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3b2cba02/0734f0ec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】卫生部原副部长：“换头术”荒唐可笑且违法
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国人体器官捐献与移植委员会主任、卫生部原副部长黄洁夫11月30日再对饱受争议的“换头术”一事发声。黄洁夫指出，在动物实验没有成功的前提下做临床的头颅移植，已经突破了医学的禁区。他认为，医务工作者在这个科技不断创新的时代更要遵守医学道德的准则，要敬畏生命。“这是基本的红线，是禁区。不能为了首创、全世界第一例，为了出名，不顾医学道德。”他表示，“换头术”违背了我国器官移植条例，违反了基本的伦理准则，建议追究有关单位伦理审查委员会或负责人的责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f56e77a9/e374b458.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】部分中药制剂无需临床试验即可上市 《自然》刊文表忧虑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月29日，学术杂志《自然》发表一篇由记者David Cyranoski撰写的文章，对国家食药监局10月公布的《中药经典名方复方制剂简化注册审批管理规定（征求意见稿）》表达了忧虑。文章认为，中国对中药遇到的各种问题讨论不足，一些中药相关的医疗事故已经给中医的安全性打上了问号。文章称，中国政府的最终目标是到2020年，让所有的中国卫生保健机构都提供基本的中医药服务。根据2016年2月国务院发布的路线图，中国计划将每万人口中医人数由不足3人增加到4人。中国也希望到2020年，将中药占医药销售额的比重由26%增加到30%。但与此同时，有关中医药的讨论在中国国内十分不足。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5928c283/46c72c46.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】全球流媒体巨头Netflix宣布买下《白夜追凶》海外发行权
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	该剧将通过Netflix自身平台在全球190多个国家和地区播出，成为首部在海外大范围播出的国产网络剧&lt;img alt="[good]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d8/good_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[good]"/&gt;。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c4b68c9e/2e971884.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】“教科书式耍赖”受害老人今日去世，赔偿仍未落实
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	爆料河北唐山肇事司机黄淑芬“教科书式耍赖”的当事人赵勇&lt;a href="https://weibo.com/n/%E8%AE%A4%E7%9C%9F%E7%9A%84%E8%B5%B5%E5%85%88%E6%A3%AE?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@认真的赵先森&lt;/a&gt; ，发微博称其父亲于今早9时许，抢救无效去世。媒体此前报道，赵勇父亲两年前被撞致重伤，呈植物人状态，而肇事司机黄淑芬，两年来一直“耍赖”拒绝赔偿，甚至在法院判决要求其赔偿85万余元后，其仍拒不履行法律义务。为了延续父亲生命，赵勇放弃工作，一度为了筹集医药费，卖画、卖房救治父亲。最新消息显示，黄淑芬已被法院拘留15日。但对赵勇一家来说，赔偿的85万余元，还没有落实。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fee830c2/6fa6a3f4.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】中国游泳新星涉药被禁赛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家体育总局网站近日印发关于天津全运会决赛期间三例兴奋剂违规事件的通报。其中河北16岁小将刘子璇上榜，她因尿检阳性被禁赛两年，并取消天津全运会比赛成绩，刘子璇在今年的全运会上夺得一金两银，7月份的布达佩斯游泳世锦赛，她随队赢得了女子4×200米自由泳接力银牌。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/503edad9/63625f35.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】在美国下载儿童色情影片 18岁中国留学生被判刑10年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一名来自中国的18岁高中留学生29日被以儿童色情罪名判处10年监禁。这名留学生是马里兰州一所高中的交换生，名叫杜福仁(译音，Furen Du)，马里兰州巡回法院的索尔特法官（Julie Stevenson Solt）判处他10年监禁，服刑一年，其余刑期暂缓执行。一年刑期出狱后，杜福仁将接受五年的缓刑监视，期间如有违反缓刑协议的情形他就要返回监狱服刑10年。警方通过追踪访问的儿童色情文件的共享站点，锁定IP地址后追踪到了杜福仁的住址。5月16日，弗雷德里克的警察搜查了他的住处，发现杜福仁下载过儿童色情视频，视频中这些孩子年龄只有6岁或8岁，警方共发现了55份儿童色情文件。10月18日，杜福仁承认了拥有并意图散布儿童色情的罪行。他的律师德劳鲍夫（Mary Drawbaugh）说，他出狱后将返回中国，他的学生签证在他被控罪后就已经失效了。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/647b2273/599acc99.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【16】媒体：烧炭取暖被拘 铁腕治污也要有“民生温度”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	烧炭取暖被拘，让人大跌眼镜：如果说是依法处理是因其在地桩处、过道处燃起明火有安全隐患，那或许还能少几分突兀。可他们被拘，却是因为烧炭取暖“污染大气”。夜晚还在户外建筑工地施工的人，一般都是最底层的劳动者。他们连夜施工，也不过是为了生计。环保当然重要，对勤勉工作的劳动者，也应该体现一定的温度，而非一定是冷冰冰的行拘。环保也是社会治理的一环，治污是民生，体恤劳动者同样也是民生要义，两者不能割裂。“可怜身上衣正单”，民生多艰终可哀，期望当地环保执法人员在执法的时候，也多些底层关怀与执法温度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0494f53d/04fa3c07.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】男子举报校长后被泄密：对方将举报信发回其手机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	实名举报湖北黄冈武穴市一校长后，李明不断收到电话和短信，对方的朋友还把举报信发到李明手机上。李明称，因孟某找他代办信用卡时发生矛盾，对方向银行举报了他，他才反过来举报孟某。市纪委回应，李明的举报信确实被泄露，已对泄密事件中的两人立案调查；李明举报的孟某经营公司、以学校名义贷款、以及收受贿赂等情况并不存在。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/178874c6/05fa0bb8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】一张图说明纸媒的艰难
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6f5c22b5/3cc4e582.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】&lt;a href="https://weibo.com/foxshuo?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;：把矿机搁在特斯拉的后备箱，然后把特斯拉扔到超级充电站……美国特斯拉车主利用免费电能挖比特币的创意真的是让人大开眼界。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9d64d42a/dc569fc7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】美国会通过废除歧视亚裔字眼
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	选区涵盖圣盖博谷东区多个华人密集城市的联邦众议员罗伊斯（Ed Royce），29日通过办公室发言人指出，本周众议院在无异议情况下，投票通过由他共同提出的H.R.995《21世纪尊重法案》（21st Century Respect Act），该法案要求，联邦农业部及内政部将法规裡具有历史性歧视意味的“东方人”（Orientals）字眼全部去除，改成“亚裔美国人或太平洋岛民”（Asian American or Pacific Islander）。该修正案还删除了同一法律对其他有色人种的歧视字眼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b5ed38cf/70002431.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对本周众议院通过的H.R.995法案，罗伊斯说，没有人更别说是联邦政府，在提到亚洲人后裔时，应该使用“东方人”字眼。不管是什么背景的美国人，都应该获得尊严和尊重。国会也有责任与时俱进，更新法律使用的字眼。他很高兴看到他的同事一致支持，确保美国的法律和法规不再以冒犯方式提及亚裔美国人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2e3e12dc/1b363af4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】朝鲜展示“火星-15”弹道导弹及发射车
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在成功试射新式洲际弹道导弹后，朝鲜官方首次公开“火星-15”洲际导弹导弹和发射车的真面目。在《劳动新闻》发布多幅的照片中，发射导弹的是一辆有九条车轴的大型发射车，反映“火星-15”洲际导弹的长度，明显超越朝鲜过往试射的其他类型导弹。加州蒙特雷国际研究学院 防止核扩散研究中心的学者杜茨曼在推特上写道："这是一枚很大的导弹……我的意思不是对朝鲜来说很大。迄今只有少数几个国家有能力制造如此型号的导弹，现在又多了一个朝鲜。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ddd7f797/41db5cf6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【发射成功 金正恩仰天大笑】《劳动新闻》刊发的照片还显示，发射当天金正恩和一批军官齐集在一个房间内，观看电视屏幕直播导弹发射的过程。金正恩看来十分满意。站在他后面的数名军官一同热烈鼓掌。其中一幅照片，显示金正恩对着一排玻璃窗，抬起头对着天空大笑，右手两根手指夹着一枝好像香烟的东西。导弹成功发射后，金正恩和身边的人都感到兴奋，互相握手和拥抱庆祝。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dc598d4a/eb1c4671.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【面对朝鲜导弹发射 韩国展示六分钟快速反应能力】在夜深人静的周三凌晨3:17，韩国一架空军波音737预警机侦查到了朝鲜两个多月来的首次导弹发射。六分钟后，韩国陆军的地面发射装置、海军的宙斯盾(Aegis)驱逐舰以及空军的F-16战斗机开始向朝鲜半岛东部海域发射导弹，以此展示韩国已经为冲突做好准备并且具备反击能力。韩国国防部周四的一份详细说明显示，其部队瞄准的海上位置刚好与到朝鲜发射地点的距离一致，展示出韩国具备打击朝鲜发射地点的能力。韩国总统文在寅(Moon Jae-in)已得到通报。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/37086459/3e93e420.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【小火箭人】川普发推说，“刚刚从朝鲜返回的中国特使，看来对‘小火箭人’没有起到作用”。川普称金正恩为“小火箭人”。川普的推文还说，“难以置信他的人民和军队能够忍受在这样可怕的环境下生活。俄罗斯和中国也谴责此次试射”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a1632435/2f36b7f6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】从丹东看朝鲜获取外汇苦境
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月底走访丹东市内的5层的朝鲜餐厅“丹东高丽馆”，发现已经人去楼空，椅子和餐桌被随意摞起来。入口处贴着告示纸，称“因维修暂停营业”。记者调查丹东市内的8家朝鲜餐厅发现，11月有包括高丽馆在内的3家关闭，似乎都是朝鲜全额出资。还在营业的餐厅，顾客也不多。朝鲜餐厅是朝鲜获取外汇的有力手段，在中国各地约有50家。但朝鲜餐厅的关闭潮肯定会扩大到中国其他城市。影响还扩大至朝鲜劳动者就职的工厂。据居住在工厂附近的中国男性称，从10月开始看不到进行集体行动的朝鲜人。工资低但勤恳的朝鲜劳动者曾受到欢迎。中国政府似乎停止了签证发放，朝鲜劳动者似乎被解除了雇用协议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ce0fdaf1/96e9f721.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】教皇访问孟加拉国 将会见罗兴亚难民代表
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	罗马教皇方济各周四结束缅甸访问，下午抵达缅甸邻国孟加拉，开始对孟加拉国展开为期3天的访问。孟加拉国自缅甸军方今年8月份展开针对罗兴亚人的清剿行动以来，面临着62万罗兴亚难民逃到孟加拉国的压力。外界关注教皇访问孟加拉国期间是否会提及罗兴亚人问题。孟加拉国一共有38万天主教信徒，占人口少数，上一次梵蒂冈教皇对孟加拉国的访问追溯至1986年的保罗二世，因此孟加拉国天主教徒对方济各教皇到访感到荣光。访问期间，教皇将不会前往位于该国南部最大的罗兴亚难民营，但周五将会会见一个罗兴亚难民代表团，此次会见被视为是访问最受关注的议程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/68ad7b0d/236182ce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】阿根廷军方终止失联潜艇搜救任务，搜寻任务仍继续
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	失踪第15天，阿根廷军方宣布，将终止对失踪潜艇“圣胡安号”船员的搜救任务。“在经过28艘船只、9架飞机，4040名搜救人员，以及18个国家的鼎力相助后，‘圣胡安’号依然沉没在大西洋的某个角落。”当地时间11月30日晚，在位于布宜诺斯艾利斯的海军总部内，阿根廷军方发言人巴尔比（Enrique Balbi）宣布，将终止“圣胡安”号船员的搜救任务。“在搜救过程中动用了阿根廷内可调用的所有力量，联合国际、私人搜救组织。不过目前我们还是没能找到失踪的潜艇，连残骸都没有，”巴尔比补充道，“我们实地搜查了总面积55.7万平方海里的海域，用雷达探测了149万平方海里，但是没有找到潜艇，也没有找到任何救生筏。”但他表示，“将在国际社会的帮助下，继续寻找失踪潜艇。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/35f34eb2/c2cc5e53.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】俄罗斯米格飞机公司总设计师割喉自杀获救
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯米格飞机公司总设计师斯梅坦尼科夫11月29日夜试图在办公室内割喉自杀，幸而被及时发现，经抢救已经脱险。有俄媒称，自杀事件可能与近期米格公司大规模裁员有关。斯梅坦尼科夫现年38岁，在米格公司工作多年，单身，在莫斯科郊区与母亲同住。斯梅坦尼科夫的同事表示，事发前，总设计师表现反常，似乎非常紧张和不适。同事们试图劝说他放松，但他还是把自己反锁在莫斯科列宁格勒大街米格设计局老办公楼14楼的厕所里。同事们随后打电话呼叫警察，在他们撞破厕所门时发现他已经在自己喉部切了一刀。据警察局发表的声明称，"警官在接警后迅速行动，提供了急救，并在现场呼叫救护车。目前这名雇员已经被送往医院接受抢救。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dd2e7876/725fff50.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】明仁天皇将于明年4月30日退位
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本政府今天召开皇室会议，决定了现在明仁天皇的退位日程。现任天皇将于2019年4月30日退位，目前的皇太子德仁将于5月1日成为新任天皇。届时，日本将更换现在年号“平成”，明仁天皇夫妇的尊称将改为“上皇、上皇后”，现在的皇太子长女爱子将无法继承皇位，皇太子的弟弟秋筱宫将成为皇储，尊称也由“皇太子”改为“皇嗣”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e81c1cd2/d1fe7680.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】传蒂勒森或遭撤职 白宫不正面回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国务院否认川普将撤换蒂勒森。较早前，媒体报道，白宫几个星期内，将进行人事调动，中央情报局局长蓬佩奥将接替蒂勒森，出任国务卿；共和党参议员科顿将接任中情局局长。报道引述美国高级官员的话说，蒂勒森在朝鲜和卡塔尔危机议题上，同川普意见相左，导致两人关系生变。不过，美国国务院随即驳斥有关传言。国务院发言人诺尔特表示，川普和蒂勒森在政策上，存有不同意见，但川普尊重蒂勒森。诺尔特说，蒂勒森仍在执行公务，他下星期一起，将访问欧洲。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dca6ff9a/7e62eaf9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】冰桶挑战发起人病逝 终年46岁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	冰桶挑战启发者谢奈尔嘉（Anthony Senerchia Jnr）上周六逝世，得年46岁。谢奈尔嘉14年前被诊患有肌萎缩症脊髓侧索硬化症（俗称“渐冻人”），比医生预测多活了超过10年。来自美国纽约的谢奈尔嘉，生前积极提高人们对“渐冻人”的意识，并是在2014年掀起风潮的冰桶挑战的联合发起人之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/954ad302/973a53bd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】金正男遇刺案：有“证据”显示嫌犯“遭人利用并不知情”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月30日，“今年2月一名朝鲜籍男子在吉隆坡身亡案”在马来西亚的沙阿兰高等法院继续展开审理。自10月2日该案正式开庭审理以来，庭审已持续了近两个月。在这两个月中，法庭相继传唤多名证人，与该案有关的细节也逐一被披露。在当天的庭审中，本案第24名控方证人、雪兰莪州警察总部助理警司纳斯鲁尔·哈姆扎赫表示，越南籍嫌疑人段氏香本有机会扔掉其作案时身穿的白色T恤，但她并未这样做。段氏香代理律师郑宝德认为，这说明段氏香对案情并不知情，是遭人利用的证据。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/71552430/c479e164.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】川普牵手梅拉尼娅 点亮白宫圣诞树
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月30日，美国华盛顿，川普偕“第一夫人”梅拉尼娅及家人出席白宫圣诞树点亮仪式。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0abc09c5/a19fea1c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】扎克伯格姐姐控诉机上遇性骚扰
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	脸书创始人兼CEO扎克伯格（Mark Zuckerberg）姐姐兰迪•扎克伯格（Randi Zuckerberg）日前搭乘阿拉斯加航空公司一班洛杉矶飞墨西哥的飞机，在机上遭头等舱一名男乘客性骚扰，但机组人员却只替她换座位，纵容该乘客不当行为，只因他是常客。35岁的兰迪事后发文表示，对机组人员的处理方式极为不满。她在给阿拉斯加航空CEO提尔顿（Brad Tilden）与副总裁信中提到，她和另一名女同伴才登机不久，坐在一旁的男性乘客便开始对她说出连串“露骨、淫秽言论。”机组人员随后提出，可以让她更换到飞机后排座位。兰迪表示：“直到换了座位我才意识到，为什么是我该离开？我才是被骚扰的那个人”。阿拉斯加航空在推特回应兰迪控诉称：“我们已经展开调查，在调查结果出来前，暂时取消这名乘客的优惠待遇。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bb04ac1a/d2c00d16.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】自动驾驶汽车是怎么观察周围环境的？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据彭博社报道，Zoox 公司展示了自动驾驶技术，你可以通过车内的屏幕看到汽车是怎么观察周围环境的：不同的物体会被分配为不同的颜色，并且还会显示各自的速度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c45e0d44/5c87785a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】历史：蒋介石完成《苏俄在中国》一书
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1956年12月1日，蒋手著《苏俄在中国》一书宣告完成。1956年12月25日，在台湾出版。蒋在此书中纪述了近30年来国民党及其所领导的国民政府同苏联、中共之间既合作又斗争复杂经历及经验教训。蒋中正当年着此书亦希望将其与苏俄和中共长期接触、交涉、谈判、斗争的经验，与世界分享，并预测共产主义必将崩溃，尤其是希望藉此唤醒世人。曾任蒋中正秘书的楚崧秋表示，蒋中正曾以一年半的时间完成此书，他所花的精力和时间几乎到了废寝忘食的地步；一篇原约五、六万字的文章，经过蒋中正不断地增补、修改，到定稿出书，竟成为多达24万字的巨著；“一字一句，无不是蒋公心血的结晶。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/028e2ec4/03bc1319.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6337660172?refer_flag=1005055010_"&gt;@纽约Kevin律师&lt;/a&gt; ：今天我们team里有个律师说，有名年长的华人参加美国公民入籍考试，他老人家记忆力衰退，学不好英语。在入籍面试当天他拄着枴杖，摇摇晃晃进来。白人考官看了立即要他坐下，全程以最简单问题问他，放水给他过关。然后，有人看到他回到唐人街后立即扔掉拐杖，快步如飞的走进一家餐馆庆祝去了。&lt;img height="20px" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee9092.png" width="20px"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006UUaVmgy1fm1389j8rqg30c805vu0x.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6337660172?refer_flag=1005055010_"&gt;@纽约Kevin律师&lt;/a&gt;：&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;美国执法摄像头为什么不敢坏？因为立法，执法部门的监控录像需完好保存5年，如有损坏，主张权利一方直接胜诉，破坏证据者一律监禁。像巴尔的摩市警察暴力执法等一系列影响全美国的重大案件，都是通过查阅监控录像找真相破案的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1a9994c7/2aeacdc6.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/2022805853" target="_blank"&gt;@傅海绵&lt;/a&gt;: 不知道会换成什么样的牌子 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3a1f4809/8e4001e9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【37】“最聪明的处世术是，既对世俗投以白眼，又与其同流合污。”——芥川龙之介 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c171152/6fefd2eb.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/3121195794?refer_flag=1005055010_"&gt;@臭臭新说&lt;/a&gt; ：今天就是12月1号了，新交规全面实施，开车的朋友们请注意了！经过斑马线时，千万让行人先走，千万不要鸣笛。他不先走，你就喊他先走。如果他就是不走，你下车把他抱过去再走！还是不走，不行就给他一百块钱让他走，这样你还能剩一百。否则罚款200，扣3分。切记！&lt;img alt="[微笑]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/5c/huanglianwx_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[微笑]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%B4%8B%E8%91%B1%E6%97%A5%E6%8A%A5%E7%A4%BE?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;: 还是直接问司机要200吧，这样他起码还能省3分，最终还是司机赚了
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	优衣库同款轻便顶级90%白鸭绒填充羽绒服！高密度防风防水防跑绒！附送收纳袋，收纳轻便！限时特惠3折全国包邮！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=561153972570" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=561153972570&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 01 Dec 2017 16:22:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126759</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171130】中国若不动手，美国就自己来</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126716</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】北京大兴火灾责任调查情况公布 副区长、镇党委书记等被立案调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京大兴火灾事故责任调查情况刚刚公布，经调查，大兴区政府副区长杜志勇作为全区分管安全工作的主管领导，对安全生产日常检查把关不严，督查整改不力，对该事故负有领导责任。目前市纪委、市监委已对杜志勇进行立案调查，暂停其副区长职务。大兴区西红门镇党委书记郑亚君、镇长司文韬对该事故负有领导责任。大兴区纪委、区监委决定，对郑亚君予以立案调查，暂停其镇党委书记职务；对司文韬予以立案调查，暂停其镇长职务。另外，西红门镇安全科科长李建华等10人被立案查处。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/18e0cdb0/5316c0d4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【崔志成辞去大兴区区长职务】29日，北京市大兴区第五届人大常委会召开第八次会议。会议通过了《北京市大兴区人大常委会关于接受崔志成辞去大兴区区长职务请求的决定》；审议表决了《大兴区人大常委会主任会议关于提请任命王有国为大兴区副区长的议案》，经投票表决，决定任命王有国为大兴区副区长；审议表决了《大兴区人大常委会主任会议关于提名王有国为大兴区代理区长的议案》，经投票表决，决定任命王有国为大兴区代理区长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/39e65ba1/2bcf1eea.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	通过志愿者提供、网络搜集的拆除通告或媒体报道，FT中文网与澎湃新闻合作，整理并核实从11月25日到27日、3天内超过上百张的通告，尝试画出一张北京宏观图、三张微观地图，用数据记录下这次清整行动的最新影响范围。根据搜集到的135条有效信息，清理整治点集中在北京四环与五环之间，若按行政区来划分，其中朝阳区33处、大兴区22处、丰台区20处、昌平区20处、海淀区16处、通州区16处、顺义区7处、西城区1处。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fm05302fzkj20go1yngtl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】河北沧州红黄蓝再曝针扎幼童事件家长掌掴老师
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	28日，河北沧州，红黄蓝幼儿园被家长曝光拿针扎孩子，孩子身上出现针眼。29日，记者联系到河北省沧州市红黄蓝国际幼儿园侯园长，她表示，已经知道此事，现在正在派出所，具体情况不方便透露。沧州市公安局运河分局西环中街派出所工作人员告诉记者，昨晚，警方已将涉事人员带走，部分孩子家长正在做笔录，目前正在调查取证。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fm052zy94gj20go186n08.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【沧州另一幼儿园用牙签扎、殴打儿童 老师下跪道歉】11月27日，家长投诉河北沧州盐山北环实验幼儿园老师虐童，“从幼儿园拷贝了7天的视频，看到她拿牙签扎孩子……让孩子扇自己嘴巴。”幼儿园老师跪地道歉：我错了！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9b21edfe/e89c3cfd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】新京报：“硬盘损坏” 红黄蓝就能撇清责任吗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	现在，还有一种可能的情形，就是对于保管员的“损坏硬盘”行为，如果涉案幼儿园方面事先知情，或者是存在故意指使，那么在法律定性上又有所不同。对于相关人员，应当按照帮助毁灭、伪造证据罪的共犯进行刑事追究，这也是“始作俑者”应承担的法律责任。红黄蓝幼儿园虐童事件，纵然“硬盘”坏了，法律责任还在，追责、问责还不能停，这也是恢复公信、重建秩序的基本前提。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/70f0203c/6a0c326a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】教育部副部长：加快学前教育立法，规范幼师行为
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教育部副部长田学军在国新办发布会表示，近期发生的红黄蓝案件令人非常痛心，暴露出相关部门管理不严，制度不落实和管理不到位的问题。他表示，教育部门将进一步加强监管措施，加大督查力度，要制定幼儿园教师的相关行为规范，加强其法制教育。他表示，要加快学前教育立法，目前正在调研中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6132119b/2dc4f644.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】部分农村学校拆除燃煤锅炉 学生抱热水瓶上课取暖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	随着天气转冷，各地进入采暖季。但由于治污减霾要求，在陕西省关中一些农村学校，燃煤锅炉被拆除，师生取暖成了一件棘手的事情。武功县武功镇郑坡小学校长段健说：“咱们这又没有天然气，今天早晨，我就发现有些孩子冻得不行，我们现在还真是没有其他的好办法。”由于不通天然气，郑坡小学只能考虑用空调取暖。可是，村上只有一台变压器，电力负荷不够，所以这个计划也行不通。目前，有的学校想办法供上暖气，有的正想办法，有的则在寒冷中等待。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0915d927/a039208d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】山西忻州一工地工人室外烧煤炭取暖被拘5日
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，山西省忻州市公安局环安支队大气污染巡查组在夜间巡查时，发现锦兴园小区建筑工地地桩处、过道处燃起三处燃煤明火，有工人加班施工。经确认，锦兴园建筑工地工人王某伟为夜间取暖，在室外多处燃烧煤炭明火，散发的烟霾中含有高浓度二氧化硫等有害物质，对大气形成了污染。王某的行为因违反《大气污染防治法》、《消防法》有关规定，被忻府区公安局作出行政拘留5日决定。这是忻州市办理的首起违反大气污染防治法案件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c2056057/26ce962f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】辽宁一学生没写作业被老师踢一脚后查出肾出血 校方：正调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	26日晚上自习课，因没有完成作业，学生小航被老师踢了。其腹部磕到椅子上，之后捂着肚子一直喊疼。送医检查发现，学生左肾有积水，并且伴有肾内出血，血尿。事发后，辽宁省光明学校出了医药费，当事教师为学生雇了一名护工照料。正在住院的小航说，老师检查作业时他没完成，“我当时站着呢，老师就给了我一脚，然后我就肚子疼了。”当事教师表示，医生说因为孩子本身有肾积水，无论是否有外力作用，哪怕是摔一跤，都可能出现肾内出血、血尿的情况。该学生自从他接手后，作业始终未完成过，批评教育多次没有效果。虽然当时其出发点是为孩子好，但毕竟造成了现在的后果，他愿意承担一切应承担的责任。校方称正进行全面调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/626efaef/1320fa5d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】陈金甫：目前医疗消费中30%是过度医疗的浪费
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人社部医疗保险司司长陈金甫29日表示，相较于进入更高发展水平的人民对美好生活向往的需求，医疗行业总量发展依然不足，资源极度不平衡，存在结构优化的问题。陈金甫介绍，目前医疗消费中，有30%是过度医疗的浪费，大量医疗企业发展质量堪忧。他认为，医疗行业未来发展的导向是：总量会继续高速增长，但质量必须放在第一位，在发展过程中一定要引入新动能。如果只靠政府投入、行政推动，是没办法持续的。必须要有原始的动力成长机制，使得医疗市场化更具有价值创造力，医疗服务更有内在动力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1799fa0b/5253c582.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】任志强：房地产调控政策于法无据
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	　“调控政策于法无据，你们可以查一查所有地区政府出台的政策哪个依据上位法了吗，你们给我举个例子，不管你限了什么”，任志强直言。此外，任志强认为调控政策完全没有契约精神，“土地合同中写了我可以盖这个房子、盖那个房子，没写我必须限价，但是我盖完房子你说这契约不算数，我重新做规定，你这个房子只能卖这些钱，我已经盖好了也不行，商住房也不能卖，如何如何，没有契约精神”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c1ea1b3a/a27b2394.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【房价离合理水平还差很远 为什么你们觉得高】“真正的房价有多高呢？超过一万元平均房的不到20个城市，其中超过两万块钱平均房价的不到10个城市。去年年底的统计数据，地级市平均房价不到4000元/平方米，今年10月份的统计数据，全国的平均房价7000多，我们没太搞懂，为什么你们觉得房价高，我觉得还早着呢。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】纪委干部碾死女童找人顶包 交警包庇被判徇私枉法
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	陕西省靖边县纪委干部室主任杨军开车碾死女童，车祸现场视频在网上广泛传播。杨军不但没自首还找到表叔顶包，并和交警大队参与调查此案的交警、发小高建华一起策划。被戳穿后，肇事司机杨军及顶包人员因获得受害家属谅解，检察院对其不起诉，但交警高建华被检察院以徇私枉法罪公诉。2017年8月3日，陕西省绥德县法院判高建华犯徇私枉法罪，但免予刑事处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3cbf2dae/f4dda505.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】《福布斯》：中国网络刷单公司违法刷单刷到了美国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	受国际邮联定价政策和美国邮政当局补贴政策影响，从中国往美国快递成本极低，给了中国刷单公司钻空子的机会。他们以此提高网店排名和销量。美国《福布斯》杂志网站近日称，一些美国人频繁收到从中国寄来的包裹，里面装着做工粗糙的发圈，而他们从未买过。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3996169b/af373054.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/979c6f7a/1dbd2dcf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】刘亦菲担纲迪士尼真人版《花木兰》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6b5b619dly1flzgoxwjgzj20to0ton0j.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】高手过招 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1096ddc3/9ba63e78.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】习近平同特朗普通电话：半岛无核化是中方坚定不移的目标
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普表示，美方对朝鲜再次试射弹道导弹对国际安全的影响深感担忧。美方重视中方在解决朝核问题上的重要作用，愿加强同中方沟通协调，找到解决朝鲜半岛核问题的办法。习近平强调，实现朝鲜半岛无核化、维护国际核不扩散体系、维护东北亚和平稳定，是中方坚定不移的目标。中方愿同包括美方在内有关各方继续保持沟通，共同推动朝鲜半岛核问题朝着对话谈判、和平解决的方向发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dd589b89/ad1a107a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普在推特上发文说， 他与中国国家主席习近平就朝鲜挑衅性的行动通了电话。川普再次表示“局势会得到处理”，但是他没有细说。白宫星期三也发表声明说，川普总统在通话中突出表达了美国面对朝鲜政权不断增强的威胁而捍卫自身和盟国的决心，同时强调中国有必要利用一切可能的杠杆说服朝鲜结束挑衅行动，重返去核化的道路。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8c538c5a/75f90984.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【黑莉：若爆发战争 朝鲜“将彻底毁灭”】美国驻联合国大使黑莉警告，如果爆发战争，朝鲜政权“将彻底毁灭”。黑莉29日安理会紧急会议上说：“我们不寻求与朝鲜发生战争，今天也依然如此。但如果发生战争，也是因为我们昨天看到的挑衅行为仍不断发生。一旦爆发战争，朝鲜政权将彻底毁灭。”黑莉也说，美国总统特朗普早前与中国国家主席习近平通电话，要求中国切断对朝鲜的原油供应。中国若不动手，美国就自己来。"China can do this on its own, or we can take the oil situation into our own hands."  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0cd3ffe1/6e2e29b4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【俄罗斯议员代表团将开始访问平壤】俄罗斯国家杜马（议会下院）代表团即将开始访问平壤，他们将在朝鲜最高人民会议和劳动党中央委员会举行会晤。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】美商务部最终决定对自中国进口工具箱柜征收反补贴关税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国商务部长韦尔伯·罗斯星期二宣布，对自中国进口的工具箱柜进行的反补贴税调查已经做出最终决定。罗斯部长说，“美国商务部非常严肃对待针对产品的不公平政府补贴行为。我们将继续代表美国产业界采取行动，以维护遭受不公平进口带来的有害影响的美国公司、工人以及我们的社会”。美国商务部认定，中国向其工具箱柜生产商提供不公平的补贴，补贴率从14.03%至95.96%不等。2016年美国进口中国工具箱柜总额估计为2.3亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d82e82c3/c94e4330.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美商务部调查中国铝制品倾销】商务部28日宣布启动一项20年来首度动用的部长权力，主动发起对中国铝制品的倾销调查，指责中国以低价倾销铝合金板，且中国政府亦不合理补贴，打击美国业者。部长罗斯表示，这些调查是基于川普总统对美国企业、员工及农夫的承诺，“川普总统说过，他会强有力地执行我们的贸易法律，比历任总统更严格执法。今天的行动显示，我们意欲对美国民众作出好的承诺。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/08de8674/79d587c9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中方强烈不满】对自中国进口的通用铝合金板自主发起反倾销反补贴调查的做法，中国商务部贸易救济调查局局长王贺军周三表示，中方对美方此举表现出的贸易保护倾向表示强烈不满。中方也将采取必要措施，维护中国企业的合法权益。“中美两国铝业是互补的，中美之间的铝产品贸易是双向的，人为阻碍双边铝产品贸易的正常秩序，将损害中美双方的利益。”王贺军表示。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】中国渔船在韩国东海灭绝式捕捞鱿鱼 乱扔垃圾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国东海岸的鱿鱼消失了，捕获量刷新了7年来的最低值。鱿鱼捕获量自2010年起逐年减少。据江原道环东海本部称，2010年江原道的鱿鱼捕获量达15,438吨，而今年的捕获量仅为3,653吨。渔民们认为，鱿鱼渔场荒废的起因是朝鲜和中国2004年签署的《东海共同捕捞协议》，是在朝鲜水域进行捕捞作业的中国拖网渔船，随着潮流南下对鱿鱼进行灭绝式捕捞所致。而且在朝鲜东海海域作业的中国渔船数不断增多，比2004年增加了10倍以上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ad70c376/25ad3584.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在东海作业的中国渔船最近甚至进入了郁陵岛港口附近。由于数百艘中国渔船涌入郁陵岛，影响了船舶运航等造成问题不断。而且大多是不论鱼种统统捞走的双拖网渔船。中国渔船还将废渔具、垃圾、废油等随意丢弃在郁陵岛海域。 28日，据庆尚北道郁陵郡方面称，近日约有200多艘中国渔船在郁陵邑苧洞港外港以西的通九味沿岸安营扎寨。去年有819艘，今年已有564艘，近4年间共计2953艘中国渔船涌入了郁陵岛近海。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b5f372a4/35c88beb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】联合国裁军会议在广岛市召开 谴责朝鲜发射弹道导弹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	由联合国主办、各国政府相关人士与专家等就核裁军推进方式等交换意见的裁军会议29日在广岛市开幕。会议为期两天，共有来自12个国家的总计约60人出席。这是今年7月《禁止核武器条约》通过后的首次裁军会议，将研究如何开启废除核武器的道路。广岛市长松井一实谴责朝鲜发射弹道导弹称“这背叛了祈祷永久和平的众多市民”。此外松井还呼吁，“希望能使致力于废除核武器的决心焕然一新，为实现无核武世界发出讯息。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/faf2fafb/9d845220.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】川普转发英国极右翼推特引发震惊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周三，美国总统特朗普转发三条以“反穆”著称的英国极右政党“英国优先”副主席弗兰森的视频推特，包括“穆斯林殴打拄拐杖的荷兰男孩”“穆斯林毁坏圣母塑像”。受到特朗普转推的“恭维”后，弗兰森立刻兴奋地在网上表示，“美国总统特朗普转发了这些视频，他有4400万粉丝，上帝保佑特朗普！保佑美国！”。但英国舆论对特朗普的做法十分不满。工党议员乌穆纳批评说，“特朗普在把憎恨常态化，如果我们不对此表示反对，将走上一条非常危险的路”。英国首相特雷莎·梅也表示分享其此类视频是“错误的”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【特朗普回应唐宁街谴责 管好自己的事儿吧 】美国总统特朗普发推回应唐宁街谴责其转发极右翼组织的推特是“错误”的，特朗普推文&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%89%B9%E8%95%BE%E8%8E%8E%E8%AF%B4?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@特蕾莎说&lt;/a&gt;，“还是把注意力放在发生在英国境内的破坏性的激进伊斯兰恐怖主义吧！”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9ec429f9/e09df4f9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	@勿怪幸：将trump的twitter账号关进小黑屋的这位还真的是个临时工。Bahtiyar Duysak，德国人，派遣公司派到twitter的临时工
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9c43313f/3a6cc376.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】波黑战争罪被告在国际刑事法庭上服毒自尽
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	29日，位于荷兰的海牙国际刑事法庭对波黑战争时期6名前军官进行二审宣判，当法官宣判其中之一的斯洛博丹·普拉亚克20年监禁时，72岁的普拉亚克以站姿用克罗埃西亚语缓慢说出两句话：“普拉亚克不是战犯，我要以藐视抵制你的判决。”随后，白发白须的他拿出一个小瓶子，送到唇边，仰头夸张地呑下瓶内东西，然后说：“我服毒了。”法官似乎为之震慑，宣布暂停。普拉亚克后来被送去一个荷兰医院，不治身亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/846fc559/aae41241.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	@陈迪Winston：Praljak一审二审判的都是20年，但由于他是2004年就被捕了所以其实只要再坐7年牢就能出来，这真的就是为了名节而死。他被控迫害谋杀驱逐监禁平民，以及炸毁一座427年历史的奥斯曼时期古桥。他拥有电气工程哲学社会学三个学位，本科GPA4.5，战争爆发前是个导演。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】被捕沙特王子缴纳10亿美元后获释
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在与反腐机构达成代价超过10亿美元的和解协议后，一位在沙特反腐风暴中落马的王子终于重见天日。路透社援引沙特知情官员的话说，64岁的米特卜⋅本⋅阿卜杜拉（Miteb bin Abdullah）王子已经在28日获释。虽然具体赎金未公布，但这位官员声称总金额不会低于10亿美元。这名官员还提到，这份获得认可的协议包括承认腐败的内容。目前尚不清楚米特卜王子是否能自由活动，还是要继续被软禁在家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5b30a0d7/c8d37dcc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】清洗不断：土耳其对360名军人发出羁押令
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	土耳其国营媒体安纳杜鲁新闻社今天报导，土国检方针对旅美教士葛兰（Fethullah Gulen）支持者采取行动，对360名军方内部人员发出羁押令。报道称，这起行动以伊斯坦堡地区为主，面临逮捕的人员中共有333位军人，其中216人为现役。报道还指出，伊斯坦堡警方仍持续逮捕嫌疑人士行动。另据路透社报道，尽管距离政变已过了16个月，土国仍持续每天打击这名旅美教士的支持者，光上周就有700人在相关调查中遭到羁押。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/46799a09/fcfa603b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】世卫组织：贫穷国家药品的十分之一为假药
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	世卫组织星期二发表的一份报告说，在发展中国家销售的药品中，十分之一是假药或者不合标准的药品，导致数万儿童丧生，而这原本可以很容易预防发生。世卫组织首次努力对这个问题进行评估的过程中，专家们审视了2007年到2016年之间进行的100项研究，涵盖了4万8千多种药品，分析结果发现有百分之10.5的药品是假药或者药效不足。其中，治疗疟疾和细菌感染的药物占假药的接近65%.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f7314c2d/4660b264.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	世卫组织总干事谭德塞在一份声明中说，“想像一下一位母亲为了她孩子的治疗放弃食品或者其它基本需求，却并不知道买来的药物是不合格甚至是假药，然后治疗导致她的孩子丧生。这是不可接受的”。这些存在问题的国家一年的药物开支为接近3千亿美元，这意味着假药产业大约价值300亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/77305a1b/3c7f0b68.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】11月26日，罗马尼亚群众不满执政党想操控司法体系，上万名市民包围政府机构抗议，有示威者高举“为了正义”的标语。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5320941a/de8dd671.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】全球最大锂电池储能系统落户澳洲
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Tesla在澳洲设立的“全球最大锂电池储能系统”日前完工，CEO马斯克成功兑现百日内竣工的承诺。Tesla今年7月赢得南澳政府竞标，为全澳最依赖风力发电的地区打造这个拥有12.9万度储电量的电池储能系统。马斯克当时承诺，若没有如期在百日内完工，将直接免费赠送，即以高达5000万美元的成本为代价作赌注。南澳州长Jay Weatherill表示，南澳州在能源方面未来将能够自给自足，并能在今年夏天为居民提供电力储能与更实惠的能源，“南澳会成为再生能源的领先者之一”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/189ff2f5/199a0195.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	政府当日表示，近几天内就会展开测试，若顺利，便可为当地三万户家庭提供电力，马斯克亦会到场亲自参加最终测试，预计整个系统于12月1日投入使用。为了防止停电事故再度发生，南澳寄希望于这个锂电池储能系统，然而财政部部长莫里森并不认为这个“大电厂”能解决任何问题，认为其电量供应甚至不足以令三万户南澳家庭观看一集电视剧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d2eefd72/e93c0731.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【Elon Musk 否认自己是中本聪】最近有关比特币发明人中本聪真实身份的最有趣或最无聊的猜测是认为 SpaceX 和特斯拉创始人、PayPal 联合创始人 Elon Musk 就是中本聪。理由包括 SpaceX 利用了大量 C++ 语言/比特币是由精通 C++ 语言的人写的，而 Musk 在 2013 年发表的 Hyperloop 论文证明他对加密技术和经济学有深入的理解。还有人声称 Musk 发明比特币是为了未来在火星上使用。这些传言促使 Musk 通过 Twitter 澄清他不是中本聪。他说，这不是真的，有朋友几年前送给他一些比特币，但他已经不知道这些比特币在哪里了。根据另一项研究，有大约 379 万比特币永久丢失了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8a360edc/65e52fc9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】称“如同泡沫” 罗杰斯不准备投资比特币
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	受多人追捧的加密货币比特币再刷新纪录，昨早突破1万美元大关。不过，投资大师吉姆·罗杰斯则认为比特币看似泡沫，他不准备进场投资，因为“这犹如跳上一辆行驶中的巴士”。比特币的价格昨早9时30分左右上扬至1万美元并继续上升。截至晚上10时，比特币值1万1333美元。自从芝加哥商品交易所集团上个月宣布会推出比特币期货，比特币价格节节攀高，冲上7000美元，上周一更上扬1000美元。比特币价值不断飙升，也引起了曾在1999年准确预测商品价格大反弹的罗杰斯的注意。他昨天接受《联合早报》访问时说：“这看起来像是个泡沫，而且泡沫可以长时间维持着。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d980af86/084269cd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【高盛：讨厌比特币的人不明白其类似黄金的属性】高盛集团全球大宗商品研究主管Jeff Currie表示，比特币是一种与黄金有很多相似之处的大宗商品，而引发投资者关切的大幅波动主要原因是其缺乏流动性。他表示，“我不明白为什么会有那么多敌意。”而巴菲特曾称比特币为“真正的泡沫”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】印度要求中印边界实控线的印度士兵删除微信微博 称是防间谍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	印媒报道，印度安全部门已要求沿中印边界实际控制线驻扎的印度士兵删除一些手机app，如微信、微博、UC浏览器及UC新闻等，或者格式化设备，声称是为了“防间谍”。印度官员称，曾有人猜测有情报机构利用这些app侵入智能手机并窃取数据。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6150863f/c9bc495f.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/williamlong?refer_flag=1005055010_"&gt;@月光博客&lt;/a&gt;：印度新闻网报道，印度军方下发公告，要求所有军人删除他们手机中的指定应用程序，印军要求删除的应用程序共42个，其中包括微博、微信、UC浏览器、UC新闻、茄子快传、百度翻译、百度地图、QQ国际版、QQ音乐、QQ邮箱、QQ支付、QQ安全中心、QQ发射器、小米的米视频通话、小米社区、小米商城等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】马英九接受近15小时讯问：奉公守法经得起检验
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据台湾《联合报》报道，台北地检署侦办“三中案”及贱卖党产案，29日上午9点首度以被告身份传唤台湾地区前领导人马英九出庭，追查“三中交易”与党产处分过程是否有人谋不臧。历经检察官14小时30分钟马拉松式讯问，马于晚间11点30分获请回。马英九从侦查庭走下楼，向现场大批等候媒体表示，“大家辛苦了，基于侦查不公开的原则，我不方便就今天侦查中状况和各位报告。但是我要强调，30多年来一向清廉自持、奉公守法，我绝对经得起公开检验。大家辛苦了，晚安。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9b2d0b7e/cbf722c6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】三哥颜色幼稚园在美国被正式起诉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纽约法院受理了首例中国公民起诉三哥颜色幼稚园集体诉讼案。第一份诉状已正式递交到纽约南区法院。向法院递交诉状的是有80年历史的美国华尔街老牌律师 Pomerants LLP 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	指控理由：该公司涉嫌进行虚假陈述，未能向投资者披露以下重大不利事实：①该公司未能建立防止虐童的有效安全措施；②当暴露出儿童受到伤害和存在不合理风险时，其未能采取有效的解决措施；③因此在上述期间其股价被人为抬高，而当事实真相暴露时，其股价下跌令投资者受损。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这次诉讼不是直接控告该幼稚园虐童，而是控告幼稚园无法防止虐童，包括对工作人员监管不严，监控说没就没，工作人员随便断电，等等这些保护儿童措施被破坏。原告不是孩子家长，是投资人，股东。而公司管理有问题的证据，就是中国警方的公告，等于给了官方的证据结论。除非被告方能自辩管理和监控没有问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/8580e6dbly1flyx35bsx6j20k00uuach.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】历史：教育界展开“整风学习运动”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1951年11月30日，中共中央发出《关于在学校中进行思想改造和组织处理工作的指示》，要求在学校教职员和高中以上学生中普遍进行初步思想改造的工作。此后思想改造的学习运动从教育界扩展到文艺界和整个知识界。从12月起，文艺界开展了整风学习运动。文艺整风学习首先从北京开始动员，随即天津、东北、华北等地的文艺界仿照北京的做法相继推开。整风的方法 是认真学习全国文联规定的文件，如毛泽东的《在延安文艺座谈会上的讲话》、《实践论》等，检查思想。各地文艺界、电影界、戏剧界、音乐界、美术界等方面的领导人和作家、艺术家根据整顿文艺思想和作风的要求，检查工作，开展自我批评；同时发动广大文艺工作者克服当前存在的“思想界限不清”、“严重自由主义作风”等不良倾向。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3b9116d4/ce4876e0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】人民日报评《嘉年华》：这不只是故事
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	微信公号“人民日报评论”发文称，大多数时候，新闻呈现的是结果，可能是两张蓝底白字的通告，可能是满纸满屏愤怒的怀疑和指责，也可能是水落石出坏人罪有应得。而电影更多的时候呈现的是过程，让人更深切地感受受害者遭遇了什么，也让人思考社会机制到底出了什么问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0e8b3b11/71cc54b2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】无论置身何处，我们的某一部分都是异乡人 ——村上春树  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b22c83e/5257d0a1.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2077800005?refer_flag=1005055010_"&gt;@池子池子大池子&lt;/a&gt;:李白在河邊散步，碰見一個老奶奶在石頭上磨一根鐵棒。問，奶奶，你在幹嘛呢？奶奶說，我想開個幼兒園。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 30 Nov 2017 16:30:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126716</guid></item></channel></rss>