<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Mon, 14 Aug 2017 14:42:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170814】命运有时候就是被焊死在基因里的</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123508</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】安徽蚌埠一4岁女童失踪两天后被发现，遗体被埋在施工路面下
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	8月11日下午，安徽蚌埠市禹会区周蔡村4岁女童瑶瑶在村口附近失踪，连日来众多爱心市民和警方进行了找寻。13日上午，警方在一处施工的路面下发现了瑶瑶的遗体。根据现场搜救人员介绍，一村民在搜寻时，发现马路中间有一块凸起的地方，地面有些松软，于是用手扒了扒泥土，发现了小孩的衣服，经比对，确认埋入路面下的女童就是4岁的瑶瑶。目前当地警方已介入调查。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFzWZ8CY/kzeIG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】人民日报点名万达、乐视、四大行：莫把工具当目的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	作为股价一度高达179元的“网红”公司，乐视在这个夏天跌下神坛，创始人贾跃亭辞去一切职务。看客唏嘘，一个靠讲故事不断融资求生的企业、一个用概念创造高估值的时代，或许早该结束了。&lt;br/&gt;
总金额高达637.5亿元的万达商业、融创集团、富力地产战略合作，可谓今年以来地产界最重磅的交易。忽略换板子、摔杯子等八卦细节，万达将77个酒店和13个文旅项目打包甩卖并不突然。轻资产、去杠杆，是万达2015年至今秉承的战略，只是7月的这步更加决绝。&lt;br/&gt;
2017世界500强最赚钱企业榜新鲜出炉，苹果卫冕冠军，“工建农中”四大行紧随其后，继续碾压国际同行，颇有高处不胜寒的感觉。该为如此赚钱的中国金融业高兴吗？看着仍在阵痛期爬坡过坎的中国制造业，金融业不妨多想想“皮之不存，毛将焉附”的警句。&lt;br/&gt;
这些看似孤立的大戏，背后却有一条红线贯穿：依靠“高杠杆、高贷款”寅吃卯粮、野蛮生长的时代，一去不返。今日中国经济的繁盛，实体经济是根基，金融之水来滋养，缺一不可，但不能本末倒置，切莫把工具当目的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFAo04ZB/x5m7O.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】央视：宝马等进口刹车片连续2年检测不合格 丰田最多
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	质量监督抽查的469批进口汽车用制动器衬片。按被检出不合格产品批次从多到少，以及商标首个字母顺序排列，涉及丰田、现代、斯巴鲁、沃尔沃、宝马、日联、三菱、大众、优盾、道奇、辉门、菲罗多、福特、堡灵、起亚、路虎、梅赛德斯-奔驰、MOPAR、日产、铃木等20个品牌。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFzNsywO/oB1SC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中粮葡萄酒检出色素苋菜红 被苏州食药监通报
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苏州食药监：中粮长城葡萄酒业有限公司烟台龙爵葡萄酒有限公司生产1批次750毫升装葡萄酒被检出色素“苋菜红”。据了解，苋菜红是一种合成色素。我国《食品添加剂使用卫生标准》规定，苋菜红不得用于葡萄酒中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFzVl2Q0/15XDn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】辽宁检方发出检察建议，“神医刘洪斌”代言药品及广告被查处
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，辽宁省沈阳经济技术开发区检察院在社区开展大型预防宣传活动时，社区群众对地方某电视台播放的“蒙药心脑方”药品广告虚假宣传的现象反映强烈。而该条广告中的“神医刘洪斌”，在医学多个领域自称为“专家”，均系虚假身份。对此，该院向辽宁省食药监局发出建设性预防检察建议。辽宁省食药监局收到检察建议后，立即对相关药品生产公司展开调查，并对广告中涉及的药品进行抽检，现已责令该公司停播违法药品广告，同时将违法广告移送工商行政管理部门，撤销该药品有效期内18个药品广告批准文号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFzPWAk7/7uSIr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】《战狼2》成为首部跻身全球票房TOP100的中国影片
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据猫眼实时票房，《战狼2》在8月13日18：59累计票房45.06亿人民币。超过全球票房排第99名的《蜘蛛侠：英雄归来》，跻身全球TOP100票房影片榜，这是亚洲电影首次入榜，打破了好莱坞电影对该榜的垄断。该片也是今年全球单一市场单片票房第一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFzItg8E/zLvtW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】蔡依林《Play我呸》被禁止在沪商演：歌词低俗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上海市文化广播影视管理局审批文件表示，因"歌词内容低俗"，禁止蔡依林的《Play 我呸》在9月3日的商演上演唱。据悉，从2014年发行以来，蔡依林凭《Play 我呸》获欧洲MTV音乐大奖提名，也获MAMA音乐大奖“最佳亚洲艺人”奖。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFzQQlM2/g3S9U.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】茅台集团总经理：必须稳定价格 不让老百姓骂娘
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	茅台集团严格限制销售商要求稳定在1300元以内。无论市场需求如何旺盛，坚决不乱调政策、不扰乱市场、不乱提价格，以坚决的态度、更大的力度，切实把茅台酒的市场价格稳住、管好，绝不推高国内白酒价格，不让老百姓“骂娘”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFzOVmdY/Eb2x6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】湖南贫困女大学生湖北打暑假工陷传销后溺亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	父亲林孝俊称，女儿今年20岁，系长沙南方职业学院大二学生。暑假女儿曾回到老家湖南邵阳，后接到学长卿某崇邀请，"到湖北钟祥市去打暑假工，到奶茶店上班。"8月5日，林孝俊接到钟祥市警方通知，称女儿在该市一小河内溺亡。林华蓉生前身陷传销组织，曾被非法拘禁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	湖北警方通报：湖南20岁大二女生林华蓉被骗入湖北一传销组织，期间情绪激动跳河溺亡；目前已有5名嫌犯被刑拘，案件正在侦办中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFzRRRjH/FiPXI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【大四女生成传销头目 称这是正当行业】交2900元，一年可赚300万…大四女生小于找实习，不料被骗进传销组织。小于适应得非常快，学历高的她还受到上级的重用，迅速由初级会员升级为“老板”，而被警察带出窝点时，她还对民警说自己从事的是正当行业。如今她涉嫌非法拘禁罪正在被关押，由于是在实习期时涉案，她已失去在7月份领到大学毕业证的机会，还将面临有期徒刑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】南京南站猥亵女童目击者：看见她被摸了约5分钟
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	网友称：8月12日傍晚，在南京南站候车室，一男一女和一个20岁左右的男孩带着一个小姑娘在候车。开始只有三个座位，一男一女和男生把座位全坐了，小女孩只能站着。过了一会儿，男生让小女孩坐在他的腿上。他伸手到小女孩裙子里摸索，并一直当众抠摸小女孩胸口，小女孩表情比较麻木，似乎也不知道拒绝。从对话得知，男生应该在上大学，小女孩叫他“哥哥”。而貌似是男生父母的另两人全程没有制止。警方已开展调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFzYATjH/9zL9z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFzYB55j/12tsQb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFzYBnWJ/125KS5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【南京铁警：涉猥亵女童男子已被抓获，与女童的关系正在核实中】从南京铁路警方获悉，猥亵女童的涉事小伙已被南京铁路警方抓获，相关情况还在进一步调查核实中。该名未成年女性不足14周岁，涉事男子年龄在20岁左右，警方将依照情形依法严肃处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【南京南站涉猥亵女童男子已被找到 为南京某校学生】&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E5%BF%AB%E6%8A%A5?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@现代快报&lt;/a&gt; 记者从权威途径了解到，涉事小伙河南人，是一名在南京某学校读书的学生。因此事牵涉到未成年女孩隐私，且具体家庭原因复杂，警方希望不要公开讨论相关涉事人员的具体身份信息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】特朗普未点名白人至上主义被炮轰 白宫：总统谴责了 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国白宫发表了看似是为总统特朗普的夏洛茨维尔声明辩护的言论。据一位不具名的白宫官员13日向记者表示，特朗普的谴责对象明显包括了白人至上主义、三K党，新纳粹以及所有极端激进组织，尽管在周六晚私人高尔夫俱乐部上，特朗普没有提到这些组织而是将暴力归咎于“多种因素。当地时间8月12日，美国弗吉尼亚州夏洛茨维尔发生暴动。当天下午，特朗普在新泽西州针对这起暴动发表公开谴责，但声明中没有明确点名白人至上主义者和“团结右翼”的暴力行为。随后，美国朝野不分党派一致对其没有明确谴责白人至上主义者加以抨击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFA0TMtc/7grxK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伊万卡发推特：社会上不应该有种族主义、白人至上主义和新纳粹的容身之地，我们作为美国人必须团结起来-一个团结的国家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFAfuuW1/KQGIE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【旧金山市民为弗州暴力受害者守夜，希望悲剧“永远不再重演”】在弗吉尼亚州夏洛茨维尔市暴力事件发生几个小时后，数百名旧金山市民响应当地一个民间团体号召，在市中心联合广场为已经确认的3名死者和19名伤员烛光守夜。广场一角，一名街头艺人一度吹响小号，《奇异恩典》这首英语国家几乎尽人皆知的曲调在空中飘散。那首歌写于18世纪，作者曾参与向美国贩卖非洲裔奴隶，悔悟后自觉不义、求告上苍。如今，这首歌已成美国人葬礼上首选的曲目。 守夜人群中，持有最多的标语是“永远不再重演”，寓意世界法西斯主义和美国种族主义历史不再重演。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFAjxSFe/dr5Yj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【12】白宫里太多人想要搞掉特朗普
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	当了10天白宫通讯联络办公室主任的斯卡拉穆奇在当地时间13日，登上美国广播公司（ABC），对自己的“白宫10日游”首度发声。谈到华盛顿政局的时候，斯卡拉穆奇把炮口直接对向了“国师”班农，他认为班农导致所有人都反对特朗普。白宫里头的人都在有计划要赶走特朗普。斯卡拉穆奇称，特朗普上任后没有能够照顾到任何一个政治集团的利益，导致他里外不是人。而这其中，白宫战略师班农和他曾经领导的右翼Breitbart新闻网都给特朗普招了不少的黑。他认为班农一派人马没有去维护总统的利益，也没有贯彻总统的政纲。他给出的建议是：“如果总统真的想要为美国人民服务，让中底层人民的生活过得更好，他就应该摆脱班农的影响。班农对于局势根本不敏感，无法为总统的利益服务。总统应该向主流趋势靠拢。只要这样做他就可以在立法上获得突破，并且更顺利得推行自己的政策。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFA0TC7d/BAdAt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】美中情局局长：朝鲜发展核攻击能力进程惊人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国中央情报局局长迈克·蓬佩奥周日（8月13号）表示，朝鲜正以”惊人的步伐“研制发展可以对美国进行和攻击的能力，但他对美国和朝鲜近期爆发战争的可能性持保留态度。美国官员也认为，金正恩的导弹计划要完全成熟，只是时间上的问题。当被问到美国人是否要对不断升高的与朝对峙情势担心时，蓬佩奥说，没有即刻会发生的危险。但是要注意的是，一颗带核弹头的导弹打击美国是非常严重的威胁。迈克·蓬佩奥表示，朝鲜已经与七月份试射了两枚洲际导弹，如果再试射他不会感到惊讶。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFA0Thgx/P9Ryq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】美军方为朝鲜危机制定方案 但支持外交途径解决
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国国防部高层官员周日在韩国乌山空军基地表示，尽管军方在制定可行方案以备不时之需，但美国的政策重心仍是寻求通过外交渠道解决朝鲜导弹危机。在美国总统特朗普(Donald Trump)与朝鲜领导人金正恩(Kim Jong Un)展开激烈口水战的同时，美国军方则在默默支持国务卿蒂勒森(Rex Tillerson)通过外交和经济手段施压朝鲜、以免引爆战争的行动。美国参谋长联席会议主席邓福德(Joe Dunford)表示，作为一名军方领导人，他必须确保总统有可行的军事方案，以应对外交和经济施压失效的局面。这是朝鲜上月末第二次试射洲际导弹导致危机升级以来，邓福德首度公开发表讲话。邓福德称，尽管美国军方在制定应对方案，但非常清楚方案付诸实施的后果，因此紧迫感更加强烈，将尽一切可能支持国务卿蒂勒森的当前行动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFA0UsEW/WZ0Fc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【德国总理默克尔称朝鲜危机没有军事解决方案】- 德国总理默克尔上周五对朝鲜危机中不断升级的言辞交锋提出警告。此前不久，美国总统特朗普发表推文称，军事解决方案已准备就绪。默克尔在一场新闻发布会上称，她认为该冲突没有军事解决方案，并表示，她认为口水战升级是错误的办法。默克尔表示，这场危机需要得到解决，方法是通过联合国安全理事会的持续努力，尤其是要通过美国和中国之间的密切合作。默克尔称，德国当然会积极参与通过非军事方案解决问题的可能性。 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】彭斯拉美之行淡化特朗普军事干预委内瑞拉言论
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	彭斯周日晚间在委内瑞拉邻国哥伦比亚发表演讲，而两天前特朗普的一番话使该地区大为震动，特朗普称他正在考虑采取军事行动解决马杜罗政权日益加剧的政治危机。美国和哥伦比亚均认为马杜罗政权越来越独裁。哥伦比亚总统桑托斯(Juan Manuel Santos)在彭斯在场的联合新闻发布会上表示，他以朋友的身份坦率告诉美国，不应考虑对委内瑞拉采取军事行动这类措施。彭斯表示，美国坚信能找到和平解决办法，特朗普上周五的言论仅仅反映他应对委内瑞拉问题的决心。彭斯称，在委内瑞拉问题上，美国有很多选择，不过特朗普也仍然相信，通过与拉丁美洲各盟国合作能够实现和平解决；美国将继续与盟国一道行动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFA0UPmc/864Ij.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】伊朗议会批准增加导弹计划拨款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伊朗议会周日（2017年8月13日）表决一致批准了为伊斯拉共和国导弹计划和负责对外行动军事分支增加拨款的法案。法案增加拨款2亿2千万欧元用于加强导弹计划，同样用于支持革命卫队分支力量的境外行动。伊朗革命卫队的境外行动主要是在叙利亚和伊拉克帮助上述两国政府对抗圣战者。舆论认为，伊朗议会的这一决定也是对美国在上个月加强制裁的回应。华盛顿在7月中旬通过了针对伊朗发射运载火箭的新制裁。之后，美国国会在七月底又表决通过了针对伊朗导弹计划和伊朗支持黎巴嫩真主党的制裁措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFA0SZek/zSbV3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】联合国调查员：有证据将阿萨德定罪 唯遗憾缺法庭
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	联合国叙利亚独立调查委员会重要成员戴蓬特（Carla Del Ponte）在周日（8月13号）接受瑞士媒体采访的报道中说，已经收集到有关战争罪的足够证据，可将叙利亚总统阿萨德定罪。戴蓬特说，是的，她确信可成立，但情况也让人沮丧。因为虽已完成准备工作，但由于俄罗斯在联合国安理会动用否决权阻止成立国际法庭，所以既没有检察官，也没有法庭。戴蓬特说，如果叙利亚战争法庭有一天问世的话，她愿意担任领导工作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFA0SKKJ/H7Qp9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】美国游客在德国行纳粹礼 警察来到前就被路人暴揍
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	在德国城市德累斯顿的一家咖啡馆外，一名美国游客行了纳粹礼。结果一个路过的陌生人把他给揍了。事发地点在在德累斯顿新城区，这是该城自由派的聚居处。据德国警方透露，事发时间是上午8:15，这名41岁美国游客当时喝得伶仃大醉。揍他的人已经逃离现场。德国警方称，目前已经拘捕这名美国游客，并对纳粹礼一事展开调查。这是8月份以来第二次有游客因为行纳粹礼而陷入法律问题。本月5日，两名中国游客因在柏林国会大厦前行纳粹礼相互拍照，被德国警方逮捕处罚。游客被罚款600美元，不过已经得到允许跟随旅行团离开德国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFA8Q3eC/EL4MO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】德国前总理施罗德有望进入俄罗斯半国有的石油公司最高管理层
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	世界上最大的石油康采恩或将拥有一名来自德国的董事：德国前总理施罗德有望进入半国有的俄罗斯石油公司最高管理层。俄罗斯政府官网上周五发布消息称，德国前总理施罗德将有望成为俄罗斯石油公司最高管理层成员。俄罗斯总理梅德韦杰夫以政府令形式提交了一份董事会成员候选名单，其中排在最后的是德国前总理施罗德。俄罗斯石油公司将在七周后就董事会人员变更进行表决。届时董事会人数将由目前的九人增加至十一人。施罗德将会获得"独立董事"一职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFA0To2X/Qxggr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】副总理是双重国籍？澳洲高等法院将裁决处理
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新西兰内政部长彼得·邓恩（Peter Dunne）证实，根据1948年新西兰公民法案，澳大利亚副总理乔伊斯（Barnaby Joyce）是新西兰公民。早些时候，澳洲副总理乔伊斯在国会透露，他可能是新西兰公民，拥有双重国籍。澳大利亚宪法规定，任何拥有双重国籍的人士不能竞选联邦议员。乔伊斯表示，为了澄清事件，他已要求政府把事情交给高等法院处理，要求法院就事件做出裁决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFAavCzX/CTzzu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】马斯克再发警告：人工智能比朝鲜核武器更危险
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	正当全球市场焦点落在特朗普和朝鲜的鲁莽互怼上，特斯拉CEO马斯克（Elon Musk）再度警告称，人类有更值得担忧的事，他指的是人工智能（AI）。马斯克周五在Twitter上发文，就人工智能发出新的警告，称这种技术对人类的威胁比朝鲜核武器还要大，人们应该提高对人工智能崛起的警惕。“如果你不担心人工智能的安全性，那么现在你应该担心。它比朝鲜核武器危险得多。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFzFHiZ5/DMUui.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最近有报道称，人工智能在电竞比赛中打败了一队人类高手。而马斯克推文配备的照片上则赫然写着，“机器终将战胜人类。”马斯克是人工智能的长期批评者，他曾说过，“如果不能快速与AI进行沟通，那么恶意的人工智能程序将很可能超过人类智慧并创造出反乌托邦社会。”他提出应对人工智能进行主动监管，称人工智能是人类文明面临的最大风险。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055013_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：这个照片今天成了美国最丑恶的嘴脸。他是詹姆斯-菲尔茨， 21岁，在南部的肯塔基州长大。昨天他开车来弗吉尼亚参加极右翼白人至上主义种族主义集会， 开车撞死一位32岁的反右女性， 撞伤数十人。今天他的高中老师说，他在上学时就对纳粹崇拜，崇拜希特勒，并对白人至上理论推崇。他花了很多时间搜集资料写出关于纳粹冲锋队的论文。 老师说，他作为教师尽量让学生里了解历史事实而不强加观点。但显然这样并没有让菲尔茨减少对纳粹的崇拜。这位老师深感自责， 说自己没有教育好这个学生。他还说， 现在正是一个教育人的时机， 因为美国正面临族群分裂。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFAcmz7j/14VuI5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%99%88%E7%A7%8B%E5%AE%9E%E5%92%8C%E4%BB%96%E7%9A%84%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E4%BB%AC?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@陈秋实和他的朋友们&lt;/a&gt;: 为纳粹之类的暴政招魂的，那不叫多元价值观，那就是纯粹的坏！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】James Damore 谈他被 Google 解雇
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Google 工程师 James Damore 因为一篇内部备忘录引发公司内外的广泛争议而遭到解雇，他在《华尔街日报》上发表文章&lt;a href="https://www.wsj.com/articles/why-i-was-fired-by-google-1502481290" target="_blank"&gt;&lt;u&gt;谈论了他对此事的看法&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;。Damore 称，因为“意识形态回音室”，他在备忘录中所提出的观点在公司内部通常遭到压制。他被解雇证实了这一点，一家招募世界上最聪明人才的企业却变得受意识形态的驱动，不能容忍科学辩论和理性论证。Damore 表示，他在备忘录中所想表达的是，我们所见到的性别差异未必都是性别歧视的结果。但备忘录在公司内部和科技界病毒式传播开来后，热衷于多元化信条的人却开始要求审查、报复和赎罪，他们向人力资源部门和管理链条上的每个人发去愤怒的邮件。公司高层试图通过羞辱他和错误解释他的文件去平息这一暴行，而暴徒则开始攻击任何公开表达赞同其意见或容忍其观点的人。整件事在媒体圈引发了争议，由于文件外泄，Google 不得不解决所谓的性别歧视，反多元化的问题，整个公司受到了激烈的有时甚至具有威胁性的审查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFAmLG5F/n2WLZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/xujingboblog?refer_flag=1005055010_"&gt;@徐静波微博&lt;/a&gt;：今夜，我要为日本NHK电视台的公正与正义鼓掌&lt;img alt="[good]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d8/good_org.gif" title="[good]"/&gt;&lt;img alt="[good]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d8/good_org.gif" title="[good]"/&gt;这家虽然领取了政府财政补贴的半官方电视台，却在今夜播出了一个50分钟的专题节目“731部队的真实”，首次公开了包括关东军军医部长在内的一大批731部队成员当年有关从事细菌武器研究和进行活人人体实验的认罪录音。迄今为止，我们只发现一些文字资料，如今多达20小时的认罪录音，完整地还原了当年731部队的暴虐，难能可贵！建议中国731遗址纪念馆立即向NHK申要这一套录音资料，足可以成为申遗的最重要材料！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFAibOcE/465tS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%A5%9E%E6%B0%94%E9%A3%9E%E5%A4%A9%E7%8C%AA?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@神气飞天猪&lt;/a&gt;:相当于央视突然播出了《夹边沟》.........
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【25】“应给符合国家安全战略的企业，即使财务指标明显资不抵债，金融机构也应予以支持”。陈元8月12日在中国金融40人论坛上发言。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFAeHK1a/on17l.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】有什么就害怕失去它。一无所有，又担心会永远一无所有。每个人都一样。——村上春树
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFAq5qz2/DIuUf.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5992829552?refer_flag=1005055013_"&gt;@河森堡&lt;/a&gt;：啊，其实中国大概有50%的人并不适合喝酒，喝酒“上脸”就是不适合喝酒的特征之一。
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	酒精在摄入人体之后，通常会经历这么一个代谢过程：乙醇在乙醇脱氢酶的作用下转化为乙醛，乙醛又在乙醛脱氢酶的作用下转化为乙酸，然后乙酸再被氧化成二氧化碳和水，这样酒精就算被彻底地分解掉了。&lt;br/&gt;
前几年，上海复旦大学分子人类学实验室发现，中国大概有50%的人先天缺乏乙醛脱氢酶基因功能，酒精在体内无法被彻底的“无害化”，乙醇在体内被分解为乙醛之后无法继续被转化为乙酸&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;，于是大量的乙醛积累在身体里造成中毒，而乙醛中毒的一个表现就是脸部毛细血管的扩张与破裂，人看起来“脸红”了，所以很多人喝酒以后“上脸”极有可能是处于乙醛中毒的状态，如果继续硬喝下去的话，就会感到恶心想吐，“越上脸的人越能喝”的说法应该是个误会。&lt;br/&gt;
那喝酒脸红的人能不能把酒量练上来呢？长期的接触酒精或许可以在一定程度上提高人的耐受性，但是罹患癌症的几率也会因此暴涨。&lt;br/&gt;
在我看来，命运有时候就是被焊死在基因里的，一个人能不能喝在出生以前就已经被注定了，喝酒是如此，别的事情或许也是这样&lt;img alt="[失望]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0c/sw_org.gif" title="[失望]"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
纪委管干部,银行管钞票,我们什么都不管,专管男人们的下半身！100%好评的JEEP专柜正品春夏薄款男士直筒牛仔裤,免费试穿10天,不满意无条件退款！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653 &lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 14:42:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123508</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170813】这两类人是绝配，前者负责收割，后者负责奉献</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123482</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】特朗普将于下周宣布对华启动贸易调查 或征高额关税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普将于美国东部时间8月14日下午宣布，美国将会根据《贸易法》第301条款调查中国的贸易行为，要求对中国涉嫌违反美国知识产权和强制美国企业进行技术转让的指控展开调查。美国贸易代表罗伯特·莱特希泽将会负责开展此次调查。在12日美方举行的电话吹风会上，来自白宫贸易和制造业政策办公室、白宫国际经济咨询委员会、美国贸易政策代表办公室等美方政府人员宣布了上述消息。彼得森国际经济研究所高级研究员查得·布朗认为，特朗普对华启动“301”调查，使用一项过时的美国贸易法条款，其代价是巨大的，只会让美中贸易情况更加糟糕。“301条款”是美国1974年《贸易法》第301条的简称，它要求美国总统对外国“实施不公正、不合理的关税或其他进口限制，执行不公正、不合理、歧视性的规定、政策或做法，加重美国商业负担或限制美国商业”的，应采取“所有适当并且可行的行动”，消除这些对美国经济贸易不利的因素，以实现美国的利益。（人民日报客户端）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqR2lKK/5mv2C.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国3架战机飞越宫古海峡 日防卫省：未侵犯领空
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本防卫省发表消息称，12日上午，3架中国战机飞越冲绳本岛与宫古岛之间的公海空域，航空自卫队战斗机紧急升空拦截监视，但中国军机没有侵入日本领空。日本防卫省称，中国两架H6轰炸机和1架Y8电子侦察机于12日上午从太平洋一侧经过宫古海峡上空，飞往东海中国方向。中国国防部新闻局曾表示，中国军机在宫古海峡空域的有关飞行活动合法正当，中国军队今后将根据形势任务的需要，继续组织类似远海训练。有关方面不必大惊小、过度解读，习惯就好。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqXsXUA/HaPYB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【3】外交部长助理孔铉佑访问蒙古，强烈关切蒙国内涉藏错误言行
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	我国外交部部长助理孔铉佑访问蒙古。据外交部网站11日消息，访问期间，孔铉佑就近来蒙国内出现的涉藏问题上的错误言行向蒙方表达了强烈关切，要求蒙方妥善处理这一敏感问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqWl3pa/IeND2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】原铁道部副总工程师张曙光死缓减为无期
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	入狱2年多以后，原铁道部运输局局长、副总工程师张曙光有了新消息，近日，全国法院减刑、假释、暂予监外执行信息网公布的一份刑事裁定书显示，他已由死缓减为无期徒刑。2014年10月17日，北京市第二中级人民法院对张曙光受贿案作出一审判决，张曙光因受贿4700多万被判处死刑，缓期二年执行。入狱两年多之后，司法部燕城监狱建议对罪犯张曙光减刑。法院经过审理认为，张曙光在死刑缓期二年执行期间，没有故意犯罪，符合法定减刑条件，应予减刑。法院因此裁定将张曙光死刑缓期二年执行的刑罚减为无期徒刑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqWkMfh/JotVf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【5】西安市委常委会议谈南航事件：要自我反思，多从自身找差距
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	8月12日晚，西安市委召开常委扩大会议，对西安市党政代表团此次学习考察进行小结，并听取有关网络舆情情况汇报，研究加强干部作风建设的新举措。陕西省委常委、市委书记王永康主持。会议指出，这次网络舆情，当事单位已做出澄清，应当表示感谢。要看作是为我们敲响了一次作风建设的警钟，敲得及时、敲得必要。要感谢媒体对西安干部作风建设的关心、监督和帮助。要举一反三，自我反思，多从自身找差距。要本着有则改之无则加勉的态度，更加习惯在监督下开展工作。要始终牢记作风建设永远在路上，按照铁军要求进一步加强干部队伍作风建设。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqWluSx/wx4n7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src="file://C:/Users/gide/AppData/Local/Temp/enhtmlclip/U410P4T8D5654825F107DT20131224094713.jpg" style="height:auto;"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/yashalong?refer_flag=1005055010_"&gt;@押沙龙&lt;/a&gt; 南航那个事儿最恶心的不是要隔离、要前11排，而是里头浓墨渲染的“杨组长”听到消息后主动放弃休假，赶往机场调度，”总经理”听到消息后在周末赶往机场……体制内的人看这种拍完马屁后的邀功文，可能习以为常，体制外的看见则不免惊骇。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	【6】重庆巡视组：市公安局肃清“薄、王”思想遗毒不彻底
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	程真祥同志指出，党的十八大以来，市公安局党委深入学习贯彻习近平总书记重要讲话精神，稳步推进公安各项改革工作，不断加强公安队伍业务能力建设，为维护全市安全稳定发挥了重要作用。巡视中，巡视组发现和干部群众反映了一些问题，主要是：肃清“薄、王”思想遗毒影响不彻底，思想政治工作针对性不强，肃清思想遗毒措施不够深入到位；党委核心领导作用发挥不好，党建工作抓得不实，民主集中制落实不好，民主生活会整改不到位；落实“两个责任”不力，全面从严治警不严，追责问责失之于软，办理信访举报不力，从严治警不力、对存在的问题整改不到位；选人用人工作不规范；违反中央八项规定精神问题突出。同时，巡视组还收到反映一些领导干部的问题线索，已按有关规定移交纪检机关和组织部门处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqWlmnx/bnAbn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【7】罚没1064万 花旗银行收到上海银监局最大罚单
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	8月11日，上海银监局发布六张行政处罚单，花旗银行、上海银行、华夏银行、天津银行、农业银行均“中招”，合计罚款逾1400多万。其中，花旗银行收到的单张罚单高达1064万，是迄今上海银监局层面对商业银行做出的最高罚款。此次上海银监局开出的罚单（沪银监罚决字〔2017〕27号）显示，花旗银行部分分行因发放房地产贷款违反利率规定，以及信用卡违规整改不力，叠加共“罚没”1064万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqWlfyy/NcO1a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【8】Facebook在中国推出照片分享应用彩色气球
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国社交媒体公司Facebook或已经通过授权中国本土公司的形式，在中国的苹果和安卓应用商店推出了一款名叫“彩色气球”的应用，通过这种方式进入中国市场。目前，“彩色气球”在苹果和安卓的应用商店中均已推出。据应用商店信息显示，该应用由有格互联网科技（北京）有限公司开发，首次发布日期为5月10日。该公司名下也仅有这一款应用产品。这款应用主打图片分享功能，其虽然没有附带Facebook的名称，但其界面外观设计、功能、使用体验等与Facebook的图片分享应用Moments如出一辙，“彩色气球”英文版的提示界面措辞与Moments一字不差。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqWlaeh/1z1kl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【9】BBC被取代，香港电台将转播中国央广
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	香港电台将停止自1978年开始转播的英国广播公司国际频道（BBC World Service），在9月4日开启对中央人民广播电台香港之声的转播。香港电台第六台为英语广播，多年来全天候24小时转播BBC国际频道。9月初，BBC国际频道改为在香港第四电台转播，并且缩短时长，播放时间变为8小时，从晚间11点至早上7点。未来，香港电台第六台将播放中国官方媒体央广香港之声的节目。中央人民广播电台的香港之声，其内容包括新闻、艺术、文化等等，大部分节目为普通话，一些节目是广东话。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqWkYeu/RQDvq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】江苏一城管局请环卫工吃免费午餐被疑作秀  回应：免费到底
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，江苏睢宁县城管局开展“环卫工人免费午餐”活动，在4个就餐点，每位环卫工都能吃上1份免费午餐。不少网友对此点赞，也有人质疑这是短期行为，作秀。对此，城管局回应，环卫工人的“免费午餐”将长期坚持下去。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqYfiBv/109FKU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】新东方回应“少儿教育虚假包装教师”事件：一经查实将严肃处理
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，媒体爆出新东方泡泡少儿教育教师信息存在虚假包装，应届生被包装成“教学经验丰富名师”。新东方泡泡少儿负责人罗沫鸣12日在微信朋友圈回应：该个例事件让所有为教学和教研付出了无数努力的泡泡教师、培训师和管理人员蒙羞。学校正在调研取证，一经查实将严肃处理，并第一时间公示媒体。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFhFuywy/jLEfI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【俞敏洪回应"新东方虚假包装教师"：用这样的教师是一种错误】新东方董事长俞敏洪：这是个人事件，不能代表新东方，但个别老师敢这么讲，说明他们对新东方核心价值观和问题体会不深，用这样的教师给新教师讲课，本身就是非常大的错误。这种事情总会有的，关键是发现问题怎么对待。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】回忆大学遗憾 四成受访者后悔没谈一场恋爱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	调查显示，大学里，82.0%的受访者心存遗憾，8.8%的受访者没有，9.2%的受访者觉得不好说。关于自己大学最遗憾的事情，调查中，41.3%的人认为是没有谈过一场恋爱，34.8%的人后悔没有早点作职业规划，32.3%后悔没有利用半价学生证出去旅行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqQijlo/YaoyA.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】特朗普与马克龙通话 重申准备好对朝“军事措施”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	与朝鲜的危机愈演愈烈之际，对朝鲜不断发出“舌战”的美国总统特朗普也加强外交攻势。在美国时间周五与中国国家主席习近平通话后，他周六也打通了法国总统马克龙的电话。美国总统府白宫周六通告显示，特朗普向马克龙重申，如果有必要的话，他已经做好准备向朝鲜采取“军事措施”。白宫通告说，美国及其盟友准备好通过一系列外交，经济和军事措施“终结朝鲜的核威胁”。特朗普和马克龙也表示将和盟友共同努力，实施对朝鲜的制裁，以达到让朝鲜解除核武器的目的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqTrNIa/eDQID.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】美国弗吉尼亚州一辆汽车冲撞集会人群，警方逮捕一名嫌犯
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	弗吉尼亚州夏洛茨维尔市政府此前决定移除市中心一尊美国内战时期南方将军罗伯特·李的雕像，上千名民族主义者从11日晚开始在夏洛茨维尔聚集，并举行火炬游行。他们声称白人正在丧失在美国的主体地位，呼吁白人联合起来对抗少数族裔。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqTsLKL/12AKTv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src="file://C:/Users/gide/AppData/Local/Temp/enhtmlclip/gettyimages-810944492.jpg" style="height:auto;"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	12日，反对抗议的人们也组织集会，双方随后在夏洛茨维尔街头发生冲突。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqTsDlH/YtVSd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src="file://C:/Users/gide/AppData/Local/Temp/enhtmlclip/gettyimages-810927968.jpg" style="height:auto;"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	弗吉尼亚州州长麦考利夫当天11时许宣布夏洛茨维尔进入紧急状态，随后警方进入市中心驱散抗议人群，所有集会计划被取消。但州政府的禁令并未立即奏效。当天下午，一辆汽车冲入集会人群。弗吉尼亚大学医疗中心发言人泰勒说，这一事件导致1人死亡、19人受伤。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqTrDMM/juLtG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src="file://C:/Users/gide/AppData/Local/Temp/enhtmlclip/13charlottesvilleA1-master675.jpg" style="height:auto;"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	自从夏洛茨维尔市决定将罗伯特·李将军(Gen. Robert E. Lee)的雕像从解放公园移走后，该市就成为白人民族主义者和反对者所聚焦的地点。今年6月原来的李公园被重新命名为解放公园，但李将军的雕像至今仍留在公园内。李将军是美国内战期间南方联军司令。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqTtgj1/fSbcS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src="file://C:/Users/gide/AppData/Local/Temp/enhtmlclip/gettyimages-830767380-e1502563938162.jpg" style="height:auto;"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	12日下午4点，川普在新泽西高尔夫俱乐部召开新闻发布会，他表示“密切关注维吉尼亚州发生的暴乱事件”。川普说，“仇恨必须停止！”川普说：“我以最强烈的态度谴责这个相当恶劣的仇恨、偏执和暴力的事件”，“我们需要立刻恢复治安，保护人们的生命”。川普强调，“任何公民都不用害怕无法得到安全保障，孩子们应该和父母在一起无忧无虑地去户外玩耍”。川普还发推文表示，美国不容忍此类暴力，“我们必须团结起来，并谴责仇恨所代表的一切”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqTrmNq/13WAfZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src="file://C:/Users/gide/AppData/Local/Temp/enhtmlclip/0B8F1BE6A3ABA4F428E95140A8E4D205.jpg" style="height:auto;"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【3K党前党首喊话特朗普：别忘了是谁选你上台的】弗吉尼亚极右翼白人种族主义者火炬集会，12日引起了流血事件，造成多人伤亡。事后，特朗普发声明谴责暴力事件，而3K党前党首戴维·杜克随后转发特朗普的推特称：“我建议你照照镜子反省一下，记住：是美国白人选你上台当总统的，而不是激进的左派。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqTsrcK/MpLhJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src="file://C:/Users/gide/AppData/Local/Temp/enhtmlclip/DA071AFA322A7C497E23E713081363B3.jpg" style="height:auto;"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; 看一些天朝网友对美国极右翼暴力集会事件的反应，觉得可以看出他们的肤浅和无知。有两种特别坏： 一种是一贯把美国看成是灯塔，但不是民主和包容的灯塔，是大国沙文主义， 强者为王的灯塔。所以，批评美国的丑事在他们眼里必须是为党国说话的毛左。另一种是把美国看成是万恶的帝国主义，忘华之心不死， 一个烂到根里的制度，哪有天朝体制伟大。所以批评美国的某些丑事，这些人就会鼓噪你看我早说了，美帝就是一个地狱，华人在那里都是被白人黑人西裔欺压的。 这两种极端看法都是出于无知但又觉得自己掌握了真理。我说过多少次，美国不是天堂， 但绝不是地狱。美国社会政治有各种缺陷和危机， 但体制的强大和普世价值观的顽强存在（比欧洲差远了）会让这个国家自我修复改正。 美国的缺失和危机在独立的媒体监督之下不断被爆料，这是体制强大的体现。就凭这一点我也对美国有信心。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	【15】川普：不会排除对委内瑞拉采取军事行动的可能性
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	正在美国新泽西州一处高尔夫球俱乐部休假的川普当天对记者称，美国在“应对”委内瑞拉目前局势方面有众多选择，他不会排除对委内瑞拉采取军事行动的可能性。川普当天拒绝说明任何可能的对委军事行动是否会由美军主导。这是川普政府自委内瑞拉宣布举行制宪大会选举以来首次提出不排除对委采取军事行动。美国总统国家安全事务助理麦克马斯特5日接受美国媒体采访时曾表示，他不认为有国家会对委内瑞拉采取军事行动，并表示美方目前正极力与拉美地区合作伙伴一起应对委内瑞拉局势。在川普作出上述表态后，美国国防部发言人埃里克·帕洪当天对媒体说，美国防部没有收到任何关于委内瑞拉的军事行动命令。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqTrwyh/jme1E.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】巴基斯坦再向印军据点开火 一名印度士兵死亡 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	一位印度国防部发言人称，当地时间12日下午5点左右，在克什米尔地区的克里什那·伽提（Krishna Ghati）控制线附近，巴基斯坦再度向印军据点开火，印军进行了“强硬并有效”的回击。在交火中，一名42岁的印度士兵受伤，随后因伤身亡。在过去5天里，该地区已有2名印度士兵死亡。8月8日，一位21岁的印度士兵在与巴基斯坦的交火中身亡。截至今年8月1日，巴基斯坦军队已发起285次交火。在2016年，这一数字少于228。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqTsfhh/RN9ai.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】涉嫌诈骗谷歌脸书1.2亿美元 立陶宛男子被引渡美国受审
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	立陶宛上诉法院当天驳回了假冒台湾广达公司，涉嫌诈骗谷歌和脸书的立陶宛男子埃瓦尔达斯·里马索斯卡斯的申诉，裁定他被引渡至美国接受审判，并且这是终审判决，不得上诉。立陶宛上诉法院发表声明说，蒙受损失的公司是在美国注册的，而立陶宛和美国签有双边引渡条约，法院裁定立陶宛放弃本土提起诉讼的权利，允许引渡嫌犯去美国接受审判。现年48岁的里马索斯卡斯涉嫌在2013年至2015年以钓鱼电邮的方式诈骗谷歌和脸书超过1.2亿美元。美国纽约南部地区检察官办公室对他提起了欺诈、身份盗窃和洗钱3项指控，并于2016年12月22日签发了对他的逮捕令。今年1月3日，美国司法部向立陶宛请求司法援助。3月16日，里马索斯卡斯在立陶宛被捕。4月18日，立陶宛检方收到美国方面提出的引渡他的请求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqTs4V5/11cezL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】世界最高龄男子去世 曾是纳粹屠杀幸存者
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	以色列《国土报》（Haaretz daily）网站发布消息称，去年被吉尼斯认证为世界最高龄男子以斯拉耶尔·克里斯塔尔（Yisrael Kristal）周五（8月11日）去世，而下个月他本将迎来自己的114岁生日。世界犹太人大会也发表简短推特消息，公布了克里斯塔尔的死讯。"纳粹大屠杀幸存者克里斯塔尔曾是世界上最年长的男性。以斯拉耶尔今天去世。愿他长存我们的记忆中，并带来祝福。"纳粹占领波兰期间，罗兹的犹太人聚居区成为贫民区。克里斯塔尔则被送往臭名昭著的奥斯威辛集中营。从1940年开始，直至1945年苏联红军抵达之前，约有110万死于奥斯威辛集中营，其中大部分是欧洲犹太人。克里斯塔尔的妻子和两个孩子都未能幸免，而他本人则活了下来。战争结束时，他的体重只有37公斤。吉尼斯世界纪录网站表示，在去年接受证书时，克里斯塔尔曾表示自己也无法解释为何如此长寿："我不知道长寿的秘诀。我相信一切都是天意，我们永远都不应该追问原因。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqTrTDs/J67px.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=1005055010_"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;：Charlottesville镇上好多商店关门，挂着这个标示牌。“如果平等、多元化are not for you then neither are we"。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFqZOA7X/12F62k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1243889333?refer_flag=1005055010_"&gt;@青山老北工&lt;/a&gt;：1978年2-5月，看我们在干什么？日记摘录：1）今天，从收音机里突然听到小提琴协奏曲“梁祝”，很激动。这个曲子，有十几年没有听到了。就像一年前重新听到“洪湖水，浪打浪……”一样，压抑多年的心情好像又一次得到解放！ 2）昨天晚上看“冰山上的来客”，旧片重演，颇有兴味。孩子随着电影情节失语“我爱她”，引得周围观众哄堂大笑。3）最近，中央11号文件摘掉右派份子帽子，这是调动群众积极性的措施之一。我的同班同学有不少被打成右派。这对于他们包括他们的子女来说，是影响很大的事。4）今天补发了工资。工作快二十年了，真不容易啊！这一次调资面比较宽，涨了7元成为67元。我们组13人，调了9人，大家都很高兴。5）今春，我们办公室后院都种上了地，以组为单位。我们组种了豆角、南瓜，大家积极性可高了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFr1CBuX/O6TLs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5040955225?refer_flag=1005055010_"&gt;@天涯历知幸&lt;/a&gt;：我告诉你，现在赚钱有多容易……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/005v9kJrly1fihblkm0rwj30qo176gty.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】如罪名成立：绿卡会被吊销 可以踏实爱国了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国媒体报道：周立波是新泽西州Alpine居民，2011年花430万美元买的豪宅（附图）。如被控四项罪名中的非法藏毒和非法持枪罪名成立，将最低服刑2年，除吊销绿卡外，还会被终身禁入美国，能否继续美国梦，全看大陪审团裁决了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFr5HhFa/gheLc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苏联作家帕斯捷尔纳克曾说过，“苏联大谈爱国的只有两类人，一类是毫无底线无耻的骗子，一类是非常激动的傻子。这两类人是绝配，前者负责收割，后者负责奉献。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFr5HqbM/OrlWu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】“须知对待生活有千姿百态，这只是其中的一种。去寻求你自己独特的生活方式吧。”——纪德 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6c3e6b13gy1fihdxt8en8j20ij0rs43y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/13kong?refer_flag=1005055010_"&gt;@十三空&lt;/a&gt;：如果有傻逼跑过来骂你，那么你一定是有什么地方做对了。
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 13 Aug 2017 15:48:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123482</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170812】看着小刺猬，令他为自己国家的强大感到骄傲</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123451</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】警告朝鲜：主动惹麻烦你就自己扛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美朝紧张关系持续升温，针对朝鲜威胁说要对美国关岛进行先发制人打击的威胁，《环球时报》8月10发表社评说，“中国应当明确，如果朝鲜主动发射威胁美国领土的导弹，并招来报复，中方将保持中立。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFhewf1D/4k842.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1961年9月10日生效的《中华人民共和国和朝鲜民主主义人民共和国友好合作互助条约》第二条明确规定：“缔约双方保证共同采取一切措施，防止任何国家对缔约双方的任何一方的侵略。一旦缔约一方受到任何一个国家的或者几个国家联合的武装进攻，因而处于战争状态时，缔约另一方应立即尽其全力给予军事及其他援助。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/Helvetios?refer_flag=1001030103_" target="_blank"&gt;Deprekholia &lt;/a&gt;&lt;a href="http://weibo.com/Helvetios" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;： 61年签的那个是历史文件，不具备现实意义了&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】社科院：雄安新区人口规模建议不超500万 初期实行单位制住房体制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，社科院京津冀协同发展智库课题组发布了有关雄安新区人口与住房政策的报告。报告建议雄安新区人口密度不宜过高，初始人口规模在100万左右，远期控制在500万左右；建设初期实行单位制住房体制。雄安新区起步区建议取消户籍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFgOQ3WX/qb8yI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】人民日报评西安官员南航座位事件：哪来的底气违反八项规定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	南航西安分公司为66名政府政务团安排前11排的座位，而且同普通旅客进行一定隔离，引发热议。小小的民航机舱隔出一块，显示出的是一种“拒群众于千里之外”的态度，显然不是走群众路线的态度。更重要的是，以公务员的身份提出来，难免让人觉得当中有特殊身份、特权思想，那道“隔开党和人民的无形之墙”也难免显得格外触目。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/317130888?refer_flag=1005055013_"&gt;@中国南方航空&lt;/a&gt; ：情况说明
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6235b7f6gy1figt189x30j219y1szn52.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】工商总局禁限用奇葩企业名称 不得使用语句句群等
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，工商总局发布《企业名称禁限用规则》，明确企业名称的字号应当由字、词或其组合构成，不得使用语句、句群和段落。今年5月，长达39个字的“宝鸡有一群怀揣着梦想的少年相信在牛大叔的带领下会创造生命的奇迹网络科技有限公司”，当属最具代表的奇葩企业名称，有网友调侃公司印章要锅盖那么大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFgZnQm2/sJQ0i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】九寨沟7.0级地震已造成23人死亡 493人受伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经核实，8月11日13时许，救援队在漳扎镇上寺寨附近河谷中发现一辆中巴车，车内发现3具遗体。截至目前，九寨沟7.0级地震已造成23人死亡、493人受伤（其中重伤45人，较重56人，轻伤392人）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	无人机航拍地震后的九寨沟景区，地震产生的缺口导致火花海干涸见底，四川阿坝州。火花海是位于九寨沟景区的一个高山湖泊，海拔2187米，深9米，面积约3.6万平方米。8月8日的地震造成火花海出现长50米、宽20米的缺口，至9日早晨湖水已基本排空。摄影师：Zhang Lang
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFhxlPdj/XRNXj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】保姆纵火案受害者家属：已向地震灾区捐款5万，将再捐两千件衣服
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	杭州保姆纵火案死者家属林生斌称，"大灾面前无小家，一方有难八方支援。在我最伤悲最无助的时候，也同样得到了社会各界的帮助与关怀"。林生斌表示，等身体痊愈后，还会尽所能继续做公益，帮助别人，也帮助自己。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/6294417401" target="_blank"&gt;@老婆孩子在天堂&lt;/a&gt;:药物原因导致住院这段时间昏昏睡睡，看手机的时间也有限，对四川地震新闻也是后知后觉。&lt;br/&gt;
此刻的我能做的太少，我想目前四川灾民最需要必要的民生物品，我将通过物流为四川灾区指定的受赠点邮寄捐赠2000件衣服，其中包括童装和男装，昨夜公司员工已加班清点物资打包完成。同时我已通过支付宝爱心捐赠捐出五万人民币聊表心意。&lt;br/&gt;
大灾面前无小家，一方有难八方支援。灾情牵动着社会各界的心，在我最伤悲最无助的时候，也同样得到了社会各界的帮助与关怀。&lt;br/&gt;
希望灾区人民坚强起来，小朋友们茁壮成长。愿所有的逝者得到安息。由此我也感悟到这个世界有太多的始料不及，劝慰别人的同时，自己也要先做到坚强。&lt;br/&gt;
经历了与至亲们的生死离别，也与死神擦肩而过。看着四位年迈的父母担忧的眼神，我实在不忍心再这样消沉下去。&lt;br/&gt;
所以我在这里要真心感谢杭州市政府的各位领导对我的包容和关心，也非常感激各位好心人的鼎力相助。我还有亲人父母，如行尸走肉的样子只会让亲人们更加煎熬。今后我无法再尽丈夫，父亲的责任，但还要为四位父母尽孝道。&lt;br/&gt;
我会继续着手后续事物，为之后的诉讼做准备。相信政府，相信法律会给我们公平公正的审判。&lt;br/&gt;
等身体痊愈以后，我还会尽我所能继续做公益，帮助别人，也帮助自己。让无力者有力，让悲观者前行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/006RYJvjly1fifs42mw0rj30zk0qojur.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】天弘基金主动下调余额宝持有额度至10万元 已有存量不受影响
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	天弘基金发布公告，自8月14日零点起，将余额宝个人交易账户持有额度上限调整为10万份，已有存量不受影响。这是自今年5月27日，天弘基金下调余额宝个人用户最高限额后，再次采取的下调限额措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFgSQZG3/14HKQB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【余额宝回应额度降至10万：大多数用户不受影响】余额宝一直定位为小额现金管理工具，人均持有金额只有几千元，预计这一调整对余额宝绝大部分用户没有影响。同时，此前在余额宝内放置的资金超过10万的用户，这次调整之后也无需取出，可以继续享受收益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】断头路
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“一般来说，在进入隧道口时，路面宽度需要和隧道口宽度趋于一致。如果道路是三车道，隧道是两车道，就应该提前收窄。”雷先生说，该隧道的设计使高速路上形成了一条“断头路”，根据业内工具隧道施工的相关条款，“应该是不符合规定的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/limboman" target="_blank"&gt;@瘦驼&lt;/a&gt;: 秦岭隧道的车祸我还以为是在隧道内发生的，结果一看事故现场，我擦，这道路设计师不该判刑吗？隧道外三车道隧道里两车道，没有变道隔离带就这么硬怼在一起。是疯还是傻？ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFgVRjvw/P5Bnj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFgVR7Pb/Uuvlt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/microsf?refer_flag=1005055010_"&gt;@未来局科幻办&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%A7%91%E5%B9%BB%E5%A4%A7%E4%BC%9A?from=501" target="_blank"&gt;#世界科幻大会#&lt;/a&gt; 大刘和马丁见面啦！笑得好开心！两个宇宙杀手！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFgWYoJc/xYJcW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%98%9F%E4%B9%8B%E6%89%80%E5%9C%A8%E7%A7%91%E5%B9%BB%E4%B9%A6%E5%BA%97?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@星之所在科幻书店&lt;/a&gt;:大刘：你写死的人真多！马丁：不不不，还是你写死的多！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%83%B3%E5%90%83%E8%80%81%E7%81%AB%E9%94%85%E5%95%8A%E5%95%8A%E5%95%8A?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@想吃老火锅啊啊啊&lt;/a&gt;：马丁：“你杀了多少人？” 大刘：“嗯，宇宙没了。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】蜻蜓之眼
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	由徐冰执导，翟永明担任编剧的华语影片[蜻蜓之眼]入围第70届洛迦诺电影节主竞赛单元。影片素材全部来自公共渠道监控镜头拍摄的数万小时录像，是中国影史上首部没有专业演员，同时没有摄影师的剧情长片，影片讲述女孩蜻蜓与技术男柯凡之间奇异、曲折的情感故事。触及到整容、变性、身份认同及性别歧视等现实问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFhaJmQw/22u8D.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】暗访新东方幼儿学习部:要让家长觉得自己孩子不行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，记者在著名的民办外语培训学校新东方调查时发现，在新教师培训中，新东方会专门教授新老师如何说服家长的话术，“没证书也说自己有，反正家长们也不懂”。在新东方角门校区，此前从未有过教学经验的应届生，她的名师卡上写有“多年从事幼儿英语教学”字样。培训师强调，“开班课直接决定了孩子是否会留在新东方，所以你一定要让家长感觉到自己孩子真的不太行，一定得听这个老师的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFhFuywy/jLEfI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%9B%AA%E6%A5%BC%E4%B8%89%E9%A5%AE?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@雪楼三饮&lt;/a&gt;:“辛巴！我是你叔叔！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/7225888bly1fifukd7173j20k00qowh5.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】填弹完毕并锁定目标
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	"一旦朝鲜作出愚蠢举动，（我们的）军事解决方案已经完全就绪，填弹完毕并锁定目标，" 正在新泽西休假的特朗普周五在推特上写道，这一次他引用1949年上映的战争电影《血战硫磺岛》中约翰•韦恩（John Wayne）的台词，"希望金正恩能找到另一条道路！"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFh3o8aH/ic7Zd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【习近平应约同特朗普通电话 就朝鲜半岛局势交换意见】习近平12日应约同美国总统特朗普通电话。两国元首就当前朝鲜半岛局势交换了意见。习近平强调，有关方面要保持克制，避免加剧朝鲜半岛局势紧张的言行。解决朝鲜半岛核问题，归根结底还是要坚持对话谈判、政治解决的大方向。中方愿在相互尊重的基础上同美方保持沟通，共同推动朝鲜半岛核问题妥善解决。特朗普表示，充分理解中方在朝鲜半岛核问题上发挥的作用，美方愿同中方继续就共同关心的重大国际和地区问题保持密切沟通。（央视）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】电视屏幕上抵抗“美国霸权”的朝鲜小刺猬
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜当地国营电视台在周三（8月9日）播放了一段参考“战胜老虎的刺猬”的童谣动画。节目跟童谣差不多，讲述一只刺猬，保护森林里的动物，免受一只大老虎的欺负。大老虎向刺猬扑来，刺猬随即卷成一个球，靠着背部的刺来保护自己。最后，刺猬将刺插进老虎的鼻子里，成功把牠赶跑。节目末段，原本被迫支持大老虎的一众动物，纷纷称赞刺猬的胆量和过人的聪明智慧，成为刺猬的好朋友。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFhkuhmV/Ye4fr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	节目播放后，朝中社发文称赞这个节目“老少咸宜”，并藉节目评论与美国的紧张关系，指节目内的老虎可以喻为美国，森林内其他的动物是世界各国，而机智勇敢的刺猬当然是朝鲜。报道也引述了在北仓郡一家地热发电厂工作的一名职员说，当今美国与朝鲜的紧张关系令他想起“战胜老虎的刺猬”这个童谣。他说，美国现在就像老虎，谁也不敢挑战美国的权威；看着小刺猬，令他为自己国家的强大感到骄傲。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	刺猬赶走老虎后，获戴着红袖章的兔子"党员"颁发勋章 ...
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFhkuzcZ/qx82u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 还“得到森林内其他动物的爱戴”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFhkuu5P/eL24A.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】17岁中国女交换生在美被连续性侵，嫌犯系招生官、并非“初犯”&lt;img alt="[怒]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/7c/angrya_org.gif" title="[怒]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，美国伊利诺伊大学春田分校，前对外交流项目华裔招生官杨雪松，因连续性侵中国交换生被判处六年半监禁。根据警方的报告，54岁的杨雪松在受害人17岁生日及之后的一周，先后在自己的办公室中对她进行了三次强奸，并加以胁迫，不然就将她送回中国。另有已经毕业的男生也被其他学生曝出曾与杨雪松有性行为，目前警方暂未掌握确凿证据。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFhmWgtl/hWwGo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】香港检出欧洲“毒鸡蛋” 官方：受污染鸡蛋全部下架
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧洲10国的鸡蛋及蛋类产品，被验出违禁杀虫剂氟虫腈成分超标，可能对人体健康造成不良影响。8月4日，香港食物安全中心在市面抽取不同批次的两个荷兰进口鸡蛋样本检测，也发现杀虫剂氟虫腈含量超标。食安中心已要求业界停售下架。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFhBf3IH/hkGPC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】一项调查显示，无神论者被认为更可能是连环杀手
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据发表在《Nature Human Behaviour》期刊上的一项研究，基于对 13 个国家的 3000 多人进行的调查，其中既有荷兰、芬兰这样的世俗国家，也有阿联酋、印度这种宗教国家。研究结果表明，尽管在许多社区，去教堂、清真寺和寺庙的人数不断下降，但 “宗教信仰可以阻止不道德行为” 的文化信念仍然保持不变，专家们说，即使在那些明确否认这一点的社群也是如此。调查的一个问题涉及到连环杀手，有 60% 的人选择杀手是信仰无神论，只有 30% 的人选择杀手是有宗教信仰的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFhm0N4R/DPrKa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】Facebook：别因为骄傲而不屑于抄袭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	知情人士称，Facebook利用一个“早鸟”（early bird）的预警系统，识别来自小型初创公司的威胁，发现后要么将其收购，要么进行抄袭，从而摧毁来自潜在对手的竞争。扎克伯格曾暗示员工，不要因为骄傲而不屑于抄袭。该工具促成了该公司收购WhatsApp的决定，也启发其制定视频直播战略。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFhhcRb9/YEmux.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】Google 因为安全担忧取消多元化员工大会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Google &lt;a href="https://tech.slashdot.org/story/17/08/10/2023239/google-cancels-town-hall-to-discuss-diversity-in-its-ranks" target="_blank"&gt;&lt;u&gt;临时取消了&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;原定于周四召开的一场有关该公司雇员多元化的全体员工大会，称右翼网站公布了已经提出问题的员工姓名，引发了安全担忧。 CEO Sundar Pichai 在给员工的一封电子邮件中&lt;a href="http://cn.wsj.com/gb/20170811/tec104226.asp" target="_blank"&gt;&lt;u&gt;表示&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;﹐尽管这次会议备受期待，但此前有员工表达了对其人身安全的担忧，还担心会因在员工大会上提问而被公开曝光，因此该公司决定取消这次会议。此次会议召开的背景是，本周软件工程师 James Damore 遭到解雇，原因是后者撰写了一份涉嫌性别歧视的备忘录﹐这份备忘录认为科技行业男女之间的差距部分源于生理差异，此事引发了广泛的讨论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFhcKMmG/ARjg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】一对恋人在柏林墙「兄弟之吻」涂鸦前相拥亲吻，德国柏林。这幅13米长的涂鸦是俄罗斯艺术家 Dmitri Vrubel 的作品，画上的两人是前苏联领导人 Leonid Brezhnev 与东德主席 Erich Honecker。柏林墙始建于1961年8月13日，1989年11月9日正式拆除。今年是柏林墙始建第56周年。摄影师：Jens Schlueter
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFhsi5Ra/14z5mH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/deepfocus?refer_flag=1005055010_"&gt;@深焦DeepFocus&lt;/a&gt; ：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E6%B7%B1%E7%84%A6%E4%BA%9A%E6%B4%B2%E5%BD%B1%E8%AE%AF?from=501" target="_blank"&gt;#深焦亚洲影讯#&lt;/a&gt;韩国电影团体连带会议为《共犯者们》申诉：会议要求法院驳回对电影《共犯者们》的临时处分，恢复放映。连带会议表示:“《共犯者们》是揭露李明博和朴槿惠政权9年内在公营媒体引发的社会丑恶现象的虚构电影，对这部影片提出禁止放映和处分申请是指屈服于权力的行为。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/0065aQefgy1fig7ipgbkxj30kk0tdae3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/notsb?refer_flag=1005055010_"&gt;@小党&lt;/a&gt;：一个现役军人，在境外为了一个女人，单枪匹马，用枪和刀打死打伤50多个有组织犯罪集团的坏人，最后大战300回合，身中数弹击毙了同是军人出身的敌方BOSS，拯救了那个女人。但最后他并没有接受那个爱上他的女人，而是毅然回到祖国继续自己的使命。这个同志叫许正阳，电影叫《中南海保镖》。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFh7I5EC/YcA2f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/foxshuo?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@阑夕&lt;/a&gt; ：给你们看看你国科幻小说行业一波三折的心路历程，实在是太逗比了。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	2015年，《三体1》差点丢掉提名，所以就是雨果奖「被一小撮右翼把持」，太可恶了。&lt;br/&gt;
不料《三体1》最后一路高歌猛进，最终斩下最佳长篇小说的大奖，于是雨果奖马上恢复伟大的价值，而且大肆赞扬打破传统的勇气，敢于向少数派颁奖。&lt;br/&gt;
到了2017年，《三体3》败给一名女性科幻作家的作品错失奖项，这下不得了，雨果奖竟然也堕落了，政治正确要不得，怎么能向非传统（女性、黑人、不是太空歌剧）折腰呢？&lt;br/&gt;
喵喵喵？
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/5d098bccgy1figw2r26pnj20yi1pc4qp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/5d098bccgy1figw2t3m6pj20yi1pce3r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/5d098bccgy1figw2vi22oj20yi1pcnpd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/3724625604?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@洋葱体育报&lt;/a&gt; ：【唐七狠批詹姆斯抄袭三生三世造型】近日，唐七发文指责詹姆斯，认为他的造型全盘抄袭三生三世。唐七说，詹姆斯标志性的头带其实是抄袭自己书中人物白浅，而且抄的一模一样，连颜色都没换。唐七说，詹姆斯现在不戴也来不及了，自己已经找到权威人士出具了鉴定书，证明詹姆斯100%抄袭了白浅的造型！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/de0146c4gy1fifii2x92nj20d709saag.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/de0146c4gy1fifiizf1vuj20hs0p20vi.jpg"/&gt; 
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/xufengwen?refer_flag=1005055010_"&gt;@徐凤文&lt;/a&gt;：津门劫，两年祭。两年了，一座没有新闻的城市成了一座不断出新闻的城市，改变的似乎很多，很多还没有改变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFh0BPGb/yZeJ2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】“我附在一个人的耳边悄悄说：她要是不马上离开，就会被捕。她真的就离开了，而且惊恐万分地奔跑了好几公里——这就是思想的作用。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GFgUC1i8/KfJ80.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/234535428?refer_flag=1005055010_"&gt;@银教授&lt;/a&gt; ：以前提到江南，我想到的是烟雨朦胧、鱼米之乡、唐诗宋词、才子佳人。现在提江南，我第一反应是王八蛋老板黄鹤吃喝嫖赌欠下了3.5个亿带着他的小姨子跑了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 12 Aug 2017 14:42:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123451</guid></item></channel></rss>