<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Mon, 12 Jun 2017 15:42:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170612】我们已经失去了互联网，现在唯一能做的事是补救</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121812</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【1】东航一悉尼飞上海客机发动机机匣损伤 及时返航
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间周日晚间，中国东方航空公司一架A330客机从澳大利亚悉尼起飞不久后突发故障，紧急返航。机上乘客拍摄的照片显示，左侧发动机外壳破裂，出现一个大洞。这起事件并未造成任何人员伤亡。飞行轨迹图显示，飞机在起飞后约5分钟就出现了异常，随后飞行员开始在机场附近盘旋，约50分钟后降落在悉尼机场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0osZr2/DbYvs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0othN1/e2XRN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】前5个月全国土地出让收入1.5万亿 同比增长32%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6月12日，财政部公布前5个月财政收支数据。1-5月份，国有土地使用权出让收入15251亿元，同比增长32.8%；国有土地使用权出让收入相关支出12476亿元，同比增长23%。土地和房地产相关税种，增速较高。5月份当月契税429亿元，同比增长28.9%；土地增值税489亿元，同比增长29.2%；房产税233亿元，同比增长12.9%；耕地占用税145亿元，同比增长45.6%；城镇土地使用税153亿元，同比增长23.6%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0uk88A/dX5VE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【3】高校毕业生落户北京更难了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	毕业季来临，在北京，高校毕业生的落户难度或将再加大。日前，在北京召开的2017年引进非北京生源毕业生工作部署会上，北京市人社局副局长桂生表示，北京将坚持“两严控一支持”引进毕业生，即按照新版城市总体规划，对落户指标实施“总量封顶”。以往几年，北京引进外地生源毕业生一直以“总量控制”为原则。2014年、2015年、2016年这三年间，每年的引进名额都控制在1万名以内。而今年提出的“总量封顶”更加严格，这一举措意味着，在1万名以内的引进名额基础上继续缩减。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0oskMb/15vt98.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】7艘中国渔船因非法捕鱼被塞内加尔扣押
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	塞内加尔官方对外通报称，该国军方扣押了7艘中国在塞内加尔海域非法捕鱼的中国拖网式渔船。塞内加尔海军巡逻队队长马拉（Karim Mara）对路透社记者表示，本周五（6月9日），塞内加尔海军巡逻队在该国南部卡萨芒斯地区的海岸拦截了来自中国的渔船。塞内加尔位于非洲西部，西边为大西洋。马拉表示，这些渔船在塞内加尔打击非法捕鱼的行动中被扣押。西非地区的海域蕴含着丰富的渔业资源。但是拖网式捕捞方式和非法捕鱼正在让当地的渔业资源迅速减少。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0otp8w/RhiMn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【5】苹果正式规定用户打赏要抽成30% 微信干脆取消了打赏功能
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果公司将中国本土化创新“打赏”写进条款，作出正式规定：在App内向原创作者的“打赏”，属于“应用内购买”。此举将使得苹果从中提取30%的分成，而接受用户打赏的原创作者或主播的收入将减少。中国一系列App包括今日头条、知乎、映客等，已经在近期改变了其iOS版本的用户赞赏的支付方式，而腾讯微信的回应最为“强硬”，直接取消了打赏功能。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0otcr4/nqt3S.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中国动画片《好极了》临时被撤出法国国际动画片节
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国国际动画片节将于6月17日至22日在法国阿尔比斯山边的安纳西市举行，就在电影节开幕前夕，电影节主办方在网上发表公告，声称因来自中方的压力，他们被迫将参赛的中国片《好极了》撤下名单，来自中国官方的理由是该影片并未获得出口许可证。根据从今年3月1日开始实施《电影法》，没有在国内获得公映许可证的电影不得在境外参赛。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw05rNRb/aqfz9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	由刘健导演的动画片《好极了》今年2月入围德国柏林电影节，成为首部打入三大国际电影节主竞赛单元的华语动画片，也是继日本宫崎骏《千与千寻》后第2部入围柏林电影节主竞赛单元的亚洲动画片。《好极了》是今年安纳西电影节夺奖呼声极高的影片。法国有评论认为这部动画片是当今中国社会的缩影，反应了当今中国社会金钱至上的社会风气，并且猜测说这或许是中国官方禁止该影片参赛的真正原因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw05s7H9/e6TeX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《好极了》讲述的是一个装有1百万元人民币的钱袋的故事，影片中的故事设定在中国南方的一个“小镇”上，司机小张为了筹钱给整容失败的未婚妻继续做手术，从他老板那儿偷了一包现金，引起了一系列灾难性的连锁反应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】江西：女职工产假期满后可请假至婴儿一周岁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	江西省日前出台《江西省女职工劳动保护特别规定》。根据规定，女职工产假期满，经本人申请,用人单位批准。可以请假至婴儿满1周岁，请假期间的待遇由双方协商确定。产假期满上班的，用人单位应当给予1至2周的适应时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw02c2X5/SvGyv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】任志强：用企业家精神解决社会不公问题&lt;br/&gt;
11日，任志强现身中国社会企业与社会投资论坛2017年会，在主题演讲中，他呼吁所有企业家携手投入公益事业，用企业家精神解决社会不公问题。在当前贫富差距悬殊社会矛盾突出的背景下，任志强认为企业家参与社会公益会成为撬动问题的支点，甚至影响政策和制度的改变，因为企业家精神可以推动公益事业。任志强称，公益是财富的再分配，但过去都是以“授人以鱼”——通过公益慈善组织直接给穷人捐钱，这往往造成公益培养懒人的现象。他提出，授人以鱼不如授人以渔，公益不止是输血，更要实现造血的功能，为穷人、弱势群体提供技能培训，让他们掌握致富的能力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw06XYfg/2jMax.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】韩红：有责任将中国文化传递给全世界&lt;br/&gt;
纽约时代广场传媒有限公司10日宣布，韩红将作为第71届托尼奖受邀的唯一亚洲代表，出席托尼奖红毯及颁奖典礼。韩红在新闻发布会上说，“希望有一天，可以带着‘中国制造’的音乐剧进入百老汇”。韩红表示，中国音乐剧目前还处于效仿的初级阶段，但我们有信心将中国音乐剧带到世界。希望中国民族的瑰宝可以演变成艺术和音乐，与全世界的朋友交心、交流、交朋友。“作为艺术工作者，我们有义务、有责任将中国文化传递给全世界”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw06YaX4/uevKt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】朝鲜：洲际弹道导弹已经近在咫尺
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜劳动党机关报《劳动新闻》10日称：“近期开展的战略武器试验证明了，洲际弹道导弹(ICBM)试射已经近在咫尺。距离纽约射程约为1.4万公里，美国全域已经被纳入了我方的攻击范围。”这是朝鲜劳动党委员长金正恩在新年致辞中宣称：“洲际弹道导弹试射进入收尾阶段”之后，朝方再次暗示即将完成导弹试射的技术准备。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f468c/ndguG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】伊朗派出5架飞机向卡塔尔运送大批食品&lt;br/&gt;
据法新社报道，伊朗官员证实，伊朗刚刚向卡塔尔派出了5架飞机运送食品，以帮助卡塔尔稳定物资供应。卡塔尔食品供应严重依赖进口，其中绝大部分来自沙特、阿联酋、巴林等海湾邻国。随着断交风波的开始，沙特等国叫停了与卡塔尔的物资交易，还封闭了与卡塔尔的陆地边界。数以千计原定运送物资过境的卡车滞留沙特。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f3foE/PoJpI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【第六架飞机起航】11日，伊朗向卡塔尔运送食品的第6架飞机起飞。同时，伊朗的三艘载着食品的货船已经起航，驶向卡塔尔。伊朗航空公司发言人努沙巴迪表示，每架飞机平均装载90吨食品和蔬菜。该发言人称，这些食品有些是伊朗援助的，有些是卡塔尔购买的。他还说，只要卡塔尔提出要求，我们就会继续运送。此外，3艘船已经开往卡塔尔，船上载有350吨食品。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f2Swk/g4AVb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】海盗湾创始人：我们已经失去了互联网，现在唯一能做的事是补救
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	海盗湾的联合创始人 Peter Sunde 在 Brain Bar Budapest 上表示，我们已经失去了互联网，现在唯一能做的事是补救。他说，互联网曾经是一个美好的理想主义的平等的地方，但被我们搞砸了，它变得越来越中心化，我们无法修复它，只能尽力让它不要太糟。他说，人们过分关注可能会发生什么，而不是正在发生什么。他说，我们将所有数据集中到一个名叫 Mark Zuckerberg 的人手上，因为没有人选他，他称得上世界最大的独裁者。任何可能会出错的事件都出错了，他不认为我们有办法阻止这一趋势。互联网是为了去中心化，但我们在互联网上将一切都中心化了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f4h2Q/ENfHl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】成为美国第51州？波多黎各第五次公投&lt;br/&gt;
当地时间11日，波多黎各举行有关当地政治地位的公投，选民可三选一：成为美国的第51州、独立自由 、维持现在的美国属地地位。许多人认为，波多黎各数十年来借贷严重，也无需支付美国联邦所得税，这是当地过去10年经济衰退的主因。当地人虽无需支付美国联邦所得税，但仍需付社会安全、医疗保险及地方税，且收到较少的美国联邦政府经费。 过去10年，已有近50万波多黎各人移居美国本土，目前岛上有340万人，失业率为12%，食物及公共服务费用分别比美国本土贵22%及64%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f3S7y/ffeqd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	波多黎各居民拥有美国公民身分，但却没有美国总统的投票权，在美国国会代表的投票权也受限。今年也刚好是波多黎各人取得美国公民权的100周年。不过，波多黎各的公投结果并不具约束力，合并与否仍必须获得美国国会同意。在此之前，波多黎各已办过4次是否并入美国的公投，支持与反对双方势均力敌。在2012年的上次公投中，54%的选民希望改变，在公投第二题中，61%希望成为美国第51州，但有近50万人未针对此题作答，致使许多人宣称那次公投结果不具正当性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f4DOc/X7GPo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【波多黎各公投赞成成为“美国第51个州”】据美国全国广播公司6月11日报道，波多黎各岛公投赞成向美国国会申请“成为美国的第51个州”。波多黎各总督表示，在该州的不具约束力的公投中，赞成成为美国第51个州的投票占压倒性多数。 不过，美国全国广播公司消息称，在此次公投中只有23%的合格选民(elegible voters)参与了投票。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f3zVg/VFgDX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】联军狂轰ISIS叙利亚拉卡 传领袖巴格达迪空袭中身亡&lt;br/&gt;
据外媒综合报道，极端组织“伊斯兰国”（ISIS）首领阿布·巴克尔·巴格达迪（Abu Bakr al-Baghdadi）10日在叙利亚境内高强度的空袭中死亡。不过，此事尚未得到美英叙伊等国官方的证实。近段时间，美国主导的国际联军部队在IS所谓“首都”拉卡（Raqqa）和战略重镇摩苏尔（Mosul）进行最后阶段的进攻。6月10日，国际联军部队针对拉卡市内IS据点发动高强度空袭。不过，有分析人士指出，鉴于美英叙伊等国官方尚未证实此事，再加上巴格达迪多次成功从偷袭、暗杀和轰炸中逃生，目前无法百分百确定这名IS首领的死讯属实。但可以据此推断，近期国际联军的猛烈进攻确实给该极端组织造成重创。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f3s6b/khiWJ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wobazhangzhinming"&gt;@军事那点儿事&lt;/a&gt; ：叙利亚国家电视台播放了在空袭中死亡的ISIS领导人阿布·巴格达迪照片，6月10日，以美军为主的国际联军部队对拉卡市内“伊斯兰国”据点发动高强度空袭——纹身?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f3HIw/ttKZl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】川普再发推文：科米泄密内容比想象中更多 十分懦弱&lt;br/&gt;
周日早晨，美国总统川普在推特上指控联邦调查局（FBI）前局长科米（James Comey）外泄与总统会面的对话是懦夫行为。科米几天前作证陈述川普试图要FBI放弃与俄罗斯相关调查。川普周日发推特称：“我认为科米所泄露的比所有人想到的都要更多。完全不合法？非常懦弱！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0A1FyL/egP3Q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】假新闻？美国总统特朗普拒绝访英 梅姨震惊&lt;br/&gt;
英国《卫报》援引英国首相特蕾莎梅顾问的话称，美国总统川普推迟了原计划于2017年下半年对英国进行的国事访问，透露“川普不愿到英国访问，直到英国社会各界欢迎他到访为止”。川普在电话会谈中向特蕾莎梅表示，不愿到英国进行国事访问，直到英国社会各界欢迎他到访为止。美国总统称，如果英国可能发生大规模反对活动，则不愿意来访。该报消息人士称，川普和特蕾莎梅的电话会谈于“数周前”进行，美国总统的表态让“首相非常吃惊”。周日，英国首相办公室回应称，“我们不打算对这个私人电话内容的传言作出评论”，“女王对总统川普发出了访问英国的邀请，这个计划并没有改变。”白宫方面也称，有关特朗普可能推迟访问英国的消息与事实不符。白宫在声明中说，“总统对梅首相非常尊重，那个话题从未出现在通话中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0A1Lar/Ro5MC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】马克龙锐势难挡&lt;br/&gt;
一举当选国家总统一个月后，39岁的马克龙在法国国民会议选举首轮投票中又大幅领先。新总统马克龙所在的党将在下届议会中拥有压倒性多数。在昨天（6月11日）举行的国民议会首轮投票中，他新组建的取"不左不右"立场的政治运动-"共和国前进"党（前进党）首次参与国民会议选举便大幅度领先于其它政党。据法国内政部昨天（6月11日）深夜在巴黎通报，"前进党"及其选举联盟-"民主运动"（MoDem）获32.3%的选票，由此，在本周日的第二轮投票中有可能获得国民会议总共577席中的至少400席，远多于289席这一绝对多数。这意味着，与第五共和国1958年成立以来的历届前总统不同，马克龙在实施其所计划的改革方面可倚靠议会的广泛支持。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0A256F/Tv3KI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】“彩虹”斑马线
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为了庆祝“同志骄傲月”，华盛顿特区政府将室内多条斑马线涂成了“彩虹”色。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0f36VI/d5yMx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】法国国民议会选举：或产生首位华裔议员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国国民议会选举首轮投票展开，代表“共和前进党”参与选举的陈文雄，有望成为法国首位华裔议员。8岁移民到法国、现年50岁的陈文雄祖籍广东普宁，是柬埔寨华侨，父亲是已故著名侨领、华人企业家陈顺源。陈文雄此前一直以独立身份从政，但此次代表“共和前进党”出选巴黎“第九选区”，选区覆盖巴黎第13和14区，是唐人街所在地，也是不少亚裔移民聚居地。陈文雄称：“长期以来，法国都是以多元文化著称的社会。但遗憾的是反映社情民意的国民议会中却一直缺乏华裔代表。”陈文雄认同总统马克龙提出的政纲，包括增加警力，一旦当选会倡议在学校开设中文课，加强中法合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0bWf2b/uMXEz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】加拿大里士满：拟禁止纯中文招牌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	加拿大卑诗省里士满市（Richmond）议会立法修改“店铺招牌规管条例”，要求招牌内容应包含加拿大官方语言英语或法语。这项法规将首当其冲对中国城强制招牌加英文或法文。 据报道，促成立法的导火线，是6月初网上热议的一段影音视频，在温哥华中国城华人超市的熟食柜台，一位坐在轮椅上的白人女子辱骂华人超市营业员不懂英语，并不断对周围的华人叫嚷，“这里是加拿大，如果你们不懂英语，就应该滚回中国去！这里是加拿大，法律规定你们必须说英语！”白人女子坚持，“加拿大法律规定，在这裡必须说英语。”引起种族歧视的争议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0bVFO6/ZzDIb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	事后，里士满市议会立法要求中国城将强制招牌加英文或法文 ，限制纯中文招牌， 法律专家认为，这一做法可能挑战在加拿大的言论自由。 里士满市人口约18.2万，其中华人占50%以上，是北美唯一华人人口比例超过40%的城市，市中心的街道两旁汉字招牌比比皆是，有各色风味的中国饭店、商店、超市、药店等，甚至还有观音庙。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0bVRsN/g8JOS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】美国25岁女老师涉嫌与3名学生发生性行为 被捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒报道，美国北卡罗来纳州，25岁的艾琳·麦考利夫（Erin McAuliffe）本月8日被拘捕，她被指控与3名学生（两人17岁，一人16岁）发生性关系，另有一项涉及未成年人的猥亵罪。目前她已被学校解雇，等待受审，此前则是数学老师。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0hUPI6/6Ueas.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】该来的总会来 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/usembassy?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@美国驻华大使馆&lt;/a&gt;：“期待着在我们的新家留下回忆！&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E6%90%AC%E5%AE%B6%E6%97%A5?from=501" target="_blank"&gt;#搬家日#&lt;/a&gt; ”。昨天，第一夫人梅拉尼亚·特朗普正式搬入白宫！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0qYGgz/F57tp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】台北101：看见台湾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	探讨台湾之美与自然生态的《看见台湾》导演齐柏林因续集勘景遇空难而身故，各界悲痛。台北101今晚于建筑物顶冠点灯哀悼，并于59、60楼的LED出现「看见台湾 永远的齐柏林 Green On」字样。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw07MgGX/141zRW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【24】历史：“推到这堵墙”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1987年6月12日，美国总统罗纳德·里根在东西柏林交界的勃兰登堡门前发表演说，庆祝柏林建城750周年。演说中最著名的一段是：“我们乐见改变和开放；因为我们相信自由与安全并行，人类自由的进步令我们更努力追求世界和平。苏联可以做一件很明显的事，一件大幅促进自由与和平的事。戈尔巴乔夫总书记，如果你要寻求和平，如果你要为苏联和东欧寻求繁荣，如果你要寻求自由：就到这扇门来吧！戈尔巴乔夫先生，打开这扇门！戈尔巴乔夫先生，推倒这堵墙！”里根在演说中的尾声说道：“不久之前，我从国会大厦──德国统一的体现──观望，看见围墙上以喷漆粗糙写的字──也许是一位年轻的柏林人写的，‘这堵墙会倒下。信念可成真。’对，这堵墙会在欧洲倒下；因为它抵挡不了信心，它抵挡不了真理，这堵墙抵挡不了自由。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvZV4gYn/PgSpt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】如果有人占了你的车位，不妨替他写一封悔过书。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gw0BP9rB/WpZZU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】人生就是这样的，在心碎之后，我们还得忍受一次又一次的悲伤。 ——卡勒德·胡赛尼 《灿烂千阳》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvZUslzW/GoQfx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 当IE上的一个网页加载出错，我会认为是IE的问题。当Chrome上的网页加载出错，我会认为是网页的问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	老公前几天打算买件像样的凉快衣服，我担心他把半个月工资都花出去，给他买了几件价格便宜的衣裤，他还以为很贵呢，这两天干活特勤快，也不和我吵架了，我要告诉他真相吗？不说了，他端洗脚水过来了，那些衣服在这里→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://shop100036231.taobao.com" target="_blank"&gt;https://shop100036231.taobao.com&lt;br/&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 15:42:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121812</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170611】在激荡的大历史面前，整个原上干净的只有那个傻子</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121788</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】估值1.5亿的金融八卦女被封 此前拟挂牌新三板
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继6月8日晚间毒舌电影、关爱八卦成长协会、严肃八卦等25个公众号被封后，6月9日晚间，又有包括金融八卦女等多个公众号停止服务。两个月前，金融八卦女刚宣布完成新一轮1100万元融资，估值1.5亿元。并暂定于今年6月申报新三板。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQy7woD/fKjyF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】全国已有20家银行暂停房贷业务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据证券时报10日消息，目前，全国533家银行中有20家银行已经停贷，未来时间会有新增银行暂停房贷业务。但是在政策框架内，不会出现过大面积停贷，影响到房贷市场的正常秩序。对购房者来说并非利好，可能增加购房者贷款难度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQXB7Xr/hLV4I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【个别银行首套房贷利率上调 房贷现状：要么贵 要么等】除了贷款利率比去年和今年年初显著上涨，北京地区各家银行的放款时间比之前普遍延长，不少银行甚至还要“额度排队”。有银行内部人士表示，“上级对我们的要求是，每个月房贷余额不能有新增。”对此，有中介支招，可主动向银行提出上浮贷款利率，要么可能就要苦苦等待了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】人民日报：中药注射液为啥被“黑”？ 不应限制基层使用
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中药注射液受限，是因为其安全性受到质疑。那么，中药注射液果真不安全吗？2015年全国药品不良反应监测网络显示，在发生不良反应的药品中，化学药占81.2%、中药占17.3%。与西药相比，中药注射液的不良反应率并不高。从用药原则来说，能口服不肌注、能肌注不输液，因为静脉注射风险最高，中药注射液也不例外。但是，中药注射液在临床上起效迅速，如果医生合理使用，病人获益大于风险。解决基层看病难、看病贵，中药注射液的优势不可替代。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQrj1pf/Tx5LT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】能源局原局长：特朗普被误导 中国不再建数百煤电厂&lt;br/&gt;
“特朗普被他的顾问团队误导了。中国承诺的2030年碳排放达到峰值，与可以在2030年之前再建数百个燃煤电厂，是两个完全不同的概念。”在6月9日于北京举行的“能源与气候变化”圆桌会上，国家发改委原副主任、国家能源局原局长张国宝如是说道。张国宝称，美国总统特朗普宣布退出《巴黎协定》的声明一开始便将矛头对准中国，譬如提出“中国到2030年前想排放多少就排放多少”，这是对《巴黎协定》的误读，是“特朗普衍生出来的含义。协定中并没有这句话”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQXASon/LLcxY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】大船集团航母工程临时党委赴延安开展“学延安精神”党性教育&lt;br/&gt;
6月9日，航母工程现场指挥部临时党委组织党委委员、所属党支部书记共18人到革命圣地延安开展“学延安精神”党性教育。此次赴延安学习培训，目的就是要切实履行好航母工程临时党委的使命和航母工程建造现场党建工作的主体责任，通过深入学习“延安精神”，结合航母工程实际，从提升科学化水平、创新和特色开展三方面出发，全面提升航母工程临时党委党建工作经验，为圆满完成航母工程任务提供重要的思想和政治保证。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQXAiqH/seOls.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】院士倪光南建议禁用Win10政府版 微软合作方回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，中国工程院院士倪光南发布专栏文章，表示对所谓面向中国定制的“Windows 10政府版”持反对意见，建议相关部门停止采购和使用。企业回应称，虽然国产系统在进步，但开放合作也是一条路。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQvxuAK/LFake.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】河北拆迁人员夜砸民宅被扎死 被拆迁者被判防卫过当&lt;br/&gt;
因未达成拆迁协议，河北永清县北曹家务村村民付奎生家常遭骚扰。2016年1月11日晚，当家中窗玻璃再次遭砸时，付奎生和儿子付金波将一名拆迁人员扎伤，送医后抢救无效死亡，父子两人被指控犯故意伤害罪。该起命案已于近日宣判。6月9日，该案法官证实，永清县法院认定，付家父子二人构成故意伤害罪，但属防卫过当，对付奎生免予刑事处罚，对付金波判处有期徒刑3年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQXAKBG/icsSe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】西安婚闹两男子被抓&lt;br/&gt;
近日“伴娘被男子强行摸胸猥亵”视频在网上传播，引发谴责。西安警方10日通报称涉嫌猥亵的两名男子已被调查，但由于和两名男子认识，伴娘并不打算追究两名男子的责任。经警方调查，6月3日上午11时许，伴郎胡某某(男，21岁)和陈某某(男，19岁)，在沣东新城斗门街办参与婚庆活动途中，在一辆婚车后排座位处，对伴娘进行搂抱、摸胸等行为，持续大约进行3-5分钟，被车内副驾驶座位上的人员拍摄。该视频经多个微信群转发，后被发布在微博上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQXABH3/A4LfB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】9年"限塑令"几乎名存实亡：大超市赚得钵满盆满
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	小商铺随便给，大超市从中赚得钵满盆满：手拎袋一律收费，连卷袋则转嫁到商品价格中，使"限塑令"沦为"卖塑令"。有些超市根本没准备环保袋，想装东西只能买塑料袋。还有些商家通过互联网+推广塑料袋，付款时扫码关注就能免费得袋。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQE1r8g/oX9ma.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】哈哈哈哈哈哈这个雨衣 
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/7e599c2fgy1fgg03ytuzzj20hs0etjsg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/7e599c2fgy1fgg03ztignj20hs0bujsc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/7e599c2fgy1fgg03zgietj20hs0buq3u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】莫斯科一男子扫射路人投手榴弹 致4死4伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6月10日，莫斯科当地晚间，在莫斯科市郊的克拉托沃村发生了恶性枪击事件，一名男子在私宅内用猎枪随意向路人射击，共造成4人死亡。随后在警方的抓捕行动中，该男子与警方再次发生激烈枪战，并投掷了多枚手榴弹，导致4名特种部队成员受伤。枪手在与警察交火过程中被击毙。当地人对记者表示，该男子曾在车臣冲突时服役，事发前与母亲住在一起，可能患有精神疾病。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQStjkn/cUGZo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】特朗普攻击卡塔尔资金支持恐怖主义
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间6月9日，美国国务卿蒂勒森召开新闻发布会，希望沙特和其他海湾国家放松对于卡塔尔的封锁，但就在蒂勒森全力化解的危机的时候，总统特朗普再度提升了攻击卡塔尔的言论。6月9日报道，特朗普在白宫会见了罗马尼亚总统克劳斯•约翰尼斯（Klaus Iohannis），随后在两人联合举行的新闻发布会上，特朗普猛烈攻击了卡塔尔是恐怖主义的“大金主”。而且特朗普还说，自己上个月访问沙特时，就知道中东各国打算对付卡塔尔了。特朗普说：“不幸的是，卡塔尔长期以来对于恐怖主义的资金支持，达到了一个非常高的程度（at very high level）。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQSsIwR/KFCU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普首次表态支持北约第五条款 遵守集体防御承诺】美国总统川普9日首次公开表态说，美国遵守对北大西洋公约（北约）第五条款有关集体防御的承诺。川普当天在与到访的罗马尼亚总统约翰尼斯举行的联合记者会上说，他领导下的美国政府遵守对北约第五条款的承诺，当北约盟友受到军事侵略时，美国将采取行动。川普当天再次强调，为了北约能有强大的防务能力，北约盟国应该遵守此前作出的提高各自国防预算的承诺，承担更多防务开支。在被问及美国是否同北约部分成员国一样视俄罗斯为地区安全和稳定的威胁时，川普回避了这一问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】蒂勒森呼吁沙特阿拉伯等国减轻对卡塔尔封锁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国国务卿蒂勒森在本周五一次公开讲话中就最近海湾局势，特别是由沙特阿拉伯领头的由该地区和部分非洲国家共9国所组成的非正式“反卡塔尔联盟”，以及这些国家通过与其断交，并进行多方面封锁的事件进行了表态。作为美国政府主管外交的最高长官，蒂勒森则呼吁希望上述国家能减轻对卡塔尔的封锁。他指出这一封锁行动会给美国在该地区打击恐怖组织“伊斯兰国”的形势带来阻碍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQStp8u/7VgpJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】被指多次“通俄”并阻止对川普调查 美司法部长将出面回应&lt;br/&gt;
美国司法部长塞申斯10日称，他愿意出席美国参议院情报委员会13日进行的会议，以回应被解职的联邦调查局局长科米于本月8日的有关指控。不过目前尚不知晓这次会议会以公开还是私下的方式进行。本月8日，科米听证会期间指控塞申斯可能与俄罗斯方面有过额外第三次的接触。CNN随后援引可靠信源的话报道称，美国会调查人员已经就塞申斯是否与俄方人员有过第三次秘密会晤展开调查。不过，目前调查人员还没有掌握第三次私下会面的有关情况。司法部对此也予以否认。听证会上，科米还表示，塞申斯曾阻止他和川普之间的交流。美众议院民主党领袖佩洛希已经公开呼吁塞申斯辞职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQStBrD/ZClbu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1689102343?refer_flag=0000015012_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@码饭&lt;/a&gt; &lt;a href="http://huati.weibo.com/k/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%A8%B1%E4%B9%90%E6%96%B0%E6%97%B6%E4%BB%A3?from=501"&gt;#川普美国政治娱乐新时代#&lt;/a&gt; 之开除科米。川普儿子朱尼尔（Junior）上fox news节目，刚刚确认他老爹告诉科米希望他能让弗林调查结束。而他老爹说这是谎言。父子俩能不能先对对口供啊。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQSsXbh/YJxxg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】没特朗普照样行！加州向德国表达愿意扩大环保领域合作的意愿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	没有总统特朗普，美国的气候保护一样继续。"环保先驱"加利福尼亚州州长本周出访中国后，现在又同德国表现出愿意扩大环保领域合作的意愿。联邦环境部长亨德里克斯（Barbara Hendricks）周五（6月9日）发表置评说，特朗普宣布退出巴黎气候协定之后，许多美国、城市和企业都表现出继续致力于气候保护的意愿。亨德里克斯将此视为一个"重要信号"。特朗普最多在美国总统的位子上坐8年。亨德里克斯说，"世界气候一定能挺过这8年。"加州州长布朗则表示，"特朗普宣布退出协定的决定，令公众更加意识到拥建立一个共同的、积极实施的气候目标的必要性。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQStUF0/11ENfV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】全美数十个城市举行反伊斯兰教法游行&lt;br/&gt;
全美数十个星期六进行了“反伊斯兰教法”（March against Sharia）的游行，该活动由主张反恐和维护国安的美国组织“为美国行动”（ACT for America），“为美国行动”总部位于维吉尼亚州，该组织向美国人灌输穆斯林给国家安全造成威胁的观念。伊斯兰教法也叫“沙里亚”（Sharia），包含了《古兰经》中的伊斯兰教传统，以及先知穆罕默德的教义。“为美国行动”组织称，“沙里亚”与美国宪法的理念不相符。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQStGpO/118CEx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	而有反对团体也在同一天发起游行抗议，指斥反穆斯林组织企图煽动仇恨。在宾州国会大厦前面，警方将参加反伊斯兰教法的60名抗议者对相同数量的反歧视伊斯兰抗议者分开。这些反歧视伊斯兰抗议者大都身穿黑衣上衣，举着“不要KKK，不要川普‘不要法西斯的美国”的标语。研究伊斯兰教法的大学教授塔科姆（Liyakat Takim）表示，很多穆斯林都没想过要伊斯兰教法取代美国法律，只有激进的极端组织才会这样想。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQStJHf/Aypww.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】美军协助菲律宾军队解放南部城市马拉维&lt;br/&gt;
根据美国驻菲律宾大使馆和菲律宾军方9日宣布的消息，美军特种部队向菲律宾军队解放南部被伊斯兰激进团体部分控制的城市马拉维的行动提供支持。菲律宾军方9日在一次记者会上强调，美军力量不参与战斗，只是提供技术和后勤支持。菲律宾总统杜特尔特虽然要让美国军队离开菲律宾，但显然并没有拒绝美军向菲律宾军队打击南部激进伊斯兰反叛武装的行动提供帮助。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQStwoW/q63XR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】澳洲拟建恐怖分子独立监狱：以防煽动普通监狱囚友走向激进&lt;br/&gt;
澳大利亚计划在当地一所高度设防的监狱内，兴建全国第一所专门收容恐怖分子的独立监狱，以防他们煽动其他囚友走向激进。新南威尔士省拟斥资4700万澳元，在古尔本高度设防监狱内另建一所迷你监狱，配备精良隔音及闭路电视系统等，严密监察在囚极端分子和前来探监的访客。此外，政府将把古尔本高度设防监狱的囚犯限额，由45人增加至75人，并向囚犯提供“去激进”的更生计划。新南威尔士省省长贝雷吉克莉安表示，政府深知激进主义对该国的监狱系统构成风险，这次的改善计划正是应对措施之一，反映政府严正看待有关问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQSteHd/bDfyz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】前副总统拜登侄女盗刷了友人的信用卡&lt;br/&gt;
前副总统拜登的侄女卡洛琳·拜登(Caroline Biden)此前因为盗刷别人的信用卡而被起诉，星期五，卡洛琳对被控罪行表示认罪，避免了牢狱之灾。检察官称，2015年4月5号和2016年6月24号，29岁的卡洛琳获得一名女性友人的允许，使用她的信用卡消费672美元，不过卡洛琳自行决定提高信用额度，并在药房里购买了11万美元的商品。星期五，卡洛琳与法官达成了认罪协议，对被控的重偷盗罪和轻偷盗罪表示认罪。 根据协议，如果卡洛琳支付欠款，并在未来一年中没有犯下其他罪行，她的主要罪名将会被取消，此外她将被判2年的缓刑，从而避免牢狱之灾。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQStO0Y/QiKwP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】英国学者低估工党大选得票率 电视直播吃书&lt;br/&gt;
马修·古德温是英国肯特大学政治与国际关系学院的政治学教授，还是英国皇家国际事务研究所的研究员，不久前刚出版了一本讲英国“脱欧”的书。这次大选前，他发“推特”说，如果科尔宾领导的工党能赢得议会下院650个议席中的38%、也就是247个席位，他将心甘情愿地吃下自己的新书。结果，工党赢了262个席位、占到了总议席数的40%还多。10日，坚持自己要言而有信的马修·古德温在英国天空电视台的节目中x直播“吃书”。马修·古德温在节目中说：“说实话，我很惊讶，科尔宾领导的工党居然还比我说的38%多赢了两个百分点。我说了，我要吃正在卖的这本书，两个百分点可相当了不起，而我是个言而有信的人，所以我现在要在这里吃书了。别管我，请继续你们的节目。”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQSswrT/10Wlce.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【21】1898年6月11日，清光绪帝颁布“明定国是”诏书，戊戌变法开始。戊戌变法是以康有为为首的改良主义者通过光绪帝进行的政治改革，主要内容是：学习西方，提倡科学文化，改革政治、教育制度，发展农、工、商业等。由于维新派的躁进与洋人的破坏，变法以失败告终。戊戌变法仅维持了103天，因此也称作百日维新。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvR1cJ0u/LAIof.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】73年后，小伙子终于回家了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纪念这位在帮助中国人民抗日战争中牺牲的英雄：Robert Eugene Oxford。他于1944年1月25日在昆明飞往印度航线中殉职，时年24岁。七十多年后，他的遗䠹被发现确认运回家乡。2017年6月9日，他的葬礼将在家乡乔治亚州派克县举行，家乡亲友流泪送行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvR6bIzm/13GCHC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/608467837?refer_flag=1005055010_"&gt;@战争特典铁血文库主编&lt;/a&gt;：“他们是一起来到巴基斯坦工作的，两人是朋友，关系很好。”她说，孟思丽和李欣恒与另外13名中国人在一家由韩国人开设的语言机构教中文，每个月工资3万卢比(约合人民币1971元)。有句说句，忽悠他们去的棒子该千刀万剐！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvR56mpi/Jsiru.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lifetimewb?refer_flag=1005055010_"&gt;@LTperspective&lt;/a&gt;：ISIS发布了一个视频，两名被绑架的中国年轻人倒在血泊里，身上都是弹孔。截止目前，包括巴基斯坦媒体都称两个年轻人是在巴基斯坦教中文。没有看到任何权威媒体提到像环球时报称的两个年轻人是被韩国人带去传教。中国这么多媒体，竟然没有一家报道两个死去的年轻人身份，家庭情况。外交部也是看报道才知道人已死。&lt;img alt="[失望]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0c/sw_org.gif" title="[失望]"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a href="http://weibo.com/u/6256117705?refer_flag=0000015012_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@冬山再起2017&lt;/a&gt; 感恩！首长们的信任和支持！红色二代前辈们的接见，范叔（李先念女婿）万阿姨（万里女儿），贺阿姨（贺炳炎女儿），谢叔（贺炳炎女婿），祝范叔寿比南山！坚持走红色道路。为武林打假，弘扬中国武术真精髓！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQVYUSY/Y3f6V.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fanweidejia?refer_flag=1005055010_"&gt;@范炜&lt;/a&gt; ：别傻了孩子，这岗位压根就不是为你准备的……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/3d5b0116ly1fgf7na08kij20qo11jq94.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/3d5b0116ly1fgf7na8n3rj20qo0xxgr9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lchun?refer_flag=1005055010_"&gt;@刘春&lt;/a&gt;：《白鹿原》为什么好？它无奈：一切好东西都会雨打风吹去，比如宗祠比如大家庭比如书院比如农耕文明；它无奈，新旧交替竟是如此的粗暴卑鄙丑陋血腥，人类文明的那一次变迁是温情脉脉的呢？它无奈，好人未必有好命，卑鄙是卑鄙者的通行证，白孝文当了县长，白灵被活埋，道德和理想总会被投机者战胜；它无奈：好人何尝不是罪人，田小娥一开始就毁在这些所谓的好人手里。坏人偶尔的行事，反倒成为幽暗历史的一丝光亮，比如田福贤；它无奈，在激荡的大历史面前，整个原上干净的只有那个傻子。是的，演的最好的，也是那个傻子。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvR2UwNb/AalUr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/corndog?refer_flag=1005055010_"&gt;@性感玉米&lt;/a&gt;：巨婴的几个显著特征：1.无法观察到事物变化的趋势，只有在自己亲身感受到之后才恍然大悟，那里知道已经是传导末梢了。2. 因为只有短时记忆，无法驾驭一个比较长的观察时间单位，只能以天，最多为周；无法以半年、一年的单位来看待趋势。3.即使吃过亏，即使是毅种循环，也没有建立自我的反省机制，导致同样的坑反复跳。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvR1Vnc7/EWa8b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】中国第一批股市操盘手今安在
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/633829fegy1fgh6hfx46hj20qo0zkjvz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】当你能念书时，你念书就是；当你能做事时，你做事就是；当你能恋爱时，你再去恋爱；当你能结婚时，你再去结婚。环境不许可时，强求不来；时机来临时，放弃不得。这便是一个人应有的生活哲学了。   ——罗曼 . 罗兰
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvQo8ptC/wWJQ6.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/aeneasdido?refer_flag=1005055010_"&gt;@管鑫Sam&lt;/a&gt;：恐怖主义、恐怖组织、恐怖分子是反人类的，任何类似“不招惹他们的人就没事”或者“他们只针对某一群人”的言论都具有很强的误导性和伤害性。这比相信“希特勒只想要波兰”要naive得多。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 11 Jun 2017 15:27:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121788</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170610】台湾是我家，就像和她谈了一场恋爱</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121766</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	 以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得擅自修改免责申明，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】证监会：今年1到4月有35家企业IPO申请终止审查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	证监会集中公布35家中止审查和未通过IPO的18家企业情况。证监会新闻发言人表示，中止审查企业的问题有：财务状况异常，会计规范性问题，业绩下滑，股权或战略调整。未通过IPO企业的问题有：会计规范性存疑，经营或财务状况异常，持续盈利存疑，关联交易或关联关系存疑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvHs1swv/LJ9JO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】广电总局责令联通移动停止违规IPTV业务&lt;br/&gt;
国家新闻出版广电总局网站6月9日消息，由于中国联通集团公司、中国移动集团公司在开展IPTV传输服务的过程中，存在严重违反国务院相关文件和国家新闻出版广电总局《专网及定向传播视听节目服务管理规定》关于IPTV管理有关规定的情形，有严重安全隐患，对用户权益造成损害。为此，国家新闻出版广电总局于近日责令中国联通、中国移动停止违规的IPTV业务，并对已开展的IPTV传输服务业务进行全面整改。整改工作应于2017年6月底前完成。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvHs9z4R/Nz63.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】工商总局回应超长企业名称事件：登记机关对不适宜名称应予纠正&lt;br/&gt;
近日， 陕西省宝鸡市一家名称长达39字的公司在微信朋友圈持续引发热议。国家工商总局有关负责人在就此事接受记者采访时明确表示，根据《企业名称登记管理规定》第五条规定，对已登记注册的不适宜的企业名称，任何单位和个人可以要求登记主管机关予以纠正。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvHs7271/NG23G.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】安徽六安“最短命”共享单车投放即遭清收：审批流程成死循环
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6月7日是摩拜单车在安徽省六安市投放运营的第一天，但当天中午即遭清收拉走，被网友调侃为“史上最短命”共享单车。8日，六安市城管局与摩拜公司就此进行座谈协商，城管部门对共享单车进入六安是欢迎的，但必须经过相关审批、符合相关规定，并建议摩拜前往六安市行政服务中心办理审批手续。摩拜单车安徽区相关负责人表示，该公司按城管要求，前往六安市行政服务中心，先到综合服务窗口，被告知需要去找行政审批部门。而行政审批说此事不归他们，让去找总服务台。但总服务台建议还是要找城管。“公司处境尴尬，审批流程成了死循环。”该负责人说，目前公司已经不知道要找谁批、审什么。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvHrY3Jd/CcPHo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】马云：2036年阿里会成为世界第五大经济体
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“到2036年，我们要服务20亿消费者，希望创造1亿个就业机会。20亿是世界人口的三分之一。”6月9日，马云在阿里巴巴集团投资者日大会的演讲中表示，一家公司是否成功，不是看抓住了什么机会，而是看创造了什么的价值、为这个世界带来了什么。而阿里就是一家为解决社会问题而生而存在的公司。马云在演讲中提到了阿里巴巴的长期目标：“现在阿里巴巴GMV相当于世界第22大经济体，按GDP算仅次于阿根廷。到了2036年，如果我们能服务20亿消费者，创造1亿个就业机会，那么我们将成为世界第五大经济体。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvHs7m8H/psyUy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【网爆阿里高管传播京东黑稿 其微博回应称所说都是事实】6月8日晚间，据中国经济网消息，阿里巴巴副总裁、天猫手机负责人潘志勇在某媒体微信群中分享大量京东“黑稿”。并称“明天还有，明天见”，让群内人士大跌眼镜。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvHrQ0RF/PvKn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvHrKH8L/46TEX.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【6】乐视网员工投诉维权 五险一金断缴两个月&lt;br/&gt;
网易财经从多位乐视网员工处获知，目前公司只把公积金、社保等五险一金缴纳到2017年3月份，4月、5月都处于欠缴状态，不少员工已经向有关部门投诉维权。在此之前，已有乐视体育、易到用车等乐视旗下公司员工公积金、社保断缴问题被曝光。据透露，乐视旗下多家公司的员工为了维护自己的利益在公积金、社保有关部门奔走投诉，他们临时组建了微信群，互通信息。网易财经注意到，其中不仅有乐视网，还有乐视控股、乐视新生代、乐视体育和乐视致新的员工，有的已经处于离职状态。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvHs51cU/5jvB9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【乐视离职员工组织成立 发起者称已覆盖超2000人】日前一个由乐视员工谭丁铭设立的公众号发布文章对外宣布，乐视离职员工组织于6月7日正式成立，正式名称还待定。 该公众号称，“在职的兄弟一定要挺住，感谢在乐视的每一天都全力以赴，不辜负自己的青春与热血。” 对于成立离职员工组织的做法， 该公众号表示“让同学们能够在短暂的时光中尽情畅谈美好的未来，牵手叙说新战线的故事，交流彼此感悟、相互鼓舞，分享一起奋斗吃薯片的那些日子。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvHs3Xtt/oRq1Z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】南水北调：3年输水100亿立方米 相当于搬运700个西湖到北方
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院南水北调办：实时监测显示，到9日中午12点，南水北调东线中线一期工程累计输水达到100亿立方米。这些水量，相当于从南方向北方搬运了700个西湖。北京市南水北调办蒋春芹：南水北调极大改变了北京用水短缺状况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/61e04755ly1fgfybxkrucg208w05ykd2.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】媒体评论：《欢乐颂2》可别成了《金钱颂》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《欢乐颂2》的槽点，在于一种扭曲的价值观，"嫌贫爱富"。这种嫌贫爱富，反映的并不是真实的富人生活，而像是出于编剧对富人生活的想象。其中最被诟病的是安迪发起的"金融狙击战"。可金融人士指出，安迪这么做，在美国可能是要坐牢的。到了《欢乐颂2》，“成长”离场，“金钱意味”越来越浓，对富人的膜拜、对穷人的鄙视亦越发强烈，所以安迪、小曲总能一路通关；而没钱就一切完蛋，所以，樊胜美就总是歇斯底里，父母和哥哥都必须丑陋无比。如果这只是个别编剧的认识水平，也就罢了；怕就怕，这种认识已经根植于一些人的大脑，成为一些人对这个时代的认识。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/61e04755ly1fgf2qf5umdg207703z7wh.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/linyuwansui" target="_blank"&gt;林风郁树名字要长才显得有气势&lt;/a&gt;：不是《欢乐颂》拜金，而是社会拜金，电视剧引发了大家的共鸣而已！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/5583122061" target="_blank"&gt;蚊子不停地飞&lt;/a&gt;&lt;a href="http://huodong.weibo.com/pai2017?ref=icon" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：欢乐颂2确实感觉变质了，变成了唯富正义，只要有钱就可以想干啥干啥，穷人一无是处，遭遇困难只能依靠富人的关系网化解危机，这部剧是极其敌视占中国百分之九十的普通人的，认为他们无力解决生活中的危机，依靠富人或者权贵才有机会存活下去。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】北影回应网民举报教师师风师德：依法依规处理
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京电影学院对此正式发文回应：学校对此高度重视，已经责成纪检等相关部门依法依规进行调查处理。同时，希望举报人能够积极配合学校开展调查工作（根据该网民所留电话，目前无法取得联系）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gvyh06gv/UAVLA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】江西高考英语听力事件调查：秩序正常 设备无故障
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8日进行的英语科目考试结束后，有考生及家长向教育考试部门反应：江西师大附中考点发生听力环节播放故障。对此，南昌市教育局发布调查初步结果，“从视频回放来看，考场秩序正常。经检查，学校播音设备功能正常，无故障。”南昌市教育局通报称，“其它情况还在进一步调查当中，将及时发布。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvHa7Qw6/1404J9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【11】&lt;a href="http://weibo.com/panshiyi?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@潘石屹&lt;/a&gt; ：他为了这份文件而激动不已。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvH8wuhi/GIapq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】你们几个打火机一天天瞎开心些什么
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvHrUriS/6z0eo.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】朝鲜高丽航空一客机飞北京时襟翼掉落 飞机剧烈晃动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据Aviation Herald报道,5月25日,朝鲜高丽航空一架图-204飞机（注册号P-632）执行平壤飞北京的JS-251次航班。当飞机刚刚达到9200米的巡航高度并即将进入中国空域时,飞机开始出现振动并越来越大,导致机组掉头返航并飞回平壤。 距起飞大约一个小时之后,飞机平安降落于平壤机场。机上乘客报告称当时整个飞机开始剧烈振动,随后他们看到机翼上有部件掉落。多名消息人士提供的信息显示,飞机有一个襟翼掉落。高丽航空一架更换后的图-204飞机在延迟大约2小时后抵达北京。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvH54ez0/112hyE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】天皇退位特例法正式成立 或于2018年底退位
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本参院全体会议9日上午全会一致表决通过了实现天皇退位的特例法，由此该法正式成为法律。政府计划现任天皇2018年12月退位、新天皇即位，这将是约200年来首次不因天皇去世而换代。退位后，天皇称为“上皇”，皇后称为“上皇后”。政府正在讨论2019年元旦更改年号的方案。参院表决中投票总数为235票，其中赞成235票，反对0票，自由党弃权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvH50PFi/UbAa7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】川普反击科米证词：他在宣誓后说谎
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普周五与来访的罗马尼亚总统约翰尼斯举行的联合记者会上，就科米在参议院最新听证会上对其本人的指控说辞予以回应。川普总统说：“科米证实了我谈话的很多内容，有些事情，他没有说实话。”川普强调，科米的证词说明“不存在相互勾结，不存在阻碍司法”，而是说明“他是泄密者”川普还回答说，他从来没有要求科米宣誓效忠。科米一个月前被解雇。“我几乎不认识这个人。我不会说我要你宣誓效忠。谁会怎么做啊？”川普总统说，他愿意就这些指称与特别检察官穆勒谈话。他对记者说：“我会高兴地把我刚刚跟你们说的话一字不差地告诉他。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvH4YPdx/FjAHF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】政治赌博赔上议会多数 梅姨组建联盟继续执政
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	梅姨赌博失利，所领导的保守党未能在议会获得多数席位，她的地位也遭到削弱。面临党内要她辞职的呼声，梅姨没有放弃，迅速行动试图巩固自己的地位。在选票清点完成前，她便开始与北爱尔兰的民主统一党对话，准备前去觐见女王，并筹划组建新的内阁。“这个国家比以往任何时候都需要确定性，”她说道。“由于获得了最多的票数和席位数，显然只有保守党和统一党有合法性和能力来提供这样的确定性。”她说，她将与北爱民主统一党内的"朋友和盟友们"合作，继续脱欧。她说：“让我们干活吧。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvH4ZVUr/eHF2U.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【这是我经历过的最糟一次击掌】当地时间8日晚，英国首相候选人工党领袖科尔宾和工党成员聚集在一起庆祝目前票选的结果好于预期。科尔宾在和影子国防大臣艾米莉·索恩伯里拥抱后，本想来一个热情的击掌，结果竟一掌拍在了对方的胸上。事后，科尔宾也表示，“这是我经历过的最糟一次击掌...”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvH51mwf/62LLh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【英保守党议员：我们朝自己脑门开枪】保守党议员Nigel Evans批评，提前大选原本目的是要取得更多国会优势。他表示，“老实说，整场选战被保守党自己劫持了。我们没有谈本来以为该谈的议题，也就是脱欧、更强的经济，反而在讲社会福利、退休者能不能拿冬季燃料补助、取消学童午餐等等。”Evans表示，“我们不是在砸自己的脚，而是朝自己脑门开枪。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvH52UZY/RYcmX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】加泰罗尼亚10月1日举行独立公投&lt;br/&gt;
西班牙加泰罗尼亚地区分离主义运动如火如荼地进行着，地方政府宣布，将于10月1日将举行独立公投。 加泰罗尼亚领袖卡萊斯·普伊格蒙特（Carles Puigdemont）表示，公投问题将是，“你希望加泰罗尼亚以共和形式成为独立国家吗”？ 倘若加泰罗尼亚挺独立当局赢得胜利，普伊格蒙特表示，将立刻展开脱离西班牙程序。 但西班牙中央政府坚持这项程序不具效力。 富裕的加泰罗尼亚人口750万人，拥有自己的语言和文化，要求更大自治权已久。 根据地方政府公布的最新民调，加泰罗尼亚对这项议题立场分歧，48.5%的人反对独立，44.3%赞成。但有近3/4民众支持举行公投。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvH7GCBi/ddWoI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】沙特球员拒为伦敦恐袭遇难者默哀惹众怒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6月8日，在澳洲阿德莱德市，沙特足球队与澳大利亚足球队举行世预赛亚洲区12强比赛。开场前，澳大利亚11名球员站成一排，为伦敦恐袭8名遇难者默哀一分钟。上周六伦敦恐怖袭击8人遇难，其中两名澳大利亚人。但同在场上的沙特球球员则拒绝默哀，继续在场上热身，跑来跑去，只有沙特队中场萨勒曼-阿勒-法拉杰（Salman Al-Faraj）除外。沙特队球员的行为引发舆论震惊和反感。澳大利亚队最终以3-2战胜沙特队。据报道，沙特在亚洲足联的代表曾试图说服亚足联取消为伦敦恐袭遇难者默哀的安排。但沙特提出不默哀的理由目前尚未被透露。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvH54Vda/LlGwo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】伊拉克提克里特再次发现“万人坑”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	专门搜寻乱葬墓的”遇难者组织“发布声明，其专家在伊拉克城市提克里特再次发现“万人坑”，遗骸共有300具左右，他们是被“伊斯兰国”恐怖主义武装分子杀害的。提克里特位于萨拉赫丁省。2016年9月该省省长宣布此市被从“伊斯兰国”恐怖组织武装分子手中完全解放。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvH52e75/kMge4.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】苹果：打赏算内购，要抽成 30%&lt;br/&gt;
在最近封掉了 iOS 上许多直播、IM 应用中的打赏功能后（尤其在国内），苹果现在终于明确公布了对打赏行为的界定。在最新版的开发者条例中，清楚地将使用虚拟货币完成的打赏归在应用内购的范畴之下，换句话说，涉及到的费用中苹果将抽取 30% 的提成。这个决定，证实了之前不少人的猜测，而作为内容提供者和平台开发方估计多半会对此感到失望。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在新规出台之后，许多服务方都第一时间做出了调整。知乎今早就发布公告称，在全新的 iOS 版本中，赞赏功能将「应苹果公司要求接入 IAP 机制进行支付」，苹果「将会对其中的 32% 作为手续费进行扣除」。同时他们还不忘提醒，在 iOS 用户打赏「打折」的前提下，Android 用户的打赏不会受到影响。照这个趋势下去，不知道苹果这次的举动，会不会对开发者未来在不同平台软件的开发侧重点的选择上，造成什么影响呢？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvHkbxai/qzyk9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】法新社消息，13名菲律宾海军陆战队员在马拉维战争中被IS杀害。 据路透社信息，周六，位于马尼拉的美国大使馆发言人表示，应菲律宾政府的要求美国特种部队正在马拉维帮助菲律宾武装部队围剿伊斯兰国家武装分子。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvHBcEGB/ttYuV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】历史：共产国际宣告解散
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1943年5月15日，苏联为拉拢西方，联合对抗纳粹德国，令共产国际执行委员会主席团作出《关于提议解散共产国际的决定》。并于5月25日公开宣布《解散共产国际的决议》，声言这是为了适应世界反法西斯战争的发展，便于各国共产党独立处理问题。6月10日，共产国际执行委员会正式宣告解散共产国际。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvH2evhP/12J7Su.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】金马奖导演齐柏林坠机遇难 正在航拍《看见台湾2》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今天中午11时，台湾花莲县丰滨乡一架直升机掉落山中，3人遇难，分别为导演齐柏林和助手，以及飞行员张志光。当时他正在拍摄《看见台湾2》，而在8日刚刚进行了开机仪式。齐柏林曾表示：“我希望年轻朋友意识到，我们并不只在岛屿上面过着小确幸的日子。希望透过这样的高度和广度，让世界看到台湾，也让台湾看到世界。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvHosKlj/B2bdr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvHospi6/hQD1M.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《看见台湾》第一集耗资9000万元新台币、历时5年拍摄，是台湾纪录片历史上耗资最高的作品。齐柏林通过鸟瞰的视角，为观众呈现出人类不曾看过的、震撼人心和令人落泪的台湾至美景色，收获2亿元新台币的票房佳绩，拿下第50届金马奖最佳纪录片的殊荣。说起影片《看见台湾》，他总是以平缓的口气表达“台湾是我家，就像和她谈了一场恋爱”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvHot2sZ/9tZmr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】在这一生中，你得成为自己的英雄。 我的意思是说，你得用自己的力量和自己的方式去赢，无论对你来说有多困难。”——珍妮特·温特森
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GvH0DMVK/NChwf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有没有可能哈利波特是昏迷了7年：他在第一次的时候撞9又3/4号站台的时候，仅仅是头撞上了站台。——浴室沉思译
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/Gyingmu?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@Gyingmu&lt;/a&gt;：其实是受尽德斯礼一家的虐待，波特已经发疯了，这7年的故事都发生在一家名叫霍格沃茨的疯人院的故事，以老疯子邓布利多为首的人们不断地与院长汤姆里德尔做斗争，他们还给汤姆起了个外号叫伏地魔
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- new300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="4409754079" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 10 Jun 2017 15:14:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121766</guid></item></channel></rss>