<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2017 15:03:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171218】好人难做，但我们仍然要做个好人</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127288</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】江歌案庭审第六日：检方称陈世峰蓄意杀人 求刑20年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	江歌案今天继续开庭。检方认为，陈世峰蓄意谋杀，手段极其恶劣，而且到目前为止一直没有反省。检方请求法庭判处陈世峰20年有期徒刑。此案将在12月20日宣判。检方提出有期徒刑二十年的量刑意见，原因有七：①陈世峰行为恶劣，江歌脖子上有12处伤口，主要伤口从右到左刺透，深度达6.5cm-8cm；②杀人动机强烈；③陈世峰行为自私；④给社会带来恶劣的影响；⑤陈世峰是有计划性的杀人行为；⑥刘鑫开门的话，检方推测也会强制开门，杀了刘鑫；⑦行为具有报复性，没有悔恨，道歉只是形式上的。庭审中，陈最后向江母谢罪，江歌母亲大声喊道：“我不接受！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0354057b/6cc2a4b0.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国空军电子战机群昨日绕台飞行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国空军战机12月17日再次对台湾岛进行了绕岛飞行，不过与以往以轰-6系列轰炸机为核心不同的是，此次解放军派出了完全由电子战飞机组成的电战机群绕飞台湾，显示解放军对台湾东部地区进行电子侦察和情报搜集行动也已经开始常态化。另据日本防卫省统合幕僚监部12月17日报道，当天有1架解放军运-8电子侦察机和2架运-8电子战机经宫古水道飞向中国大陆。日本航空自卫队按照惯例派出战斗机紧急起飞并抵近侦察进行拍照监视。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9d8e8efe/bfd7f67a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/64fd63a6/4dfc880b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5架中国军机今一度飞入韩国防空识别区】韩国联合参谋本部（韩联参）18日表示，韩国空军于当天上午10时2分许发现5架中国军用飞机从离於岛西南部进入韩国防空识别区（KADIZ），韩军随即紧急出动F-15K和KF-16战斗机编队前往该空域进行巡航。离於岛西南方的韩中两国防空识别区有重叠部分，而当天5架中国军机先飞入韩国防空识别区而非重叠地区，随后进入日本防空识别区飞行，又重新途经韩国防空识别区往中国方向飞离。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【不针对任何特定国家、地区和目标】中国空军新闻发言人申进科大校12月18日在华东某机场发布消息说，中国空军于18日出动轰炸机、歼击机、侦察机等多型多架战机，成体系飞越对马海峡赴日本海国际空域训练，检验远洋实战能力。他表示，“这是中国空军年度训练计划内的例行性安排，符合相关国际法和国际实践，不针对任何特定国家、地区和目标。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】国家统计局：11月份多数热点城市新建商品住宅价格低于去年同期水平
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月18日，国家统计局今日发布了2017年11月份70个大中城市住宅销售价格统计数据，从环比看，7个城市新建商品住宅价格下降，降幅在0.1至0.3个百分点之间；北京、上海、郑州和武汉4个城市环比持平。从同比看，有11个城市新建商品住宅价格下降，降幅在0.2至3.2个百分点之间，说明这些城市新建商品住宅价格已低于去年同期水平。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8b789b06/ae59fa94.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】在内地（大陆）就业的港澳台同胞将享有住房公积金待遇&lt;br/&gt;
住房城乡建设部、财政部、人民银行、国务院港澳办、国务院台办近日联合印发《关于在内地（大陆）就业的港澳台同胞享有住房公积金待遇有关问题的意见》。《意见》规定，在内地（大陆）就业的港澳台同胞，均可按照《住房公积金管理条例》和相关政策的规定缴存住房公积金。缴存基数、缴存比例、办理流程等实行与内地（大陆）缴存职工一致的政策规定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f870a600/fb2157d5.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国家发改委：只要是民生用气，都要无条件予以保障
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	就近期中国因为部分“煤改气”未能及时完工等问题，导致部分群众冬季采暖受到了影响，发改委18日在北京举行新闻发布会上作出了回应。入冬以来，受北方地区取暖需求增加，以及部分气源不稳定等因素影响，资源保障压力持续加大。该负责人说，为缓解供需紧张状况，针对部分地区天然气供应紧张的情况，发改委和国家能源局会同有关部门，多次召开专题会议，研究增供保供措施，建立联合监测调度机制，协调解决突出问题。按照相关要求，协调组织中石油、中石化、中海油等主要供气企业多方采取措施，增加天然气供应，保障民生需求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9249a081/9e9bd4e4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中办国办发文：明年起在全国试行生态环境损害赔偿制度
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，中办国办印发《生态环境损害赔偿制度改革方案》：违反法律法规，造成生态环境损害的单位或个人，应当承担生态环境损害赔偿责任，做到应赔尽赔。自2018年1月1日起，在全国试行生态环境损害赔偿制度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4557f076/e9272ea5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】中国铝业公司变身中铝集团 改制为国有独资公司
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	16日，记者获悉，在完成工商变更登记后，中国铝业公司正式更名为中国铝业集团有限公司。改制后的中铝集团由全民所有制企业改制为国有独资公司。中铝集团人士看来，公司制改制有利于公司真正成为独立市场主体，激发企业活力和动力，是引入各类投资者实现股权多元化、进一步推进股份制改革的基础，有利于推动在国有企业形成有效制衡的公司法人治理结构和灵活高效的市场化经营机制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/40e9fe94/6ea777ac.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】团中央书记:少先队员要热爱党 热爱伟大领袖习爷爷 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中国共青团中央书记处书记、全国少工委主任傅振邦在在本月13号，对北京市非台区的一所小学的少先队情况进行调研。傅振邦并参加了学校组织的“争做新时代好队员”主题活动，并告诉少先队员们称：“习爷爷是伟大的领袖，要牢记习爷爷的关怀和教导”。他还发表了要求少先队员了解中共十九大精神等讲话内容。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6cb5ddb7/c7f18958.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】中铁总副总经理：WIFI全覆盖今后将推广到全部高铁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	铁总副总经理、党组成员黄民17日在北大光华新年论坛上说，目前京沪高铁复兴号动车组实现了WIFI全覆盖，这个今后将推广到全部高铁。黄民表示，目前中国铁路乘车体验发生了很大变化，已经实现了网上订票、微信支付、自助进站、互联网订餐，并将逐步推行刷脸进站。黄民还透露，2017年正推进公司制改革，目前总公司公司制改革方案已报财政部，财政部正在组织研究，准备提报国务院；18个铁路局已完成公司制改革；非运输企业改革将在年内完成。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/937ff99b/bde95eec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】保监会官员：商业养老险不能一次性领完或短期内领完
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国保监会人身保险监管部主任袁序成16日表示，商业养老保险要长期锁定、终身领取，不能一次性领完或短期内领完，确保“活到老领到老”，避免出现“人还活着、养老金已花光”的问题。“不能盲目照搬、照抄部分发达国家的做法和经验，要构建符合我国国情的养老保险体系”。袁序成说，基本养老保险在缴费期间资金是长期锁定，不能中途领取，必须要到国家规定的退休年龄后才能领取，领取方式是按月领取，一直到身故。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6676ada5/c5ab9397.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】北京出台自动驾驶新规：自动驾驶车辆须配备司机应急
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据新规，自动驾驶车辆须具备自动、人工两种驾驶模式，可在两种模式间随时切换。上路测试期间，车辆属于“有人驾驶”状态，特殊或紧急情况下，由测试驾驶员接管测试车辆进行驾驶操作。交通管理部门将推出第一批可用于自动驾驶的测试道路。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c772afc6/45e1e877.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】南方周末被发现植入了挖矿脚本
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	南方周末成为最新加入挖掘数字货币大军的网站之一。用户访问南方周末网页后注意到CPU很快就满负荷运转，对网站代码的分析发现它加入了挖矿脚本。网站植入挖矿脚本被认为能提供一种替代广告的收入来源，但问题是网站没有告诉用户它利用了访问者机器的 CPU，这种行为被认为与恶意程序无疑，而且 CPU 满负荷运转会影响用户机器上的程序，其中最大的问题是会导致浏览器失去响应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/91d4b346/319be391.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】离休老干部住院一天84包纱布？医院称就算骗医保也只能由医保局管
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	湖南湘潭文先生的父亲突发脑溢血，在湘潭市中心医院重症监护室住院10个月后死亡。而住院期间，医院开出了高达60多万元的医疗收费单据。由于其父是离休老干部，60多万均为医保承担。个人自费只出了2万多。文先生发现，按医院的收费标准，棉签和纱布一天就用了84包。病历本收费中记录，在80天内冰敷1100次，而实际上，他只查到了18次冰敷。文先生怀疑医院存在乱收费、骗医保的行为。医院认为，并不存在乱收费，只是没跟家属沟通好。文先生多次投诉后，医院物价办表示，在治疗费用里纱布和棉签不能收费，已经把费用退还。还声称，就算是医院乱收费骗医保了，也只能由医保局来管。文先生多次向市医保局，卫计委举报，官方追查发现医院确实存在违规收费的情况。医保局对医院进行了三倍处罚。医院对涉事的护士以及护士长进行处分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a4baebcc/777daa1a.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】女孩病床上直播挣钱救自己 账号被封
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月11日，河南郑州医科大学附属医院病房里，刚刚好一点的刘子念就跟妈妈吵着要起来直播，她说已经有一天多没有跟粉丝互动，怕粉丝忘了自己。这次刘子念住院已经半个多月时间，接受了大剂量化疗，身体很弱，却依然惦记着直播。因为她知道，直播挣钱是救自己的唯一方式，令她伤心的是，自己的号刚刚有起色就被封了，不得已她又开了一个账号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d76bb3f4/eac9bd19.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】错误高估中国国情 苹果宣布召回Apple Watch 3
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今年的iPhone X发布会上，库克同时发布了新一代Apple Watch 3，支持蜂窝网络。苹果确认将与中国联通率先推出支持蜂窝数据的Apple Watch，但是因为种种原因，这款产品正式运营将遥遥无期。官方表示，消费者如果购买了这款手表，可以自由选择退货。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/60e89cc4/09924d9b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果400客服答复：消息属实，退货目前可以受理，原因是蜂窝网络无法使用。超过14天退货期的产品依然可以支持退货，但需要由官方人员向经理申请，并检测用户的情况是否符合退货标准；退货时间暂定为12月30日之前。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】朝鲜“代理人”在澳大利亚被捕 涉嫌兜售武器
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	澳大利亚联邦警察（Australian Federal Police）周日指证一名悉尼居民为朝鲜充当"经济代理人"，违反了澳大利亚和国际社会针对朝鲜的制裁措施。此男子周六已经被警方逮捕。警方在一份新闻稿件中表示，此人是朝鲜后裔，具有澳大利亚国籍，现年59岁。他被指控的罪名包括"代理销售大规模杀伤性武器和进行相关洽谈"。澳大利亚联邦警察助理总长高根（Neil Gaughan）在周日早些时候的新闻发布会上表示，嫌疑人企图"帮助朝鲜进行非法贸易交易"。这位警官还透露，相关的交易细节已经查清，涉案总金额应该高达"上千万美元"。&lt;br/&gt;
调查人员发现，这名男子的主要目标就是在国外替平壤政权挣钱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/458392b0/25e2aad1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】美副总统下周将访问耶路撒冷 阿巴斯吁巴人大游行抗议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国副总统彭斯定于下周三12月20日在埃及短暂停留后，前往耶路撒冷。此前华盛顿的匿名高官曾透露，彭斯将带去美国提出的新外交建议。而巴勒斯坦权力机构主席阿巴斯12月16日呼吁巴勒斯坦人在下周三美国副总统彭斯到访耶路撒冷时举行大规模游行示威，抗议特朗普承认耶路撒冷为以色列首都，表达巴勒斯坦人的愤怒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a041d9b8/a007c80e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【埃尔多安：情况允许，将在东耶路撒冷开设巴勒斯坦使馆】土耳其总统埃尔多安当地时间17日表示，土耳其已经宣布承认东耶路撒冷为巴勒斯坦国的首都，由于耶路撒冷处于被占领状态，所以土耳其至今未能开设使馆。埃尔多安宣称如果情况允许的话，土耳其将在东耶路撒冷开设使馆。埃尔多安还警告美国切勿采取犹太复国主义的行动，否则将付出沉重代价。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8774065f/c8c8f6cc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】中情局向俄方通报圣彼得堡恐袭密谋 普京向特朗普公开致谢
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯总统府克林姆林宫周日表示，美国中央情报局于日前向俄方通报了一起“伊斯兰国”恐怖份子密谋袭击圣彼得堡的消息，俄总统普京特为此向美国总统特朗普表示感谢。俄方宣称，普京与特朗普进行了电话交谈，他向美方及时传递情报，使得俄罗斯联邦安全局得以捣毁恐怖份子，密谋袭击圣彼得堡的计划表示感谢。这些为恐怖组织 “伊斯兰国”效忠的恐怖份子们，原计划在周六对圣彼得堡城内进行自杀式袭击。美国中情局在发现有关信息后将其转交给了俄国政府处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/065945c9/6b124476.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯联邦安全局在周五指出，他们抓获了7名同属于这个恐怖小分队的人员，其目的则是希望在俄国第二大城市中，发动针对平民的自杀恐袭事件。当地警方介绍，他们在上述7人的窝藏地点发现了“大量自制炸弹原料、自动步枪、弹药及宣讲恐怖主义的宣传品”。俄罗斯联邦安全局局长博尔特尼科夫（Alexander Bortnikov）于上周二宣布，由于该国明年将相继迎来总统大选和世界杯等重大活动，俄罗斯很有可能成为“回巢”圣战分子们的攻击目标。俄方目前处于高度警戒状态。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】特朗普律师：“通俄门”调查组非法获取特朗普团队邮件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有关特朗普团队“通俄门”的调查再生枝节。负责调查的特别检察官穆勒现在被指责以“非法”手段获得了总统过渡团队的数千封私人电子邮件。今年9月，特别检察官穆勒的团队从联邦总务署（GSA）直接获得了上万封电子邮件。为特朗普过渡团队工作的一名律师在国会批评穆勒，在没有征询总统过渡团队意见的情况下获取这些邮件。这位律师表示，特朗普的过渡团队是私人组织，其文件记录不属于"总统记录法"规范的范畴。而为了应对可能收到质询的情况，过渡团队的工作人员删除了一些被认为不应公开的邮件，后来却发现调查组已经获得了全部邮件记录。特朗普过渡团队的顾问朗霍弗（Kory Langhofer）周六致信参众两院共和党委员会的主席，指责联邦总务署的做法是"未经许可"公开记录。信中说，总务署官员非法向特别检察官的办公室提供特朗普过渡团队的私人材料，包括不应公开的私人通讯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d3b47457/246ed8b6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1689102343?refer_flag=1005055010_"&gt;@码饭&lt;/a&gt; ：&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%A8%B1%E4%B9%90%E6%96%B0%E6%97%B6%E4%BB%A3?from=501" target="_blank"&gt;#川普美国政治娱乐新时代#&lt;/a&gt; 之川普通俄案。根据Politico报道，特别检察官穆勒的发言人彼得·卡尔（Perer Cater）为调查工作辩护:“当我们为正在进行的刑事调查获得电子邮件时，我们已经取得账户所有者的同意或适当的刑事程序。”也就是说如果穆勒没有遵循法律程序获得邮件的话，法院将会压制证据，使其不能被使用。川普过渡团队的律师写信给国会，而不是穆勒或法院，原因只能是他们的质疑法律论据毫无价值，无法获得法院的支持，穆勒也会无视质疑。而写信给国会并向媒体透露就是想以此影响大陪审团和民众，甚至可能是为开除穆勒做铺垫。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【20】今年德国新移民总数将低于20万人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国内政部长德迈齐埃（Thomas de Maizière）表示，至11月底，新来德的移民人数为17.3万人。因此这一数字到年底将不会超过20万。也就是说，数量将低于基社盟（CSU）数月来所要求的20万的"移民上限"。居官方公布的数字，2016年来德国的难民和其他移民共有28万，2015年的数量则高达89万。移民--主要是难民数量锐减的主要原因是所谓"巴尔干路线"的关闭，以及欧盟与土耳其达成的旨在制止难民前往欧洲的协议。德迈齐埃呼吁，为了使那些申请被拒的难民的遣返工作更加顺畅，德国应设立更多的待遣返拘押场所。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8b59cc2a/e9865565.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】与以色列小姐合影 伊拉克小姐被迫逃亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	环球小姐选美大赛上月底在日本东京落幕，二十七岁的伊拉克佳丽Sarah Idan早前将一张与十九岁以色列小姐Adar Gandelsman的自拍合照，放上社交网站Instagram，结果惹来轩然大波。Idan被指贴图表态支持以色列，破坏巴勒斯坦建国运动，此外，Idan在比赛中还比坚尼亮相，引起伊拉克保守派不满。Idan表示，由于受到死亡威胁，为安全起见，她与她的家人已逃离伊拉克。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/05a58aed/d1ab3dd5.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】世界最繁忙的机场突然停电
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	世界上最繁忙的机场：亚特兰大哈兹菲尔德-杰克逊国际机场周日下午突发停电事故。停电导致上千乘客滞留机场。美国联邦航空管理局在一份声明中表示，受停电影响，飞机无法正常起飞降落。声明说：“FAA塔楼可以正常运行，但由于机场航站楼设备不能正常工作，飞机离港时间推迟。”航班跟踪网站FlightAware表示，飞机延误的平均时间为1小时40分钟。2016年，该机场共运送旅客104,171,935人，是世界上客流量最大的机场。在亚特兰大机场，每天有2500架客机起降。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/45229bb1/bc35010d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1403915120?refer_flag=1005055010_"&gt;@科罗廖夫&lt;/a&gt;：很疑惑，为啥现在高层精英都喜欢使用这种老百姓不知所云的日本式的生硬词汇，例如供给侧，需求侧，某某侧在日语里就是某某方面的意思，为何要生搬乱套呢，难道几万个汉语词汇还不够你们得瑟的么，瞎搞生僻词，不说人话，是为了显得他们有学问是专家型精英吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/edf7f5da/56f249a2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】当年居然有这资料
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0f21a2f3/3515d8b2.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】注册用户和活跃用户 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d5aed546/edccc517.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】杭州保姆纵火案21日开庭 案发前一晚保姆赌博输6万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	该案确定将于12月21日早上9点于杭州市中级人民法院开庭审理。据悉，案发前一晚，莫焕晶用手机进行网上赌博，输光6万余元。为继续筹措赌资，莫焕晶决意采取放火再灭火的方式博取朱小贞的感激，以便再次开口借钱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5180e45c/d0f9abc6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6294417401?refer_flag=1005055010_"&gt;@老婆孩子在天堂&lt;/a&gt;:半年的苦苦等待，终于本月21号要开庭了。得知这个消息的时候，我的内心百感交集，不知怎么去形容此刻的心情。相信法律会有一个公正的判决吧。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	今天看了篇文章，列夫·托尔斯泰曾说：如果“善”有原因，它不再是善；如果“善”有它的结果，那也不能称为““善”，“善”是超乎因果联系的东西。&lt;br/&gt;
好人难做，但我们仍然要做个好人。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当你在超市里痛苦着：送什么好呢？一个人跳出来说：脑白金啊！当你在饭店里惊诧：吃火锅？会上火的！那个人跳出来说：加多宝啊！当你冬天冷得发抖，这个人又说：穿保暖衬衫,一件顶过去5件哦！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=562740405313" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=562740405313&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 18 Dec 2017 15:03:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127288</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171217】成年人的孤独世界</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127263</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】第2架C919首飞成功
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今天（12月17日）上午10时34分，C919大飞机102架机在上海浦东机场成功起飞。经过两小时的飞行，于12时34分降落在浦东机场，顺利完成首飞任务。相比101架机，102驾机此次飞得更高更快更远。本次飞行初步检查了飞机起飞、着陆性能与各主要系统、设备的工作情况。飞行过程中检查了飞机襟翼收放、起落架系统、导航通信系统状态以及加减速特性等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/86876fe0/4b47f4f9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】韩国总统文在寅参观重庆大韩民国临时政府旧址
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在华进行国事访问的韩国总统文在寅16日上午参观了重庆大韩民国临时政府旧址，向金九塑像献花并默哀，与独立运动家后代茶叙
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/aee1a244/c402b928.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】广东陆丰召开宣判大会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年12月16日，广东汕尾、陆丰两级法院联合在陆丰东海镇体育广场召开宣判大会，现场有多位群众围观。宣判大会对赖木龙等12人进行公开宣判，其中10人因制贩毒品、抢劫杀人被判死刑，宣判大会后执行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/42f3ad97/f73a74c7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E5%82%85%E5%B3%99%E5%B3%B0?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@傅峙峰&lt;/a&gt;:前天还在对莫喃老师说，你岁数小，没见过公审大会吧，我小时候可是在三林电影院见过公审大会哦。——没想到，现在居然还有……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【4】新任团安徽省委副书记苏明娟：“大眼睛”照片可谓改变其一生
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	15日，共青团安徽省第14次代表大会闭幕，大会选举产生了新一届团省常委和书记班子，其中孔涛当选新一届团省委书记，苏明娟（兼职）当选副书记。1991年，一张“我要上学”的照片让中国人记住了那双大眼睛，苏明娟也成为“希望工程”的宣传标志。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/66a3c2bf/9e49add8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】山西：高校毕业生创业每带动一人就业补助1000元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	山西省近日出台《关于做好当前和今后一段时期创业就业工作的实施意见》。对高校毕业生、就业困难人员首次创办小微企业或从事个体经营带动3人以上就业，并正常经营1年以上的，根据其带动就业人数，按每人不超过1000元的标准给予一次性创业就业补助。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1dfc5fb7/f14b6a27.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】遇难同胞纪念馆附近开“大开沙界”餐馆 官方：已令店家整改
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，在距离侵华日军南京大屠杀遇难同胞纪念馆不远处，一家名为“大开沙界”的餐馆正成为众矢之的——餐厅名字谐音“大开杀戒”。有市民认为，在如此敏感的地方开设如此名字的餐厅，不仅是对遭受侵华日军迫害致死的同胞们的不敬，也是对国人情感的冒犯。南京市建邺区市场监督管理局相关负责人表示，经调查，“大开沙界”是经国家商标局核审通过的注册商标，商家具有合法使用权。但该餐厅距离纪念馆不远，又在12月13日国家公祭日前后，“时节敏感”，在商标使用上确实“还不够规范”，他们已对商家进行劝说，要求商家将中文字样遮挡或撤下。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cf579315/fd5d62df.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】上海要求打车软件取消对出租车司机显示乘客目的地 滴滴19日起实行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上海市交通管理部门表示，要求巡游车司机所使用的打车软件在功能设置上不得显示乘客目的地，旨在减少巡游车挑客等行为，从而进一步缓解扬招难等打车难问题。已通知滴滴出行、嘀嗒拼车等沪上所有打车软件平台落实此项要求。滴滴19日起将分批取消对出租车司机显示目的地。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3e79beaf/d058e6c1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】贾跃亭美国造车工厂：没有任何生产设备 仅一名员工打卡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“他们什么也没有做，里面没有造车的设备，什么也没有，只有一名安全工程师每天上午9点上班，但他也并非全天都在这里。”当地一名了解法拉第未来工厂建设进度的人士透露。贾跃亭曾多次表示，法拉第未来计划于2018年底交付第一台量产车。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/66e789ca/8ba5f8e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/22a3f4f6/c247b22c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/71f3140e/67176d21.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5c15a8e9/6719a3e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e7433037/86248bd4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/62b27680/aba1193a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7fd57b89/7a1ed475.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】朝鲜人均国民收入为韩国的二十二分之一
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩国统计厅15日发行的《2017年朝鲜主要统计指标》资料，2016年朝鲜国民总收入（GNI）为韩国的四十五分之一，人均GNI为韩国的二十二分之一。具体来看，截至2016年，朝鲜GNI为36.373万亿韩元（约合人民币2205亿元），不足韩国（1639.0665万亿韩元）的四十五分之一；朝鲜人均GNI为146万韩元，仅为韩国（3198万韩元）的二十二分之一；朝鲜总人口为2490万人，不足韩国人口（5125万人）的一半。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3088d8e0/a5a70c31.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】联合国秘书长呼吁与朝鲜建立沟通渠道避免误会
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国秘书长古特雷斯12月15日在联合国安理会讨论朝核危机时表示，朝鲜半岛的局势非常紧张危险。他希望立即与朝鲜建立沟通的渠道，减少沟通不畅引发误会，导致战争的风险。古特雷斯表示，应该与朝鲜建立沟通渠道，包括韩朝之间建立沟通渠道 。因为缺乏沟通渠道会增加东北亚意外冲突的风险。他还说，任何军事行动都将引发不可预测的毁灭性后果。他同时呼吁朝鲜领导人遵守安理会的相关决议，创造朝鲜半岛无核化的和平对话空间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8b0ec029/e06fec6e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】中国:朝鲜失控不符合任何一方利益
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国驻联合国代办吴海涛在12日15日的安理会上警告称，朝鲜局势若失控，对各方都不利。吴海涛表示，朝鲜紧张局势加剧甚至出现失控的风险，不符合任何一方利益。他强调，军事解决不是选项，谈判的前景依旧存在。他呼吁美国承诺“四不”：不寻求搞垮金正恩政权，不推动朝鲜体制更迭、不急于推动朝半岛南北统一、不把军队推过38线。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/99b5ee4d/2299abd3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】联合国安理会考虑拟定草案 反对美承认耶路撒冷为以色列首都
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国安全理事会正考虑拟定反对草案，以宣誓任何改变耶路撒冷地位的决定无法律约束，并必须回归原状。草案强调，耶路撒冷的地位问题必须通过彻底的协商与谈判解决，并对“近期发生的事情”表示深度遗憾。草案补充说：“任何改变耶路撒冷现状地位或人口形势的决定或行动将没有法律约束，无法生效以及必须回归原状。”安理会最早在下周一就草案投票表决。美国预计将反对草案，但安理会其他14个成员预计将支持草案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/59aad3ab/22254e7c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1689102343?refer_flag=1005055013_"&gt;@码饭&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%A8%B1%E4%B9%90%E6%96%B0%E6%97%B6%E4%BB%A3?from=501" target="_blank"&gt;#川普美国政治娱乐新时代#&lt;/a&gt; 之川普通俄案。根据Axios报道，特别检察官罗伯特·穆勒现在手上持有川普政府过渡团队“成千上万”的邮件，包括驸马爷库什纳敏感的邮件，而且这些邮件不是来自川普团队而是来自政府总务处（GSA）。川普过渡团队在接受调查面谈时发现穆勒持有他们的邮件，过渡团队顾问Kory Langhofer周六写信给国会委员会曝光了这一情况。他在信中指出这是GSA员工的“非法行为"，违反宪法第4修正案。这些邮件包括12个账号，这些账号包括团队政治领导和外交政策团队，其中一个账号有7000多封邮件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/64ada807gy1fmjb7qppofj20qo0qotc3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】奥地利完成组阁，保守与右翼党联手
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥地利，保守主义的人民党和右翼自由党达成联合执政协议。两党在谈判结束后作了相关宣布。奥地利联邦总统范德贝伦（Alexander Van der Bellen）邀请两党领导人周六（12月16日）在维也纳总统府会晤。一旦两党主席团同意，新联合政府将于下周一宣誓就职。现年31岁的人民党主席库尔茨（Sebastian Kurz）由此成为欧洲最年轻政府首脑。在和施特拉赫共同举行的新闻发布会上，库尔茨表示，两党致力于巩固奥地利的地位，保障社会系统，尤其是致力于实现国内安全，手段之一是打击非法移民。在难民危机上，库尔茨一直表现出强硬姿态：他批评德国的"欢迎文化"、给奥利地规定接收难民数量上限、实施关闭巴尔干路线。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2054765a/e8ca09ca.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】11月叛逃韩国的朝鲜军人被转运至韩国军事医院
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国情报部门周六宣布，11月13日穿过首尔以北联合安全区叛逃的朝鲜军人，现已被转送至城南市韩国武装部队首都医院进一步接受疗养。韩国情报人员表示：“吴现已被转送至军方的医院接受治疗和看护，他预计将很快被我方情报部门依照其康复程度进行审讯。” 这名消息人士还向路透社记者提供了有关韩方计划审讯叛逃军人的具体时间表。院方医疗队和韩国情报官员共同参与了他的空运转送过程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dca775dd/cd5feeb7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】国际刑事法庭新设“侵略罪”123国投票通过
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际刑事法庭决定设立“侵略罪”，对侵略别国的国家或国家领导人，部长，军人等追究刑事责任。国际刑事法庭123个成员国12月15日在纽约举行的国际刑事法庭大会上，投票通过了这个文件。此前，国际刑事法庭追究罪责范围涵盖“大屠杀罪”，“战争罪”，“反人类罪”，不包含“侵略罪”。以后，不论是否为国际刑事法庭成员，凡对国际刑事法庭成员国构成主权侵略的，均可受国际刑事法庭追究和判罪。中美俄目前都不是国际刑事法庭的成员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c1263f2b/ab10a071.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】泰国安保新举措 买手机卡需留下指纹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	泰国现已成为全球最先采纳购买手机SIM卡需要留下手指纹或扫描脸部的国家之一。泰国消费者在购买手机卡时所留下的手指纹，将被用于和其本人身份证里记录的生物指纹做比较。这些信息都将被存入一个中央数据库。对于消费者留下的脸部扫描，则将用于和身份证照片进行比较。以上举措将很快也适用于在泰国购买手机卡的外国人或游客。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1af11fa0/3841f147.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	泰国官方实施这一新举措的两大正式理由是出于安保方面的需要。首先，泰国南部穆斯林分裂主义运动的抗争现已持续了15年之久，暗杀事件和炸弹攻击每周都有发生。这些炸弹的引爆装置大部分是通过来遥控。其次，泰国民众通过手机来电子付款也越来越普及，这也产生了许多诈骗活动。当局强制的这一强制性做法将有助于打击电子诈骗行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6396932782?refer_flag=1005055010_"&gt;@蔣萬安_台灣&lt;/a&gt;：認真審稿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f3ee7a4a/e972a89e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】4名中国人被海盗绑架 尼日利亚军方成功解救
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	尼日利亚军方公共关系部门声明称，当地时间12月15日四名中国公民被一群海盗绑架，军方经过一番激战后，成功救出了这些人质。尼日利亚《每日邮报》和《国家报》称，是尼日利亚海军和陆军的河道联合巡逻中，发现了海盗的踪迹，并且与他们展开了激烈交火。激战后四名中国公民被成功救出，其中有人受了枪伤，不过并不严重。近年来由于中国公司在尼日利亚项目增多，许多中国公民参与到了当地建设中。针对中国人的绑架案件时有发生，中国外交部门也多次提醒中国公民防范在当地屡次发生的绑架事件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/17544b41/18fd0268.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6079485119?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@陶公春秋&lt;/a&gt;：来之前不全部拆除萨德系统，需要再学习。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/20a7393d/aa020ee8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【21】人的一生有一个半童年。一个童年在自己小时候，而半个童年在自己孩子的小时候。  —— 余光中《左手的掌纹》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1e3820c9/23deac78.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/3764674343?refer_flag=1005055010_"&gt;@北京大土豆&lt;/a&gt;：一个人从开始走到终点，其实是很孤独的，因为你能依靠的人很少，除了原生家庭的至亲，运气好的话可以找到值得信赖的另外一半（据我观察，最少一半的家庭其实都是在凑合过，有的干脆离婚了），那你的人生已经属于幸运了，除了这些人，再有几个最佳损友，那就是幸运至极。除此之外，其他的几乎所有人，但凡跟你有点利益瓜葛，都需要费尽心思维系这种薄弱的关系。假如你遇到什么马高镫短的麻烦，比如工作没了，或者身体出现了故障，能依赖的人实在太少，家人固然可靠，但是他们可能并没有多强的谋生能力，损友只能救急但是不能救穷。所以，最值得依赖的那个人，往往就是自己，你从一开始，就要为自己将来可能的不测做坚持不懈的准备，学会自我调节心情释放压力，经常坚持锻炼身体，做一些投资理财，这一切的努力不是为了别的，仅仅是为了生存，这就是一个成年人的孤独世界。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 17 Dec 2017 14:19:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127263</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171216】我们不要侮辱自己的智商，也不要羞辱人家的智商</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127238</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】广州某皮具城：侯耀华购A货包的相关店铺已被查封
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，艺术家侯耀华登上了各大网站的热搜榜——一位自称“中法越三国混血演员”的女孩安娜金，在微博上晒出多张与侯耀华的合影，亲切称其为“师傅”，并且多次发微博表示侯耀华给她购买了几个奢侈品大牌的限量款女包。但随后，有网友曝安娜金晒的这些包都是在广州某皮具城店铺内购买的仿冒品。15日上午，记者致电该皮具城相关负责人，对方表示，当地工
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/01ffc5b4/18149f56.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】长沙启动天然气保供 本年度购气满1500方的居民用户限购
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	入冬以来天然气供应紧张，长沙市已供不应求。经研究决定从即日起长沙市新奥燃气公司启动三级应急预案：对具备双能源的工商业用户采取停供措施，要求其启动备用能源；对本年度天然气购气量已满1500立方的居民用户进行限购：每天限购天然气15立方。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/edae8996/b325fcc2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】韩记者采访文在寅访华时被打？中国外交部回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外交部网站报道，外交部发言人陆慷14日在例行记者会上回应“韩国记者在采访文在寅访华活动时被中方安保人员殴打。韩方表达不满”相关提问。陆慷说，我也是刚刚听说有关消息。如果确有人受伤，我们表示关心。据我初步了解，这是一场为配合文在寅总统访华，由韩国有关方面自行组织的活动。虽然是韩方有关方面自己组织的，但是毕竟发生在中国，所以我们还是非常关心。我们希望这只是一个小的意外。大家看到，中韩双方各部门各方面都在为文在寅总统这次访华做着精心准备。我相信大家的目标是一致的，就是要确保这次访问取得成功。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/870f0872/81da451d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【环球时报：韩国记者被打，别缠着中国政府要说法】4日韩国一些记者在采访文在寅参加的中韩经贸合作交流会活动时，与活动组织方大韩贸易投资振兴公社雇佣的保安发生冲突被打，韩国一些媒体将矛头指向“中方”，措辞强硬，好像中国政府该对这起事件负责。但那场活动是韩国人组织的，保安也是他们从中国市场上花钱请的，那些保安受他们指挥。大韩贸易投资振兴公社才是要决定是否要为保安打人向记者道歉的组织。这个锅怎么甩也甩不到中国政府头上。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【4】文在寅北大演讲：绝不许半岛再生战乱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	文在寅周15日在北京大学发表演讲，强调中韩两国是命运共同体，指出中韩都是朝鲜的邻国，都受朝鲜核武引发紧张局势的威胁。文在寅表示，韩中两国一致强调朝核问题最终应以和平方式妥善解决，决不允许半岛再生战乱。文在寅还在演讲中引述中国宋代诗人王安石的诗句“人生乐在相知心”表示，希望韩中两国换位思考，增进彼此了解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3d6b2c77/7cf7b29c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】王洪光：中国要做战争动员，不是开战动员，而是防御动员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E7%8E%AF%E7%90%83%E6%97%B6%E6%8A%A52018%E5%B9%B4%E4%BC%9A?from=501" target="_blank"&gt;#环球时报2018年会#&lt;/a&gt; “朝鲜半岛战争随时可能开始，可能是明年3月前，也可能就是今夜！”原南京军区副司令、中将王洪光16日表示，中国需要对可能发生的战争有心理准备，在东北地区要有战争动员，“但不是开战性的动员，而是防御性的动员”。他表示，一旦半岛开战，受损失最大的第一是韩国，第二就是中国，尤其是核污染和核地震的风险较大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/780b62de/107b8fa5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【吕超：美国对朝“斩首计划”不靠谱】&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E7%8E%AF%E7%90%83%E6%97%B6%E6%8A%A52018%E5%B9%B4%E4%BC%9A?from=501" target="_blank"&gt;#环球时报2018年会#&lt;/a&gt; 辽宁社科院朝鲜—韩国研究中心主任吕超说，美国打伊拉克战争花了两万亿美元，如果打朝鲜将不只是两万亿，九万亿也有可能。美国现在是腰包最瘪的时候。如果美国发动突袭未必可以速胜，拖着会很困难。如果像打叙利亚那样，从海上发射导弹，那势必引起朝鲜对首尔进行攻击报复。朝鲜重要的设施都在地底下，具有很强的防空能力。“斩首计划”对朝鲜也很难成功，因为“斩首计划”恰恰是朝鲜防备最严的，如果找不到朝鲜最高领导人，“斩首”朝鲜任何人都没有用，因为朝鲜没有二把手，没有离不开的人。斩首行动不现实。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/75b1a75fly1fminvrp59oj20qo0hswf8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【沈丁立：不认为朝鲜有弃核可能】&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E7%8E%AF%E7%90%83%E6%97%B6%E6%8A%A52018%E5%B9%B4%E4%BC%9A?from=501" target="_blank"&gt;#环球时报2018年会#&lt;/a&gt; 复旦大学教授沈丁立说，朝鲜已经进行了6次核实验，如果是美国或中国进行6次核实验后还会放弃核武器吗，美国会放弃吗？“我们不要侮辱自己的智商，也不要羞辱人家的智商。我认为任何以追求朝鲜弃核为目的的谈判，都是在浪费时间，浪费自己的资源，没有必要。搞核武器是为了自保，而不是发动攻击。我们可以永远不会接受朝鲜拥核。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/75b1a75fly1fminldjtf8j20qo0hswfv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【6】10家习近平新时代中国特色社会主义思想研究中心（院）成立
&lt;p&gt;
	为进一步深化习近平新时代中国特色社会主义思想的研究阐释，经党中央批准，近日，10家习近平新时代中国特色社会主义思想研究中心（院），在中央党校、教育部、中国社会科学院、国防大学、北京市、上海市、广东省、北京大学、清华大学和中国人民大学成立。这10家研究中心（院）都有雄厚的研究实力和很强的研究队伍，必将在研究宣传阐释习近平新时代中国特色社会主义思想上发挥重要作用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/103ce0ba/24eac9e2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】人民教育出版社：初中历史教材中将补充卫青、霍去病等内容
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人民教育出版社15日就网友询问统编历史教材中是否介绍了历史人物卫青、霍去病一事，作出了回应称：“最近，有网友询问，统编历史教材中是否介绍了历史人物卫青、霍去病。目前正在编写的统编高中历史教材中对此有专门讲授。英雄人物作为爱国主义教育的重要内容，在中小学教材中不可缺失，编写教材必须秉持这一原则。国家统编教材编写组力求根据不同学段、不同年龄学生的认知特点，整体规划，合理布局，恰当呈现。关于卫青、霍去病的学习内容，原有版本历史教材安排在初中阶段，这次统编历史新教材安排在高中阶段，具体在高一上册“西汉与东汉——大一统国家的巩固”一课中专门讲授。新教材将在2018年秋季使用。为了进一步强化学生对英雄人物的了解，编写组进行了认真研究，决定在初中统编历史教材中补充卫青、霍去病等相关内容。感谢大家对教材工作的关心，欢迎社会各界提出宝贵意见建议。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/67183e09/2fd47d7d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】中铁建总公司：由全民所有制企业改制为国有独资公司
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国铁建14日公告，经国资委批准，控股股东中国铁道建筑总公司由全民所有制企业改制为国有独资公司。改制后中铁建总公司名称为中国铁道建筑有限公司，由国务院国资委代表国务院履行出资人职责。上述事项未涉及控股股东股权变更，对经营活动不构成影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c4e3a49b/3f93aeab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】海航集团回购部分债券以缓解投资者担忧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	海航集团称，在近期价格下跌之后回购了部分公司债券。这是该公司为平复投资者对其流动性和财务压力的担忧所采取的又一努力。该公司未披露回购金额及回购了哪些债券，但在公告中表示计划在公开市场继续回购债券。海航集团近年来在全球范围大举收购，该公司之前估计其负债超过1000亿美元。在部分子公司债券收益率飙升、主要评级机构下调部分子公司信用评级之后，最近几周投资者对海航集团财务状况的担忧加剧。海航集团一些上市子公司的股价也重挫。海航集团一只到期时间不到一年的债券收益率最近升破了11%的水平。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1ac2c351/d7ba37c9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】电影资金办：明年对放映国产影片成绩突出的影院继续给予奖励
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家电影专项资金管委会办公室近日下发通知，从2018年1月1日起，将对放映国产影片成绩突出的影院继续给予奖励。通知明确，从2017年起，影院全年（即1月1日至12月31日）放映国产影片票房收入占票房收入55%以上的，将按3个档次给予奖励。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7639f79f/648d9840.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】奥斯卡最佳外语片初选名单出炉 《战狼2》未入选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	第90届奥斯卡最佳外语片初选名单出炉，今年共有92部外语片参与角逐。中国大陆的《战狼2》、香港的《一念无明》、台湾的《日常对话》均没有入选。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d497068b/ac3d259d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】男子退婚当天“清算17606元感情账” 被当场泼开水&lt;img alt="[吃惊]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/f4/cj_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[吃惊]"/&gt;，最终女方给了8000
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李凯(化名)和女友介绍相处2年后，突遭女方“退婚”。回想两年来付出的点点滴滴，李凯心中难受，于是罗列了一份17606元的“感情账单”。走亲戚送礼，3户，900元；平时送礼20次，3000元；请吃饭20次，400元；过节红包一次120，一次200，一次66元……女方亲属看后，怒将桌子上一杯开水泼向李凯。最后女方同意给出8000，两人好聚好散。&lt;img alt="[doge]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ff613152/c0d87c10.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】蒂勒森：朝鲜必须自我赢得重回谈判桌的机会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国务卿蒂勒森在周五出席联合国安理会有关朝核危机的会议。他在会议中发表讲话表示，朝鲜必须通过对其行为的改善，才能赢得与国际社会重回谈判桌前的机会。蒂勒森的发言也被视为放弃其在日前所提出的，有关美国愿意与朝鲜在任何时间“无条件”展开会谈的发言内容，是回归白宫观点的重新站队表现。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bd378aa7/28522802.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5393135816?refer_flag=1005055013_"&gt;@寰亚SYHP&lt;/a&gt;:特朗普：我们要重建联邦调查局，特朗普在美国弗吉尼亚州邦调查局培训学院毕业典礼发表讲话时承诺“我们将重建联邦调查局”。特朗普表示，对联邦调查局的行为感到羞愧”，称其处理希拉里的电子邮件调查“非常不光彩”。特朗普提到前联邦调查局局长科米在对希拉里2016调查中不地道，特朗普说：“当你看这些文件，他们是如何做的，真的非常可耻，而且真的有很多愤怒的人正在看到它。”特朗普重申，他的竞选活动与俄罗斯政府“没有勾结”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ccc44e73/91db446a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	［特朗普：杀害警察应被判处死刑］美国总统唐纳德·特朗普对美国联邦调查局国家学院的毕业生表示，必须对杀害警察的罪行处以死刑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055013_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：川普到FBI培训基地视察。因为刚说了FBI烂透了，他来扮红脸讲话说你们是最棒的。司法部长赛森斯是FBI主管上司，对川普喷FBI不以为然，公开说FBI很给力。这俩人别看在竞选时铁哥们儿，自从塞森斯任命了特别检察官穆勒调查通俄门后就跟川普结下墚子。川普差点把他炒了。塞森斯也不客气。今天在视察时的倆人的互动（dui)被记者拍下， 真实应验英语里的they do not see eye to eye. &lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1fmifpl0of3j20lo0c6ab7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【15】 欧洲理事会主席：欧盟27国领导人同意英国脱欧谈判进入第二轮
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧洲理事会主席唐纳德·图斯克在推特上称，欧盟27国领导人12月15日在会议上商定进入英国脱欧谈判的第二阶段。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/72fa31de/0d03a6f2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】英悼念伦敦大火遇难者 官员被建议不要出席
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	14日，英国为6月14日伦敦塔楼大火遇难者举办纪念仪式，71名遇难者家属及皇室成员出席。据英媒，首相特蕾莎选择从后门进入仪式现场。此前，由于她对事故处置不力曾遭遇难者家属广泛批评。因担心家属抗议，塔楼所在的肯辛顿区官员也被建议不要出席仪式。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/07efed24/3c7f41e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】杜特尔特孙女在总统府拍豪华写真 总统府发言人：没啥不妥
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为庆祝自己将年满18岁，菲律宾总统杜特尔特的孙女伊莎贝尔日前在菲律宾总统府内身着由明星设计师打造的礼服和洋装，为自己拍摄生日照。照片曝光后，大批网友质疑伊莎贝尔是在滥用特权，但总统府发言人却表示，伊莎贝尔的行为并无不妥。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dbd70b70/92223494.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】巴西的网络水军
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	巴西的网络水军&lt;a href="http://www.bbc.com/zhongwen/simp/world-42367231" target="_blank"&gt;&lt;u&gt;透露了他们是如何工作的&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;。其中一人称他为里约热内卢一家公关公司工作，客户包括多名知名政客。月薪大概 360 美元，合共营运 20 个 Facebook 和 Twitter 的假帐户，为公司客户制造热点。目前没有证据显示，这些帐户在任何方面影响了大选结果，亦没有证据证明候选人留意到网上发生的情况。另一人称 ，“所有东西也被监控。如果我在线上但没有回应，会被惩罚，所以每次上厕所也要上报主管。”接到新工作时，每人都会获得一系列新的档案资料与图片，附加基本的个人资料。他们的首要任务是花几个月的时间，建立和“启动”这些帐号，每天发帖让人觉得他们是真人。隔一段时间，这些“网军”开始论政。他们会互相互动，并与一些真人建立起朋友的网络。他们会按工作要求支持个别候选人，并攻击其对手，有时候会联同其他假帐户一同制造网络热话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fdaf5630/e26a70ca.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】俄商店16公斤普京面相壶铃 命名“领袖”称可激励人健身
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，一名网友在推特上发布一张具有普京脸部特征的16公斤壶铃。据今日俄罗斯报道，该健身器材是俄罗斯奥委会商店摆出的商品，名为“领袖”。制造商表示，购买者在健身房运动时，好像普京在注视着，就不会有所懈怠，可起到“提升情绪”作用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/126ff9b7/9abb3e60.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】1689年12月16日英国国会通过《权利法案》，确立了人民拥有不可剥夺的民事和政治权利
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1701年英国议会又通过了一部《王位继承法》，被看作是《权利法案》的补充，这两个法案确立了英国“议会至上”原则，是迈向君主立宪制度的重要一步，议会逐渐成为国家的最高权力机关。《权利法案》是英国历史上自《大宪章》以来最重要的一部法案之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ff4af12e/e74d6499.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】我越来越相信，创造美好的代价是：努力、失望以及毅力。首先是疼痛，然后才是欢乐。——梵高
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ed28ed6f/cec84048.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;:【安娜金被曝是侯耀华的最新喜剧作品】据悉，近几年少有作品问世的侯耀华其实一直在憋大招，他想突破相声、小品这些固有的喜剧形式，最终他想出了一个全新喜剧类型——大型真人社会互动式喜剧，现在的“安娜金”就是他的最新作品，他先和安娜金通过新闻形式铺垫好喜剧故事背景，塑造出安娜金这样一个角色，然后安娜金在他的指导下通过社交网络与网友们进行爆笑互动，让每个人都在贺岁档收获持续不断的笑声。严格说，我们看到的安娜金不是一个人，而是一部鲜活的喜剧艺术作品。有评论认为，侯耀华的《安娜金》是其他喜剧演员几十部相声小品都比不上的，因为这颠覆了全世界现有的喜剧模式。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 16 Dec 2017 14:56:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127238</guid></item></channel></rss>