<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 15 Nov 2017 15:04:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171115】我们已受了很多苦，淹死算是好一点的选择</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126277</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】习近平总书记特使宋涛将赴朝鲜通报中共十九大情况
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中共中央总书记习近平特使、中共中央对外联络部部长宋涛将于11月17日赴朝鲜通报中共十九大情况并访问朝鲜。（新华社）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ae513e96/d9cd9892.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	社会主义国家的惯例是，举行党代会后派员通报其他社会主义国家。此前，宋涛作为习近平的特使，已分别于10月31日至11月3日赴越南、老挝通报中共十九大情况。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】四川要求并网水电站停止比特币生产
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继全面关停比特币交易所之后，该行业上游——比特币挖矿又受到冲击。11月14日，媒体报道有四川电力公司给并网水电站下发紧急通知，称比特币生产属于非法经营，各并网电站全部停止比特币生产，该通知的下发者为国网四川甘孜州电力有限责任公司丹巴县供电分公司，下发时间为11月3日。通知称，比特币生产属于非法经营，各并网电站也属于非法转供电经营行为，自接到通知之日起，各并网电站全部停止比特币生产，发电量由章谷变电站统一调度安排。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a8f48b06/ff05f7f0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】海信电器宣布129亿日元收购东芝电视
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	14日，海信集团旗下上市公司海信电器与东芝株式会社在东京联合宣布：东芝映像解决方案公司股权的95%正式转让海信。转让完成后，海信电器将享有东芝电视产品、品牌、运营服务等一揽子业务，并拥有东芝电视全球40年品牌授权。IHS数据显示，2016年，东芝电视销量仍位居日本市场前三，收购完成后有助于海信电视提升在日本市场的影响力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/349b0b98/d80b3832.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】携程内部信通报虐童案进展：主要责任人已被刑拘
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	14日，携程针对内部全体员工，发送了一封邮件，公布了目前虐童案最新进展：园方主要责任人已被刑拘，两个公司高层施琦（前人力资源副总裁）、冯卫华（现任人力资源副总裁）已停职接受调查。此外，携程组建项目组陪同家长及孩子进行体检及心理咨询，经过体检和心理咨询的孩子和家长有98人次。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f9adb79d/46970dc0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】电梯劝烟者一审被判补偿1万5：我没错 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月2日，杨帆在电梯内劝阻老人吸烟引争辩，未料不久老人猝死，一审判其补偿15000元。杨帆称，事发后老人家属对他辱骂、踢打并逼下跪。“人不在了，我心里也不好受”，但他认为自己并无过错，认捐不认赔。死者家属提出上诉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c84d024e/dd6069fe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/hubird?profile_ftype=1&amp;amp;is_all=1#_0"&gt;@胡二刀&lt;/a&gt;：刚去卫生间，发现一小伙儿在“禁止吸烟”牌旁边抽烟。忍了忍，啥也没说。万一这孩子有心脏病，法院判个道歉再赔一万五，图个啥？还是算了吧。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】持假护照多次替人代考 中国女留学生在美被逮捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	星期一，一名中国女留学被美国执法部门逮捕。这是美国政府调查国际学生代考的最新进展。波士顿联邦法院提交的一项刑事诉讼显示，宾夕法尼亚州利海卡本社区（Lehigh Carbon Community College）大学的学生王新燕（Xinyan Wang，音译）自今年7月份以来，替代他人参加美国大学入学考试六次。法律文件显示，27岁的王新燕最近一次代考，是10月20日在波士顿的GRE考试。她使用伪造的中国护照和签证，名字是其他人，但是照片是她自己的。星期一，王新燕以签证欺诈和使用假护照的罪名被捕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/67e4d006/ffb3e8a0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】山东蓝翔技校改名了：蓝翔技院！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，山东省政府网站发布批复文件称，同意将山东蓝翔高级技工学校改建为山东蓝翔技师学院。改建后，学院管理体制、经费渠道等事项不变。改建后学院办学规模逐步达到6000人，技师学院设技师部和高级技工部，其中技师部2000人、高级技工部4000人..&lt;img alt="[doge]" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6252dd6dly1flit3qgbfdg2090065npe.gif"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】津巴布韦首都发生爆炸 执政党指责军方首领叛国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	14日晚，多辆军方战车包围津巴布韦首都，15日更占据国营电视台，接着传出爆炸声。 随后执政党方面指责总司令叛国。据路透社和BBC报导，随后，津巴布韦军方领袖在其官方电视台发表声明称，没有发动政变，军方表示，其目的是“清除穆加贝身边的犯罪分子，他们的行为让津巴布韦的人民和国家的经济受苦，我们会对他们施以正义。等我们完成了自己的任务，一切就会恢复正常”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/86339ad2/f4264b2e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【Zimbabwe执政党证实：总统Mugabe被扣押】15日，Zimbabwe执政党推特账号证实，该国总统Mugabe已在一场“没有流血的政权更迭”’中被扣押，但他处于安全之中。执政党称，扣押Mugabe及其家人“是为了国家的宪法和安全考虑”，“副总统姆南加古瓦将带领执政党走向更美好的未来”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/6257827200?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname&amp;amp;is_all=1#_rnd1510719762924"&gt;@LTinvest&lt;/a&gt;：91岁的穆加贝前天宣布罢免现任副总统，同时任命他的52岁现任老婆担任副总统，既定接班，激化了矛盾。穆加贝这次能否躲过一劫，拭目以待。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】韩国防部：朝鲜向脱北士兵射击40余发致其5处重伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国军队联合参谋本部相关人士14日对朝鲜士兵13日逃亡时的情况进行了说明。据称，士兵乘车来到共同警备区北侧监视基地附近，下车后冲过了韩朝军事分界线。在这个过程中，朝鲜对其射击了40余发子弹。韩国军方最初解释称，枪击为数发，负伤部位为肩部和肘部。据悉该士兵在距离韩朝军事分界线约50米南侧的地点被发现。韩国军方此前认为朝鲜人民军的子弹没有打到边境线，但能否在腹部受重伤的情况下移动50米尚存在疑问。要求查明士兵越过边境线后朝鲜人民军是否有继续开枪的呼声或将加强。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4d95cf43/afa983c1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】朝鲜：特朗普侮辱金正恩应被判死刑
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜《劳动新闻》周三发表的社论指特朗普犯下了“不可饶恕的大罪”，他“恶意伤害最高领导人的尊严”。社论还说：“他应该知道自己是一名被朝鲜人民判处死刑的邪恶罪犯。”该社论也称特朗普是懦夫，因为他在访韩期间取消了访问韩朝非军事区的行程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d6093232/587d7fb8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】美国国会罕见辩论：特朗普万一启动了原子弹按钮
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝核局势极端紧张，以至于美国国会周二争论这样一个重大问题，万一特朗普下达启动原子弹按钮命令，能否制止？从1976年以来，即使在大冷战核心时期，原子弹按钮的问题也从来没有人提到国会讨论。但是，对于组织这场讨论会的美国参议院外交事务委员会主席寇尔克来说，现在讨论这一问题都有点晚了。美国宪法一清二楚：第二条明文写着，使用核武的权力在美国总统手中。他是美国最高军事指挥，负有保卫国家对抗任何外来的迫近的威胁的责任。因此，他是唯一能启动原子弹按钮的人。一位民主党议员墨菲说出许多议员心中的想法：我们担心的是，美国总统如此不稳定、如此多变，他的决策进程如此任性，他也许能够下达使用与美国国家利益完全背道而驰的核武器的命令…
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3e36350a/96ffb812.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】特朗普总结亚洲之行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普已经于当地时间14日离开菲律宾，乘坐专机“空军一号”回国，结束了他12天的亚洲之行。“我结交了许多最高层的朋友，这次亚洲访问取得了惊人的成功。”特朗普这样总结自己的亚洲之行。特朗普强调，这次亚洲行为美国带来了三千亿美元的交易，他预计这个数目还会在短时间内翻四倍。“在贸易方面，你们会看到这些年难以置信的数额。贸易伙伴们以后将以非常不同的方式对待我们。那些被别人被别国占便宜的日子一去不返了”。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7212ad8b/b37f3491.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】没有向国会撒谎
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在华盛顿，司法部长杰夫·塞申斯(Jeff Sessions)向众议院听证会表示，他没有向国会撒谎，并否认特朗普竞选团队与俄罗斯有任何关联——但他最近才想起了在一次会面中，一名竞选活动助手吹嘘自己与俄罗斯的关系，还提出要在莫斯科为特朗普安排一次会面的建议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6dd684f8/4be0a063.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	司法部还在考虑是否应该任命一名特别检察官来调查特朗普的政治对手，其中包括希拉里·克林顿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】23年前来美 利比里亚难民当选美国市长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国蒙塔纳州的小城市海利纳最近选出了一位新市长，他就是1994年逃离利比里亚内战来到美国的威尔姆特·柯林斯。23年前，他逃离利比里亚内战，作为难民来到美国。柯林斯在利比里亚担任过教师。移民来到海利纳之后他立即找了两份工作，一份是青少年辅导员，另一份是小学清洁工。来美23年，他接受了更多的教育，入了美国国籍，还在军队服过役。他说，虽然成就不小，但是如果20年前有人对他说他有一天会成为海利纳的市长，他绝对不会相信。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/91379ef5/d8bb3ef2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	他说：“我会大笑，因为你知道我们逃离祖国的时候，只想着如何争取到人生的第二次机会。这个国家给了我们第二次机会。如果我的回馈能够达到社区所给予我的一半，我的人生就完整了，只有一半。 我就很感激了。”柯林斯现在有更多的机会回馈社区。 他出任市长后将踏上新的领导与服务的征程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1447762e/f2cda5cb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】加州枪击案：枪手在7地开枪 历时45分钟
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	加州北部一个偏乡小城蒂哈玛郡（Tehama County）14日早上8时左右发生枪击案，枪手在至少7个地方开枪，且随意选择枪击对象，直到他被警方击毙，总共历时45分钟，连枪手在内有5人丧生，另有10人受伤。警方人士说，枪击从当地一处住宅开始，后来发展到附近一所小学。警方击毙枪手后，发现一支半自动步枪和2支手枪。当地学区官员说，事发时，这所小学内有约100名学生，多名学生在枪击事件中受伤，但校内无人被打死。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/003f9dad/edbc85b6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】俄“铁证”指控美援助ISIS 原来只是游戏截图
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯国防部周二公布照片，图文并茂地指控美国为极端武装组织ISIS车队提供空中掩护，但其后被发现，所谓有力的证据只是一张电玩游戏的画面截图，其他则是伊拉克空军的照片，俄罗斯国防部已删除这些发文，并称事件与局内一名职员错误上传图像所致，目前正就事件作出调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7dd43412/ef759287.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】我们已受了很多苦，淹死算是好一点的选择
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	缅甸若开邦爆发冲突以来，大批洛兴雅人冒险逃离家园，不熟水性的13岁少年Nabi Hussain身系一个黄色油胶桶，以漂浮方式前往邻国孟加拉。18岁少年他直言：“我们已受了很多苦，淹死算是好一点的选择。”幸运的是，少年Nabi最终安全抵达目的地。据CNN报道，过去一周，已有数十名年轻男子绑上胶桶，漂过纳夫河（Naf River），成功抵达孟加拉一个渔港。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dfa413a7/7395e392.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	13岁少年Nabi不懂游泳，甚至从未见过海洋，但他宁愿系上胶桶，横渡河流，漂浮了约4公里，为的只是逃离缅甸。Nabi坦言：“我怕得要死，还以为是死期。”他最终成功登上沙波伊尔德威普的海岸，但他在那边没有朋友，在缅甸的父母不知道他仍活着。他没有笑容，且甚少与人有眼神接触。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5e1f90c7/4538c954.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】戴头巾版芭比娃娃明年开售
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	芭比娃娃生产商美泰公司（Mattle）日前推出第一个戴着穆斯林头巾的芭比娃娃，旨在向美国奥运剑击选手穆罕默德（Ibtihaj Muhammad）致敬。31岁的穆罕默德去年成为美国第一个戴着穆斯林头巾比赛的奥运选手，引发舆论关注。穆罕默德形容这款以她的形象打造的芭比娃娃简直就是“儿时梦想成真”，令她感到骄傲。美泰公司表示，该款芭比属于美泰“女英雄”系列，希望借由这款芭比娃娃让女孩们知道自己的任何梦想都可以成为现实。据悉，该芭比将于明年在网上开卖。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/94c8ad97/a1ed42e6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】澳大利亚同性婚姻公投获通过
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	澳大利亚统计局11月15日宣布，全国“邮寄式”公民投票结果显示，有61.6%的投票者支持澳大利亚允许同性婚姻，占到了大多数。超过1270万民众参与了持续八周的邮寄式投票，投票率达到79.5%。投票设定的问题是：“应该对婚姻法进行修改，允许同性伴侣结婚吗？”统计结果显示，有61.6%的投票者选择了“是”，另有38.4%选择了“否”。澳大利亚总理特恩布尔对投票结果表示了祝贺，称民众投票支持了公平、责任和爱。虽然此次投票没有法律约束力，但特恩布尔指出，“我们征求了民众的意见，现在他们给了我们答案”，“民众选择了支持婚姻平等，现在是我们的工作来实现它”。特恩布尔强调，希望能在今年圣诞节之前针对此次投票结果对婚姻法进行修改。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4f5d1d5c/ac03840b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1eda2a07/b82bc6e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/693de29f/2b5aa8db.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】历史：Intel发布全球首款民用微处理器4004 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1971年11月15日，英特尔公司发布了全球第一款民用微处理器4004。4004处理器的尺寸为3mm×4mm，外层有16只针脚，内有2,300个晶体管，采用五层设计、10微米制程。4004最初的主频是108KHz，最高时脉有740KHz，能执行4位元运算，支援8位元指令集及12位元位址集，使用10.8微秒和21.6微秒运行周期。当使用10.8微秒运行周期时，可以每秒运算9万次，成本低于100美元。4004处理器的性能与早期电子计算机ENIAC相当。ENIAC是在1946年推出，机器体积庞大，需占用一个房间。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6a10dc02/fdd105c6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】“我厌倦了贞洁又郁闷的日子，又没有勇气过堕落的生活。”——波伏娃 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dd51d7c8/55f6d0d7.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	贫穷限制了那么多，为什么没有限制我的体重。——豆瓣 Phil_Libra
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	优衣库同款轻便顶级90%白鸭绒填充羽绒服！高密度防风防水防跑绒！附送收纳袋，收纳轻便！节后特惠3折全国包邮！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=561153972570" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=561153972570&lt;/a&gt; &lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 15 Nov 2017 15:04:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126277</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171114】一个司法独立的国家，法官不会被舆论控制</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126249</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】检察日报刊文：我国司法机关对江歌案嫌犯有追诉权
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年11月，中国女留学生江歌在日本被杀害。今日检察日报发文称，根据属地管辖原则，日本有优先管辖权。但嫌犯陈世峰在日本受到刑事处罚后，我国司法机关仍可依法对其享有追诉权。但追诉权行使的充要条件是：犯罪嫌疑人回国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/abde7a9f/191a0c37.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新京报评江歌案：杀气腾腾的咪蒙制造了网络暴力新高潮】咪蒙在其公号推送了一篇《刘鑫江歌案：法律可以制裁凶手 但谁来制裁人性？》的评论性质的文章。但这篇文章实在“燃”得可怕。咪蒙在文章称，江歌被害之后，刘鑫和她全家内心“没有一丝愧疚”，“没有一次反思”；视频里，刘鑫把江歌妈妈往自己身上揽，咪蒙称其是“想强行制造一个和解的画面”，这种偏执一方，绝对化、诛心式的定论，真的是事实吗？刘鑫全家的内心是如何被咪蒙轻易“洞见”的？更可怕的是，这是一篇杀气腾腾的文章。在文章的最后，咪蒙号召大家签名支持陈世峰死刑。并称，听说之前日本有先例，有人死刑请愿人数多达33万，法院就判了死刑。现在支持陈世峰死刑的人，已经有29万了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a3bb02eb/2af2e15f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/cctvwzn?refer_flag=1005055013_"&gt;@王志安&lt;/a&gt; ：很多人认为江歌妈妈在网上征集签名，呼吁判处陈世峰死刑是用舆论干预司法。解释一下，江歌妈妈征集签名前征求过检察官的意见，没问题。日本是一个司法独立的国家，法官不会被舆论控制，但签名是一个民意参考。在成熟的司法体制下，这是个程序内方式。日本司法史上有过多次签名活动，从没人说这是舆论干预司法。本人因为是报道者，不适合直接参与签名，但各位随意。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】铁总追责：沪昆高铁贵州段个别隧道存偷工减料等严重质量问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国铁路总公司关于沪昆高铁贵州段质量问题处理情况的通报》称，6月底至7月初，通车不到一年的沪昆高铁贵州段连续发生多起危及行车安全，干扰运输秩序，影响运输效率和效益的质量问题，总公司组成专项检查组，对沪昆高铁贵州段部分隧道质量问题进行了调查。经查，发现个别隧道存在偷工减料、内业资料弄虚作假等严重质量问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8fef3612/52a7148e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】体育总局局长：建设体育强国要补上冰雪运动的短板
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苟仲文称，必须深刻认识到，冰雪运动是体育强国建设的短板，建设体育强国就是要补上这个短板。冰雪运动前景广阔。必须恶补短板，补强弱项。要在发展冰雪运动上下真功夫、下深功夫，在奋力推动冰雪运动发展上用实招、用狠招。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eb3cb081/9edfee37.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】商务部谈中美经贸成果：谁都不会做亏本的买卖
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中国商务部副部长兼国际贸易谈判副代表俞建华13日表示，此次中美经贸合作谈成了不少以往想成但没有谈成的项目。他指出，当今国际贸易是在全球价值链的条件下进行，进多少出多少反映出各国在价值链中的位置和比较优势，抽象地去谈出口好还是进口好是不科学的。“深信本次经贸成果体现了中美两国互利共赢，谁都不会做亏本的买卖，谈不上单方让利”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e4156078/dfc89ec2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】 光环新网拟20亿购亚马逊中国云计算服务器资产：为遵守法律
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月13日，北京光环新网科技股份有限公司（以下简称“光环新网”，300383）发布公告称，同意公司以不超过人民币20亿元的价格，向亚马逊通技术服务（北京）有限公司（简称“亚马逊”）购买基于亚马逊云技术的云服务相关的特定经营性资产。接近亚马逊AWS的人士向记者透露，此次交易并非是光环新网对亚马逊中国云计算业务的收购，只是根据中国监管要求，购买了AWS服务器等资产，还有软件服务等资产并未在出售范围内，且仅限于AWS和光环新网合作的北京区域，不涉及AWS宁夏区域。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/33b332ce/2fecd834.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】温儒敏透露高考语文改革方向：恐怕对女生不利 要让15%的人做不完
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北大语文教育研究所所长温儒敏表示，高考命题方式正在进行改革：以前卷面大概7000字，将来或增加到1万字，最后要实现让15%的人做不完；高考阅读题变化趋势，“那种思辨性，那么复杂，那种扩展，是你想不到的，对女生特别不利！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8c9e6888/5591d543.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】雷军：未来十年属于中国 所有国货都将崛起
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	雷军发现，回顾过去两年，今天国人使用国产手机的比例大幅提升，山寨机几乎消失，整个中国的手机行业已全面崛起。他就此判断，未来，不仅仅是手机行业，小米所引领倡导的中国制造业转型升级，会让一个又一个行业很快改变，“再过十年、二十年，中国所有的国货都将崛起。”“我自己有一个很深的感受，我觉得越看全球市场和产业变化，我越觉得未来十年都是属于中国的。我认为未来会有一批中国品牌在全球崛起，这已经是势不可挡。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9cf1f1ea/cb1c2116.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】链家董事长左晖：未来北京会有1千万人租房住
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京就是这样的状况，700万套房子，套均是2.1间，所以北京大概有1500万间房子，住了2200万常住人口。理论来讲，每个人摊不到一间房子。今天住宅租本身的缺口实际上是非常大的，我们估计未来北京会有1千万的租房的人，人均20平米左右，所以北京需要2亿平方米的租房面积，今天是1亿，这1亿如何补充？这是未来的很大的一个问题，所以我觉得这是一个租的问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bfe3628f/46c4bb99.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】江苏：50岁以上中老年人凭身份证可去KTV免费欢唱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，江苏省娱乐行业协会、南京市文化娱乐协会推出“阳光娱乐夕阳红”阳光娱乐惠民项目，凡50岁以上的中老年群体，可凭身份证在江苏多家连锁KTV办卡，每天9:00到17:30免费欢唱，或只需支付少量茶水费。记者了解到，重阳节当天南京这两家大型连锁KTV的统计数据显示，白天的上座率居然达到了80%，可谓空前爆满。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0b744243/8d204fa8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】宁波鄞州：若晚上10点还没写完作业 学生可选择不做完
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，浙江省宁波市鄞州区教育局出台了新的中小学作业管理规定，提出了中小学教师作业布置的要求，就控制作业总量、积极实施作业分层、作业批改要求作出了细致规定。规定提出，如果学生做作业时间超过晚上10点还未完成，在家长证明下，学生可选择不做完剩余的作业。教师要充分理解学生个体间存在的差异，充分保证学生充足的睡眠时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fa0c1ddd/c920f2e4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】网易“吃鸡”手游更新： “大逃杀”变“军事演习”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在遭到了相关部门的点名批评之后，网易某“吃鸡”手游进行了更新，更新后游戏变成了维和部队“军事演习”的主题，开始界面能看到“不忘初心、牢记使命、刻苦训练、磨砺成才”“维护国家安全、维护世界和平”等横幅。官方表示这是为了作品传递理念符合中华民族传统文化习惯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/75b5ad74/1a4b8e91.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5d11c808/d404cf62.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】朝鲜打伤一名叛逃士兵 韩方送医救治
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国协同参谋本部在11月13日发布消息称，在韩朝板门店共同警备区域发生了一起朝鲜军人投诚事件。协同参谋本部相关方面表示：“当地时间13日下午15点31分，一名北韩军人从位于板门店共同警备区域正北方的检查哨所，朝着韩国方向的自由之家归顺”。同时表示“归顺的朝鲜军人事发时身上没有武器，但朝鲜军方在这名军人归顺韩方的途中开火，这名军人在肘部和肩膀处受伤。”随后韩方调遣联合国直升机将受伤的朝鲜军人紧急送往了医院。韩国协同参谋本部表示，目前警戒区域没有任何特别状况，但为了防止发生挑衅行为，韩方已经强化了戒备。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dd10b911/f9842371.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	受伤朝鲜士兵接受抢救画面
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/59bae104/5ed72249.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】川普周三将在白宫作出“重大宣布” 为12天的亚洲行做总结
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普周一在菲律宾表示，他将于本周三在白宫为此次为期12天“硕果累累”的亚洲之行做一个总结，就访问期间所达成的贸易协定和其他外交成果做出“重大宣布”。但是川普还没有提到任何具体的细节, 他只是说在贸易方面已经有了一些非常重要的进展, 并且他说这是“远远超过你所知道的任何事情”。据此前报道，他和中国等国家达成了大约3000亿美元的贸易成果。川普称“这将是一份非常完整的声明, 关于贸易，关于朝鲜, 还有关于其他很多事情。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a727dd07/761f4152.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】特朗普跟杜特尔特谈了人权？ 白宫肯定马尼拉否认
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为了预防特朗普会当面提出人权问题，杜特尔特上周扬言，他不打算在与美国总统特朗普会谈时讨论人权问题。星期一，在特朗普与杜特尔特在马尼拉举行会谈后，白宫发言人说，两位总统讨论的议题包括伊斯兰国组织，毒品走私，商贸问题。这位发言人补充说，人权问题在双方讨论打击走私贩毒时简短地提到。随后，白宫发表的一则公告又证实了这一点。不过，杜特尔特的发言人随即反驳称，杜特尔特长时间地向特朗普解释了菲律宾的反毒品政策，特朗普没有提到任何涉及人权的话题，也没有提到菲律宾不按法律程序办事的话题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7b720677/ceecfa79.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】小特朗普曾在大选期间与维基解密通电邮
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一份电子邮件显示，美国总统特朗普(Donald Trump)之子小特朗普(Donald Trump Jr.)在2016年大选期间与维基解密(WikiLeaks)有联络；维基解密去年披露了一批外泄的民主党电邮，美国情报部门认定这些电邮为俄罗斯黑客窃取。这封电子邮件显示，维基解密在2016年9月20日联系了小特朗普，在Twitter上直接发信息告诉他，一个新网站将推出，该网站将强调特朗普与俄罗斯总统普京(Vladimir Putin)的关系。维基解密的信息告诉小特朗普，其已猜出这个网站的幕后者，并问他是否有话要说。该电子邮件显示，小特朗普次日回复，他不知道这个网站的幕后者，但会打听，还表示谢谢。小特朗普随后将邮件转发给高级竞选助手，包括当时的竞选团队负责人班农(Steve Bannon)、竞选团队经理康韦(Kellyanne Conway)、高级顾问库什纳(Jared Kushner)和数字事务主任帕斯凯尔(Brad Parscale)。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5715f964/1f98823b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】欧盟防务联盟呼之欲出
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	23个欧盟成员国就加强军事合作达成共识。该联盟将定期提高国防预算，共同开展欧盟军备项目以及派遣危机快速反应部队。德国联邦外长加布里尔（Sigmar Gabriel）在布鲁塞尔表示："这是朝着独立和加强欧盟安全和防务政策方向迈出的重要一步。"欧盟外交和安全政策高级代表费德里卡·莫盖里尼（Federica Mogherini）称这是欧洲的一个"历史性时刻"。随着防务联盟的成立，欧洲国家将首次履行共同开展军备、共同投资和共同派遣士兵参加军事行动的义务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f411930a/7e68258c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】ISIS 版斯诺登
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	恐怖组织伊斯兰国（ISIS）数据遭泄露，2.2万名成员个人信息全部曝光。事件的起源来自于一个“对组织失望”的ISIS战士Abu Hamed，而他也最终决定离开这个恐怖组织。同时在离开前，他带走了大约22000名恐怖分子的个人登记表扫描件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dac14d7a/dad35fcd.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从Hamed提供的部分数据看，当前ISIS已经准备撤出叙利亚，返回伊拉克。英国国家反恐安全办公室前负责人Chris Phillips在电视台接受采访时对Sky News采访人员说到： “多年以后，回看往事，这将是反ISIS的一个关键日”John Gearson，前英国国防部反恐顾问在看了ISIS的登记表复印件后感慨良多：“这看起来非常有趣，包含如此细节的数据，我们还真没有接触过。”他认为，此事意义重大，当某些ISIS成员返回家乡时，情报机构将能依据如此细粒度的信息，定位每一个成员的位置，并跟踪他们的活动，以便防止未来可能发生的攻击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2d7f937c/f2513601.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】好莱坞举行反性侵集会游行活动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12日，人们走上好莱坞街头举行以#Metoo为主题的反性侵游行和集会。发起这一活动的塔拉纳•伯克（Tarana Burke）说：“通过我们的努力，关于好莱坞性侵事件的讨论将会扩展至其他行业。性暴力可能发生在任何人身上，不只是某些种族、阶层或者性别。”伯克在社交媒体上发起了#MeToo这个话题，通过这个标签，女性可以分享她们所遭受的性侵经历。这一话题目前在社交媒体上受到了极为广泛的关注。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4fd4570a/03c675f4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】尘封50年的时间胶囊被公开：你们应该已经生活在共产主义中了吧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今年是十月革命一百周年。据俄罗斯媒体报道，近日，一批苏联在1967年封藏起来的时间胶囊被打开了，这是在十月革命50周年之际当时苏联各地的人们给后代们留下的信息。当天，工作人员现场朗读了其中一些信件的内容：“我们真羡慕你们啊，朋友。”“你们应该已经可以飞往其他星球了吧！”“我们的时代是很有趣的，但你们的时代或许更加有趣。我们还在建设共产主义，而你们应该已经生活在共产主义中了吧。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5317b6aa/1046a887.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	其中一封题为《21世纪是共产主义胜利的世纪！》的信件称：“沙俄时代是一片荒芜、无法地带的阿迪格，现在已经变成了有着先进的社会主义经济、工业，高识字率、高文化程度的地方。在下一个即将到来的50周年，我相信，进步的人类已经面对所有民族的不共戴天之敌帝国主义取得了决定性的胜利。在马克思列宁主义的武装下，在科学预见力量的指引下，我们知道共产主义就会建立起来。愿21世纪是共产主义席卷全球、凯旋的世纪！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f2d14f4b/11b389ab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】两伊边境强震至少415人死亡 伊拉克大坝出现裂痕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	截至北京时间14日零时，两伊边境地区强震已造成至少415人死亡，超7000人受伤。包括土耳其、以色列和科威特在内的中东多地有震感。地震发生后，被称为“过去一百年最坚固的大坝”的达尔班迪汗大坝出现裂痕，且部分坝体下沉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/60717434/fd3899fc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】四星意大利无缘世界杯：多少人这辈子都没见过
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在今天凌晨进行的世界杯欧洲区预选赛附加赛第二回合的比赛中，坐镇圣西罗主场的意大利没能扳回首回合的劣势，一场0-0的平局意味着蓝衣军团将无缘世界杯。在过去20届世界杯比赛中，意大利队参加了其中的18届，除了第一届未参加之外，预选赛出局只有1次，那是在59年之前的1958年。巧合的是，那届世界杯是在瑞典进行的，而这次将意大利淘汰出局的也是瑞典。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7c339fe8/90576c2e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当意大利和瑞典的比赛正在进行的时候，英格兰传奇球星莱因克尔发推写道：“无法想象一届没有意大利的世界杯。在我的生命中这还没有发生过，但已经接近发生了。”今年56岁的莱因克尔都没有见到过意大利无缘世界杯，如今的绝大多数球迷应该也都是这辈子第一次见到世界杯没有蓝衣军团的身影。自从2006年夺冠之后，意大利队在世界杯上都表现不佳，南非世界杯和巴西世界杯都没能小组出线，此番更是无缘前往俄罗斯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2d5d55e4/9861aa09.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【布冯、基耶利尼、巴尔扎利。德罗西告别国家队】。赛后，布冯、巴尔扎利先后表示会从国家队退役，德罗西也暗示这将是他最后一次参与意大利国家队的比赛。至此，夺得2006年世界杯冠军的那支意大利国家队全员已经离开蓝衣军团。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/17f05fce/9bdc1ac7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】Face ID被破解 越南公司用面具解锁iPhone X
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	越南安全公司Bkav发布了一篇博客文章和视频，展示了他们用一个面具骗过Face ID，把iPhone X解锁了。工作人员用一个塑料、硅胶、化妆品和纸等材料做了个3D面具，把iPhone X解锁了，而面具成本仅为150美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/711bee6c/74ad5890.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】女子向川普车队竖中指被公司解雇，意外获得45万份工作机会和20万捐款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	50岁的布里斯克曼是两个孩子的妈妈。10月28日她骑着自行车向特朗普的车队竖了中指。随后，她被所在公司一家政府承包单位解雇。意想不到的是，布里斯克曼被解雇的消息传开后，全美有45万多家企业希望为她提供工作机会，并且各界人士还为她为发起了名为《谢谢你，朱莉•布里斯克曼》的众筹活动，筹得资金超过3万美元。因为在美国人看来，布里斯克曼在工作以外的时间行使宪法赋予她的基本权利，表达了她的政治立场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8ef056cd/de203547.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1e00ae7d/a78a3d1f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	她们公司是一家美国政府合约服务商。公司规定不能在社交媒体骂客户，她把这张照片发到Facebook上，被解雇也属正常
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】FDA批准世界上首款数字药物  能向手机发信号 跟踪吃药情况
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据美国《华尔街日报》报道，美国食品与药物管理局（FDA）13日批准了世界上首款数字药物。这是一款用于治疗精神类疾病的药，一旦抵达人类肠道后将向智能手机发送信号，因此医生可随时跟踪监控病人是否吃药以及吃药剂量等情况。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9e4ea02b/91caa7ae.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】盖茨投1亿美元研究老年痴呆症 10年找到有效药物
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	比尔·盖茨将对风险投资基金Dementia Discovery Fund投资5000万美元，基金致力于“阿尔茨海默症”（即老年痴呆症）的研究。他将向多家研究阿尔茨海默症的创业公司再投资5000万美元。“我希望在未来10年，我们能找到有效的药物。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bb1aacd1/58d4aee7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】福特组装线工人尝试外骨骼
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在福特公司的卡车组装线，部分工人平均每天要抬起手臂 4600 次，或一年一百万次。重复劳动的结果是背部和肩膀疼痛。现在福特两家美国工厂的工人得到了额外的帮助。在一个试点项目中，工人穿上了湾区公司 Ekso Bionics 的上身外骨骼 EksoVest。福特计划将试点扩大到欧洲和拉美的工厂。Ekso Bionics 此前的重心是医疗部门，它销售下身外骨骼帮助截瘫的患者再次行走。当福特工人做仰头的工作时候，EksoVest 能提起和支持手臂，能为每只手臂提供 5 磅到 15 磅的可调向上力辅助。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/975ba277/3b3475ba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5687407421?refer_flag=1005055010_"&gt;@日本笑死我了&lt;/a&gt;：从推特上学到最有用的莫过于「鼻塞的时候，哪边鼻子堵住了，就在相反侧的腋下夹一个空塑料瓶，这样子副交感神经就会起作用，鼻子就不堵了」先谢国家，再谢互联网。此外，该推主还亲自试验，得出了500ml的瓶子最有效的结论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/006cTMtLgy1flcuckzncaj30c00510t7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】《中俄北京条约》签订
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	清政府与俄国于1860年11月14日签订该条约，约文中俄文共43页。在英法联军之役快将完结时，俄国声称自己之前对英国、法国调停战争有功，逼清政府签署这条约。当时咸丰皇帝出走热河，负责一切善后工作的奕䜣求和心切，就签署了中俄北京条约。条约承认1858年的《瑷珲条约》的有效性，并将原先规定为中俄“共管”的乌苏里江以东至海之地（包括库页岛以及不冻港海参崴在内）约40万平方公里归俄国所属，从此中国失去东北地区对日本海的出海口，并开放张家口、库伦、喀什噶尔为商埠。两项条约划定现代中国和俄罗斯的东部疆界。另外，条约中为中俄西段边界走向作出原则规定，成为后来的《中俄勘分西北界约记》的分界基础。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d9abc6f2/68166688.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】“要么不要伤害别人，否则就做得冷酷一点。不要用道歉去侮辱那些被你伤害的人。”——兰波
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ae2e793f/591de296.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt; :【专家：脱发是最值得自豪的事情】专家指出，因为不是谁都可以脱发，只有熬夜努力工作、学习的人才会脱发，所以脱发是你奋斗过的证明，也因此不必抱怨脱发，不要觉得脱发就是难看，当你脱发严重走在街上时，别人看到你只会在心里佩服地说“这个人好努力啊”，所以脱发是一个人最值得自豪的事情。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 14 Nov 2017 16:30:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126249</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171113】一个连鸟都不来的污染之地</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126214</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】上海自贸港方案已上报：不报关不完税转口贸易不受限
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	与自贸试验区相比，自由贸易港有望在一线（国境线）放开方面取得新突破，将取消或最大程度简化入区货物的贸易管制措施，有望实现不报关、不完税、转口贸易也不受限制。国际融资租赁等离岸产业也将成为上海自贸港的一大亮点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bd6fc79c/f8939a90.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国家体育总局发文：不得在烈士陵园等庄严场所跳广场舞
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不得在烈士陵园等庄严场所开展广场舞健身活动，不得通过广场舞健身活动非法敛财、传播封建迷信思想、产生噪音影响周边学生上课和居民生活，不得因参加广场舞健身活动破坏自然生态和公共设施，扰乱社会治安、公共交通等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e49d090c/2d96ce6a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国新闻社原党委书记、社长刘北宪被开除党籍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经查，刘北宪对抗组织审查；违反中央八项规定精神，多次违规出差乘坐飞机头等舱、收取礼金等；滥用职权，为民营企业谋取巨额利益，造成重大国有资产流失；收受他人钱款、贵重物品。给予刘北宪开除党籍处分，取消其退休待遇。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4db8bea2/a44b0ce8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】携程亲子园约半数员工被指认 一天只给孩子喝两次水
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据家长透露，携程亲子园一天只给孩子喝两次水，很多孩子进去前放学后就要去隔壁便利店喝牛奶饮料，本以为是孩子贪甜，没想到都是被渴的。另外，孩子吃饭时间只有七八分钟，到时间就收了孩子的饭给倒掉，很多家长反映上学期间体重无增长。亲子园保育员的行为对孩子的身心健康造成了很大的影响，很多孩子不肯关灯睡觉，说会做噩梦有鬼，半夜惊醒吓得大哭。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2019de15/23a08265.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中国男乒德国遇尴尬： 男乒8人无人进决赛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年国际乒联世界巡回赛白金大奖赛德国公开赛继续进行。男单国乒仅有樊振东一人闯入四强，但其随后迎战奥恰洛夫，最终3-4不敌奥恰洛夫，无缘决赛。张继科作为赛会5号种子，首轮便被葡萄牙选手阿波罗尼亚淘汰出局。许昕和林高远则是折戟四分之一决赛。周雨在第二轮中被樊振东PK出局，闫安在次轮被奥恰洛夫4比0横扫，小将周恺则是在资格赛首轮告负，于子洋也止步资格赛次轮。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e3a330a1/4e0571d3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】小蓝单车大量用户退款信息被删 网友：说好退钱呢？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10月，有众多用户反映小蓝单车押金逾期退不了。10月20日，小蓝单车表示“用户于10月30日申请退款的款项将于11月10日前退还完毕”。近日有不少网友称，在押金没有退回来的同时，APP中的退款信息却无故“失踪了”，10月份“押金”一栏还显示“退款中”，近几天却变成了“未交押金”的状态。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d87bc2b3/a86e31e9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】一个连鸟都不来的污染之地
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	江西九江矿冶有限公司所有的丁家山金铜硫矿持续排污，九江市柴桑区港口镇的土壤及水体可能遭受污染，影响了周边的生态环境和群众的生活。江西省九江市柴桑区港口街镇，一条污水沟渠，从丁家山金铜硫矿开始，穿过几个村子，最终通往越冬候鸟的重要栖息地——东湖。环保组织经过取样检测，出具报告，港口街镇的土壤及水体可能被污染，其中，抽样的两户村民家种植的大米，重金属“镉”超标。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5a0c094e/423427e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	他们说，硫铜矿污染是存在很久了，我们根据污水流向，测了好几个点位，像一个废弃农田是砷和镉都超了挺多，东湖有一个桥口的底泥也是砷和镉超标，其它两个村子的村民的农田，那里砷不超，但镉超，有一个用东湖水灌溉的那一户农民他们家的大米超标比较多，八倍。污染，还被认为影响了越冬候鸟的栖息。候鸟保护志愿者岳桦说，每年九、十月份，上万只的天鹅、绿翅鸭、豆雁等会飞来这里越冬，其中还有世界极度濒危物种青头潜鸭。环保志愿者表示，全球极度濒危物种青头潜鸭一共500只，在这里越冬的就有200只。年初的时候，天鹅突然提前飞走，提前了一个多月，村民觉得跟污染有关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e6b07e19/c41ed03a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】广西幼师持棍殴打孩子 园长：家长敢曝光会被弄死
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前有网友发帖称，广西玉林市一幼儿园两名老师长期暴力虐待孩子，视频显示，老师持棍打多名孩子。有媒体称，10日该园园长拒绝采访，“这个事情已经平息了，家长还敢叫你们记者来，不怕政府、领导弄死他?”据悉，9日被打孩子的家长称，已获经济赔偿，并签协议承诺不叫媒体采访此事。两名当事老师已被解聘。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/16e8237b/a764198e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】北大学生“卧底”化工厂：“太累了，一个字儿都不想说”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有这样一群北京大学的学生，他们以务工者的身份潜入了珠三角的三家化工厂，亲身体验化工工人的生活。在巨大的生产噪音中，在艰苦的工作环境里，他们每天的工作时间长达十二个小时。他们和工人同吃同住，默默记录工人的工作状态，更观察着工人的生活状态。他们是北京大学的一支调研团队，他们的调研围绕“化工厂工人权利保障”展开。11月10日，这群大学生在母校北京大学进行了调研成果展示。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/91c5232d/9cb11a6d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在报告会现场，他们为观众们讲述了卧底化工工厂的精彩故事，有的队员与同样连续工作了12个小时的工友相顾无言，“实在是太累了，一个字儿都不想说”；有的队员发现了工人舍友的“小秘密”——希望借助六合彩一夜暴富；有的队员目睹了工友受伤，血洒生产线。他们的故事感染了许多在场观众，一次次热烈的掌声过后，还有不少观众向调研团队提问，询问调研细节与体验。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/84e04e30/136a2e55.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】人民日报：74岁中国老翁赴美探子 出门扔垃圾惨遭枪杀
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9日，一名到美国田纳西州探望儿子的74岁中国籍老翁，在出门扔垃圾时突然被人枪杀。一名邻居称目睹8至9名穿黑色连帽卫衣的青少年逃离现场。据悉，死者退休前在北京任职教育部，退休后今年9月偕妻赴美探望儿子。目前，警方正追缉凶徒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/46240b54/c39c762c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】证券时报：年轻人要善用金融改善自己的生活
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“租房贷款”这个事儿，很多人不太理解，很多人将融资解读为银行盘剥、割韭菜，按揭买房解读为“房奴”。事实上，贷款买房，最大赢家是业主，银行只赚了利息，业主则获得了几倍的资产溢价。现实中，很多人怕负债，只好努力攒钱，尽管“无债一身轻”，但不懂得金融可以改善生活，不懂得金融可让你尽早“上车”、获取溢价收入，后者才是收入差距的最大因素。消费融资时代已来临，其功能就是借助信用，将未来收入拿到现在，提升一辈子总福利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ffbe24f2/b667ecb9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】法乐第宣布解职CFO和CTO：没有贡献 渎职违法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	贾跃亭投资的电动车创业公司法乐第宣布解雇公司CFO斯特凡 克劳斯（Stefan Krause） 和CTO乌尔里希 克兰茨（Ulrich Kranz）。法乐第在声明中表示，克劳斯不仅没有给公司做出实质贡献，反而存在失职、渎职甚至涉嫌违法的行为，严重损害了公司和投资人的利益。法乐第正在对其采取法律行动。克劳斯于今年3月加入法乐第，担任CFO职位。他曾经是宝马汽车和德意志银行的CFO，主要负责融资事务。而克兰茨于今年7月底加入，担任CTO职位。他曾是宝马汽车i系列电动车的负责人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a2d23efd/935820af.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【法乐第未来前CFO：已于10月离职 前东家在诽谤】斯特凡-克劳斯 (Stefan Krause)发声明称，我在10月14日就已经辞职。法乐第未来的声明对我本人及我为公司所做贡献的不实陈述，毫无根据，具有诽谤性质。我已经聘请了法律顾问。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8ef93a7c/13e6224a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】福耀成功阻击在美工厂建工会 材料厂里撒得铺天盖地
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	福耀玻璃在俄亥俄州莫瑞恩市工厂员工以444票赞成、868票反对的结果阻击了联合会在工厂建立工会的动议。福耀把反对工会动议、捍卫个人发声权利的材料在厂里撒得铺天盖地。材料提及了菲亚特克莱斯勒和联合汽车工会的腐败丑闻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bdca9f0c/4ccc98b2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5955106173?refer_flag=1005055010_"&gt;@stage1st宅社区&lt;/a&gt;：乌托邦和赛博朋克统治的夜上海
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/006v119zgy1flf6c90lbmj30j60pkq62.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E4%BC%AF%E9%80%9A%E6%9D%8E?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@伯通李&lt;/a&gt;:“理想间的斗争已经不复存在了”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】里氏7.3级地震袭伊拉克—伊朗边境
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伊朗接壤伊拉克边境北段发生里氏7.3级强烈地震，死伤人数恐怕数以百计。伊朗官员表示，单是克尔曼沙阿省（Kermanshah）已有至少141人丧生、866人受伤；伊拉克当局证实至少6人遇难。死亡人数预料将继续上升。地震在当地时间星期天（11月12日）晚间发生，震中位于伊拉克库尔德自治区哈拉卜贾市（Halabja）。土耳其、以色列与科威特等周边国家均有震感。地震在多处地点引起恐慌，居民连夜跑到街上避难。伊拉克首都巴格达的清真寺纷纷透过扩音器广播祷告。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2dc8fdfe/0c6c28af.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5727c3df/ec984386.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】川普：中俄能协助解决朝鲜问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普抵达越南后，出席越南国家主席陈大光设的欢迎仪式，两人之后举行双边会谈。川普一开始就提及，准备好就越南与中国等国家的南海主权争议进行调解或仲裁：“你（越南）与中国的争议已持续一阵子，如果我能在任何方面帮忙，我是很好的调解员和仲裁员。”川普和陈大光之后共同见证两国合作文件签署仪式，川普承诺，会为越南带来数以十亿计“巨大”贸易额。谈到朝鲜局势，川普形容仍然是问题，但认为如果中国和俄罗斯帮忙，将会带来很大分别。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a86b9c8d/cd5c6a77.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普抵菲访问 行前发推再赞习近平制裁朝鲜】川普12日乘坐空军一号专机由越南飞抵菲律宾，出席在马尼拉举行的东南亚国家联盟峰会。他从越南启程前发表推文，再次称赞习近平。他说：“中国习主席说了，他正在提升对朝鲜的制裁。他说说他希望他们非核化。正在取得进展。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/127538e7/9968f0f2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜：川普亚洲行是在“乞求核战争”】朝鲜外交部对美国总统川普的亚洲之行首次发表评论，朝中社引述外交部官员的话说：“川普这次访问期间，显露了他摧毁世界和平与稳定的本质，乞求朝鲜半岛上的核战争。”朝鲜外交部官员还说，川普此行“是对抗我们国家的好战者之旅，想要剥夺我们用于自卫的核威慑能力”。声明指责川普试图将朝鲜妖魔化，让国际社会孤立朝鲜，削弱朝鲜政府。朝鲜外交部还称川普是“老疯子”，说朝鲜不会被吓倒，不会停止导弹和核技术研发。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ea5a5dc1/3a8f657c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】澳总理玩自拍：漏掉东道主&lt;br/&gt;
澳洲总理APEC玩自拍，只顾“照顾”中美两巨头，竟忘了一旁的东道主。马尔科姆·特恩布尔昨在Twitter上传一张APEC会议间隙与中国国家主席习近平、美国总统川普的自拍合照，还称“在2017年APEC会议遇到了川普总统和习主席，一齐为维护地区安全与繁荣而努力！”法新社照片显示，当时站在川普右侧的是东道主、越南主席陈大光，也微笑面向镜头，但滕博尔却只拍到他的肩膀。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e8487a5d/de413536.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8de971f8/be6f0a59.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】普京：“俄罗斯干涉美国大选”只是幻想
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11日，俄罗斯总统普京在APEC会议上发表讲话。讲话中，他还不忘对美俄之间关于去年美国大选的”谜团“发表看法。普京表示，针对“俄政府干涉美国大选”的指控，特别是“认为俄罗斯与川普的竞选团队有联系的想法，都是幻想”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9dd1e50a/335b77a8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【普京批美图影响明年大选】普京在启程前的周四（9日），在视察西南部城市一间工厂，回应四名俄罗斯越野滑雪运动员，被揭发三年前索契冬奥服用禁药，遭国际奥委会禠夺成绩和终身禁赛的事件，指美国透过巨额赞助和电视转播费操控国际奥委会，企图透过将俄罗斯运动员禁赛，激起体坛和体育爱好者对政府的不满，以影响俄罗斯明年3月大选。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0199c169/f83c0e0b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【总统两次被打脸】川普今天跟记者说他跟普京私下见面时普京跟他说俄国没有干预美国大选，他说他相信普京，再纠缠这事普京会觉得被侮辱，对美国可不好。随后普京发言人说，普京没跟川普讨论过这件事。川普任命的中情局新局长说，中情局仍然认为俄国干预了大选。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】涉政治干预被调查 韩前总统李明博：政治报复
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩联社报道，韩前总统李明博12日对主管机关调查其任内是否进行“政治干预”，表达沮丧之意，怀疑可能是宿怨引发的“政治报复”。他在启程前往巴林进行四天中东访问行程前警告，调查会分裂社会，有碍增进国家安全和经济成长的努力。他说：“我是对新政府有期待的人，但看到要扫除‘积累的弊病’，我开始怀疑这是否真的是改革，还是宣洩情绪的表达，或者政治报复。”目前，韩国国家情报院、军事情报和网络作战单位，正因为在李明博执政期间违反中立原则，涉嫌操纵舆论而接受调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f1563412/fd8514ca.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】印度首都每年3万人死于空气污染&lt;br/&gt;
印度医学科学院院长古雷利亚周五说，首都新德里地区空气污染严重，每年可能导致约2万5000至3万人死亡。古雷利亚指，空气污染虽然没有直接导致病人死亡，但可引起并加剧呼吸系统疾病、心脏病和中风等患者的症状，从而导致死亡。严重雾霾来袭48小时至72小时后，医院接收的呼吸系统疾病和心脏病患者会增加约20%。他指出，新德里地区每年冬季雾霾都非常严重，对老人、儿童等敏感人群健康影响尤其严重
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/655f66e6/f370d126.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】与希特勒在集中营合影？博物馆紧急撤展
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	印尼日惹的De ARCA艺术雕像博物馆举办展览，让游客可以跟希特勒等身蜡像拍照，塑像还站立于奥斯威辛集中营大门的巨幅照片前，引发国际间震怒。博物馆表示，此举只是希望教育民众，目前已经移除蜡像。据报道，德国纳粹展览是博物馆内80个展场的其中1个，许多游客纷纷上前跟希特勒蜡像合照，有些甚至还比出纳粹的手礼，再将照片发布到社群媒体。此举引来犹太人权组织“Simon Wiesenthal Center”的指责，“所有事情都错了，很难找到语言去鄙视这个行为。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e464cb9e/258dd52f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	犹太人权组织人员库珀表示，集中营大门的背景也令人感到恶心，就像是在嘲笑那些进去后却出不来的受害者们。据了解，超过110万的人，包括来自欧洲的犹太人、战争囚犯等在奥斯威辛集中营丧生。有些人指责，这明显是缺乏对于大屠杀历史的敏感度。人权观察研究员Andreas Harsono则说，这显示了在穆斯林盛行的国家中，还有反犹太主义的情绪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7d2d9556/ff58f512.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】伊拉克被捕发现乱葬岗 至少400人被ISIS屠杀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伊拉克北部哈维杰近日发现一处乱葬岗，政府挖掘出了至少400具疑似被ISIS屠杀的受害者遗体。政府发言人表示，部分受害者身着橙色囚衣，也有人则身着普通服装，这里很有可能是ISIS的一处刑场。ISIS于上月被政府军逐出哈维杰。随着政府军持续进攻，军方已在曾遭ISIS占领的地区发现数十个乱葬岗。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e7b7fbc4/2685d645.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】微软、脸书携手 欧美海底网路电缆竣工
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	微软、脸书和西班牙电信基础设施公司Telxius合作修建的连接欧洲与北美大陆的海底网路电缆项目，已于近期完工。这条名为“Marea（潮汐）”的海底电缆，横穿大西洋海底，全长6600公里，其数据传输速度高达160太比特/秒（Tbps），比平均家用网路的速度快1,600万倍，客户甚至可以通过该电缆同时观看7100万部高解析度的Netflix电影。微软与脸书的合作意在提升全球网咯速度，微软云端基础设施和营运项目的企业副总裁Suresh Kumar表示，“Marea”将“更好地满足用户对网路和云端服务的需求”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fe06e50e/bc07a82f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】私人太空公司ATK 成功发射Cygnus飞船
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	私人太空公司 Orbital ATK 的 Antares 火箭周日成功发射了 Cygnus 飞船，为国际空间站送去补给。这次发射原定于周六，但因为有飞机在危险区域而推迟。NASA 与 SpaceX 和 Orbital 在 2008 年签署了 35 亿美元的空间站补给合同，Orbital 履行合同的进度比 SpaceX 慢。这艘货运飞船取名为 SS Gene Cernan，以纪念今年 1 月去世的双子星座和阿波罗宇航员 Eugene Cernan。SS Gene Cernan 携带了 3,338 公斤的货物，其中包括 1,240 公斤的补给，851 公斤的硬件，34 公斤的计算机设备和 132 公斤的太空行走使用的硬件，740 公斤的科学仪器和实验设备，109 公斤的 NanoRacks CubeSat 微型卫星。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/54c40b5e/5276b580.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】索罗斯等400多位富豪联名上书美国会：别减我们的税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国自由派组织“责任与财富”（Responsible Wealth）近日起草一份请愿书，反对共和党的减税计划，目前已有400多位美国富豪在请愿书上签名，包括金融大鳄乔治-索罗斯。请愿书写到：我们敦促你们反对任何进一步加剧不平等的法案，税收改革至少应该是对收入无影响的，而不是使用动态评分这样的噱头。我们对于税收损失深感担忧，这将导致教育、医保等关键服务被大幅削减，并将妨碍我国恢复对人民和社区进行投资的能力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7ffe5801/8e4e9468.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】马云：阿里双11不赚钱，就想给你们带来快乐
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马云接受央视财经专访时说到：“其实双11不是我们赚钱，双11本身对于我们来讲没有什么赚钱，双11希望给消费者带来快乐、给商家带来快乐，给我们带来技术提升，给我们带来组织人才的提升！”这其中所涉及的技术包括物流技术、支付技术乃至阿里整个平台的技术等。此外，马云表示，如果停了阿里，意味着停了3000多万的就业；停了蚂蚁，意味着金融一下子就断掉了很多。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7dbe3f6f/e4f5c999.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】丁志杰：2021年中国进入高收入阶段的可能性非常大 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	外经贸大学校长助理丁志杰称，中国人均收入为世界平均水平的五分之四，在世界同一水平层次的发展中国家中，印度、巴基斯坦刚刚离开低收入阶段。通过测算人均实际增长和汇率升值，中国在2021年进入高收入阶段的可能性非常大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/43876188/75da1686.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】God is now here. God is no where.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ichthy?refer_flag=1005055010_"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt;：空格的重要性
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fgy1flfgvpnszgj20hs0dc76y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】别到处埋怨这个世界欠你一个美好的生活，世界什么都不欠你，它比你先到。 —— 马克 · 吐温 （&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/42e4a952/01cc2abe.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	JEEP吉普专柜直供牛仔裤，包穿3年！秋冬季2折特卖仅限今日！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 13 Nov 2017 17:24:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126214</guid></item></channel></rss>