<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 04 Apr 2018 15:05:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180404】资本是助推你的，最后还得还回去</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130557</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】美国宣布对中国500亿美元进口商品加征关税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国政府3日公布了一份关于对中国进口商品加征关税的清单，表示基于“301调查”结果，将对中国价值500亿美元的商品加征关税，征税商品涵盖1300项关税条目，主要针对高科技产品。美国贸易代表办公室（USTR）表示，这一举措是基于对美国经济遭受损害的评估，以及消除中国的相关法规、政策及行为带来的不利影响。中国商务部新闻发言人4日早晨回应称，中方对美方此举坚决反对，并将于近日对美国进口商品采取同等力度、同等规模的对等措施。新关税并非立即生效。美国政府将在5月15日举行美国商界参加的公开听证会。在那之后，还不清楚新关税何时生效。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/044483ff/86c0bc7a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国驻美大使馆：将立即诉诸世贸组织争端解决机制】中国驻美国大使馆发布关于美公布对华301调查征税建议的声明指出，中方强烈谴责、坚决反对美方在毫无事实依据情况下发起对华301调查并公布征税建议。美方做法严重违反了世贸组织基本原则和精神，是典型的单边主义和贸易保护主义，不利于中国国家利益，不利于美国国家利益，也不利于全球经济利益。来而不往非礼也。中方将立即诉诸世贸组织争端解决机制。同时，将根据中国有关法律，对美国产品采取同等力度、同等规模的对等措施。希望美方保持理性，着眼长远，不要在错误的道路上越走越远。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4ddcd4fb/a425b43f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美学者：中美两国仅止互搧耳光 非贸易战】美国企业研究院(AEI)常驻学者Derek Scissors认为，美中仅止于“互搧耳光”，未达贸易战程度。Scissors表示，对美国来说，中国只是相对不重要的钢铝供应国，而中国反制的30亿美元美国产品也仅占美国输往中国的2%；但世界前两大经济体的紧张情势可能很快升高，美国对价值500亿美元的中国商品增税，以惩罚中方窃取美国科技业商业机密。他说，中国可能针对美国贸易利益开铡，如波音和大豆。前年8月底到去年8月底，美国外销中国的大豆总值约124亿美元，占美国大豆出口的57%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fe4aee71/6a3bae75.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国务院关税税则委员会公布对美加征关税商品清单】加征关税的商品为大豆、汽车、化工品等14类106项商品。对原产于美国的附表所列进口商品，在现行征税方式、适用关税税率基础上加征25%的关税，现行保税、减免税政策不变（本次加征的关税不予减免）。实施时间另行公告。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cfb50cf3/19d76119.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外交部发言人就美公布对华301调查征税产品建议清单答问】&lt;br/&gt;
问：美方公布了对华301调查征税产品建议清单。中方对此有何评论？&lt;br/&gt;
答：美国东部时间4月3日，美国贸易代表办公室公布对华301调查征税产品建议清单。中国商务部新闻发言人已就此表明了中方的严正立场。&lt;br/&gt;
我必须再次强调，美方不顾中方的严正交涉，毫无事实根据，公布征税建议，是典型的单边主义和贸易保护主义做法，中方强烈谴责，坚决反对。&lt;br/&gt;
美方此举罔顾40年来中美经贸合作互利共赢的本质，罔顾两国业界的呼声和消费者的利益，不利于美国国家利益，不利于中国国家利益，也不利于全球经济利益。&lt;br/&gt;
美方做法严重违反了世贸组织的基本原则和精神，中方将立即将美方这一错误做法诉诸世贸组织争端解决机制。同时，我们将根据《中华人民共和国对外贸易法》相关规定，准备对美产品采取同等力度、同等规模的对等措施。这些措施，近日将会公布。我们有信心、有能力应对美方任何贸易保护主义措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】“中国人民老朋友”津巴布韦新总统访华
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	现年75岁的津巴布韦总统姆南加格瓦在4月3日与中国国家主席习近平会晤。姆南加格瓦曾经在上世纪60年代于中国接受军事培训，当时他还是一名年轻的独立运动军官。本次到访中国，迎接他的是人民大会堂的庄严仪式，他将在中国停留至本周五。这是他第一次以津巴布韦总统身份到访中国，也是其访问非洲之外国家的第一程。中津双方签署了6项协议，涉及两国紧急食品救助计划、经济技术、农业、科技、人力资源开发等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/60e35f5d/21ac7154.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国外交部长王毅会见朝鲜外相李勇浩：尽快落实两国领导人会晤成果
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月3日下午，国务委员兼外交部长王毅会见正在北京过境的朝鲜外相李勇浩。王毅表示，金正恩委员长日前成功访华，习近平总书记同金正恩委员长就发展中朝关系和推进半岛核问题的和平解决达成重要共识。当前形势下，维护和发展中朝传统友谊对两国和地区都十分重要。两国外交部门应加强各层级交流，尽快将两国最高领导人北京会晤的成果落到实处。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/03de7fca/017f04cc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】国新办发布宗教自由白皮书 坚持自办教会&lt;br/&gt;
国新办3日发表宗教自由白皮书《中国保障宗教信仰自由的政策和实践》，白皮书称，基于天主教和基督教长期被“殖民主义、帝国主义”控制、利用，“独立自主自办”是由中国信教公民“自主”作出的历史性选择。白皮书指出，坚持独立自主自办原则，不是要断绝中国宗教组织与境外宗教组织的正常联系，但对境外组织和个人利用宗教从事各种违反中国宪法、法律、法规和政策的活动，控制中国宗教组织、干涉中国宗教事务，甚至企图颠覆中国政权和社会主义制度，中国政府坚决反对并将依法处置。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4f13a8be/8cf83726.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】PPP项目清库结束：新疆暂停建设 湖南八成项目退库
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	按照相关要求，各地今年3月底前要完成PPP项目库的集中清理。目前多地已明确项目退库以及整改意见。其中，新疆多地暂停PPP项目建设，湖南八成左右项目退库，而江苏已停止无收益性质的增量PPP项目。财政部近期发布的《关于规范金融企业对地方政府和国有企业投融资行为有关问题的通知》更是对PPP项目发展影响深远。有业内人士就对上证报记者表示，银行等金融机构对PPP项目的贷款融资将更加谨慎，贷款规模短期内将下降，社会资本参与PPP的难度也将加大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/af546a66/b3cf38b9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】保险保障基金注资安邦保险 维护其偿付能力充足
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在监管入驻并接管一个多月后，安邦保险得到来自保险保障基金共计608.04亿元注资。4月4日，银保监会公布了这一结果，并表示注资原因是出于确保安邦保险集团偿付能力充足，维护公司稳定经营，保护投保人利益原因。与此同时，银保监会还撤销了安邦保险集团相关股权许可。保险保障基金注资后，安邦保险集团注册资本维持619亿元不变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cd0dea13/eec76c75.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】广电总局：严肃处理“今日头条”“快手” 传播有违社会道德节目等问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对社会舆论强烈关注的“今日头条”、“快手”两家网站播出有违社会道德节目等问题，国家广播电视总局高度重视，立即会同属地管理部门严肃约谈了“今日头条”、“快手”两家网站主要负责人。总局责令两家网站全面清查库存节目，对网站上的有害问题节目要立即下线；停止新增视听节目上传账户，全面排查现有账户；网站节目的上传总量和上线播出总量应立即调减至与网站审核管理力量相匹配的规模。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b6f61dd3/676ead4a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【 今日头条被北京市工商行政管理局处罚超94万元】今日，北京市工商行政管理局海淀分局对北京字节跳动科技有限公司（今日头条）开出行政处罚罚单。处罚内容为：1.没收广告费共计235971.6元；2.处广告费用3倍的罚款，罚款707914.8元。此前，央视曝光今日头条广告“二跳”暗藏玄机，发布虚假广告，侵害消费者权益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】甘肃16亿扶贫路偷工减料 新华社：豆腐渣作风更可怕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此事表面看是豆腐渣工程问题，病根却出在当地一些官员的豆腐渣作风上。在全党上下狠抓作风建设的背景下，一些地方和单位仍然在工作中敷衍塞责、推诿扯皮，着实令人瞠目。背后的懒惰懈怠、消极涣散、权力傲慢，将懒政怠政恶劣的一面暴露无遗。豆腐渣作风比豆腐渣工程更可怕。涂涂抹抹遮不住豆腐渣工程的脆弱，豆腐渣作风也没法用轻描淡写的涂抹来整改。对甘肃“扶贫公路偷工减料”的问题，不但要查质量，更要“重点查处违纪”，严肃整治“以涂抹代整改”背后的作风黑洞，用一查到底的追责重塑干部作风。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/02ebe8ef/690b6097.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】江西将取消中考！由学业水平考试替代
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从2018年秋季入学的初一新生起，江西将初中毕业、高中招生“两考合一”，统一规范为初中学业水平考试。这意味着，从2018年初一新生起，全省取消现行的统一中考，高中阶段学校招生录取的学科成绩来源于学业水平考试的成绩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bfd17695/a8f9958f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】美团收购摩拜单车，胡玮炜深夜发声
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月3日晚间，摩拜召开股东会议表决通过美团收购案。知情人士称，美团以35%美团股权、65%的现金收购摩拜单车，其中3.2亿美元作为未来流动性补充，A、B轮投资人及创始团队以7.5亿美金现金出局。据媒体随后报道，美团CEO王兴表示：“摩拜创始团队根本没有要退出”。随后，摩拜单车创始人胡玮炜在朋友圈回应称，“并不存在所谓的‘出局’，在我看来一切是新的开始。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7515f3e1/9d03ae9c.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【美团创始人回应收购摩拜：摩拜是少有的中国原创，有巨大价值】4月4日，美团创始人兼董事长王兴在饭否上发文称，摩拜是少有的中国原创，是难得的有设计感的品牌，有着巨大的社会价值，将和美团一起开创更辉煌的未来。4月3日晚间，共享单车品牌摩拜召开股东会议，表决通过了美团收购案。目前各方尚未披露收购价格。随后摩拜单车创始人胡玮炜回应称，更愿意积极看待一切，“并不存在所谓的“出局”，在我看来一切是新的开始”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4557d867/5f92fc3d.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/ikimono" target="_blank"&gt;@向小田&lt;/a&gt;: 想起来快的打车创始人陈伟星有次在饭局上说的一句话：很惭愧，办公司没赚到钱，靠卖公司才赚到钱现在不都这样吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/62f2ccbcgy1fpzo6gtltrj20hs0l00tn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【摩拜创始人胡玮炜：资本是助推你的 最后还得还回去】近日，在吴晓波《十年二十人》采访中，胡玮炜被问到如何看待资本在共享单车中的角色，她认为资本和摩拜是相互依存的。“资本就是助推你的，最后你都得还回去，有时候我在想有没有别的路可以选，其实没有。”&lt;br/&gt;
【11】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/3280647594" target="_blank"&gt;@Facebook小见&lt;/a&gt;: 3月31日下午，一名巴基斯坦游客在中国山西太原丢失了自己的背包。报案后不到8小时被当地民警成功找回。&lt;img alt="[good]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d8/good_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[good]"/&gt;&lt;img alt="[good]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d8/good_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[good]"/&gt;外国游客激动不已，特手写了感谢信：&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/c38ab5aaly1fpzbgpx7azj20b40f6wgk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/c38ab5aaly1fpzbgpd8quj20yi13qn6m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】直播事故
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/03b0d57c/cac94119.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】Youtube总部发生枪击 女枪手自杀身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地4月3日下午，美国加利福尼亚州圣布鲁诺市（San Bruno）的 YouTube 总部发生枪击案。加利福尼亚州圣布鲁诺警察局局长艾德•巴贝里尼说，警方发现这名女子已经死亡，枪伤为自伤，但不愿意披露任何细节，包括死者身份以及动机。巴贝里尼说，有四人受伤。附近的旧金山一家医院的发言人说，该院正在治疗其中三名受害者，包括两名女性和一名男性。他说，那名男子伤势危急。媒体称，嫌疑人据信向一处雇员们正在吃午餐的露天平台开枪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/390914d3/3df0028f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美军罗斯福号航母进入南海
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据美国海军官方网站宣布，“罗斯福”号航母为旗舰的第九航母打击大队目前已经离开新加坡，并于北京时间4月3日进入南海海域。据悉“罗斯福”号航母为旗舰的第九航母打击大队已经编入第七舰队。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d307d4d2/c93e455e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】日本众议员人均资产2917万日元创新低
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年10月日本众院选举当选的众议员资产报告2日根据《国会议员资产公开法》对外公布。共同社统计结果显示，除股票外的储蓄存款等金融资产加上土地和建筑物的资产总额平均为2917万日元（约合人民币172万元）。该数字比上次2015年5月公开时减少了546万日元，为1993年该法实施后首次公布以来的最少金额。资产排名前六位的众议员皆来自自民党，第一名是神山佐市，为9.3071亿日元。自民党总裁、日本首相安倍晋三的资产约为1.4亿日元（约合人民币615万元）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/16757d7b/82653dc5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】韩国法院周五就朴槿惠案宣判，将破天荒直播
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国前总统朴槿惠被控涉嫌受贿、滥权等多项罪名，首尔中央地方法院将于6日作一审宣判。朴槿惠早前向法院递交亲笔信，反对直播宣判过程；法院今天以公众利益等多项因素为由，拒绝朴槿惠的要求，坚持由法院安排拍摄宣判过程、并向外界直播。这将是韩国去年修订相关法规《关于法庭旁听及摄影规则》以来的首次一审判决直播。据韩联社报导，直播将于当地周五下午2时10分开始；外界预料，朴槿惠将缺席宣判。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0e70f57c/cb049be9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】塞西在埃及大选中获得97%的选票
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周一，埃及选举委员会公布该国大选的最终结果，现任总统塞西赢得了97%的选票，确保了其下一个四年的任期。本次投票的投票率为41.5%，低于2014年大选的47%。本次投票被批评者称为塞西的独角戏，有至少六名候选人被控告或监禁，塞西唯一的对手亦是其支持者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/322b6f1c/e6532ad7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】法国国家铁路公司职工展开为期三个月的罢工
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国国家铁路公司职工自2日展开为期三个月、每五天罢工两天的工业行动，抗议总统马克龙计划削减铁路工人福利。马克龙近日计划绕过国会、发布行政命令，取消国家铁路公司新入职员工的终身聘用保障、取消向提早退休员工发放全数退休金，并计划开放路线、引入竞争，以解决国家铁路公司的债务问题、提升法国铁路运输的竞争力。铁路职工以外，有垃圾收集工人、能源部门员工、法国航空公司职员亦于3日发动罢工。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ed3edf1e/1c04773b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】特朗普高级基础设施幕僚将离开白宫&lt;br/&gt;
美国官员周二表示，特朗普(Trump)政府高级基础设施幕僚DJ Gribbin将离职；几天前特朗普承认，今年秋季中期选举前不会推进已经拖延了很长时间的公共建设工程项目。Gribbin是特朗普基础设施工作的特别助手，他曾在美国国家经济委员会(National Economic Council)任职，并且是将特朗普重建美国道路和桥梁承诺转变为有可能在国会获得通过的立法设计的首席设计师。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/da6983f3/0c6c4b10.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】川普称将派遣军队驻守美墨边境&lt;br/&gt;
川普3日表示，在美国与墨西哥边境建起隔离墙之前，将派遣军队驻守美墨边境，以保护美国的边界安全。川普称，他已与国防部长马蒂斯就这一问题进行了讨论，不过他并未透露该方案将如何具体实施。当日早些时候，川普还在 Twitter 上称，来自洪都拉斯的大篷车正在穿越墨西哥前往“法律脆弱”的美国边界，他呼吁国会作为立法机构立即对此采取行动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/529c7df8/c6ff210b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】环保署长宣布废除奥巴马时代汽车节油及排放规定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	环保署长普吕特（Scott Pruitt）星期二宣布，该署正在废除奥巴马时代对汽车制造业提出的燃料效率和排放标准，声称这是总统川普放宽“监管议程”的又一措施。普吕特在环保署说，“这些标准不适当，应当修改。”但他并没有提出任何新标准，声称它们仍在评估之中。新宣布的放宽燃料效率和排放标准的政策适用于2022年到2025年生产的汽车。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/36600512/8f47644b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	汽车行业欢呼环保署放宽标准的做法，声称奥巴马时代的标准代价太高。但民主党领导人立即批评这一决定。参议院民主党领袖舒默（Chuck Schumer）说，“环保署长普吕特开始废除节油标准的决定是大石油公司和大企业的胜利，它是以牺牲美国消费者和子孙后代的清洁空气为代价。……正如往常一样，环保署站在强大的特殊利益集团一边，而不是站在美国普通家庭一边，后者将为低里程燃油标准和肮脏的空气付出代价。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】一天就变脸：以色列宣布取消与联合国达成的非洲移民安置协议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3日，以色列总理办公室发表声明称，总理内塔尼亚胡宣布取消与联合国难民事务高级专员公署达成的将非洲移民安置到其他欧洲国家的协议。此前一天，以色列总理办公室刚刚发布声明，指以色列根据上述协议，计划将1.6万名非洲移民遣送到德国、加拿大、意大利等西方国家；其他移民将可继续留在以色列至少5年，由以色列政府为其办理合法居住证明。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2a3b87da/611500e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据报导，前一份声明发布后，内塔尼亚胡受到其所属政党利库德集团内部和联合政府其他成员的广泛批评。批评者认为，该协议将会使以色列成为“移民天堂”，并要求进行重新谈判或设计新的方案。内塔尼亚胡转态后的最新声明表示，将会继续坚决采取行动，尽一切可能遣送非法非洲移民，或者继续寻求其他解决方案。今年1月，以色列还曾计划将男性非洲移民遣返乌干达及卢旺达，随即引发抗议，这项计划随后亦被以色列最高法院叫停。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】假如美国政府国有化 Facebook
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Facebook 数据安全和政治操纵引发广泛争议的今天，Motherboard 想象了一种情景：假如美国政府控制和国有化 Facebook？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国会通过了一项法律国有化 Facebook，使其置于联邦政府行政部门的控制之下，议员称名为《FACEBOOK.GOV ACT》的法律对于保护美国民主和国家安全是必要的。美国政府将支付4500亿美元，扎克伯格将获得 1260 亿美元。美国行政部门宣称将以美国人民和世界公民的最大利益运作 Facebook.gov，坚称 Facebook.gov 不会被用于大规模监视，但民权组织坚决反对。政府所有也许并没有改变现状，因为 Facebook 已经在遵守美国政府的监视要求，但专家相信 Facebook.gov 将极有可能是你隐私的灾难。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/474f1044/330440b2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国政府以前就国有化过的行业。在一战期间，美国政府控制了铁路；二战期间，它控制了铁路、炼钢厂、煤矿和 Montgomery Ward 百货商店。在历史上，美国政府也曾经控股过银行、 在金融危机期间控股了通用汽车，在 911 攻击之后控制了机场安检。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fd3764a2/75658bef.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】Telegram 拒绝将用户数据交给俄罗斯当局
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据金融时报报道，即时通信应用 Telegram 告诉俄罗斯监管部门，从技术的角度来说，Telegram 无法将用户账户的密钥交给俄情报部门。俄通信监管部门上月告知这家公司，它有两周时间把该公司加密消息的读取权限交给俄联邦安全局，否则可能会在俄遭到屏蔽。Telegram 的律师表示，Telegram 没办法交出加密消息。Telegram 的普通聊天的内容存储在云服务器上，聊天用户数据被分开存储，不会存在某一处。该公司还提供“私密对话”功能，对话信息所用的密钥每几分钟就会更改，任何数据都不会被存储，一小段时间后信息将会被自动删除。Telegram 创始人帕维尔•杜罗夫上个月表示，这家即时通信公司将“力挺自由和隐私”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f67d4c49/e99efe1c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/hereinuk?refer_flag=1005055010_"&gt;@英国那些事儿&lt;/a&gt;：还有不到一个月就要生了，凯特王妃还得自己去超市买菜....    旁边的保镖呀喂，看着也不帮着拎一把 &lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/97f224aagy1fq0e78yhyaj20qq0k6tcp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%9B%BE%E7%BB%8F%E6%98%AF%E9%81%93%E5%A3%AB?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@曾经是道士&lt;/a&gt;: 看美国总统保镖写的文章，说保镖是不能帮忙搬东西的，因为他们要随时保持能动手干架的状态。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】人生如戏
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a5178d7f/61d633f1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】今天，4月4日，马丁·路德·金博士遇刺50周年纪念日
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0a6c6dfd/ee1e6bba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/huxijin?refer_flag=1005055010_"&gt;@胡锡进&lt;/a&gt;：前些天北大元培学院常务副院长李某在网上发文，呼吁“挺直脊梁拒做犬儒”，同时宣布自己辞去常务副院长职务。我以为此人要离开北大了，昨天碰到了解内情的北大人，才知，他在北大待得好好的，当时是“一时冲动”。另外得知，北大元培学院的管理层是个虚架子，院长副院长都是兼职的。李某只是辞了这个虚职，继续当北大教授。哈哈，有意思。支持就让事情这么过去，大家各忙各的。我只是做一点后续通报。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一包烟的钱买一件100%好评牛津纺抗皱免烫衬衫,可以穿个好几年！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 04 Apr 2018 15:05:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130557</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180403】将用正确的价值观指导算法</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130518</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】互联网资管终遭严整 定向委投确认非法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前互联网金融风险专项整治工作领导小组下发相关通知，要求加大力度整顿通过互联网开展的资产管理业务，纳入金融监管。依托互联网公开发行、销售资产管理产品，须取得中央金融管理部门颁发的资产管理业务牌照或资产管理产品代销牌照。定向委托计划、定向融资计划、理财计划等一度存在监管套利争议的互联网资管模式，也被上述通知明确为非法金融活动。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;:要点在于：文件抄送公安部、司法部、最高院、最高检。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fpzgp85wqpj20jj0o716f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fpzgp8rz55j20h10ow14t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fpzgp896fnj20h40otk36.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】文化和旅游部:新浪视频、爱奇艺等因提供恶搞视频被罚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对恶搞《黄河大合唱》等红色经典及英雄人物视频的问题，文化和旅游部追根溯源，指导四川省文化市场执法监督局和成都市文化市场综合执法总队开展查处工作，严查恶搞视频的源头制作公司，成都市文化市场综合执法总队依法给予四川盛世天府传媒有限公司警告和罚款的高限处罚。在恶搞视频“回头看”全网排查的基础上，北京、广东、福建等地查处新浪视频、爱奇艺、美拍、UC视频、百思不得姐等5家提供恶搞视频的网站，依法给予当事人罚款的高限处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a459ac87/cc27cbc2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】快手CEO宿华发文道歉：将用正确的价值观指导算法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对央视批评短视频平台出现大量未成年妈妈视频等内容，快手CEO宿华发文道歉。宿华称将完善身份认证措施，对于未成年用户，将用专门的策略限制内容展现和设置相应的社区权限。将用正确的价值观指导算法，优先推荐个性化的更符合用户兴趣的正能量作品。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/635982e0/b4382af4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】京东被本市多部门联合约谈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京市网信办、北京市公安局、北京市通信管理局、北京市工商局、北京市文化市场行政执法总队就京东在网上售卖相关违法违规商品、出版物及其他印刷品的行为，依法约谈网站相关负责人，并责令整改。经查，京东未依法尽到对其网络平台售卖商品、出版物及其他印刷品的有效管理职责，导致有关违法违规商品、出版物及其他印刷品的售卖信息在网上传播，违反了《中华人民共和国网络安全法》《互联网信息服务管理办法》《出版物市场管理规定》等相关法律法规，并造成不良社会影响。京东回应称，将认真接受批评，全面严肃整改。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/98fc4834/bd06146b.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】重庆日报整版刊登全市声音 批孙薄王破坏民主集中制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	连日来，我市不断把学习宣传贯彻习近平总书记重要讲话精神引向深入。全市上下深刻领会把握总书记关于营造良好政治生态的紧要任务，加强教育引导，注重破立并举，抓住“关键少数”，坚决肃清孙政才恶劣影响和薄熙来、王立军流毒，牢固树立按民主集中制原则办事的理念，推动重庆政治生态持续向好、整体向好。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c66559d/fb8b0cc9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】海南：新购住房自取得产权证之日起5年内禁止转让
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	海南省出台新规，今年3月30日后购买的住房，取得不动产权证之日起5年内禁止转让。此前，海南仅海口、三亚、万宁和陵水四个市县住房限制转让年限被提高到5年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dd218147/69c91d2b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】丹红注射剂因不良反应被监控 步长制药总裁：不可替代
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	丹红注射液，是步长制药三个独家拳头产品中的“利润之王”，收入占比超过30%，利润占比更稳居40%以上。然而却因频发严重不良反应，26次被预警列入重点监控，甚至随时面临停用风险。“药品在不同疾病不同使用条件下，其作用和意义是不一样的，有些产品在某些科室或疾病治疗中是辅助的，而在另一些疾病治疗可能是临床需求型治疗性用药。西医医生使用中药注射剂按照西医理论应用可能是辅助用药，但是按照中医辨证施治理论使用中药注射剂就是治疗性产品。”全国人大代表、陕西步长制药总裁赵超表示，“中药注射剂在临床使用中有很突出的效果，生物利用度相对较高、疗效确切、作用迅速。很多时候有着化学药品不可替代的作用。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f59ff68c/a098b9db.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【8】新华社：中国电信APP索要70多项权限 修改通讯录
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	应用程序将访问传输手机号码、IMSI、IMEI、MEID、手机型号等设备信息，系统验证通过后提供安全免密登陆、读取用户位置信息、读取手机通讯录、获取通话记录、拨打电话、发短信、修改联系人、调用摄像头、改变WLAN状态及录音等权限。如用户点击不同意，则自动退出该应用。网络安全专家在对该APP进行检测时发现，虽然用户在初次安装使用该APP时仅有4项权限提示，但是其向用户主张了70项子权限。较为敏感的子权限包含修改通讯录、读取联系人、录音、修改通话记录、拨打电话、发送短信以及下载文件并不显示通知等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7ddd7086/ef1413c1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国电信回应App授权质疑：服务项目多 统一申请授权】中国电信发布情况说明称，用户对相关权限进行授权，是用户通过该App获得相关电信服务的前提。由于服务对象规模大、服务项目多，在用户同意的前提下，该App采用统一申请用户授权的方式，以便提供服务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】万达投资向阿里投资部门出售9000万股万达电影股份
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	路透社报道，万达电影宣布其股东万达投资同意向阿里巴巴的投资部门出售9000万股股票，售价为每股51.96元，约合8.27美元；总代价约为46.75亿元人民币，约合7.44亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8c6b18b5/4fb1f44d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】湖北襄阳73岁卖菜老农向城管索秤后倒地身亡，警方调查
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	73岁卖菜老农吃早饭时，三轮车上的秤被城管收走，老农要求归还时倒地身亡。4月2日上午，湖北襄阳市樊城区城管局工作人员告诉澎湃新闻，城管人员没有打人。当地公安部门表示已介入调查。老农儿媳李女士告诉澎湃，老爷子过年后每天都去樊城区幸福小区附近卖菜，3月29日上午9时左右，老爷子在附近吃早饭，返回时发现三轮车上的秤被收走了，旁人告知是城管人员收走后，老爷子前去索要。“目击者说当时老人和三四名城管人员发生了肢体接触，老人倒地后，口吐白沫，后老人被人送到医院。”李女士告诉澎湃。4月2日上午，樊城区城管局工作人员告诉澎湃，城管没有打人，警方已介入，现在都有视频监控，具体情况要咨询警方，其他不便多说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/edd92a79/fe1ff6ef.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】你朋友圈私照可能被卖到淘宝了！用作征婚、整容宣传、诈骗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	想象一下：有一天，你的照片被人冒用在贴吧、相亲网站、医美宣传、微商广告等处，然后被一些买家应用到贴吧交友、网络征婚、医美宣传等场景中，以此进行社交诈骗；还有人用你的照片“网恋”，甚至盗用你日常生活的照片，“复制粘贴”出一个虚假的你，并以交友的名义骗取他人财物，你却浑然不知。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f41a815e/03740f5e.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【12】南京出租车退租超3000辆 降份子钱也留不住司机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	南京出租汽车协会秘书长凌强介绍，南京市共有约12000辆出租车，截至2018年3月份，退租总数已达到3000辆。这些停运的车辆，大部分都还在营运期内。网约车“红包大战”加速了传统出租车行业萎缩。不少离开的出租车司机转型成为网约车司机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dfee476a/5924fa13.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】调控精准
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/7061c249gy1fpzi67bs3pj20g20dln8i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/7061c249gy1fpzi698rw8j20g30downw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】韩国记者未能进入平壤演唱会现场 朝方罕见道歉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩联社报道，朝鲜劳动党中央委员会副委员长金英哲2日到韩国记者下榻的平壤高丽酒店，就前一天韩国艺术团演出时韩国记者团入场受限表示道歉。金英哲解释说，由于金正恩委员长出席了前一天的活动，可能是警卫部门和组织演出部门之间协调不善而出现这种情况，绝不是朝方有意禁止采访。朝鲜对韩国作出如此公开的道歉，或者说，为任何事道歉，都是极为罕见的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d0f8d8a0/eada2cb9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【金正恩喜爱的歌曲是《迟来的后悔》】2日，朝鲜《劳动新闻》在头版刊登了劳动党委员长金正恩与韩国艺术团一起合影留念的照片。公开金正恩和过去被斥为“资本主义二流子风”的韩国女子组合等一同合影的照片，是史无前例的。这一行为可以理解为，不会打破最近形成的韩朝关系和解模式。另一方面，金正恩在韩国艺术团演出时，向韩方要求演唱《迟来的后悔》。据悉，1985年问世的歌曲《迟来的后悔》是金正恩喜爱的歌曲。歌手崔辰姬2日在见到记者时透露：“筹备方并未告知理由，要求演唱《迟来的后悔》。”（演出结束后）和金正恩握手的时候，“他说‘谢谢你给我唱了这首歌’。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】检方三顾牢房 李明博拒不接受调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	涉嫌受贿被捕的韩国前总统李明博2日第3次拒绝狱中审讯，并对检方三顾牢房反覆问话颇有微辞。报道称，首尔中央地方检察厅2名资深检察官上午10时率审讯人员抵达首尔东部看守所，通过律师和狱警劝李明博走出牢房，到看守所内的审讯室接受当面调查，但李明博通过律师重申拒绝调查的立场，审讯组中午时无功而返。韩检方表示，刑事犯罪嫌疑人有权拒绝口供，但检方也有为查明案情而调查取证的义务，将在剩馀逮捕期限内继续做该做的事。另外，同样牵涉受贿的李明博夫人金润玉也在抵制调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b8b8073f/ae832e58.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】狱警为之惊讶！朴槿惠宣判前安静看漫画
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6日，朴槿惠将迎来“亲信干政门”案的一审宣判。据韩媒披露，虽然命运之日迫在眉睫，朴槿惠却不动声色。她不仅在狱中淡定地看起漫画书，还不时写写东西，让狱警都为之惊讶。据《首尔新闻》报道，现年66岁的朴槿惠被收监在首尔拘留所，她每天除了运动之外，剩余时间就待在10.08㎡的单人囚室里。报道说，朴槿惠最近把大部分时间用来读书，而这几天她最喜欢翻看的，是几本漫画书，包括许英万的《相》、李斗号的《客主》以及方雪姬的《风斗士》等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8519e61d/7a9f6a93.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】媒体：ISIS或用无人机空投炸弹袭击世界杯
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据情报部门在Telegram上截取到的讯息，显示ISIS可能出动飞机或其他专业装置，发动炸弹袭击。其中一幅图片，显示有一架无人机载着反坦克火箭，图片说明写道：“ISIS制造的无人机所使用的炸弹类型。”德国联邦警察指出，ISIS可能会借世界杯，报复俄罗斯军事介入叙利亚及对付ISIS武装分子。一些从伊拉克和叙利亚回国的俄罗斯武装分子，也可能会执行袭击任务。“毫无疑问，如果ISIS真的利用这种科技（无人机）在世界杯场地发动袭击，将会引发巨大大灾难。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b7b4af8a/bee815f8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】川普邀请普京赴白宫会晤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	克里姆林宫周一表示，美国总统川普在3月20日和俄罗斯总统普京通电话时提议，邀请普京前往白宫会面，但未就任何潜在的会面给出时间表。此举在华盛顿和莫斯科关系恶化之际将两位领导人的关系推向焦点。在这通电话前，普京赢得该国总统大选，俄罗斯被控在英国用神经毒剂毒杀一名前间谍，此举招致美国及其他国家的谴责。白宫发言人表示，总统本人已于3月20日和普京通话后的数小时后证实，双方讨论在不久的将来举行双边会议，潜在的几个地点包括白宫。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c822878a/0467af3a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】白宫举行第140届复活节滚彩蛋活动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“这是一个特别年，我们的国家做得很好。”总统川普周一（4月2日）在白宫滚彩蛋活动开始前表示。2018年是第140届复活节白宫滚彩蛋活动，共吸引全美各地近3万人参加，参加人数超过去年。活动开始前，总统川普首先发言，而梅拉尼娅和一只复活节装扮的兔子则站在他身边。在发言中，川普表示天气出乎意外的好，原本预报的下雨天气变成风和日丽。接着他感谢第一夫人以及筹备工作人员的努力，并代表川普家庭欢迎所有来宾。最后他还谈及美国的经济和军事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f4ea7831/3aee2914.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	滚彩蛋是美国小朋友最喜欢的复活节活动之一，通常每个小朋友拿一个大勺子，用勺子推木头做的彩蛋，看谁最快把蛋滚到终点谁就赢。同时，还有超级大的木头彩蛋也可以推滚。除第一夫人亲自给小朋友读书外，总统本人也跟孩子一同制作卡片。白宫复活节滚彩蛋活动有悠久的历史，可追溯到1878年。时任总统海斯举行了第一次活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d22215c5/05140589.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】奥克拉荷马肯塔基两州公立学校教师罢工要求加薪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国奥克拉荷马州和肯塔基州公立中小学教师星期一走上街头要求加资和提高教育经费。教师们分别在首府城市俄克拉何马城和法兰克福举行抗议集会。此前西维吉尼亚州的教师也举行过类似的为期9天的罢教，最后争取到加薪。奥克拉荷马州的教师薪资在美国50个州中排名倒数第三，当地教师工会要求为教师每人加薪1万美元，为教学辅助人员加薪五千美元，并增加提供2亿美元的教育经费。奥克拉荷马州的一些教师表示，即使加薪，他们也不得不业余兼差，如在餐馆打工或修剪草坪，以赚取足够的钱来支付家庭账单。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fd964248/b9246d8e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】以色列宣布遣送1.6万非洲移民至西方国家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以色列总理内塔尼亚胡2日表示，以色列已与联合国难民署达成协议，将把至少1万6250名非洲移民遣送到德国、加拿大、意大利等西方国家；其他移民将可继续留在以色列至少5年，由以色列政府为其办理合法居住证明。以色列内政部数据显示，该国目前约有4万2000名非洲移民，主要来自苏丹及厄立特里亚。据报导，该项举措用于替换以色列政府今年1月份提出的另一项遣返措施。当时以色列计划将男性非洲移民遣返乌干达及卢旺达，随即引发抗议，该项计划亦被以色列最高法院叫停。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/84fc43b8/a2ef98fd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】巴勒斯坦“土地日”17死，以色列防长：射杀刚好而已
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“射杀‘恐怖份子’只是刚好而已！”上个星期五在加萨走廊的“土地日示威惨案”，至今共有17名巴勒斯坦示威者，遭到以色列军队以实弹击毙。惨剧发生后，目前在加沙边界，仍有上千名抗争者扎营示威、与边境土垒上的以色列重兵遥遥相望；而包括联合国秘书长、欧盟外长、法国政府、甚至是教宗方济各，周末也纷纷出声谴责“滥杀无辜”，或要求以色列对开火事件提出解释。但以色列政府不仅不予理会，国防部长Avigdor Lieberman 1日更是公开表示：“开火行动是以色列的正当防卫，完全不需要理会国际的调查压力。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/831491c3/ce9cfe51.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
Lieberman指控，土地日的巴勒斯坦“示威者”，“90%都是哈马斯花钱聘来的走路工！”，国防部对前线军人的指示，就是保护家园、守护自己人的生命，而30日遭到射杀者“全都是著名的巴勒斯坦恐怖份子”，“这些开枪的士兵全值得我们颁发勋章，什么调查究责的，根本不需要！”“只要哈马斯愿意放弃反犹行动、承认以色列的主权，我们马上就可以解除封锁，还能帮忙把加沙走廊建设成新的新加坡！”Lieberman表示，要和要战都是巴勒斯坦的问题，但不管怎样，以色列都会全力守护自己，“其他如何，就要看（巴人）自己的决定。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/be943e3f/449b4a89.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】瓜地马拉前独裁者里奥斯·蒙特去世
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	瓜地马拉的前军事独裁者里奥斯·蒙特（Efrain Rios Montt）2日过世。里奥斯·蒙特1980年代铁腕统治瓜地马拉，被控在国家36年内战的最黑暗时期，犯下种族屠杀。里奥斯·蒙特被控在1982至1983年掌权期间，下令杀害1771名当地马雅原住民，这段期间被广泛视为瓜国悲剧内战最黑暗的时期。在他统治下，军方指控原住民支持左翼反抗军，对原住民实施焦土政策。瓜地马拉法院2013年判决里奥斯·蒙特种族灭绝和战争罪行有罪，判他80年有期徒刑。但不到一周后，最高法院的法官撤销了该判决。里奥斯·蒙特的亲属和支持者也激烈地为他辩护，称其特实际上并未犯下任何罪行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/046d331d/0a4181fc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】南非反种族隔离活动家、前第一夫人温妮·曼德拉逝世
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间4月2日，南非反种族隔离活动家、前第一夫人温妮·曼德拉（Winnie Madikizela-Mandela）在约翰内斯堡去世，终年81岁。温妮·曼德拉是南非前总统曼德拉（Nelson Mandela）的第二任妻子，两人于1958年结婚，后于1996年即曼德拉当选南非总统两年后离异。温妮·曼德拉早年作为一名专业的社会工作者，积极响应曼德拉领导的反种族隔离运动，并在曼德拉入狱的近28年（1962至1990年）中一直表达对丈夫的支持，扶养两人的孩子。在此期间，她曾多次被南非当局抓捕、流放及禁止公开演讲，也因此深受南非人民的爱戴，被冠以“国家之母”的称号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/01dac565/3b19e42f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不过，温妮后来的行为饱受争议。1990年代，她被控与多起绑架及谋杀案件有关，曾多次被判有罪；期间，她亦传出婚外情，并导致与曼德拉的婚姻关系破裂。2003年4月，66岁的温妮又被判43项欺诈罪和25项盗窃罪罪成，被判入狱5年，缓刑1年。她随后辞去了在南非议会及非国大妇女联合会主席等职务。不过温妮始终否认指控，在后来的上诉中，法院推翻了盗窃罪，但仍支持欺诈罪成立，最终判处缓刑3年6个月。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9bf6e006/58905238.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】日本天皇退位仪式方针获批，皇太子即位礼或选在明年10月
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本政府3日召开内阁会议，正式批准了天皇退位和皇太子即位相关仪式的基本方针。日本现任天皇的“退位之礼正殿仪式”将于2019年4月30日举行，而皇太子即位的“即位之礼正殿仪式”将在同年10月22日举行。日本首相安倍晋三3日在内阁会议上表示，“按照这一基本方针，为天皇陛下的退位和太子殿下的即位仪式能顺利举行，希望内阁能齐心协力，做好准备工作”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c64ac60f/b1e59cf9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】扎克伯格回应库克的批评
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果 CEO 库克(Tim Cook) 上周接受采访谈论了 Facebook 等公司的商业模式，称苹果的用户不是产品，不会利用用户数据牟利。Facebook CEO 扎克伯格(Mark Zuckerberg)回应了库克的批评，称他的公司不关心用户的说法“极其肤浅”，“根本不符合事实”。扎克伯格捍卫了 Facebook 的商业模式。“这里的现实是，如果你想打造一项服务来帮助连接世界上的每个人，那么会有很多人无力支付，” 他说。“拥有一个广告支持的模式是唯一理性的模式，可以支持构建这项服务，让人与人之间建立联系。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d3eaddd3/e93fcac9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】谷歌将人工智能从搜索部门拆出独立运作，谷歌大脑创始人掌舵
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	谷歌将其搜索和人工智能部门拆分成了两个独立单元，原部门执行官John Giannandre离开岗位。部门拆分后，本·戈梅斯（Ben Gomes）将会领导搜索部门，杰夫·迪恩（Jeff Dean）将会领导人工智能部门。谷歌的AI First发展战略仍在持续向前推进。人工智能成为独立运营部门，也说明人工智能在谷歌的重要性和实力已经足以独当一面。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b5e04620/674fe6a8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】日本地方新规，吸烟45分钟后才可搭电梯
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月27日，日本奈良县生驹市发布了新版的《被动吸烟防治对策》，规定从4月1日起，政府部门的员工不可在上班时间吸烟，而且吸烟后45分钟内不可以搭乘电梯，以免其他电梯乘客吸入飘散在空气中的“三手烟”。不过，此规定并没有强制性的惩罚，只是希望能启发大众对吸烟危害的重视。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c20256de/ba670778.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】皮克斯华裔女导演执导新短片，是个以包子为角色的故事
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在《超人总动员 2》上映之前，观众会在银幕上首先见到另外一则皮克斯的贴片短片——同样是与家庭相关的动画《包》（Bao）。这部八分钟的短片由华裔女导演 Domee Shi 执导。她也因此成为了皮克斯历史上第一位短片女导演。故事讲述一位独自生活的空巢母亲，偶然间制作的一个包子突然在现实中有了生命。她再次获得了当母亲的机会。但她需要面对的“残酷”现实是，这个小生命不会一直像包子那样娇小可爱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7bfbc73f/a5ec231a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】印尼要求Grab和Go-Jek注册为运输公司，而非科技公司
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	印度尼西亚政府周一表示，叫车公司Grab Inc.和PT Go-Jek Indonesia必须注册为运输公司，以确保安全并为驾驶员提供职业保护。此举移除了这两家公司被认定为科技公司的选项。此前有类似公司被认定为科技公司，这更加方便了这些公司将驾驶员作为合作伙伴，但却遭到传统出租车运营公司的抵制，这些公司的司机对这种做法的抵制情绪更是日益加剧。Go-Jek周一表示，将该公司属性从应用程序改为运输公司的想法需要进行深入研究，以确保该国数字经济的发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/03935cd9/8fcb5427.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】蔡英文接见推动《台湾旅行法》的美国众议员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2日，蔡英文接见了美国众议院外交委员会荣誉主席伊莱娜‧罗斯-雷提南（Ileana Ros-Lehtinen）率领的访问团，并盼望台美关系获得进一步发展。蔡英文向即将卸职的罗斯-雷提南颁发了“特种大绶卿云勋章”，感谢她为推动台美关系发展作出的贡献。罗斯-雷提南亦在 Twitter 上表示，台湾是美国重要的安全及经济伙伴，台湾支持自由的主张使得美台成为天然盟友。她还表示，美台双方需要在新的贸易协定、新的武器装备、与拉美国家的紧密联系、加强国际组织参与等方面继续加强合作，以抵御来自中国大陆的侵扰和胁迫。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ca1247b2/dc984732.jpg"/&gt; 
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/xiongmaoshuo?refer_flag=1005055010_"&gt;@藤井谦Roman&lt;/a&gt;：1989年内蒙古电影制片厂出品了&amp;lt;哈罗,比基尼&amp;gt;~在开放风气洋溢的当时,电影内容及呈现手法无疑都是对大众世俗眼光的一种挑战.将人体之美称现在银幕之上,对于中国的电影还是非常稀缺的.也只能在那个年月,让大众见识到了太多的惊世骇俗.无论从文化,到艺术再到思想,从那时开始,涌动起来的那种隐匿开放精神又在慢慢缩小,到现在已全然回不到那个五光十色的时代.我那么爱八十年代,精气神特别旺盛的时代.即便这部电影有着那个时代的粗糙,于美与精神的层面,却是和技术不画等号的.赞~
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/65b5d831gy1fpzenzum05j20w30ksdn6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/65b5d831gy1fpzeoive14j20wc0ksadx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/65b5d831gy1fpzep2zkzdj20w50ksn23.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/65b5d831gy1fpzepc5gz3j20wn0ks426.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】人民网：今日头条是无视法律法规的今日头条，是大肆坑害民众的今日头条，也是不拿监管当回事的今日头条！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/7c1f76efgy1fpyr6j51vaj20ku112n2t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/limboman?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@瘦驼&lt;/a&gt;:&lt;a href="http://t.cn/RjK3udN" target="_blank"&gt;U头号玩家&lt;/a&gt;&lt;img alt="[星星]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/76/hot_star171109_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[星星]"/&gt;&lt;img alt="[星星]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/76/hot_star171109_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[星星]"/&gt;&lt;img alt="[星星]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/76/hot_star171109_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[星星]"/&gt;&lt;img alt="[半星]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/f9/hot_halfstar_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[半星]"/&gt;，很好玩，仅此。还配不上给库布里克提鞋啊。因为，那里描述的未来，已经在中国的过去了。IOI就在黑龙江。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/49421855ly1fpzgxij9jgj21402a8h9v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】我们日复一日做的事情，决定了我们是怎样的人。因此所谓卓越，并非指行为，而是习惯。 （亚里士多德） 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/62914aabgy1fpriikmtayj20go0jg0xi.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/tanboniu?refer_flag=1005055010_"&gt;@谭伯牛&lt;/a&gt;：英国科学家最新研究发现，植物不但有感觉，甚至还有幻觉，譬如一些韭菜就认为自己是股民，是区块链参与者，是虚拟币受益者。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 03 Apr 2018 15:04:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130518</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180402】学术研究要严谨，自说自话不行，因为我们毕竟是专家</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130488</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中国今起对美国128项进口商品加征关税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为维护我国利益，平衡因美国232措施给我国利益造成的损失，我自2018年4月2日起对原产于美国的7类128项进口商品中止关税减让义务，在现行适用关税税率基础上加征关税，对水果及制品等120项进口商品加征关税税率为15%，对猪肉及制品等8项进口商品加征关税税率为25%。现行保税、减免税政策不变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/439bcdbe/9cb20f20.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】“天宫一号”残片坠落南太平洋
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美战略司令部联合太空司令部JFSCC证实，天宫一号于GMT0016，北京时间0816再入大气层，大部分烧毁，少数残片落入南太平洋中部区域。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/50896b69/ecdab690.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/huxijin?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@胡锡进&lt;/a&gt;：天宫一号重返大气层坠毁，我认为中国发布消息的技术部门和恶炒此事的外媒都应该批评。首先，天宫一号早已失控，失控了就是失控了，这有什么不能直说的。我们应该说清楚，引导世界媒体对此事的报道。一些西方媒体也应该批评。它们严重夸大天宫一号砸到地面人类目标的风险，而众所周知，迄今为止还从来没有过航天器碎片砸到人类的事件发生。科学家们说，一个人被航天器碎片砸中，比他连续遭两次雷劈的概率还要低，另外它是一个人中大乐透概率的百万分之一。中方航天机构是清楚这一低概率，所以想让事情低调度过，但效果不好。一些西媒则是恨不能把此事炒成“中国威胁”的一个形象案例。哪个记者争取被砸了吧，那样的话，他比加加林还牛。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】习近平向川普倡新安全框架 取代“朝鲜停战协定”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本媒体周日引述多名中美外交消息人士透露，习近平上月初与川普电话讨论朝鲜半岛局势时，提议构建半岛新安全架构，包括缔结韩战主要当事国中、美、韩、朝四国的和平协定，希望把联合国军与中国、朝鲜一九五三年签订的“朝鲜停战协定”转为和平协定。习近平还在电话中一再强调，在朝鲜无核化的谈判中，中国参与的重要性。有分析认为，在迎接韩朝、美朝高峰会之际，中方同时有意在朝鲜核武与飞弹问题谈判中确保主导权。共同社报导，川普在电话中并未明确表态，且要求北京持续对朝鲜施压。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0d34c7ee/e9cefd35.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】胡鞍钢坚持“中国全面超过美国”论：我们毕竟是专家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	清华大学国情研究院院长胡鞍钢1日向记者回应其曾广泛引起舆论争议的“中国全面超过美国”论。胡鞍钢表示，对他人的评价不作评论，建议去看专业文章，“学术研究要用学术的形式对话”，“我们的说法用了专业知识产权数据库做论证”。他表示，中国在国际专利上超日本居世界第二，到2020年之前肯定超越美国。胡鞍钢认为，“学术研究要严谨，自说自话不行，因为我们毕竟是专家。”他坚持认为，中国综合实力已经超越美国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a9739da6/db113058.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】财新：段性神秘女商人失联 涉孙政才案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	财新网报道称，失联半年的中国女富商、泰鸿集团创办人段伟红因涉及前中共中央政治局委员孙政才贪腐案被查。但目前该文已经被删除。报道称，段伟红暴富是在2002年入股上市前的中国平安保险。她旗下的泰鸿集团斥资约人民币5.2亿元，低价从中远集团及子公司购入大量平安保险股份，约占总股份的3.2%。平安保险在香港上市首日股价就翻了3倍。财新报道形容，过去15年，段伟红成功完成了一系列“从国企手中切走蛋糕的交易”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9497f13a/0b652131.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】吴小晖庭审视频曝光：掩面痛哭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	检察机关指控被告人吴小晖集资诈骗652亿、利用担任安邦财险副董事长职务侵占100亿。被告人吴小晖在最后陈述阶段，当庭表示深刻反省、知罪悔罪，并对自己的行为表示深刻的忏悔，掩面痛哭认罪，希望从轻处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/60745eb2/d9743037.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】雄安新区今年规划植树造林10万亩 每棵树都有“身份证”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，雄安10万亩苗景兼用造林工程启动，今年将分春秋两季完成。这是雄安新区建设森林城市，实现新区蓝绿交织、清新明亮生态环境的一项重要举措。雄安集团生态建设事业部负责人说，新区对每棵树的选取都有严格要求，高度、规格、土球等都有选取标准。且每棵树都是在苗圃选材时就登记了二维码，也就是每棵树的专属“身份证”，扫描后能详细了解到苗木的来源、树种、规格、产地等情况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c7ba3918/f77adac8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】美团、滴滴打车加大补贴力度 专家：警惕刷单违规行为
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美团在上海上线10天，迅速搅动上海网约车市场格局。美团上周称，已经在上海拿到1/3份额，其App也登录苹果应用商店下载量第四名。在这其中，用户和司机享受到了最大的福利，美团、滴滴、易到等玩家都推出优惠活动，尤其是美团和滴滴，狂撒优惠券；司机也在被平台拉拢的过程中享受到多种形式的补贴。另外，高额的补贴带来黑产、刷单问题，分析人士认为，滴滴、美团都应当重视技术，将精力更多放在解决刷单、派单机制、动态加价等技术问题上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b20b8dbf/48343ab3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】教育部同意设立西湖大学 施一公任代校长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	西湖大学定位于研究型高等学校，主要开展基础性、前沿科学技术研究，着重培养拔尖创新人才；从举办研究生教育起步，适时开展本科生教育，全日制在校生规模不超过5000人。学校系社会力量举办、国家重点支持的新型高等学校，为非营利法人，由浙江省统筹管理和指导。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/81cdf5bd/ffbfaed8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】“自己在合理范围内的上车机会，被割让给了女性”
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年6月起，广州与深圳这两座兄弟城市同期运营女性车厢，开中国公共交通运营的先河。尽管车厢内外的醒目位置都标识了“女性车厢”字样，但地铁屏蔽门一开，仍有大量男性乘客一拥而入。“都在赶着时间上班，能挤上地铁已经很不容易了，哪管得了它是不是女性车厢。”一名男性网民声称，自己在必要的情况下会毫不犹豫地进入女性车厢，他认为“女性车厢是特权，是对男性的不公平”，设置女性车厢后，自己在合理范围内的上车机会，被割让给了女性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7a493591/ed12d6ed.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】4月2日，阿里巴巴集团、蚂蚁金服集团与饿了么联合宣布，阿里巴巴已经签订收购协议，将联合蚂蚁金服以95亿美元对饿了么完成全资收购。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2fa1c460/d47dc080.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ruanyf?refer_flag=1005055010_"&gt;@ruanyf&lt;/a&gt;:最快的 DNS 服务器来了。Cloudflare 宣布提供 1.1.1.1 和 1.0.0.1，供全世界免费使用。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	我试了一下，访问速度都是几十毫秒，远超谷歌的 8.8.8.8。选在4月1日发布，因为这个日也代表4个1。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5e0881bf/5a54e805.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】观赏韩国艺术团表演 金正恩：礼尚往来
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国艺术团访问北韩，1日在平壤首场演出。朝鲜最高领导人金正恩夫妇到场观赏，并提议朝鲜艺术团在秋天南下首尔公开演出。报导指出，率领韩国艺术公演团北上平壤的南韩文化体育观光部长官都钟焕表示，金正恩在观看演出时曾多次询问歌词的意思，显示对韩国大众艺术有兴趣。报导指出，金正恩夫妇观看演出时频频鼓掌，演出结束后还与韩国表演人员一一握手。金正恩还说：“文在寅总统观看了南北联合公演，我至少应看一场演出，才算礼尚往来。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e3790a50/5fbd37a2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e6882c10/fa3d6f6f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】韩国歌手赴朝鲜 演唱邓丽君金曲《月亮代表我的心》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国文化体育观光部官员都钟焕31日带领表演艺术团和跆拳道团飞往平壤。时隔13年后，韩国艺人终于再次站上朝鲜的舞台，届时韩国艺人姜山恚将演唱台湾歌手邓丽君知名歌曲《月亮代表我的心》。对此，韩国中央东洋广播公司（JTBC）晚间新闻《新闻室》社长孙石熙引述大陆两岸关系指代南北关系，并特意谈到邓丽君，他表示，1980年代中国大陆推动改革开放，当时台湾知名歌手邓丽君的歌曲也传遍中国大陆，中国大陆民众因而流传“白天听老邓，晚上听小邓”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/03727edf/c8abddc3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	孙石熙谈到，邓丽君的父母来自中国大陆，但当时的政治氛围让她终生未踏上中国大陆；“她的代表作《月亮代表我的心》，不知是否隐约带着悲伤与思念，因而被听众深深记住。”如今，韩国艺人姜山恚踏上朝鲜领土，其父出生于现属朝鲜境内的咸镜南道，韩战后便未能回乡，因此姜山恚希望在公演中演唱类似背景下所写的《月亮代表我的心》，表达父亲思念之情。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/58ef979b/ea9d97c3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】扩大对欧洲各国报复 俄驱逐59名驻俄外交官
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯扩大驱逐欧洲国家外交官的行动，周五一口气驱逐23个国家驻俄罗斯的59名外交官，这些国家几乎全都是欧盟成员国。俄罗斯表示，会对其他四个国家：比利时、匈牙利、格鲁吉亚与黑山共和国保留采取行动的权力。这四国也驱逐俄罗斯的外交官。在驱逐行动之前，俄罗斯外交部召见了澳大利亚、德国、意大利和波兰等23国驻俄使节代表，告知他们俄国将以数量对等原则驱逐这些国家的驻俄外交官。被驱逐外交官的国家包括乌克兰、波兰、德国、法国、立陶宛、捷克、意大利、荷兰、西班牙、芬兰、瑞典、挪威与克罗地亚。其中，乌克兰有13名外交官被驱逐，波兰、德国和法国各四名。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b0788173/0cc56ea3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】同一天，美俄外交官各回各家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	在150多名俄外交官被各国驱逐后，美国在圣彼得堡的外交人员也尝到了滋味，带着星条旗打包回家了。当地时间周六（31日），美国驻圣彼得堡总领馆的工作人员赶在最后期限前，按照俄罗斯的要求，关闭了领馆。而在大西洋的另一边，俄罗斯外交官也在周末忙着搬家。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ec60ddee/46197b12.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】数千难民赶往美墨边境？ 川普：终止DACA项目
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日有报道显示，一批想要非法进入美国或申请美国难民身份的人，正在搭乘一辆“大篷车”赶往美墨边境， 川普因此在推特上宣布， 立刻停止“暂缓遣返儿时进入美国非法移民”（DACA）项目， 并呼吁美国政府推出更严厉的移民改革政策，甚至敦促共和党人使用“核弹手段”（Unclear Option）来推行严厉的移民政策。川普还推特上警告说，除非墨西哥采取更多的措施制止非法移民进入美国， 否则美国将撤出北美自由贸易协议（NAFTA）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f8159631/1ff5f2d0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普在推特上写道：“墨西哥在阻止非法移民从他们的南边境流入墨西哥，然后再进入美国方面基本上就没做什么事情， 他们在嘲笑我们愚蠢的移民法。 他们必须阻止这大批量的毒品和非法移民的流入，否则我会停止他们的‘摇钱树’—- 北美自由贸易协议。”川普总统还写道：“ 我们需要那堵墙！”川普随后有写道：“这一大批人都试图受益于暂缓遣返儿时进入美国非法移民项目，他们希望能够挤入这个项目。 ”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/763d71a1/5a5473ae.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】塔利班规模化地使用夜视仪袭击安全部队
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《纽约时报》援引五角大楼消息人士的话报道称，美国提供给阿富汗特种部队的装备落入了激进组织“塔利班”武装分子手中。据猜测，这些装备被盗走或在黑市上被买走，五角大楼甚至担心装备是因阿富汗军队和警察的腐败落入武装分子之手，即使长期以来只向阿富汗特种部队提供高科技装备。借助于夜视仪，2014至2017年塔利班在夜间发动的袭击次数是原来的2倍，袭击伤亡人数也增加了一倍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ff7603b9/72242e08.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】教宗方济各在复活节弥撒呼吁和平至上
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在梵蒂冈圣彼得大教堂的阳台上，教宗方济各发出了祈福信息--“降福罗马城及全世界”。他说，耶稣复活这个信息给“带有如此多不公正和暴力行为印记”的世界带来尊严与希望。教宗呼吁“迅速结束”在叙利亚的屠杀，要求将援助物资交到需要的人手中，呼吁给“返乡者和流离失所的人提供适当的条件”。他也敦促以色列与巴勒斯坦和解，希望在也门和整个中东，相互尊重都可以战胜分歧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ed0e952a/ae4374f3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在谈到亚洲时，他希望计划中的对话可以给朝鲜半岛带来和平，呼吁“那些直接负责的人，利用智慧和洞察力为朝鲜半岛人民带来益处”。此外，致词中也谈到了乌克兰、南苏丹、刚果民主共和国、委内瑞拉等地。值得一提的是，教宗也在复活节早晨向全世界的信徒发出一条推文：“我们的信仰在复活节早晨诞生：耶稣还活着！这是基督教信息的核心。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/adf024ce/c7088f44.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】3月31日，印尼当局在试图以火烧的方式清理婆罗洲岛海面漏油时，火势不慎失控，腾起的大火一发不可收拾，造成至少2名受困鱼民死亡。官员指出，火势非常猛烈，附近城市巴厘巴板都能看到浓烟，到处散著异味。附近有一艘满载煤炭的船也进退不得，搜救队已紧急撤离船上20名船员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9eb83bae/7e772ed4.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】马斯克愚人节连发推特戏称特斯拉已“彻底破产”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对最近一系列有关特斯拉面临资金困境可能破产的报道，该公司创始人马斯克在当地时间4月1日“愚人节”当天连发几条推特，戏称该公司已经“完全彻底地破产”。马斯克在一条推文中表示：“尽管我们努力筹集资金，包括孤注一掷地大规模出售复活节彩蛋，但我们很遗憾地报告，特斯拉已经完全彻底地破产了。破产到如此地步，你都不敢相信。”“破产有很多章节，正如批评人士们所正确指出的那样。特斯拉有它们的‘全部’，包括第14章半（最糟糕的一章）。”在另一条推特中，马斯克还发布了一张自己昏倒在地的照片，身上覆盖着一张牌子，上面写着“破产！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ichthy?refer_flag=1005055010_"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt;：Elon Musk发推宣布特斯拉破产，而他自己伤心得满脸泪痕地醉倒在一台Model 3旁边&lt;img alt="[doge]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[doge]"/&gt;这几条公告中有几句话行文风格跟网瘾总统非常相似”So bankcrupt, you can’t believe it.”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fly1fpxy4bhv19j20rs3osqv5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6479869715?refer_flag=1005055010_"&gt;@Kevin在纽约&lt;/a&gt;：【英美法系确认的契约精神】很多人不知道，直到今天，英国伦敦市还在向1211年从女王手里租赁的两块地支付租金，地的具体位置都已不清楚了。第一块地租金是两把刀，一把钝一把利；第二块租金是6个马掌和61颗钉子。每年10月末，伦敦市都会在皇家法庭内举行仪式，将上述租金上交女王。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/0074wS7Fgy1fpxha83w0mj313c166npd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/301287801?refer_flag=1005055010_"&gt;@特写电影&lt;/a&gt;:《头号玩家》电影的片名logo, 无论是简体中文版还是英文版，都设计成了一个迷宫。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	从“头”字的入口进入，一直走到最后，你发现了吗？
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/e150299egy1fpw0fzj1dbj20fq072aa7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/cfcu?refer_flag=1005055010_"&gt;@影评老大爷暗夜骑士&lt;/a&gt;：今天是影史绝世经典《太空漫游2001》北美上映整整五十年！！5月12日将在戛纳全球首映自1968年以来从未现世的70mm胶片版！ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6b5b619dly1fpxmfe249tj20ug18ugpp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/fnlady" target="_blank"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;: 郭台铭如今的发言风格。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/44a93a1c/6ac48e2f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】嗯，不违反法律和秩序，不伤害到他人切身利益，就随他去吧。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/c0788b86ly1fpy3gaj1d2j21201tue3e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/cfcu?refer_flag=1005055013_"&gt;@影评老大爷暗夜骑士&lt;/a&gt;：今天老谋子68岁，从影四十年！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6b5b619dly1fpy39n7xxaj20ty1dy4bc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E9%9D%92%E5%B1%B1%E8%BF%9C?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@青山远&lt;/a&gt;：图左上至下：归来，活着，一个都不能少，金陵十三钗，长城；图中上至下：红高粱，英雄，山楂树之恋；图右上至下：菊豆，千里走单骑，十面埋伏。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1842546823?refer_flag=1005055010_"&gt;@贺延光&lt;/a&gt;：【往年今日】蒋彦永露面——他终于可以来到一个餐馆和新朋老友聚会了！蒋彦永是301医院一位著名医生，也是当年非典肆虐时期最早向外界披露真相的一个大写的人——2005.04.02.北京
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6dd30887gy1fpxzzl25z1j21wg19s4qq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】确认过眼神， 遇上对的人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006D2xVlly1fpwfodv6suj30go0m80wt.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一小伙无法忍受旁人的非议,找方丈解忧.“方丈,您说我该怎么办？”方丈微笑着指了指小伙的大腿。小伙想了想说：我知道了！您是让我走自己的路,让别人去说是不是！ 方丈怒吼：你个龟孙,我想问你这裤子哪里买的！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 02 Apr 2018 14:43:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130488</guid></item></channel></rss>