<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 23 Mar 2018 15:59:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180323】看完墙裂感觉，美国是个农业大国，中国才是高科技国家</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130208</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】川普签署备忘录，将对中国商品大规模征收关税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普22日签署备忘录，计划依据“301调查”对从中国进口的商品大规模征收关税，同时也将限制中国企业对美投资并购。川普在白宫签字前曾向媒体表示，涉及征税的中国商品规模可达600亿美元。这一数字比当日早些时候白宫官员在媒体吹风会上透露涉及征税的中国商品价值约500亿美元还要更高。据该份备忘录，美国贸易代表办公室将在15天内针对中国商品制定征收关税的具体方案；该办公室还将就相关问题向世界贸易组织（WTO）起诉中国；此外，美国财政部也将在60天内出台方案，限制中国企业投资并购购美国企业。  
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/usembassy?refer_flag=1005055010_"&gt;@美国驻华大使馆&lt;/a&gt;：我们决心保护我们的工业，为美国工人创建公平的竞争环境—我们终于这么做了。-唐纳德∙特朗普总统。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/67ba1d74/b3535763.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：今天川普签署对华关税令的仪式请了一些人，值得注意。 他身后的有前国家情报总监布莱尔将军、商务部长罗斯、贸易顾问纳瓦罗、彭斯、国贸办主任等人。特别引人注意的是洛克希德-马丁公司女总裁休森是唯一一个企业界代表。洛马公司是美国最大军火制造商，跟中国几乎没任何商业关系， 反而是波音竞争者， 是制裁中国的推动者之一。布莱尔在场既让人吃惊也不吃惊。他近年来是战略上对华鹰派前军人之一。但他出席一个经贸制裁中国的场合还是有点不合适， 估计是从中国偷技术方面带来的安全问题角度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新华网评论：想用贸易战逼迫中国让步，特朗普打错了算盘】不顾各方反对，特朗普还是对中国商品下手了。想用贸易战逼迫中国让步，特朗普真是瞄错了对象，打错了算盘，既伤害了中美关系，也损害了美国消费者利益，更对世界贸易带来极大负面影响。真是害人害己。用冷战思维对抗中国，根源是对中国经济崛起的恐慌。中国绝不会屈从压力，在国家利益上妥协。正如我外交部所言，中方不想跟任何人打贸易战，但如果有人非逼迫我们打，我们一不会怕，二不会躲。这一次，中国奉陪到底了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：川普骄兵必挫，北京将坚决反击】说到底，中国的消费市场总规模已经超过美国，而且在继续迅速扩大，中美打起贸易战，实力旗鼓相当。解决美国对华贸易赤字问题是一个非常复杂的综合工程，需要双方相向而行，共同努力。然而特朗普试图把它变成美国单方面受益的快刀斩乱麻行动，他遭遇重挫就是注定了的。中国不会向美国屈服的，请华盛顿死了这条心。北京举起的将不是一面白旗，而是一块斗牛的红布。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c4070874/06c307fd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【驻美国大使馆：如果美方执意要打贸易战，我们将奉陪到底】美方无视中美经贸关系互利共赢的本质和中美两国通过对话协商妥处分歧的共识，罔顾各方理性声音，执意推进301调查并公布所谓裁定，这是典型的单边贸易保护主义做法。中方对此强烈不满、坚决反对。一直以来，中方本着相互尊重、合作共赢的原则，为解决中美经贸问题作出了大量努力，显示了极大诚意，并提出了合理建议。中方不希望打贸易战，但绝不惧怕贸易战，有信心、有能力应对任何挑战。如果美方执意要打，我们将奉陪到底，并采取所有必要措施坚决捍卫自身合法权益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/34ae64a7/4caa3dab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【商务部：拟对美30亿美元进口产品加征关税】商务部网站3月23日发布《商务部关于就美国进口钢铁和铝产品232措施及中方应对措施公开征求意见的通知，拟对美国128项进口产品中止减让关税，并征求意见。中国商务部新闻发言人发表谈话称，该清单暂定包含7类、128个税项产品。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	看完墙裂感觉，美国是个农业大国，中国才是高科技国家 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c5d1e234/53995578.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;：老大和老二打架，日本股市崩更多。加多宝干王老吉，和其正没了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8ly1fpmparot1wj20qo1lr42z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美商务部长给中国出招：想让特朗普高兴 请多买天然气】“中国需要大规模进口液化天然气，从中国的角度来看，从美国进口更多液化天然气非常合乎逻辑，如果没有其他理由，分散供应来源足矣。”罗斯说。“这也会起到减少对美贸易顺差的作用。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/loujian?refer_flag=1005055010_"&gt;@杭之冯玥均建国后成精&lt;/a&gt;：&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;美奸出招
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/5922cb91ly1fpmf0kqvuyj20h008x74s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/foxshuo?refer_flag=1005055010_"&gt;@阑夕&lt;/a&gt; 贸易战是政治产物，但是关于它的理解和应对，不要轻易听信基于政治立场的发言，因为这是一个屁股决定脑袋的领域，就像几十年前，「航母无用论」甚嚣尘上，本来直指美帝的制海权是一捅即破的纸老虎，没想到风水轮流转，这边也开始兴建航母了，口径180度回转难度太大，于是不幸沦为新一代喉舌斥责的内部反动势力，需要一边抹着眼泪一边感叹克服阻碍多么不易。阿姨有个比方说得很形象，大意是乔治·奥威尔在读书时装逼，挨了老师的打还嘴硬说根本不疼，然后老师信以为真，接下来一次比一次下手更重，于是宝宝心里苦无边⋯⋯
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】吴英获减刑 由无期减为有期徒刑25年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2018年3月23日，浙江省高级人民法院依法公开开庭审理罪犯吴英减刑一案，当庭作出裁定：将罪犯吴英的刑罚减为有期徒刑二十五年，剥夺政治权利十年。2012年5月21日，浙江省高级人民法院以集资诈骗罪，判处吴英死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产。判决发生法律效力后交付浙江省女子监狱执行。死刑缓期执行期满后，浙江省高级人民法院于2014年7月 11日作出（2014）浙刑执字第484号刑事裁定，将罪犯吴英的刑罚依法减为无期徒刑。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1b6ecbd4/cbaa6dfc.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【3】社科院：北京市去年排查工作反映法治意识有待加强
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国社会科学院发表《2018年法治蓝皮书》，其中指北京市去年疏导非首都功能及排查违规建筑时，缺乏宣传及配套，反映北京市政府处理社会问题时的法治意识有待加强。社科院批评，北京市政府的排查工作缺乏相应的配套措施，引发大量社会问题；社科院强调，“城市管理法治化”除了要严格执法、全民守法，还需要讯息公开和民主协商。另外，就北京市去年整治违规建筑、拆除广告招牌，社科院也作出批评，并指相关工作对北京市影响重大，但事前既无充份的公众参与，也无有效公开讯息。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b73d3ebb/35c12515.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【4】网站不得擅自重新剪辑经典文艺作品
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家新闻出版广电部门22日下发通知,进一步规范网络视听节目传播秩序。通知要求,所有节目网站不得制作、传播歪曲、恶搞、丑化经典文艺作品的节目,不得擅自对经典文艺作品、广播影视节目、网络原创视听节目作重新剪辑、重新配音、重配字幕,不得截取若干节目片段拼接成新节目播出,不得传播编辑后篡改原意产生歧义的作品节目片段。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a75a0d1f/f1ff1b0e.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E4%BC%8A%E4%B8%BD%E8%8E%8E%E7%99%BD%E9%BC%A0?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@伊丽莎白鼠&lt;/a&gt;: 如果真按文件上来看严格执行的话，鬼畜区没了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/1471143571?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@专业戳轮胎熊律师&lt;/a&gt; 讲道理来说吧，那些鬼畜视频啊，影评什么啊，确实是侵犯别人著作权，肖像权，甚至名誉权的。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	所以你看到很多国外电视台养了几个漫画家，遇到一些要调侃的事，就画个漫画，改个差不多的名字，走个灰色地带。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	所以这政策也算是站在了道德法律制高点，未来这些短视频编辑者，可能就要变成地下工作者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	个人作者藏得好点，还不太会被抓到。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	那些有规模的公司，只有学老黄他们的电驴转型了，不然就是一个死。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	而鬼畜视频，以后只有靠我们灵魂画师界拯救了。。。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1aae59d1/a201d070.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】全国在校大学生凭学生证和身份证即可落户西安
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月23日，从西安市公安局获悉，即日起，在校大学生仅凭学生证和身份证即可完成在线落户西安，这一举措面向全国开放。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4204b540/cf1e7ca4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】成龙、汪明荃、曾志伟等成立“香港艺人内地发展协进会”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	成龙、汪明荃、曾志伟等十数名演艺界人士21日宣布成立“香港艺人内地发展协进会”，以协助香港艺人在中国大陆发展。担任内协会会长的成龙表示，大陆影视市场愈来愈大，意味香港演艺人的机遇愈来愈多；他强调，内协会旨在加强两地合作和沟通，帮助香港台前幕后人员赴大陆发展。内协会副执行会长汪明荃透露，内协会数名创会成员早在2016年曾到访广电总局、文化部和宣传部，表达香港演艺业界面临的问题。她又提到，习主席在《十九大报告》中提出加强便利香港及澳门人在大陆发展的经济措施，因此认为内协会成立得“及时”。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/69999df7/6f0894ac.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【7】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2450743314?refer_flag=1005055010_"&gt;@EricTsui&lt;/a&gt;：滴滴打车，大数据杀熟，呵呵，早上起来看到微博，和同事试了一下，果然………同样出发点，同样目的地，价格不一样&lt;img alt="[摊手]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[摊手]"/&gt;&lt;img alt="[摊手]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[摊手]"/&gt;&lt;img alt="[摊手]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[摊手]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/92136012ly1fpmdpqsykjj22c0340b2a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/92136012ly1fpmdpt9vbhj22c03407wi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%94%A8%E6%88%B75974812069?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@用户5974812069&lt;/a&gt;：刚刚跟对象验证了好几个，近的基本一样，远的苹果比安卓贵约4块，我们在同一个床上验的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民日报谈大数据杀熟：看人下菜碟 已构成价格欺诈】身边也有朋友做了类似小实验，发现“大数据杀熟”绝非个案：同在办公室的甲与乙同时打开某打车APP，呼叫起终点相同的快车（平价车）。但发现，平时常呼专车（高端车）的甲，显示价格就比平时只用快车的乙略高。同一时刻对同一产品的差别定价，将消费者蒙在鼓里随意加价，损害了消费者权益，已经构成违背消费者知情权的价格欺诈，不为价格法所允许。当大数据无孔不入，也要谨防数据规则远远落后于数字生活，尤其要避免一些“数据王国”滥用数据权力。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】周鸿祎评Facebook信息泄漏事件：不能让用户成透明人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对Facebook信息泄漏事件，周鸿祎发表《Facebook信息泄漏事件：不能让用户成为透明人 》一文，周鸿祎在文中指出无论政府还是互联网公司，应该有相应的政策法规来规范用户隐私信息数据的使用，不能让用户成为透明人。同时周鸿祎还在文中表示，在互联网公司之外，政府层面应该积极推动法律法规相关政策的完善，对违规使用用户隐私数据信息的个人、机构企业，应该给予严厉处罚。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0d110f81/676d5041.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【9】里皮罕见发怒：“我征召的球员的没有表现出对足球事业的热爱”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国杯首战，中国队0-6威尔士队吃下惨败苦果。对于这样一个结果，里皮赛后表示：“比赛之前准备好了面对各种结果，出乎意料的是球员的表现，抛开实力来讲，场上球员的表现不如意，作为教练我承担责任，对于最初球员的选择和首发球员的选择，我犯了错误。”对于球员们的表现，里皮的失望溢于言表：“再过一个月我将年满70岁，之所以还在这个岗位，是因为我对足球事业的热爱，这对我很重要，假如我征召的球员的没有表现出对足球事业的热爱，这让比赛变得很困难。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a060ae2f/304d6fb0.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】被指身体部分与外国品牌娃娃相似  故宫淘宝下架网红娃娃
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，故宫文创新推出的“俏格格娃娃”引发热议。22日故宫淘宝声明称，因接网友意见，认为此款娃娃身体部分跟国外某品牌娃娃身体相似，故宫淘宝即刻停售此款娃娃，已售卖的一律退款召回。并称，头部外观为故宫设计师原创，市面上不可能有同款。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ca090a6f/7129f516.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【11】市民领独生子女奖金后生二孩 福建闽侯卫计局：至少双倍返还
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2005年，张某生育一个女儿后，按政策可再生育一个子女，他签订了一份自愿放弃二孩协议，此后每月获得独生子女贡献奖励金。全面二孩政策出台后，他生育了第二个孩子。闽侯县卫计局称，未经审批再生育或非法收养的，由确认机关撤销资格，并按协议规定三倍返还贡献奖励金。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9886c7d5/24608e09.jpeg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【福建闽侯卫计局：此前规定作废 无需退还】据闽侯县卫计局，经请示上级得到回复，已领取的独生子女奖励金不再需要返还，此前规定作废。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】死缓犯人押解途中逃脱 云南发布A级通缉令
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2018年3月22日凌晨3点30分许，德宏州看守所投牢死缓犯人黄德军在杭瑞高速小白营服务区上厕所时从窗子逃脱。云南省公安厅已经发布A级通缉令，犯罪嫌疑人黄德军，男，汉族，36岁，初中文化。身高1.66米，体态偏瘦，方脸，寸发近乎光头，左胸口有榔头纹身。逃脱是身穿黑色立领开衫夹克，黑色西裤，蓝色帆布鞋。目前，警方正在全力抓捕中。德宏州看守所发布的协查通报称，凡提供可靠线索者，将给予5万元奖励，将在逃人员扭送公安机关者，将给予10万元奖励。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/52017761/bb4ce278.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【13】跟随美联储 香港金管局基本利率上调25基点至2.0%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	香港金管局网站发布公告称，基本利率根据预设公式上调25基点至2.00厘，即时生效。此前，美国联邦储备委员会宣布将联邦基金利率上调25个基点至1.50%—1.75%的水平。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ea99cfef/45904b55.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【14】&lt;a href="https://weibo.com/foxshuo?refer_flag=1005055010_"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;：魅族乳化，铁证如山。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/86f2c4fe/2e5bf0a5.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【15】朝鲜将于4月举行的最高人民会议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜将于4月11日在平壤召开第13届最高人民会议第六次会议。最高人民会议是朝鲜宪法规定的最高权力机构，拥有立法权，负责制定和修改宪法、选举高层领导、审批预算等。朝鲜每年召开1至2次最高人民会议，通常每年4月召开会议并审议通过预算等问题。第13届最高人民会议第五次会议在去年4月11日召开，这一天亦是劳动党委员长金正恩被推举为劳动党第一书记的纪念日。在4月末韩朝首脑会谈和5月朝美首脑会谈即将举行的背景下，朝鲜是否释放朝核、韩朝关系、朝美关系相关信号引起关注。2012年4月，朝鲜召开第12届最高人民会议第五次会议并将“拥核国”写入宪法序言。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/da1bd9f5/39f93171.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】特朗普发推：美国家安全事务助理被解职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普在社交媒体twitter上宣布，现任国家安全顾问克马斯特将被解职，接任该职的是美国驻联合国代表团前大使约翰·博尔顿。特朗普在twitter上感谢麦克马斯特在这一岗位上做出了杰出的工作，并称这项任命将在4月9日生效。麦克马斯特是特朗普任内第二位国家安全顾问。去年2月14日，时任国家安全顾问迈克尔·弗林在被曝出与俄罗斯有关的争议事件后辞职，6天后，麦克马斯特接任该职。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7dd4c45f/0c08a42b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新任国家安全顾问约翰·博尔顿现年70岁，曾在2005年8月至2006年12月担任过驻联合国代表团代表一职，之后还担任过2012年共和党籍总统候选人罗姆尼的外交政策顾问。此前在国务卿蒂勒森被解职后，有白宫官员表示，蒂勒森的离开将是未来几周美国政府高层人事进一步变动的前奏。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ac5c2355/b3fb5d0a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【CNN：没有人比他更不合适】针对川普的最新任命，CNN发表文章说，如果考虑到他的观点、脾气和能力，几乎没有哪个著名的国家安全人物比博尔顿更不适合担任国家安全顾问。文章说，博尔顿以美国最强硬的鹰派和长达几十年的无效率能外交官而出名。他是伊拉克战争的设计师，多边外交的敌人和联合国的仇人。小布什总统通过休会任命他担任驻联合国大使，因为他无法得到参议院的批准。他猛批伊朗核协议和朝鲜，被看做在两个方面加重冲突的人。他实际上是地球上比弗林更差的极少数人之一，而弗林已是历来最差的国家安全顾问。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/1861076530?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@MezilkreeSaedmara&lt;/a&gt;：麦克马斯特可以说是川普白宫里少有的正劲人了。不过当年了解麦克马斯特将军的人都有点惊讶，他居然愿意为川普干活。完全两类人。颇有点晚节不保的意思。约翰-博尔顿在布什年代，想拿个联合国大使的位子，参院都过不了。这人太疯了。称狂言，““美国同世界的关系就是锤子与钉子的关系，美国爱敲打谁就敲打谁。” 国安顾问的位子，不需过参院。川普让他上，完全无压力 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/6438306649?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@沉迷抖音的一米五&lt;/a&gt;：John Bolton 2017 Jan的文章 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/508d5a9e/3b897c6e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】川普为致电祝贺普京连任辩护
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普20日向成功连任俄罗斯总统的普京发出贺电，激起美国舆论抨击。媒体摘川普不应为“独裁者”当选赠庆，并质疑普京通过选举舞弊手段胜选；还有评论指，身陷“通俄门”的川普祝贺普京连任，反映他缺乏政治知慧。据《华盛顿邮报》报导，川普的幕僚团队曾事先向川普提出警告，劝阻他致电普京，但川普未有理会；有白宫官员透露，川普及后对消息外泄感到震怒，并扬言会严征泄密者。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4f6baf56/0a6a837f.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	不过，川普于21日在 Twitter 发文，为自己与普京通电话辩护。他指出前任总统奥巴马也曾致电普京，又批评“假新闻传媒”只乐见他痛斥普京，但他则认为美俄打好关系是一件好事，将有助解决采写核危机、叙利亚内战及反恐战，甚至可以化解美俄军备竞赛危机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/86e83853/4af937ec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/2925297953"&gt;@蒋晓峰Terry&lt;/a&gt;：这算是特朗普对Facebook泄密、剑桥分析丑闻、大数据运用、社交媒体助选的回应吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“记住：当他们津津乐道唐纳德•特朗普在竞选时，做了多少场伟大的演讲，吸引海量人群时，其实他花的钱更少，使用社交媒体也不能和骗子希拉里众多且老练谋士相提并论。就此打住，不再多说！” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/82bf1b7d/d664c5aa.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【川普涉俄问题调查首席律师辞职】22日，川普在涉俄调查问题上的首席律师约翰·多德（John Dowd）宣布辞职。有报导称，多德选择辞职是因为川普越来越不听从他的建议；也有报导认为，川普对于多德处理特别检察官穆勒的涉俄调查已失去信心。就在不到两周前，川普还曾在 Twitter 上攻击纽约时报，称其报导自己与律师团队不合是假新闻，并声称自己与多德等律师相处“非常愉快”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/28afa0c1/97fe3a33.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】有如校园约架 川普与拜登互怼
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	同是七十多岁的美国总统川普和前副总统拜登最近互相攻击，打起了校园约架式的口水战。拜登在2016年总统竞选期间曾批评川普道德败坏。当时有人爆出川普2005年的一段视频。川普在视频中吹嘘自己可以不受惩罚地抓摸女性，因为他是电视真人秀节目《学徒》的明星。当时的副总统拜登说，如果他当时与川普同是高中生，他一定会把他揪到外面痛打一顿。拜登还说：“我一生到过许多更衣室。我是一个非常好的运动员，说那种话的人通常都是更衣室里最胖、最丑的王八蛋（S.O.B.）。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b53a04cf/be629f91.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	川普在推特上展开了反击：“疯狂的乔·拜登想表现出硬汉的样子。但实际上，他不论是体力还是智力都很虚弱，然而他却再次威胁要对我动手。他不认识我，但他会很快重重地倒在地上。 乔，不要威胁人！”“记得他们在竞选期间说，唐纳德·川普发表了精彩的演讲，吸引了大批人群，但他花的钱却少得多，没有使用社交媒体，也没有像不老实的希拉里那样雇佣大批高级幕僚。”川普接着写到：“得，他们不再这么说了！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c1fcc4ea/01d974ea.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】蒂勒森发表告别演说：华盛顿是一个小气的城市
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蒂勒森22日向国务院同仁告别，将保有国务卿职衔到3月31日。《卫报》报导，在告别演说里，蒂勒森感谢许多人，却只字未提那个解雇他的人，反而意有所指地一开始就称华盛顿是一个非常小气的城市（very mean-spirited town），但你们可以选择不参与。他表示，“永远不要忽视你最宝贵的资产，你拥有的最宝贵的资产就是你的个人完整性”。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/16161902/98052745.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】佛州枪击案后：事发高中学生要用透明书包
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国佛罗里达州玛乔里·斯通曼·道格拉斯中学（Marjory Stoneman Douglas High School）在情人节发生校园枪击案，19岁被退学的克鲁兹（Nikolas Cruz）潜入校园，以AR-15半自动步枪扫射，导致14名学生、3名教职员死亡。道格拉斯高中于春假结束后颁布新规定，所有学生上学期间都需配戴识别证，而且只能携带学校免费发放的透明书包上学，校门也会加装金属探测器，加强校园安全。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ad75d722/e4bcde63.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】亲信企图收买政敌被偷拍 秘鲁总统黯然下台
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	秘鲁总统库琴斯基21日在总统府发表电视讲话，宣布辞去总统职务。今年79岁的库琴斯基曾是华尔街银行家，2016年以些微差距打败前总统藤森谦也的女儿藤森惠子而当选总统，但他后来卷入奥德布雷赫特跨国行贿丑闻，被藤森惠子带领的最大在野党指控收受该公司不法馈赠，去年12月才以些微之差侥幸逃过弹劾。秘鲁国会预定22日二度表决弹劾，在野党20日放出一段秘密拍摄的影片，声称库琴斯基的亲信企图用公共工程回扣等各种好处收买他们的国会议员。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f034329b/e00df3c5.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	外界原先就预期库琴斯基可能会在弹劾表决落败，这段影片则完全摧毁他留任的希望。库琴斯基向全国发表演讲，声称影片经过剪辑，试图营造买票的印象，让他看起来有罪。尽管坚决否认一切不实指控，但他不希望成为国家发展的绊脚石，因此决定基于国家利益而辞职。观察家指出，尽管库琴斯基垮台某种程度上是咎由自取，但在野党用这种方式迫使总统下台，也为秘鲁政坛立下不好的先例。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e9d58e41/798a7910.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】韩国法院决定批捕前总统李明博
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	22日，韩国法院正式决定批捕前总统李明博。韩国首尔中央地方法院22日上午表示，由于前总统李明博表明缺席逮捕必要性审查的意愿，因此法院决定直接通过书面审查决定是否对其进行批捕。韩国检方前往李明博私邸实施了逮捕。李明博随后被关押至首尔东部看守所的单人房。据悉，检方考虑到李明博年事已高，且因当天接受体检等走收押流程未能睡好，因此决定再给予其充分的休息时间后，在近期内到看守所上门讯问。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/65caef41/d96fc405.jpg"/&gt;  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】韩国总统提议修改总统任期
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国总统文在寅提出了总统修宪案，希望将总统任期从目前的“任期5年，只任一届”改为“任期4年，可任两届”。韩国总统负责法律事务的首席民政秘书官曹国表示，韩国修改宪法，允许总统任两届的时机已经成熟。目前实行的任期5年、不可连任的总统任期制是因为当时韩国经历了长久的独裁时代。韩国总统府青瓦台还提出，将投票年龄从目前的19岁降至18岁，与全球标准一致。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/61812727/45aa7cd7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
修宪案的内容还包括强化总理的权力来分走总统的权力；取消总统任命宪法法院院长的权力；在国家审计机构的9名成员中，允许国民大会指定3名成员。韩国政府计划下周一向国会提交修宪案。需要得到三分之二的议员的赞成票，才能就修宪举行国民公投。
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b3737c4c/74807634.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】百思买停售华为手机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国最大的电子大卖场百思买已经停止订购新的华为智能手机，将在未来几周停售其产品。百思买没有提供与华为断绝关系的任何细节，原因被认为很有可能与中国政府有关的安全问题。华为被认为与中国政府关系密切。这一决定对华为是一大打击。华为是次于苹果和三星之后的全球第三大智能手机厂商，但一直未能在美国市场占有一席之地。百思买是华为的主要零售合作伙伴，是少数能在美国买到华为手机的地方。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/413daff2/da5a6f24.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【25】“所有的苹果用户都是平等的，但并不是所有用户的个人数据都会受到平等的保护”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际特赦组织22日宣布发起全新的社交媒体倡导行动，以谴责苹果公司将中国 iCloud 服务交由涉政府背景的中国公司运营，使得苹果中国用户的数据安全面临威胁。该起行动以英国作家奥威尔为主题。苹果公司早在1984年发布全新个人电脑 Macintosh时，曾以奥威尔的著名政治讽刺小说《1984》为素材，拍摄了一条广告短片，以宣传 Macintosh 划时代的革命意义。国际特赦组织的这次行动则同样改编《1984》的一句原文以回敬苹果：“所有的苹果用户都是平等的，但并不是所有用户的个人数据都会受到平等的保护”。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c37a76c0/c6bfb693.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【26】荷兰公投《情报和安全法案》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	荷兰在21日举行市政选举的同时，《情报和安全法案》公投格外引人注目。该法案规定，荷兰情报机构可以在限定条件下与外国情报机构分享情报信息；在监视疑似恐怖分子或其他重罪犯亲属时，能够使用电子邮件截获、无线通讯监听、社交媒体监控以及利用黑客技术入侵私人计算机和数据库等手段；要求电信运营商和网络服务提供商至少保存3年的有效数据。目前已开出83%的选票，其中有48.9%的民众反对；同意的择有47.2%，双方差距微乎其微，拉锯战预计将会缠斗到最后一刻。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ffa2a3c1/cce5db80.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a href="https://weibo.com/ichthy?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt;：EW报道，美国队长扮演者Chris Evans最近在接受采访时透露: 今年秋天完成《复仇者联盟4》的补拍之后将不会再出演漫威电影。CE表示最好在巅峰时刻激流勇退：“该下车时就下车，别等别人赶你走。” 唐尼之前也表达过类似的意思。复联3和复联4是初代Avengers的谢幕之作，明年就能知道他们最终的命运如何。不过EW也指出，如果美队不在，也有可能像漫画里一样，由冬兵或猎鹰来接班。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8c4cbe7d/9ce840b8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/cfcu?refer_flag=1005055010_"&gt;@影评老大爷暗夜骑士&lt;/a&gt;：截止目前，《三块广告牌》以1%的排片，已撬动6000万人民币票房～&lt;img alt="[威武]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/70/vw_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[威武]"/&gt;&lt;img alt="[威武]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/70/vw_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[威武]"/&gt;&lt;img alt="[威武]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/70/vw_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[威武]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6b5b619dly1fpmh62q9woj20ty1ikh9i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6496239202?refer_flag=1005055010_"&gt;@-的情绿色书-&lt;/a&gt;：晒晒儿子的红宝书&lt;img alt="[哈哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[哈哈]"/&gt;&lt;img alt="[哈哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[哈哈]"/&gt;&lt;img alt="[哈哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[哈哈]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0075DyzEly1fplvljzn4rj30qo1bd116.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0075DyzEly1fplvllctgtj30qo1bdqb1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0075DyzEly1fplvlmmgbej30qo1bdwm9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/0075DyzEly1fplvlnuoowj30qo1bd46r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0075DyzEly1fplvlp9gqfj30qo1bdjzn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a href="https://weibo.com/n/%E5%96%B7%E5%9A%8F%E5%AE%98%E5%BE%AE?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;: “very mean-spirted town”到底该怎么翻译呢？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c21094cd/e5fff137.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】“数以百万计的个体在市场里做出自己的选择，它对资源的配置上总是要好过集权政府的计划。”——罗纳德·里根
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3b2b8af4/04ce5e97.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/ztiti" target="_blank"&gt;@猪蹄蹄小朋友&lt;/a&gt;:  一个做知识付费行业的朋友给我讲过他们的内容规则，就是，你必须在三分钟之内让你的用户相信，他再花三分钟来听点儿东西，下一个三分钟就能用得上。尽管外包装是一些类似“个人职业成长”“有趣有品位的知识”“提升你的人格魅力”之类的大词儿，实际上用户需要的是“马上能挣钱”“马上能装逼”“马上能找到对象”，买卖双方心知肚明。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
互联网产品竞争太激烈了，一个产品能每天固定占用你十分钟时间，就能价值数亿美元甚至更多，这使得他们必须在非常有限的时间和空间内，疯狂地讨好用户，给你尽可能大的愉悦、快感，甚至幻觉。低成本（同时指时间和钱）的快感确实是商业制造的奇迹，也是多数人最普通的、可被理解和支持的需求，但同时我们也失去一些东西，当你从爆米花电影里能很容易获得美好的肉体、绚烂的画面这些直接的生理刺激，就容易放弃对影像之美和故事价值探讨的追求。当你能听十几分钟的课程就粗浅了解一种技术、一种商业模式或一段历史，就容易放弃深究背后的细节和思考的追求。当你能轻易地被微博上百十个字的段子“感动了、扎心了、笑尿了”，就很容易彻底忘记文学跟诗歌。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
别误会，我从来不觉得这是个败坏的时代，事实上，在没有互联网的时代，人们的生活毫无疑问更加粗鄙跟肤浅。我只是觉得，我们可能没有尽量谋得这个时代能带给我们的所有好处，外卖软件节省了每天两小时的做饭时间，这两个小时可以用来打游戏，这真的是再美好不过的生活了，但这两个小时也可以用来做点儿别的，那些不咋刺激、也不知道能不能拿来挣钱的事儿。看几页好书，想一个刁钻古怪的问题并试图寻找答案，或者从朋友圈数以百计的“准陌生人”里，挑一个你欣赏的，交个朋友，聊聊他的生活跟想法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	优衣库同款透气清爽男士春季亚麻休闲裤！热销万件的一款裤子，今季改良新上市，限时2折包邮价！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 15:59:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130208</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180322】学生们是巨婴？还是自制能力比其他国家差？</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130170</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】白宫官员：川普即将宣布对中贸易制裁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	白宫官员指出，总统川普准备于22日以“窃取”美国智慧财产权为由，对中国宣布制裁。白宫发言人Raj Shah表示，经“调查中国以国家带头、扭曲市场的作为，强迫、施压和窃取美国科技和智慧财产权”后，川普即将宣布制裁行动。数周前，川普缩短白宫审议，宣布对外国进口钢铁制裁。川普的动作，导致首席经济顾问GaryCohn请辞、股市笼罩卖压、法律纠纷和报复性措施威胁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a285a076/7d6ccadf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报:抵制美国大豆，中国很容易做到】中国人不想打贸易战，这是个愿意与人为善，讲究和气生财的国家。但是特朗普政府的趾高气昂说实话把一些中国人气着了。他们需要一个教训，越来越多的中国人开始忿忿地这样想。中国人有句话叫“不见棺材不落泪”，如果特朗普政府非要打场贸易战显示显示华盛顿的腿到底有多粗，那就痛痛快快打一场好了，谁怕谁啊。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】上海市公安局：5月1日起持美国绿卡者注销上海户口
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上海公布了将于5月1日起正式实施的户口管理新政，其中规定定居国外者必须注销户口，一个月内不主动注销户口者，将由公安机关强制注销。上海市公安局表示，出国定居注销户口并非新规，2003年就已明确。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4fd63bb0/15743465.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】5月1日起停用第四套人民币部分券别
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经国务院批准，中国人民银行决定自2018年5月1日起停止第四套人民币100元、50元、10元、5元、2元、1元、2角纸币和1角硬币在市场上流通。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/67e65817/d4a48957.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】北京大学生艾滋病毒感染者达722例 男男传播比例为86.7%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，北京市教委通报本市高等学校艾滋病疫情，据不完全统计，截止到2017年6月底，接到报告的学生艾滋病病毒感染者及病人累计1244例。数据显示，北京市高校学生（18-22岁）艾滋病病毒感染者及病人情况具体为：总数722例，分布在本市59所高校（2017年新增50例，分布在49所高校）；男生占98.48%；传播途径以男男同性传播为主，比例为86.70%。北京市教委表示，近年来，青年学生艾滋病疫情呈现快速上升趋势，严重威胁着学生的身体健康、家庭的和谐以及社会的稳定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c54d1e04/e4317ae1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】黑龙江一高校被指严查男女生交往，校规：同居或有性关系开除
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	黑龙江齐齐哈尔工程学院学生告诉记者，学校正对男女生交往等行为进行严查，一旦发现男女生不当交往将扣除相应学分并进行通报。该校学生说，“听证会直接由导员安排本系的一些学生参加，当事人在听证会上进行反思检讨，内容大致是因男女交往不当造成了恶劣影响这样。”据学生介绍，每名学生有12分德育学分，而每弥补1分学分需要进行30小时劳动。该校官方网站上公布的《学生违纪处分条例》，对“违反大学生行为准则”有相关规定，其中“在校期间非法同居或发生性关系者，给予开除学籍处分”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f1bef003/ebd5fe2e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6479869715?refer_flag=1005055010_"&gt;@Kevin在纽约&lt;/a&gt;：在中国，18岁以后和异性交往、上床和同居，自己是否可独立决定，法律如何界定？学校的规定是否违法法律？
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	    中国高校的女生宿舍，和全世界其他国家的女生宿舍不一样，禁止男生进入，但男生宿舍却不禁止女生进入，这是为什么？&lt;br/&gt;
    中国政法大学郭继承教授说中国比西方国家安全：链接 &lt;a href="http://t.cn/RniHsAf" target="_blank"&gt;O网页链接&lt;/a&gt;，西方国家高校的学生宿舍随意进出，大多数连不设门岗。&lt;br/&gt;
    在一个更安全中国，高校宿舍有必要设置门禁按时熄灯吗？（军事化管理学校例外）&lt;br/&gt;
学生们是巨婴？还是自制能力比其他国家差？&lt;br/&gt;
    看到一个热评：一流学校抓学术，二流院校抓纪律，三流院校抓男女。&lt;br/&gt;
    学生都是成年人了，如果都不能对自己做的事独立承担责任，毕业了怎么服务社会、服务国家？&lt;br/&gt;
    我觉得不逃避现实，家长和学校教育引导学生学会自我保护，要sex也要安全，才是成功的教育。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【6】台湾插画家内地出书 遭网民举报为“台独”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾人气女插画家“厌世姬”最近在大陆推出画册《好气啊，可是还要保持微笑》，但有大陆网民向当局举报，指“厌世姬”曾在互联网上发表大量反华言论，要求当局封杀。据台湾媒体透露，“厌世姬”的画集《厌世动物园》近日在大陆推出，但负责出版的湖南文艺出版社认为书名不妥，部分章节也过于消极颓废，书名需要修改为《好气啊，可是还要保持微笑》，封面举中指的设计也需要改成举“V”手势。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f2c5510d/e276f1e1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】长白山公安局长谈维和：武装分子看到中国国旗后，鞠一躬返回
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为首的大胡子走到面前，盯了几秒钟他胸前的国旗，向身后挥手示意停下。他用英语疑惑地问：“你是中国人？”吴强斩钉截铁地说：“我是中国维和警察，正在执行联合国维和使命，请你们立即离开这里……”大胡子与几个人窃窃私语后，向他郑重地鞠一躬，就率领着众人原地返回了……后来才知道，大胡子和他姐姐的白内障，是中国红十字医疗队的医生们通过手术给治好的，重见光明的第一眼看到的就是五星红旗……“
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bb0c8504/d1b35009.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】传亚马逊将购买《三体》版权 投资10亿美元拍摄系列剧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒援引消息人士，亚马逊正商谈购买刘慈欣《三体》版权，计划制作三季电视剧，项目总投资达10亿美元。一些业内人士表示，如果计划成形，《三体》的规模将比《权力的游戏》还要大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/58a6faf7/93178681.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】Facebook扎克伯格：我们犯了错误
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Facebook卷入泄露用户信息风暴第5天，扎克伯格终于打破沉默。北京时间3月22日3点半，扎克伯格在他的Facebook页面上发表了一份声明。声明中称，“我们有责任保护大家的数据，如果做不到，那么我们就不配为大家提供服务。”　
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Facebook官方发布声明中，提出防止用户数据被滥用的举措。这6大举措包括：
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1，评估所有能够在Facebook平台上获取大量数据的app和有可疑行为的app；2，向所有个人信息被第三方app误用的用户发出警告；3，关闭用户最近3个月没有使用过的app获得用户数据的权限；4，改变Facebook的登陆数据，这样第三方app只能看到用户的名字、头像和邮箱地址，除非该app通过更多的评估流程；5，帮助人们管理他们在Facebook上使用的app，管理这些app能看到他们的哪些信息，以及 6，增加用户的“捉虫奖励项目”。如果用户发现app开发者不正确使用用户数据，提出举报能够获得奖励。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bb6626ab/7d92cf37.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据扎克伯格公布该起事件的来龙去脉显示，2013年，剑桥大学研究人员 Aleksandr Kogan 曾发布一款个性测试应用程序，约30万人安装使用，这些用户共享了自己及 Facebook 好友的数据。根据 Facebook 平台当时的运行方式，Kogan 能够访问到数千万 Facebook 用户的个人信息。2014年，Facebook 为防止应用程序滥用，对平台进行整改，大幅限制应用程序访问平台用户数据，使得类似 Kogan 的做法收集用户好友数据时，也须得到其好友的授权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/88b46ea1/a2b2971f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2015年，Facebook 从英国卫报记者得知，Kogan 将其获取的数据分享给了剑桥分析公司，违反了 Facebook 与开发者制定的未经同意不得共享数据的政策。Facebook 当时禁止了 Kogan 的应用程序在平台运行，并要求 Kogan 及剑桥分析公司删除相关数据且给出官方证明。上周，Facebook 从卫报及纽约时报等媒体得知，剑桥分析公司或许并未删除数据。扎克伯格称，该公司此前曾声称已删除相关数据，并同意 Facebook 雇用调查公司进行确认；Facebook 目前仍在与该调查公司进行交涉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5874fb3a/94fae336.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1689102343?refer_flag=1005055010_"&gt;@码饭&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%A8%B1%E4%B9%90%E6%96%B0%E6%97%B6%E4%BB%A3?from=501" target="_blank"&gt;#川普美国政治娱乐新时代#&lt;/a&gt; 之川普通俄案
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	昨天晚上，剑桥分析告密者Chris Wylie解释了剑桥分析所做的与奥巴马竞选团队倡导的传统的精确投放的区别。对引起的误导道歉。强调如果把两者等同起来是在散播错误信息。&lt;br/&gt;
剑桥分析是由一个军事承包商SCL所创立。它使用来自第五战场的军事工具——信息作战——旨在欺骗和控制战斗人员。&lt;br/&gt;
Wylie解释，你不用“营销技巧”来让一个敌军将领把他的部队带到错误的山上来伏击他。你使用错误信息，谣言，假旗帜等等。&lt;br/&gt;
剑桥分析在选举活动中的做法是将每一位选民都看成是敌军将领一样，通过谣言等来改变他们的站场，伏击他。&lt;br/&gt;
所以“精确投放”只是一种手段，而剑桥分析玩弄的是人们“心里的魔鬼”，这是人们搞不清楚的关键区别。它是军事级的武器，使用信息来控制人口，让人们在接纳虚假信息的基础上作出行动。它的工作原理甚至连相应回复率的数据也不那么重要，因为它以个体为目标来创造目标人群。&lt;br/&gt;
这也解释了为什么Mercer在投资剑桥分析以帮助川普竞选的同时，也投资Breitbart News，而班_农同时两边任职了。&lt;br/&gt;
Breitbart News的“新闻”虽然是政治性的，但多数时候还不是黑暗的，他可以做一些更黑暗、更有效的事情：先以Breitbart News去测试选民的黑暗面，再为他们选中的选民定制虚假新闻。这是虚拟的战争。&lt;br/&gt;
这是班_农的聪明之处：“精确投放”的黑暗面，情感心理测量和假新闻混合在一起。这一理论曾被美国/英国的一个军事承包商在战斗空间中进行过试验，然而现在被用在“实战中”，目标对象还是美国和英国选民。&lt;br/&gt;
这不是奥巴马所做的。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/64ada807gy1fpkwou104wj21kw16on9i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【大数据反噬民主？多国反对党要求调查“剑桥分析”操纵选举】肯尼亚、马来西亚和印度等国的反对党纷纷要求调查“剑桥分析”是否介入了该国选举；另有报道称这家公司在乌克兰、巴西、意大利也都有生意。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】美联储宣布上调联邦基金利率
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国联邦公开市场委员会21日召开会议后宣布，将联邦基金利率目标区间上调25个基点，调到1.50%至1.75%的水平，为新任美联储主席Jerome Powell履职后的首次加息，符合市场普遍预期。美联储发布声明指，美国就业市场继续增强，经济活动一直稳健上升。近几个月，美国就业增长维持强劲，失业率一直保持低位。近日数据显示，相比第四季度的强劲读数，美国家庭支出和企业固定投资的增长率已有所缓和。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a47b263f/f43baa68.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】欧盟新税改方案拟对互联网巨头开征“数字税”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧盟委员会21日公布了互联网公司短期及长期税改方案，拟对全球年收入超过7.5亿欧元的大型互联网公司征税；其中短期方案主要为开征临时税，长期方案主要为改革公司税。根据该方案，全球年收入超过7.5亿欧元、欧盟境内年收入超过5000万欧元的互联网公司须缴纳3%的临时税，应税项目包括销售网上广告位所得、销售用户数据所得及充当用户中介所得。欧盟委员会表示，互联网公司在当前欧盟各成员国实际纳税的平均税率仅为传统实体公司的一半，认为弥补互联网公司税收漏洞已成为当务之急。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/48511352/927ad992.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】罗马：将为所有“反犹主义”道路广场更名
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最近，罗马市府提出变更道路广场名称的计划。今年年初，罗马市长拉吉出席一场受迫害意大利犹太人的纪录片放映会后，公开提到，她相当重视当今街道名称还带有反犹主义的痕迹，“已启动相关程序，准备研究更改所有（反犹主义）的街道和广场名称，并希望在年底前完成。”更最重要的是，借此反思意大利的法西斯时代：“我们必须消除这些难以移除、代表国家不光彩过去的伤疤。这么做可以让罗马成为其它市政当局仿效的先例，自主寻找以那些人（法西斯支持者）为名的街道。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/531e54c4/0305720d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	正当罗马市府以实际行动，检讨法西斯主义造成的过错时，罗马也上演了一场极为特别的舞台剧：审判法西斯时期的义大利国王——埃马努埃莱三世。埃马努埃莱三世在位期间，他任凭墨索里尼煽动民意、公然挑战国家法律，他甚至签署了《种族宣言》。二战到来，墨索里尼倒台，意大利人在日后公投中决定拥抱共和体制；1946年，逊位的埃马努埃莱三世被迫流亡埃及，隔年便客死异乡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/143a5f79/58446f4d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	舞台剧中埃马努埃莱三世为自己辩护，不断说着墨索里尼的势力何其庞大、根本无能为力时，该剧的检察官严肃地反驳：国王的不作为便是一种罪过；举办该剧的意大利犹太人公民团体也强调，主要目的是希望众人进一步反思：“当法西斯政权推动（反犹）法案时，选择沉默的部分公民团体，也背负一些集体责任。”事实上，2018年初一连串反思历史的活动，一方面固然是为了悼念意大利颁布《种族宣言》80周年，另一方面也是对近年来高涨的新法西斯主义或极右派势力表态，有着非常浓厚的社会关怀精神。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f2099b37/460472ab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】美国调查现代汽车和起亚汽车气囊失灵事件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国安全监管部门正在针对气囊失灵事件调查现代汽车公司和起亚汽车公司，该气囊故障与造成四人死亡和六人受伤的六起事故有关。美国全国高速公路交通安全委员会将对约42.5万辆2011年现代索纳塔(Sonata)中型汽车和2012-2013年起亚福瑞迪(Forte)紧凑型轿车进行调查。在六年发生的六起头尾相撞的伤亡事故中，韩国制造商生产的汽车都严重受损。其中四起撞车事故涉及索纳塔汽车，其余则涉及福瑞迪汽车。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bbbcb24d/4d2e2827.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美国国务院亚太副助卿黄之瀚到访台湾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国务院亚太副助理国务卿黄之瀚（Alex Wong）20日飞抵台湾桃园机场，展开为期三天的访问行程。台湾外交部表示，这是黄之瀚自去年12月上任后首次访台，期间将到访台湾相关政府部门，并就台美关系未来发展等议题交换意见。台湾外交部形容，黄之瀚此次到访，再次确认美国的一贯对台政策，及其长期以来对台湾的支持。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ef743e8f/ba6a8c01.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：去台湾的美国高官，就别来大陆了】美国国务院东亚暨太平洋事务局副助理国务卿黄之瀚20日抵达台北进行访问，这是美国《台湾旅行法》通过以来首位到访台湾的美国国务院高级别官员。作为最简单、中方也不需费周折的措施，那些访问了台湾的美国国务院和国防部高级别官员，北京应在他们的现职任期内不再邀请他们访问中国大陆。也就是说，那些官员只能在任期内或者来大陆，或者去台湾，不能“吃两头”。比如正在台湾访问的这位副助卿，他就不应该在任内再来中国大陆了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】日媒：中日韩同意5月举行首脑会谈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据共同社引述外交消息报导，中、日、韩已就今年5月在东京举行首脑会谈达成基本协议；日本政府消息人士透露，会谈初步定于5月8日至9日举行，三方正展开最终协调。这也是自2015年11月在首尔举行中日韩首脑会谈后，三国再次举行首脑会谈。分析预料，三方将借今次会谈商讨在经济、环保、文化等领域扩大会作。三方首脑会谈过后，日本还将先后与中国及韩国举行首脑会谈，预料首相安倍晋三将寻求改善日中、日韩关系，与中方商谈访华计划，与韩方则讨论慰安妇问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b8778374/6c126e11.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】日本国会将传唤森友学园案关键证人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据共同社报导，日本自民党干事长二阶俊博与公明党干事长井上义久20日下午在东京会谈，就政府以低价卖地予森友学园、财务省篡改相关交易文件的丑闻，同意于本月27日传唤前国税厅长官佐川宣寿到国会作证，但拒绝传唤首相安倍晋三的夫人安倍昭惠。此前，安倍晋三曾于19日上午出席参议院预算委员会会议，他强调自己对事件全不知情，也未在过程中作任何指示；他还重申，假如证实他及夫人安倍昭惠在事件中有失当行为，他会辞任首相及国会议员职务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9053e8c0/4b89a4bc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】卡扎菲之子赛义夫参选利比亚总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	已故利比亚强人卡扎菲之子赛义夫宣布有意问鼎利比亚总统大位。2011年卡扎菲遭北约推翻前，原本就安排赛义夫接班。革命发生后，赛义夫遭到民兵扣押，直到去年夏天才获释。赛义夫竞选总部发言人拉斯表示，赛义夫将代表“解放利比亚人民前线”党竞选。这个党去年在突尼斯成立，获释后不曾露面的赛义夫可能也是躲在突尼斯。卡扎菲家族在利比亚中部及南部仍有广大支持者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e1b18f5c/d829a313.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】向动物皮毛说再见 旧金山通过禁售令
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国旧金山市通过禁止贩售动物皮毛法案，成为全美禁售毛皮的最大城市，明年1月1日起生效。市议会以10比0绝对比数通过禁售令，市议员Katy Tang支持禁售法案：“每年估计有五千万只动物遭恐怖屠戮，就为让我们披上它们的皮毛、看起来时髦。”国际人道协会对此表示欢迎：“不论对动物或同理心消费主义而言，这都是令人兴奋且富历史意义的表决，我们希望全世界都关注。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c5f624ab/4f9213a6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2728415062?refer_flag=1005055010_"&gt;@我们1班王悦微&lt;/a&gt;:学生交了《我的理想》作文草稿。“可是，有人会笑我说，为什么要当炊事兵？这个问题问得好呀”，&lt;img alt="[哈哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[哈哈]"/&gt;我要笑死了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/a2a04f56ly1fpla1bod84j22eo2xm7wj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】长大，意味着心里装得下别人，特别是装得下别人的痛苦
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/yihuaishun?refer_flag=1005055010_"&gt;@江城jcy&lt;/a&gt;:马少华/文
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	　　央视前主持人阿忆讲过一件事。唐山大地震的时候，北京也有震感，很多人都从家里搬出来，在大街上搭起了帐篷。阿忆当时12岁，天天在帐篷间钻来钻去，跟一帮孩子疯玩。阿忆长大之后才知道，那一场地震造成24万人死亡。他开始对小时候的狂欢感到愧疚，他认为，小孩子都是活在自己的世界里，长大之后，经过教育的洗礼，心里才装得下别人的痛苦。&lt;br/&gt;
　　当时看这篇文章的时候，我虽有同感，不过，总觉得好像少了点什么，直到看到梁晓声讲的一个故事。越战时，一个村庄被炸毁。一个小女孩身上着了火，正哭喊着往前跑。一名美国记者用相机拍下这个场景。梁晓声说，当时这个美国记者有三种选择：第一种，他顾不上拍照，赶紧过去把小女孩身上的火扑灭；第二种，他拍下照片后再赶紧过去灭火；第三种，他拍完照后，转身就走，因为他要急着给报社发照片。&lt;br/&gt;
　　梁晓声拿着这三种选项分别问了小学生、中学生和大学生。在小学生那里，毫无疑问都选择了第一种，被火烧多疼啊！在中学生那里，有选第一种的，也有选第二种的，因为拍下这张照片，可以让更多的人看到这场战争的残酷。在大学生那里，有人开始为第三种情况辩护，认为职业素质是很重要的，既然你选择了记者这个职业，就应该全身心地去拍更多更好的东西，并尽快把它发布出去。梁晓声感慨地说：“如果我们培养的知识化了的人，在人性上还不如他们没上学的时候，是不是说明我们的教育出了问题？”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/37a8e0fd/0162e8f5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】即使是你最心爱的人，心中都会有一片你无法到达的森林。”——村上春树
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6c3e6b13gy1fpkw1bagzfj20ql0hn1kx.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/yanlaoge?refer_flag=1005055013_"&gt;@严锋&lt;/a&gt;：亚马逊要拍《三体》电视剧，我看可以。有人问白人怎么演中国故事，特别是第一部的文革怎么演？那些都问题不大，就讲川普面临被弹劾，他从华盛顿跑到川普大厦，在推特上打出一张大字报，号召草根川粉串联游行。白左、红脖、亚裔、黑人、拉丁裔、女权主义者、LGBT全面内战，一位绝望的NASA工作人员向宇宙发送了讯息。。。
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 14:47:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130170</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180321】中国之音</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130128</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】国家广电总局组建，聂辰席任局长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月21日上午, 国家广播电视总局召开干部大会，宣布了中央关于组建国家广播电视总局和领导班子任职的决定，聂辰席同志任中宣部副部长、国家广播电视总局局长、党组书记。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fd236ff1/5cf20c5c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国之音】彭博社援引消息来源报道，中国批准创造世界最大的宣传机器去改善中国的全球形象。新的广播机构将叫中国之音，模仿美国政府资助的美国之音。新的机构将合并 CCTV、中国国际广播电台和中国国家广播电台，成为全球最大规模的广播机构之一，CCTV 有至少1万雇员，而中国国际广播雇员数量超过2100，国家广播电台有 2000人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7abe1839/6376c61a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国家食药监总局要求尽快启动“儿科神药”匹多莫德临床有效性试验
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	20日，国家食药监总局通过官方网站分别向多地食药监管理局及“匹多莫德”生产方北京办事处发文，要求尽快启动药品临床有效性试验。2018年1月，协和医学院药学硕士冀连梅发文质疑匹多莫德的临床疗效和安全性均不明确，且存在滥用现象。3月9日，国家食药监总局发布公告，要求各制药企业修订匹多默德说明书：3岁以下儿童禁用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8882ee28/4bef944c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】深圳行人闯红灯后个人信息被曝光引争议，交警回应：合规
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，深圳警方上线了行人过马路闯红灯曝光台网站，公示违反交通法规的行人部分信息，引发广泛讨论。有网友认为，此举侵犯了个人隐私。对此，深圳交警回应称，这种做法并没有侵犯个人隐私。“我们都是按照规定来做的，也没有曝光身份证信息，所以并未违法。如果行人有闯红灯行为，曝光照片是不算违法的，包括汽车交通违规，将车牌进行曝光，同样也不属于违法。”律师表示，这种“曝光”应该认为是一种行政处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/66f9e98d/20ccf4f4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】哈佛学者警示：中国必须为超低生育率做好准备
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在 “亚布力中国企业家论坛第十八届年会”上，哈佛大学费正清中国研究中心主任宋怡明（Michael A.Szonyi）提出，中国必须为超低生育率做好准备，人口结构的改变将会迫使中国GDP的增长率的构成产生影响和变化。宋怡明以新希望集团董事长刘永好家族四个兄弟合作创业故事举例，表明亲属关系对企业家的成功至关重要，亲属关系的缩小甚至消失将会对经济有负面的一些影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1df1cbcc/b6312459.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】人大代表：年轻人连一孩都不愿生了 应全面放开生育
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国人大代表、广东省清远市人民医院党委书记、院长周海波建议，中国应树立人口是资源的新理念，尽快全面放开生育。周海波基于历史数据剖析发现，90后和00后这个新的代际群体，普遍存在着更低的生育意愿，有些年轻人连一孩都不愿意生了。当前的房价高企、养育成本、托育服务、女性职业发展压力等诸多因素，让抚育小孩的金钱和时间成本都大幅提高，降低生育意愿。出生人口男女性别失衡，则导致适婚男性过剩人口增加，进一步导致低生育率。2016年，国家卫计委公布数据显示，中国育龄妇女总和生育率大约为1.7，已处于低生育率国家行列。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6ad9eec9/e5f4cd96.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】港区人大代表洪为民：我自豪 我是中国人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	港区全国人大代表洪为民，日前在北京接受记者访问时表示，习近平新时代中国特色社会主义思想领导下，国家正从高速度增长向高质量增长转变，国际话语权不断增强。洪为民表示，作为一个中国人感到很自豪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/492f7dae/ff8ea989.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】人大代表杜美霜：提供精神食粮 让贫困地区群众“人穷志不短”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“‘人穷志短’是目前贫困地区群众的普遍写照。”杜美霜认为，单一的捐款送物，只能解决燃眉之急，不能从根本上调动贫困群众的主观能动性和培养他们的自身造血功能，不能从根本上治穷脱贫。杜美霜告诉记者，越是贫困地区，越缺乏精神文化生活。一方面是没有经济实力，另一方面是文化艺术活动很难到贫困地区，因而贫困人口汲取的文化素养和精神食粮、获得的正能量就相对很少，导致“越穷越霉头，越穷越没精气神”“送思想文化到贫困地区，是让贫困地区群众活跃精神文化生活、提振精气神、激发奋发向上动力的有效途径，是精准扶贫的重要措施。”杜美霜建议，提供精神食粮，促进精准脱贫。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/021fdbcd/15f30d4b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】航母辽宁舰20日南下进入台湾海峡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台国防部长严德发在21日早上表示，航母辽宁号在昨天（20日）进入台湾海峡。他自称，台军全程监控，具体细节不便评论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eb9875d8/415ba4c2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】教育部：2018高招全面取消体育特长生、奥赛等5项高考加分项目
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，教育部印发《关于做好2018年普通高校招生工作的通知》，对今年普通高校招生工作进行全面部署。据教育部网站信息，依照相关规定，全面取消体育特长生、中学生学科奥林匹克竞赛、科技类竞赛、省级优秀学生、思想政治品德有突出事迹等全国性高考加分项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ec954a06/609c05a2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】贾跃亭称美国造车工厂5月安装设备
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在美国造车的贾跃亭，再次用英文发表演讲。当地时间3月20日下午，法拉第未来在美国洛杉矶总部举行全员大会，该公司创始人贾跃亭在演讲中披露了法拉第未来汉福德工厂正式开工的消息，称所有的长周期生产设备都已经下单，汉福德工厂将于5月开始设备安装。法拉第未来披露的照片显示，已经有一些工人和机械设备出现在工厂中。法拉第未来一直表态，正在推进首款量产车型FF91的生产。在今年2月的供应商大会上，法拉第未来主要投资人、创始人贾跃亭宣布，法拉第未来获得了15亿美元的融资，满足了IPO前的资金需求，FF91也将在2018年底前交付。法拉第未来原本计划在内华达州自建工厂进行生产，不过囿于资金问题，改为租下加州汉福德市的一处现有工厂以加速量产进程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3bb58303/742f5b43.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】第一款区块链手机来了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联想20日发布的S5手机新品号称第一款“区块链”手机，这也引起了很大的争议，对此联想常程介绍说，联想S5只是在Z空间支付区域系统底层搭载“区块链”技术。具体怎样实现并没说！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/657cf898/8fcd6702.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】因裸露撤下《自由引导人民》 Facebook承认疏失
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Facebook日前以裸露为由，撤下一个放有法国艺术家欧仁·德拉克罗瓦（Eugene Delacroix）描绘露乳自由女神名画《自由引导人民》的广告，引发不满。Facebook19日正式致歉，坦承疏失。Facebook脸书负责人Elodie Larcis在声明中说：“作品《自由引导人民》在脸书有容身之处…我们已立即告知用户，他的赞助宣传活动自此获得批准。”Larcis说：“为了维护我们服务的健全性，我们每週会确认检查数百万张图片，但有时我们也会犯错。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8fa35c60/1603df02.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国联邦贸易委员会对 Facebook 展开调查】英国数据公司“剑桥分析”被指曾盗用5000万名美国 Facebook 用户个人信息以帮助特朗普赢得总统大选后，该公司董事会已决定暂停首席执行官尼克斯（Alexander Nix）的职务，由公司首席数据官泰勒（Alexander Tayler）代理，并成立独立调查组就被控事件展开调查。此外，美国联邦贸易委员会（FTC）也就 Facebook 是否违反有关法令展开调查，使得 Facebook 可能面临巨额罚款及严重名誉损失。FTC 主席Damian Collins致信 Facebook 首席执行官扎克伯格，指责 Facebook 官方一直弱化事件风险，误导了委员会，并要求 Facebook 高管准确讲述这一灾难性事件的过程，回应限期到3月26日。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bf1e2933/e910865a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】川普打电话祝贺普京连任，讨论两国“军备竞赛”问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普20日与俄罗斯总统普京通电话，祝贺普京获得连任。他又在白宫向记者表示，希望在“不远的将来”与普京再次会面。俄罗斯方面发布声明指，两人在通话中还就叙利亚局势、乌克兰问题、朝鲜核武危机以及控制美俄两国“军备竞赛”问题进行了讨论，并形容此次通话取得了建设性和实质性的进展。白宫新闻秘书桑德斯表示，她不认为川普在通话中会谈及俄罗斯干预美国2016年总统大选，以及俄罗斯被指控与在英国发生的神经毒剂袭击有关等问题。她又称，目前尚无两人再次会面的具体计划，但美方希望与俄罗斯继续对话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3380e53f/54bc3b89.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】谷歌砸3亿美元 打击假新闻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为改善与新闻出版业者间的关系，网路搜寻龙头谷歌今天宣布推出“谷歌新闻倡议”（Google News Initiative），旨在对抗假新闻，并支持新闻订阅。谷歌商务长Philipp Schindler发表声明称，“谷歌新闻倡议”要项包括支持新闻订阅，倡导在搜寻结果时“确认新闻来源”，并且在选举期间以及重大新闻事件发生当下，加强查缉不实及误导资讯。Schindler表示，谷歌通过“谷歌新闻倡议”对外界展现决心，“新闻以及新闻专业对于谷歌而言，属于第一优先要务。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d5d580be/b85cd0bf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】普林斯顿大学出现武装枪手 警方对峙数小时后将其击毙
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	星期二上午, 警方将普林斯顿大学校园内的Panera Bread包围, 并在餐厅内与一名持枪男子对峙，FBI特工在与枪手谈判数小时后，枪手在下午3点左右被击毙。整条街的商店和人群都被疏散，普林斯顿大学疏散了两栋离餐厅最近的校园建筑Henry House和Scheide Caldwell House。普林斯顿公共图书馆也因此封锁，只进不出。普林斯顿大学在其网站上的一份声明中说："不知道枪手是否与大学有任何联系"。本周是普林斯顿的春假。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/61e6dff0/a6a7000b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】马里兰州校园枪击两人受伤 枪手在交火中身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地20日早晨，美国马里兰州圣玛丽县大磨坊高中（Great Mills High School）发生校园枪击案，造成两名学生受伤，其中一名16岁的女生伤势严重，情况危急；另一名14岁的男生伤情稳定。枪手为一名17岁的男子 Austin Wyatt Rollins，已中枪死亡，但尚不确定是被打死抑或自杀。据警方称，Rollin 于当日早晨7点55分上课之前在学校走廊向两名受害者开枪，该校警卫立即赶到现场，并向枪手开火，枪手亦曾开枪还击。警方还称，枪手与受伤女生曾有过交往。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/28e687cc/b51aa95c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】加拿大出台最新枪枝管控措施
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	加拿大执政党联邦自由党（Liberal Party of Canada）公布了最新的枪枝管控措施，包括对购枪者进行含暴力史在内的更严格的背景审查，以及要求枪枝零售商保留库存及销售纪录，并在必要时供警方查阅。该党在2015年竞选时就曾承诺会出台政策，严格限制手枪及其他攻击性武器的购买及使用。加拿大枪枝犯罪数量远低于邻国美国，但超过欧洲及其他西方国家。加拿大政府数据显示，2016年该国涉枪枝犯罪案达2465起，比2013年增长了30%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1dd18351/6e19e6b5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】IBM将推世界最小电脑：比一粒盐还小，需要显微镜才能看清
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	IBM在19日召开的IBM Think 2018大会上推出世界上最小的电脑。这款最小电脑比一粒盐还小，拥有1990年x86芯片的计算能力。在没有显微镜的帮助下，这款电脑很难用肉眼来识别。IBM表示，这款电脑的制造成本仅为10美分，而且该设备包含了数十万个晶体管，能够监控、分析、交流甚至对数据展开更多操作。这款电脑的设计目的是跟踪货物的运输情况，以及检测盗窃、欺诈和不合规行为。此外，它还可以对数据进行分类，或完成简单的人工智能任务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/989b305e/ce2228d5.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】缅甸总统辞职，将在七个工作日内选出新领导人 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	缅甸总统府21日宣布，总统吴廷觉当天辞去总统职务。缅甸总统的官方Facebook页面发表声明说，“缅甸总统吴廷觉3月21日辞去总统职务”。声明还补充说，“将在七个工作日内选出新领导人”。据悉，吴廷觉是缅甸全国民主联盟资深成员，2016年3月当选缅甸总统。吴廷觉是缅甸54年来第一位民选产生、且没有军方背景的总统，时年69岁，学者出身，是昂山素季的亲密盟友。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/948d2f7a/9ab4240e.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】全球最后一头雄性北部白犀牛死亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最后一头雄性北部白犀牛在肯尼亚死亡，终年45岁。这头白犀牛的管理员们3月20日宣布了这个消息。目前这个亚种仅剩两头雌性，等于灭种，除非有科学家创造生物基因奇迹，让这种犀牛再现于世。北部白犀牛灭绝的主要原因是偷猎，因为犀牛角在亚洲有市场，特别是在越南和中国，犀牛角被认为有治病功能，黑市收购价高，导致偷猎犀牛猖獗。而且，犀牛传统的栖息地，乍得，中非，刚果民，南苏丹这些国家70-80年代陷入战乱，成为法外之地，大量犀牛遭到猎杀。最后一个北部白犀牛亚种野生群，大约20-30头犀牛，曾经生活在刚果（民），但在90年代末2000年代初，该国爆发武装冲突后，这个犀牛群消失了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e8bb8c3b/eb69a473.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】霍金骨灰将安放在威斯敏斯特教堂 与牛顿达尔文为邻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	20日，已故英国科学家霍金的子女宣布，霍金葬礼将于31日在剑桥大学举行。伦敦威斯敏斯特教堂发言人表示，霍金的骨灰将于今年晚些时候安放于伦敦威斯敏斯特教堂，与著名科学家牛顿、达尔文等安息在一起。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1d1b44ca/c3bf034c.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】你要自由干什么？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f7551e6c/3467decb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/3224260061?refer_flag=1005055010_"&gt;@小兵-在巡逻&lt;/a&gt; ：改革开放前怎样出差住旅店——
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	1995年北京电视台开了一个“北京特快”，头一个被曝光的节目就是北京人凭北京身份证住不了北京旅店。节目负责人张锦力问我：“一直是这样吗，你是老北京知道的多。”&lt;br/&gt;
“当然了，甭说住旅店，就是你们家住个亲戚，都必须跑到居委会去登记。”&lt;br/&gt;
直到八十年代中期，一些上了年纪的老人也不敢轻易迈进宾馆饭店一步。尽管早就开放了宾馆饭店的厕所，可老人们宁肯憋着也不进去。&lt;br/&gt;
那个时代级别森严，县处级出差乘坐硬卧，副厅局级以上出差可以乘软座软卧，厅局级出差可以乘飞机。平头百姓出差乘不乘硬卧还要看距离，住店更是惨兮兮，一律听从组织调遣，让你住东就住东，让你住西就住西。那时北京站一出站台口有块“北京市旅店介绍处”的招牌，还立着一个木制亭子，出差者排着长队，亭子里的人验过单位介绍信后才给开一个单子，上面写着旅社的名字，拿着单位介绍信和那个单子，旅社才给安排住宿。住哪儿不住哪儿，完全是乔太守乱点鸳鸯谱，弄不好就得去住地下室防空洞。&lt;br/&gt;
在改革开放之前，北京的大饭店并不多，民族饭店与北京、前门、新侨、和平、六国、西苑、香山并列号称京城的“八大饭店”。那时的八大饭店住的全是公费买单的大官老爷，平头百姓甭说没钱住不起，有银子也不让你住。六十年代初，有一次我从东安市场出来后，出于好奇大着胆子走进了“神秘”的和平宾馆。谁料刚一进门，就被人轰了出去。都说大禹治水三过家门而不入，老秦比大禹更牛逼，一家四代十几口子邪对面华侨大厦比邻而居了好几十年，竟没一个人迈进过半步。&lt;br/&gt;
据北京饭店常务副总经理谭东方介绍，想要住进北京饭店先要到北京市第一服务局先开介绍信，你是在北京饭店，还是在民族饭店，具体住在那个饭店还得第一服务局分。如果成功开到介绍信，然后拿介绍信到饭店住宿。&lt;br/&gt;
著名京味作家、北京晚报记者刘一达曾在作品中透露，“八大饭店”当时直接归北京市政府饭店办公室管理，属于事业单位，主要负责中央和北京市的会议接待任务，不接待社会散客，您要是外地客人，想住饭店得拿着省市自治区开的介绍信，看你是什么级别，然后让你到市政府饭店办公室换信，才能进门。&lt;br/&gt;
那时全国的宾馆饭店说白了就是政府的官员接待处，也没有经营任务。1962年，中央召开七千人大会，各省市的代表住在“八大饭店”。饭店处于一级警卫，封闭式服务，饭店300多员工一律不许回家，吃住在饭店，以确保代表安全。这种以会议接待为主的情况直到上世纪80年代才改变，从那时起，才开始接待国内外散客，老百姓才开始能住上宾馆饭店。&lt;br/&gt;
1979年４月10日，港商霍英东投资5000万美元，提供管理、技术，广东省政府提供建材、土地和人力在广州沙面兴建34层高的白天鹅宾馆。这是我国内地计划建设四大城市八大宾馆中的第一份合作协议书。&lt;br/&gt;
白天鹅宾馆建成后，霍英东主张宾馆和世界接轨尊重普世价值向市民百姓全方位开放。此举几乎遭到了酒店上下“中国特色”的一致反对。白天鹅宾馆副总经理彭树挺说：“我们都想不通。‘四门大开’，阶级敌人就很容易搞破坏了，既担心客人安全又担心设备损坏”。霍英东说，什么坏了我就给你们买什么，不用你们花钱。”双方争执不下，霍英东的秘书柯小琪给杨尚昆打电话，杨尚昆说：“转告白天鹅霍英东先生，过去的酒店宾馆越盖越高级，越来越森严壁垒，不让老百姓进去。现在改革开放了，广州是个试点，应该让老百姓进来，四门大开。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	正是有了杨尚昆的一句话，才陆陆续续让全国的宾馆饭店学起了白天鹅宾馆，向民众敞开了大门。从此，不让老百姓住宾馆饭店的历史才被改写。要吃粮找紫阳，要吃米找万里。老秦建议应再加上一句，要住宾馆和饭店，请找杨尚昆主席。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/c02e4dddly1fpj9xy9ysmj20wx0qowlz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】 被徐晓冬击败的咏春拳师回应了。大意是：主办方食宿不好，比赛时很饿；比赛前被激怒，心态受到了影响；徐晓冬和熊呈呈在体重上占便宜；腿有伤导致比赛不顺；比赛地点在北方，两名拳师不适合北方气候……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6bbf8d3cgy1fpjazmbaaij20gm0dn0w0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】我们欣赏那些了解自己局限性的人，他们知道在什么时候该停下来。现代生活只是一味地朝前迈进、不知停歇，带来的后果就是超过一个人所能承受的极限。（By 山本耀司）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/62914aabgy1fp21vsyyp2j20zk0oxu0x.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/919952777?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@国民学叔&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	我们这代人太惨了…&lt;br/&gt;
小时候因沉迷游戏，被大人们吊打。&lt;br/&gt;
如今长大了，随便玩了&lt;br/&gt;
游戏里又特么被小孩子们吊打。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%BA%B3%E5%85%B0%E6%97%A0%E7%BE%81?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@纳兰无羁&lt;/a&gt;:管管孩子，救救游戏！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	想想看,如果当年的丘处机没有路过牛家村;如果潘金莲没有打开那扇窗;如果维也纳艺术学院没有拒绝希特勒,...那咱现在就是最强大的国家了！如果咱老板不是带着小姨子跑了,那咱老板娘也不会把这么好的衬衫拿出来贱卖了！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=565105368956" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=565105368956&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 15:10:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130128</guid></item></channel></rss>