<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 21 Mar 2018 15:10:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180321】中国之音</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130128</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】国家广电总局组建，聂辰席任局长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月21日上午, 国家广播电视总局召开干部大会，宣布了中央关于组建国家广播电视总局和领导班子任职的决定，聂辰席同志任中宣部副部长、国家广播电视总局局长、党组书记。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fd236ff1/5cf20c5c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国之音】彭博社援引消息来源报道，中国批准创造世界最大的宣传机器去改善中国的全球形象。新的广播机构将叫中国之音，模仿美国政府资助的美国之音。新的机构将合并 CCTV、中国国际广播电台和中国国家广播电台，成为全球最大规模的广播机构之一，CCTV 有至少1万雇员，而中国国际广播雇员数量超过2100，国家广播电台有 2000人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7abe1839/6376c61a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国家食药监总局要求尽快启动“儿科神药”匹多莫德临床有效性试验
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	20日，国家食药监总局通过官方网站分别向多地食药监管理局及“匹多莫德”生产方北京办事处发文，要求尽快启动药品临床有效性试验。2018年1月，协和医学院药学硕士冀连梅发文质疑匹多莫德的临床疗效和安全性均不明确，且存在滥用现象。3月9日，国家食药监总局发布公告，要求各制药企业修订匹多默德说明书：3岁以下儿童禁用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8882ee28/4bef944c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】深圳行人闯红灯后个人信息被曝光引争议，交警回应：合规
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，深圳警方上线了行人过马路闯红灯曝光台网站，公示违反交通法规的行人部分信息，引发广泛讨论。有网友认为，此举侵犯了个人隐私。对此，深圳交警回应称，这种做法并没有侵犯个人隐私。“我们都是按照规定来做的，也没有曝光身份证信息，所以并未违法。如果行人有闯红灯行为，曝光照片是不算违法的，包括汽车交通违规，将车牌进行曝光，同样也不属于违法。”律师表示，这种“曝光”应该认为是一种行政处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/66f9e98d/20ccf4f4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】哈佛学者警示：中国必须为超低生育率做好准备
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在 “亚布力中国企业家论坛第十八届年会”上，哈佛大学费正清中国研究中心主任宋怡明（Michael A.Szonyi）提出，中国必须为超低生育率做好准备，人口结构的改变将会迫使中国GDP的增长率的构成产生影响和变化。宋怡明以新希望集团董事长刘永好家族四个兄弟合作创业故事举例，表明亲属关系对企业家的成功至关重要，亲属关系的缩小甚至消失将会对经济有负面的一些影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1df1cbcc/b6312459.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】人大代表：年轻人连一孩都不愿生了 应全面放开生育
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国人大代表、广东省清远市人民医院党委书记、院长周海波建议，中国应树立人口是资源的新理念，尽快全面放开生育。周海波基于历史数据剖析发现，90后和00后这个新的代际群体，普遍存在着更低的生育意愿，有些年轻人连一孩都不愿意生了。当前的房价高企、养育成本、托育服务、女性职业发展压力等诸多因素，让抚育小孩的金钱和时间成本都大幅提高，降低生育意愿。出生人口男女性别失衡，则导致适婚男性过剩人口增加，进一步导致低生育率。2016年，国家卫计委公布数据显示，中国育龄妇女总和生育率大约为1.7，已处于低生育率国家行列。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6ad9eec9/e5f4cd96.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】港区人大代表洪为民：我自豪 我是中国人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	港区全国人大代表洪为民，日前在北京接受记者访问时表示，习近平新时代中国特色社会主义思想领导下，国家正从高速度增长向高质量增长转变，国际话语权不断增强。洪为民表示，作为一个中国人感到很自豪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/492f7dae/ff8ea989.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】人大代表杜美霜：提供精神食粮 让贫困地区群众“人穷志不短”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“‘人穷志短’是目前贫困地区群众的普遍写照。”杜美霜认为，单一的捐款送物，只能解决燃眉之急，不能从根本上调动贫困群众的主观能动性和培养他们的自身造血功能，不能从根本上治穷脱贫。杜美霜告诉记者，越是贫困地区，越缺乏精神文化生活。一方面是没有经济实力，另一方面是文化艺术活动很难到贫困地区，因而贫困人口汲取的文化素养和精神食粮、获得的正能量就相对很少，导致“越穷越霉头，越穷越没精气神”“送思想文化到贫困地区，是让贫困地区群众活跃精神文化生活、提振精气神、激发奋发向上动力的有效途径，是精准扶贫的重要措施。”杜美霜建议，提供精神食粮，促进精准脱贫。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/021fdbcd/15f30d4b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】航母辽宁舰20日南下进入台湾海峡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台国防部长严德发在21日早上表示，航母辽宁号在昨天（20日）进入台湾海峡。他自称，台军全程监控，具体细节不便评论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eb9875d8/415ba4c2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】教育部：2018高招全面取消体育特长生、奥赛等5项高考加分项目
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，教育部印发《关于做好2018年普通高校招生工作的通知》，对今年普通高校招生工作进行全面部署。据教育部网站信息，依照相关规定，全面取消体育特长生、中学生学科奥林匹克竞赛、科技类竞赛、省级优秀学生、思想政治品德有突出事迹等全国性高考加分项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ec954a06/609c05a2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】贾跃亭称美国造车工厂5月安装设备
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在美国造车的贾跃亭，再次用英文发表演讲。当地时间3月20日下午，法拉第未来在美国洛杉矶总部举行全员大会，该公司创始人贾跃亭在演讲中披露了法拉第未来汉福德工厂正式开工的消息，称所有的长周期生产设备都已经下单，汉福德工厂将于5月开始设备安装。法拉第未来披露的照片显示，已经有一些工人和机械设备出现在工厂中。法拉第未来一直表态，正在推进首款量产车型FF91的生产。在今年2月的供应商大会上，法拉第未来主要投资人、创始人贾跃亭宣布，法拉第未来获得了15亿美元的融资，满足了IPO前的资金需求，FF91也将在2018年底前交付。法拉第未来原本计划在内华达州自建工厂进行生产，不过囿于资金问题，改为租下加州汉福德市的一处现有工厂以加速量产进程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3bb58303/742f5b43.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】第一款区块链手机来了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联想20日发布的S5手机新品号称第一款“区块链”手机，这也引起了很大的争议，对此联想常程介绍说，联想S5只是在Z空间支付区域系统底层搭载“区块链”技术。具体怎样实现并没说！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/657cf898/8fcd6702.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】因裸露撤下《自由引导人民》 Facebook承认疏失
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Facebook日前以裸露为由，撤下一个放有法国艺术家欧仁·德拉克罗瓦（Eugene Delacroix）描绘露乳自由女神名画《自由引导人民》的广告，引发不满。Facebook19日正式致歉，坦承疏失。Facebook脸书负责人Elodie Larcis在声明中说：“作品《自由引导人民》在脸书有容身之处…我们已立即告知用户，他的赞助宣传活动自此获得批准。”Larcis说：“为了维护我们服务的健全性，我们每週会确认检查数百万张图片，但有时我们也会犯错。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8fa35c60/1603df02.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国联邦贸易委员会对 Facebook 展开调查】英国数据公司“剑桥分析”被指曾盗用5000万名美国 Facebook 用户个人信息以帮助特朗普赢得总统大选后，该公司董事会已决定暂停首席执行官尼克斯（Alexander Nix）的职务，由公司首席数据官泰勒（Alexander Tayler）代理，并成立独立调查组就被控事件展开调查。此外，美国联邦贸易委员会（FTC）也就 Facebook 是否违反有关法令展开调查，使得 Facebook 可能面临巨额罚款及严重名誉损失。FTC 主席Damian Collins致信 Facebook 首席执行官扎克伯格，指责 Facebook 官方一直弱化事件风险，误导了委员会，并要求 Facebook 高管准确讲述这一灾难性事件的过程，回应限期到3月26日。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bf1e2933/e910865a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】川普打电话祝贺普京连任，讨论两国“军备竞赛”问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普20日与俄罗斯总统普京通电话，祝贺普京获得连任。他又在白宫向记者表示，希望在“不远的将来”与普京再次会面。俄罗斯方面发布声明指，两人在通话中还就叙利亚局势、乌克兰问题、朝鲜核武危机以及控制美俄两国“军备竞赛”问题进行了讨论，并形容此次通话取得了建设性和实质性的进展。白宫新闻秘书桑德斯表示，她不认为川普在通话中会谈及俄罗斯干预美国2016年总统大选，以及俄罗斯被指控与在英国发生的神经毒剂袭击有关等问题。她又称，目前尚无两人再次会面的具体计划，但美方希望与俄罗斯继续对话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3380e53f/54bc3b89.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】谷歌砸3亿美元 打击假新闻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为改善与新闻出版业者间的关系，网路搜寻龙头谷歌今天宣布推出“谷歌新闻倡议”（Google News Initiative），旨在对抗假新闻，并支持新闻订阅。谷歌商务长Philipp Schindler发表声明称，“谷歌新闻倡议”要项包括支持新闻订阅，倡导在搜寻结果时“确认新闻来源”，并且在选举期间以及重大新闻事件发生当下，加强查缉不实及误导资讯。Schindler表示，谷歌通过“谷歌新闻倡议”对外界展现决心，“新闻以及新闻专业对于谷歌而言，属于第一优先要务。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d5d580be/b85cd0bf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】普林斯顿大学出现武装枪手 警方对峙数小时后将其击毙
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	星期二上午, 警方将普林斯顿大学校园内的Panera Bread包围, 并在餐厅内与一名持枪男子对峙，FBI特工在与枪手谈判数小时后，枪手在下午3点左右被击毙。整条街的商店和人群都被疏散，普林斯顿大学疏散了两栋离餐厅最近的校园建筑Henry House和Scheide Caldwell House。普林斯顿公共图书馆也因此封锁，只进不出。普林斯顿大学在其网站上的一份声明中说："不知道枪手是否与大学有任何联系"。本周是普林斯顿的春假。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/61e6dff0/a6a7000b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】马里兰州校园枪击两人受伤 枪手在交火中身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地20日早晨，美国马里兰州圣玛丽县大磨坊高中（Great Mills High School）发生校园枪击案，造成两名学生受伤，其中一名16岁的女生伤势严重，情况危急；另一名14岁的男生伤情稳定。枪手为一名17岁的男子 Austin Wyatt Rollins，已中枪死亡，但尚不确定是被打死抑或自杀。据警方称，Rollin 于当日早晨7点55分上课之前在学校走廊向两名受害者开枪，该校警卫立即赶到现场，并向枪手开火，枪手亦曾开枪还击。警方还称，枪手与受伤女生曾有过交往。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/28e687cc/b51aa95c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】加拿大出台最新枪枝管控措施
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	加拿大执政党联邦自由党（Liberal Party of Canada）公布了最新的枪枝管控措施，包括对购枪者进行含暴力史在内的更严格的背景审查，以及要求枪枝零售商保留库存及销售纪录，并在必要时供警方查阅。该党在2015年竞选时就曾承诺会出台政策，严格限制手枪及其他攻击性武器的购买及使用。加拿大枪枝犯罪数量远低于邻国美国，但超过欧洲及其他西方国家。加拿大政府数据显示，2016年该国涉枪枝犯罪案达2465起，比2013年增长了30%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1dd18351/6e19e6b5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】IBM将推世界最小电脑：比一粒盐还小，需要显微镜才能看清
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	IBM在19日召开的IBM Think 2018大会上推出世界上最小的电脑。这款最小电脑比一粒盐还小，拥有1990年x86芯片的计算能力。在没有显微镜的帮助下，这款电脑很难用肉眼来识别。IBM表示，这款电脑的制造成本仅为10美分，而且该设备包含了数十万个晶体管，能够监控、分析、交流甚至对数据展开更多操作。这款电脑的设计目的是跟踪货物的运输情况，以及检测盗窃、欺诈和不合规行为。此外，它还可以对数据进行分类，或完成简单的人工智能任务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/989b305e/ce2228d5.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】缅甸总统辞职，将在七个工作日内选出新领导人 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	缅甸总统府21日宣布，总统吴廷觉当天辞去总统职务。缅甸总统的官方Facebook页面发表声明说，“缅甸总统吴廷觉3月21日辞去总统职务”。声明还补充说，“将在七个工作日内选出新领导人”。据悉，吴廷觉是缅甸全国民主联盟资深成员，2016年3月当选缅甸总统。吴廷觉是缅甸54年来第一位民选产生、且没有军方背景的总统，时年69岁，学者出身，是昂山素季的亲密盟友。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/948d2f7a/9ab4240e.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】全球最后一头雄性北部白犀牛死亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最后一头雄性北部白犀牛在肯尼亚死亡，终年45岁。这头白犀牛的管理员们3月20日宣布了这个消息。目前这个亚种仅剩两头雌性，等于灭种，除非有科学家创造生物基因奇迹，让这种犀牛再现于世。北部白犀牛灭绝的主要原因是偷猎，因为犀牛角在亚洲有市场，特别是在越南和中国，犀牛角被认为有治病功能，黑市收购价高，导致偷猎犀牛猖獗。而且，犀牛传统的栖息地，乍得，中非，刚果民，南苏丹这些国家70-80年代陷入战乱，成为法外之地，大量犀牛遭到猎杀。最后一个北部白犀牛亚种野生群，大约20-30头犀牛，曾经生活在刚果（民），但在90年代末2000年代初，该国爆发武装冲突后，这个犀牛群消失了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e8bb8c3b/eb69a473.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】霍金骨灰将安放在威斯敏斯特教堂 与牛顿达尔文为邻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	20日，已故英国科学家霍金的子女宣布，霍金葬礼将于31日在剑桥大学举行。伦敦威斯敏斯特教堂发言人表示，霍金的骨灰将于今年晚些时候安放于伦敦威斯敏斯特教堂，与著名科学家牛顿、达尔文等安息在一起。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1d1b44ca/c3bf034c.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】你要自由干什么？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f7551e6c/3467decb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/3224260061?refer_flag=1005055010_"&gt;@小兵-在巡逻&lt;/a&gt; ：改革开放前怎样出差住旅店——
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	1995年北京电视台开了一个“北京特快”，头一个被曝光的节目就是北京人凭北京身份证住不了北京旅店。节目负责人张锦力问我：“一直是这样吗，你是老北京知道的多。”&lt;br/&gt;
“当然了，甭说住旅店，就是你们家住个亲戚，都必须跑到居委会去登记。”&lt;br/&gt;
直到八十年代中期，一些上了年纪的老人也不敢轻易迈进宾馆饭店一步。尽管早就开放了宾馆饭店的厕所，可老人们宁肯憋着也不进去。&lt;br/&gt;
那个时代级别森严，县处级出差乘坐硬卧，副厅局级以上出差可以乘软座软卧，厅局级出差可以乘飞机。平头百姓出差乘不乘硬卧还要看距离，住店更是惨兮兮，一律听从组织调遣，让你住东就住东，让你住西就住西。那时北京站一出站台口有块“北京市旅店介绍处”的招牌，还立着一个木制亭子，出差者排着长队，亭子里的人验过单位介绍信后才给开一个单子，上面写着旅社的名字，拿着单位介绍信和那个单子，旅社才给安排住宿。住哪儿不住哪儿，完全是乔太守乱点鸳鸯谱，弄不好就得去住地下室防空洞。&lt;br/&gt;
在改革开放之前，北京的大饭店并不多，民族饭店与北京、前门、新侨、和平、六国、西苑、香山并列号称京城的“八大饭店”。那时的八大饭店住的全是公费买单的大官老爷，平头百姓甭说没钱住不起，有银子也不让你住。六十年代初，有一次我从东安市场出来后，出于好奇大着胆子走进了“神秘”的和平宾馆。谁料刚一进门，就被人轰了出去。都说大禹治水三过家门而不入，老秦比大禹更牛逼，一家四代十几口子邪对面华侨大厦比邻而居了好几十年，竟没一个人迈进过半步。&lt;br/&gt;
据北京饭店常务副总经理谭东方介绍，想要住进北京饭店先要到北京市第一服务局先开介绍信，你是在北京饭店，还是在民族饭店，具体住在那个饭店还得第一服务局分。如果成功开到介绍信，然后拿介绍信到饭店住宿。&lt;br/&gt;
著名京味作家、北京晚报记者刘一达曾在作品中透露，“八大饭店”当时直接归北京市政府饭店办公室管理，属于事业单位，主要负责中央和北京市的会议接待任务，不接待社会散客，您要是外地客人，想住饭店得拿着省市自治区开的介绍信，看你是什么级别，然后让你到市政府饭店办公室换信，才能进门。&lt;br/&gt;
那时全国的宾馆饭店说白了就是政府的官员接待处，也没有经营任务。1962年，中央召开七千人大会，各省市的代表住在“八大饭店”。饭店处于一级警卫，封闭式服务，饭店300多员工一律不许回家，吃住在饭店，以确保代表安全。这种以会议接待为主的情况直到上世纪80年代才改变，从那时起，才开始接待国内外散客，老百姓才开始能住上宾馆饭店。&lt;br/&gt;
1979年４月10日，港商霍英东投资5000万美元，提供管理、技术，广东省政府提供建材、土地和人力在广州沙面兴建34层高的白天鹅宾馆。这是我国内地计划建设四大城市八大宾馆中的第一份合作协议书。&lt;br/&gt;
白天鹅宾馆建成后，霍英东主张宾馆和世界接轨尊重普世价值向市民百姓全方位开放。此举几乎遭到了酒店上下“中国特色”的一致反对。白天鹅宾馆副总经理彭树挺说：“我们都想不通。‘四门大开’，阶级敌人就很容易搞破坏了，既担心客人安全又担心设备损坏”。霍英东说，什么坏了我就给你们买什么，不用你们花钱。”双方争执不下，霍英东的秘书柯小琪给杨尚昆打电话，杨尚昆说：“转告白天鹅霍英东先生，过去的酒店宾馆越盖越高级，越来越森严壁垒，不让老百姓进去。现在改革开放了，广州是个试点，应该让老百姓进来，四门大开。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	正是有了杨尚昆的一句话，才陆陆续续让全国的宾馆饭店学起了白天鹅宾馆，向民众敞开了大门。从此，不让老百姓住宾馆饭店的历史才被改写。要吃粮找紫阳，要吃米找万里。老秦建议应再加上一句，要住宾馆和饭店，请找杨尚昆主席。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/c02e4dddly1fpj9xy9ysmj20wx0qowlz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】 被徐晓冬击败的咏春拳师回应了。大意是：主办方食宿不好，比赛时很饿；比赛前被激怒，心态受到了影响；徐晓冬和熊呈呈在体重上占便宜；腿有伤导致比赛不顺；比赛地点在北方，两名拳师不适合北方气候……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6bbf8d3cgy1fpjazmbaaij20gm0dn0w0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】我们欣赏那些了解自己局限性的人，他们知道在什么时候该停下来。现代生活只是一味地朝前迈进、不知停歇，带来的后果就是超过一个人所能承受的极限。（By 山本耀司）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/62914aabgy1fp21vsyyp2j20zk0oxu0x.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/919952777?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@国民学叔&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	我们这代人太惨了…&lt;br/&gt;
小时候因沉迷游戏，被大人们吊打。&lt;br/&gt;
如今长大了，随便玩了&lt;br/&gt;
游戏里又特么被小孩子们吊打。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%BA%B3%E5%85%B0%E6%97%A0%E7%BE%81?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@纳兰无羁&lt;/a&gt;:管管孩子，救救游戏！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	想想看,如果当年的丘处机没有路过牛家村;如果潘金莲没有打开那扇窗;如果维也纳艺术学院没有拒绝希特勒,...那咱现在就是最强大的国家了！如果咱老板不是带着小姨子跑了,那咱老板娘也不会把这么好的衬衫拿出来贱卖了！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=565105368956" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=565105368956&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 15:10:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130128</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180320】竹篮子也可以打一筐水</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130101</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】李克强回应“中美贸易战”：希望双方保持理性 避免打贸易战 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2018年3月20日（星期二）上午十三届全国人大一次会议闭幕后，国务院总理李克强在人民大会堂三楼金色大厅会见采访十三届全国人大一次会议的中外记者并回答记者提出的问题。在回应建将采取什么措施来防止中美贸易战打响的问题时，李克强表示，中美要打贸易战的话，对双方都没有好处，而且没有赢家。如果用“打仗”这个词儿来形容贸易的话，也有悖贸易的原则，因为贸易总是要协商谈判对话来解决。“我希望双方还是保持理性，不要感情用事，避免打贸易仗。”他说。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/041a35fa/cc1ac208.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【2】李克强：中国开放的大门会越开越大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李克强：中国将继续维护自由贸易，改革开放是中国的基本国策。如果说，中国的开放要有新变化，那就是门会越开越大。中国经济深度融入世界经济，关上门等于挡住自己的路。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dc9d7006/180ea2f4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【李克强：不能让一个人患大病，全家都倒下】李克强：春节前，我下去调研慰问，路过一个贫困人口家庭，临时进去，看到老人，他有大病，也有医保证，但是不敢去看。这情景至今挥之不去，的确是病来如山倒。我们要运用大病保险等多种制度，不能让一个人患大病全家都倒下。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【抗癌药品力争降到零关税】我们进口商品的税率水平在世界是处于中等水平，但是我们愿意以更开放的姿态继续进一步降低进口商品的总体税率水平。一些市场热销的消费品，包括药品，特别是群众、患者急需的抗癌药品，我们要较大幅度地降低进口税率，对抗癌药品力争降到零税率。对于服务贸易，我们现在可以说是逆差，进一步开放服务业会付出一些代价，但可以促进提高我们产业的竞争力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【今年要把项目审批时间再砍掉一半】在放宽市场准入方面，今年要在六个方面下硬功夫，你也可以把它形象地说成是六个“一”，那就是企业开办时间再减少一半；项目审批时间再砍掉一半；政务服务一网办通；企业和群众办事力争只进一扇门；最多跑一次；凡事没有法律法规规定的证明一律取消。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a4324b90/d01cf632.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【金融领域该戳的脓包要戳，银监保监合并以防规避监管】在回答中国此前对一些保险金融机构采取强制性措施的相关提问时，李克强指出，金融领域有违法违规、规避监管的行为在兴风作浪，监管部门主动出手，是为了让风险不散发，该戳的脓包要戳。同时，中国在处理金融领域风险的过程中会注意保护合法消费者的权益。李克强还指出，此次机构改革将银监会和保监会合并，也是为了防止规避监管的行为发生。李克强还关心非法集资问题，他说，政府会保持打击力度，投资者千万不要听那些非法集资者编造的竹篮子也能打一筐水的神话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【坚决制止新官不理旧账且将处罚，不能把合同当废纸】李克强：我们将在多方面采取措施来维护合法产权，运用法律保护，弘扬法治精神。保护产权，还要尊重合同，弘扬契约精神，不能把合同当作废纸。的确，有些地方政府的某些行为做得不好，新官不理旧账，换了一个官过去的合同就不算了。不能把合同当废纸，我们是坚决制止的，而且将予以处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/808403da/716e3e25.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】苟仲文：国家队选拔要取消领导干预
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家体育总局局长苟仲文：竞技体育面临瓶颈，呼唤我们出台措施。确实一些措施需要进一步完善，再改正自己。国家队员的选拔，用公平、公正、公开、透明的方式进行，取消领导干预，杜绝暗箱操作。凭本事、凭能力。有一些工作不到位，希望大家理解，给我们时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/85753a12/84534c85.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】李曙光：中国白酒的地位及价值尚未充分表达出来
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国人大代表、五粮液集团董事长李曙光日前表示，中国白酒是中国传统文化的一张名片，但从中国日益增长的经济实力及其在全球范围的影响力来看，中国白酒的地位及价值表达还尚未充分地表达出来。未来，要在重要平台建设、营销体系建设、白酒企业抱团出海等方面实施系列举措，推进白酒行业国际化发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d42bfce4/2c55b7e0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】人大代表肖伟：中医药发展国际形势不容乐观
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	江苏康缘集团有限公司董事长肖伟：第一是聚焦，中药的国际化要聚焦，中药的一些优势领域可以弥补现代医学的不足，如果能将这部分中成药挖掘出来走向国际，实现率先国际化的可能；第二是标准，与国际化相比，中药标准有差距，要实现中成药在治疗当中实现疗效的界定，要建立从原料到生产过程的系列和标准体系，中药标准化的建立十分重要；第三是提升，提升生产制造的先进水品，中药现在呼唤中药制造2025；第四是鼓励，中药成本大投入长，国家要鼓励他们走出去走成功。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1fe532e6/f1234914.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者问道，“中药在走入世界过程中存在哪些问题？”人大代表表示，中医药目前有近万亿规模，国内形势很好，但国际不容乐观。中成药没有以药品身份进入国际市场，中医理论差异性较大，现代医学听不懂；中药来源于天然产物，比西药复杂，制约它的安全有效。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】人民大学报告：房地产价格有抬头趋势 控房价任务艰巨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	报告指出，从房地产开发投资来看，2018年1-2月份，全国房地产开发投资10831亿元，同比名义增长9.9%，其中，占房地产开发投资的比重68.1%的住宅投资7379亿元，增长12.3%。住宅价格在1-2月份重新出现了大幅上升。2018年1-2月份，商品房销售面积14633万平方米，同比增长4.1%，而商品房销售额12454亿元，增长率高达15.3%。住宅销售面积在增长2.3%的情况下，却实现了销售额增长15.7%，也就是说，住宅价格大幅上升。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4d095a53/a3c02570.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】去年中国原煤产量恢复性增长 2014年以来首现正增
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家统计局19日发布的数据显示，2017年，随着国民经济稳中向好，煤炭需求回暖，优质产能加速释放，原煤生产恢复性增长，全年原煤产量35.2亿吨，比上年增长3.3%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/45f36164/bef50dfe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】两名中学生参加高招特长考试被检出服用兴奋剂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，国家体育总局反兴奋剂中心在官网公布了2018年第一批违规信息。其中，两名女中学生田径运动员在高校体育特长生招生考试中被发现使用了违禁药物。尽管目前处罚结果尚未公布，但根据以往案例，她们很可能面临取消考试资格、禁赛四年的处罚。此次曝光的体育特长生招生考试中使用兴奋剂事件已非首例，用兴奋剂来提高成绩的不良做法已出现在了各类体育考试中。有媒体报道，一些体育考试的考场外出现倒卖兴奋剂的现象，这些不法分子利用一些考生“走捷径”的心态诱使学生购买。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b10466b7/00dae36b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】上海民办学校学费陆续公布，一民办小学每学期8万元创新高
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月18日起，上海市义务教育入学报名系统（www.shrxbm.cn） 向社会开放，家长可了解市教委公布的招生政策和政策问答、入学实施办法、划片招生方案等。此前沪上民办小学学费第一高的上海民办包玉刚实验学校小学部今年学费为78000元/学期，这个纪录目前被上海康德双语实验学校小学刷新，该学校学费收取标准为每人每学期80000元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/91200cdd/2fa3778d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】男子骑电动车自己摔倒身亡 当地公路局被判赔16万
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	贺某在一场意外交通事故中死亡，家人认为该事发路段道路标线缺失、道路边缘不平整，存在一定的安全隐患遂，将该道路管理部门告上法庭，并索赔88万余元。3月14日，许昌市魏都区人民法院认为，公路局作为事故发生路段养护单位，未履行合理限度内的管理义务，其对贺某的死亡有一定过错，应承担相应的赔偿责任。判决许昌市某区公路管理局承担20%的责任，支付受害人家属16万余元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/326711fa/b5400fd7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】宁波50余名老人将医保配来的药卖给药贩子，全部被判刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年10月，宁波市社会保险管理局通过智慧医保大数据分析，发现参保人员励某某配药频率高、数量大，配取的药品以治疗肝炎、糖尿病为主，与其本人及兄妹的病史明显不符，而这些却是街头药贩子热衷收购的药品类型。社保局分析认为其行为涉嫌骗取国家医保基金，遂报案。警方先后抓获涉案人员66名。其中，阮某、詹某、金某等十余个为药贩子；励某某等50余人是卖药人员且均为中老年人，是国家社保的参保人员。最终，阮某因犯诈骗罪被判处有期徒刑五年，并处罚金二万五千元，其余60名被告人均被判处五年以下有期徒刑或者拘役的刑罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1b13dffb/9d93c872.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】叶问传人现场挑战徐晓冬3分钟被击倒5次 主办方：平局
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月18日，河北承德某擂台赛场，咏春拳师丁浩代表传统武术，现场挑战格斗拳师，比赛仅进行了一局（三分钟），就出现了“一边倒”的情况，格斗拳师以碾压般的优势进攻丁浩，3分钟击倒对方5次！赛后，双方被宣布平局。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c66f391/ad6227eb.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【13】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/capitalcn?refer_flag=1005055010_"&gt;@六国虹&lt;/a&gt;：券商业务下乡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/4ad6dea7gy1fpi9cqq772j20m80gojv5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美国欧盟敦促调查其数据安全问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国和欧洲的议员要求扎克伯格对数据泄露问题作出解释，之前报导称，政治分析公司Cambridge Analytica获得了超过5000万个Facebook用户的私人数据，以研究选战策略支持川普2016年的竞选。Facebook周一暴跌6.77%，市值缩水近400亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9d2590ae/d49fdb97.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【英国信息专员申请法院许可，调查“剑桥分析”公司服务器】英国信息专员丹汉（Elizabeth Denham）19日表示，她将向法院寻求许可证，以对英国数据公司“剑桥分析”（Cambridge Analytica）的服务器进行调查。这间公司的前员工 Christopher Wylie 近日向媒体爆料，指公司曾盗取5000万美国 Facebook 用户的数据，并将其用于帮助特朗普赢得总统大选。该公司随后否认指控。丹汉对“剑桥分析”的回应表示并不接受，认为需要查看该公司的数据库及服务器，以了解该公司如何处理这些数据以及是否将其删除。Facebook 也宣布，已要求自家公司的数字取证团队对“剑桥分析”公司进行调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/93915db4/2f9a77ec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】Uber发生全球首例自动驾驶汽车撞死人事故，暂停北美城市测试
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间18日晚，一辆 Uber 自动驾驶汽车在美国亚利桑那州坦佩市撞倒一名在人行道外的49岁女性 Elaine Herzberg。警方表示，Herzberg 被立即送往医院，但不治身亡。事故现场照片显示，Herzberg 倒下时身边还有一辆自行车，目前尚不确定 Herzberg 当时是否骑车。这是自动驾驶汽车首次发生撞死人事故。警方已证实事故车辆当时处于自动驾驶模式，美国国家运输安全委员会（NTSB）表示将派遣专门小组调查事件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b602ddce/cc58a017.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Uber 公司随即发表声明，向死者家人表示哀悼，并表示正在充分配合有关部门对事件进行调查，且宣布暂停正在北美多个城市进行的自动驾驶测试。Uber 自2016年开始在美国宾州城市匹兹堡测试自动驾驶汽车，之后测试城市扩展到旧金山、多伦多、凤凰城以及坦佩市。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/315af24b/bde957cd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国警方：初步调查表明交通事故责任不在Uber】据外媒，当地警方称，初步调查显示Uber可能不存在过错。“事实非常清楚的是，根据受害人横穿马路的方式，无论是有人还是自动驾驶模式，要避免这起交通事故是极其困难的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】澳洲工程师声称用Google Earth发现MH370残骸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	现年64岁的Peter McMahon是一名机械工程师，曾参与过多宗飞机失事调查，他声称自己多年来透过美国太空总署卫星图像软件和谷歌地球（Google Earth）隔空搜索，近日在毛里求斯朗德岛（Round Island）以南16公里的海域中发现了马航MH370的残骸。据McMahon的说法，这片海域此前从未被搜索过，而且他认为官方正竭力隐藏部分重要信息，所以拒绝搜索飞机残骸所在的这片海域。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/afba15c9/58fae5ae.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“这些调查人员要确保这些事情不被公众知道，甚至也对政府人员隐瞒。他们根本就不想找到MH370的残骸，因为这架飞机上满是弹孔，找到它只会带来更多的麻烦。”McMahon表示，他已经将此信息告知澳洲运输和安全局，对方也无法确定这是不是MH370的残骸。从谷歌地球的画面来看，麦克马洪所说的海域中的确出现了疑似飞机的物体，然而他并未提供任何证据佐证其“机体遍布弹孔”的说法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e68a33f9/94cf349e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最新消息称，澳大利亚官员对McMahon的说法进行了否认，并称图片是于2009年，MH370失踪4年前拍摄的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】澳大利亚知名中医被指执业行为不良
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	因帮助总理特恩布尔（成功减掉14公斤而声名鹊起的华裔中医师刘树全（Shuquan Liu），近日被指执业行为不良。据了解，刘知名的健康疗法101（Wellness 101）包含了针灸、火罐、中草药及艾炙等手法。在发现刘为一名患有慢性溃疡性结肠炎的病人实施节食、按摩及针灸疗法减肥后，新州卫生保健投诉委员会起诉了这名中医师。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0bb8dd67/c5f4b413.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据悉，这是中医师被诉至新州民事行政仲裁庭的首个案例。据了解，刘在悉尼、墨尔本及布里斯班等地共开了5所中医诊所，他被指雇佣未注册且技能不达标的中医师。另外，卫生保健投诉委员会还指控刘未能按澳洲中医管理公会要求，妥善管理病人临床记录，对病人病史、诊断、疗法及治疗进展等做记录。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1b801ccd/fcf2624b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	而在本案审理中，刘在11天内共约见本案病人4次。病人接受治疗后，体重急剧下降，在11天里减了9公斤。刘承认了自己并未了解病人病史，不知病人是否患有糖尿病或高血压。仲裁庭上周判决，卫生保健投诉委员会未能证实刘知晓病人在减肥疗法外还接受其他治疗。但也认定，刘未对病人病史以及中医药方进行记录。仲裁庭宣布，该投诉情节严重，足以证明刘存在执业当中的不良操作，对刘的处罚聆讯将在稍后进行。刘已拒绝对庭审结果置评。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】李明博被韩国检方提请逮捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国检察部门正式向法院提出，申请逮捕涉嫌受贿的前总统李明博。检方此前曾表示，忧虑李明博可能毁灭证据，因此考虑向法院申请拘捕令；一旦法庭批出拘捕令，李明博将成为韩国史上第四位涉及刑事罪行而被捕的前总统。李明博被指涉嫌受贿、挪用公款、滥用职权等20多项罪名，怀疑受贿金额达110亿韩圜。李明博上周接受检方盘问时，否认大部分指控，仅承认透过青瓦台前室长金喜中，自前国家情报院院长元世勋处收受10万美元，并把相关款项转交夫人金润玉的助理，但拒绝透露最终怎样使用相关款项。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cf593b0b/12cd9de7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】推修宪总统可连任 文在寅确认26日提案国会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	青瓦台政务企划秘书陈声准19日在记者会上表示，总统文在寅指示要做好万全准备，在26日向国会提交修宪草案。修宪草案主要是修改韩总统任期，从现行5年改为4年，可连任1次。韩现行宪法规定，总统全民直选制，总统任期5年且不得连任。青瓦台将陆续公开修宪草案内容，20日公开修宪案全文和基本权相关条文；21日公开地方分权和国民主权相关条文；22日公开宪法机关的许可权相关条文。陈声准说，文总统表示将尊重国会的共识。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5f100f7b/fead6adb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】森友学园丑闻：安倍晋三支持率急跌、至二度拜相以来低位
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本首相安倍晋三19日出席参议院预算委员会会议，回应政府以低价卖地予森友学园、财务省篡改相关交易文件的丑闻。安倍强调，自己对事件全不知情，未在过程中作任何指示；他重申，假如证实他及夫人安倍昭惠在事件中有失当行为，他会辞任首相及国会议员。安倍承认，丑闻动摇了日本国民对政府的信心，重申会认真对待事件。在野党派议员则继续要求传召安倍昭惠到国会接受质询，并要求彻查政府在事件上施加了什么政治压力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a6ef5970/b641d6ba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	受丑闻影响，安倍及其内阁的民望急挫。日本电视台（NTV）民调显示，安倍内阁的最新支持度跌至30.3%，比上月急挫逾13个百分点，为安倍2012年第二度拜相以来最低。另据共同社调查，安倍内阁的支持度跌至38.7%，较本月初急跌逾9个百分点；逾六成受访者认为安倍须为事件负责，近四成半受访者更认为安倍应该下台，也有逾六成受访者认为安倍昭惠有责任就事件到国会接受质询。刚过去的周末，在东京、京都以至全日本多地均出现民众集会，要求安倍及副首相兼财务相麻生太郎下台。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9014b55a/f48c222c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	森友学园去年被揭发涉嫌利用与安倍夫妇的关系，以市价约十分一的价钱购入大阪一幅国有土地以兴建小学，并邀请安倍昭惠担任名誉校长；森友学园理事长笼池泰典去年在国会作证，供称安倍昭惠曾向政府部门施压、以促成相关土地交易。至本月初，媒体披露财务省去年提交予国会的相关土地交易文件曾遭篡改，包括删除卖地谈判经过，以及删除相关备忘录、合同上的“特例”、“特殊”等字眼，又删去安倍昭惠等多名政治家、公众人物的名字。12日，财务省承认其中14份文件曾被删改。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8aea2b9d/b2c76672.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】法国前总统萨科齐被警方拘留
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国路透社3月20日消息称，法院消息人士称，法国前总统萨科齐被警方拘留，警方就竞选融资问题对其进行调查。尼古拉·萨科齐，1955年1月出生于巴黎，毕业于巴黎政治学院，获法学硕士学位，法国共和党前主席。曾担任法国总统。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/65649cd1/e04b15ce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】烧煤惹祸：蒙古首都PM2.5达3320
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蒙古首都乌兰巴托是世界最冷的首都，一月气温可能低到摄氏零下40度，由于近150万市民中许多人在家直接烧生煤取暖，导致空污严重，今年1月30日，乌市的PM2.5一度高达3320，达世界卫生组织认定之安全标准的133倍，或是危险标准的6倍。蒙古政府对于空气污染并非没有作为：总理呼日勒苏赫1月宣布，从明年4月起，禁止运送及使用生煤；同时政府从去年1月起，就补助民众购买污染较少的炉子；在污染严重时，规定重度污染区的夜间用电免费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2465f792/0e01d551.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】普京：无意修宪、不会一直在位至100岁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	普京及后在克里姆林宫出席音乐会。该场音乐会原定为纪念克里米亚并入俄罗斯领土四周年，其后亦变成普京当选的祝捷大会。普京向在场逾3万名支持者发表讲话，强调他们“注定取得成功”。被问及完成今次的六年任期后、他在2030年是否有可能再度竞逐总统，普京强调他现阶段没有推动修宪的打算，自己也不会一直在位到100岁。普京形容自己及支持者同在一个庞大的团队之内，并呼吁俄罗斯各界团结一致，共同应对国家所面临的重大挑战。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4a9a2d3e/26c1d86f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】昂山素季在澳大利亚反驳“人权”指控后，因身体不适取消演讲
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	缅甸国务资政昂山素季3月19日因“身体不适”，取消计划于3月20日在悉尼洛伊国际政策研究所分析中心进行的演讲。在18日闭幕的东盟-澳大利亚特别峰会上，缅甸若开邦“罗兴亚危机”被作为一个主要议题加以讨论，尽管昂山素季在会上发言反驳，峰会公报仍写入了“保护公民人权”等文字。据澳大利亚SBS电视台3月19日报道，活动组织方表示："缅甸大使馆今日通告洛伊国际政策研究所，国务资政由于身体不适，无法参加活动。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2bb33cf7/266f34e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】《欲望都市》女星辛西娅·尼克松宣布竞选纽约州长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地19日下午，美国剧集《欲望都市》（Sex and the City）演员、51岁的辛西娅·尼克松（Cynthia Nixon）在 Twitter 上表示：“我爱纽约，今天我宣布竞选纽约州长，并放出自己的筹款网页。网页写明，作为一个终身纽约人，她将致力于建设一个更美好、更平等的纽约。她还表示，自己没有被任何利益集团收买，也不接受任何企业捐款，“我们的竞选活动将从人民中获得力量”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1c99b2d6/5efac3c7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《欲望都市》是美国 HBO 有线电视网推出的喜剧类剧集，于1998年6月首播，2004年2月终结，合共6季94集，该剧曾获得多项艾美奖和金球奖奖项。尼克松本人也曾于2004年凭借《欲望都市》第6季获得艾美奖喜剧类剧集最佳女配角奖，她还曾于2006年凭借在舞台剧《出口》的演出获得托尼奖最佳女主角。2003年，尼克松与男友分手，之后转变性取向，与女友克莉丝汀·马里诺尼一起生活，并扶养自己与前男友所生的一对儿女。2011年7月24日，纽约州同性婚姻合法法案正式生效。2012年5月27日，尼克松与马里诺尼在纽约市登记结婚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fe75a330/e3c5d401.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/126d2598/969639e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】川普称要强硬惩治毒贩 处死大毒枭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	随着类鸦片过量大幅上升，总统川普星期一提出遏制致命毒品在全国漫游的策略，包括处死大毒枭。在新新罕布什尔州曼切斯特似乎是直接对毒贩和毒枭讲话，川普说，“我们会发现你们，我们会逮捕你们，我们要让你们负责任。”川普的讲话受到听众的鼓掌。谈到强硬策略，川普说，“包括死刑惩罚。”川普说，“除非你们有真正强硬的惩罚-——以死刑为首——针对推销者和滥用者，我们就不会有任何进展。”在那个混乱时刻，他似乎将瘾君子同同供应毒品的毒贩等同起来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c561fe5/b0268f56.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普提出要对大毒枭实施死刑的讲话稿上星期泄露之后，引起严重的政策辩论。总统顾问康维（Kellyanne Conway）在空军一号告诉记者说，那一政策建议是对大毒枭。非常高的层次，非常具体的案例。美国民权自由联合会（ACLU）立法办公室副主任麦克蒂（Jesselyn McCurdy）说，对毒贩实施死刑惩罚违反宪法，很荒谬。最高法院一再拒绝对非谋杀案罪犯实施死刑惩罚。但星期一与川普一道出现在舞台上的司法部长塞申斯（Jeff Sessions）感谢川普的“坚强领导。……司法部要将终结毒品蔓延作为优先。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】英外交大臣：有证据说明俄罗斯储存神经毒剂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国外交大臣约翰逊（Boris Johnson）表示，英国有证据表明,俄罗斯一直在研究如何利用神经毒剂进行暗杀，而且俄罗斯在过去十年一直在制造且储存致命的化学武器。约翰逊表示，英国有理由相信，莫斯科一直在收集“军事级别”的诺维乔克（Novichok）神经毒剂。英国政府称，3月4日在英国索尔兹伯里（Salisbury）发生的神经毒剂攻击案，遇害者前俄罗斯双面间谍斯克里帕尔及其女儿就是遭这种神经毒剂的攻击。约翰逊的这段置评是对一名高级俄罗斯外交官的回应。该外交官说，俄罗斯没有储存任何神经毒剂，甚至驳斥说，前俄罗斯间谍斯克里帕尔在英国所受到的化学攻击是来自英国的波顿当(Porton Down)军事实验室。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/25ec0e36/728ad25e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】三名美国银行爆料者将分享8300万美元举报奖金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这三人向美国证交会举报美银美林存在不当行为，导致美银美林被罚4.15亿美元。美国证交会在奖励这三人的同时未透露他们的身份。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/09301326/923e3d43.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/Kevin%E5%9C%A8%E7%BA%BD%E7%BA%A6?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@Kevin在纽约&lt;/a&gt;:三名举报人已被纳入美国联邦证人保护项目（United States Federal Witness Protection Program），美国司法部管理该项目，为受威胁的证人提供终生保护。比如举报萨达姆藏身地的那位，就获得了绿卡和联邦5000万美元的奖励。严格保护证人体现了政府信用，有效打击各类犯罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1861076530?refer_flag=1005055010_"&gt;@MezilkreeSaedmara&lt;/a&gt; ：纽约时报报道了斯坦福和哈佛学者合作的一项研究。谈种族，阶级，和社会阶层流动。推荐阅读：&lt;a href="http://t.cn/RnVIW6s" target="_blank"&gt;O网页链接&lt;/a&gt; （赞一下文章里的动图，做得真漂亮）。 这项研究，估计将来会在各种场合被不断引用，反复见到。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	之前有网友称，kudlow辍学吸毒还能当上总统首席经济顾问，是rich privilege，不是white privilege。一切源于有钱。实际上，在自由派里，颇有不少人认同阶级（class）是阶层固化的根本，而不是种族。这项研究的发现，算是对这个观点的一个回击吧。阶层固化和种族还是非常高相关的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	举例。图1-2，同样富有家庭长大，白人孩子比黑人孩子更容易留在富有阶层；而同样穷孩子出生，白人孩子比黑人孩子更容易向上流动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6eedc632gy1fpin2qeknoj20vl0qo452.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6eedc632gy1fpin2ro3a6j20uk0gq785.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	图3，把黑人男孩和白人男孩放在同样家庭结构/收入/财富和父母教育程度下比较，不论家庭在什么经济阶层，黑人男孩成年后收入均低于白人男孩。而这样的差异，在黑人女孩和白人女孩之间不明显。但这一发现，据说没有包括长期没有收入的黑人女性。很遗憾，在学术界，即便是研究种族，黑人女性也常常不是焦点，更像背景板。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6eedc632gy1fpin2sy4eyj20mk0fpwgq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
图4-5，显示移民提升了亚裔的阶层流动性。即便放在相似家庭收入下比较，在各经济阶层，亚裔孩子长大后的收入均高于其他族裔。但如果去掉父母是一代移民的家庭，亚裔孩子长大后的收入和白人持平。
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6eedc632gy1fpin2uro29j20qo0urwjw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6eedc632gy1fpin2wbw6nj20qo0v343x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	图6，让我想起有华人称能接受大学（比如，藤校）招生向穷人家庭的孩子倾斜；不能接受现在所谓的种族多元（如，哈佛明里暗里把亚裔录取率限在15%～20%）。看着图6，好想问问这些华人，真的吗？真得能接受，把名额让给穷孩子吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6eedc632gy1fpin2xwqkhj20vu0qo779.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】Bella Hadid在中国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/80f1e2d5/882306e4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】安徽政协副主席李修松：影视剧让孙悟空谈恋爱，是耻辱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	看我国的经典小说《西游记》被胡乱改编成“孙悟空谈起恋爱来了”，他觉得这“是迎合低级趣味，是耻辱”。他更担心“从小一直看国外动漫、影视剧（的小孩），就会种下西方文化的种子，长大就会对中国文化冷冰冰。”对于近年荧幕上大热的历史剧，他直言“不精通历史没资格写历史剧”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c33b1fc1/3440b1d0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E8%B1%A2%E9%BE%99%E6%9C%89%E9%81%93?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@豢龙有道&lt;/a&gt;: 元杂剧里孙悟空有明媒正娶的老婆谢谢
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%8E%8B%E5%B0%8F%E4%B8%9C?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@王小东&lt;/a&gt;:2003年我去闽北，那里就有孙悟空的庙，而且孙悟空有女伴…老百姓就觉得他单身可惜了，替他找了一个…这事政府不用管吧！也谈不上啥耻辱啊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5955106173?refer_flag=1005055010_"&gt;@stage1st宅社区&lt;/a&gt;：那父母都是工人，结果考上了985，是不是要感谢游戏啊……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw1024/006v119zgy1fpj3438bjnj30db07jq6y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/stage1st%E5%AE%85%E7%A4%BE%E5%8C%BA?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@stage1st宅社区&lt;/a&gt;:清北的父母，小孩居然连重点中学都考不上，学位竟然不能世袭！电视台纪录频道走进科学栏目为你揭开谜底。究竟是游戏带坏了小孩，还是老王搅乱了基因，敬请收看。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/velvet?refer_flag=1005055010_"&gt;@地下天鹅绒&lt;/a&gt; ：朋友们跟你们讲！真的！我服了！中国人太讲究了！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/61df7f83ly1fpilj7fwtrj20ku11245c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/61df7f83ly1fpilg90etbj20ku11243r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/61df7f83ly1fpilj7ljpbj20ku1120yn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/61df7f83ly1fpilj78m3vj20ku112n2h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/61df7f83ly1fpilj7rzrtj20ku11243x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/61df7f83ly1fpilg964xnj20ku11242m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/jinrongbaguanv?refer_flag=1005055010_"&gt;@金融八卦女&lt;/a&gt; ：&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;求生欲很强
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/44d512fbly1fpi9nxk3aej20m80egwhg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6479869715?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@Kevin在纽约&lt;/a&gt;：刚从美国国务院领事事务局（Bureau of Consular Affairs）官网看到一组数据：从1999年到2016年，美国家庭共收养了26.7万名外国孤儿，其中7.8万名来自中国，占总数的三成。这7.8万中国孤儿中，有86%为女孩，患有某种先天性疾病的占了很大比例。一位家住明尼苏达州的沃森夫妇，为了领养一位患有唐氏综合症的中国孩子，卖掉房子并花费5年时间最终如愿以偿。被领养的中国孩子不但改变了自己的一生，他们也影响了领养家庭所在的美国社区、学校，让更多的美国人进一步了解了中国，促进了美中人民相互了解和文化交流。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0074wS7Fly1fpibggbzvgj30z40ng78v.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】人世间的罪恶几乎总是由愚昧无知造成，如果缺乏理解，好心能造成和恶意同样大的危害。（阿尔贝·加缪《鼠疫》）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/62914aabgy1fpelj5e41vj20z90pcao0.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%95%AC%E4%B8%80%E5%B1%B1?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@敬一山&lt;/a&gt;: 国外比较乱套，成天勾心斗角，今儿个内阁下台，明儿个首相被炒，闹完金融危机，又要弹劾领导，纵观世界风云，风景这边独好。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 20 Mar 2018 15:06:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130101</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180319】如果不能更好地运营下去，我绝对不交班</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130070</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】国家主席习近平签署主席令，任命了国务院副总理、国务委员、各部部长、各委员会主任、中国人民银行行长、审计长、秘书长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/01ea9832/1aa4add9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【易纲出任中国人民银行第十二任行长】易纲身上与周小川有诸多相似点，包括良好的国际口碑、较高的专业素养，二人皆为学者型官员。刚刚过完60岁生日的易纲，自1997年便进入央行系统服役已超过20年。业界普遍认为，易纲接任周小川对中国央行的国际地位是很好的衔接。某监管人士表示，作为市场派、改革派人士，易纲在人民币国际化、汇率市场化以及货币政策等挑战中早已有一定建树。不过，对于易纲来说，中国经济转型和金融改革行至深水区，改革任务依旧艰巨：金融监管体系重构；金融去杠杆、防控系统风险；人民币国际化和汇率市场化等长期改革挑战；2018年货币政策的具体拿捏……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5e19f2cf/b0a392dd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】住建部部长王蒙徽：将年轻的教师、医生、环卫工人纳入公租房保障体系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月19日，在“部长通道”上，王蒙徽表示，要大力推进公租房建设，特别对外来务工人员、城市无房户人员纳入公租房保障体系，这其中包括年轻的教师、医生、环卫工人等
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/627e7fbc/27ffe515.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】潘功胜：金融支持住房租赁相关文件有望上半年出台
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	央行副行长潘功胜表示，今年将就金融支持住房租赁市场发布相关文件，有望上半年出台。对于公募REITs推出的时间表，潘功胜表示：“正在与相关部门研究，希望能够尽早展开试点。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/37cedcc1/9419ed16.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】5月1日起在动车上吸烟的 180天内不得乘坐火车
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，国家发改委网站发出《意见》通知，其中规定在动车组列车上吸烟或者在其他列车的禁烟区域吸烟的，各铁路运输企业限制其购买车票，有效期为180天。该意见自5月1日起实施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8da5c066/5c251599.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】陈宝生：“新时代中国特色社会主义思想”将列入全国教材
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教育部部长陈宝生透露，会将习近平总书记在十九大报告提出的“新时代中国特色社会主义思想”加入全国教材，未来将成为学生政治思想课程的一部分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5b2e7028/11012a6c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】徐建贤：对适龄妇女免费接种宫颈癌疫苗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国人大代表徐建贤认为，从目前掌握的数据来看，宫颈癌疫苗接种率不高主要原因是价格高，农村妇女收入低，难以负担这笔费用。因此，希望国家免费给适龄妇女接种宫颈癌疫苗，从根源上降低宫颈癌及其癌前病变发病率的风险，给广大女性带来福音。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/245f56e8/2b0a7b04.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】“拒服兵役者”被纳入征信黑名单 军事法专家：惩处需法律依据
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，吉林对17名拒服兵役者进行处罚，不但纳入个人信用“黑名单”，还限制出国和买房。另有地方则将“拒服兵役”永久写入户籍。“军改以后，对拒服兵役者的处罚不再静悄悄，而是进行公示，说明了国家的军队法治化建设正在进一步提升，依法维护国防利益方面正在加强，是很大的进步。”军事法专家李卫海说，但是对拒服兵役者的惩戒，必须按照法律程序，也要保障拒服兵役者的程序性权利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/411e9bb4/a425033d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】浙大开炼丹课，学生做出古代脑白金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	浙江大学开设的中药课上，杨昌杰等学生根据唐代药王孙思邈著作《备急千金要方》做出古代丹药“孔圣枕中丹”，这枚丹药主治读书善忘，久服令人聪明。针对网上的质疑，杨昌杰认为，这是一种国学复兴的好迹象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7d48bbcd/31bd707b.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E4%BA%94%E5%B2%B3%E6%95%A3%E4%BA%BA?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@五岳散人&lt;/a&gt;:咱就是复兴国学也多少靠谱一点儿好吧？中药的丸散膏丹与道家黄白之术的炼丹根本不是一回事儿。鬼扯也要讲基本法啊……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】董明珠：格力不能更好运营 绝对不交班
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当谈及格力的董事会换届问题时，董明珠说：“很多人在关注明天的格力怎么办，我觉得我不会去考虑这个问题。如果我能交班的时候，我相信企业一定会能更好地运营下去。如果不能更好地运营下去，我绝对不交班。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f3e9ede8/3250abb3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】估计快要破打脸记录了 
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9d71d1f8/bf66db4c.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【11】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/qonghongzaolegebai?refer_flag=1005055010_"&gt;@青红造了个白&lt;/a&gt; :西游记之水形物语
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/005LCQagly1fpi2153kbvj30m823lk1p.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/005LCQagly1fpi214smmqj30p00j1dmj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】普京轻松赢得第四任期
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯大选的早期结果和出口调查显示，弗拉基米尔·普京总统赢得了第四个任期，得到超过75％的选票。民意调查显示，他的支持率远远超过他的竞争对手，对手包括极右翼的民粹主义者和最左的共产主义者。星期天晚些时候普京在克里姆林宫附近的广场上对数以千计的人讲话。他赞扬那些投票给他的人为“大国家队”，还说“我们正在走向胜利。”普京已经在俄罗斯执政18年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/60d32aad/0c5db5e6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【普京得票率创俄“历史之最”】俄卫星网报道，据该国中选委完成99%计票后数据显示，普京获5500万选民支持，得票率76.65%。此前三次胜选普京得票率分别为2000年52.9%，2004年71.31%，2012年63.6%。2008年大选梅德韦杰夫得票率70.3%。1993年大选叶利钦得票率53.8%，1991年57.3%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/86a6392c/42bc3066.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【普京：大打对抗西方牌 有冲突反而人气更高】此次选举充斥着反西方情绪。选举相关新闻很少，报道更多的是俄罗斯与英、美的外交龃龉。与国际强权产生冲突，无碍普亭的国内声势。他颇受俄国民众欢迎，被看做是将俄罗斯自后苏联混乱时期带入稳定期的强人。过去的民调也显示，和西方产生冲突对抗时，普京人气更高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d2f54923/bafbf10b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【大选被指有组织作弊】在监督民主选举领域非常专业的一个非政府组织（ L'association Golos）通过地图显示：在当地时间22点30分，全俄罗斯选举中出现2770次违规作弊行为，其中包括：干扰非政府组织人员对选举的监察，多次投票甚至用假票塞满票箱。非政府组织对选举作弊进行了录像并对外公布。俄罗斯官媒也证实：莫斯科东部地区Lioubertsi因出现选举作弊而被宣布结果无效。莫斯科的两个票箱因为作弊而被宣布无效。对于选举作弊问题，俄罗斯中央选举委员会主席认为：作弊问题的程度不像反对派和非政府组织所说的那样严重。俄罗斯中央选举委员会还表示，俄境内所有投票站在此次选举期间未发生较严重的违规事件，仅在个别投票站有人进行宣传活动而被及时制止。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c11203a7/61d8e73c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/xinhuashidian?refer_flag=1005055010_"&gt;@新华视点&lt;/a&gt; :&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E9%A2%86%E8%88%AA%E4%B8%AD%E5%9B%BD?from=501" target="_blank"&gt;#领航中国#&lt;/a&gt; 【习近平向俄罗斯当选总统普京致贺电】3月19日，国家主席习近平向俄罗斯当选总统普京致贺电。习近平在贺电中指出，近年来，俄罗斯人民团结一心，在强国复兴发展道路上坚定前行，经济社会发展取得显著成就，在国际事务中发挥着重要建设性作用。相信俄罗斯一定能不断创造国家发展新的辉煌。当前，中俄全面战略协作伙伴关系处于历史最好水平，为构建相互尊重、公平正义、合作共赢的新型国际关系和人类命运共同体树立了典范。中方愿同俄方一道努力，不断推动中俄关系在高水平上迈上新台阶，助力两国各自发展，促进地区及世界和平安宁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】特蕾莎梅：不会容忍来自俄罗斯的威胁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特蕾莎·梅星表示，俄罗斯驱逐了23名英国外交人员后英国将考虑对俄罗斯采取下一步行动。她在伦敦的保守党春季论坛会议上说：“我们绝不会容忍俄罗斯政府对英国公民以及在英国领土上生活的其他人的威胁。世界各地的盟友的强烈支持给了我们信心。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4daebf59/7b67a8e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【神经毒剂经由汽车通风系统散播】美国媒体报导，前俄罗斯双面间谍谢尔盖·斯克里帕尔和他的女儿，可能经由汽车通风系统接触到致命的神经毒剂。报道引述情报官员的消息称，此案使用的“粉状”化学物质已经很明确，英国官员现在也比较了解攻击行动的执行方式，斯克里帕尔父女可能是透过他们的BMW汽车通风系统，接触到该物质。英国警方再度征求目击者，提供3月4日早晨有关斯克里帕尔酒红色BMW汽车的资讯，希望弄清楚父女俩当日动向。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1010a408/05744fa0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】涉俄背景数据公司曾盗取5000万Facebook用户资料助川普竞选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国卫报根据 Christopher Wylie 爆料报导，Wylie 联合成立的数据分析公司“剑桥分析”（Cambridge Analytica）曾使用盗取的5000万美国 Facebook 用户数据，为美国总统川普在总统大选中提供帮助。执行数据抓取工作的是剑桥大学心理学系高级研究员 Aleksandr Kogan，他同时也在俄罗斯彼得堡大学担任副教授，并参与俄罗斯政府资助项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9f2151aa/5a28ea3b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	报导指，数据盗取过程为广泛发布广告，以“有偿心理学研究”的名义通过少量金钱奖励，诱导美国用户下载应用软件在亚马逊旗下 Mechanical Turk 和 Qualtrics 网站填写调查问卷。问卷结尾请求用户授权该软件查看其 Facebook 资料，当用户授权后，该软件同时亦收集了这些用户其他 Facebook 好友的信息，使得该软件仅凭借27万名参与者的授权，获得了5000万 Facebook 用户的资料。&lt;br/&gt;
据报导，Facebook 公司内部监控程序早于2015年年底便已发现 Kogan 的软件下载海量数据行为，但对方解释称这些数据被“用于学术”，Facebook 遂未加禁止，也未就此提醒用户，或采取措施提高用户的信息安全。这一事件被认为反应出 Facebook 在数据管理上存在严重安全漏洞。美国马萨诸塞州检察长 Maura Healey 已表示将就此启动调查，她认为美国民众应当对 Facebook 的信息安全情况具有知情权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e10b2507/cd1fd6f5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】退休金有望了！民主党议员聘用被炒FBI副局长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国联邦调查局（FBI）前副局长安德鲁·麦卡比（Andrew McCabe）原定18日退休，不料却在16日遭革职。不过，民主党众议员Mark Pocan 17日下午宣布，他愿为麦卡比提供其办公室选举安全方面的工作，让他能够顺利退休并拿到退休金。Pocan在声明中表示：“我提供给麦卡比担任选举安全方面的工作完全合法，自由公平的选举是美国民主基石，民主党和共和党应该关切选举公正性。”麦卡比发言人并未立刻推掉这份工作，并表示：“我们正在考虑这项提议。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cd3bf692/8bf4322b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】川普律师指控艳星违反保密协议 索赔2000万美元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普代表律师科恩（Michael D. Cohen）的律师行入禀加州法院，控告原名克利福德（Stephanie Clifford）的美国色情片女星丹尼尔斯（Stormy Daniels）违反保密协议，向她追讨最少2000万美元赔偿。相关协议列明，每一次违反保密内容，她都要支付100万美元赔偿。由于她至少20次违反协议，因此要支付2000万美元赔偿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1a1535df/1c931e0d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】川普政府有意减少中国学生赴美签证数量
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据华尔街日报报道，川普总统提议的反制中国贸易计划可能会伤及美国的高等教育行业。美国在产品和服务上都对中国和其他很多国家有巨大赤字。然而在高等教育行业，美国拥有巨大的全球顺差，而很大程度上收入来自中国。赴美的中国留学生人数稳居首位，占2016到2017学年美国110万国际生中的三分之一。而商务部的数据显示，在2016年，外国学生为美国高等教育带来的收入为394亿美元。这些外国学生通常要支付全额学费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2ed4e60c/df50ddb5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】朝鲜外务省副局长赴芬兰出席韩朝美半官方对话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩联社18日报道，朝鲜外交部北美局副局长崔强一当天经由北京首都机场前往芬兰，出席在芬兰举行的朝韩朝美半官方对话。崔强一当天上午与3名随行人员抵达机场办理登机手续，但对三方将在这次半官方会议中讨论哪些议题，表示尚无可奉告，将在返回后告知。据外交消息人士透露，美国前驻韩大使、韩国前任外交官和学界人士将出席此次韩朝美对话。分析家认为，在朝鲜、美国将于5月底举行峰会情况下，此次对话具有一定的试探性质。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e9abe022/ace634f6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】日本老人塞满监狱 只为有人陪伴
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本60岁以上罪犯占全国监狱人口数的2成，比10年前上升7%，其中许多老人都是入狱6至7次的累犯。东京西方520公里的德岛监狱，甚至将大楼的一楼改建为银发监狱，以因应与日俱增的高龄罪犯。专家则认为老人犯罪的行为，反映出日本老人出狱后难以找到工作、生活有困难，甚至有些牢里的银法囚犯，担心未来出狱后的生活。德岛的治疗主任表示，虽然有些人认为监狱的待遇很好，会让囚犯们过于舒适，但囚犯的自由实际上还是受到很大的限制，他说“监狱不是一个舒适的空间”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e4590162/bd088cdb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	东京未来大学教授Yasuyuki Deguchi认为，缺乏就业机会及囚犯的这个标签，是老人们难以重返社会的主要原因。一份2015的研究统计，65岁以上的犯人，大约4人中有1位会在2年内返回监狱；2016年的研究报告也发现，60岁以上的老人有近4成是第6次入狱，首次犯罪的罪犯中，约3成是60岁以上的老年人。而为了进监狱，年长者犯罪通常以偷窃价值不到80元台币的物品，这类犯罪占了银发罪犯35%以上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/06cdcc89/55a0f053.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】朝鲜对华电力出口激增，进账上千万美元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	尽管自身长期受电力短缺困扰，但朝鲜去年对中国电力出口几乎增长一倍，在其他收入来源遭国际制裁措施切断之际，这一出口给朝鲜带来的收入进一步增加。联合国对朝制裁禁令不包括电力贸易。目前中朝至少已合营四座水电站，发电量通常在两国间分配，大部分供应中国。但去年中朝电力贸易平衡明显被打破，中国海关数据显示，朝鲜对中国的电力贸易顺差从2016年的260万美元激增至1,080万美元。中国从朝鲜进口的电力大涨91%，至319,681千瓦时，合1,100万美元，为自2000年有相关记录以来最高。同期中国对朝鲜的电力出口则下降96%左右，至942千瓦时，合13.2万美元，为2005年以来最低。这意味着朝鲜赚取到了更多硬通货，但是供应给朝鲜人民的电力减少，这可能加剧了朝鲜国内供电不足的情形。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/29b2cf49/5a761665.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】“台湾旅行法”刚生效，高雄市长就去了美国……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间3月16日，美国总统特朗普签署了所谓的“台湾旅行法”，这部鼓吹“台美各阶层官员互访”的法案随即于当日生效。据台媒消息，高雄市长陈菊18日抵达纽约，开启其访美行程，因此前陈菊被传将接任台当局“总统府”秘书长一职，此次访美又恰逢“台湾旅行法”刚刚生效，因此陈菊此行，引发岛内外各界关注。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a9da5c0d/ae5d8dd3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a href="https://weibo.com/creacree"&gt;@蕨代霜蛟&lt;/a&gt;：14岁波兰女孩Czesława Kwoka、1943年3月12日被杀害于奥斯维辛集中营、75年前。图为集中营入营登记照、彩色为后期上色。若她不死于灭绝营、则完全可能今天还健在。正如那句话所言：只看整体的话死亡人数不过统计数据、近观个体则每一例都令人肝肠寸断。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/58ba2c2c/f87e1a12.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】与你同行的人比你到达的方向更重要。——特拉克尔
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0c1bd25c/f45190c4.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5523374065?refer_flag=1005055010_"&gt;@茨冈女神&lt;/a&gt;:华裔经济学家邹至庄讲过一个笑话：他去台湾当经济顾问，给蒋经国讲价格管制对压制通货膨胀没用的，关键要回笼货币。小蒋楞没听懂。他只好去给老蒋说，五分钟就说明白了。邹说小蒋被苏联洗脑洗傻了，老蒋年轻时炒过股，还懂点供求关系——思想开放与年龄无关，与见识有关。
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	当你在超市里痛苦着：送什么好呢？一个人跳出来说：脑白金啊！当你在饭店里惊诧：吃火锅？会上火的！那个人跳出来说：加多宝啊！当你疲惫的说：腰酸背痛腿抽筋！这个人跳出来说：盖中盖啊！当你发愁春天穿啥外套时,这个人又说：穿硬汉款风衣外套,拉风又有型！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=565470664757" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=565470664757&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 14:54:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130070</guid></item></channel></rss>