<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 27 Jul 2017 15:07:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170727】因说谎太多，谎言跟谎言之间对不上号</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122973</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中国电信：9月1日起取消国内长途费和漫游费
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国电信董事长杨杰今日表示，中国电信9月1日起将全面取消手机国内长途、漫游费，比国务院规定的目标提前一个月，将惠及8000万用户。同时将降低互联网专线资费和国际及港澳台资费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fhyjf1zqzmj20iw0b4ab7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国联通：9月1日起取消手机国内长途漫游费】继中国电信今天宣布从9月1日起全面取消手机国内长途漫游费后，记者获悉，从9月1日起，中国联通也将全面取消手机国内长途漫游费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】广电总局副局长：坚持“内容为王” 加强监管将推出“黑名单”制度
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家新闻出版广电总局副局长张宏森26日在上海举办的中国国际数字娱乐产业大会上表示，包括网络游戏在内的数字内容产业，要用使命感和责任心深化角色定位，实现绿色发展、健康发展、高端发展和可持续发展。张宏森表示，政府部门在履行监管职责、净化市场环境工作方面，要坚持网上网下一个标准，提升属地监管能力，加大事中事后监管力度，适时推出“黑名单”制度。在强化扶持引导、助推产业繁荣发展方面，要将重点放在实施国家网络内容建设工程上，通过多措并举，引导扩大网络游戏等产业的民族原创精品力作，在供给侧市场上有更好的发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/577fe66e/0c029b95.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】新华社：逃犯郭文贵爆料真相再调查：重磅人物现身 谣言不攻自破&lt;br/&gt;
日前，郭文贵在海外接连“爆料”称，吉艾科技高管姚庆系国家高层领导亲属，通过复杂的股权关系控制10多家企业，有多人充当“白手套”为其代持股份，在多个国家开设银行账户，名下还有一家银行和一家石油公司，“光现金就有1600亿美元”。郭文贵编造的这些谣言已经给我本人、我的家人、亲朋好友和我就职的公司造成了很大程度上的负面影响。”7月25日，姚庆在接受采访时说，“我有必要出面向社会公众作出澄清，我们也将保留进一步采取法律措施追究郭文贵责任、维护自身权益的权利。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/66368792/ff1a69d8.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
郭文贵在“爆料”中提及的一些人名、公司等信息以及所谓“股权关系图”是怎么来的呢？据公安机关查证，郭文贵展示的多张“股权关系图”来自一名叫陈向军的广东网民。面对面采访中，陈向军仔细比对了郭文贵“爆料”时使用的“姚庆公司股权关系图”，确认这就是自己发给郭文贵、经过篡改的图。 然而，郭文贵就是以这种移花接木而成的“股权关系图”作为所谓“证据”，再加上各种信息的东拼西凑，在海外大肆编造谣言。正如有评论指出的那样：“因说谎太多，谎言跟谎言之间对不上号，郭文贵已经完全不顾逻辑了。”“他要的只是新谎言的劲爆能够把旧谎言压住。”  &lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/d1651a7e/d2fa41a3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】发改委：输配电价改革后平均输配电价减少近1分钱&lt;br/&gt;
国家发改委消息，首轮输配电价改革试点已经全面完成，平均输配电价比现行购销价差，平均每千瓦时减少将近1分钱。国家发改委价格司巡视员张满英表示，这次输配电价改革亮点之一就是降成本，对电网企业涉及到与输配电价不相关的资产和不合理的成本、费用支出，进行剔除，进行严格的成本监审。 张满英透露，输配电价改革后，平均输配电价比现行购销价差，平均每千瓦时减少将近1分钱，核减32个省级电网准许收入约480亿元。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/eea08baf/e2fc106d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】央企公司制改制方案出台 8万亿资产改制年底完成&lt;br/&gt;
悉，央企将在下半年加快公司制改制并于年底全部完成。此次改革涉及将要转制的69户央企集团公司总部资产近8万亿，以及3200余户央企子企业资产5.66万亿。另一方面，此次国资委会选取几户央企集团实现股权多元化。“央企公司制改制的任务确实非常艰巨”，国资委副秘书长彭华岗坦言，改制过程中一定还会有不少具体的问题和特殊情况，目前国资委和央企都在积极推进，有信心按照方案完成 改制工作。彭华岗表示，公司制改革已经成为深化国有企业改革的迫切需要，“无论是混合所有制改革、央企上市、股权多样化等工作，还是企业内部的三项制度改 革以及建立市场化经营机制，其前提都是公司制改革。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/7ce61eb5/85db60e9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新华社：严防央企公司制改革成简单翻牌】日前，国务院印发《中央企业公司制改制工作实施方案》，新华社评论称，如期完成这项改革，难度不仅仅在于时间紧、任务重，还在于改革并非企业组织形式的简单变更，不是简单的“翻牌子”工程，而是要切实转换经营体制机制。把公司制改革落到实处，要坚决防止换汤不换药，“形似”而“神不似”。要把加强党的领导和完善公司治理统一起来，确保党的领导和党的建设在企业改制中得到充分体现和切实加强。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】甘肃：2017年内停止祁连山保护区所有探采矿活动&lt;br/&gt;
中办、国办有关甘肃祁连山国家级自然保护区生态环境问题的通报引发社会广泛关注，包括3名副省级官员在内，甘肃诸多官员被问责。7月25日环保部公布了《甘肃省贯彻落实中央第七环境保护督察组督察反馈意见整改方案》祁连山国家级自然保护区整改亦是重点内容。甘肃省委省政府在《方案》中表示，甘肃将全面停止祁连山保护区核心区、缓冲区内所有探采矿、水电建设、旅游资源开发等生产和经营活动，禁止在祁连山保护区核心区、缓冲区内新增任何开发建设项目、建设任何生产经营设施，禁止在实验区内建设任何可能污染环境、破坏自然资源或自然景观的人工设施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/33bcacae/8e93f71c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】重回时速350公里 京沪高铁开展“复速”试验
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	降速6年后，中国高铁将在不久后重回“时速350”时代。27日8点38分，中国标准动车组“复兴号”驶出北京南站，在京沪高铁开展时速350公里体验运营。4个多小时的时间里，“复兴号”将在京沪高铁北京到徐州间实现往返。中国铁路总公司透露，预计九月中旬京沪高铁实施新的列车运行图后，将组织“复兴号”按时速350公里正式上线运营。届时，京沪高铁全程运行时间在4个半小时左右。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/01e931f1/a28de8dd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】崔永元辞去非转基因商城职务 称遭报复&lt;br/&gt;
26日，崔永元通过其创立的非转基因食品商城“璞谷塘”旗下“璞谷塘安全食品俱乐部”微信发表公开声明，称将辞去璞谷塘担任的所有职务并退出所有股份，崔永元声称这与其反对转基因食品、导致个人受牵连有关。璞谷塘商城是崔永元在多年宣称转基因有害后，于去年11月成立的非转基因食品零售公司，今年五月在线商城正式上线，但上线后因产品售价超高、商品信息涉嫌网络盗图、虚假宣传等，曾遭受诸多非议。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/b426da95/b40d4af3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】武汉男子撞人砍人致3死4伤 警方开枪击伤制服
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2418542712?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@平安武汉&lt;/a&gt;：【突发反馈】#警情通报#7月27日9时2分，我局接群众报警称，在东西湖六顺路中百物流综合楼内，该公司员工王祥（男，40岁）因工作矛盾，持菜刀砍伤3人后逃走，随后开车至107国道六顺路路口时撞伤4名路人。民警及时出警赶到现场，果断开枪将王击伤并控制。截止目前，3名群众经抢救无效死亡，其余伤者正在医院救治中。案件正在进一步调查侦办。请广大网友不要传播血腥图片视频，不信谣不传谣。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/db1597e2/f878d70f.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】逾七千枚古钱等被警方“暂存” ，89岁老人追讨26年无果
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
今年89岁的西安市民吴琪荣，曾经是一位历史老师，工作中他爱上了古钱币收藏。26年前，西安警方在办案中将吴琪荣的7295枚古钱币以及古铜镜、印章等135件物品全部“暂存”以后就没有了下文。为了找寻这些古钱币，出版一部钱币研究的专著。吴琪荣前前后后奔波了26年,一直没有打听到这些物品的下落。对此，西安市公安局经侦支队的相关人员答复是，当年罚没的古钱币和古董已经转交给文物部门。但文物部门以没有公安部门的移交清单为由表示无法查阅被移交的古董去向。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/8b110280/8f8299bd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5874543209?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@作家杜楠&lt;/a&gt;：呵呵，好歹也给500块和一张奖状呀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】西安三天超40℃连发6起猝死
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月20日中午，一名50多岁男子在雁环中路突然倒地猝死，据死者表外甥说，他们是从陕南来西安打工的，虽然近期西安酷热难耐，为了多挣点钱，他们仍不断做活谋生，事发当日他没有一起去做活，没想到表舅在干完活回来的路上出了意外；7月21日凌晨1时许，西安城南杜城村，一名40多岁男子倒在距租住屋仅几米的二楼楼梯上，医生怀疑因热射病死亡；7月22日下午5时，西安城西丰镐东路上，一男子倒地之后很快没了知觉，120急救医生赶到时，该男子已没了生命特征，初步怀疑还是热射病。公开报道显示，截至7月25日，西安市至少已有6人因高温罹患热射病死亡，多为建筑工人、环卫工等户外工作人员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/d7b7a287/8ef7072c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】女子带203支孕妇血深圳出境被查：带往香港作胎儿性别鉴定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近期，深圳皇岗海关在福田口岸查获四宗旅客藏匿母体DNA验血检测的血液制剂出境案件，共计查获262管孕妇血。经讯问，当事旅客均承认收取了100-300元不等的“带工费”。部分当事旅客表示，这些孕妇血是带往香港作胎儿性别鉴定的。皇岗海关负责人介绍，二胎政策放开后，一些父母希望能够知道胎儿性别后，再选择是否生产。境内非医学进行胎儿性别鉴定属于违法行为，一些中介机构便在内地采集孕妇血液样本，通过“水客”等偷偷携带至香港或国外进行胎儿性别或基因方面的检测。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCQBDL19/CUm8F.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2019233742?refer_flag=1005055010_"&gt;@AHP-肉山&lt;/a&gt;：新闻里面竟然放了哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/785b0fcegy1fhxmtf63lyj23402c0npd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/785b0fcegy1fhxmtiiufyj23402c0npd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/785b0fcegy1fhxmtlrjpyj23402c0kjl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/785b0fcegy1fhxmtp772dj23402c0hdt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】&lt;a href="http://weibo.com/alibuybuy?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@互联网的那点事&lt;/a&gt;:竟然还有这么多人充值 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/b38ed46b/0b9999e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/cheryl0102xie?refer_flag=1005055010_"&gt;@谢承颖Cheryl&lt;/a&gt;：看了原著，改編確實很大！&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCQmeS2L/wsnwv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】印度主流杂志把西藏台湾从中国版图“抹掉”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	提前出版的7月31日期《今日印度》杂志封面，主题为“中国的新小鸡”。文章内容不过是老调重弹，讲中国如何利用巴基斯坦钳制印度，中巴军事合作如何威胁印度，宣称“遏制中巴轴心”是印度外交重中之重。然而杂志封面故意从中国版图中删除了西藏和台湾。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/94f807c6/804a20b9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】两名日本“间谍”在华无罪获释
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本政府消息人士27日透露，今年3月份在山东省烟台被捕的3名日本男子中的两人已于7月26日获释。已获释的两名日本男子供职于日本地质勘测公司“日本地下探查”。中国政府向日方通告了2人已经洗刷嫌疑无罪获释。“日本地下探查”一共有6名“员工”于今年3月份被捕，6人的年龄跨度从20多岁到70多岁。日方声称这6名日本人都是到中国“探查温泉”的，其中3人前往山东省烟台市，另外3人前往海南省三亚市。《朝日新闻》说，山东和海南是中国海军军港的所在地。此案由中方负责国家安全的部门在办，因此可推断他们被认为有从事间谍行为的嫌疑。除了已经获释的两名日本人之外，另外还有10名日本人正在中国接受调查。日本政府正向中方请求早日释放另外10名日本人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/86d28097/733a76fe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】中国富豪涉联合国贿赂案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	澳门地产商、中国全国政协委员吴立胜在美国被控贿赂联合国官员，以在澳门打造联合国会议中心一案于周二（7月25日）进行结案陈词。检察官艾晨伯格（Janis Echenberg）认定："被告人吴立胜向联合国官员行贿。" 辩方则称案中对吴立胜的指控都是子虚乌有。案件开审前的过去两年，吴立胜一直被软禁在一间曼哈顿豪华公寓里。艾晨伯格指出，69岁的吴立胜从2010到2015年间向两名驻联合国代表行贿数百万美元，希望在澳门兴建一座会议中心，将其打造成"亚洲日内瓦"，吸引数以万计的人到其酒店、码头、直升机场和购物中心消费。但是，吴立胜的辩护律师朴泰贤（Tai Hyun Park）多次提高音调进行反驳，他称检方对吴立胜的指控令人"义愤填膺"，"不攻自破、子虚乌有"。但是同案中的其它被告中已有人认罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/e1576ff6/f7e4c7eb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】川普郭台铭共同宣布富士康100亿美元在美建厂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普与鸿海董事长郭台铭26日在白宫宣布，富士康将在威斯康辛州设厂，投资金额达100亿美元，这也是有史以来外资公司在美国最大的一笔新建投资。副总统彭斯、众议院议长保罗瑞安也出席仪式。川普在致辞中表示，富士康决定在美建厂都是他的功劳，“如果我没有当选的话，他肯定不会投资这100亿美元，”特朗普说，同时看向了郭台铭，他还称“这对于美国工人和美国制造业来说是伟大的一天” ，富士康董事长郭台铭是他的“一个朋友”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/59bd1e88/c4e28d54.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
富士康总裁郭台铭表示，“作为在美国诸州投资计划中的首个项目，这一工厂也是我们在美国打造8K+5G生态系统宏伟计划的组成部分。”富士康表示，工厂的选址将位于威斯康星州东南部瑞安的选区。计划建设的工业园区占地面积2,000万平方英尺（合185万平米），主要生产用于电视、汽车仪表盘和智能手机的液晶屏幕。该厂最初将雇用3000名员工，最终员工数量最高将达到13000人。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/7141e288/c9fee105.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：川普握手表情图又增新品种...郭总不后悔在美国投资吧？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/dc9fd6ac/bb7384a2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】美国众议院通过朝鲜原油禁运法案 中国表示反对&lt;br/&gt;
美国国会当地时间25日，以压倒性赞成票数通过了对朝原油禁运的超严厉制裁法案。美国政府宣布将不惜对帮助朝鲜的中国个人和企业实施单方面的制裁措施等，开始了全方位对朝施压。美国众议院当天对把分别针对朝鲜、俄罗斯和伊朗等三国的制裁法案打包进行表决，以419票赞成、3票反对的压倒性票数差得以通过。当天众议院通过的对朝制裁法案，包括了对朝原油和石油产品禁运、禁止雇佣朝鲜劳工、禁止朝鲜船舶行驶、屏蔽朝鲜在线商品交易和赌博网站等切断维持朝鲜政权和核武器、导弹开发所必需的所有资金链的内容。该法案在参议院表决和总统签字后，就将生效。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/65ba12bd/079395b2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国方面对美国的这一施压措施表示了强烈反对。当天在华盛顿举行的由中美研究所（ICAS）主办的活动上，中国驻美国大使崔天凯发表了主旨演讲，就美国的间接抵制一事，他表示：“中国政府无法容许适用美国国内法”，“（韩半岛部署）萨德和间接抵制，将对围绕朝核问题的中美合作关系带来严重影响。”外交部也表示，中方一贯反对在联合国安理会框架外实施单边制裁，尤其反对任何国家根据其自己的国内法对中方实体或个人实施“长臂管辖”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/d36a8c25/6a1dc113.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外交部：中国军队在中朝边境保持着正常的战备和训练状态】问：据报道，中国最近在中朝边境地区加强军事防御，进行演习并调拨部队到当地，为半岛可能爆发危机作准备。你能否证实？这是否为中国应对美国可能对朝军事打击所作的准备？ 答：中国军队在中朝边境保持着正常的战备和训练状态。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【加强对俄制裁】参议院版本早前以98比2的优势通过，唯一不同的是，只局限于制裁俄罗斯和伊朗。众议院这一版本在参议院版本的基础上，加入了对朝鲜的制裁措施。根据议案内容，美国将对更多干预美国大选的俄企业与个人发起经济制裁，包括俄罗斯军工企业；同时保留过去针对俄入侵乌克兰时期的制裁法案。这也是共和党掌控国会两院以来，在议案推行方面取得的“最大成就”。目前，共和党政府和国会最为关注的“废除奥巴马医改”和“税改议案”等均未取得进展。这一议案的通过，意味着川普要想通过取消对俄制裁来改善美俄关系，就必须获得国会批淮。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/ab2cb87f/4f01ebc5.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
众议院版本送交参议院后，有望获得绝对优势通过。川普尚未就是否会签署该议案表态。但是，鉴于该议案获得的超过2/3的优势，川普不太可能拒绝签署该议案，因为届时国会两院很有可能以同样的优势推翻总统决定。其实，在发现无法抵挡国会的压力后，白宫早已被迫妥协表态。白宫发言人桑德斯23日就表示，总统对这次修改过的制裁已经没有异议，“政府支持强硬对待俄罗斯，尤其是将该制裁投入实施”。此前川普在医改、移民行政令等方面感受到了国会、法院对总统权力的“制衡”，此次众议院力推的对俄制裁新议案，将束缚他改善美俄关系的尝试。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/bf75c168/daecc0de.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】川普再度炮轰司法部长，因其不撤换FBI局长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普周三连续第三天公开批评司法部长塞申斯，质疑后者在联邦调查局局长一事上的决定。川普周三批评塞申斯没有撤换FBI代理局长Andrew McCabe。川普暗示，McCabe同情他在去年竞选时的民主党对手希拉里，而且和今年早些时候被他解雇的前FBI局长科米)关系深厚。他称McCabe是科米的朋友，虽然负责调查希拉里，却为自己妻子的竞选活动从希拉里及其代表手中收受大量现金（70万美元）。川普在推文中呼吁清理门户。川普已经选定了McCabe的接替者，不过尚未得到参议院确认。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/3ead8642/45185c26.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
【保持下去，他的首个任期将有650人被喷】《纽约时报》报道，如果按照现有的频率，川普将在自己的首个总统任期内650多次侮辱个人、各机构和媒体。该报称，他任总统半年来，就有50人遭到他的抨击，在他竞选总统期间，则有350人被其指责。该报指出， 如果川普“保持现在的做法，他在第一个任期结束时就会650多次侮辱个人、地方、事情和物品，到第二个任期末，这个数量就会过千。”他攻击的主要目标是记者和媒体。对于这两者，川普在推特上使用的负面评价一般是“不诚实”，“假新闻”，“虚假”，“有病的”，“我们国家的扭曲的民主”，“高度倾斜”，“虚伪来源”，”编造的谎言“和”美国人民的敌人”。
&lt;p&gt;
	【21】川普：美军全面禁止跨性别者
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普26日推文，美国军队中不该任用跨性别，不论是何种任务。 川普的推文说：“在与我的将领及军事专家讨论后，美国政府将不允许跨性别从军，不论任何职位。我们的军队应该专注在坚决与绝对的胜利，而无法承担军队中有跨性别所造成的巨大医疗负担与分裂。谢谢。”川普禁止跨性别从军的立场，与他在去年竞选时对军中跨性别的立场，是180度的转变。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/c2f8fe6e/3b7e5814.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【纽约华盛顿爆发抗议】总统川普星期三发推文表示，美国军队中不允许任何跨性别人士参军，不论是何种任务，他强调，此决定是希望帮助美国取得全面胜利，不容许变性人成为美军的负累。总统推文引发了民众的强烈不满，周三晚，纽约、首都华盛顿爆发抗议，抗议人群纷纷举牌，反对川普对跨性别人士参军的禁令。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/35cfbd8c/665b8a3d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】假电话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上周，美国能源部长 Rick Perry 接了一个 22 分钟长的电话，他以为通话者是乌克兰的总理及其翻译， 但实际上他们是俄罗斯的恶作剧者 Vladimir “Vovan” Kuznetsov 和 Alexei “Lexus” Stolyarov。电话录音已被公布在网上。根据录音，双方讨论了一条波罗的海天然气管道，扩大乌克兰的石油、天然气和煤炭利益。Perry 部长还告诉恶作剧者，在目前这个时间特定点，特朗普当局广泛支持对俄罗斯的制裁。他还告诉对方美国有兴趣与乌克兰在民用核领域展开合作。他还谈到了特朗普当局表示退出巴黎气候协议，告诉假的乌克兰总理，希望退出巴黎协议不会对两国关系造成负面影响。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/6cdfa7ca/97f08fd6.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【23】报告：北韩的高级菁英分子是最主要的网路使用者
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/masteranpuruo?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@安普若-外号安校长&lt;/a&gt;：美国情报公司"Recorded Future"监测北韩的网路使用状况后发现，北韩的高级菁英分子是最主要的网路使用者，而且他们能与"世界接轨"，上网不会被封锁。但他们使用网路，却常常拿来玩脸书、 Instagram等社交媒体，甚至是看A片。 "Recorded Future"指出，在北韩被准许上网的人，全部都是国家最高层的官员与菁英分子，其中更有少部分团体被允许与世界接轨，不必翻墙，上网不会受限制。观察也发现，这些上网的高级菁英分子，常常利用网路玩社交媒体，或者是上中国的优酷看片，也会逛亚马逊网站、电玩等，甚至是看A片，其使用情况跟一般西方世界的民众无异。 报告也表示，部分大学生、科学家以及特定官员也都能上网，但他们可能只被允许利用北韩国家网路上网，无法连结到国外的网站。而一般平民百姓，是完全无法上网的。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/fac2c5e1/79f44ed5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜黑客组织瞄准海外现金】一个受政府支持的韩国金融研究机构周四发表报告称，朝鲜的网络军队已分化成多个组织，正在进行有协调的网络攻击，且越来越多的攻击旨在将被盗窃的资金转移至朝鲜。上述情况标志着朝鲜军方网络攻击模式的一个重大转变，此前其发动的攻击主要使为了获取军事信息、破坏网络稳定或进行恐吓。这也体现出在当前受制于金融制裁措施的情况下，朝鲜发展迅速但成本高昂的核导弹项目的资金需求正在加速上升。朝鲜被认为是近年来多起大型黑客攻击事件的元凶，包括2014年对索尼影视娱乐(Sony Pictures Entertainment)的攻击，去年孟加拉国央行受到的黑客袭击，以及今年波及全球网络的WannaCry勒索软件。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/055df1d7/f5f0cc9a.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【24】泰国举行海龟放生活动 祝寿国王诞辰
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	泰国皇家海军海龟保护中心26日举办了海龟放生活动，释放1066只绿海龟和玳瑁海龟，该活动作为庆祝7月28日泰国国王玛哈·哇集拉隆功65岁生日的一部分。国王生日当天，泰国公民还将放假1天。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/17cb0abc/4d6a7bb3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】教廷3号人物 澳洲枢机主教出庭应讯
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	涉及多宗性侵犯案被捡控的澳洲籍枢机主教佩尔（George Pell），26日在澳洲首次出庭应讯，他否认所有控罪，案件押后至10月6日再讯。76岁的佩尔开庭前约一小时已经到达墨尔本地区法院，被大批传媒包围，步入庭内时，有教会成员为他鼓掌打气。聆讯历时约10分钟结束，由于法院外有大批市民示烕，佩尔没有发言及要在警方护送下离开。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/3fa50c8d/fcbfc914.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
佩尔是梵蒂冈第3号人物，是教廷经济秘书处主席，也是被控性侵的教廷最高层人物。他被控在七十年代，在墨尔本担任高级神父期间，性侵犯两名男童，佩尔一直否认控罪。当天审讯主要处理行政安排，包括定出之后的审讯日期。 代表佩尔的大律师在庭上表示，佩尔将否认控罪，按计划进行无罪抗辩。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/16df3f76/df4df6ca.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】欧洲法院：难民分配制度合法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	匈牙利、斯洛伐克两国早前曾发起诉讼，试图推翻欧盟内的难民分配制度。而本周三，欧洲法院的佐审官提出了意见书，认为分配难民的制度合法。佐审官博特(Yves Bot)在意见书中建议，驳回匈牙利以及斯洛伐克的诉讼。两国认为，2015年9月欧盟理事会作出的分配难民的决定，在程序上不合法；在庭审中，两国律师还指出，作为一项干涉到成员国主权的决定，不能仅仅以多数赞成的方式通过，而必须要以全票赞成的方式才行。不过，根据《里斯本条约》，今后欧盟也可以多数表决的方式通过某项决定。此次佐审官的意见书中强调，欧盟理事会的决定完全合规。根据这份意见书，此前在难民问题上立场强硬的匈牙利、斯洛伐克、捷克、波兰四国必须遵守2015年的分配难民决定，从希腊、意大利接受转移的难民。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/b8780cfd/70551146.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】埃及政府拟推行计划生育政策
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	埃及总统塞西日前在该国亚历山大港表示，不受控制的人口增长和恐怖主义是埃及顺利发展的主要威胁。此前塞西称，埃及准备实行计划生育政策。塞西表示，人口骤增使埃及没有机会进步。他指出，许多多子女家庭没有足够资金给孩子好的教育，但却还在生。塞西还表示：“根据情况控制出生率极其重要。人口增长是一个非常大的问题，需要大家共同努力，国家无法落实既定计划，这也需要人民的帮助，需要普及教育和非政府机构的支持。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCQfqTPM/zy4Zu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】学校禁电子烟 纽约州长签署新法&lt;br/&gt;
美国纽约州长安德鲁·库默25日签署一项法案，规定所有公立学校和私立学校禁止电子烟，此举旨在遏阻电子烟在校园内日渐流行的不良风气。监于纽约州卫生厅早前的调查发现，使用电子烟的高中生比率，从2014年的10.5%上升至2016年的20.6%，增加近一倍，因此有议员提出这项法案。这项新禁令在库默签署后即时生效， 库默说：“这项措施协助政府进一步阻止青少年使用任何方式吸烟，为所有人创造一个更强大、更健康的纽约州。”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/2aeb4cf1/84768bfd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】研究：男性精子数量近40年减半 如续减人类恐灭绝&lt;br/&gt;
《人类生殖快讯》期刊一篇新研究指出，北美洲、欧洲、澳洲男性在过去不到40年内，精子数量和浓度都减少超过一半；学者警告，若男性精子量依目前速度递减，人类恐面临灭绝危机。该研究回顾1973年至2011年间共185篇文献，为有史以来最多的文献量。研究未提到南美洲、亚洲和非洲男性精子有显著减少的情况，主因是这些洲的相关研究较少，但科学家担忧这些洲最终也会面临相同情况。目前未有明确证据解释精子浓度和数量为何下滑，但与人类的生活习惯和外在环境有关，包括接触杀虫剂和塑胶中的化学物质、肥胖、抽烟和饮食。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/6b743b21/8cd0451c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】印度NGO寒冬：干涉国家利益的外国势力
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在近代印度社会的发展过程中，NGO一直是不可忽略的角色。无论在消灭贫穷、提高识字率、提供洁净水源、促进公共卫生，乃至于对抗性剥削与人口贩运上，要不是靠着数以千计NGO在这块次大陆上持续不懈的努力，政府在各种社会与民生问题的缺失，将难以被填补起来。然而，对如今的印度政府来说，NGO似乎不是伙伴，而是对其政权的威胁，不受欢迎的对象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/76a4281e/59b2e7bf.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
2010年9月，印度政府颁布了《外国投资管制法》（FCRA），规定“禁止个人或组织接受与利用外国投资，从事任何有害于国家利益相关事项的活动。”由于“国家利益”或“公共利益”等模糊且难以定义的词汇，法律赋予了行政机关在资金合法性的认定上，极为宽松的裁量权。而这，也给了政客能够上下其手的空间。这使得FCRA不仅成为一套让NGO无所适从的法律，也成为特定政治考量下，执政者可以挪用来打压异己的工具。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/a27aed26/843cd462.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自法律施行之日至今，印度已有超过两万个NGO被认定违法收受带有政治目的的外国资金，而被内政部撤销其接受外国资金的许可证，其中不乏国际特设组织和绿色和平组织在印度的分部。在审查的过程中，印度政府有一个具有高度侵犯印度国家利益意图的外国捐助者的黑名单，好比美国的福特基金会，就因为其推广民主的强烈政治性宗旨，被印度政府列为禁止NGO收受的捐款来源。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/41b48c5c/c71e5558.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
不仅如此，连印度本土享有盛名，致力于改善印度人民健康福祉，长期与政府合作的“印度公共卫生基金会”（Public Health Foundation of India），也因为反对执政党的烟草政策，而遭到内政部以违反FCRA为理由吊销接受外资的许可，人们对于立法宗旨里想保障的“国家利益”，是否已成为执政党拿来无限上纲服务其利益，对不听话的NGO施以惩罚的手段的忧虑，似已得到了无需多言的应证。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/2bb481a5/309d30cb.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
随着印度政府透过FCRA压制NGO的力道越来越强烈，主要为印度民间提供援助资金的国家，包括挪威、澳洲、德国、爱尔兰与捷克等，都对FCRA对公民社会的压迫，表达严重关切。对此，印度检察总长Mukul Rohatgi强调，“NGO想在印度做事，就得要符合印度法规的规范”。对于诸多印度NGO工作者控诉的证词，Rohatgi将之定调为“少数对政府带有偏见的人的一面之词”。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/2d67fe88/150a3f21.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】朴槿惠庭审看手机挨批 律师：就看了眼她自己的新闻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	25日，韩国前总统朴槿惠在庭审时因为看了一眼律师的手机，遭到检方的抗议和指责，并要求法官查清此事。朴槿惠的律师解释称，当天韩国大法院修改规定，允许对朴槿惠案宣判进行直播，就给她看了眼这条新闻，并承认这是失误，但也没有“太过分”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCQG7obx/uW44q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a href="http://weibo.com/u/2425008650?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@考古君&lt;/a&gt;：&lt;br/&gt;
官员：明天有领导来视察工地。&lt;br/&gt;
屁民：要怎么安排？&lt;br/&gt;
官员：把你们的文物保护用房腾出来当接待室&lt;br/&gt;
屁民：二楼不是有现成的接待室？&lt;br/&gt;
官员：天气那么热，不能让领导爬楼梯。楼梯也不美观，万一领导摔跤怎么办？&lt;br/&gt;
屁民：那我们的文物和工作怎么办？&lt;br/&gt;
官员：接待领重要。&lt;br/&gt;
屁民：&lt;img alt="[怒]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/7c/angrya_org.gif" title="[怒]"/&gt;&lt;img alt="[怒]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/7c/angrya_org.gif" title="[怒]"/&gt;&lt;img alt="[怒]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/7c/angrya_org.gif" title="[怒]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	官员：搬搬搬&lt;br/&gt;
重视文物工作到头来不过是一句空话，连最起码的尊重都没有。希望八项规定不是一句空话，再这么搞官僚主义、形式主义，我觉着真的&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee8c8f.png" width="20px"/&gt;&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee8c8f.png" width="20px"/&gt;&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee8c8f.png" width="20px"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/d7a496e3/736a12e4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】历史：朝鲜战争参战方签署《朝鲜停战协定》&lt;br/&gt;
1953年7月27日上午10时，联合国军代表小威廉·凯利·哈里森中将、朝鲜人民军及中国人民志愿军代表南日大将在朝鲜半岛板门店签署《朝鲜停战协定》，同日下午，协定送至汶山里附近的联合国军基地，由马克·克拉克上将签署；随后送呈朝鲜人民军元帅金日成和中国人民志愿军司令员彭德怀签字，得以正式生效。该协定的序言中称，此协定是“为停止造成双方巨大痛苦与流血的朝鲜冲突，并旨在确立足以保证在朝鲜的敌对行为与一切武装行动完全停止的停战，以待最后和平解决的达成”这一目的而签订的。然而自停止协定签订以来，至今仍未有任何“最终和平解决方法”。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/f35a7a50/df4b0a14.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yedaying?refer_flag=1005055010_"&gt;@叶大鹰&lt;/a&gt;：瞿秋白烈士是我最崇敬的革命烈士，这个哥们叫逗比白客，在《建军大业》里演瞿秋白烈士。我真的觉得心在流血！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCQD8M8N/Rw9xa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yedaying?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@叶大鹰&lt;/a&gt;：如果这个文件仍然有效，《建军大业》制片方没有找我们签署过这个文件，他们竟敢视国家法规法令不顾？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/4a6c42cfgy1fhx8q52z9ij20il0hbq55.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2410034191?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@孙宏斌&lt;/a&gt;：总被问为什么要投资乐视合作万达，是因为我们坚信房地产业会稳定健康发展，消费升级的主力产业大文化大旅游大娱乐会爆发增长，是因为融创坚定看好中国经济的未来。近期我们会停缓发展，加速去化，降低负债率，确保健康安全。我们坚信，企业层面的去库存去杠杆和金融业的稳定发展，经济将迎来理性繁荣。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCQLRHXz/o3BOT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lchun?refer_flag=0000015010_" target="_blank"&gt;刘春&lt;/a&gt;&lt;a href="http://verified.weibo.com/verify" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：我来安排一次鲁豫有约？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】Love all, trust a few, do wrong to none. 爱所有人，信任一部分人，不要伤害任何人或事。——莎士比亚《皆大欢喜》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/c077e5f6/8f868e50.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;：价值投资将欲行，忽闻创业涨停声。各路研报深千尺，不及证金一夜情！横批————
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 15:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122973</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170726】如果在北京有一套房子，那就等于有了一辈子的机会</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122948</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】陕西榆林特大暴雨致水库决堤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月25日20时，陕西榆林市子洲、绥德等县区遭遇特大暴雨袭击。绥德县委宣传部于26日5时51分发布紧急通知称，近日连降暴雨致子洲一水库决堤，洪水围城。当地今晨拉起防空警报，子洲县城进水电力通讯中断，绥德县城全部进水3米多，人员基本撤离。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCH3TZei/AWPTG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCH3Une7/8ozw8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/3517396623?refer_flag=1005055010_"&gt;@横山警务&lt;/a&gt; 【路况播报】受强降雨影响，横山区二街、邵家洼路段淤泥严重，影响正常通行；辖区雷龙湾沙峁段路基塌陷，一辆半挂车滑落沟底，所幸无人员伤亡，公安民警、交警正在现场救援中，请司机盆友随时关注路况，择路或绕路而行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCH3UvBl/uBpyY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【陕西防汛办：要求关闭壶口瀑布景区 撤离游客】据预报，7月26-28日陕西省黄河干流、无定河流域、窟野河流域、三川河流域仍将有大到暴雨和洪水过程。黄河防总于26日7时启动黄河防汛III级应急响应，按照黄河防总指示要求，请尽快关闭黄河壶口瀑布景区入口，严禁游客等人员进入景区，及时组织安排人员有序 撤离景区游客，确保游客等人员安全。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【2】住建部称将立法明确“租售同权”：租房与买房居民享同等待遇
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前我国首部住房租售条例公开征求意见，住房租赁和销售市场立法加快步伐，有望通过法治手段遏制各种租房乱象，对住房租赁市场加以规范。此外，广州市近日率先提出“租购同权”，赋予符合条件的承租人子女享有就近入学等公共服务权益，成为扶持住房租赁市场发展、促进市民待遇均等化的一重要举措。住建部有关负责人说，将通过立法，明确租赁当事人的权利义务，保障当事人的合法权益，建立稳定租期和租金等方面的制度，逐步使租房居民在基本公共服务方面与买方居民享有同等待遇。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGLshz0/FIFR3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【3】新华社：把房地产长效调控机制做细做实
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	在中央明确“房子是用来住的，不是用来炒的”这一根本定位下，全社会已认识到发展稳定健康的房地产市场必须建立一套基础性制度和长效调控机制。但知易行难，房地产市场中多重力量交叉博弈，各级政府如果不真抓实干把政策落实到位，长效调控机制不会自动形成。房地产调控是一盘大棋，要实现“房住不炒”还须配套施策——从金融上掐断投机炒房的阴沟暗渠，从财税上降低住房交易带来的财富增值效应，从投资渠道建设上引导资金流到急需支持的实业上去。只有把长效调控机制不断完善并做细做实，才能推动房地产市场平稳健康发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGLt2oc/teS1L.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】央行：严格规范金融市场交易行为 加强互联网金融监管
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	7月24日至25日上午，2017年中国人民银行分支行行长座谈会召开。 会议强调， 把主动防范化解系统性金融风险放在更加重要的位置。加强风险监测预警，着力防范化解重点领域风险，完善金融安全防线和风险应急处置机制。严格规范金融市场交易行为，加强互联网金融监管。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGLstxx/lvcvt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】天津连夜召开会议拥护中央决定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 24日，中共中央决定对孙政才同志涉嫌严重违纪问题立案审查。当晚，市委常委会召开扩大会议传达学习。大家一致表示，坚决拥护党中央决定，严守党的纪律规矩，切实把思想认识行动高度统一到中央决定和要求上来，以实际行动诠释对党的忠诚。要切实增强政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，深刻领会党中央坚定不移惩治腐败的决心和意志，坚定不移维护党中央权威和集中统一领导，坚定不移维护习近平总书记的核心地位，始终在思想上政治上行动上同以习近平同志为核心的党中央保持高度一致。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGLtbNH/IYdvc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【6】保监会：彻底肃清项俊波涉嫌严重违纪造成的恶劣影响
&lt;p&gt;
	7月24日，保监会党委召开会议。会议指出，保监会系统在落实全面从严治党的工作中与中央要求相比还存在差距。从近几年保监会党委巡视工作中发现，保监会系统还一定程度存在管党治党不力、落实中央八项规定不严、作风不实的问题。保监会党委将以学习贯彻落实《条例》为契机，全面系统地对发现的问题进行梳理和反思，深刻汲取教训，着力解决突出问题，切实发挥巡视工作震慑遏制治本作用，彻底肃清项俊波涉嫌严重违纪造成的恶劣影响，重塑风清气正的政治生态。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGLsPNi/xNtKm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【7】快递法规征求意见 泄露个人信息最高罚10万
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	25日，《快递暂行条例(征求意见稿)》公开征求意见。意见稿明确，经营快递业务的企业及其从业人员不得出售、泄露或者非法提供快递服务过程中知悉的用户信息。根据意见稿，经营快递业务的企业有未按照规定建立快递运单及电子数据管理制度，未定期销毁快递运单，出售、泄露或者向他人非法提供快递服务过程中知悉的用户信息等行为的，由邮政管理部门责令改正，没收违法所得，并处1万元以上5万元以下的罚款;情节严重的，并处5万元以上10万元以下的罚款，并可以责令停业整顿直至吊销其快递业务经营许可证。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGLsaUt/vlNAP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【8】乐视员工建行信用卡额度被将至1元
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	25日，有网友发微博称，其自己的建行信用卡额度于上周六被调成1元，建行方面回应称，涉及经济案件，具体案件需要查明。 该网友再次向建行方面投诉，建行方面则反问，“你是不是在乐视工作？”建行表示，因看其留的资料是乐视，为了规避风险。该网友表示，其已于3年前离开乐视。 此外，也有乐视员工表示，建行正在调整乐视员工的信用卡额度，不管用了多少年信用卡，无逾期，无不良信用记录，也一并调整为1元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【建行回应&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E4%B9%90%E8%A7%86%E5%91%98%E5%B7%A5%E4%BF%A1%E7%94%A8%E5%8D%A1%E8%A2%AB%E9%99%8D%E8%87%B31%E5%85%83?from=501" target="_blank"&gt;#乐视员工信用卡被降至1元#&lt;/a&gt;：95%人已恢复】建行信用卡卡中心方面表示，目前，对于经核实资信良好的客户，信用卡中心已恢复了授信额度，占此次临时调控客户的95%，另尚有5%的客户还在进一步甄别之中。由此给客户带来的不便，敬请理解和谅解。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/zune?refer_flag=1005055010_"&gt;@白云飞&lt;/a&gt;：我不得不说，&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%BB%BA%E8%A1%8C%E9%BE%99%E5%8D%A1%E4%BF%A1%E7%94%A8%E5%8D%A1?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@建行龙卡信用卡&lt;/a&gt; 的风险意识太强了。周六发短信告诉我，额度调成了1元，遂打电话问原因，答“涉及经济案件”，问具体案件，说须查。今天又投诉，对方一句话给我气劈了：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E4%BD%A0%E6%98%AF%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%9C%A8%E4%B9%90%E8%A7%86%E5%B7%A5%E4%BD%9C?from=501" target="_blank"&gt;#你是不是在乐视工作#&lt;/a&gt; ？这就是我这张个人卡片，涉嫌的经济案件？！好，行吧，你都对。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGLsJEY/jUE0q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【证券教父也在栽在乐视了？阚治东踩雷申请财产保全】乐视风波仍在发酵，讨债大军也迎来了“踩雷”私募的加入，有“中国证券教父”之称的阚治东和其控制的上海奇成资产管理有限公司尤为引人注目。资料显示，阚治东是新中国第一代证券人，被称为“上海滩证券三猛人”之一。截至目前，他是“三猛人”中唯一还活跃在投资界的人物。正是这样一位猛人，如今却也成为了讨债人。他和旗下公司多次投资的乐视，正将其推入舆论漩涡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGLs4ki/QxrRV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【9】人民日报谈年轻人追剧：没有“烧脑”，何来思考
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	有咨询公司做过调查，发现年轻人对好剧的基本判断标准，是“是否尊重我的智商”。其实很多时候，所谓的“烧脑”，不一定要有复杂的时间线、宇宙场景、多少层梦境空间，“而是看完之后想了些之前不会想的问题、了解到了一些之前不知道的事情。”随着观众欣赏水平的整体提高，够精彩、不止于表象、带去更多启发式思考，或许是未来影视的发展方向。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCH5Db2w/dWzaw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【叶挺将军孙子批小鲜肉演《建军大业》：歪曲历史】25日，叶挺将军孙子叶大鹰发表微博，对电影表达了个人看法，叶大鹰说：“革命历史被严重的娱乐化，是对革命历史的羞辱和歪曲。”更直接在微博中质问黄建新和刘伟强：“下面这个腿都站不直女里女气的小鲜肉来演叶挺，你们在羞辱谁呢？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGLtrEz/148MHU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】微信零钱连续10天超五千需上传身份证
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，不少“土豪”网友收到一条提示，称微信零钱已连续10天超过5000元，需要上传身份证照片后，才可以使用微信支付功能。对此，微信方面表示是根据央行发布的《支付机构反洗钱和反恐怖融资管理办法》而推行的规定。记者查询发现，该办法发布于2010年，其中规定，“客户为个人客户的，出现下列情形时，应核对客户有效身份证件，并留存有效身份证件的复印件或者影印件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGVRf8m/x19Bq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】中国一女子在新加坡机场闹事被判监禁24天
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	一名中国女子上月11日打算在新加坡樟宜机场3号客运大楼登机，她在柜台领取登机证期间，疑因为护照和信用卡上的资料不符而无法领取登机证，且得悉无法实时取得赔偿后发怒大骂工作人员，并拿起标示牌挥向工作人员被捕。当地法庭周一(24日)判她入狱24天。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGPMnXh/w4zOR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】参议院废奥巴马医改失败
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周二，美国参议院共和党议员废除奥巴马医改的计划失败，未取得所需要的60票。周二晚，取代奥巴马医改的计划取得43票支持，57票反对。9名共和党人投了反对票。这是本周关于奥巴马医改多次投票的第一次。本次投票的修正案是一项较为成熟的法案，若获得通过则可以废除和替代奥巴马医改。周二晚的投票结果并不出人意料，根据规定，该修正案通过需要60票，而参议院只有52名共和党人。在民主党早已表明不会支持该法案的情况下，就算全部共和党人投赞成票，修正案仍不会通过。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【周三将再度投票】接下来，参议院将于周三再次投票，对另一项废除奥巴马医改的修正案进行表决，该法案若通过，废除奥巴马医改将在两年后生效，以为制定替换方案争取时间，但投票结果仍不乐观。因为目前已有至少3名参议院共和党议员表态，如果没有替换法案，不会支持废除奥巴马医改。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCH6tRLX/yFbeE.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【麦凯恩“轻伤不下火线” 重返国会投下关键票】美国参议员麦凯恩昨日参加医保法案投票，这是他接受脑瘤手术11天后首次出现在国会，左眉处的疤痕清晰可见。两党议员都对他表示祝贺，他发表了15分钟讲话，批评参议院一事无成，反而让奥巴马医保变得更受欢迎，呼吁放弃党派纷争重拾妥协精神促成立法。正是由于麦凯恩飞行3000多公里前来投下赞成票，共和党才得以继续推进讨论取消奥巴马医保，不过他也表示自己并不支持当前共和党版的新医保法。特朗普专门发推感谢他，也有民主党人批评他“纳税人付钱给他做手术后，他要投票夺走2200万美国人的医保”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGZsy14/xkcaD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】美参院司法委员会传讯特朗普前竞选团队主席
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国参议院司法委员会(Senate Judiciary Committee)已向美国总统特朗普(Donald Trump)的前竞选团队主席Paul Manafort发出传票，要求他周三赴该委员会公开作证。这是美国国会对外国干涉美国大选调查的一部分。该委员会主席Chuck Grassley（艾奥瓦州共和党议员）和职务最高的民主党议员Dianne Feinstein（加州）周二称，有关Manafort主动配合该委员会调查的讨论陷入僵局，该委员会已于周一晚间向Manafort发出传票。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCH7fegZ/4M832.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】解放军在中朝边界增加军力建造碉堡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	研究中国政府相关计划的美中专家说，中国有关部门一直在为朝鲜出现紧急事态做准备，包括经济崩溃、核污染以及军事冲突。据《华尔街日报》报道，北京近期在中朝两国长1416公里的边境上进行了许多部署调整，其中包括了组建一个新的边防旅，用空中无人机对多山边界地区进行24小时视频监控，并建造了防备核子及化学爆炸的地下防御工事。 专家判断，中方在上述情况中需展开的不仅是封锁边境，而是规模大得多的行动；特种部队和空降部队可能需要首先进入朝鲜，夺取核设施，地面装甲部队之后则会在空军掩护下推进到朝鲜的腹地。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGRbU6U/rHso7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】少了政治味的香港书展
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	自从“铜锣湾书店”事件发生后，去年香港书展已少了大陆人来购书。据书商反映，大陆读者是担心买了政治书后，难以通过海关的检查，既然带不回去，就索性不买了。不过，香港书展被批评为一项只鼓励港人“趁墟”（粤语，意指凑热闹）的活动，对推动香港阅读风气并没有多大帮助。事实上，虽说参观的人数年年破纪录，但香港的书店却不断倒闭，令人感叹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGRazRl/c3SHQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】台湾：面对大陆军队威胁  国军不会退缩
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	过去几个星期里，中国空军远程轰炸机频繁在台湾周边抵近飞行。 25日记者会上，台湾国防部发言人陈中吉少将说，最近的相关举动显示中国大陆对台湾动武的军事威胁一如既往。“中共解放军从来没有松懈、也从来没有放弃以武力解决台湾问题，这是大家所知道的常识。我们国军要做的就是做好这些准备工作。”陈中吉说，“当然中华民国爱好和平，我们不主动挑起战争，但是面对相关的这些威胁，我们绝对不会示弱，也绝对不会回避。这是我们基本的立场。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGRbbBD/Weh8X.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】美亚太助卿：将加大力度制裁资助朝鲜的大陆实体
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国国务院代理亚太助卿Susan Thornton 25日表示，美方会加大力度制裁资助朝鲜的实体与个人，包括在中国大陆的实体与个人；Thornton也提及，美方将呼吁所有联合国会员国充分履行制裁朝鲜的承诺；呼吁所有国家停止或降级与朝鲜之间的外交关系；要求所有国家切断与朝鲜的经贸关系，以在财政上的孤立朝鲜。此外，美国绝不会承认朝鲜是拥核国家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGRaEBD/GMnfX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜：对美国旅游禁令毫不在乎】对于美国即将实施的旅行禁令，朝鲜元山经济区发展公司副主任韩哲秀（Han Chol-Su）否认会有经济损失和任何冲击。他在平壤表示：“如果美国政府说美国人不能来这个国家，我们一点都不在乎。”据统计，每年约5000名西方游客造访朝鲜，其中20%是美国人，一周旅行费用要价约2000美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGRb6yv/fQLlw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝中社：若胆敢改变朝鲜政权就动用核武】CIA局长迈克·蓬佩奥20日在一场演讲中提到朝鲜政权改变可能性时表示，美国能做的最重要事情是“把（核）能力和某个可能有（核）意图的人隔开且使两者分开。”此话一出，外界臆测美国是否有意刺杀金正恩。朝中社回应称，若美国敢展现消除该国最高领导的任何一丝企图，将对美国的心脏进行无情的核打击，并称蓬佩奥的发言“太过分了，现在已经很清楚，川普政府最终目标就是改变朝鲜政权。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGRaW9X/7fGpo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】韩大法院修改规定 朴槿惠案宣判可直播
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	韩国大法院25日召开大法官会议，决定从8月1日起实施《关于法庭旁听及摄影的规则》修订案，允许对一审和二审宣判进行直播。根据修订案，是否允许直播由审判长决定，即使没有获得被告同意，若审判长认为公共利益更大，则可允许转播。由此，今后国民无需到法庭，便可在家收看对前总统朴槿惠和三星电子副会长李在镕的宣判情况。目前，韩国宪法法院对法庭辩论进行录像，两三天后将其上传到官方网站，这对宪法法院获得民众信任发挥了极大的作用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGRaR0H/y3v8K.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】印度：我们不会允许任何技术取代人类工作
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国、德国和日本等国的企业正在竞相研制自主驾驶汽车，未来 AI 可能会取代人类司机驾驶汽车。但印度的最高交通监管部门官员表示，自主驾驶汽车在印度是不受欢迎的。道路运输、公路和海运部长 Nitin Gadkari 称，我们将不会允许自主驾驶汽车，不会允许任何技术取代人类工作。印度采用的方法与其它国家鼓励发展自主驾驶汽车的做法存在显著差异。过去几年，新的技术通常创造了更多的工作。以打车软件为例，它为印司机创造了大量工作，但打车软件提供商 Uber 设想引入自主驾驶汽车，让人类驾驶汽车变得过时。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCH8I9gn/yxhSi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【20】扎克伯格不同意马斯克
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	本周一，在直播视频中回答用户提问怎么看特斯拉与SpaceX CEO马斯克最近讲话时，Facebook CEO扎克伯格说，他反对散播人工智能威胁人类的担忧，“强烈反对”这类威胁论的观点。人类可以创造事物，让世界变得更美好。他对人工智能很乐观。扎克伯格说，他不能理解有关人工智能制造世界末日的预测，“这真是负面，某些方式上说，我其实觉得相当不负责任。”“未来五到十年，人工智能会给我们的生活质量带来很多改进。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCH8IfW8/ZpjRI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马斯克“怒怼”扎克伯格：你对AI的理解有限】马斯克通过推特进行了回击，他认为，扎克伯格，这位Facebook的CEO，“对于AI的了解有限”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCHa7mYb/L5AEH.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【21】福岛第一核电站3号机反应堆安全壳内调查影像公开
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	东京电力日前公开了由水中机器人在福岛第一核电站3号机的反应堆安全壳内进行调查时所拍摄到的影像。可认为是熔化脱落的核燃料(燃料碎片)的块状物，分散在压力容器下方直径5米左右的范围内的景象，清晰可见。水中机器人调查于19、21、22日共计实施16小时。此次公开的，为其中一段长约4分钟的影像。在好似机器人从压力容器下方向上拍摄所得到的画面中可以看到，如冰柱一般坚硬的块状物垂坠于机器之上。另外，前进至安全壳底部附近后，还看到了配管及构造物崩塌后犹如相互叠摞一般的景象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGRbCos/awmEj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【22】18名ISIS成员遭利比亚国民军集体枪决
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	最近网上流传一段影片显示，利比亚国民军的刽子手抓到ISIS成员后，在一处空地集体枪决18名ISIS成员。视频据信是17日拍摄，只见多名身穿橘色囚衣双手反绑腰间的ISIS成员，被黑布蒙头一字排开跪在地上等候行刑，旁边指挥官一一读出ISIS成员的罪状。接着数名持长枪的刽子手走到前排ISIS成员背后，对准他们头部开枪处决。期间有一名ISIS成员假装向前跌，企图欺骗刽子手已中枪身亡，不过刽子手毫不留情把他抓起来，让他再次跪下并对准他的头部开枪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGRbr6y/q2PVE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【23】无国界记者：土耳其是全球最大记者牢狱
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	无国界记者组织（RSF）日前派遣代表团到法院聆听17名土耳其记者审判过程，他们被控帮助旅美穆斯林学者葛兰（Fethullah Gulen）的运动，及库德工人党（PKK）等“武装恐怖组织”。无国界记者组织表示，艾尔段利用军事政变的情况下采取紧急状态，扩大追捕发声反对他的人，超过100名记者入狱，土耳其已成世界最大的媒体工作者监狱。 无国界记者组织主席Pierre Haski说，土耳其是不自由的民主政体，表面看似多元，但对机构的管制越来越严格，反对权力的人也渐渐消失，包括媒体。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGRbHER/19rCQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【24】二战时期纳粹沉船在冰岛被英寻宝队寻获
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	英国寻宝猎人日前在一艘二战时期沉没于冰岛海域的货船上发现一个箱子，里面装有4吨重的黄金，价值估计高达1亿英镑，推测该箱黄金是纳粹在二战时期从南美洲银行取出，准备运往德国的宝物，不料在运行途中因被英国舰队发现而遭希特勒命令自行击沉。发现黄金的寻宝猎人目前正寻求冰岛政府的批准，要求批淮在沉船残骸上钻洞，以取出宝箱并带回英国，他们认为箱子中的黄金应属于发现者所有。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGRbx6G/B4BSI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【25】又一情怀落幕：微软宣布画图软件退役
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据微软公布的“剔除”名单，今年晚些时候发布的最新版Windows系统“Win 10 Fall Creators Update”中，画图软件将被剔除。1985年11月，微软推出的Win 1.0系统预装"画图"软件，最初只支持一位(1-bit)的位单色图形。直至Win 98，“画图”才开始支持JPEG格式..
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGRbNLF/zIerS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	为此，来自世界各地的用户快速打开这款程序然后在上面制作出具有讽刺意味的图片。不过首先先来看看对Paint怀着积极态度的作品，The Fader使用了一张来自Twitter用户Ramsha的图片，不难感受出，这幅作品是精心制作的。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGRasd6/wuqHw.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	【微软否认抛弃画图，称它将转移到 Windows 商店】在媒体广泛报道微软停止更新画图程序 Microsoft Paint 后，官方博客发表声明予以澄清，称画图程序仍然活着，它只是转移到了官方应用商店 Windows Store。Windows 3D Initiative 总经理 Megan Saunders 在官方博客上称，仍然有很多人热爱和怀念它的旧的但可靠的应用。他介绍了新的创意应用 Paint 3D，称它将会得到持续的更新。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【26】Adobe宣布Flash技术将于2020年底退役
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Adobe周二宣布，一度被用于为线上大多数媒体内容提供支持的、几乎可以说是无处不在的Flash技术将于2020年底退役。网络浏览器将不再支持该技术。这些公司正在鼓励开发者为其软件改用现代编程标准。Adobe称，该公司预计Flash技术的“日薄西山”不会对其盈利造成影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGXPTet/QV061.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】历史：《波茨坦公告》发表
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1945年7月26日，美国总统杜鲁门、中华民国国民政府主席蒋介石（未实际与会，只是签名以示发表）和英国首相丘吉尔在波茨坦会议上联合发表《波茨坦公告》。这篇公告的主要内容是声明三国在战胜纳粹德国后一起致力于战胜日本以及履行《开罗宣言》等对战后对日本的处理方式的决定。即对大日本帝国所下的公开招降宣言。苏联最高领导人斯大林与会参加了波茨坦会议，但当时苏联尚未对日本宣战，故7月26日没有在公告上代表苏联列名签字；8月8日苏联对日宣战后，《波茨坦公告》中添补了苏联领导人斯大林的名字。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCGJhY3R/LNwte.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】NBA巨星：如果在北京有一套房子，那就等于有了一辈子的机会
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/nbachannel?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@新浪NBA&lt;/a&gt; 欧文在自己的Instagram上发图，说道：“如果在北京有一套房子，那就等于有了一辈子的机会。”（意思是北京有套房就衣食无忧了）。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	竟然连NBA巨星都感慨北京的房价了，欧文：“北京房子真贵啊，我半年的工资才能买一套大的”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCH50tuD/14QEjQ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a href="http://weibo.com/u/1586923571?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@范雎&lt;/a&gt; ：草泥马，连“五胡乱华”这个词竟然不能用的，因为这是“旧史学观点”，要求将“五胡乱华”改成“少数民族南下”。真特么有病！！！ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCHcxztp/7fbMT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1915529831?refer_flag=1005055010_"&gt;@张忆安-龙战于野&lt;/a&gt; 有人说“五胡乱华”不能用，让我想起&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%85%92%E5%BE%92am37?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@酒徒am37&lt;/a&gt; 大大的《指南录》出版时，不准用“新附汉军”，而要改成“降元宋军”的事了。这其实未必是有人故意抬高少数民族之类的，而是整个文化管理机构的风气导致了具体做事的人怕出事，拼命加小心。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	因为要“和谐”，所以哪怕是给白彦虎洗白，把蒙哥写成民族团结先进分子，让霍嫖姚娶“狼女”叛逃都不用担心审查，可以堂而皇之的登堂入室。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	因为怕“不和谐”，所以任何汉民族与少数民族之间的战争都最好不要提及。非得提的话，先审八百遍再说。最好审到你烦了自己放弃，就算你能坚持下来，八百遍审完你作品也太监的差不多了。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	这倒未必是这帮人有多坏，他们只是蠢到头儿，贱到头儿而已。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E9%82%B9%E6%AC%A3?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@程序员邹欣&lt;/a&gt;:秦时明月汉时关  万里长征人未还  但使龙城飞将在  不让部分非和平的少数民族过来 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6082918840?refer_flag=1005055010_"&gt;@李静睿之伊萨卡岛&lt;/a&gt;：王小波认识李银河的时候，他还是街道厂工人，写没地方发表的小说，小说里的王二在豆腐厂上班，无聊的时候就在厕所里画淫画，被人吐口水，李银河可是已经分配到国务院政研室，工作地点是中南海,“实践是检验真理的唯一标准”大讨论，李银河与人合写的文章发表在人民日报头版，简直成为了青年偶像，每天得用麻袋装读者来信。两个人最早通信，李银河的文风是“中国的春天来了，最近社会科学院要办一本刊物《中国社会科学》，这多令人感到鼓舞呵，中国解放的步子终于迈起来了”，王小波笑她，“你的信真好玩，你把所有的英文词都写错了，只有‘党员’写对了，这件事儿真有趣。”后来她也一路顺风顺水，出国，拿到博士学位，回国，成名，当上政协委员，算是体制内对一个学者的最高认可，眼看就要德高望重了。这又咋样，人家想扇你两巴掌的时候，毫不犹豫还是会扇下去的，感觉我们的人生，就是吃着火锅唱着歌，等着那必然而来的两巴掌。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCH1MxkL/Vf8Qp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】真.返校季
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9月IMAX/MX4D之钱包飞起&lt;br/&gt;
&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E8%9C%98%E8%9B%9B%E4%BE%A0%EF%BC%9A%E8%8B%B1%E9%9B%84%E5%BD%92%E6%9D%A5?from=501" target="_blank"&gt;#蜘蛛侠：英雄归来#&lt;/a&gt; 大陆正式定档：9月8号！&lt;br/&gt;
&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E7%8C%A9%E7%90%83%E5%B4%9B%E8%B5%B73%EF%BC%9A%E7%BB%88%E6%9E%81%E4%B9%8B%E6%88%98?from=501" target="_blank"&gt;#猩球崛起3：终极之战#&lt;/a&gt; 大陆正式定档：9月15号！&lt;br/&gt;
以及已经定档，国外口碑爆炸的&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E6%95%A6%E5%88%BB%E5%B0%94%E5%85%8B?from=501" target="_blank"&gt;#敦刻尔克#&lt;/a&gt; 9月1号！ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/62fb751cgy1fhx5cd8a34j20bn0gojv3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/62fb751cgy1fhx5cd8bg2j20b90godjd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/62fb751cgy1fhx5cd133vj20b90goq69.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】其实，你也是和一切人一样的，这就是生活
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCHhLkZA/GbwF9.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5873150634?refer_flag=1005055010_"&gt;@红娘丁当的小号&lt;/a&gt;：今天听说的最好笑的一个笑话是：微博禁了tai zi， prince这个词；正好赶上《三生三世十里桃花》在宣传期，于是杨洋的粉丝们发现今天发不了九重天prince了，也发不出夜华prince，于是小朋友们一怒之下，以为是新浪存心打压他们家电影。这个故事简直可以笑一个月。后人写的《人间喜剧》里必须有这样一笔。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这货太狠了,专治各种不服!透气清爽不闷热/抗过敏/防紫外线,亚麻薄款T恤！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=550914980331" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=550914980331 &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 15:14:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122948</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170725】现在的电器对老人太不友好</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122927</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中共中央决定对孙政才立案审查 仍称同志
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月24日，孙政才被指“涉嫌严重违纪”被立案审查。7月15日孙政才被免重庆市委书记职务，此后其去向不明。曾被外界视为中共十九大“入常”人选之一的孙政才突然出事，引发各方分析与猜测。对于为什么仍对孙政才以同志相称，中纪委表示，在组织审查期间，被审查人仍然具有共产党员身份，因此应当以同志相称。其次，审查期间互称同志是纪检机关转变执纪方式和工作作风的具体体现。从审查一开始互称同志，要求被审查人学习党章，重温入党誓词，有利于唤醒被审查人的党员意识，重拾初心、重建对党组织的忠诚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCwV912k/6WiAf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【重庆召开常委会扩大会议 拥护中央对孙政才审查】7月24日，中共中央决定对孙政才同志涉嫌严重违纪问题立案审查。当日，重庆市委召开常委会（扩大）会议。大家一致表示，坚决拥护中央决定，坚决维护党中央权威和集中统一领导。重庆市广大党员干部要切实增强“四个意识”，深刻领会党中央坚定不移惩治腐败的决心和意志，坚决把思想和行动统一到中央要求上来，始终在思想上政治上行动上同以习近平同志为核心的党中央保持高度一致。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCwV9j3j/12A3Ky.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新华社评孙政才被立案调查：零容忍彰显全面从严治党】7月24日，一条消息迅速刷屏，引起广泛关注：鉴于孙政才同志涉嫌严重违纪，中共中央决定，由中共中央纪律检查委员会对其立案审查。党要管党，首先要管好干部；从严治党，重在抓好“关键少数”。越是位高权重，越要严以自律。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民日报评孙政才案：谁都不能藐视法纪】24日，中共中央决定对孙政才同志涉嫌严重违纪问题立案审查。这一决定，充分表明以习近平同志为核心的党中央坚持党要管党、全面从严治党的鲜明态度和坚定决心，充分体现我们党坚持在纪律面前人人平等的原则，充分说明全面从严治党、加强党风廉政建设和反腐败斗争永远在路上，得到全党全国人民的衷心拥护。回顾党的十八大以来全面从严治党的实践，关键就在一个“严”字。对周永康、薄熙来、徐才厚、郭伯雄、令计划、苏荣等违法违纪问题的查处充分说明，我们党始终坚持纪律面前一律平等，决不允许党内存在不受纪律约束的特殊组织和特殊党员。不论什么人，不论职务多高、资历多深、贡献多大，只要触犯了党纪国法，都要受到严肃追究和严厉惩处。对此，任何人都不要心存侥幸，谁都不能藐视法纪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球社评：孙政才被查，党纪国法不会向重权折腰】孙政才是十八大以来第一名落马的现任政治局委员，他在高级干部中一直以年轻著称，仕途一帆风顺，几乎没经历过挫折。他很可能成也顺利，败也顺利。他显然没有驾驭好手中的权力，没有控制住私欲的膨胀。“眼看他起高楼，眼看他楼塌了”，孙政才活生生地上演了这一幕，真是令人痛心。如果他身居高位仍不忘初心，坚持夙夜在公，始终把权力看成党和人民交给他的责任，做真正的人民公仆，他就决不会有今天这样的人生大逆转。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【农业部：坚决拥护党中央对孙政才立案审查的决定】7月24日，部党组书记、部长韩长赋同志主持召开农业部党组会议，传达学习中央决定。会议强调，农业部党组坚决拥护党中央关于对孙政才同志立案审查的决定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国外交部长王毅：印军应老老实实地退出去！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间2017年7月24日，王毅外长在曼谷就中印对峙事件接受记者采访时表示，这个问题是非曲直十分清楚，就连印度的高官也公开表示，中国军人并未进入印度领土。也就是说，印方承认进入了中国领土。解决这个问题也很简单，那就是，老老实实地退出去。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCx0xLn8/GL5M1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【印度安全代表来京之际 中对中印对峙重申强硬立场】中国国防部发言人吴谦昨天在国新办记者会上回答关于中印对峙的问题时表示，中方“将不惜一切代价维护自己的领土主权和安全利益”。他提醒印度，“不要心存侥幸”“不要抱着不切实际的幻想”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国被指拘押和强制遣返大批朝鲜难民 外交部回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国朝鲜人权问题特别报告员近日称，对大批朝鲜难民在中国被拘押和强制遣返感到震惊，呼吁中方停止遣返朝鲜难民。对此，外交部发言人陆慷表示，“我们想告诉联合国有关机制的人员，非法进入中国境内的朝鲜人不是难民，他们违反中国法律，非法进入了中国。中国政府一贯根据我们的国内法、国际法和人道主义原则，妥善处理非法入境朝鲜人的问题。我们敦促联合国人权机制恪守《联合国宪章》宗旨和原则，公正、客观履职，尊重中方司法机关正常的执法行为。”（外交部）问：联合国朝鲜人权问题特别报告员近日称，对大批朝鲜难民在中国被拘押和强制遣返感到震惊，呼吁中方停止遣返朝鲜难民。你对此有何评论？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	答：我们想告诉联合国有关机制的人员，非法进入中国境内的朝鲜人不是难民，他们违反中国法律，非法进入了中国。中国政府一贯根据我们的国内法、国际法和人道主义原则，妥善处理非法入境朝鲜人的问题。我们敦促联合国人权机制恪守《联合国宪章》宗旨和原则，公正、客观履职，尊重中方司法机关正常的执法行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCwYYrqN/yz0MA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩国《朝鲜日报》的报道，活动人士金熙泰周日对该报表示：“一周前有15名脱北者在中国云南省被警方逮捕。他们在几天前被带到辽宁沈阳并面临遣返，此后其中一家五口服毒身亡。”这包括一名50多岁的朝鲜劳动党前高官、他的妻子、儿子和两个女儿。这一家五人原本的计划时经中国逃往韩国。活动人士金熙泰说，这一家五口在云南被逮捕后，曾通过中间人表示愿意再支付一笔钱。但他们在被押送到辽宁沈阳后面临被遣返，随即自杀。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCwYWvrV/FXDN4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】人民日报海外版：指责中国为全球假货集散地无依据 这锅我们不背
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧洲刑警组织和欧盟知识产权局称中国内地是全球最大的假货生产地，占据全球86%的假货份额。国外机构还将中国指责为“全球假货核心集散地”。商务部及专家回应，这样的指责不负责任，国际社会应卸下“有色眼镜”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCxES07m/nITpS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】北京警方：“善心汇”成员聚集行为已涉嫌违法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，公安部统一部署依法对深圳市善心汇文化传播有限公司法定代表人张天明等人涉嫌组织、领导传销活动犯罪问题进行查处，张天明等多名犯罪嫌疑人已被依法采取刑事强制措施。2017年7月24日，部分“善心汇”会员被别有用心之人煽动来京非法聚集，严重扰乱首都社会秩序，行为已涉嫌触犯法律规定，公安机关组织警力依法维护秩序，确保群众安全，对参与人员有序劝离现场，并对个别挑头闹事、拒不服从管理的人员依法强制带离进行审查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCxduCUr/yHQiG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】王健林还在卖：操刀处理王牌万达广场
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	卖掉文旅城酒店后，老王也要把万达广场卖掉！当人们还在回味万达融创富力那场637亿世纪并购案时，王健林正同步操刀同处理他都王牌——万达广场。万达商业已至少将20家万达广场注册资本金减少。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCx992wh/oA77y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【万达回应万达广场“抛售”：属于建成移交】近日，南昌西湖万达广场的投资人变为珠江人寿保险股份有限公司，江苏盐城万达广场投资人变为中信信托。万达称，南昌西湖万达广场在项目签约之时就确定了物业的产权属珠江人寿所有，现在建成了就把产权移交，属于万达的轻资产转型项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【万达退出竞买马来西亚大马城项目 投标7家中国公司均为国企】新加坡《海峡时报》援引未具名政府消息人士的话称，马来西亚政府已收到针对大马城房地产项目的九份投标书，九家公司分为七家中国公司和两家日本公司，7家中国公司全部为国企。而此前曾和马来西亚政府谈过该项目的万达集团并不在该名单中。5月14日，王健林曾表示，“不出意外的话，今年万达要落地两个超过百亿美元级别的项目，一个是马来西亚的大马城，还有一个项目在印尼，目前还在谈。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】江苏债务居首破万亿 8省债务率超红线
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	数据显示，截至2016年末，我国地方政府债务余额15.32万亿元，地方政府债务率为80.5%，相较2015年有所下降，并未触及国际通行的警戒标准。统计显示，一些“经济大省”同时也是“负债大省”。截至2015 年年底，江苏省地方政府负有偿还责任的债务高达10954 亿元，高居榜首，成为首个破万亿的省份；山东、浙江、广东、辽宁和贵州债务水平已超过8000 亿元。此外，贵州和辽宁两省的债务率甚至已经超过180%。内蒙古、云南、浙江、湖南、陕西、福建等身份债务率紧随其后，超过了100% 债务率“红线”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCx8zTdr/ewFBh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】央行媒体：货币政策已不宜进一步收紧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	鉴于流动性明显收紧和市场利率明显上升，乃至于银行贷款利率也已上升，货币政策已不宜进一步收紧。此时货币政策重心可能需要更加关注实体经济稳步增长方面。在下半年经济存在下行压力的情况下，金融调节有必要开展具有维稳性质的逆向操作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCxnCJJU/5dkJj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】工信部回应“禁用V P N”：清理对象是无资质者
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	工业和信息化部新闻发言人、总工程师张峰25日表示，今年1月下发的《关于清理规范互联网网络接入服务市场的通知》规范的对象，主要是未经电信主管部门批准、无国际通信业务经营资质的企业和个人，租用国际专线或V P N违规开展跨境的电信业务经营活动，不会对国内外企业和广大用户正常跨境访问互联网、合法依规开展各类经营活动造成影响。张峰说：“外贸企业、跨国企业因办公自用等原因，需要通过专线等方式跨境联网时，可以向依法设置国际通信出入口局的电信业务经营者租用，《通知》的相关规定不会对其正常运转造成影响。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCxBbhNw/f5dEC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】交通部：全国收费公路收支缺口较大 不具备降费空间
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	目前不具备所有节假日免收高速公路小型客车通行费的条件，去年全国公路通行费收支缺口达4143.3亿元。“世界上没有免费的公路。”交通部公路科学研究院发展研究中心主任虞明远称用路者付费更体现谁受益、谁负担的公平性原则。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCxD8XKM/leL9k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】中国保持美国购房“第一买家”地位 七成全额现金支付
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年4月-2017年3月，中国继续保持美国海外购房群体中的“第一大买家”地位。在美国的加拿大购房者有76%的人全款买房，中国购房者有65%全款买房。有意思的是，在不少经纪人的经验里，那些来自加拿大的买房者不少也是华裔。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCxzuTGv/9WMcI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】原房改组组长孟晓苏：年轻人有条件赶紧买房
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有很多人用国外完善的房地产市场和纯粹的房地产市场角度来看国内房价，这个是不了解中国国情。有不少人说中国的房价这么贵，老百姓买不起，还拿出最贵的房子和平均工资对比，说是收入房价比。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	但是这些人不知道，中国很多老百姓的房子不是拿现在的这个价格买的，你比如说有很多的拆迁户就没花钱，有很多现在很值钱的房子是房改房，当时只花了几万、十几万块钱就把它买下来了，这部分占全国的城市住房不少。&lt;br/&gt;
至于说最后那套商品房，你不知道那套商品房里背了几套拆迁户房子的钱吧？所以这个数据拿出来是乌龙。这些年说房价会下降的这些人的说法，都被实践证明是荒谬的。&lt;br/&gt;
现在有条件买房的就可以买，因为房价还是在继续上升的过程之中，我这些年从来不会劝人家不要买，我认为你有需要就尽早买。从长线就能看出来这种财富升值。总体上我认为继续向老百姓宣传房价会下降是不对的。不排除中国局部会出现房价下跌的局面，但总体上还是上涨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCx8zOcI/ypbM2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【北京二手房网签量持续低迷 业内：房价或将进一步走低】自北京“3﹒17”楼市新政出台后，二手房市场逐渐降温。据机构数据显示，进入7月份的前三周，北京二手房住宅网签量单周保持在1660套左右，二手房交易量低位企稳。有业内人士指出，二手房网签量已经探底，但在交易量持续低迷的情况下，房价可能会进一步走低。中原地产首席分析师张大伟分析，未来北京二手房市场成交价格将继续下行，刚需家庭将开始全面进入观望状态。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【13】证券时报：去散户化绝不意味着让散户伤心离市
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	评论文章称，去散户化绝不意味着驱逐和收割散户，让散户伤心离市。去散户化应该是一个散户与机构投资者双赢的局面，是一个散户主动自愿投资基金、信任“专家理财”的过程。去散户化的前提是基金尤其是公募基金建立信托责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCxhLoSL/JcFQn.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】余额宝资产净值超1.43万亿 第二季度利润128亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，天弘余额宝货币市场基金2017年第2季度报告。报告显示，截止6月30日，余额宝期末净资产净值超1.43万亿，第二季度利润128亿元。目前，余额宝七日年化收益率为4.0730%，每万份收益1.0854元。收益上涨，被认为是余额宝快速吸纳资金的主要原因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCx8zuvJ/JyZgD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】蔡振华看望国羽：要改变以往"家长制、一言堂"管理模式
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	国家体育总局副局长蔡振华近日前往成都看望了备战世锦赛的国家羽毛球队，转达了苟仲文局长的关心和问候。蔡振华表示，要根本改变以往“家长制”、“一言堂”的管理模式，严格队伍管理，狠抓队伍作风建设，提升队伍凝聚力。国家队要把国家利益放在第一位；教练员必须以身作则、带头垂范；既要将老队员好的地方树成榜样，也要一视同仁、加强管理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCx8zeew/QALFu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】不高，还不到50 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/tnabo?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@TNABO北美票房榜吧&lt;/a&gt;&lt;a href="http://verified.weibo.com/verify" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/TNABO?from=501" target="_blank"&gt;#TNABO#&lt;/a&gt; 关于做好《&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%BB%BA%E5%86%9B%E5%A4%A7%E4%B8%9A?from=501" target="_blank"&gt;#建军大业#&lt;/a&gt;》排映工作的通知
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCxKjGTI/Bkk0D.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【17】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2670306073?refer_flag=1005055010_"&gt;@更方更正的物理&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	？？？？？&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt; 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCxemWoe/zDdGD.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/2092086773" target="_blank"&gt;为了逝去的记忆力&lt;/a&gt;：没明白，天文敏感在哪？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/fearsatan" target="_blank"&gt;fearsatan&lt;/a&gt;：文爱，用语言来做快乐的事
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/1570825421" target="_blank"&gt;Gowelll&lt;/a&gt;：昨天因为便秘准备看看大黄素片，结果少输了个“素”，结果一片空白。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/cynthiafei?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@亲爱的亮&lt;/a&gt;：早上转了个装修微博 觉得里面的墙面颜色不错 简单的转发 然后 第一次触发这个新系统 &lt;img alt="[闭嘴]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/29/bz_org.gif" title="[闭嘴]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCxHI3qY/aO6gB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】俄罗斯立法禁止V P N
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯杜马上周五投票通过了一项法案，要求互联网服务提供商屏蔽提供V P N或者其他网络代理服务的网站。这项法案如果接下来在俄罗斯联邦委员会投票通过，经由总统签字将成为正式法律。超过2000人街头游行，抗议口号包括“真相比审查制度更有力量”、“自由的国家，自由的互联网”等
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCx5RSui/14exCJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】特朗普女婿公布与俄罗斯人会面的细节，否认合谋指控
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普(Donald Trump)女婿兼白宫高级顾问Jared Kushner周一表示﹐他未与俄罗斯合谋﹐干预去年11月举行的美国总统选举﹐并否认是俄罗斯导致了特朗普的胜选。在白宫外面向记者们发表讲话时﹐Kushner表示﹐过去两年中他的行为是适当的﹐且都发生在一个非常独特的竞选的正常活动之中。Kushner是在周一与参议院情报委员会人员举行了一次闭门面谈后对媒体讲话的。这是他首次与调查通俄门的国会调查人员进行谈话。Kushner还将在周二与众议院情报委员会进行非公开谈话。Kushner还向两个委员会提供了文档﹐包括涉及与俄罗斯人进行的任何会晤和互动的日程表条目、电子邮件及通话记录单。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCxmgCjr/14maDi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【库什纳证词粉碎川普及其团队近一年来大量涉俄声明】尽管川普一再否认，但库什纳、唐纳德·小川普（Donald Trump Jr.）和司法部长塞申斯（Jeff Sessions）都已经证实他们在竞选期间会晤俄国人。塞申斯今年3月证实他曾经在去年7月和9月曾会晤俄罗斯大使基斯利亚克（Sergey Kislyak），川普及其最高顾问不再否认川普竞选团队同俄罗斯的接触。库什纳星期一在国会情报委员会的闭门会议之前，发表声明，同其岳父川普等人的否认说法进一步相矛盾。库什纳在11页的声明中证实他也许在2016年竞选期间和过渡期间4次会晤俄国人，但他坚持说没有讨论过什么不适当的东西。他同俄罗斯官员的会晤包括两次见俄罗斯大使、一次见俄罗斯国有银行主管和小川普安排的2016年6月会晤俄罗斯律师。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【20】美媒：国务卿蒂勒森可能在年底前辞职
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据CNN报道，美国国务卿蒂勒森可能在年底前辞职。报道引述蒂勒森两名朋友的消息称，蒂勒森原本有意留任到年底，但他的朋友发现，他现在似乎已经改变主意。报道说，蒂勒森同白宫的分歧日益扩大，令他感到沮丧。这些分歧包括：对伊朗的政策；总统特朗普公开表示，对司法部长塞申斯回避俄罗斯涉嫌干预美国选举的调查工作，感到失望等。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCx3fJF9/DIKch.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】脑部手术10天后 麦凯恩将“返岗”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国参议员麦凯恩的办公室刚刚发表声明称，麦凯恩今日将回到参议院参与“重要立法工作”，包括推翻奥巴马医保、国防授权法案以及对俄罗斯、伊朗和朝鲜的新制裁案。共和党在参院100个席位中占据52席，也就是说要推翻奥巴马医保最多只能缺2票，因此麦凯恩的回归至关重要。麦凯恩患有脑部肿瘤，7月14日才接受过手术。他现年80岁，连任6届参议员，曾经参加越战被俘，2008年大选时作为共和党提名人败给奥巴马。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCxlhX8F/N9YY3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/mranti" target="_blank"&gt;@安替&lt;/a&gt;: 麦凯恩宣布从脑癌手术中恢复，可以回参议院上班了。我对美国癌症治疗技术的佩服是去年和一位哈佛老教授吃饭，讨论了一个小时中国之后，他提到了他刚动完脑癌手术，还给我看脑袋上的疤痕。 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【22】江俊辉：有信心成为加州首位华裔州长
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	美国华裔加州州长候选人江俊辉在旧金山表示，他有信心在明年州长大选中获胜，带领加州脱离财务危机，推动经济发展。 自2016年宣布参选后，民主党的江俊辉已募得900万美元政治捐款。他认为自己不卑不亢、实力派的作风，让支持度越来越高。江俊辉表示，加州是全美最大经济体，从上次经济萧条后有大幅的成长，如何推动加州经济发展，是加州选民最关心的议题。他说，近年来他以财务长的身份成功管理加州财政，成绩有目共睹。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCxbDWFs/13hSTm.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【23】用音乐争取和平
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	委内瑞拉反政府示威浪潮持续，一名主张以音乐和平示威的小提琴家，遭警员殴打血流满面，成为国际焦点。当地一群年青音乐家面对政府出动催泪弹等驱散，仍然提倡以音乐代替石头和汽油弹示威。其中23岁小提琴家Wuilly Arteaga，在冲突中坚持用小提琴拉奏国歌，传遍国际社会，成为委内瑞拉反政府的代表人物之一。Arteaga表示，子弹或者破坏我的小提琴都是徒劳无功的。我们这些音乐家会继续反抗，无论发生甚么事，也会继续为国家奋斗。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCxbDNhe/1390b8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【24】李显龙：须防外国冲突影响本地种族宗教和谐
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“我们是个和平的绿洲，但生活在一个危险的世界。因此，我们必须竭尽所能不受其他国家冲突和纷争影响；看到其他地方发生宗教冲突，我们必须自我提醒那些争斗与我们无关。不论叙利亚还是伊拉克发生什么问题，那些都不是我们的问题；我们不能让其他地方的事件削弱新加坡不同种族和宗教之间的信任与和谐。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCx576Mg/vg79H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】研究：淋巴结不是癌细胞远距离转移主要路径
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来自马塞诸塞州总医院肿瘤生物研究所的 Kamila Naxerova 博士领导的团队在《科学》上发表了一项超级重磅的研究，才颠覆了人们 150 多年来的认识。Naxerova 博士发现，在结肠癌患者体内，只有 35% 的患者癌细胞的转移可能是通过淋巴结完成的，而剩下 65% 的患者，癌细胞的转移并不依赖淋巴结，而是直接由原位肿瘤转移至其他组织。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCxbE28p/dzIjV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这一发现无疑是颠覆性的。因为此次研究的结果为人类提供了第一个证据，表明盛行 150 年的肿瘤转移模型并不适用于结肠癌，也意味着具有 100 多年历史的淋巴结清扫术的价值也需要重新评估。这不仅为临床治疗带来了指导性意见，也有利于癌细胞转移机制的深入研究。如果有一天癌细胞的转移能被抑制了，那么癌症真就变成纸老虎了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCxbE7Mj/5nlZ5.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/foxshuo?refer_flag=1005055010_"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;：「温斯顿记得，在他上小学的时候，那是在五十年代后期，党自称由它发明的还只有直升飞机；十多年以后，裘莉亚上小学时，就是飞机了；再隔一代，就会说蒸气机也是它发明的了。当他告诉她，在他出生之前，早在革命发生之前，就已有了飞机的存在时，她对这一事实一点也不发生兴趣。」
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCxoOw9a/aiH0h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/234516692?refer_flag=1005055010_"&gt;@人神共奋的李刚&lt;/a&gt;：刚才看到新闻，独居老人空调错开成热风，中暑而亡。非常心痛。&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt;现在的电器对老人太不友好，以前电视开一下遥控器就可以调台，现在要按一堆键，父母永远学不会，又不好意思麻烦子女，常常几天都不看电视。&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCx2yfLk/cjchQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/foxshuo?refer_flag=1005055010_"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;：2005年，一名英国大学生建了一个名为「百万格子」的网站，它把主页划分为100万个网格，每1个网格售价1美元，购买者可以用来展示任何图案和链接，最终100万个格子全部售罄，这个卖出100万美元价格的网站也成为互联网不可复制的经典案例。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	当然，十余年过去之后，「百万格子」更像是互联网的一座墓碑，在2816个广告链接中，有547个已经完全无法访问，489个被重定向到不同域名或域名转售入口，只有1780个链接还能访问。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/5d098bccgy1fhvz2wxwfyj20pz0sgaqm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】我们的尊严不值什么钱，可它是唯一我们真正拥有的东西，是我们最后一寸领土，但在那一寸领土里，我们是自由的。—— V字仇杀队
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GCxk1ewF/uoyVb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/1806732505" target="_blank"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;: 【应该欢迎小男孩进女更衣室】有学者指出，一个人长大后拥有的各种情结，其实大都是童年时培养形成的。一个三四岁的小男孩被挡在女更衣室门外，就会从小形成强烈好奇感，长大后成为偷窥变态的概率高达72.7%。所以应该欢迎小男孩进女更衣室，这样利于他的自然健康成长。而且其实男性在45岁之前都还是孩子，不管他们做什么，都应该多多包容和谅解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 25 Jul 2017 15:54:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122927</guid></item></channel></rss>