<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sun, 21 May 2017 15:18:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170521】考试是考试，史实是史实，三观是三观，是非是是非</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121240</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】吴敦义当选中国国民党主席&lt;br/&gt;
中国国民党主席选举结果昨晚出炉，吴敦义于第一轮以过半数选票当选中国国民党主席。昨晚间9时30分许吴敦义在竞选总部发表当选感言时表示，非常感恩能承担下一任中国国民党主席的重担，一定会全力以赴。他强调，若国民党能赢回执政机会，一定会尊重1992年两岸达成的“九二共识”，确保两岸和平稳定发展，并以此作为国民党最重要的两岸政策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEkgvqZ/3iAgo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国民党今天凌晨发出新闻稿，说明习近平贺电与吴敦义回覆电文致谢。习近平在贺电中表示，“吴敦义先生台鉴：值此你当选中国国民党主席之际，谨致祝贺。2008年以来，贵我两党秉持共同政治基础，推动两岸关系和平发展，成果丰硕。当前，两岸关系和平发展面临挑战，切望两党以两岸同胞福祉为念，坚持『九二共识』，坚定反对『台独』，把握两岸关系和平发展正确方向，同为中华民族伟大复兴而奋斗之”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEkgB1c/OJyMw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	吴敦义回覆电文指出，“习总书记近平台鉴：5月20日贺电敬悉，谨致谢忱。在1992年双方达成『两岸都坚持一个中国的原则，但是对于它的涵义，双方同意用口头声明方式作各自表达』的共识基础上，历经多年努力，推动制度化协商，签署多项协议，从紧张对立到和平发展，成效有目共睹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	如今，两岸交流沟通管道有所阻碍，本人将带领全党同志承担重任，为两岸人民的生活福祉、权益保障、社会经济交流、文化传承创新，继续奋力向前。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	展望未来，期盼贵我两党持续深化『九二共识』，推动两岸和平制度化，互相尊重与包容，弘扬中华文化，促进两岸永续发展，合作走向康庄大道”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEkgn8f/DZ5dW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中俄原油管道收油突破1亿吨  贸易值超625亿美元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者从哈尔滨海关了解到，截至5月19日，中国自俄罗斯经管道进口原油突破1亿吨。数据显示，目前，中俄原油管道已实现海关监管进口贸易值625.73亿美元，征收进口环节税657.08亿元人民币。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEolW4l/C1AAm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】全国最严土地政策?  保定：房价最高1.3万 买房人拿本后10年内不能买卖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据知情人士透露，保定公共资源交易中心针对2017-30号宗地，首次采用“限房价竞地价，限低价竞房价”的“双限双竞”出让方式。竞得土地的竞买人需告知购房人，在取得不动产权证之日起10年内不得买卖；最高土地限价1100万元/亩；最高房屋销售限价13000元/平方米；竞得人竞得土地后，在其建设完工后，不得自持自己开发的房产，应全部进行市场销售等条款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEAB1X5/JfD16.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】贾跃亭辞任乐视网总经理、仍任董事长 梁军接任总经理
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	乐视网召开第三届董事会第四十次会议，贾跃亭特申请辞去公司总经理职务，专任公司董事长一职，聘请梁军为公司总经理。梁军于2012年1月至今任乐视网副总经理兼乐视致新总裁分管乐视致新业务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEYj0CD/v5mL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】大疆否认"将退出中国市场"传言
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对“将退出中国市场”的传言，大疆创新5月20日发表声明：大疆并没有退出中国市场的计划，此信息不属实。对于近期关于无人机安全风险的话题大疆创新一直保持关注，对于如何屏蔽、规避这类风险也有切实可行的方法，大疆创新将召开记者招待会，对此事进行详细说明。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEoYQBy/1iOPb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	大疆是全球最大的无人机生产商，拥有全球消费级无人机七成份额，其80%销量来自海外市场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】乐天玛特中国官网重新上线
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	文在寅当选韩国总统后，因“萨德”部署而一度陷入困境的中韩关系似乎有了缓和的迹象。乐天玛特中国官网于今年3月1日关闭，在关闭后的这两个月期间，一直显示“正在维护中”。目前，官网已经重新上线，有分析称，乐天中国官网的再次开放意味着该公司有望重新在中国营业。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEsYLnA/LrlU7.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	另一方面，韩国演艺圈对韩流在华重新打开大门抱以热切期望。据报道，韩国明星李光洙、朴海镇所属的经纪公司都已获得了中国公司方面的初步接触。有中国娱乐公司询问韩国音乐公司旗下歌手的日程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】全国少工委：少先队室要悬挂毛邓江胡习的希望和要求
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国少工委办公室5月18日发文称，为落实《少先队改革方案》要求，突出少先队教育的思想性、组织的先进性，进一步激励广大少先队员听党的话，跟党走，让党的关怀和领袖的希望要求在少年儿童心中扎根，决定选取毛泽东同志、邓小平同志、江泽民同志、胡锦涛同志、习近平同志提出的对少年儿童有代表性的希望要求，在各地中小学少先队队室悬挂张贴。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEBiRSM/9FwQv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】韩春雨登央视回应质疑：有些问题只有我知道
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	距离韩春雨“一鸣惊人”并引起争议已时隔一年，但真相迟迟未现。5月9日，《自然生物技术》杂志发布声明韩春雨论文的调查还在继续中。韩春雨也表示，正在对导致论文结果无法重复的原因进行实验研究。5月20日，央视《新闻调查》播出最新一期节目《副教授韩春雨》。面对种种质疑，韩春雨在接受采访时坚持自己的论文没有问题，并表示，“科学的问题是需要在实验室探讨和解决的，我有一些办法可以减轻污染，让编辑能够显现出来。对于NgAgo的影响来说，可能只有我知道”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEBy8Wr/JYUGg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【9】重庆七旬老人跳楼时提条件：你们陪我打麻将 &lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	18日，重庆一位老人要跳楼，民警问老人有什么需求，老人竟然说要陪打麻将，民警当即同意。打麻将过程中老人逐渐敞开心扉：儿女都在外地，最近又刚查出患重病，精神上受到较大打击。民警离开前保证有空就会来陪老人打麻将，还通知其子女常回来看看。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEBxSP0/OO0Uf.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yanyabo?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@Monseason&lt;/a&gt; ：今天早上媳妇去交大修基金，西安市中国农业银行西大街支行，连饮水机都这样了！！
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsELfWOc/aQHBW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】不管什么性取向都逃不过相亲的命运 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/1837460100" target="_blank"&gt;@菊花教主-欲晓&lt;/a&gt;: 今天看到这个，上海人民公园相亲角那边～
&lt;/p&gt;
看清上面的内容之后莫名感动。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsECqEXE/Zk3Qz.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】特朗普首日沙特行获国王待遇及巨额合同
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普在国内烦恼重重，首次国外之行的首日访问收获颇丰。特朗普出访的首站是利雅得，他在沙特王国受到国王一般的待遇，并且一举拿下价值超过3800亿美元的巨额合同，包括1100亿美元据说是针对“伊朗恐怖主义”的军火合同。特朗普在与国王萨勒曼会晤后，对随行的媒体记者表示：“今天是个大好日子！好多好多对美国的投资，会有许多许多许多的就业岗位。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEyVzwh/2YtQM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普访问沙特期间，两国达成了一笔价值高达1100亿美元的军火交易，这也是美国历史上数额最大的单笔军火交易。在今后十年间，沙特阿拉伯还将再陆续斥资3500亿美元，购买美国的武器。沙特此次购买的美制武器包括海岸警卫队舰只、萨德反导系统、装甲车、导弹、弹头、各类弹药。白宫方面表示，面对来自伊朗的威胁，这笔军火交易长期内将为沙特以及其他波斯湾地区国家提供安全支持。随行的国务卿蒂勒森说，该笔交易"向我们共同的敌人发出了一个强烈的讯号。" 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEyVUyq/46x56.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/ichthy?refer_flag=1005055010_"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt; 川普出访沙特，获赠最高荣誉“金链子”(King Abdul Aziz Collar)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEyVixI/15Fim4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fgy1ffs4j9xjn9g20do0abkjm.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
随同出访的第一夫人梅拉尼娅并没有在沙特阿拉伯佩戴头巾。就在2015年，特朗普还曾抨击时任第一夫人米歇尔·奥巴马随丈夫访问沙特时不戴头巾。当时，他在推特上表示："许多人都认为奥巴马夫人拒绝在沙特戴头巾是很好的举动，但是沙特人感到被冒犯。要知道，我们已经有足够的敌人了。" 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEyVFnu/OJ8zy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此次作为白宫顾问随同访问的特朗普女儿伊万卡，也同样没有佩戴头巾。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEyVP4l/AbtJN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】科米将于5月29日出席“通俄门”听证会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不久前被特朗普解职的FBI前局长科米，将在美国国会参院情报委员会公开作证。目前日期已确定：5月29日。这场听证会将是科米遭解职以来出席的首场听证会，他将可能被问及涉俄调查、他与川普的谈话内容、启动独立调查等问题。有媒体称，这也许是科米唯一一次面对美国会议员们质证。情报委员会主席理查德·布尔在19日的声明中表示，该委员会希望通过听证会了解情报机构在涉及俄罗斯干扰美国总统大选一事上的调查进展，以及科米本人在调查中所承担的角色。情报委员会副主席马克·沃纳表示，科米本月突遭解职令外界产生很多疑问，他的证词或将解答部分疑问，也将为该委员会正在进行的涉俄调查提供帮助。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEIXWM6/JFTCJ.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【14】以色列古迹不让专机直达？特朗普：那不去了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普访问的第二站，以色列之旅却还没抵达就“出了状况”，特朗普行程中有一项是访问世界文化遗产——被视为古犹太国象征的马萨达古城遗址，并发表演讲。可是，当发现总统专用直升机不能“直达”演讲地点、还要坐一段缆车登上山顶后，特朗普决定：换个地方演讲，遗址不去了！以色列总理本雅明·内塔尼亚胡和以外交部均拒绝就特朗普行的程安排置评。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEFhn3j/ABvsq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马萨达古城建于朱代安沙漠中一座山顶，俯瞰死海。以色列空军规定，直升机不得降落位于马萨达古城遗址，理由是直升机飞近时会造成扬尘，威胁古迹安全。1997年，以空军直升机曾停在古城中心区域，掀起的狂风对遗迹造成损害。美国前总统乔治·布什和比尔·克林顿曾到访马萨达古城，他们都按照以方安排，乘直升机停在山下一处基地，再坐缆车上山。特朗普却不愿如此。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEFh97X/7FPqi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【只准备在大屠杀纪念馆逗留15分钟】前美国驻以大使马丁·因迪克在社交网站上说，美方关于特朗普此次访以行程的一系列决定对以色列来说很“扫兴”。除了取消马萨达遗址行程，特朗普只准备在以色列的亚德瓦希姆大屠杀纪念馆逗留15分钟，这可能会让以色列人不满。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】鲁哈尼胜选连任伊朗总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伊朗现任总统鲁哈尼（Hassan Rouhani）大选获胜连任。鲁哈尼是伊朗温和保守派人物，2013年接替强硬派前总统内贾德上任后，实现了与奥巴马总统的会面，并成功地在2015年7月与包括中国在内的世界各大国达成了限制伊朗核计划的协议，国际社会随之解除了大部分此前对伊朗实施的制裁。鲁哈尼这次竞选得到不少女性选民支持，因为她们认为2013年鲁哈尼就任总统后，改善伊朗女性权益，包括取消以性别限制的大学学科入学配额，加强立法禁止家庭暴力等，鲁哈尼政府还委派女性出任大使、外交部发言人等高级职务。他在竞选中还承诺要进一步改善伊朗个人和政治自由。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEFgUKr/68QXy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】马克龙探望马里的法国驻军&lt;br/&gt;
刚刚上任不到一周的法兰西新总统马克龙，周五出访西非内陆国家马里（MALI），并前往加奥（GAO）看望了驻扎在当地的法国反恐军人。马克龙表示，法军会继续驻守马里，直至根绝非洲萨赫勒地区的伊斯兰恐怖主义。马克龙还呼吁马里政府尽快落实前年签订的和议，让各武装组织实现停火，同时希望德国和其他国家能加强支持非洲，打击恐怖组织。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEFgbzf/19CHy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	利用马克龙总统到访法军马里加奥驻地之际，军人们向最高统帅马克龙展示了法军缺乏装备，需要增加军费预算的现状。随行的法国总参谋长德.维里埃将军（Pierre DE VILLIERS）陪同马克龙总统登上一架凯门直升机（Caïman），空中巡视了法军驻地及附近尼日尔河地区的粉红色沙丘。法军直升机驾驶员告诉马克龙总统，法军装备损坏严重，只有四分之一的直升机可以使用。马克龙总统在加奥还与一名法国装甲车士兵见了面。这位军人告诉马克龙总统，他的装甲车曾遭遇地雷伏击，幸运的是，它的车辆是最新型的，否则已经为国捐躯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】美国泄密变性士兵曼宁获释后公布首张照片
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间5月18日，美国泄密士兵曼宁公布了一张自己的照片，这是她出狱后公布的首张照片。曼宁在图片分享软件Instagram上写道：“好的，各位，我在这里。”与此同时，她还配上了自己照片。自5月16日获释以来，曼宁在社交媒体上发了一些帖子，分享了出狱后的生活，但一直没有发布自己的正面照片。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEFgCyW/vDFin.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】英国保守党承诺创造一个政府控制的互联网&lt;br/&gt;
英国保守党领导人特蕾莎·梅（Theresa May）承诺如果重新当选将创造一个政府控制和监管的互联网。保守党在其宣言中称，有些人认为政府不应该插手技术和互联网，“我们不同意”。保守党计划引入更多的限制，让英国成为监管互联网和个人数据使用的全球领导者。保守党的宣言暗示它想要限制人们在互联网上发表和共享的帖子，限制访问色情和其它内容，要求互联网公司担负起自我审查的责任，以免将用户导向到仇恨言论、色情和其它会造成伤害的来源。保守党还提议让互联网公司支付类似赌博公司的税。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEFhsqf/XMrJB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】如果他没有推特就真的不会当上总统的话，那么是的，我很抱歉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普3月曾表示：“我想，假如没有推特，我或许就不在这了。”推特共同创办人伊文·威廉姆斯（Evan Williams）接受《纽约时报》（New York Times）访问时被询及对此的看法。威廉姆斯坦言，“推特在其中扮演的角色，真的非常糟糕”、“如果他没有推特就真的不会当上总统的话，那么是的，我很抱歉。”威廉姆斯坦承，推特也有不足之处，例如这平台会吸引极端分子及寻求辱骂与羞辱他人者前来推文。“我原本以为，当每个人都能畅所欲言、交换资讯与想法时，世界自然会变得更美好，但我错了。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEFgHik/VJaku.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】IBM废除数十年远程办公 计划让员工重返办公室
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	IBM正悄悄废除实行了数十年的远程办公计划，让员工重返办公室工作。IBM本周要求其位于美国的数千名远程办工员工做出选择：放弃在家办公并重返一处地区办公室，否则就离开公司。IBM表示，这一举措将改善协作并提高工作效率。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEx7pC4/10AvMD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/luqiuluwei?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@闾丘露薇&lt;/a&gt; ：这部Netflix 上的纪录片，讲述沙特政府如何对待表达不满的民众：被鞭刑一千加判刑十年的博客作者，拍片抗议警方镇压平民示威而被判死刑的沙特少年，挑战当局，开车并上传网络而坐牢的女权分子，还有大量偷拍的场景：贫民窟，路边的乞丐，被无辜殴打的女性，公开处决，灌输仇视其它宗教的仇恨教育……这部英国电视台2015年的纪录片，主要是质疑英国政府双重标准，为了石油和获得反恐情报，姑息沙特政府为了维护政权践踏人权，借反恐排除异见，并且刻意输出极端思想。而对于这种策略，片中一些前英美反恐高官都颇为不认同，而英国官方则回应，在合作的过程中，有向对方施压，改善人权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEPdCId/CDKnK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】考试是考试，史实是史实 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lbtgs?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@张洲&lt;/a&gt; ：我要是家长，我不会干涉孩子关于刘胡兰的教材，因为毕竟要考试嘛，如果试题是“你认为刘胡兰是英雄吗？”，孩子必须选择“是”才是正确答案，反之则被扣分。但我会引导他，课本里教得东西不一定是史实。我会带他去图书馆查那些史料，因为我国的党史、新中国史标明了刘胡兰的死因。即：“1946年12月的一天，刘胡兰配合武工队员将反动村长石佩怀处死。”。那么，我会再带他查石佩怀是谁，结论是：石佩怀是合法村长。然后再和孩子一起查一下该村长被处死的原因，得出结论是：石佩怀反动，其具体反动行为是“为阎锡山运款运粮”，我再带他查阎锡山，得出结论是，阎锡山是当时合法政府（中华民国）山西省的政府领导人。我会问我的孩子，一个合法村长为合法政府运钱运粮是否是死罪呢？进一步引导：一如我们某个城市的税务局长收税上缴国库，是死罪吗？我相信经过这番研讨，孩子一定会懂得许多。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	最后我会告诉他，考试是考试，史实是史实，三观是三观，是非是是非。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEUbkUp/1YsBy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1891305997?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@颜赤城&lt;/a&gt; ：在美国邪恶的种族隔离时期，饮水也要把白人和有色人种分开。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsESsoga/rarrW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】我们的社会为什么不接纳同性恋者？因为我们的性文化里，把生育当做性的目的，把无知当纯洁，把愚昧当德行，把偏见当原则。爱情应该是一个灵魂对另一个灵魂的态度，而不是一个器官对另一个器官的反应。 —— 柴静《看见》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsEi4cFu/vyxZ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/1806732505" target="_blank"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;: 【《摔跤吧爸爸》遭上万名小学生集体抵制】很多家长在看过《摔跤吧爸爸》后，意识到自己在教育方面与电影中的爸爸差距太大，要想让孩子成才必须还得再狠一点，于是各地家长近日纷纷变成“钢琴吧爸爸”“奥数吧爸爸”。某地一小学学生难以忍受，集体联合起来，要求彻底封杀《摔跤吧爸爸》这部电影。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 21 May 2017 15:18:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121240</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170520】因寒冷而打颤的人，最能体会到阳光的温暖</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121214</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】央视称可燃冰就像能量块：100升能让汽车跑5万公里
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	18日，我国海域天然气水合物(又称可燃冰) 试采成功。可燃冰被科学家公认为石油、天然气的接替能源，且燃烧后仅生成少量二氧化碳和水。央视称，若一辆汽车一次加100升天然气能跑300公里，加入相同体积的可燃冰能跑5万公里。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gsv5awoE/n5MQ7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【100升可燃冰可跑5万公里？学者称不科学】&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%A6%96%E6%AC%A1%E6%B5%B7%E5%9F%9F%E8%AF%95%E9%87%87%E5%8F%AF%E7%87%83%E5%86%B0%E6%88%90%E5%8A%9F?from=501" target="_blank"&gt;#中国首次海域试采可燃冰成功#&lt;/a&gt;，有媒体举例：100升天然气能让汽车跑300公里，而100升可燃冰可以让汽车跑5万公里。有人说:那以后买了汽车都可以不加油了。但专家认为这种说法不科学，“汽车不能加原油，也不能加可燃冰这样固态的”。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/tpylt?refer_flag=1005055010_"&gt;@郭士英&lt;/a&gt;：转石油界同学评论：媒体又吹牛了。日本人13年首次试釆，今年又进行了第二次试釆，5月15号因砂堵中止。我们所谓的第一，是指持续生产了7天，比日本人多1天而已。要到商业化生产还有很长的路要走，钻井有挑战，生产也有挑战。目前最关键的工程难题，还是如何解决异常疏松的水合物层快速砂堵的问题。石油界好大喜功的优良传统由来已久 远有当年塔里木“300亿吨储量 10个科威特”的豪言 近有南堡油田10亿吨储量卫星让温总“激动得一夜没有睡好觉” 。。。吹牛可以 不能老影响国家领导人睡眠质量啊[捂脸][捂脸] 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【2】外汇管理局邀多家外企召开座谈会：防范跨境资金流动风险
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	爱立信、卡特彼勒、阿尔卑斯、蒂森克虏伯、戴尔、ABB、玛氏、江森自控等多家外商投资企业参会。外管局局长潘功胜表示，外汇管理部门将坚持改革开放，提升跨境贸易和投资的便利化水平，同时防范跨境资金流动风险，维护外汇市场稳定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuOquAz/GGlUA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国要求金融机构在今年对存量个人高净值账户完成尽职调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月1日起，我国境内金融机构将对存款账户、托管账户、投资机构的股权权益或债权权益以及具有现金价值的保险合同或年金合同开展尽职调查。这些账户不论金额大小，都应通过尽职调查识别账户持有人是否为非居民。中国要求金融机构在2017年年底前对存量个人高净值账户完成尽职调查，2018年年底前对存量个人低净值账户尽职调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuPRSnI/3DwbX.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】住建部：房企取得预售许可证后十日内应全部公开对外销售
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	住建部就住房租赁和销售管理条例征求意见，房企取得预售许可证后十日内应全部公开对外销售。房企在住房销售中不得通过捏造或者散布涨价信息等方式恶意炒作、哄抬房价，不得捂盘惜售或者变相囤积房源等。此外，征求意见稿鼓励出租人与承租人签订长期住房租赁合同，对于当事人签订三年以上住房租赁合同的，规定直辖市、市、县人民政府要给予相关政策支持。对于住房租赁企业出租自有住房的，除承租人另有要求外，租赁期限不得低于三年。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuYyU4P/11emDF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】苹果通知中国聊天应用&lt;a href="http://tech.sina.com.cn/i/2017-05-19/doc-ifyfkqks4305511.shtml" target="_blank"&gt;关闭打赏功能&lt;/a&gt;，再次在中国&lt;a href="http://cn.wsj.com/gb/20170519/LLW170859.asp" target="_blank"&gt;引发了争议&lt;/a&gt;。“打赏”功能允许用户从移动钱包账户中转账，向公众号的作者和其他内容创作者支付小费，少则人民币几元，多则几百。“打赏”是这些社交应用鼓励用户参与的一种方式，用户转账是免费的。现在，“打赏”将像用户购买的游戏、音乐和视频一样，被视为应用内购买，此举将让苹果得以获得 30% 的分成。虽然苹果希望利用应用商店多赚钱的意图可以理解，但向应用平台施加压力可能会导致其疏远大型中国企业，隔绝中国的 iPhone 用户，并引起不必要的监管关注。在这场角力中，苹果可能会成为失利的一方。尽管很多中国人表示他们不愿意放弃 iPhone，但没有微信他们可能没法生活。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuPw3QW/gram0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】首例“麻将政协提案”获回复：1千以下属娱乐
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月，武汉市政协委员许方辉提案称希望厘清麻将娱乐与麻将赌博的界限。武汉市公安局治安管理局近日回复：亲属间打麻将、玩扑克，不论赌资大小不予处罚；亲属外的其他人打麻将、玩扑克，参与者不满十人，人均赌资不满1000元，不处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuTWJOO/e88xu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuTWPzv/pClFO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/6126685495" target="_blank"&gt;赣客之家&lt;/a&gt;&lt;a href="http://verified.weibo.com/verify" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://huodong.weibo.com/pai2017?ref=icon" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：是时候用支付宝了&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】中国刚成立的这所大学，到底有多厉害？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，教育部批准中国社会科学院、共青团中央关于申请创办中国社会科学院大学相关事项的请示和关于成立中国社会科学院大学的论证报告，同意创办中国社会科学院大学。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsvoCO22/10X0Sp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】高校公开情侣拥吻照引争议 校方称曝光有文可依
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，山东外国语职业学院以树展板贴照片方式，曝光不文明行为。其中，涉及大学生情侣拥吻或牵手的照片有7张，均已打码。此事引发激烈讨论。该校学团工作处马处长表示，“设置这个曝光台有文件可依”。他给记者出示了一份教育部2015年下发的《教育部、中央文明办关于深入开展文明校园创建活动的实施意见》，并称教育部曾明确提出，学校要组织文明校园创建典型经验宣传，曝光不文明校园现象，营造文明校园创建舆论氛围。“我们都是在公共场所下拍的，谈不上侵犯隐私。”马处长告诉记者，学校方面一直非常注意学生的管理方法，也非常尊重学生。学校方面并不反对学生谈恋爱，也不反对“秀恩爱”，但对于大庭广众下有伤大雅的亲密行动，学校方面是坚决抵制的。该校宣传部王部长也称，曝光台还将继续设置下去，曝光力度也不会减小。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuSAyJ1/ZMN7q.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】女子遭家暴欲离婚遭拒 找人冒充丈夫办离婚被网上追逃后落网
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，新疆克拉玛依市公安局昆仑路派出所民警在入户清查时，发现一名名为小岳的女子被山东警方网上追逃。询问缘由才知，小岳为逃脱丈夫家暴，找人冒充丈夫去民政局办离婚手续，结果被警方网上追逃。2016年8月，无法忍受家暴的小岳向丈夫提出离婚，但遭到拒绝。一次偶然机会，小岳和丈夫以及丈夫朋友小兵外出办事，小岳发现小兵和丈夫长得挺像，就决定请小兵冒充丈夫，帮自己去办理离婚手续。在小岳多次劝说下，最终小兵同意陪小岳去办离婚手续。离婚后小岳就来到克拉玛依市。由于长时间不见妻子，丈夫以为对方出了什么事，于今年4月28日到山东单县派出所报案。经过公安机关立案调查后，丈夫才知道自己被“离婚”了。单县警方将假扮大周的小兵抓获，并以伪造、变造、使用他人身份证罪将其刑事拘留，5月8日，警方对小岳进行网上追逃。目前，小岳已被刑事拘留，等待移交山东警方。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuXADiT/nNN0y.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】朝驻新大使：只要制裁持续 朝鲜将继续发展核武强化自我防卫
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜驻新加坡大使金哲男在接受《联合早报》专访时，联合国安理会对朝鲜实施的制裁决议，完全是“非法、不公正、不道德”，而只要美国的敌对政策与制裁持续，朝鲜将继续发展核武以强化自我防卫。金哲男警告，朝鲜的自我防卫是不容辩论的课题，联合国若以为通过制裁与压力就能击倒朝鲜人民的意志，就“计算错误了”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuIHZjh/14dM5I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜：美国应该用和平协议代替现在的停战协定 彻底结束双方敌对关系】朝鲜常驻联合国副代表金仁龙19日称，如果特朗普希望从前几届美国政府的失败中吸取教训，对朝鲜采取新政策的话，那么就应该寻求用一个和平协议代替现在的停战协定，同时彻底结束同朝鲜的敌对关系，这样才能确保朝鲜半岛以及全球的和平与安全。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】特朗普抵达沙特 沙特国王萨勒曼亲自接机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E9%A6%96%E6%AC%A1%E5%A4%96%E8%AE%BF?from=501" target="_blank"&gt;#特朗普首次外访#&lt;/a&gt; 当地时间20日，美国总统特朗普抵达沙特首都利雅得，正式开启外交首秀。特朗普携身着黑裙的第一夫人缓缓走下飞机，沙特国王萨勒曼亲自接机。特朗普本次访问沙特，被媒体视作美国修复与阿拉伯国家盟友关系的象征。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gsvdk0Tf/KjjZD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】要科米放过弗林？川普：没有，没有
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在外传曾要求前科米对弗林通俄案调查放水的消息曝光后，川普总统18日两度表态，先是通过推特重抱抨击指派特别检察官调查是“美国有史以来最大的一场政治污蔑行动”；之后在与哥伦比亚总统桑多斯举行的联合记者会上，川普还说：“这整件事就跟中世纪猎杀女巫的行动一样。我和我的竞选团队没有任何阴谋，我可以肯定的说我和俄罗斯之间不存在任何问题……我认为这件事情只会分裂这个国家。我认为这件事还有其他很多事儿已经把我们的国家分裂了。” 当被问及是否曾经要求科米别再追查前任国安顾问的弗林的通俄案时，川普只生硬而简短地答道：“没有，没有。” 然后马上对媒体说：“下个问题。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuIHUt1/14PuQS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【科米同意到参议院情报委员会公开作证】美国参议院情报委员会说，前联邦调查局局长科米已经同意就俄罗斯涉嫌干预2016年美国总统选举一事公开作证。参议院情报委员会主席伯尔参议员说：“我希望科米就媒体近来广泛报道的事件向美国人民进行澄清。”该委员副主席、民主党人沃纳补充说：“我希望前联邦调查局局长科米的作证有助于解答自从科米突然被总统解职以来所出现的一些问题。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuIHIDc/mkzLp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2583283030?refer_flag=1005055010_"&gt;@Oncebittentwiceshy&lt;/a&gt; ：可能扳倒川普的两个男人-也许这辈子就为等待这一刻。 图二尼克松74年在水门事件中访问沙特，一个月后下台。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuIGMyT/T5No5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【13】时代广场肇事司机被控二级谋杀罪&lt;br/&gt;
美国警方称，目前，纽约时报广场汽车撞人事件的伤者中，还有3名处在危险期。肇事司机于当地时间19日出庭受审，被控二级谋杀罪、20项谋杀未遂和车祸致人死命罪。警方称，该司机为美国公民，曾在海军服役。肇事后，司机曾说警方“应该将他射死”。  
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuIGmDH/10LBS2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】刚果再度爆发埃博拉病毒&lt;br/&gt;
非洲中部国家刚果北部日前再度爆发埃博拉疫情，WHO正积极派遣专家前往该国与当地卫生组织合作，务求以最快、最有效方式，遏止疫情进一步扩散。疫情目前主要集中在刚果北方邻国中非边境的里卡堤（Likati），至今已造成至少3人死亡、8人接受治疗中。WHO指出，疫情地区位置偏远、孤立、交通不便和通讯网络不佳，均成为获取最新疫情资讯的障碍。此次也是刚果民主共和国自1976年以来第8次爆发埃博拉疫情。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuIGZBS/SCRsI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】俄罗斯准备每月向委内瑞拉提供数万吨小麦&lt;br/&gt;
俄罗斯总统普京和委内瑞拉总统马杜罗通电话后，委外交部表示，俄罗斯准备每月向委内瑞拉提供数万吨小麦，用于面包工业。 委外交部发布声明称：“俄罗斯总统表示，愿巩固俄委合作，以落实投资、贸易和军事技术合作等领域的项目，同时重点关注农业和工业合作。俄方还保证，在两国经贸关系框架下，将每月提供数万吨小麦。”此外，普京与马杜罗讨论了石油市场形势，包括在履行减产协议背景下的石油市场形势。此外，双方还就俄委战略伙伴关系中的热点问题和各领域互惠项目的落实落实情况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuIHtzo/13GYkN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】土耳其拒绝参与解放拉卡行动&lt;br/&gt;
土耳其总统埃尔多安声明，土耳其将不会参加将叙利亚拉卡从ISIS组织恐怖分子手中解放出来的行动，其理由是，美国打算使叙利亚库尔德自卫队加入这一行动。土耳其军方一名高级将领表示：“我们在对美国的访问中讨论了拉卡行动的问题，美国方面对采取这一行动很敏感。我曾经说过，如果库尔德民兵组织- 库尔德人民保护联盟(YPG)参与这一行动，那么我们将不会参与这一行动。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuIHyrt/E3jFV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】瑞典检方放弃对阿桑奇的逮捕令 英方酌情调整警力
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周五，瑞典检方表示放弃对“维基解密”网站创始人朱利安·阿桑奇的强奸案件指控，从而结束长达7年的法律僵局。英国警方确认瑞典放弃调查的决定并酌情调整警力，称虽然案件性质降低，但其仍违反英方“取保候审”的规定。阿桑奇于2010年被指控性侵犯两名女子，并自2012年起一直在厄瓜多尔驻英国大使馆政治避难。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuIGT6E/RQGr8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【阿桑奇：今天对我来说是一个重大胜利】阿桑奇得知消息后，在藏身多年的厄瓜多尔驻伦敦大使馆的阳台上说，自己无法忘记过去七年的生活，也不会原谅让他遭受这些痛苦的人。阿桑奇指出，拘留他人或在没有被提控的情况下，引渡他人是欧洲联盟常用的手段。他受到政治迫害，而许多人也蒙受不白之冤。他说，"今天对我来说是一个重大胜利。"阿桑奇还表示，其律师已经和英国当局联系，希望能展开对话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuIHaRJ/kBL5A.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：今天伊朗总统选举从最高领袖哈梅内伊的第一票开始，投票的人越来越多。到晚上因为还有很多人在投票站排队，延长三小时到晚十点关闭。看到一个穆斯林国家有这样的情景既感慨又感伤。感概的是伊朗人在专制的宗教政体下景有这样的选举权和真实选择。这些伊朗人也还停留在用按手印验名正身的时代（也是手机时代），但丝毫不影响人们和平地投票选择自己的候选人。没有任何暴力和动乱。感伤的当然不是因为伊朗。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1ffrhkfwgjpj20xc0n20wj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1ffrhkcx22hj20i20a6ta4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1ffrhkhxueej20i20a6mz7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1ffrhkkh6grj20sf0kgtdg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1ffrhkmbepij20i20a6q5j.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1ffrhkoej2lj20h80cwgoq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1ffrhkv3thlj20rs0ijgpi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】马斯克：特斯拉是家还在亏钱的公司 市值被高估了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特斯拉CEO Elon Musk在接受英国《卫报》采访时表示：“我认为特斯拉当前市值比我们应得的要高得多”。Musk指出，特斯拉当前产量仅达到通用整体产量的1%。去年，特斯拉卖出76285辆汽车，通用汽车在全球销售量为1000万辆，而福特销售量为665万辆。今年，特斯拉计划将年产量提高至50万辆。Musk表示：“我们是一家亏钱的公司。我们只是想要获得更多利润和股息。现在的问题是我们现在亏了多少钱?该如何生存下去?该如何不破产，不让员工丢了他们的工作。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuIHNki/dSB35.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】英农场培植出最辣辣椒：可致人死亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据英国媒体报道，来自威尔士登比郡的53岁农场主迈克·斯密特偶然培植出了世界上最辣的辣椒。据医生表示，任何吃掉这种辣椒的人都可能因过敏性休克而死。迈克·斯密将这种新品种辣椒称作“魔鬼的气息”。这种最辣的辣椒即使仅仅沾到皮肤上，皮肤都会开始变麻。这种被称作“魔鬼的气息”的辣椒比斯高威尔辣度指数表上20万斯高威尔单位的辣度还要辣，而20万斯高威尔单位的辣度已经是目前为止所承认的最高辣度，即是美国卡罗来纳死神辣椒的辣度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuIHCRd/n3dVF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】日本真子公主“下嫁”平民后会失去什么
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本皇室成员真子公主（Princess Mako）将和一位平民结婚，她也将因此失去皇室地位。25岁的真子公主是日本明仁天皇第一个孙女以及天皇次子文仁亲王的长女，她是天皇四个孙辈中第一个订婚的。她将在近期和同为25岁的大学同学、现在一家律所工作的小室圭（Kei Komuro）订婚。根据日本《皇室典范》的规定，真子与普通市民结婚后将失去皇族身份。明仁天皇的长女清子于2005年"下嫁"给一位东京公务员。明仁天皇的侄女典子“下嫁”给一位神社主持的儿子。两人都因婚姻失去了皇族身份。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gsv28JKQ/JV4Lz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最直接简单的表述是，她将失去皇室待遇。具体来说有哪些呢？
&lt;/p&gt;
&lt;p style="vertical-align:baseline;"&gt;
	虽然每个皇室成员离开皇室后的经历有所不同，但可以从现任天皇明仁的长女清子内亲王（日本称公主为内亲王）的经历来观察。
&lt;/p&gt;
&lt;ul class="story-body__unordered-list" style="vertical-align:baseline;"&gt;
&lt;li class="story-body__list-item" style="vertical-align:baseline;"&gt;
&lt;strong&gt;礼金&lt;/strong&gt;：按1947年制定的《皇室典范》，皇室公主结婚后，将放弃皇室身分，获得皇家结婚赠金，并自动降为平民。天皇明仁与皇后美智子的长女——清子于2005年11月15日下嫁后放弃皇室身份，获得1.5亿日元的皇家礼金。根据《皇室典范》，每个单独立户的皇家男性成员还享有被称为"皇族费"的专项补贴。
	&lt;/li&gt;
&lt;li class="story-body__list-item" style="vertical-align:baseline;"&gt;
&lt;strong&gt;收入&lt;/strong&gt;：清子毕业后转到山阶鸟类研究所任职非常勤研究助手；1998年转为正式研究员。后来参与出版《日本动物大百科》，在当中撰写了"普通翠鸟"一节，成为史上 第一个得到报酬的内亲王。
	&lt;/li&gt;
&lt;li class="story-body__list-item" style="vertical-align:baseline;"&gt;
&lt;strong&gt;改名&lt;/strong&gt;：清子结婚后成为普通公民，名字变更为黑田清子。
	&lt;/li&gt;
&lt;li class="story-body__list-item" style="vertical-align:baseline;"&gt;
&lt;strong&gt;缴税和选举权&lt;/strong&gt;：清子结婚后获得了与平民一样的选举权及被选举权，同时也一样要缴税，及可享医疗福利。而皇室成员不具有选举和被选举权，也无需纳税。皇室成员不受日本的户籍法律管理，根据的是《皇室典范》相关规定。
	&lt;/li&gt;
&lt;li class="story-body__list-item" style="vertical-align:baseline;"&gt;
&lt;strong&gt;安保&lt;/strong&gt;：清子的警卫警护改由皇宫警察本部交予警视厅管理，警视厅将继续派便衣警员保护她。
	&lt;/li&gt;
&lt;li class="story-body__list-item" style="vertical-align:baseline;"&gt;
&lt;strong&gt;搬家&lt;/strong&gt;：清子婚后暂住租借的房子，后搬进新购的住宅大厦。宫内厅人员到她与夫婿租借房子所在地区的区公所（区役所）替她申报户口以及办理结婚之申报。
	&lt;/li&gt;
&lt;li class="story-body__list-item" style="vertical-align:baseline;"&gt;
&lt;strong&gt;生活&lt;/strong&gt;：清子到山阶鸟类研究所上班时也都带自己做的便当。此外，她从未吃过烤年糕，又没去过超市。但她在婚后表示愿意为丈夫下厨。
	&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;：今天先是在二二八纪念公园街口，偶遇一帮去台湾总统府抗议的民众。吃完甜品路过，又有一个老头在四个阿兵哥陪护下，绕行总统府抗议。此情此景，很是和谐。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8ly1ffrpj7wd4bj20qo0zk7hy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8ly1ffrpj70gerj20qo0zkwqi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8ly1ffrpj8pbogj20qo0zkjza.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】因寒冷而打颤的人，最能体会到阳光的温暖。经历了人生烦恼的人，最懂得生命的可贵。 ——惠特曼《草叶集》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsuH7zym/12Nc4n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5391323887?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@企鹅乡乡长&lt;/a&gt; :交警问车主：“你这车明明是五菱的，为啥要遮盖商标伪装成三菱？”车主：“今天捂二菱。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/cuiyongyuan?refer_flag=1005055010_"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 20 May 2017 14:52:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121214</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170519】即使是所谓互联网时代，牛逼杂志依然可以不着一字，独步天下</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121200</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】韩特使：愿以诚意寻找妥善处理萨德问题办法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	18日，外交部长王毅在北京会见韩国总统特使李海瓒。王毅表示，文在寅总统上任之初即派政府代表出席“一带一路”国际合作高峰论坛，支持习近平主席提出的“一带一路”倡议。今天又派你作为特使访华，体现了韩国新政府对中韩关系的高度重视和尽快改善双边关系的迫切愿望。中方对此表示赞赏。李海瓒表示，韩中互为重要邻国。双方各领域交流合作密切，韩中关系发展对朝鲜半岛乃至东北亚地区的和平繁荣具有重要意义。韩方希加强对华务实合作，推动两国战略合作伙伴关系向前发展。韩方意识到部署“萨德”给韩中互信和两国交往带来的损害，充分理解中方的合理关切。韩方愿以诚意寻找妥善处理这一问题的办法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GslsJJsV/mUceZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【“萨德”阴影冲击北京“韩国城”：越来越多的韩国人离开】记者近日在北京望京发现，自中韩“萨德”争议以来，越来越多的韩国人离开这里，附近的商铺生意也不如以前。来自韩国的高元英(音)5年前来到北京。以前走在被称为“韩国城”的望京街道上，她好像走在韩国街道上一样，大部分店铺的招牌上都有韩国字符。如今，看着一处招牌上的“韩”字被拆下来，她说，“感觉变了”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GslsJPFt/LthlW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国战机距美侦察机46米“桶滚”拦截
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	根据美国太平洋司令部空军的消息，两架中国苏-30战斗机于本周三在东海上空拦截了一架美国空军WC-130“不死凤凰”辐射侦测飞机。报道还称，中国两架战机距离美军侦察机约150英尺（约46米），其中一架战机直接在美军机面前作了桶滚动作。在美国空军的一份声明中，美军机组人员称此次拦截为“不专业的”（unprofessional）。“这架飞机应该进入了中国在东海划设的防空识别区。” 空军专家傅前哨对记者表示，“派出两架军机拦截进入防空识别区的不明飞行器是正常的举动。关于这次拦截WC-130飞机距离最近时为46米，傅前哨认为，距离50米左右是比较适中的。美国空军拦截俄罗斯飞机的距离有时候只是几米。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GslFWBFj/AvIxh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】路透社：中国房地产价格四月份继续攀升
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	路透社根据中国最新官方数据推算后报道，中国4月房价指数延续同比涨幅收窄、环比增速微升之势。同时，也出现了一二线热点城市房价在严格调控下涨势暂歇，而三四线房价涨势加大的趋势。路透社引述国 家统计局城市司高级统计师刘建伟指，初步测算，一线二线城市新建商品住宅价格同比涨幅连续几个月回落，4月比3月分别回落2.8个和1个百分点；而三线城市新建商品住宅价格同比涨幅则比3月扩大0.4个百分点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GslsJauA/JETlq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中国申办世界杯是迟早的事，是国家工程
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	出席2017世界足球论坛的中国足协常务副主席兼秘书长张剑5月18日在接受新华社记者采访时表示，他当选国际足联理事，意味着未来中国和世界足球、亚洲足球可以更好地融为一体，而中国申办世界杯将是国家工程，具体申办哪一届还要综合各方面情况。张剑表示：“申办世界杯可以说是迟早的事情，因为它是白纸黑字写进了《中国足球改革发展总体方案》。但是具体申办哪一届世界杯，要根据各个方面的综合情况来判断，同时申办世界杯也是一个国家工程，不是中国足协一家能够决定的事情，我们会根据形势的发展，审时度势认真研究这件事情。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GslAAG4D/8C6lS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】全国首创，天津将在律师行业设立政委
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在日前天津市非公有制经济组织和社会组织工委召开的设立政治委员工作推动会上获悉，天津市律师行业将在5月20日前层层设立政治委员。据了解，天津市在律师行业设立政委乃全国各省市首创。会议强调，设立政治委员抓好思想政治工作，是坚定维护以习近平同志为核心的党中央权威和集中统一领导、更好发挥党的政治优势的必然要求；是推进全面从严治党向基层延伸、向纵深发展的有效举措；是保证社会组织沿着正确政治方向发展的内在需要。要牢牢把握政治首关，坚持首关不过、余关莫论，选优配强政治委员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GslAAQbF/zWfvk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】领导干部须报告“非婚子女”等事项
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京多区完成领导干部个人有关事项报告工作，新增“商铺、酒店式公寓等房产”等填报类目。今年是中办、国办印发“两项法规”后的首次填报，记者发现，2017年版报告表比去年更加细致，其中“子女”一项点名“非婚生子女”也要报告。在集中填报阶段，顺义、密云、石景山等多个区还将科级干部纳入填报范围。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GslsJV6I/cB07c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】前海人寿：不恢复新产品申报或造成大规模违约&lt;br/&gt;
据英国《金融时报》看到的一封发给中国保险监管机构的信，前海人寿保险在信中警告预计今年将有600亿元人民币的退保金额，除非该公司能发售新产品，否则可能无法兑现支付。在4月28日发出的这封信中，前海人寿表示“为避免引发客户群体事件、区域性和系统性风险，从而对行业造成更大的伤害和影响”，要求中国保监会恢复新产品申报。在中国，“群体性事件”一词常用来形容示威、抗议和骚乱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GslsHLSd/LIrkw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】发现H7N9病毒 内蒙古架起重大疾病入侵保护网&lt;br/&gt;
日前，内蒙古自治区召开全区防治重大疾病厅际联席会议，架起重大疾病入侵保护网。据了解，从2017年1月—4月23日，全国共22个省份报告H7N9病例511例(其中死亡168例)，比去年同期84例(其中死亡36例)增加427例。从4月份以来，全国疫情形势有向北方和西部省份扩散趋势，与内蒙古毗邻的北京、天津、河北、山东、辽宁、吉林、甘肃等省份均出现疫情。5月份，通辽市、锡林郭勒盟和兴安盟活禽市场外环境和禽类中，先后检测出H7N9流感病毒核酸，目前内蒙古疫情防控形势非常严峻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GslsTTGZ/p4Aly.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】江苏省委原常委赵少麟一审获刑4年处罚金1500万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	18日上午，浙江宁波市中院公开宣判江苏省委原常委、秘书长赵少麟单位行贿、骗购外汇案，判处执行有期徒刑4年，处罚金1500万人民币。经查：2007年至2014年，赵少麟行贿价值人民币444.895万元财物，骗购外汇4170万余美元。获刑4年，赵少麟也算是十八大后落马的省部级高官中刑期较短的一位。据媒体报道，从法院审理查明的事实可以看出，赵少麟的几宗罪均与其子赵晋有关。而实际上，在多个落马的省部级高官的案件中，都牵出了这位商人赵晋，比如杨卫泽、武长顺等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GslsHGto/7goDZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】京津冀遭臭氧污染 可致头痛眼睛灼热&lt;br/&gt;
5月18日，中国环保部官网通报，预计5月18-19日，京津冀及周边地区将出现一次污染过程，北京、天津、河北中南部部分城市空气质量可能达到中度污染，短时可至重度污染，首要污染物为臭氧(O3)。臭氧是一种淡蓝色气体，微溶于水，有类似氯的刺鼻气味。作为一种强氧化剂，臭氧不仅可以直接侵害人体的呼吸系统，甚至可以损害神经系统和生殖系统。在达到0.1ppm(相当于200微克/立方米)浓度时，会刺激人的呼吸道，并让人产生头痛、眼睛灼热等感觉。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GslsI0nL/T7rIZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】江西：涉山东疫苗案2被告获刑，非法疫苗被销往8地市&lt;br/&gt;
近日，江西赣州市章贡区人民法院对涉山东非法经营疫苗案的刘某、廖某，以非法经营罪依法分别判处有期徒刑7年和3年，并分处罚金10万元和2万元。这两名被告人非法销售的疫苗覆盖江西省8个地级市，仅赣州就涉及14个县（市、区），涉案人数多达100余人，销售金额总计201万余元。一审判决后，两名被告人未上诉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GslsHnrq/LshJ1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】乐视酝酿大裁员：销售体系裁员过半 乐视体育裁70%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	乐视网停牌超一个月，尚未有复牌消息，却遭遇大裁员。网传多日的乐视大裁员即将于近日落地。据了解，此轮裁员涉及乐视网等多个乐视系公司。其中，乐视控股体系中，市场品牌中心从100余人砍至30余人，裁员幅度70%；销售服务体系裁员幅度50%，乐视网裁员10%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GslsHiw0/A6Ol0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】江西一高校女德讲座引争议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日有网友在微博爆料称，江西九江学院举办的传统文化进校园公益讲座上，主讲人丁璇提及的“女人衣着暴露易失身”、“女孩最好的嫁妆就是贞操”等言论引起争议。九江学院16日发表公开声明表示，“该讲座目的在于增强学生传承弘扬中华优秀传统文化的责任感和使命感。丁璇老师的讲座，旨在指导在校女大学生，端身正己，自尊自爱，找到获得幸福人生的密码。”九江学院在公开声明中表示，“部分网民发布的丁璇老师讲座内容有断章取义，部分PPT图片并非在我校使用等情况” 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GslsIPKP/FDz7I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】完全移植“衡中模式”中学全国招聘：年薪最高50万 送房1套
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“解决教师编制，最高年薪50万，还有机会获得住房一套。”这是衡水第一中学邯郸分校近期发布的招聘信息，该消息一出就引起了热议。据悉，这所学校实现了“衡中模式”的完全移植。衡水第一中学邯郸分校负责人韩先生告诉记者，报名情况还是不错的，目前他们筛选招录了200多人，已经到衡水中学定岗培训。韩先生说，“衡中给我们代培代招老师，必须在他们那儿跟岗培训，现在已经半年有余。”邢台市某教育机构钟老师说，衡水一中在河北全省各地掐尖生源，邯郸分校现在又在优秀教师中掐尖老师，实际打破了教育均衡发展的理念。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GslsJhPI/15ck0E.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】厦门逾百学生食物中毒涉台企
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自本月12日起，厦门多所小学传出有学生食物中毒并停课事件，据了解，当地至少有3所小学发生疑似沙门氏菌引起的聚集性疫情，超过100名小学生中招。经初步查核，涉事学生系在校期间食用有台资背景的胜福兴公司供应的麵包引起中毒。事发后，涉事学校全面停课，患者居家隔离治疗，胜福兴在厦门的70家门店事发后全部关门歇业整顿。另据一份胜福兴16日发布的事件说明文中指，目前厦门地区有60%学校课间餐面包由该公司供应。胜福兴强调，此次疑似出现问题的产品仅供应学校，目前已停止供应厦门所有学校的产品，并将剩余产品召回并留样接受调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GslsJ5cI/dGkWp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yuyanshu?refer_flag=1005055010_"&gt;@重工组长于彦舒&lt;/a&gt; ：朋友圈看到的，笑死我了哈哈哈哈哈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GslDNRpT/142vD.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】日本：中国无人机入侵领空 严重侵犯主权
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本防卫大臣稻田朋美19日早在记者会上证实，为因应昨天突然出现在尖阁诸岛周边附近“日本领海”的疑似小型无人机物体，自卫队战机曾紧急升空。稻田表示，分析认为小型无人机是由中国公务船放飞，侵入日本领海的中国公务船操纵无人机侵入日本领空，是对日本主权严重的侵犯。日本官房长官菅义伟也在例行记者会上，强烈批评中国大陆这种新型态的行动，单方面使紧张关系升级的行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gslj3t6c/Ehd3D.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】时代广场汽车疯狂撞人 致1死22伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间18日中午，纽约时代广场发生汽车冲撞行人事件，截至目前已至少造成1人死亡，22人受伤。警方封锁了该区域并逮捕了驾驶肇事轿车的一名26岁男子。据媒体报道，肇事者是美国人，名叫理查德·罗亚斯（Richard Rojas），曾在海军服役，有酒驾历史。报道称，该名男子曾多次因酒驾被捕。纽约市长白思豪表示，警方知道此人主要是因其酒驾历史。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gslj38tY/126k3A.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	事发时，理查德·罗亚斯驾驶棕红色的本田雅阁汽车，沿7大道逆行，从42街一直冲撞到45街，沿途数次开上人行道。有报道称，肇事后，罗亚斯还试图逃逸，但最终被警方制服。警方认为，此事件和恐怖主义并无联系，但拆弹小组仍对该汽车进行了检查。警方怀疑理查德·罗亚斯酗酒或者服用了毒品。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gslj3dic/AfCoz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gslj3AAe/yiGaY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】柏林恐袭案进展：刑侦局官员成调查对象
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	柏林圣诞市场恐袭调查有了新进展：柏林州刑侦局原本可以在去年11月，也就是凶手阿姆里发动恐袭前以贩毒罪将其逮捕，但却没有这样做。不仅如此，恐袭发生后，州刑侦局有关人员还涉嫌改动阿姆里的贩毒记录，以掩盖可能的过失。柏林州内政部长盖瑟尔表示，他已对柏林州刑侦局涉嫌人员就妨碍司法公正及制造假文件提出刑事申诉，并要求进行纪律处分，但他拒绝透露更多细节。"如果州刑侦局确实试图掩盖问题，那么我们将对此予以澄清。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gslj4840/O6aDL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】媒体：川普团队曾与俄方接触18次
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据路透社援引熟知内情的现任和前任高官透露，弗林和其他川普阵营顾问在2016年美国总统大选投票前最后7个月，与俄罗斯官员及克里姆林宫相关人士透过电话和电子邮件接触至少18次。报道称，这些先前未经披露的互动情况，是美国联邦调查局和国会调查人员正在检视的部分纪录。他们正在调查俄罗斯是否干预美国总统大选，以及川普竞选团队与俄国之间的接触。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gslj3ntN/RUgj0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以上查实的18次通话和电邮交流发生在2016年4月到11月间，美国情报机构1月作出的报告指出，俄国政府在这一时期企图利用黑客干预美国大选，帮助川普战胜民主党候选人希拉里。其它讨论的主题包括共同应对ISIS以及如何共同制约中国的扩张。熟悉调查情况的消息人士说，参众两院情报委员会成员已前往中央情报局和国安局审视川普阵营和俄方人员交流的相关档案纪录。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gslj4n93/UcRap.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【媒体：俄国有银行VEB曾为川普酒店合作方交易提供资金】据华尔街日报援引知情人士消息称，俄罗斯国有银行Vnesheconombank曾为一宗涉及川普前合作伙伴的交易提供资金，当时这位合作伙伴在多伦多的酒店项目正处在关键时刻。了解调查情况的知情人士表示，美国相关机构正调查俄罗斯金融机构与川普及其周围人士之间的任何联系。另一名知情人士称，作为调查的一部分，相关机构正调查特朗普、川普的幕僚及VEB之间的关联，VEB目前正在被美国制裁。上述多伦多酒店的交易为川普幕僚与俄罗斯之间已为人知的联系增添了新的元素。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gslj4cYH/EPs0Z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】东山再起 勒庞宣布竞选国会议员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国极右派政党民族阵线（FN）主席玛丽娜·勒庞（Marine Le Pen）竞选总统落败后似乎并不灰心，她于18日在法国电视一台（TF1）节目中宣布，将在自己的选区、北部城市埃南博蒙（Henin-Beaumont）竞选国会议员。法国国会选举将于6月11及18日举办两轮投票，选出577名议员。马克龙的当选打破了左右两派割据的传统政局，他必须在国会取得多数才能顺利施政，这次选举因而被视为“第三轮总统选举”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gslj3NER/Vtyne.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】开门第一件事就是去黑市换钱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当一个国家通胀一年飙升2000多倍后，黑市成了维持整个国家国民生计的“必须品”。2009年，该国货币津巴布韦元因恶性通胀而被废除法币身份。在自废本国法定货币之后，津巴布韦发型了美元等值的“债券”，这种新货币与美元价值挂钩，该国2016年年底之前印发价值7500万美元的债券。在首都哈拉雷，成捆的国家“法定货币”，硬通货美元，以及南非兰特，在这里公开交换手中。一张面值108美元或54美元的债券，出售价格通常为100美元或50美元现钞。黄牛从中抽取佣金。这些黄牛说，与津巴布韦进行贸易的中国商人是重要的客户，他们想要坚实的美元纸币，而不是津巴布韦债券。事实上，津巴布韦上层人士都靠黑市。一些政府部长，通过黑市获得现金，进口昂贵的汽车和电子产品，并为自己的子女支付留学费用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gslj3iSE/X63bl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】委内瑞拉在边境州部署军队以阻止抢劫和暴力袭击
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	委内瑞拉政府近日声明，已经派遣了2000名官兵前往反政府主义频发的边境州。这个不安定的国家此前发生政治动荡，一名15岁青年在一场一夜的抢劫中丧生。周三，大多数位于哥伦比亚边境塔奇拉州首府的圣克里斯托瓦尔的商店都处于关门状态并有士兵把守，但是当地居民表示，在一些贫穷的地区，仍有抢劫事件发生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gslj1xW2/RLH1L.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】WHO公布青年死因 男车祸率远高于女
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据WHO统计，在2015年，全球青少年的第一大死因是道路意外。但若以性别做区分，男性第一大死因仍是道路意外，而女性则降到第四名，女性的第一名由下呼吸道疾病取代。令人忧心的是，自杀占青少年死因的第3名。WHO全球青年健康报告的作者科斯特洛博士表示，“家长、家庭与社区对青年来说十分重要。他们对于青年的行为与健康有很大的正面影响力。”举例来说，若家长能陪伴孩童上下学，就能降低孩童发生道路意外的机率。而适当的关心、监督自己的小孩，也能有效的减少飙车族的产生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gslj3IqS/A2LVL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/mranti?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@安替&lt;/a&gt; ：今天刚刚出版的《时代周刊》美国版封面，川普白宫逐渐变成克里姆林宫，这是最近十年该杂志封面唯一一次没标题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/61b0f914ly1ffptjghw2cj20mi0u0n2k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/fengxincheng" target="_blank"&gt;@封新城&lt;/a&gt;: 即使是所谓互联网时代，牛逼杂志依然可以不着一字，独步天下。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】你要承受你心天的季候，如同你常常承受从田野上度过的四时。你要静守，度过你心里凄凉的冬日。 ——纪伯伦《先知》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GslfFNyi/dc97h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从今日起，本站图卦评论区进入阶段性技术维护。望周知。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	棉麻生活馆，平民级消费，土豪级装备！猛戳→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://shop100036231.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://shop100036231.taobao.com/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 19 May 2017 14:46:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121200</guid></item></channel></rss>