<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 21 Jul 2017 16:28:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170721】现在都流行报平安，很快新闻联播时间就不够用了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122831</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	 以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得擅自修改免责申明，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】杭州一餐馆煤气瓶爆炸已致2死55伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月21日早上8点35分，杭州西湖区灯彩街新世纪花园19幢一店面煤气瓶爆炸，旁边的车子玻璃都被震碎，经过爆炸地点的公交车、私家车、出租车，玻璃全部震碎，公交车上多名乘客不同程度受伤。目前火势已经扑灭，事故已造成2人死亡，55人受伤，其中12人伤势较重，伤员已送往省立同德等七家医院救治。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLoMHI/xjF4s.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLolSr/o3VB4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLr1uM/bYFhc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/dingyan12345?refer_flag=1005055010_"&gt;@Lris-小白兔&lt;/a&gt; 8点40分得到消息   我同事刚好路过那边。杭州古墩路丰谭路一座民房发生爆炸，消防正在施救，当时经过的公交车，私家车都有不同程度的损伤，其中公交车上有20个乘客。对面的房子玻璃都碎了。挺可怕的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLoeKp/C4G4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLo8dn/mAwp5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLo0eH/Byais.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】数百印度兵组“人链” 在对峙区阻中方修路
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	香港《星岛日报》昨天引述印度媒体说，印军30多天来在对峙地区用350名士兵筑成人链，彼此相隔数米，并列排开约500米，阻止中方修路。尽管中方并无直接对垒的人链，但印军无人侦察机发现，中方就在印方“人链”外约一公里部署了3000名持轻型武器的士兵，保持高度戒备。对此，印方则于“人链”后方派驻持轻机枪的军队。报道称，印军近日大举向边境增兵，部署在中印边境的兵力已达18万人，在洞朗地区的是印陆军第33军兵力有六、七万人，配备抱兵旅、装甲团等。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLqPP4/LyRGj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：印度若拒绝撤军 军事斗争必将升级】环球时报社评：印方应该已看到了解放军向中印边界调兵遣将和投送大量作战物资的消息。这显然不是中方在作秀，解放军既然走向中印边界，不恢复中国领土，他们决不会班师。若新德里态度顽劣，印度就需准备承受局势严重升级的可能性。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLoAXW/QytXQ.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中美海军长官通话：美方希望中国能对朝鲜动用“独有影响”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国海军司令沈金龙中将于周四与美国海军作战部长约翰・理查德森上将进行了视频通话。两国海军长官主要就如何推动双方海军联系和发展进行了交流。中国海军司令沈金龙在会上强调了加强两国海军关系对于中美关系的重要性，他表示两国海军的稳定关系是“中美关系大局的重要支撑和维护亚太地区乃至世界和平稳定的重要因素”。中方的态度得到了美国海军作战部长理查德森的肯定，他也同时声称美方重视与中国海军的友好合作关系，双方应加强交流和进行联合演习的愿望。美国海军还在稍后以公告的形式强调了两国在关于“处理朝鲜当局武装挑衅问题上一致努力的共识”。另有一名在场军官在会后向记者透露，理查德森同样向中方首长提出了美海军对朝鲜核武器项目和弹道导弹发展的担忧。该名人士同时宣称，理查德森在通话中表达了希望中国能动用其对朝鲜当局独有的影响。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLqaB3/c2elm.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【4】甘肃“白银案”辩护律师：嫌犯高承勇很平静 很难进入他的内心
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经过7月18日、19日两天的开庭，备受关注的甘肃白银连环杀人案的庭审告一段落，检方指控的11起犯罪事实审理完毕。站在法庭上，被告高承勇对每一起案件的细节和作案过程都表示承认。19日下午5点20分左右，走出法院的被告人辩护律师朱爱军向澎湃新闻介绍，高承勇继续羁押，法庭评议完后将择日宣判。“整个庭审过程中，高承勇都是很平静的。”朱爱军称，很难走入高承勇的内心世界，曾试图问他当时完全可以不杀害受害人等，但高承勇对这类问题一般都会回避、不吭声。据一位参加旁听的受害者家属称，“这个人不是一般的可怕，回答问题，或者陈述案情时，丝毫没有悔意，好像自己作案是理所当然。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLotNE/SZ8Aj.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【5】统战部部长传达金融工作会议精神：反对盲目逐利套利和资金外逃
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	20日，受中共中央委托，中共中央政治局委员、中央统战部部长孙春兰向党外人士通报全国金融工作会议精神。孙春兰希望各民主党派、工商联、无党派人士等统一战线成员把贯彻落实全国金融工作会议精神作为服务大局的重要内容，反对盲目逐利套利和资金外逃等扰乱金融秩序的行为，把更多金融资源配置到服务“一带一路”建设、精准扶贫和创新创业等方面，共同维护健康稳定的金融市场秩序。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLnTAY/iH1UX.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【6】证监会原副主席姚刚被双开 搞政治攀附
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经查，姚刚严重违反政治纪律和政治规矩，为搞政治攀附，利用职权为他人及企业提供帮助，对抗组织审查；违反组织纪律，不按规定报告个人有关事项；违反廉洁纪律、生活纪律。滥用职权为他人谋取利益并收受巨额财物，涉嫌受贿犯罪。姚刚身为党的高级领导干部，理想信念丧失，毫无宗旨意识，政治规矩意识淡漠，破坏资本市场秩序和证券监管部门政治生态，严重违反党的纪律，并涉嫌违法犯罪，性质恶劣、情节严重。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLp2vI/8Dt6E.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【7】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt; 陆金所辟谣，放一张马明哲参与全国金融工作会的照片，就可以了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVR6PCc/11cTJP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%AE%80%E7%9B%B4?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@简直&lt;/a&gt;:现在都流行报平安，很快新闻联播时间就不够用了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】天津原市长黄兴国涉嫌受贿被公诉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	河北省石家庄市人民检察院起诉指控：被告人黄兴国利用担任中共浙江省台州地委书记、浙江省政府秘书长、副省长、中共浙江省委常委、宁波市委书记、中共天津市委副书记、副市长、市长、市委代理书记等职务上的便利，或利用本人职权、地位形成的便利条件，为相关单位和个人在取得项目用地、职务晋升等事项上提供帮助，非法收受他人巨额财物，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。据此前报道，黄兴国落马前曾打探涉本人问题线索。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLqteC/medium.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【9】甘肃副省长等多名官员因祁连山生态问题被通报
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	祁连山生态问题突出，甘肃省副省长等多人被问责，甘肃省国土资源厅厅长、祁连山保护区管理局局长等4人被撤职。通报中称，督查发现，保护区内违法违规开发矿产资源问题严重，保护区设置的144宗探矿权、采矿权中，有14宗是在2014年10月国务院明确保护区划界后违法违规审批延续的。长期以来大规模的探矿、采矿活动，造成保护区局部植被破坏、水土流失、地表塌陷。与此同时，甘肃省还在立法层面为破坏生态行为“放水”。将国家规定“禁止在自然保护区内进行砍伐、放牧、狩猎、捕捞、采药、开垦、烧荒、开矿、采石、挖沙”等10类活动，缩减为“禁止进行狩猎、垦荒、烧荒”等3类活动。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLoUn4/WrnsA.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】新华社新增一批禁用词 共57条内容
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	20日，新华社发布《新华社新闻信息报道中的禁用词和慎用词（2016年7月修订）》。在2015年11月发布的《新华社在新闻报道中的禁用词（第一批）》45条禁用词、规范用语基础上，这版新增57条内容。新增的时政社会生活类词汇中强调，对国内领导干部和国有企业负责人，不使用“老板”。另外，新闻媒体和网站应当禁用的不文明用语有38个，例如“装逼、草泥马、特么的、撕逼、玛拉戈壁、爆菊、JB、呆逼、本屌、齐B短裙、法克鱿、丢你老母”等。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLqgUb/WZeAY.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【11】陕西榆林一在押人员死亡 官方通报死者身体符关押条件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	20日，陕西省榆林市公安局榆阳分局发布通报，7月19日，榆阳区看守所一名在押人员死亡。事发后，榆阳公安分局迅速组织人员展开调查。死者刘某某，男，生于1989年2月2日，榆阳区人。2017年7月17日，刘某某因醉酒驾驶被榆林市交警支队高交一大队以涉嫌危险驾驶罪刑事拘留，羁押于榆阳区看守所。看守所按照规定对该刘进行了身体检查，符合关押条件。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLpZnk/D2CSE.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【12】吉林市75个乡镇因暴雨发生洪灾 致22.6万人转移
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据吉林市防指办不完全统计，截至目前，“7·19”洪涝灾情致吉林市10个县(市)区、开发区管辖的75个乡镇(街道)受灾。受灾人口51.2985万人，转移人口22.6042万人，受灾农作物面积12.8918千公顷，倒塌房屋1.9133万间，直接经济总损失125.431亿元，水利设施直接经济损失10.759亿元。其它灾情信息正在统计核实中。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLpzVC/uex7D.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 【吉林男子造谣“7·13”洪灾死亡百余人，被判刑八个月】20日11时，吉林市丰满区人民法院依法从快公开审理了一起网络编造灾情案件，并当庭宣判。被告人高某某犯编造、故意传播虚假信息罪，判处有期徒刑八个月。被告人当庭认罪，表示服从法院判决，不上诉。高某某此前编造了吉林市旺起镇在“7.13”洪灾中死亡100余人等谣言，引发较多关注，严重扰乱了社会秩序。此案办理过程中，公检法三机关通力配合，用时不到4天就快速审理了此案。此案从7月17日零时抓获犯罪嫌疑人到20日开庭审结，共计用时3天零11个小时。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLqn4h/W6gYR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】昆明暴雨夜一对母子隧道溺亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	19日晚，云南昆明的张春蕊一家四口参加完家庭聚会后，因下大雨匆忙往回赶。夫妻二人各自骑着一辆电动车，丈夫陈开玉带着13岁的大女儿，张春蕊带着6岁的小儿子。20日凌晨，回家路上必经的涵洞积水严重，张春蕊母子失去联系。第二天早上，有人打捞出母子二人满是泥浆的尸体。现场目击者和救援者称，张春蕊过涵洞时水还不是太深，本来已经快骑出涵洞隧道了，水流突然变大，漫过脖子，瞬间把她和儿子卷进洪浆中。陈家人认为这是水库泄洪导致的，但白沙河水库管理方表示，遇难者是在隧道内被淹溺亡的，而不是在河道及水库里溺亡的。他们认为隧道溺水事件与水库方没有关系。陈家人对这说法并不赞同，事件还在调查中。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVR7trj/lVMJt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】杨元庆：联想已经赌上身家性命去押注AI
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在联想2017全球创新科技大会(Tech World)上，联想集团董事长兼CEO杨元庆表示，“人工智能让这个问号不再存在，新世界会成为现实。而联想的使命就是要做人工智能的使能者、推动者。”在会后采访中杨元庆向包括第一财经在内的媒体表示，“联想已经看到，AI是信息产业的未来，联想已经赌上身家性命去押注AI。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLpe4u/u2n2P.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【15】马云非洲演讲：中国企业经验可助非洲青年创业
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马云昨日在非洲国家肯尼亚的内罗毕大学演讲，认为中国企业经验可助非洲青年创业，“我觉得没有什么可以失去的，因为在这里大家不怕失去。非洲这么多问题全部都是机会”。“我来这里，不是来卖东西的，而是来帮把你们伟大的产品带往全世界。”马云说，“非洲不用模仿其他国家，要走自己的路。如果仅仅是复制其他国家的先进经验，非洲没有未来。非洲应该考虑自己擅长的”。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLqE0K/b9x8j.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【16】北大荒米业湖南总代将发霉米包装后重新上市，记者调查险遭打
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最近，长沙食药监局就接到市民举报，称在长沙雨花区的一处仓库，有人经常晾晒大米，而这些晾晒后的大米，在通过一条生产流水线后，竟然变成了产地为黑龙江的某知名品牌大米。跟随送货车，记者和执法人员发现，这台从造假仓库开出来的货车，最后竟然停在了北大荒米业湖南总代理的店门口！隐蔽的仓库，加上湖南总代理的特殊身份，成了造假的最好掩护。执法人员发现，这些问题大米大多是从全省各地退货回来的，要么是有质量问题、要么是已经过期或者临近过期。在北大荒米业湖南总代理的高桥门店，面对摄像机镜头，老板竟恼羞成怒，不仅撒泼，更是试图动手打记者。目前，长沙市食药监局已经将所有查获的问题大米进行封存。公安部门也已经介入调查。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLq4V0/medium.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【17】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5506682114?refer_flag=1005055010_"&gt;@断线的红风筝&lt;/a&gt;：喜欢原版或英文影印版教材的，抓紧时间买吧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/0060Ftzsgy1fhrjfr74vjj30ir0xcq6h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】章莹颖案嫌犯拒认罪 辩方律师：未收到犯罪证据
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	涉嫌绑架章莹颖的嫌犯克里斯滕森(Brendt Christensen)，7月20日下午3时在香槟郡联邦法院庭讯过堂，法官Eric Long于法庭上宣读起诉书中对嫌犯绑架罪行的指控，克利斯滕森当场拒绝认罪，全案将于9月12日开庭审判。为章莹颖家人提供义务法律援助的律师王志东说，嫌犯20日不认罪是意料之中的进展，法庭的审理才开始，之后还会继续有新的发展，他建议大家不要过度解读嫌犯不认罪的说法。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVzGKc/emx2F.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【19】越南爆发登革热 半年爆发4.5万例致13人死亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据越南当地媒体报道，因近日天气异常，又下大雨容易造成积水，河内近期大量滋生白纹伊蚊。最近两周内当地新增的登革热病例高达1900宗，而今年上半年当地共录得3400宗病例。其中一名51岁的男子，日前便因而死亡。越南卫生部门表示，登革热疫情目前尚未进入高峰期，疫情将持续升温；已加强喷药灭蚊的防疫工作。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVyxzV/AVCe7.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【20】"脱欧"第二轮谈判 关键问题存在"根本分歧"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在布鲁塞尔举行的英国脱欧第二轮谈判无果而终。欧盟首席谈判代表巴尼耶（Michel Barnier）表示，生活在欧盟的英国公民和在英国的欧盟公民未来享有的权利问题上存在"根本分歧"。巴尼耶要求伦敦到八月底澄清未来欧盟公民在英国的权利、北爱尔兰边界、以及偿还欧盟成百上千亿欧元债务上的立场。不过，巴尼耶和英国退欧事务大臣戴维斯（David Davis）称赞，为期4天的会谈是在建设性的气氛中举行的。戴维斯表示，"会谈带来很多积极影响"。但他也强调，总的来看仍有很多议题需要继续讨论。双方计划于8月底就英国"脱欧"举行第三轮谈判。巴尼耶希望英国在下一轮谈判上澄清一些关键问题。只有这些问题得到解决，欧盟才愿同英国脱欧后的贸易协议举行磋商。此外，英国政府还必须解决偿还拖欠欧盟的费用，以履行其成员国的义务。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVyXOK/n1Ymw.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【21】泰国史上最大规模贩卖人口案宣判：陆军中将获刑27年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	曼谷刑事法庭20日就早前被揭发的贩卖人口案件进行裁决，涉案的最高官员陆军中将马纳（Manas Kongpan）获刑27年，另有被告被重判94年。泰国军政府前年，就泰国南部贩卖人口到马来西亚展开行动，发现有多名军方人员、警察、地方政客参与其中。当局先后就案件拘捕103人，最后有63人被裁定有罪。掌管南部保案的马纳，被指与他人协助贩卖人口集团，安排偷渡客避开检查站。 法院判决指出，马纳从集团收取1480万铢的银行汇款。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVyrvF/TOrpf.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	2015年5月，军政府在靠近泰马边界丛林中发现了数十个浅葬坟地。这些坟墓位于人口走私贩扣押人质的一处营地内，家属缴纳赎金前，这些被扣移民就关押在这里。他们很多人不是死于饥饿，就是疟疾。这些外来移民包括逃离迫害的罗兴亚族穆斯林，他们来自缅甸暴力猖獗的克钦邦，另外还有到泰国、马来西亚和印尼找工作的孟加拉国人。据报道，这项对高级军官判罪的裁决，在军政府统治的泰国极为罕见。所有被告都否认所有指控。另有一名被告在还押期间死亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVxPol/yNmnC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】科威特以涉嫌与“恐怖主义”有关联为由驱逐数名伊朗外交官
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据法新社报道，科威特政府消息人士称，科威特20日以涉嫌与“恐怖主义”有关联为由，驱逐约15名伊朗外交官。 报道还援引这名消息人士的话称，除了驱逐多名外交官，科威特政府还下令关闭了多个伊朗外交使团驻所。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVxbfs/Cc7l8.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【23】试射导弹遭美制裁 鲁哈尼：我们会反击
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伊朗总统哈桑·鲁哈尼星期三表示，伊朗将坚定地反对美国的指责，并对美国施加的制裁予以回击。 鲁哈尼在电视直播的内阁会议上说：“我们将勇敢面对美国，伟大的伊朗会给出适当的回应。”在鲁哈尼作出上述表示前一天，美国宣布对18个伊朗个人和团体实施新制裁，指称他们支持德黑兰的弹道导弹计划。在纽约联合国，伊朗外长扎里夫对美国之音说，制裁“不幸地成为美国的坏习惯“，美国应知道伊朗将报复。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVzzL6/FtJDd.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【24】波兰总统：将与民众一道反对国会“恶法”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	波兰国会在7月12日通过法案，将会大刀阔斧改革司法制度。其中最关键的一环是如何任命法官：向来司法委员会负责提名法官，但新法案之下这个25人委员会亦面目全非： 废除原本的15名法官委员，改由国会议员挑选委员 ；或可由司法部长直接从现役法官中挑选部分人入最高法院。在2015年国会大选之后，法律与正义党（PIS）在国会中占据大多数议席。新法案也变相让法律与正义党掌握任命法官的权力。因此，波兰在野政党都狠批新例如同摧毁了司法独立，欧盟也要求收回法案。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVvuBp/QgR9u.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	新法案引发波兰民众的上街抗议，波兰总统杜达突然宣布，他将站在民众一边，不会签署相关法案。杜达的表态令到不少人错愕，当地甚至有媒体发表《总统是否跟国会开战》的报道。杜达在2000年开始活跃政坛，加入法律与正义党（PIS）。2015年，杜达以黑马姿态当选总统，为了让自己树立中立形象，他随后退出了PIS。杜达的五年任期现在才过了两年，距离2020年角逐连任仍然遥远，但这此公然与自己的老东家PIS唱反调，博取民众支持，也许早在其政治盘算之内。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVz8cp/FuZFQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】川普前竞选经理Paul Manafort接受洗钱调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据知情人士称，特别检察官Robert Mueller正在调查曾任川普竞选经理的Paul Manafort是否涉嫌洗钱；美国情报机构称俄罗斯干涉2016年美国大选，Mueller正在针对此事展开刑事调查。上述知情人士称，Mueller及其团队数周前即已对Manafort是否涉嫌洗钱展开调查。Manafort的发言人Jason Maloni和Mueller的发言人均对此不予置评。Mueller调查的重点是俄罗斯是否干预美国大选，以及特朗普竞选团队成员是否和俄罗斯方面串通。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVxv54/Vn29k.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【埃克森美孚因违反对俄制裁被罚200万】美国财政部向埃克森美孚公司罚款200万美元，原因是现任美国国务卿蒂勒森担任这个全球油气联合企业的首席执行官时违反因乌克兰问题对俄罗斯实施的制裁措施。埃克森说，这个决定是“根本不公平的”。该公司坚持表示没有做错任何事。它在德克萨斯州的美国地区法院挑战财政部的决定。媒体称，蒂勒森在担任埃克森美孚公司首席执行官期间与俄罗斯官员有着紧密的关系，其中包括俄罗斯总统普京。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVwuY9/10EAfZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普长子女婿等3人下周赴参院作证】美国总统川普长子小川普 、女婿库什纳及总统竞选顾问马纳福特，下星期将会分别到国会，就俄罗斯被指干预去年美国大选，出席听证会作证。 媒体预计，小川普与马纳福特将被问及关于俄罗斯涉嫌干预去年美国大选，以及川普团队与俄罗斯政府之间的联系。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVx1h2/T7md2.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【库什纳家族公司仍然利用川普女婿推销和吸引投资】库什纳家族公司尽管已经为今年5月推销新泽西开发项目时提到川普女婿的名字而道歉，该公司目前仍以他作为总统川普高级助理的地位吸引中国投资者为那个项目融资。两家库什纳公司都在网上推销中提到川普女婿贾瑞德·库什纳（Jared Kushner），称他为地产豪门、明星家族成员、80后高富帅、曾担任库什纳集团CEO。位于佛罗里达的美国移民基金今年5月上网的材料也提到库什纳帮助川普当选。但在CNN联系它之后，那家基金已经删掉那一材料。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVZ8lAZ/F41Z5.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 【白宫记者会禁止录影 记者离席抗议】19日下午，白宫例行记者会正在进行，突然，FOX新闻的资深记者约翰‧罗伯茨站起身来，朝门口走去。他的姿态很低，但是在场每个人都看得到，正在主持记者会的白宫副发言人桑德斯开玩笑道：“约翰‧罗伯茨今天觉得无聊，他要走了”。罗伯茨回应道：“如果淮许拍摄，我也许就不走了”。听到这句话，留在现场的记者们纷纷表示赞成或支持。因为从6月29日起，白宫记者会不准摄影，迄今已经3星期，共15个工作日。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVzSns/dmsOu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lifetimewb?refer_flag=1005055010_"&gt;@LTperspective&lt;/a&gt;:咋办？那个调查“通俄门”的独立检察官穆勒要查川总过去几年税单和家庭资产，川总今天紧急召集助手、家庭成员开会。&lt;img alt="[失望]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0c/sw_org.gif" title="[失望]"/&gt;&lt;img alt="[失望]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0c/sw_org.gif" title="[失望]"/&gt;&lt;img alt="[失望]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0c/sw_org.gif" title="[失望]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/c2098a7f/91b697f7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2583283030?refer_flag=1005055010_"&gt;@Oncebittentwiceshy&lt;/a&gt;：华邮报道，据说川普已经迫不及待的要赦免自己以及家人。随着穆勒要调查他家的帐，已经让他开始惊慌不已了。他的法律团队还试图攻击穆勒的信用。即使是尼克松也不敢自己赦免自己。如果他真的走到这步，美国进入宪政危机中。
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/e9783ec9/b13e00be.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%A4%B7%E9%95%BF?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@夷长&lt;/a&gt;: 川普的法律顾问透露川普跟他们咨询“总统是否可以赦免其下属，家属，甚至自己”。答案是总统自己赦免自己居然不违宪，只是没有先例，需要最高法院讨论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%A0%81%E9%A5%AD?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@码饭&lt;/a&gt;: 哈佛法学院教授宪法专家劳伦斯发推给川普的备忘：“任何被你赦免的人可以被要求强制作证，任何授予的豁免也没用，而他们的证词可以使赦免无效。“ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://pic.yupoo.com/dapenti/0da24e1c/76e1b6fa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】如何避免跟你不想搭理的人说话？干脆假装不会英语好了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普周三(19日)接受了《纽约时报》的专访，川普在专访中回顾了此前在G20期间的一场晚宴，提到自己曾坐在日本第一夫人安倍昭惠旁边。川普告诉记者，自己和安倍昭慧存在“语言沟通障碍”。川普表示，当时自己坐在日本首相安倍晋三的妻子旁边，“她确实是位了不起的女士，但不会讲英语”。记者追问：“完全不会吗？零吗？”川普回答称，连“你好”都不会说。而晚宴大约持续了1小时45分钟。记者表示：“那可真是尴尬的座次安排。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVR7kfW/ERpzy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; 汉堡峰会的晚宴本来很简单，被二普密谈的事儿搅得引人注目后，川普自己又添油加醋。昨天在一个采访中，说他跟身边的安倍昭惠没说一句话，因为她一句英文都不会，连hello都没有。他说所以这个宴会对他来说不舒服It is hard...媒体立马查， 安倍夫人可以讲英文，还用英文讲演过。而且身后还有翻译，所以是不是故意不理川总？ 这事儿又闹大了。。。。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVxiPN/QeWYp.png"/&gt;
&lt;p&gt;
	【27】“世纪审判”主角辛普森获准假释
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周四下午，内华达州假释庭准许前NFL球星辛普森的假释申请。他最早将于今年10月被释放。辛普森在2007年因为绑架、抢劫等12项罪名被判处33年徒刑。他于2008年被关押。辛普森表示他在释放后会回到佛罗里达州，他开玩笑地说内华达州的人不会希望他这个被判刑的人在此多做停留。假释庭庭长Shawn Arruti向记者解释说，在假释前，辛普森仍将待在监狱中直到释放计划完成。庭长也表示辛普森可以搬到其他城镇，只要他在系统中提交合理的计划。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVxptL/hQUVM.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【28】杜特尔特身着迷彩服上前线：屁股中弹也要慰问士兵
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾总统杜特尔特20日突然造访陷于战火的马拉维市，他停留约3个小时，和士兵们对话，鼓舞前线士气，说“即使屁股中弹也没关系”。马拉维市（Marawi）的反恐战事已持续将近2个月，菲律宾政府军与恐怖分子仍在激战。为确保杜特尔特（Rodrigo Duterte）的安全，马拉坎南宫未事先宣布行程。当地军警联合行动大队发言人艾雷拉（Jo-arHerrera）表示，杜特尔特在中午抵达马拉维市，与军警们相处2至3小时，前线士气大振。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVxIW6/CgpQp.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【29】林肯公园主唱查斯特·贝宁顿家中自杀去世
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国加利福尼亚州洛杉矶警方在周四发布了关于世界知名摇滚乐队林肯公园主唱查斯特·贝宁顿（Chester Bennington）在家中上吊自杀的消息，年仅41岁。洛杉矶警方在当地时间周四早上9点接到报警，著名歌手查斯特被发现悬挂在位于洛斯维第斯半岛（Palos Verdes Estate area）的豪宅中上吊致死。对于这一事件的发生，当地警方行动小组负责人埃利亚斯警官宣称：“在接到报警后，我们第一时间就赶到现场。查斯特的死亡正在被当作自杀案件处理。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVxC3R/eAr6d.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	【30】马斯克：已获准修建“超级高铁”，纽约到华盛顿特区只需29分钟
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特斯拉(Tesla Inc., TSLA)创始人马斯克(Elon Musk)周四发表推文称，他旗下的The Boring Company已获得美国政府的口头批准，可以修建一条地下超级环形高铁，使乘客从纽约到华盛顿特区只需29分钟。马斯克在推文中称，这条地下高铁将连接纽约市、费城、巴尔的摩和华盛顿特区。The Boring Company是马斯克于2016年成立的基建和隧道公司，目标是修建交通隧道以缩短通勤时间。该公司已在修建一条环形隧道，连接洛杉矶国际机场(Los Angeles International Airport)、卡尔弗城、圣塔莫尼卡、韦斯特伍德和谢尔曼橡树区。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVvDmF/KZeKh.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【31】黑白色的7-11你见过吗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为了不让商家破坏景色，日本政府规定如果招牌或是看板颜色和自然景观冲突，就必须加以和谐。由于7-11的红、橘、绿三色太过鲜艳，因此部分地区的超商会以黑白色呈现，形成有趣的画面。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVzMCD/VVBtA.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【32】天价小费
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	NKOTBSB 乐团歌手兼演员Donnie Wahlberg本月中到北卡州夏洛特市的松饼点用餐，他的消费金额是82.6美元，却大手笔付了2000美元的小费。他开心地跟店员合照上传脸书，更当场开fb直播，与店员和粉丝同欢。Donnie写道，他妈妈是餐厅服务生、爸爸是酒吧调酒师，两人都在餐饮业服务多年，所以当他到松饼屋用餐，饼得到店员如王子般的服务时，他认为自己也要对待他们如公主一样。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVwHqJ/b99lo.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【33】普金遇到了中国大妈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	莫斯科时间7月3日19点左右，俄罗斯总统普京出现在克里姆林宫游览区，一群中国游客大妈围堵了俄罗斯总统普京。当时教堂广场上至少有几百名中国游客，纷纷追着普京，拿出手机拍照，甚至还有人用生硬的俄语喊：“我爱您！” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVyOrW/fC1Ld.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【34】&lt;a href="http://weibo.com/u/6195040164?refer_flag=0000015012_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@SCer木头鱼&lt;/a&gt; 我们用小米加机枪打败了 ……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVVwhKx/meajA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】历史：清朝摄政王多尔衮颁布剃发令
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1645年7月20日，清朝摄政王多尔衮颁布剃发令，令所有汉族男性剃掉他们的额头和剩下的头发，使他们变得跟满族人一样。由于该政策涉及民族文化认同，主要又针对汉族而来，原因之一是为了区别服从者和反抗者，方便统治，剃发令引起强烈反对与抵抗，结果反抗者在清初一度遭致清廷的血腥镇压。剃发、易服与圈地、占房、投充、逃人并称“清初六大弊政”。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLnvrX/pgf4s.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【36】“我仍然认为向人诉苦不过是徒劳，与其如此，不如默默承受。”——太宰治
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBVLnN8B/7kLu2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1663373597?refer_flag=1005055010_"&gt;@饭统戴老板&lt;/a&gt;：国务院又发布“雄文”，AI规划，洋洋洒洒几万字，八大核心技术，几十个产业生态，千亿核心产值，万亿带动效应……部委里码字的辛苦了，不过真要是支持人工智能发展，默许几个翻wall软件，也比写这么多废话有益的多。—— 一个折腾了一早上也没上去Google的人的吐槽
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	诸葛亮：“孟获你已经七次遭擒，为何还是不降？”孟获：“下次，下次您再抓住我，我准投降。”诸葛亮：“为什么一定要下次？”孟获：“你们蜀将每人来我家买条裤子我就告诉你”！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 21 Jul 2017 16:28:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122831</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170720】要么他们自动撤军，要么就做俘虏，如果事态升级，就要歼灭他们</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122802</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】深圳地铁人群受惊奔逃踩踏致15伤 目击者：有人从我头上跑过
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月20日上午，深圳地铁7号线发生乘客慌乱事件。据深圳地铁运营消息，由于车厢内1名乘客晕倒靠在旁边乘客身上，人群受惊引慌乱，致15名乘客轻微擦伤。目击者称，当时后面突然有人喊着火，有人喊有人拿刀，他就跟着往前跑，“压在我头上跑过去的也很多”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMduHcS/nid2f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMduBKy/6I5g.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMduMqC/JbaCm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMduwD2/fA70s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】九部委发文：大中城市加快发展住房租赁市场 深圳、广州等12个城市首批试点
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	住建部等九部委发文，要求在人口净流入的大中城市，加快发展住房租赁市场，支持相关国有企业转型为住房租赁企业。广州、深圳、南京、杭州、厦门、武汉、成都、沈阳、合肥、郑州、佛山、肇庆等12个城市被选为首批开展住房租赁试点的单位。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMlp8Ol/BfSxd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国正式通知WTO：不再接收外来垃圾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国于周二正式通知世界贸易组织(WTO)，表示今年底开始将不再接收外来垃圾，包括废弃塑胶、纸类、废弃炉渣、与纺织品。而禁令将会于2017年年底生效。中国在送交WTO中的文件表示，一般可回收利用的固体垃圾中，常掺杂有为数不少的高污染垃圾与危险性废物，污染中国环境，为了保护环境与人民的健康，中国要调整垃圾进口法规，拒收高污染的固体废弃物。中国是全球主要的垃圾进口国家，接收全球56%的垃圾，去年进口逾730万公吨，总值达37亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMeWELX/ghjJf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%89%AD%E8%85%B0%E6%9D%91%E6%B0%91?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;: 我觉得“垃圾”用的有点misleading. 应该是回收的可再生物，如废纸（纸浆用）废电器等。从80年代开始就争论“洋垃圾”进口。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【4】新华社：中美全面经济对话举行 最大成果是确立经济合作方向
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月19日，首轮中美全面经济对话在美国华盛顿举行。双方认为，在双方共同努力下，中美经济合作百日计划取得了重大进展，双方同意为缩小贸易逆差进行建设性合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMoxsiw/cYZP0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中美全面经济对话 美国要求贸易再平衡】中美首轮全面经济对话7月19日至20日在华盛顿举行。中美双方代表团在会谈达成结论后，却突然取消了原定的记者会，会谈结果不得而知。中国驻美大使馆、美国财政部均未就取消各自的记者会做出说明。美国商务部长Ross称，是时候以公正、平衡的方式再平衡与中国的贸易和投资关系了。美国对中国的贸易赤字不是因为“自由市场力量”所致。必须要减少当前的美中贸易逆差。此番对话曾打算进一步敲定有关“百日计划”的具体内容，但会后双方均推迟了记者会，美方发表的声明中也没有写入“百日计划”的具体措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】要么他们自动撤军，要么就做俘虏，如果事态升级，就要歼灭他们
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据中国国际电视台《对话》节目7月19日消息，中国驻孟买前总领事刘友法在该节目中表示，自从中印2005年达成战略伙伴关系，两国都在向前推进双边关系；当军人越境到其他国家时就是“敌人”了，只有三种后果在等待他们，要么他们自动撤军，要么就做俘虏，如果事态升级，就要歼灭他们。中方就在等待印度做出第一个（撤军）明智的选择，这对双方来说都是好的。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMmhyTH/ibisN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】坚守政治红线道德底线 北京市网信办治理自媒体八大乱象
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	18日，北京市网信办依法约谈搜狐、网易、凤凰、腾讯、百度、今日头条、一点资讯等网站的相关负责人，责令网站立即对自媒体平台存在的“曲解政策 违背正确导向”、“无中生有 散布虚假信息”、“颠倒是非 歪曲党史国史”、“格调低俗 突破道德底线”、“惊悚诱导 标题党现象泛滥”、“抄袭盗图 版权意识淡薄”、“炫富享乐 宣扬扭曲价值观”、“题无禁区 挑战公序良俗”等八大乱象进行专项清理整治，同时市网信办向上述网站下达了行政执法检查记录。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMkx33x/iLOnW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	市网信办要求，属地各运营自媒体网站必须坚守政治红线、道德底线，以培育积极健康、向上向善的网络文化为目标，切实履行网站的主体责任，依法办网、文明办网。市网信办督促上述网站立即整改，严格按照《互联网新闻信息服务管理规定》对自媒体平台进行管理，对发布不良信息的自媒体账号坚决关停，共同维护网络空间天朗气清、生态良好。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMkwUMh/lhUlg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	A站昨日发布的整改声明：严格杜绝欧美影视在A站上传！
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fhqeeglltsj20go1b8tfx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】环球时报：中国社会应当有能力化解“清真”争议
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	一段时间以来，民族及宗教问题出现了新的动向。过去穆斯林表达诉求的情况比较多，现在似乎反过来了，舆论场上反对给穆斯林特殊优惠政策的声音不断聚集。其中有些声音非常激烈，表达了一种对特定民族获得高考加分、多生小孩等等特权的积怨。看来促进民族团结和宗教和谐面临了一些新的问题及要素，全球化和全国化，还有互联网化，这些都不能无视。实现新的社会平衡不啻为现代治理的重大课题。法律恐怕是构建团结和和谐的关键准绳，坚持维护党的领导是使这一过程积极、稳健的核心保障。法律不彰，公平就无法度量。党的领导一旦缺位，法律就可能被任意解释、引申，准绳就可能变形为绳索。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMwRUpV/XARPT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】沈阳一学校强制要求学生暑期到富士康实习
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月18日，有沈阳城市建设学院大二学生反映，学校强制要求暑期到山东烟台富士康实习，辅导员通知，如果不实习或将影响毕业。记者就此事多次致电城市建设学院和辽宁省教育厅，电话均无人接听。李月（化名）是参加这次实习的学生之一。未来网记者联系到她时，她正在接受富士康的实习前培训。“这是刚刚拍的。”李月发来一张图片，上面一群人肩贴肩，黑压压地坐着，在最面前，一个人正指着荧幕讲解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMq2oKR/14iu2h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】奥迪为将女性比作二手车道歉 并下架相关广告
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近日，一则奥迪二手车广告引争议，不少网友批评其内容将儿媳“物化”，不够尊重女性。19日，奥迪发表声明致歉并撤下该广告。奥迪表示，该广告由奥迪在华合资公司的二手车部门制作，其给很多人的印象并不符合他们的价值观。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMsYPij/afZbb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】河北交警推“等灯舞”：红灯时女民警与孩子在斑马线上跳舞
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	11日下午，河北邯郸市滏东大街联防路斑马线上，红灯亮起时几名孩子和穿着交警制服的民警随着音乐起舞，并在绿灯亮起前退出。7月19日，邯郸市公安局交通警察支队渚河大队宣传科蔡组长告诉记者，目前邯郸市正处于创建文明城市的过程中，为了让市民遵守交通规则，渚河大队和当地一所舞蹈学校合作共同创作了“等灯舞”，跳舞的孩子均来自该舞蹈学校。跳舞时，有两名女民警和孩子一起跳，还有四五名民警在一旁保障学生安全。据其介绍，滏东大街联防路路口共有4条斑马线，当天孩子们“跳完一条再换另一条”，平均每条斑马线上跳50秒左右。由于天气炎热，目前已暂停跳“等灯舞”活动，等待以后情况再决定是否继续开展此类活动。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMttmBu/GEBN2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】可以说是蜡笔小新本人了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMb6ssm/Yx0bc.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】麦凯恩参议员被诊断患有脑癌
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	亚利桑那州凤凰城的梅奥医院星期三说，约翰·麦凯恩参议员被诊断出患有脑癌。麦凯恩参议员上星期做手术摘除了左眼上方的一个血块，目前正在亚利桑那州养病。梅奥医院说，随后的组织病理学分析发现了与血块有关的恶性胶质瘤。现年80岁的麦凯恩是美国政坛重量级人物。他是代表亚利桑那州的国会参议员，现任参议院军事委员会主席。麦凯恩参议员办公室发表声明说，麦凯恩精神状态良好，并相信治疗方案将会有效。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMAXNTA/v2X6K.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/2368711070" target="_blank"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;:得知麦凯恩参议员确诊脑瘤以后，美国两党政治家纷纷发推或讲话表示慰问和敬意。老布什总统说，“河内希尔顿没有把你的精神摧垮，今天你也会以美国最荣耀的战功和服务区面对性的战斗“。 奥巴马发推说， ”麦凯恩是美国英雄，是我认识的最勇敢的战士之一。约翰，把它们碾碎“。唯独平时不吝啬溢美之词的川普总统发的推枯燥无味，说”夫人和我一起为麦凯恩参议员和他的家人祈祷和表达挂念“。 。。到这时候川总一点感情色彩都没了。&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】菲律宾执政党派党员来华学习 欲借鉴培训党员经验
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	菲律宾执政党民主人民力量党希望在培训党员方面借鉴中国经验，正在与中国共产党展开合作，包括让党员来华学习执政理念。今年6月中旬，民主人民力量党总裁、菲律宾参议长皮门特尔三世率团访问中国福建，考察干部培训工作。去年12月，该党与中国有关部门达成一项协议，将派党员在福建省委党校接受培训。报道称，中国有数千所不同级别的党校，8000多万中共党员在这里学习意识形态和管理，辩论政策方向，并接受领导干部培训。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMBs6Eq/SYOvl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】老公变性成女人 新加坡政府宣判“同性婚姻无效”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新加坡一对夫妻在2015年结婚，丈夫之后变性，因此将身分证上的性别改为“女性”」，当局为此宣布他们的婚姻无效，因为同性婚姻违反了该国的法律。另外，新加坡政府会补助首次购置国宅的夫妻，但两人却因为婚姻无效而无法买到中意的国宅。虽然新加坡逐渐出现呼吁变革的声音，但总理李显龙表示，该国民风依然保守，社会尚未对同性婚姻做好准备。新加坡女同志资讯网站“Sayoni”的创办人之一Jean Chong表示，家庭是以不同的形式组成的，“政策必须跟得上社会现实”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMDt06o/11MUuJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】缅甸纪念烈士节 昂山素季跪拜祭奠先父
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间2017年7月19日，缅甸仰光，缅甸政府纪念第70个烈士节，国务资政昂山素季等人参加纪念仪式。1947年7月19日，就在缅甸从英国殖民统治下获得独立前夕，昂山将军遭到英国唆使歹徒的枪击，遇害时年仅32岁。昂山将军是缅甸现代史上一位杰出的政治领袖和民族英雄，为缅甸的独立和解放做出了卓越的贡献，深受缅甸人民的爱戴和敬仰。独立后，缅甸政府将他安葬于仰光市中心著名的大金塔旁，并将7月19日定为“烈士节”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMDsN48/uSzoL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】乌克兰分离主义者宣布将建“小俄罗斯”
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	乌克兰东部民间武装自行成立的“顿涅茨克人民共和国”领导人扎哈尔琴科说，“经过同来自乌全国各地代表协商”，决定成立新国家“小俄罗斯”取代乌克兰。他解释说，“我们认为，顿涅茨克和卢甘斯克是现在乌克兰领土上（不包括克里米亚）唯一具有合法政府的地区。”他认为亲西方的基辅政府是非法的，并呼吁乌克兰的其他地区加入新国家。“小俄罗斯”的新首都将设在顿涅茨克，而基辅将被降格为“历史和文化中心”。此外，宣布脱离乌克兰的顿涅茨克将先实行三年紧急状态。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMDsE7C/QVi8p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“小俄罗斯”是俄罗斯及俄语历史上曾使用的一个政治和地理术语，指二十世纪前囊括如今乌克兰大部分的一片土地。因此，俄语衍生词汇“小俄罗斯（的）”也被普遍应用到与该区域相关的人、语言和文化上。在1917年革命事件之前，与当地的乌克兰人身份相比，该地区的精英人士的很大一部分都是“小俄罗斯”身份的追随者。到了20世纪80年代后期，这一术语已经几乎成为一个废弃的词汇，它的不合时宜地使用会被乌克兰民族主义者视为对其强烈的冒犯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMDsUm7/bpRJp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】川普将提名洪博培出任驻俄大使
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	白宫星期二宣布，川普总统将提名洪博培出任美国驻俄罗斯大使。2009年5月，美国总统奥巴马任命洪博培出任美国驻华大使。2010年接近尾声时，洪博培告诉新闻周刊说，他觉得他和家人“骨子里可能还有最后一次选举要参加”。2011年，洪博培辞去驻华大使的职务，携家人返回美国，参加共和党总统候选人的角逐。起初，洪博培因为他的外交经验、在某些社会问题温和的立场和他在财政上的保守观点，成为外界非常看好的候选人，但令人失望的是，他在2012年新罕布什尔州共和党党内初选中只排在第三位，洪博培随即宣布退出选举。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMAdaHX/PvKz7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】辛普森假释听证会将全美直播
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间周四（20日），美国一假释委员会将在内华达州就前橄榄球明星欧·杰·辛普森（OJ Simpson）案举行假释听证会，并且听证会将由电视台全程直播。2008年，辛普森因武装抢劫和绑架等多项重罪被判刑33年，9年内不得保释。目前他已经服刑满9年，现年70岁。如果辛普森的假释请求获准，他将于10月1日从监狱获释。1995年，辛普森被指控在1994年犯下两宗谋杀罪，受害人为其前妻妮克尔·布朗·辛普森（Nicole Brown Simpson）和餐厅服务员罗纳德·高曼（Ronald Goldman）。辛普森杀妻案成为当时美国最轰动的事件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMC5iWN/3YiVb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】脱北者用 Google Earth 展示大屠杀位置
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	韩国人权团体 “转型正义工作小组”的活动人士公布了一个互动地图，他们确定了 300 多个被认为是行刑场所的地点和 47 个被认为是办理火葬和埋葬的地点。该组织在 Google Earth 卫星图像的帮助下，对 375 名脱北者进行了访谈，请他们帮助确定位置，以便国际人权官员有朝一日能前往这些地点进行调查，把尸体挖出来，获得法庭证据，并可能对肇事者提出指控。该组织表示要用地图的方式为 “侵犯人权行为的规模、地点、受害者，以及受害者的大致人数提供一种感受”。人权活动人士表示，“虽然我们不知道什么时候能把侵犯人权者送上法庭、或用其他方式追究他们的责任，但那个日子将会到来，我们要尽可能地做好准备，我们用涉嫌场所地点制作地图是正义之道的开端。”该团体说，公开处决在 1994 年至 2000 年期间最为频繁，朝鲜在那段时间曾努力控制遭受全国饥荒的人民。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMC58LJ/10Kmxs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】委内瑞拉外汇储备还剩不到100亿美元
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	18日，据CNNMoney报道，委内瑞拉央行上周日发布的数据显示，该国的外汇储备降至99亿美元，自1995年以来首次跌破100亿美元。委内瑞拉曾是拉丁美洲最富有的国家，拥有全球第一的石油储量。2011年，委内瑞拉拥有约300亿美元外汇储备，2015年降至200亿美元。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMzICdK/8ntox.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】历史：7月20日密谋案
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1944年7月20日，德国国防军军官克劳斯·冯·施陶芬贝格于德国在东普鲁士拉斯滕堡的战地指挥部“狼穴”基地引爆公事包炸弹，企图借此炸死元首希特勒，但该引爆装置爆炸后只让希特勒受到轻伤。由于“希特勒死亡与否”这问题迟迟未获得确认，这使得原本应当在暗杀成功后立刻启动的女武神行动（瓦尔基里行动）未按照原先规划发动。最后因为参与者对于军事政变施行的犹豫，最后因未成功暗杀希特勒以及延后启动后续政变计划而让密谋案宣告失败。希特勒随后下令将所有涉案关系人全数逮捕并处以极刑，甚至连埃尔温·隆美尔以及君特·冯·克鲁格都承受极大压力而被迫自杀。德国海军元首事务会议的纪录则指出盖世太保至少逮捕了7000人，最终对4980人执行了处决命令。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMax27t/2XCcP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/mranti?refer_flag=1005055010_"&gt;@安替&lt;/a&gt;：脑图的正确用法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/61b0f914ly1fhq7nawozxj20go0m877q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/pinkonion?refer_flag=1005055013_"&gt;@水木丁&lt;/a&gt;：真觉得中国人的观念应该改一改了，按照法律法规，接受赔偿有什么错，为什么社会总是要道德绑架受害者，逼得他们必须放弃赔偿以向社会明志，遭受到人生这么大痛苦的人，即使法律上胜利了，还要反过来被社会审判，这种落后的意识，竟然被当正面来宣传，真是坑死老百姓了。钱不能让逝者复活，但罚他个倾家荡产才能让那些见利忘义者疼，才是对这些人最好的惩罚啊。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于一些丧心病狂的人来说，死几个人他们都不会长记性，他们无所谓，但赔到倾家荡产，他们一定会记得住，因为他们就认钱，那就应该让他们用钱买教训。钱买不来逝者复生，但钱能打蛇打到七寸。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMih7L3/urHK.jpg"/&gt; 
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2515323823?refer_flag=1005055010_"&gt;@无籽xi瓜&lt;/a&gt; ：我们初中图书馆里的金瓶梅&lt;img alt="[作揖]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/06/zuoyi_org.gif" title="[作揖]"/&gt;&lt;img alt="[作揖]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/06/zuoyi_org.gif" title="[作揖]"/&gt;&lt;img alt="[作揖]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/06/zuoyi_org.gif" title="[作揖]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	先别笑，以后能出版的书说不定都是这种的了&lt;img alt="[爱你]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6d/lovea_org.gif" title="[爱你]"/&gt; 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMg4iZm/9iqTs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMg4vpd/mWScR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%81%87%E8%A3%85%E5%9C%A8%E7%BA%BD%E7%BA%A6?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@假装在纽约&lt;/a&gt;:卧槽，这也太□□□□□□□□，突然觉得□□□□□□□□□，好吧，□□□□□□□□□□。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%BD%97%E6%98%8C%E5%B9%B3?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@罗昌平&lt;/a&gt;: 右边头两个字过不了关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】虽然未来藏在迷雾中,叫人看来胆怯。但当你踏足其中,就会云开雾散。——马卡姆 《夜航西飞》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBMa45z6/I4XXI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/girlvia?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@蔡尹珊珊&lt;/a&gt; 我师妹，一个很漂亮的姑娘，有次男朋友带她去法国玩，说要去一个特别的海边，那时她正等着被求婚，心想“特别的海边，真有心思呢~”当时是冬天，零下几度，法国这个温度真是很冷，她还是穿得很美，瑟瑟发抖。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	终于到了，他俩漫步，女孩等着一生难忘的惊喜，他问“你知道为什么带你来这里？”“不知道啦~”他指着远方说，这里是诺曼底登陆的地方。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%99%8E%E8%A1%8C%E9%9B%AA%E5%9C%B0%E6%A2%85%E8%8A%B1%E4%BA%94?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@虎行雪地梅花五&lt;/a&gt;:粟裕大将有天陪老婆逛街，指着一家咖啡店，说这家咖啡店极好的，她老婆欣喜平常这么不解风情的也懂的欣赏咖啡店，接着他说摆上两架机枪，就可以封锁整个街道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 15:22:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122802</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170719】为什么太阳这么红，却还是这么冷？</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122770</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	 以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得擅自修改免责申明，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】央视：企业对外非理性投实质是转移资产
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于发改委发言人称有关部门继续关注企业非理性对外投资，央视援引社科院专家称，这些非理性行为实质上是转移资产；外汇资本过度外流会冲击汇率稳定、影响房地产市场进而冲击实体经济；上了黑名单的企业融资会受影响，股价无疑下跌。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCnk0AU/EfuAo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【苏宁副总：坚决拥护国家对外投资产业政策】针对昨日央视节目点名批评苏宁收购国际米兰，苏宁控股集团副总裁孙为民回应，“我也看了央视的报道，苏宁对国家的对外投资产业政策坚决拥护。苏宁的产业战略始终是立足于国内市场的发展，海外市场的拓展是服务于国内市场发展的需要。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】汪洋：中国人不可能不买美国货，美国人也离不开中国货
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中美举行首轮全面经济对话前夕，星期二中午，中国国务院副总理汪洋、美国财长姆努钦、商务部长罗斯一同出席了美中贸易全国委员会、美国全国商会及美国中国总商会在华盛顿共同主办的欢迎午宴。汪洋表示，中美双方都应该清醒地认识到，中国人不可能不买美国货，美国人也离不开中国货。中美经贸关系应是双向道，盼美方也要解决对中国企业的障碍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCQA1zt/QmrTC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】马云称不要因昨天的问题而制裁明天
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间7月18日，马云在&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E4%BC%81%E4%B8%9A%E5%AE%B6%E5%B3%B0%E4%BC%9A?from=501" target="_blank"&gt;#中美企业家峰会#&lt;/a&gt;媒体吹风会上表示：“谈判谈判，最好是企业谈，政府去判。不要把贸易和经济问题政治化，不应通过关税和制裁来解决问题——不能因为昨天的问题而去制裁明天。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCxXpYM/Wk4hl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【4】&lt;a href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@曹山石&lt;/a&gt; ：中国地震局召开党组会议传达学习全国金融工作会议精神。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fhoazxamyej20qo1bfqdd.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;：到今天，金融系统共选举出44名19BIG代表。证券系统、期货系统各有1名代表，保险系统有6名代表，剩下全为银行系统代表（占比超过八成）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCuUVwI/gscqR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【5】人民日报评共享经济：未必一共享就必定“经济”
&lt;p&gt;
	 第一个吃螃蟹者的伟大，并不妨碍跟风者可能因饥不择食被噎死。从社会成本角度看，未必一共享就必定“经济”；从创业成功率看，共享领域已倒下一大片。如果共享只是创意匮乏下的“挂靠”，是资本病急乱投医的结果，难免陷入“非理性繁荣”，造成资源浪费而不再经济。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCsDlx3/nRitu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【6】广州楼市新政：租房人子女可就近入学 保障租购同权
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广州市政府办公厅近日印发了《广州市加快发展住房租赁市场工作方案》。其中明确，赋予符合条件的承租人子女享有就近入学等公共服务权益，保障租购同权。但需要满足以下条件：具有本市户籍的适龄儿童少年、人才绿卡持有人子女等政策性照顾借读生、符合市及所在区积分入学安排学位条件的来穗人员随迁子女，其监护人在本市无自有产权住房，以监护人租赁房屋所在地作为唯一居住地且房屋租赁合同经登记备案的，由居住地所在区教育行政主管部门安排到义务教育阶段学校（含政府补贴的民办学校学位）就读。这意味着，以后在广州租房，租房人子女可就近入学。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCCWTAS/goncl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【央媒解读广州“租购同权”新政：房屋租赁时代或到来】方圆资产管理首席市场分析师邓浩志表示，文件首次提出“实现租者幸福居住”的目标，这至少意味管理政策会积极引导，将租房作为未来重要的居住方式，租房的配套权益也将向购房居住靠拢。邓浩志分析，《方案》列举了很多保障租赁人权益的内容，解决了以前租赁不具备的权益问题。比如子女教育，一直以来就读是跟户口挂钩的，户口跟房产挂钩。不少人就是因为要解决孩子的就读问题而选择买房。若该政策落实，这部分人就可以选择租赁，减少买房焦虑。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【7】融创：孙宏斌逼贾跃亭辞职消息不实 仍力挺贾跃亭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	18日下午，网传孙宏斌称，贾跃亭辞职是必要的程序，不辞职就开除。对此，融创方面表示，“媒体的报道并不属实，存在误读”。此前孙宏斌也在朋友圈力挺贾跃亭，“老贾手上还有好牌，老贾还年轻，我们应该有宽容失败的环境和氛围，我们应该支持老贾这种义无反顾的企业家精神。不盖棺不定论。支持老贾。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCCXtFn/Ml4WL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【孙宏斌回应16大质疑：融创很有钱，谁反对买万达谁傻子】18日上午，融创中国董事局主席孙宏斌表示，“银行排查的事情，据我们了解，在融创跟万达的投资并购之后，各个银行就已经开始排查。这个事情特别正常。很多银行跟我们和万达，以及13个万达文旅项目都有交集，银行不关注是不对的。”他表示，632亿的收购对我们现金流压力不大，各大银行都比较理解和支持，八月份之后每月300亿元以上，资金是没有问题的，融创该不该买这逻辑太简单了，如果内部谁反对，谁傻子；万达该不该卖，这个你问王健林。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【8】美团使用清真美团通道，外卖还是双箱的引起网友愤怒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，美团外卖、大众点评在食物清单中列出清真食品，以及在广告中告知非清真食品会被分开盛放的用语，引起了不小的舆情，不少非清真食品食用者认为遭到歧视和侮辱，集体呼吁卸载美团外卖、大众点评APP。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCBFlDF/nlEvA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wysr2007?refer_flag=1001030103_"&gt;@五岳散人&lt;/a&gt;：&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%98%91%E5%A4%95?refer_flag=1001030001_"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;老师问了两个问题： 1、美团外卖把清真食品和非清真食品分箱，有没有谁的利益受到了的实际损失？ 2、如果对于穆斯林的意见之一在于他们似乎喜欢仗着宗教信仰而去迫使他人迁就自己，那么反穆者在发难美团（因为美团做了自己不能接受的事情）这件事情上，是不是犯了同样的毛病？  阑夕老师是我很佩服的人，一方面是从他那里学到了很多；一方面很多基本观点类似。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	关于阑夕老师的问题，我个人是这么想的： 1、没人受到可见的损失么？箱子的制作、携带、送餐速度都是经营成本的一部分，这份成本是所有消费者承担，并非是点清真餐饮者承担； 至于说社会方面的无形损失，主要体现在特殊化的民族、宗教习惯又一次被强调，这种特殊化目前未必有可见的损害，但未来不好说。 2、意见表达是有边界的。不喜欢这种分箱的人并未去美团那里强迫其下架产品，而是行使了消费者的权利：老子不从你这里订餐了。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	这与某些拉面帮的主动打砸出击有本质区别，也是一个投票社会与暴力社会的区别，这里的钞票即选票。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一点浅见，望阑夕老师海涵。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】重庆一新郎接军令急回部队，堂妹替兄“拜堂”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月中旬的一天，在重庆梁平区的上海城小区，一场普通的室内坝坝席上，一身着黑色T恤的女孩，与自己的漂亮嫂子"拜堂成亲"，将嫂子迎进范家的门。因哥哥刚刚接到军令，中止了探亲假和婚假急归部队，由堂妹代替在部队服役的哥哥迎亲。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCtEnfg/s8Zvc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCtFRS9/q0l6C.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】苹果酝酿取消打赏抽成：不再强推应用内购买 视为个人赠予
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	18日，几家中国互联网公司高管透露，苹果公司正在考虑允许用户向原创作者“打赏”时，不再强制通过苹果应用商店的“应用内购买”机制进行。这意味着，苹果公司或将放弃将“打赏”理解为“应用内购买”的消费行为，继而放弃对其进行30%的抽成。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCoyOtX/UKDC9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【苹果首设大中华区总经理职位，将为iPhone和iPad开发新的中国特色功能】7月19日，苹果公司宣布任命无线技术副总裁葛越为副总裁及大中华区董事总经理。苹果称，在中国，葛越与苹果的研发团队和运营商合作伙伴密切合作，为iPhone和iPad开发新的中国特色功能，包括最近宣布的iOS 11功能：二维码支持、短信欺诈预防、以及使用电话号码来作为Apple ID。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】6岁男童遭继母虐待致75%颅骨缺损 律师：将追究生父继母刑责
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	陕西渭南6岁男童鹏鹏长期遭受继母孙某殴打、捆绑、罚跪等虐待，致75%颅骨粉碎，2根肋骨骨折，双目视网膜，全身紫绀肿胀，身体多处皮肤溃烂。目前警方已介入调查。孩子现只能吃流食，继母因涉嫌虐待罪处于羁押状态。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCpMmgg/TskH2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【生母：自觉能力有限 要放弃争取监护权】18日，遭继母毒手陷入昏迷后男孩处于浅昏迷状态，可以睁开眼睛。生母表示，自觉能力有限，所以不想再争取儿子的监护权。目前，警方以虐待罪将鹏鹏继母移送检察机关审查起诉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】诚品书店创始人吴清友去世
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月18日晚，诚品集团确认，吴清友在台北医学大学附设医院病逝，享年66岁。吴清友曾说：我们会面对现实经营的压力，但没有商业，诚品不能活；可是没有文化，诚品也不想活了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBB1d8dX/26q7V.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/WeLens?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@WeLens&lt;/a&gt;:谈到企业家面对困难的淬炼，他说，“我个人觉得，那不叫淬炼，要淬炼的不是事业的经营，要淬炼的是心性，因为KPI很容易比较，但是DNA很难追寻。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】一连七日海军演习 美日印联手牵制中国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国和印度海军加上日本海上自卫队自本月10日起至17日，在印度洋展开为期一周的联合军演。演习最后一天，在美国海军核动力航空母舰“尼米兹号”向媒体公开演习情况，日本海上自卫队直升机护卫舰“出云号”及印度船舰与美国航空母舰并排航行。美国海军少将伯恩（William Byrne）表示，印度洋对美日印三国是极重要海域，通过这次演习进一步强化三国的合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCJGTtt/uPQkO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】泰国颁新法令：王室全权掌控逾600亿美元资产
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	泰国军政府颁布新法令，王室高达600亿美元财产将由泰王玛哈·哇集拉隆功（King Maha Vajiralongkorn）全权掌控，私生活放荡的新泰国国王也就此成为全球顶级富豪。泰国王室的巨额财产过去一直由王室资产管理局（CPB）掌管，包括规模庞大的资产所有权以及重大公司投资。但根据上周获国会通过的最新管理王室资产新法例，让泰王拥有更大的权力。另外，军政府早前也通过一系列王室新法例，包括在泰王出国外访时，不必指派人选代理其职务。此外，所有王室法令也不需要再经由政府官员副署，泰王可直接控制以往一直由军方或政府负责的监督王室事务与皇宫安全的5个国家部门。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCJJA5s/MB6dQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】美牛重返大陆 川普自称“一句话搞定”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	白宫17日邀请来自50个州的50家公司，展示其“美国制造”的产品；川普出席致词时表示，当他走入会场，负责内布拉斯加州奥马哈牛肉的男士拥抱他，并向他说，现在生意完全不同，因为川普让中国允许美牛进口。“我告诉他，你知道这需要多长时间吗？一句话。”川普接着说：“我说，习主席，我们很想让美牛重返中国。他说，你可以这样做。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCJCBa5/i8lmQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	除了政绩，川普也提出未来计划表示，美国不再允许其他国家违反规定，偷走美国劳工的工作机会，耗尽美国财富；他说：“你在未来六个月内，会看到很多事情发生。” 不过，川普并未指出具体作法，仅说其政府会减轻公司的负担、松绑法规、降低商业税，也要打击不公平的贸易举措。此外，川普也将矛头指向网络购物，他誓言打击在网上销售的外国产品，因它们的掠夺性举措，扼杀了美国的购物民众与购物中心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCJBzJg/SrtLZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】委内瑞拉局势恶化 川普威胁实施经济制裁
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	委内瑞拉局势持续恶化，反对派阵营继16日举办非官方公投后，再计划于20日发起24小时全国罢工，控诉总统马杜罗蔑视人民意愿。反对阵营的委内瑞拉国会副议长奎瓦拉表示：“我们不会容忍委内瑞拉走向毁灭，我们要全国一致对抗马杜罗政权。” 反对派阵营也计划在20日签署声明，组成一个与现行政府平行的“国家团结政府”，另立最高法官新法官，以阻止马杜罗政府重新制定宪法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCJEoyM/B6sDr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普17日通过白宫声明表示，不会坐视委内瑞拉分崩离析，如果马杜罗执意成立制宪大会，美国将对委国进行迅速猛烈的经济制裁。声明提到：“昨天委内瑞拉人民（用非官方公投）清楚表达了他们支持民主、自由、法治的想法。然而民众强大而勇敢的行动，却不断被妄想成为独裁者的领袖忽视。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCJAB03/BZ413.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【17】美军将领：证据显示朝鲜洲际导弹可以打击美国领土
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本周二美国参谋长联合会议副主席、空军上将保罗·塞尔瓦（Paul Selva）在美国国会宣称，目前有证据显示朝鲜的洲际弹道导弹可以直接打击美国领土。这名美军高层同样指出，但朝方尚不具备对美国国内目标进行精确攻击的能力。在发言中，塞尔瓦本人宣称：“我同意之前有关朝鲜已在发展洲际道导导弹方面取得快速发展的现状分析，在射程方面他们的导弹确实具有（打击美国领土的）能力 ”。 但他强调声称：“专家告诉我，至今为止朝军方还尚未展现出能完全操控导航他们所发射的导弹，对目标进行打击。而这才是问题关键所在”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCOUipi/1SVFj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】特朗普与普京曾在G20峰会上举行第二次会谈
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	一名白宫官员周二称，在本月早些时候于汉堡举行的二十国集团(Group of 20, 简称G20)峰会的间隙，美国总统特朗普(Donald Trump)与俄罗斯总统普京(Vladimir Putin)举行了此前未对外披露的第二次会谈。美联社称，白宫发言人斯派塞和美国国家安全委员会发言人安东均对此予以证实。不过，安东没有具体说明谈话的时间。但他表示，讨论是随意的，不应该被描述成一个“会议”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCOTpjL/fxzVx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对美媒报道，川普18日在其推特上发文称与普京秘密宴会的消息是“假新闻”，“令人恶心”。川普说：“所有G20领导人及其配偶都被德国总理邀请。媒体都知道!”他还说：“假新闻变得越来越不诚实了!甚至为在德国的20位领导人安排的宴会，也被弄得看起来很险恶!”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCOPnns/Nxtch.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】美国针对外籍工人额外发放15,000个签证
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	就在美国总统特朗普宣布本周为“美国制造周”并承诺支持美国工人之际，美国政府周一为新增15,000外籍劳工利用季节性临时签证进入美国扫清道路。特朗普竞选总统时曾承诺将重振美国就业，但这位前纽约房地产大亨旗下的酒店和度假村则仰赖季节性工人。度假村、园艺公司以及海鲜捕捞及加工商等很多季节性业务，此前都寻求对于临时雇佣更多移民的批准。联邦政府官员称，目前美国并没有足够多符合条件并且主观愿意的工人，去从事某些种类的临时非农业工作。“为表明政府对于支持美国商业的承诺，国土安全部在国会设置的年度上限基础上又一次性新增了这些签证，”国土安全部部长凯利(John Kelly)在声明中称。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCOOzpI/rNMkY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【20】西班牙足协主席被逮捕 涉嫌行贿恐被判32年监禁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	西班牙媒体《国家报》爆出猛料，西班牙主席主席比拉尔与他的儿子被逮捕，而罪名是涉嫌腐败。除了比拉尔父子外，还有10多名西班牙足协的高官被带走。报道称，西班牙的国民警卫队18日突然包围了西班牙足协，在法官佩德斯的监督下，国民警卫队闯入了西班牙足协的总部，并带走了10多名西班牙足协高官，而在这其中也包括现任西班牙足协主席比拉尔以及他的儿子威利尔。值得一提的是，比拉尔在今年的五月份经过选举连任了西班牙主足协主席一职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCJFxd8/Ggj9X.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【21】Netflix用户突破1亿 半数来自亚洲
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	近日，流媒体视频网站Netflix公布了第二季度财报。财报中的数字显示在本季度Netflix新增了520万订阅用户，其中美国地区的新增用户为107万人，国际新增用户人数为414万人。这也使得Netflix的总用户订阅数达到了1.04亿人。过去一年来，Netflix一直在努力开拓海外市场。2016年1月，Netflix在130多个国家和地区同步上线。目前，海外用户的数量达到了总用户数的50％。不过目前中国、朝鲜和伊朗仍然是 Netflix 全球版图上的三块空白。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCJGsJa/ABYpa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【22】天堂与地狱
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	摩苏尔城市曾经是伊拉克的一颗闪烁的明星，也被人称为两个春天的母亲，这是因为摩苏尔地区的春天和秋天的气候很相似。现在这座历史悠久的老城只剩满目废墟。这一组摩苏尔的战争前后对比图集，我们可以看到繁华城市消失在战火的硝烟中。现在摩苏尔虽然已经被伊拉克政府收复，但联合国预计修理和更换摩苏尔受损基础设施的费用约为10亿美元，而要重建就更需要大量的资金了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fhp83nv93cj20go2821da.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【23】谷歌展示人工智能摄影作品
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	谷歌在人工智能AI上的成就无疑是巨大的，谷歌的人工智能除了在围棋上击败了世界冠军外，现在，它又多了一项技能：摄影，当然，并不是说人工智能机器人扛着相机出去拍照，而是针对照片素材进行编辑调整。为了研究机器学习是如何学习主观概念的，谷歌针对艺术性的创作引入了一种试验性的深度学习系统。这个系统会模仿专业摄影师来展开工作。它的工作流程如下：从谷歌街景中浏览景观图，分析出最佳的构图，然后进行各种后期处理，从而创造出一幅赏心悦目的图像。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCJNxlv/yCZAo.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	这位虚拟摄影师通过浏览阿尔卑斯山、加拿大的班夫及贾斯珀国家公园、加州Big Sur和黄石国家公园等地的4万张全景照片，创作了许多令人印象深刻的作品，其中一些甚至达到了专业水准——专业摄影师如此评价到。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCJS3Of/8l6QM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	看来摄影师要失业了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCJPzj8/S2Nq1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【24】历史：《辽宁日报》报道张铁生“白卷事件”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	1973年7月19日，《辽宁日报》头版头条以《一份发人深省的答卷》为题，刊登辽宁省兴城县白塔公社下乡知识青年、生产队长张铁生的一封信，张的信写在辽宁省大学入学考试的物理化学试卷背后。信中说：“本人自1968年下乡以来，始终热衷于农业生产，全力于自己的本职工作”。“说实话，对于那些多年来不务正业、逍遥浪荡的书呆子们，我是不服气的”，“希望各级领导在这次入考学生之中，能对我这个小队长加以考虑为盼！”张铁生的语文是38分，数学得61分，物理化学得6分，都未交白卷。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCEvSEv/Czk6s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中共辽宁省委书记毛远新得知这一情况后，将原信作了删改，指令《辽宁日报》发表，并在编者按中说：张铁生对“物理化学这门课的考试，似乎交了‘白卷’，然而对整个大学招生的路线，交了一份颇有见解、发人深省的答卷。”8月10日《人民日报》转载了这封信，其后，《红旗》杂志等也纷纷转载，发表评论，说搞文化考试是“旧高考制度的复辟”，“资产阶级向无产阶级反扑”。张春桥说这是“反攻倒算”，江青称赞张铁生“真了不起，是个英雄，他敢反潮流”。张铁生被破格录取上学，并担任全国人大常委。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCEv6ng/um6bx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/3159961664?refer_flag=1005055010_"&gt;@DINGCHENLU&lt;/a&gt;：现在一款叫宇飞来手机的传销产品，已经把我爸爸洗脑了。本来我爸爸就老实，现在只要一提起这个是骗子是传销，就会很凶的反驳说这个不是传销，不是骗子，现在宇飞来让他入股5万才能当代理，我爸爸不顾家人反对，不和家人商量坚持要投钱做代理，并且说不只是卖手机，只要把手机卖出去10个，就可以当代理分红。然后现在每天在观音桥宣传，不希望更多的中年人被骗，专骗这种老实人。洗脑的专业骗术，宇飞来在人民大礼堂开了会，得到了政府的支持，检测身体健康的一款手机，任何疑难杂症都能检测出来。我爸爸已经被洗脑成功了，家人劝说都不听，甚至还要与家人为敌，我爸爸已经被洗脑了，希望不会再有更多的人被这传销公司洗脑了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/bc593040ly1fhof37z82qj20zk0qowl2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/bc593040ly1fhof38ogd1j20qo0zkdn1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/bc593040ly1fhof377ffbj20qo0zkqdj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=1005055010_"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;：Iowa州18天的baby Mariana感染脑膜炎不幸去世。父母都没有查出疱疹病毒。医院高度怀疑是正患有cold sore的人亲吻了小baby传染所致。家有新生儿的父母们要记住，别让不确定没有病毒感染的人抱或者亲吻你的孩子。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6ff58de6gy1fholtme16ej20hs0ctgnm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6ff58de6gy1fholtni8tcj20go09et9o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【27】&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady" target="_blank"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;: 现在，金融圈跳过塔勒布的经典著作《黑天鹅》，开始阅读渥克的《灰犀牛》。感觉集齐这些动物，就要开始研究《动物庄园》了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fhnwhejtctj20ez0ju0tg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fhnwhhnf1mj20hl0d4jvp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fhnwhjr201j20he0agq6f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fhnwhlutc3j20gv0flwhr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】亚马逊创始人Jeff Bezo：1998年还是个书店老板，现在是要重整美国零售的人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCUBt01/Ctlhj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】为什么太阳这么红，却还是这么冷？——《大护法》 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCW1BT7/ovVfU.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/zhudeyongblog?refer_flag=1005055010_"&gt;@朱德庸&lt;/a&gt;：我们总是毫无忌惮的把自己最坏的一面给了对我们最好的人 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GBCT1GZG/RKaLj.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5714080430?refer_flag=1005055010_"&gt;@蛋糕的生日蛋糕&lt;/a&gt;：早上出门遇到迎亲车队  因为我们这边禁止放鞭炮   所以最前面那辆车就装了满满一车气球  车上有两个年龄40左右 手上戴的佛珠 脖子上挂着金链子的社会大哥   他俩在不停的在捏粉红色气球 表情里还透着一股无奈
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	一包烟的钱，买不了房子买不了田，买条JEEP牛仔裤穿10多年！专柜正品JEEP夏季薄款男士直筒牛仔裤，100%好评的一款裤子！最后1天特价包邮！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 14:22:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122770</guid></item></channel></rss>