<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 12 Oct 2017 15:34:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171012】那里会有市井的二流子，也会有政治和意识形态上的二流子</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125261</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】10月15日至28日 北京市停止自助加油
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京市安监局通告，部署近期本市危险化学品和烟花爆竹的管理措施。通告要求，10月15日至28日期间，北京市危险化学品生产企业、加油站、油库、构成重大危险源的企业及烟花爆竹仓库要安排领导带班，专职安全员24小时值守；加油站要严格执行散装油禁售措施，原则上停止自助加油；剧毒化学品和易制爆危险化学品生产、经营单位要严格落实销售查验和记录制度，如实记录购买单位的名称、地址、经办人的姓名、身份证号码以及所购买的剧毒化学品、易制爆危险化学品的品种、数量、用途等情况；烟花爆竹批发企业和长期零售点禁止销售烟花爆竹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3aa552ec/ac900b7d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【多家住宿共享平台北京房源无法预定】全球最大住宿共享平台爱彼迎(Airbnb)取消了10月剩下时间北京市中心的房源预定，爱彼迎在没有给出任何解释的情况下表示，截至11月初，北京市六环路以内的房源将无法预定。根据爱彼迎网站的数据，本月剩余时间该网站在北京的可预订房源只剩下1%。房东周二收到了短信通知。“其他平台也采取了类似的措施，整个10月爱彼迎在北京部分地区的房源将暂时关闭，”爱彼迎表示，“在这段时期预定的客人将获得全额退款。”在 10 月剩下时间里，爱彼迎国内竞争对手小猪短租的平台上也没有了北京市中心以内的房源。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/495de0df/38681dd5.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】新华社：篡改文化肆虐日本 神户制钢只是冰山一角
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本钢企巨头神户制钢被曝长年篡改铝、铜等制品强度和尺寸等数据。这是日本制造业揭露出来的最新一起造假丑闻。上月末，日本汽车三巨头之一的日产承认，其在成车出厂检验环节中，大量使用无资质人员敷衍出厂检验手续。　再之前，三菱汽车和铃木汽车去年被曝篡改油耗数据；东芝公司三任社长涉嫌财务造假；因隐瞒安全气囊质量缺陷而被美国媒体称为“有史以来最恶劣汽车安全丑闻”的日本高田公司则于今年6月申请破产。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5db29b75/664a1f5a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	事实上，如果跳出企业视域，人们势必会注意到，这些日本企业暴露出来的“隐瞒文化”“篡改文化”在日本政界、官界同样有愈演愈烈之势。日本传统上有“耻感文化”一说。但不得不指出，这些年，弥漫日本政、官、“军”各界的“隐瞒文化”“篡改文化”“歪曲文化”正在战胜“耻感文化”，导致日本社会对谎言、造假的“耻感”阈值急剧降低。日本企业不断爆出的这些造假、篡改和隐瞒丑闻，不妨视为日本社会这一“新传统”的延长线。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c03fb5e8/7ea27136.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民日报：钢铁业造假丑闻频出 日本制造黯然褪色】近年来，日本知名企业丑闻频出。比如东芝三任社长参与财务造假、三菱汽车和铃木篡改汽车燃油及经济性测试数据等，令人对日本大企业的公司治理提出批评。日本现代文化研究所主任研究员吴保宁认为，一方面下游企业对上游企业的降低成本要求越来越高，一方面企业内部强调创利创收、忽视社会责任，如何平衡两者关系需要利益调整。此外，国家监管、企业内部间和用户方的监督如何相互作用，也是值得思考的课题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】人民日报：贫富差距拉大凸显美社会不公 工资几乎停滞
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国两份最新报告显示，近几十年来美国工人的实际工资增长几乎停滞，美国民众收入差距继续拉大，两极分化趋势愈加明显。美联社评论称，一方面美国经济呈现复苏态势，另一方面美国民众对当下生活现状感到更不满意。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b83c0448/54ac52a0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/huanqiushibaoguanwei?refer_flag=1005055010_"&gt;@环球时报&lt;/a&gt;：香港球场出了一群意识形态二流子 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10日香港亚洲杯外围赛赛场看台上再次出现部分年轻人嘘国歌或在奏国歌时背向球场的事件，还有人做出竖中指的手势，打出“香港独立”旗帜，拒绝现场保安的劝阻。香港主流舆论对上述行为发出了严厉批评和谴责。众所周知，《国歌法》已在10月1日正式生效，包括特首林郑月娥在内的许多人都提出，香港应进行本地立法，让《国歌法》在香港生效。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国是世界上唯一实行“一国两制”的大国，而我们又树大招风，意识形态上的自成一统不被西方资本主义阵营接受，因此香港回归后出现一些波折是再正常不过的事情。它不是香港“可能失控”的信号，也不是中央力量衰弱的征兆。香港球场“有点乱”对“一国两制”来说并不是意外的，那里会有市井的二流子，也会有政治和意识形态上的二流子，他们会对“一国两制”搞捉迷藏，打擦边球，甚至会满地打滚耍无赖。香港是法治社会，对付各种恶俗现象的最佳手段就是法治。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bb06d898/94504e38.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【5】武汉新政：大学毕业生购房打八折 本科年薪最低5万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昨天，武汉正式发布留汉大学生毕业落户、住房、收入新政：1.留汉大学毕业生年龄不满40周岁的，凭毕业证就可以申请登记落户，博士、硕士研究生毕业不受年龄限制；2.低于市场价20%买到安居房；3.出台大学毕业生指导性最低年薪标准，大学专科生4万元、大学本科生5万元、硕士研究生6万元、博士研究生8万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/01ec11b6/70f95526.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】香格里拉陨石争夺战：每克数万元，寻宝者为一夜暴富&lt;br/&gt;
10月4日，地球发生一起“火流星”坠落事件，撞击地点为中国香格里拉县城西北40公里处。在此之后，来自全国各地甚至其他国家的陨石爱好者集聚香格里拉，搜索陨石。在这一批批寻找者中，除了专业机构的科研人员，也不乏普通爱好者、“猎人”、投机者。越野车、GPS、金属探测器、无人机……这些装备全都派上了用场。但截至目前，尚未有机构或个人证实已找到中秋夜空爆炸的陨石。提及寻找陨石的目的，“陨石猎人”小江毫不避讳：除了喜欢以外钱也是重要目的。因为陨石的价格很高，可以卖到每克几万元甚至更高，“干这事最重要的是一定要保持低调，不能张扬，如果走漏风声，甚至会有人来明抢。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/98383a8b/34b8e37e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】高校老师用周易算出逃课学生学号？回应：只是课程预演
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	成都体育学院里的一堂中西方文化专题课的内容刷爆了不少体院学生的朋友圈：该课程的老师宗争，用算卦的方式，算出了该堂课3名逃课学生的学号。宗争说，"算卦"其实并没有学生说的那么神奇，"上课的这个班一共58个人，上课的教室一共60个座位，但是还空了5个，所以扫一眼就知道有3个人没来。"宗争说，因为如果要点名的话，比较费时间，加之当时有学生开玩笑称，让我猜猜是哪三个人没来，所以我就用梅花易数进行了一个简单的推算。通过起卦等一系列推算，我算出了4个数字，24、30、50、56，其中24、40、56这三个数字是没来的那三位同学的学号尾数。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6eb3246a/7715eed6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/sydyfj?refer_flag=1005055010_"&gt;@十堰市公安局东岳分局&lt;/a&gt;：这里只有一片小树林，你却需要一个飞机场&lt;img alt="[二哈]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/74/moren_hashiqi_org.png" title="[二哈]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.com/mw690/a79f405fgy1fke6nynuhgj20hs0mw0z4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/a79f405fgy1fke6nzytmwj20hs0mxn3t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/5xini?refer_flag=1005055010_"&gt;@悉尼印象微博&lt;/a&gt; ：悉尼的火车上&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;哎，早就说过，要好好学习中文！衣服是随便买的吗&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/188b697f/4afbfee5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】川普将提名新任国安部长 白宫副幕僚长或将担任这一要职&lt;br/&gt;
川普周三称他计划提名尼尔森（Kirstjen Nielsen）为新任国土安全部部长。她将填补凯利因为转任白宫幕僚长而留下的国土安全部部长的空缺。白宫在声明中称，尼尔森在国土安全政策、网络安全和应急事件管理方面有丰富的经验。有消息称尼尔森与内阁成员及国土安全部的资深员工建立了良好的关系，她的知识足够她胜任这个职务。此外尼尔森在一方面有绝对优势：她获得了凯利的支持。45岁的尼尔森目前是凯利在白宫的副手。她此前在国土安全部是凯利的幕僚长，随后她跟随凯利来到白宫担任副幕僚长。她在网络安全和国土安全方面有一定的经验。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ddce2f87/f7f90844.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】众议员拟公布俄罗斯购买的Facebook广告&lt;br/&gt;
调查俄罗斯干扰2016年美国大选一事的众议院议员周三表示，计划公布俄罗斯组织在Facebook上购买的广告，并以保护民众隐私的方式进行。众议院情报委员会主导该调查的得克萨斯州共和党众议员Mike Conaway表示，他个人建议尽快行动。该委员会的最高民主党议员、加利福尼亚州众议员Adam Schiff表示，已要求Facebook帮助清理这些广告中的任何可识别个人信息；随后，他们将公布这些广告。看过这些Facebook广告的国会议员称，这些广告意在制造混乱。据熟悉这些内容的知情人士称，一个名为Blacktivist的网页似乎与黑人生命平权运动站在了统一战线。另一则标注为Secured Borders的广告则反对非法移民。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/63b27072/05cc4b66.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】西班牙首相为收回加泰罗尼亚地区部分权力打开大门&lt;br/&gt;
西班牙首相拉霍伊(Mariano Rajoy)将下周一定为加泰罗尼亚领导人澄清他是否已宣布独立的最后期限。这是拉霍伊向可能剥夺该地区部分权力并导致他与独立主义者之间冲突升级所采取的第一步措施。拉霍伊周三指责称，独立派领导人Carles Puigdemont前晚根据一项未经授权的公投结果宣布该地区为独立共和国，但之后又立即要求该地区的议员们暂缓宣布，这种做法是在故意制造混乱局面。拉霍伊的要求为西班牙历史上首次实施一项宪法条款开启了大门。该条款允许政府在某个地区的行动威胁到西班牙利益的情况下收回该地区的部分权力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3d1bd2bd/6e487732.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】法国公务员罢工 示威演变成警民冲突&lt;br/&gt;
法国公务员11日发起全国罢工，抗议总统马克龙改革劳工法，提出冻结薪酬及未来5年裁减大量公务员职位，示威团体称有逾5万人上街，示威演变成警民冲突。示威期间有民众试图冲击银行，打破商铺橱窗泄愤，大批全副武装的防暴警察在巴黎街头驱赶，手持警棍警盾用催泪弹驱散民众。有民众试图与警员理论，爆发激烈争执，期间警方发射橡胶子弹，有示威者受伤倒地，警方以持有武器为由，多名示威者被捕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c2dad152/859fd540.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9deeccc9/d49bb615.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】德外长：美国若退出伊核协议 世界将“变天”&lt;br/&gt;
德国外交部长西格马•加布里尔表示，如果美国退出伊核问题全面协议，世界将“变天”。不过，德国仍将遵守这一协议。德意志新闻社援引加布里尔的话报道说，“我非常担忧，美国可能在下周退出伊核协议”。美国总统川普自竞选开始，一直对伊核协议表态强硬，指称伊朗不符合协议“精神”，并频频威胁退出协议。今年以来，美国相继出台延长对伊制裁期限、限制伊朗人进入美国等措施。不过，美国迄今未能提供证据证明伊朗违反协议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ae000e34/a2ba3f3d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】韩外交部：中方建议或遭朝恐袭的旅华韩公民回国&lt;br/&gt;
据韩国外交部12日消息，中国公安部门建议有被朝鲜攻击风险的旅华韩国公民暂时回国，目前已有5人离境。韩国外交部一官员表示，目前为止，接到临时回国建议的韩国公民中有5人（从中国）出境，其余人员也正在离开相应地区或考虑近期返韩。该官员还表示，外交部将通过驻当地的外交机构继续掌握韩国公民的安全动向，要求他们特别注意安全，并将与中方紧密合作研究对策。韩国驻沈阳总领事馆11日向当地韩国侨民发出公告，称在朝鲜持续挑衅威胁和联合国安理会加强对朝制裁的情况下，朝鲜有可能发起恐袭，韩国公民应格外小心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0b76c87e/91c0e117.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】媒体：川普将赴朝韩非军事区&lt;br/&gt;
据英国《卫报》援引韩国国防消息人士说，白宫上月底派了前遣小组到韩国，察看川普可能访问的地点。这名人士说，川普11月将首度以总统身分访问朝鲜半岛，预料将对朝鲜传达强烈讯息，可能是口头上，也可能以行动表现。“他可能做一些事，像是前往非军事区，他的幕僚正在做相关准备。”消息人士说，川普可能在板门店停战村和非军事区内的瞭望塔停留。他将追随前总统奥巴马2012年的脚步，用望远镜窥视朝鲜的动静。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3371def5/f7b84d59.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普：我的态度才是重要的】川普11日下午与加拿大总理特鲁多会谈前简短首访时谈及朝鲜，坦言自己对朝鲜的态度与其政府的其他人有所差别。“我会聆听每个人（的意见），但最终我的态度才是重要的，不是吗？这就是（政府）如何运作，体制就是如此。”川普表示，最终他会为美国做出正确的事，对世界而言也是正确的，因为朝鲜威胁真的是个世界性的问题，是个必须解决的问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2c408c51/a6c1b03a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】川普：美核武库须处于巅峰状态 但不必大幅扩充&lt;br/&gt;
美联社报道，川普11日说，他要求美国核武库在“巅峰状端”，未要求大幅扩充。这段话是回应新闻媒体报道川普7月在五角大厦开会时，说出要扩增美国核武数量至近10倍的想法。川普表示，大幅增加“完全没必要”。他说：“我想要好好维持核子武力 ──我们也正在执行当中。但当新闻媒体说我要现有的10倍，相信我，那完全没必要，因为我知道我们现在的实力。我们毋须扩增，但我要现代化，我要全面翻新。核武库必须处于巅峰状态。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b24c3475/8b6d1303.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】川普邀请击毙本拉登的海豹突击队员及新婚妻子聚餐&lt;br/&gt;
总统川普星期二晚上在白宫招待两名特殊客人：同曾经击毙本拉登（Osama bin Laden）的前海军海豹突击队成员奥尼尔（Rob O'Neil ）及其新婚妻子共进晚餐。奥尼尔是海豹突击队6分队成员，他们在2011年5月突袭本拉登在巴基斯坦的秘密住处。他开枪打死那名基地领导人。在摩思克·阿拉巴马号货轮船员2009年被索马里海盗扣为人质之后，他也参加了营救行动。那一事件被拍成电影《菲利普船长》。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/be324a28/a25c1eb9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】美国官员称俄罗斯已将卡巴斯基杀毒软件变成间谍工具&lt;br/&gt;
据了解情况的美国现任及前政府官员透露，俄罗斯政府使用一款流行的杀毒软件来秘密扫描全球电脑，以获取美国政府文件及绝密消息，从而将该软件变成了一个间谍工具。这款软件由总部位于莫斯科的卡巴斯基实验室(AO Kaspersky Lab)开发，会定期扫描安装了该软件的电脑，以发现病毒和其他恶意软件。不过，上述知情人士表示，对这款软件的正常运行进行一项调整后，关键词的搜索范围可广泛到“最高机密”这个可能写在政府机密文件上的词，以及美国政府项目的机密代号名称，他们认为，进行这项调整只可能在卡巴斯基知情的情况下进行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d1b10c98/57fd6e40.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】缅甸政府重申愿意接受逃亡的罗兴亚人返回家园&lt;br/&gt;
缅甸政府于10日重申，愿意接受因躲避恐怖袭击而逃离缅甸若开邦的民众返回家园。缅甸国务资政府部部长吴觉丁瑞10日率团赴若开邦孟都地区考察时做出上述承诺。他表示，“逃往邻国的难民有数十万人，政府愿意接受曾真正生活在缅甸的民众经身份确认后返回缅甸”，并给予他们充分的人道主义援助和安全保障。吴觉丁瑞说，国务资政昂山素季已宣布，将依据缅孟两国政府1993年达成的协议，对难民进行身份识别和接纳返回工作。中国、孟加拉国、印度、泰国和老挝五国驻缅大使当天随同吴觉丁瑞考察了孟都地区等多个罗兴亚人及少数民族村落。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4e6c79ab/67bdf051.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】纽约男子威胁重演赌城大屠杀 面临20年监禁&lt;br/&gt;
34岁的卡斯拉斯（Victor Casillas）星期二被捕，他被控向科罗拉多州丹佛的一个名叫“Ibotta”的APP公司发出谋杀威胁。注册Ibotta账户后，消费者在日常购物中即可赚取现金返利，而现有用户在接受新用户开户后，可获得介绍奖金。Ibotta在怀疑卡斯拉斯以不符合规定的方式获得介绍奖金( Referral Bonus)而关闭了他的账户。之后拉斯拉斯便向该公司发出了一系列电邮，里面充满了暗杀、砍头和为他们制造葬礼等内容。在一封电邮中，卡斯拉斯附上了一张重型武器的照片。他同时表示自己将亲自前往科州对公司发起袭击。在赌场大屠杀发生三天后，卡斯拉斯在给Ibotta的一封电邮里写道：“我还没有收到我的钱，你们这些混蛋，为拉斯维加斯血案的重复准备好吧（最后警告）。可能今天你们就会遇见制造者了。”卡斯拉斯星期三下午将在布鲁克林联邦法院出庭，他将面临20年监禁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8471b198/c2018d43.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】巴拿马全国放假1天庆祝晋级世界杯
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2018世界杯中北美及加勒比预赛全部结束，巴拿马凭借88分钟的准绝杀球2-1击败哥斯达黎加，历史首次晋级2018世界杯。赛后巴拿马总统巴雷拉宣布行使最高权力，全国放假一天。此外，作为世界杯常客的美国队在中北美赛区六强赛最终仅获得第五名，无缘2018年世界杯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/995caa8d/21e44d1b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】前苏联最高领导人、86岁的戈尔巴乔夫（Mikhail Gorbachev）出席新书《我依然乐观》发布会，接受媒体采访，俄罗斯莫斯科。《我依然乐观》（I Remain An Optimist）是戈尔巴乔夫的第一本官方自传，于9月16日正式出版，他在这本书中分享了自己的人生故事，以及对俄罗斯吞并克里米亚、各国现任领导人等当代时事问题的看法。摄影师：Vasily Maximov
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/33043837/3637f29d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=1005055010_"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;：27岁的美国知名的登山家Hayden Kennedy在与女友登山时遇到雪崩，女友遇难。kennedy逃过一劫，却无法接受痛失爱人的悲伤，隔天自杀了。很触动我的是他的父亲随后的公告。父亲写：“hennedy逃脱了雪崩，却无法逃脱失去生命伴侣的灾难。他选择了结束生命。他妈妈和我悲伤的尊重他的选择”。respect his decision.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/39def51e/58357f54.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】历史：敲桌事件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1960年10月12日的联合国大会第902次会议期间，苏联领袖尼基塔·赫鲁晓夫在联合国大会上由于对菲律宾代表不满，而脱下皮鞋敲击桌面。有观点认为赫鲁晓夫之所以敲鞋是因为菲律宾代表洛伦佐·萨姆朗在他演说时反驳并指责苏联虚伪，激怒了赫鲁晓夫。也有观点认为赫鲁晓夫是在英国首相哈罗德·麦美伦发表同样指责他的言论后才拿鞋敲桌的。也有说法是赫鲁晓夫当时只有挥舞鞋子，并非拿鞋敲桌。尽管各方都认为赫鲁晓夫被萨姆朗和麦克米兰的讲话激怒了，并大声斥责他们，但是却没有留存的摄影录像可以佐证。广泛流传的赫鲁晓夫挥舞鞋子的照片其实是假造的，是在赫鲁晓夫挥舞的空手上后制加入鞋子的影像。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4e76e88c/63480618.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】无论如何，拿破仑对于军队与司法之间分工的说法还是发人深省的：“与外国维持和平，是军队的责任；与国内的公民维持和平，是司法的责任。”  ——贺卫方《逍遥法外》（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/34cc040b/72c643b7.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/maboyong?refer_flag=1005055010_"&gt;@马伯庸&lt;/a&gt; ：问个领土问题。假如在某一片不邻近任何陆地的公海上，突然火山喷发，造出一个新岛。那么这个岛的归属该如何判定？是否谁先占岛谁先得？假如有两个人，同时向新岛进发，一个先进入岛屿周边十二海里，一个率先登上岛陆，那么算谁先？另外这个岛的归属，是默认归登岛人所在国家，还是归登岛人自己？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%88%91%E4%B8%89%E9%87%91%E5%91%80?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@我三金呀&lt;/a&gt;:穷则搁置争议，达则自古以来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 12 Oct 2017 15:34:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125261</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171011】你们珍贵而又强大，你们值得这世上的每一个机遇</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125230</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】双十一将至中通韵达宣布涨价
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在双11购物节来临前1个月，中通韵达快递双双宣布上调快递价格。两家快递公司均表示，快递业受运输成本增加、人工成本提升、原材料价格上涨等多种因素影响，同时为了进一步提升服务质量，保障客户利益，决定从即日起调整快递价格。目前，两家快递企业尚未宣布调价幅度和范围。此外，顺丰表示，将不跟进涨价。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/63ed0d98/a524f124.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国是否在朝鲜建党纪念日向朝发贺电？外交部回应&lt;br/&gt;
据外交部网站10月10日报道，在外交部10日例行记者会上，有记者提问“今天是朝鲜劳动党建党纪念日，中方是否已向朝鲜发贺电？”中国外交部发言人华春莹回应称，“10月10日是朝鲜劳动党建党72周年纪念日，中方按惯例向朝方表示祝贺。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4592f792/728a40cc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】人民日报：全面从严治党挽救了辽宁 政商环境日益清朗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	回看几年前的辽宁，政治生态之劣，可说是触目惊心。一位市委书记曾掩上门，向笔者痛诉用人之不公、不正、不明。那种无奈与愤懑，让人记忆犹新。从披露的案情看，在省委原书记王珉的带头和纵容下，辽宁一度圈子文化盛行，拉帮结派流行，跑官卖官畅行，带坏了风气，也害了一批干部。三次省级层面的拉票贿选案件，让许多干部不得不随波逐流。政治生态泥沙俱下，带给辽宁一系列沉重的系统性矛盾。经济增长下行、经济数据造假、政府债务高筑等问题，一时间全都爆发出来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1390bf4f/ca610e2f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一位经营一家小企业的朋友，他对日益清朗的政商环境感触颇深：两三年前，像中秋、春节这样的大节日，打点“各路神仙”所费颇多；而现在，送礼开支全省了，“连招待费都很少了”。这样的例子虽然不能代表全部，但却体现出辽宁政治生态令人欣喜的亮色、深得人心的趋势。不敢说现在的从政环境、发展环境足以令每个人都满意，但至少这种向上、向好的态势愈来愈明显。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8475aab4/29217c43.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】国家统计局:中国居民恩格尔系数30.1% 接近富足标准
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	恩格尔系数(Engel's Coefficient)是食品支出总额占个人消费支出总额的比重。一个国家平均家庭恩格尔系数大于60%为贫穷;50%-60%为温饱;40%-50%为小康;30%-40%属于相对富裕;20%-30%为富足;20%以下为极其富裕。据悉,十八大以来,我国精准扶贫精准脱贫成效显著、社会保障体系建立健全、社会事业全面进步,发展成果惠及全民
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a330b490/68943847.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【统计局：2013-2016年我国对世界经济贡献率30% 居世界第一】2016年，国内生产总值折合11.2万亿美元，占世界经济总量的14.8%，比2012年提高3.4个百分点，稳居世界第二。2013-2016年，我国对世界经济增长的平均贡献率达30%左右，超过美国、欧元区和日本贡献率的总和，居世界第一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】刘永富：十八大以来中国年均减贫超1300万 前所未有&lt;br/&gt;
国务院扶贫办主任刘永富介绍党的十八大以来脱贫攻坚进展成就，并答记者问。刘永富表示，贫困人口规模大幅减少。2012年至2016年，我国现行标准下的贫困人口由9899万人减少至4335万人，累计减少5564万人，2017年减贫人数预计也在1000万人以上，5年年均减贫1300多万人。与前几轮扶贫相比，1986年至2000年第一次扶贫标准实施期间，我国年均减贫639万人，2001年至2010年第二次扶贫标准实施期间，我国年均减贫673万人，这次脱贫攻坚，不仅减贫规模加大，而且改变了以往新标准实施后减贫规模逐年大幅递减的趋势，“这是前所未有的”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4ce07ba5/727d2b22.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】学者：2049年时 中国可理直气壮地说是发达国家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国人民大学国际关系学院院长杨光斌表示，中国成为发达国家的过程可能很漫长。“真正的目标不是2030年，也不是第一个100年，而应该是2049年第二个100年。那时，我们就可以理直气壮地说，中国不是发展中国家而是发达国家了。”应如何衡量中国是否为发达国家呢？中国社科院政治学所的所长房宁表示，单一从人均GDP和人均国民收入来判断放在中国的国情下有很大的局限性。只有当中国达到70%的城市化率并且稳定了，而且这些城市人口都享有同等国民待遇，那时候中国就基本成功了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e8a22326/09be2fd7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】张一鸣：希望今日头条能做到谷歌一样的平台 不设边界&lt;br/&gt;
今日头条创始人及CEO张一鸣10日表示，在做了抖音之后，才发现社会上有各种各样的生活方式，因为很多人把自己的生活方式展示了出来。“创业会接触越来越多的人，越来越多的事，会有各种不同的体验。做技术思维方式都是比较固定的，但是创业要做产品，做产品要理解用户，要理解用户需要了解不同用户的体验。”张一鸣说，希望今日头条能够做到谷歌那样的平台。“谷歌可以不设边界，我们希望头条可以这样。”而从个人的角度而言，越有趣、对社会价值越大的方向，是他会选择的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/194dca46/a8c98a2a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】中国60岁以上老人仅43%身体健康   青壮年普遍亚健康
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	由中国国家卫计委、世界抗衰老生物医学会等单位主办的世界抗衰老论坛昨天（10日）在北京举行。按照世界卫生组织的健康标准，中国60岁以上老年人口中身体健康的比例只有43%左右，而青壮年人口中亚健康普遍存在。过快衰老与生活习惯、基因遗传、饮食营养、环境因素相关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/829e46ba/225756aa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】海外代购药品：未经批准的药品按国内法律是卖假药
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近年来，海外代购药品迅速发展起来，由于利润可观，越来越多的人加入人肉代购药品的行列。但这些私自代购的药品属于“未经批准生产、进口”的药品，按照我国法律，是销售假药。“药品是否为假，并不是药品本身，而是要看有没有取得《进口药品注册证》，这个是关键。”办案检察官说。根据我国药品管理法规定，药品进口，须经国务院药品监督管理部门组织审查，经审查确认符合质量标准、安全有效的，方可批准进口，并发给进口药品注册证书。未经批准进口的，均按假药论处。因此，即便是实质意义上的真药，只要没有获得批文，一律算假药。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/20e62993/d90476dc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】阿里巴巴宣布成立“达摩院”
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10月11日讯，阿里巴巴首席技术官张建峰称，推出全球技术开发研究项目“达摩院”，未来三年对基础科学研发投资将超过1000亿元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d49ec397/c395f3fb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 该院由全球实验室，高校联合研究所，全球前沿创新研究计划三大部分组成，研究包括：量子计算、机器学习、基础算法、网络安全、视觉计算、自然语言处理、下一代人机交互、芯片技术、传感器技术、嵌入式系统等，涵盖机器智能、智联网、金融科技等多个产业领域。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】湖南长沙县高产“巨人稻”试种成功，预计亩产突破一吨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“我个头1.75米，巨人稻比我还高，最高达2.25米。”昨日，在长沙县金井镇湘丰村百亩巨型稻试验田里，中国科学院亚热带农业生态研究所首席研究员夏新界挺直腰杆与“巨人稻”比高，水稻个头足足比他高出40多厘米。放眼望去，巨型稻像高粱一样身形笔挺，穗长粒多，圆润饱满，平均每蔸水稻植株高达1.8米，最高达到2.25米。稻田里，泥鳅游，青蛙跳。高大的稻株，良好的环境，离实现“禾下乘凉”的梦想又近了一步。夏新界给记者算了一笔细账，巨型稻单季亩产在1000公斤以上，以出米率60%折算，产出的生态米在市场上是备受青睐的“香饽饽”，每斤价格在20元左右，仅稻米一项，每亩收益近2万元。而每亩稻田产出的青蛙在1000公斤以上，泥鳅约300公斤，预计每亩稻田收益在5万元左右。长沙晚报
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/02b0e54f/8e68e16c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a href="http://weibo.com/crazyhh?refer_flag=1005055010_"&gt;@大锅只是喝醉&lt;/a&gt; 与生命的赛跑开始了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0e6223ba/faca3e65.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】朝鲜：美国中情局企图用化武暗杀金正恩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝中社9日称，“今年5月，一群可憎的恐怖分子奉美国中情局与南朝鲜傀儡情报机构之命渗透我国，图谋用生物与化学物质对我国最高领袖执行国家资助的恐怖活动，他们已遭逮捕。这清楚暴露美国作为恐怖活动幕后主谋的真相。”朝鲜国安部5月就已宣布破获这起刺杀金正恩行动，指控美国与韩国共同策划，买通朝鲜一名金姓男子，企图用生化武器杀害金正恩。这次朝鲜再度提起同一案。金正恩7日告诉执政党劳动党中央委员会，朝鲜核武是反侵略的“宝剑”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/478af663/49c04ede.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【遭朝黑客入侵  韩军“暗杀金正恩计划”外泄】去年9月韩国国防统合数据中心遭到朝鲜黑客攻击导致军事机密大量外泄，其中包括针对朝鲜首脑金正恩进行“暗杀行动”等的“作战5015”。据报道，“作战计划5015”包括对金正恩的“暗杀行动”具体内容：识别并报告金正恩等朝鲜领导人的移动情况；封锁朝鲜领导集团的藏身之处；空中突袭行动；捕获和除掉朝鲜首脑后回归等4阶段的计划内容。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e76c7849/e3210826.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】日本前首相回到街头竞选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本首相安倍上月28日解散众议院，提前大选，意味着上届众议院所有议员都失去公职，如要继续从政，需要重新竞选，无论之前何种职务。这次重新回到街头竞选的，就包括前首相野田佳彦、麻生太郎、前最大在野党党首冈田克也等。对野田而言，因为其所在的民进党已经解散，而他也不想加入其它党，唯有以独立身份参选。若竞选失败，也就意味着回归平民。9日，野田来到自己的选区千叶县4区进行街头演说，他一天跑了三个地点，誓言要“背水一战”。但他也承认，自己是以独立身份参选，“如果落选，政治生涯也就完结了”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bcbd3e2d/d3d40059.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【安倍妻子街头为夫拉票：希望老公可以继续为国效劳】日本首相安倍晋三8日在由日本记者俱乐部主办的讨论会上就众议院表示：“如果执政党维持过半数议席将继续政权，当然，我会接受成为首相提名的候选人。”10日，安倍的夫人安倍昭惠亲自帮助老公拉票。昭惠称，“希望今后能继续让老公为国家效劳。”安倍从中选举区时代开始连续8次当选，而且最后两次都是以75%以上的得票率取得压倒性胜利。但由于森友、加计学园问题，安倍阵营为防止得票率下降，缩小了出征仪式的规模。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/29d31971/2e860683.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】杜特尔特暗示女儿可以接任菲总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾总统杜特尔特近日在记者会上的一段话，让女儿萨拉·杜特尔特又“火”了一把。他“望女成凤”地说，没法找到一个比萨拉更适合担任下一任菲律宾总统的人，希望女儿接班。这段言论在菲律宾引起巨大争议，一些人批评杜特尔特是想建立一个“政治王朝”。总统府赶忙出来“灭火”，称杜特尔特希望萨拉能成为下一任总统，并非因为他要建立“政治王朝”，而只是表明萨拉是可以信任的人。平心而论，杜特尔特的这番话，应该是发自内心。萨拉是否有能力接任总统暂且不论，但无论职业素养还是人气方面，她都有可能成为新的政坛明星。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dc31b4f3/1a4e882f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】加泰罗尼亚暂缓独立 寻求与中央政府对话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	西班牙加泰罗尼亚自治区主席普伊格蒙特及议员10日签署独立文件，但暂缓生效，并寻求与马德里政府对话。普伊格蒙特在自治区议会发表讲话时指出，公投结果已经令加泰罗尼亚获足够授权独立，他接受加泰成为“独立共和国”的“人民授权”，但考虑到寻求与马德里政府对话，将紧张局势降温，建议暂缓生效。他抨击西班牙中央政府在公投期间的行为具侵略性，并指马德里政府内有激进派系主张拒绝对话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/950e4195/b8bbe5a1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	普伊格蒙特的主要盟友极左政党人民团结候选人党不满他暂缓独立，认为他错过机会，加泰罗尼亚应该立即就宣布独立。西班牙政府指出，在默示宣告独立后，又再明确表示暂停宣告独立，这令人难以接受。强调任何片面宣布独立都属非法，倘若加泰罗尼亚自治区议会坚决力推，保证将采取行动“以恢复法律和民主”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】美两架B-1B轰炸机10日晚飞临朝鲜半岛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国总统府青瓦台11日表示，美国B-1B“枪骑兵”远程战略轰炸机编队10日晚飞抵韩半岛属于韩美循环部署战略力量的一环。青瓦台有关人士当天接受记者采访时表示，韩美已就循环部署战略力量达成协议，本次并非冒然行动。韩方认为朝鲜可能在10日朝鲜建党日发起挑衅，韩国总统文在寅前一日邀请五大宪法机构首长举行午餐会时也表示，当天是最令人担心的一天。此前，韩美两国已就在韩半岛部署美国战略力量，应对朝鲜核导威胁达成共识，双方还就具体日程进行紧密协商，称将视协商情况进行部署。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3800c3e2/051acbe8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美前总统卡特愿访朝 特朗普持消极态度&lt;br/&gt;
美国佐治亚大学名誉教授、朝鲜问题专家朴汉植8日在接受韩联社电话采访时表示，美国前总统卡特愿意再次访问朝鲜，为缓和高度紧张的半岛局势发挥余热。但朝方尚未就卡特访朝提议作出回应，且美国总统特朗普持有消极态度，目前来看，卡特再访朝鲜的可能性并不大。卡特表示，正如1994年闪电访问朝鲜为半岛局势找出突破口一样，他这次也愿意再次开启破冰之旅，为缓和半岛局势作贡献。卡特还表示，他在报纸上刊文就目前的情况发表看法，并已向朝方传达访问意向，但朝方尚未作出回应，卡特认为朝方可能也在深思熟虑各种情况。据朴汉植转述，卡特已向特朗普两度表明访朝意愿，但特朗普答复，朝鲜事务不应由前总统过问，他将自行处理（Leave me alone）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3fba37fc/5ddfe1f4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】夏威夷大学发电邮通知学生“假如遭遇核攻击”&lt;br/&gt;
夏威夷大学学生星期一收到看起来相当不吉利的电邮，题为“假如遭遇核攻击”。那份电邮告诉夏威夷大学马诺阿分校的学生在檀香山遭遇核武器攻击时如何做的详细内容。夏威夷大学的电邮说，“由于担心朝鲜导弹试射，本州和联邦机构提供有关核威胁及发生核攻击和辐射那种不可能事件时如何做的信息。”电邮警告学生和教职员要注意听警报并在遭受攻击时，要遵守前往防核掩体的指示。就在朝鲜和美国关系紧张进一步升级时，夏威夷大学发出这一电邮。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9947b001/da3c6579.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】特朗普解雇科米可能妨碍司法，或面临弹劾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国布鲁金斯学会(Brookings Institution)周二发布分析报告称，特朗普(Donald Trump)解除前联邦调查局(FBI)局长科米(James Comey)职务的做法可能妨碍了司法，如果特别检查官穆勒(Robert Mueller)的调查得出相同结论，特朗普可能会面临弹劾。这份长达108页的报告称，虽然特朗普在法律上有权解除科米的职务，但如果目的是干扰正在进行的俄罗斯干预美国大选的调查，就应另当别论。布鲁金斯学会的报告称，事实和法律都让他们得出特朗普可能妨碍了司法的结论，如果这一结论得到证实，相信特朗普必须承担相应责任，毕竟任何人都不能凌驾于美国法律之上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c0a30d60/bddcf64d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】马蒂斯：美军要随时准备作战&lt;br/&gt;
美国国防部长马蒂斯星期一在美国陆军协会年会上发表演讲时表示，在川普致力于寻找外交途径来解决朝鲜问题之际，美国军人必须随时准备战斗。谈到川普的对朝策略时，马蒂斯将军说，目前，这是一个由外交主导、经济制裁为支撑的试图使朝鲜脱离现有道路的努力。他说：“未来会是什么情景？你我都不知道，所以美国陆军可以做一件事。这就是你必须做好准备，确保必要时我们有一个我们的总统可以使用的军事选项。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/33006dcf/8fefa216.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】不甘被骂低能 川普要跟国务卿比智力测验
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国《Forbes》杂志网站10日刊出6日访问美国总统川普的内容。川普对于外传国务卿蒂勒森曾骂他“低能”（moron）的说法回应：“我认为那是假新闻。但假如他真的那样说，我想我们得举行一场智力测验，而且我现在就可以告诉你谁会胜出。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/26b5d283/e4530041.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】谷歌：俄罗斯在YouTube和Gmail等平台购买广告
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Google 透露去年美国总统选举期间俄罗斯花了数万美元在 YouTube、Gmail 和搜索引擎等平台购买了广告。在这之前，Facebook 和 Twitter 也发现，在去年的美国大选前后，俄罗斯尝试购买针对美国受众的、有关政治和社会问题的广告。Facebook 发现，一家俄罗斯团体花费了 10 万美元尝试购买展示给 1000 万用户的广告。这些广告瞄准了密歇根州和威斯康星州等摇摆州，主题从种族到枪支、再到保护说 “圣诞快乐” 的权利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2735dfcf/a4fd9046.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】埃尔多安发布会上打瞌睡 乌克兰总统尴尬敲桌&lt;br/&gt;
10月9日，土耳其总统埃尔多安抵达乌克兰首都基辅进行访问，并与乌克兰总统波罗申科共同召开新闻发布会。但大概是太缺觉了，在乌克兰总统致辞时，埃尔多安困到闭着眼睛打瞌睡，低头迟迟不愿抬起。坐在旁边的乌克兰总统波罗申科操碎了心，只能一边发言，一边用手敲敲桌子，努力试图将埃尔多安叫醒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ee0dfd78/eede8d55.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】乌拉圭首位跨性别参议员就任 誓言保护跨性别者权利&lt;br/&gt;
乌拉圭参议员米歇尔·苏亚雷斯（Michelle Suarez）10日就任，成为乌拉圭首位跨性别参议员，她誓言要提高并保护乌拉圭跨性别者的权利。34岁的苏亚雷斯代表共产党当选参议员，她有意推动立法，让跨性别者更改法律认定的性别时，不需要法官同意。该法强制要求1%的政府工作保留给跨性别者，并建立补偿金，补偿在1973-1985年军事独裁统治期间遭到迫害的跨性别者。苏亚雷斯说：“乌拉圭虽然取得了进步，但仍是歧视的国家。”苏亚雷斯之前协助起草同性婚姻合法化法案，该法案已在2013年通过，成为法律。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f80a29bf/2313bfbd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】iPhone8十连裂 美国再现两例面板开裂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果iPhone8/iPhone8 Plus正式开卖以来，新手机“爆裂”事件接连发生。美国一男子持有的iPhone 8 Plus在充电时突然电池膨胀。Reddit也有人贴出他父亲新收到的iPhone 8 Plus，开箱就发生电池膨胀裂开。虽然获得更换，但这已经引起公众的质疑。昨日有报道，中国嘉兴也出现了一例iPhone8充电时冒烟后壳炸裂的事件。苹果新款iPhone目前至少已经有10起电池膨胀致使外壳爆裂事件。苹果方面此前表示，新机炸裂初步调查的情况是出现了电池的膨胀，但并非是严重的安全性事件，跟爆炸无关。不过，具体原因还有待苹果详细的调查后，正式确认并说明新机炸裂缘由。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5287dba5/bd9b6542.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】Intel：不再公布PC处理器多核睿频数据&lt;br/&gt;
日前，Intel宣布今后将不再通过包括ARK数据库在内的任何官方渠道，公布处理器的多核Turbo最高频率。随后，Intel向extremetech表示，给出每一种核心状态的Turbo值显得有些投机取巧，因为现在系统配置和工作负载的场景越来越复杂了..
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3f8289d0/df3568ca.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】SpaceX：一箭十星并完成一级火箭海上回收
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间10月9日清晨，硅谷“钢铁侠”马斯克的太空探索公司（SpaceX）成功使用“猎鹰9号”运载火箭，为美国铱星通讯公司（Iridium）发射了十颗卫星，随后第一级火箭再次成功实现海上回收。这也让马斯克离完成目标更进了一步：2017年，SpaceX公司的计划是完成20-24次的发射。马斯克称，本次发射同时实现了成功自主回收火箭以及将“二手”火箭再次用于发射，在降低火箭发射成本等方面取得了革命性进步。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0c3903d3/99246c48.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 【29】阿根廷足协主席：萨满巫师贡献大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	凭借梅西的帽子戏法，阿根廷强势晋级世界杯。阿根廷足协为了出线也是绞尽脑汁，甚至请了著名巫师跟队作法（同住酒店，同去踩场，开赛前还进了更衣室）。赛后，阿根廷足协主席塔皮亚称：“主要是梅西的功劳，但是这位大师也有贡献。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e85949a9/35a31b27.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6278115474?refer_flag=1005055010_"&gt;@穿梭在美帝&lt;/a&gt; ：希拉里就哈维韦恩斯坦性骚扰事件发表声明，谴责韦恩斯坦，内容如下：
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	“我对哈维韦恩斯坦性一事感到十分震惊，女演员们所叙述之事是完全无法容忍的。她们的这种勇气和他人的支持对帮助制止这种行为至关重要”&lt;br/&gt;
——希拉里的置顶推文在此刻看来别具意义：&lt;br/&gt;
“致所有看到这条推文女孩们…永远不要怀疑：你们珍贵而又强大，你们值得这世上的每一个机遇。”&lt;br/&gt;
——前总统奥巴马和前第一夫人米歇尔也发布了官方声明，对韦恩斯坦的行为表达了憎恶，呼吁追责，并赞扬了勇敢发声的女性。声明中还强调，美国需要构筑一种文化氛围，要让女性更强大，也要让男性学会体面和尊重，以减少此类事件的发生。&lt;br/&gt;
另外，许多民主党成员声明会退还韦恩斯坦的赞助资金。&lt;br/&gt;
然而美国cnn新闻报导指出：希拉里和奥巴马的官方声明中，暂未提及他们将如何处理来自韦恩斯坦的巨额捐助。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/66d3ac9c/4bbf5568.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】历史：武昌起义的革命军成立湖北军政府，推举黎元洪为都督，改国号为中华民国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10月11日晚，驻防汉阳兵工厂等处的士兵祝制六、胡玉珍率众起义，占领汉阳。10月12日汉口光复。起义军掌控武汉三镇后，中华民国军政府鄂军都督府成立，黎元洪被推举为都督，改国号为中华民国，并号召各省民众起义响应。10月12日，起义军发布了《宣布满清政府罪状檄》、《布告全国电》、《电告汉族同胞之为满洲将士者》、《布告海内人士电》、《致满清政府电》等，在这些文告中揭露了清政府镇压人民，行同虎狼，厘金杂税，搜括民膏等八大罪状。起义军宣布改国号为中华民国，废除清朝宣统年号，改用黄帝纪元，宣统三年改为黄帝纪元4609年。军政府建立参谋部、军务部、政事部、外交部。以谘议局大楼为办公地，以十八星旗为军旗。为维护和发展工商业，军政府还发布了安民和免税等公告，抨击清朝苛政，豁免恶税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dcb3c083/08a99578.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a href="http://weibo.com/u/2125772264?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@胡奶盖&lt;/a&gt; 新浪真的很严格&lt;img src="file://C:/Users/gide/AppData/Local/Temp/enhtmlclip/Image.png" style="height:auto;"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4d25e460/4f6551e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yanxjpku?refer_flag=1005055010_"&gt;@阎小骏&lt;/a&gt;：请问这是哪本书的序？哈哈&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee9092.png" width="20px"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/8445b026gy1fkb4zy8u9jj20k00quadt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【34】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/kirrrayo?refer_flag=1005055010_"&gt;@神山高志&lt;/a&gt;：A: 现在装个软件都得精通中文了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/137ff703/2cace036.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】中国相当于发达国家哪个阶段？人均GDP接近70年代美国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年中国人均GDP为8123美元，接近于70年代末的美国、德国、法国、日本，80年代初的英国，90年代初的韩国。2015年我国城镇居民人均可支配收入约为5060美元，同期美国居民人均可支配收入为42400美元；2015年，中国的居民人均可支配收入水平相当于同期美国水平的12%、日本水平的26%、韩国水平的35%、英国水平的17%，大约等同于美国上世纪70年代初的水平。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/011060f8/8f2540ed.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【我国当前人口老龄化水平相当于1970s的美国和意大利、80s的日本】2016年中国65岁及以上人口占比达到10.8%，近似于70年代的美国、80年代的日本、70年代意大利，但中国老龄化速度快于上述三国。2050年，全社会平均抚养负担或为现在的1.9倍。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】人只应服从自己内心的声音，不屈从任何外力的驱使，并等待觉醒那一刻的到来；这才是善的和必要的行为，其他的一切均毫无意义。——赫尔曼·黑塞《悉达多》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eb3c550b/e82b5958.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/wysr2007?refer_flag=1005055010_"&gt;@五岳散人&lt;/a&gt;：看了条新闻，说是某人开车轧死了一条没栓狗绳的狗，主人要五千块赔偿，警察协调了半天赔了五百，还给狗鞠躬道歉。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	两个感想：&lt;br/&gt;
1、我是一个子儿都不会赔给这种人，想打想骂尽管来。遛狗不牵绳，撞死白撞，不要您给我修车、清理就是我教养到家的表现了；&lt;br/&gt;
2、警察调解这种事是个什么鬼？按照规定该谁负责就是谁负责，并无什么可供调解的。执法固然不能僵化，可责任如此明显，让车主赔钱明显就是枉法。法律法规的权威就是这么丧失的。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	滚床单不皱、挤地铁湿不透、透气抗皱水洗30次平整如新，手感丰满柔软免烫牛津纺衬衫。&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368&lt;/a&gt; &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 11 Oct 2017 14:49:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125230</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171010】我会尽可能地用非理性方式花掉奖金</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125192</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】诺贝尔经济学奖：美国经济学家理查德·塞勒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间10月9日，瑞典皇家科学院宣布将2017年诺贝尔经济学奖授予美国经济学家理查德·塞勒（Richard Thaler），表彰其在行为经济学领域的贡献。理查德·塞勒1945年出生于美国新泽西，是行为金融学奠基者。塞勒现为芝加哥大学教授，主要研究领域是行为经济学、行为金融学与决策心理学。在行为金融学方面，塞勒研究人的有限理性行为对金融市场的影响，并作出了很多重要贡献。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/d28484f1/05f6da2f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【颁奖词：塞勒让经济学更有人性】“理查德·塞勒将心理学上的现实假设用于对经济决策的进行分析。通过探究有限理性、社会偏好以及自我控制的缺失，他演示出这些人类特性如何系统性地影响了个人决定以及市场结果。”致辞称：“总之，塞勒的贡献在于为个人决策的经济和心理分析之间搭建了一座桥梁。他的实证研究和理论观点，帮助行为经济学创造了一个快速发展的新领域，对许多经济研究和政策领域产生了深远的影响。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/efd623ef/d2f12932.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【塞勒获奖感言：我会以非理性方式花掉奖金】今年诺奖经济学奖的金额均为900万瑞典克朗，约合730余万人民币。这笔奖金被泰勒独享。理查德·塞勒在获奖后被问及，是否会很“人性地”使用这笔奖金。他的回答是，“我会尽可能地用非理性方式花掉奖金。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/40bff19b/1f09ea7b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】统计局：今年实现6.5%左右经济增长目标没问题&lt;br/&gt;
国家统计局表示，今年中国经济实现6.5%左右的预期发展目标是没有任何问题的，中国经济稳中向好的趋势没有改变，全年可能还会有更好一点的结果。国家统计局局长在早间的一场新闻发布会上，回答政府是否有勇气让经济增速跌至6.5%以下，以控制信贷时强调，综合就业、物价和生态环境，实现今年经济社会发展的主要目标完全有信心、有条件、有能力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/1ddd3583/41ba1f63.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【宁吉喆：房地产长效机制正在制定 会适时出台】国家发改委副主任、国家统计局局长宁吉喆10日在国新办新闻发布会上透露，房地产长效机制正在紧锣密鼓制定，会适时出台。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【宁吉喆：国家反对房地产投机的态度不会变】10月10日，国家统计局局长宁吉喆在新闻发布会上表示，中国制造业显示改善势头。中国今年有望实现高于6.5%目标的经济增速。另外，中国近年来房地产市场在城市间的分化加剧，国家反对房地产投机的态度不会变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】9月末中国外储连续八个月回升&lt;br/&gt;
中国央行周一公布，9月末中国外汇储备为31,085.1亿美元，环比增加169.83亿美元，为连续八个月增加；而9月美元指数上涨则负面影响外储估值，因此可以判断，9月外储的增加主要是由于结汇增加和资本流入。“今年以来，中国经济和金融形势稳定向好，为中国外汇储备规模连续稳步回升提供了根本保障。”外管局称，“人民币汇率双向波动、稳中有升，跨境资金流动趋于稳定有序，国际收支呈现基本平衡，促进了外汇储备规模稳步回升。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/af3ee988/5a746ec7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】周小川首次定义经济对外开放的“三驾马车”概念&lt;br/&gt;
一是经济对外开放主要体现为贸易投资对外开放；二是汇率形成机制改革，方向是人民币汇率更多由市场决定，逐步走向合理均衡；三是减少外汇管制，方便对外经济活动，并逐步实现人民币可自由使用或者较高可兑换性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/44b47163/9f078ff9.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【5】中纪委全会清理门户打三虎 李刚留党察看一年&lt;br/&gt;
中共十八届中纪委八次全会9日在北京举行。会议公报指出，全会审议并通过了十八届中纪委向十九大的工作报告，同意将报告提请十八届七中全会审议。会议确认中纪委常委会之前作出的给予国侨办原副主任李刚留党察看一年处分、给予民政部原纪检组长曲淑辉留党察看二年处分，以及撤销中央军委后勤保障部原副部长刘生杰中央纪委委员职务的决定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/58aa49d1/d21f9a98.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】燕郊传销清零战：建百人规模的打传办 明确清零时间&lt;br/&gt;
为了形成打击传销工作人人有责、人人担责、人人负责的局面，对在工作中推诿扯皮、消极应付，特别是姑息放纵、未履职尽责的单位，市委、市政府将严肃追究主要领导、分管领导及相关人员的责任。对原来无传销活动，新出现传销组织的；因工作不力，传销活动屡禁不止的，实行综治“一票否决警示”。对经过一次警告仍整改不彻底、不到位的；一次性发生传销50人以上的，给予综治“一票否决”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/2b3749bf/d0222f7e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】韩国跌出国庆热门旅游目的地榜单：赴韩游客锐减62%&lt;br/&gt;
据韩联社10月8日报道，韩国观光公社当日发布的一份数据显示，今年1月到8月，赴韩外国游客人数约为886.4万人次，同比锐减22.8%。韩国媒体分析认为，赴韩中国游客锐减可能是来韩外国人减少的主要原因。今年1月到8月，赴韩中国游客约为287.35万人次，同比大减48.8%。尤其是今年3月，赴韩中国游客急剧减少。今年3月到8月，赴韩中国游客同比减少高达62.2%。不过，前几年曾一度表现不振的香港旅游业今年国庆则迎来逆袭，香港再度成为内地游客黄金周出游最热门地点之一。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/482587b9/25655571.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】西安开行全国首趟“众筹火车”：可根据旅客需求调整发车时间&lt;br/&gt;
西安铁路局开行了全国首趟“众筹火车”，为旅客提供铁路出行的“定制化服务”，可根据旅客需求来调整发车到达时间，甚至是硬座、硬卧或者软卧席位的数量。这次试水的“众筹火车”受到乘客欢迎，上座率达到100%。所谓“众筹火车”，即旅客可通过互联网平台，自行选择需要乘坐列车的区段、日期和席别，如果参与众筹的人数达到列车总席位的一半以上，铁路部门就可决定开行这趟列车。具体如何参与？据介绍，旅客只需要登录微博账号或者通过扫描二维码，就可参加“众筹火车”活动。西安铁路局客运处处长王建林表示，在春节一定还会进行尝试，逐步地向市场接轨，让旅客体验到“我的火车我做主”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/060bc8a9/8e73d18d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】消息称摩拜考虑推出电动单车&lt;br/&gt;
摩拜核心管理层的消息人士近日证实，摩拜正在考虑推出共享电动自行车，“并且不排除摩拜正在为此寻找新的融资”。报道透露，由于政策限制和资金布局等原因，摩拜的电动单车还处于早期阶段，并没有明确的发布和上市时间表。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/8801602d/7301f617.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】乐视网：重组涉及重大无先例事项 17日起继续停牌&lt;br/&gt;
公司原计划于10月16日前公告重大资产重组方案等相关信息，但由于此次重组涉及重大无先例事项，相关工作的开展目前存在较大不确定性，因此预计无法于10月16日前披露重组预案或报告书。经申请，公司股票自10月17日起继续停牌。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/831473bb/c4fc624d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】研究：天然中药保健品常含有害人工合成成分&lt;br/&gt;
香港研究人员在《英国临床药学期刊》上发表报告称，传统中药或保健品含有有害的掺假成分。这些成分对人体健康有害，甚至有可能致命，但并没有被禁止出售。研究人员报告说，从2005年至2015年，共有404人在服用了有问题的医药保健品后入院接受治疗，年龄最小的病人只有1个月，最大的90岁。他们指出，这个样本只包括服用了专卖成药的药片或其他成品制剂的病人，不包括众多使用未加工植物或动物原料的病人。检测病人提交的487种制品之后，他们发现了1234种隐藏成分，其中包括各种经批准或被禁用的西药、药物类似物和动物甲状腺组织。西布曲明是一种食欲抑制剂，因被发现与导致心血管问题相关后遭下市，它是目前最常见的掺假成分，在155种产品中被检出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/78cfc361/ab7d7859.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】蔡英文“双十”谈两岸：“尽了最大的善意”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“中华民国中枢暨各界庆祝106年国庆大会”今（10）日上午在总统府前广场举行，总统蔡英文在谈话中感谢三位前任总统李登辉、陈水扁与马英九，强调一年多来带领新政府努力实现“更好的台湾”的三个面向。蔡英文谈话前后也向在场的在野党主席及政党代表喊话，呼吁团结及支持改革。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/6ac79b1a/976dc330.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在提到台湾与中国关系部分，蔡英文提到，“两岸关系发展攸关台湾前途及两千三百万人民的长远福祉。从去年五二O到现在，为维护两岸关系和平稳定发展，我们尽了最大的善意，虽然因为双方政治立场差距造成两岸的波折，但也努力维持两岸关系的基本稳定”。蔡英文说，她也多次重申，“我们的善意不变、承诺不变，不会走回对抗的老路，但也不会在压力下屈服”，这就是我们处理两岸关系的一贯原则。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/9404e781/8490c7d3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国歌唱法大不同：马英九吴敦义大声唱 赖清德柯文哲微开口】今天是中华民国双十国庆，总统府前国庆大典10点正式登场，暖场表演结束后，由神父与南科实中国小部合唱团一同领唱国歌，一旁与会的行政院长赖清德、台北市长柯文哲、前总统马英九、国民党主席吴敦义等人也都一起唱国歌，不过，若仔细观察蓝绿政治人物唱国歌的方式，其实略有差异。赖清德与柯文哲两人都有微微张口唱，特别的是，除了国歌开始与结束前，柯文哲在国歌中段则是闭口没唱。对比列席左右的马英九、吴敦义，两人则是大方张口唱国歌，而时代力量党主席黄国昌则全程未开口唱国歌。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/7c2655fc/008745ac.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】马英九插旗向空军烈士致敬 坦言近年国庆气氛不浓厚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	前总统马英九9日前往新店空军公墓献旗献花，他表示，响应王立桢的号召，特地向碧血英魂致敬，加上明天（10日）就是中华民国国庆，如果大家有空，都可以带孩子们来看看旗海飘扬的样子，以及大时代下可歌可泣的故事。被问到是否认为这几年国庆气氛不浓厚？他则回答“大家都感觉到”，至于会不会邀请总统蔡英文参加插旗，他回“可以建议。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/2765551f/885217eb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】中菲武器捐赠仪式：错印中华名国国防部部徽&lt;br/&gt;
中国5日捐赠3000支突击步枪、子弹等战斗器材给菲律宾军方，但菲国在捐赠仪式的背景布条上，印的不是中国大陆国防部部徽，而是中华民国国防部部徽，经大陆抗议后，菲国国防部9日发表声明为这桩乌龙事件道歉，表示事件“严重但绝非蓄意”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/812758e6/7d0e488e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据路透社报道，菲国国防部向大陆保证，菲国恪遵“一个中国”政策。这起外交失礼事件大致未引起注目，但菲国错用中华民国国防部部徽的照片于社群媒体上疯传。菲国国防部发表声明说：“我们已向中国政府和人民发表官方道歉。并诚挚希望这起非常不幸的事件不会影响从去年开始升温的两国合作与友谊关系。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】要求多国切断与朝外交 美孤立朝鲜行动开始见效
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国媒体报道，美国政府正在联合国制裁及美中谈判之外，对朝鲜进行一场更隐秘的攻势，要求多个国家切断与朝鲜的外交联系。这项孤立朝鲜的行动进行了一年多，如今已初见成效。美国国务院透露，今年以来有超过20个国家限制了朝鲜外交活动，一些过去不愿意遏制朝鲜的国家如今变得越来越配合。美国官员说，这么做是为了让朝鲜领导人金正恩知道，只要他继续寻求研发能搭载核弹头的导弹，美国就会紧追不舍，让他无处可躲。以蒂勒森为首的一些美国决策者希望金正恩最终能明白，其政权和国家都承受不起研发核武的高昂代价，进而加入核裁军谈判。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/317f9128/dcf8b11e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】希拉里：川普当上总统是我的错
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	希拉里日前在接受《星期日泰晤士报》访问时说，去年11月大选结果令她很讶异，因为大多数民调均预测，这位民主党总总候选人领先。她说：“我以为自己会是位好总统，没想过竞选会落败。未能击败这个人，让我觉得自己须负责任，一定曾有法子办得到，而我没找到。”希拉里还提到了公开支持川普的英国独立党党魁法拉奇说，她表示：“他们反对现代化的英国和欧盟，信以为这个谎言对他们生活的小村庄有利。同样伎俩用在对付我的选战，而我没想到我们是如此不堪一击，结果显示我研判错误。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/b6a22dbd/42161bdd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】川普前妻伊凡娜称“我才是第一夫人” 现任夫人怒驳
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普的前妻伊凡娜接受美国广播公司（ABC）《早安美国》访问时表示，她与川普两星期通一次电话，“我有直通白宫的电话，但我不想打，因为有梅拉尼娅在。我不想引起嫉妒，因为我是川普的第一任妻子，我才是第一夫人，好吗？”川普的现任妻子、正牌第一夫人梅拉尼娅立刻发表声明反击说，伊凡娜只是发出“引人注意、自私自利的声音。”这是美国史上第一次出现第一夫人与总统的前妻公开争吵。在川普之前，里根是美国唯一离过婚的总统。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/103f75f5/cfca655d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】没有我，就没有今天的川普
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	“没有你，就没有今天的川普？”哥伦比亚广播公司(CBS)“星期日早晨”节目8日采访川普第一任妻子伊凡娜时这样问道。对此，伊凡娜表示：“这是绝对的。”伊凡娜在采访中表示，她对自己和川普的3个子女(小唐纳德、伊万卡和埃里克)在川普总统大选期间的表现“备感自豪”，“他们口齿伶俐且非常聪明。”她说孩子们的表现激励她撰写新书《为川普养儿育女》(Raising Trump)，而这本书将于下周正式出版。当被问及到底是她还是川普抚养了孩子时，她回答说：“当然是我。”
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/133ecec3/9ddeb732.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【19】古巴举行集会纪念切-格瓦拉牺牲50周年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	巴8日在中部城市圣克拉拉举行大型集会，纪念拉美著名革命家切·格瓦拉牺牲50周年。在圣克拉拉革命广场的切·格瓦拉纪念碑和大型铜像前，古巴领导人劳尔·卡斯特罗、国务委员会第一副主席兼部长会议第一副主席迪亚斯-卡内尔等党政军领导人和约6万名民众一起参加了集会。集会开始前，劳尔等领导人前往纪念碑下方存放切·格瓦拉和30名游击队员遗骸的灵堂向英雄们献花致敬。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/46575a88/217039b9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	迪亚斯-卡内尔发表讲话说，切·格瓦拉永远在古巴人心中。“切没有如他的敌人希望的那样死去，新的一代将他视为真正的革命者。”他说，切·格瓦拉是一个为解放受帝国主义压迫的不同民族而斗争的榜样。当地学生、教师和艺术家们以朗诵、歌舞等形式表达对这位英雄的敬意。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/eba91bcc/a5e8c802.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】记录伊政府军暴行 摄影师获战地记者奖&lt;br/&gt;
伊拉克摄影师阿卡迪（Ali Arkady）拍下国内血腥冲突的画面，其一连串名为“亲吻死亡”的骇人照片8日获颁巴优卡尔瓦多斯战地记者奖（Bayeux-Calvados Award）。阿卡迪跟随伊拉克特种部队深入提克里特（Tikrit ）、法鲁贾（Fallujah）和摩苏尔（Mosul）战区，拍下一幕幕残酷画面，其中包括严刑拷打和暴力等令人生畏的影像。这些照片由第七图片社（VII Photo Agency ）刊出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/49f165ee/578408f5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	34岁的他跟随一支伊拉克部队，报导谴责士兵的暴行，但他也承认自己曾因害怕遭到报复而两度参与这些“战争罪行”。阿卡迪在巴优领奖时说，他希望“伊拉克政府明白那些士兵犯下战争罪行。我希望阻止那种行为，但不幸的是相同事件持续上演”。评审团团长、资深战地记者波温（Jeremy Bowen）告诉法新社：“这些是我一生中见过最不幸、最令人不安的照片。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/12522b2a/7843ed0d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】IMF前首席经济学家：比特币终将崩跌 但区块链长存&lt;br/&gt;
哈佛大学经济学教授肯尼斯-罗格夫表示，随着加密货币持续面临政府监管压力，比特币价格终将“崩溃”，但支撑比特币的区块链技术将会蓬勃发展。“货币的漫长历史告诉我们，凡是私营部门的创新，最终都会受到政府的监管和分配。我不知道比特币价格未来几年会怎样，但没有理由期待虚拟货币能避免类似命运。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/2828d20b/3784b7df.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】冰岛小组头名进世界杯！史上最小参赛国&lt;br/&gt;
北京时间今天凌晨，2018年俄罗斯世界杯足球赛欧洲区预选赛最后一轮比赛继续进行。身处I组的冰岛队主场2比0战胜科索沃队，获得小组第一，历史上首次闯入世界杯足球赛决赛圈，并以全国33万人口，打破特立尼达和多巴哥纪录（130万人口），成为世界杯史上最小的参赛国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/6685f4c1/559af87b.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】日本政府和东京电力公司被判对福岛事故负责，向原告赔偿&lt;br/&gt;
关于东京电力福岛第一核电站事故的灾民诉讼案中，福岛地方法院10日作出判决，命令日本政府和东京电力公司向原告赔偿损失。2013年3月11日福岛核事故两周年时，福岛灾民们把日本政府和东京电力公司告上了法庭。原告团要求法院判定日本政府和东电在福岛核事故中负有责任，并向每位原告支付每人每月5万日元的赔偿金。最初，原告团只有800人，后来经过四次提诉，原告团人数发展到现在的近4000人。这也成为日本迄今为止最大规模的一起福岛核事故集体诉讼。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/95f2e8bf/c5702f87.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】美国人民为四川辣酱操碎了心&lt;br/&gt;
1998年，为了配合宣传中国题材的动画电影《花木兰》，片方联合麦当劳推出了一款有中国特色的蘸酱四川辣酱(Szechuan Sauce)，用来搭配麦香鸡块。这个主要为电影营销服务的点子收到了奇效，四川辣酱也随之得到美国人喜爱。可随着电影的下映，限时供应的四川辣酱也不再售卖。从此之后美国人民就时不时怀念那神秘的味道。不过对于越来越多的人来说，它只是变成了一种遥远的童年回忆。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/898169ad/9bfd679d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	直到今年4月1日，人气动画片《瑞克和莫蒂》第三季回归，再次唤起了美国人对四川辣酱的记忆。剧中男主角科学家瑞克在逃出监狱的路上还不忘奔去麦当劳买了10块麦乐鸡块，并点名要了1998年的限量版四川辣酱。“哪怕再等个九十七年！我一定要再次吃到四川辣酱！”“四川辣酱是支持我的唯一动力！”瑞克姥爷发自内心的呐喊也让美国人怀念起了它。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/9b640aab/676ff880.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
最近，为了配合销售新款产品——黄油牛奶脆皮鸡，麦当劳宣布10月7日（周六）在部分美国门店限量供应这款《瑞克和莫蒂》特别版的四川辣酱，仅限一天，还声明是“特别限量”。消息发出后，记忆被唤醒的美国网友奔走相告，提前在餐厅外排起队伍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/a11a7ce2/6257091f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/81dd17eb/8a6780c2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	许多食客原本满怀期待来到麦当劳餐厅排长龙，但开售不到一个小时他们却被告知由于是限量版，因此已早早卖完。当地媒体报道，在亚特兰大和迈阿密惠灵顿，甚至失望的“粉丝”们为争夺辣酱大打出手，甚至打电话报了警。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/fdb60122/2e71e22e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/e756e7a0/f354ccd5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】多芬为涉种族歧视广告道歉&lt;br/&gt;
全球著名品牌"多芬"（Dove）日前在社交媒体“脸书”上发布的广告显示，一名非裔女性在使用多芬的产品后突然变成白人，该广告被认为涉“种族歧视”，引发大量抗议。随后多芬为此发文道歉。多芬发表声明称：“我们为广告引发的冒犯深感后悔。”多芬表示，为了推广多芬沐浴露，他们在“脸书”页面上发布了一个三秒钟的视频。“我们已经撤掉了发布的视频，也没有发布过其他任何与其相关的内容。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/7fb226c4/c51a97ea.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】历史：武昌起义爆发
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	黄花岗起义失败后，一部分革命党人（共进会和文学社）决定把目标转向长江流域，准备在以武汉为中心的两湖地区发动一次新的武装起义。在清廷将部分湖北新军调往四川平定保路运动之际，留守湖北之新军中的革命党人遂计划在1911年10月16日发动革命。但10月9日事迹败露，导致革命党人遭搜捕杀害，于是10月10日晚间党人先发制人，齐集猛攻湖广督署，湖广总督出逃后督署陷落，至12日攻陷武汉三镇，成立中华民国军政府鄂军都督府。武昌起义的成功发动，使中国各地陆续响应革命党人推翻清朝的诉求，最终结束了中国两千年的帝制政体，建立了中国史上第一个共和国，就是中华民国，是中国走向民主共和的开端，在中国历史中具有里程碑意义。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/ab271faf/65d49f8c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】中山纪念堂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/005CLsEmly1fkcxr141jsj30qo0zkq74.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/005CLsEmly1fkcxr1s0vtj30qo0zkn27.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yichuhsuan?refer_flag=1005055010_"&gt;@新水令&lt;/a&gt; ：图一是原始底片，图二是经清宫手工修片冲印出来的照片（但不是同一张），可以见到图二脸上没有了皱纹，磨皮祖奶奶&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.com/mw690/6ac19d18gy1fkcd3gen0ij20kg0gg423.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6ac19d18gy1fkcd3i7yhwj20vi0qowpn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】悠悠岁月，欲说当年用户已消失
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/9e0f519b/1929686b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】人工智能
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/f02c986f/5e345037.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】&lt;a href="http://weibo.com/u/3080457565?profile_ftype=1&amp;amp;is_all=1&amp;amp;noscale_head=1#_0"&gt;@世界的凛冬_&lt;/a&gt;：石黑一雄小说改编日剧《别让我走》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/bc9ba04d/0903406f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/xicilion" target="_blank"&gt;@响马&lt;/a&gt;: 大部分成年人的智商水平，取决于成长过程中，被父母和老师关掉了多少。我们通常把关掉的那部分叫做性格(缺陷)。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.com/mw690/661b1d6dly1fkbvcwp78cj20go0anacp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5523374065?refer_flag=1005055013_"&gt;@茨冈女神&lt;/a&gt;：冰火女儿问冰火：妈妈，大学文凭真的很重要吗？冰火回答说：大学文凭就跟钱一样，你有了才能说它不重要。
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 10 Oct 2017 18:13:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125192</guid></item></channel></rss>