<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 21 Apr 2017 15:57:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170421】本台记者报道，本台刚刚收到的最新消息，本台台长被抓了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120407</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中国学者集体欺骗国际医学期刊 被撤稿107篇论文
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	世界著名学术出版商斯普林格（Springer）4月21日发布消息，称其治下的期刊《肿瘤生物学》（Tumor Biology）因作者编造审稿人和审稿意见而撤稿107篇论文。从斯普林格提供的名单看，涉及的作者都来自中国，不乏上海交通大学、浙江大学、中国医科大学等名校，可谓成群结队。这些论文作者提供虚假的审稿意见。部分论文作者冒用本领域专家的名字申请邮件地址，在专家不知情的情况下，从虚假邮箱向期刊提供正面夸赞论文的审稿意见。斯普林格表示，他们的调查掌握了“确凿的证据”（“clear evidence”）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5H42NT/ND53N.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】原国家安全部副部长的自诉：超级政商共同体如何炼成
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	原国家安全部的副部长马建2015年1月被组织审查。4月19日，在他的自述视频里，他详述了如何利用手中的公权力，帮郭文贵征战商场并获取自身利益的具体过程。种种勾当，触目惊心，受贿落马，罪有应得。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马建在一段视频中说：“对张越，郭文贵总是破口大骂，张越总是对他唯唯诺诺。”郭文贵与张越在2006年左右认识，郭文贵因公司员工酒驾肇事找张越帮过忙，郭文贵出手阔绰，张越对他颇有好感，此后，两人经常往来。一段时间，传闻张越被查，郭文贵知悉后称自己可以帮忙找关系解决问题，张越此后对郭文贵言听计从。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5xD0T9/hmoTr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【盘古公司两高管被批捕 因参与郭文贵涉嫌犯罪活动】4月20日，媒体从有关部门获悉，郭文贵实际控制的北京盘古氏投资有限公司金融发展部总监徐昂扬、法务部总监马楠因涉嫌非国家工作人员受贿和帮助伪造证据犯罪，今日被检察机关依法批准逮捕。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国际刑警组织：红色通报不是国际逮捕令】针对郭文贵受到国际刑警组织“红色通报”一事，该组织回复称，红色通报不是国际逮捕令，而是应成员国根据有效的国家逮捕令提出的请求而由总秘书处发布的临时逮捕一个人等候引渡的请求，其所有权归提出请求的成员国。目前，国际刑警组织官网通缉名单上查不到Guo Wengui或Miles Kwok(郭文贵的姓名中文或英文拼写)。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】北大两名副校长被通报违反中央八项规定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月20日，据中央纪委官网发布消息称，4月14日下午，北京大学党委召开党风廉政建设警示教育大会，通报了北京大学违反中央八项规定精神等方面典型案例，其中涉及两名副校长。副校长兼总务长王仰麟违反廉洁纪律，多次接受可能影响公正执行公务的宴请，受到党内严重警告处分，副校长兼教务长高松违规受邀参加宴请，对其进行提醒谈话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59jsil/sqrcd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】河北政法委原书记张越被控受贿超1.57亿&lt;br/&gt;
20日，江苏省常州市中级人民法院一审公开开庭审理了中共河北省委原常委、政法委原书记张越受贿一案。检方指控：2008年至2016年，被告人张越利用其担任中共河北省公安厅党委书记、公安厅厅长、中共河北省委常委、政法委书记等职务上的便利，直接或通过特定关系人收受上述单位和个人给予的财物，共计折合人民币1.57885012亿元。张越主动到案并如实供述了自己罪行，认罪态度较好，大部分涉案赃款赃物已依法查封、扣押。张越还进行了最后陈述,并当庭表示认罪、悔罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59kVIs/DIJAM.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/limu" target="_blank"&gt;@李牧&lt;/a&gt;：我将用不忠不廉不孝不义，给大半生画上耻辱的句号。一一河北省政治委书记张越贪了1.5亿，然后在法庭上整了这么一句。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59nivY/rKtVB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国台办原副主任龚清概受贿案一审判处有期徒刑15年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	20日，河南安阳市中院公开宣判中共中央台湾工作办公室、国务院台湾事务办公室原副主任龚清概受贿案，以受贿罪判处其有期徒刑15年，处没收个人财产500万元；对其受贿所得财物及其孳息予以追缴，上缴国库。1996-2015年，龚清概利用职务之便非法收受财物折合人民币5352万余元。法院认为，鉴于龚清概到案后，能够如实供述自己罪行，主动交代办案机关尚未掌握的大部分受贿犯罪事实；认罪悔罪，积极退赃，赃款赃物已全部追缴；检举揭发多人违纪违法线索，具有法定、酌定从轻处罚情节，依法可以对其从轻处罚。遂作出上述判决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59pCsn/XTkFw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【6】河北省迅速调查处理大城县 工业污水渗坑问题 
&lt;p&gt;
	近日有媒体报道廊坊市大城县南赵扶镇存在两个“工业污水渗坑”，对当地环境造成威胁。4月19日，河北省政府与环保部组成联合调查组展开现场调查，目前渗坑水样、土样已送相关部门检测。廊坊市、大城县已对相关责任人停职处理。经初步调查核实，两处渗坑分别为廊坊市大城县原南赵扶砖厂和原化肥厂渗坑。2013年两厂曾发生废酸违法倾倒事件，导致坑内存水及土壤受到污染，大城县公安局对该案进行了立案查处，抓获了犯罪嫌疑人。从2014年起，大城县组织相关单位分别对两处渗坑污染水体进行了治理，但水质几次出现反弹，没有达到预期治理效果。2016年底，大城县政府将两个渗坑治理列入2017年重点工程，投资预算3848万元，对渗坑污染进行彻底治理。目前，当地政府已经采取治理措施，施工单位已经入场施工，将于7月底前实现根治。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5mU9Yh/Rg2p1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【周边村民癌症多发，8米深井水都是红色】天津“打井8米左右，出来的水都是红色的，浅层水全被污染了，我们只能吃深层水，很多人家干脆买桶装的纯净水喝。”南赵扶村村民张老汉说，为此村里人意见很大。村民马永辉家中就长期饮用着桶装纯净水，但做饭仍需用到家中的井水。除了水质，村民们也察觉到空气的异样。“每到阴天，空气中的异味就相当大，始终散不出去，尤其在夏天最严重。”村民马金才说。“这些年村里死人，70%都是因癌症死的。”村民张老汉说，他的弟弟就在54岁时死于食道癌。更有甚者，一家人中就有三、四位亲人患上癌症。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5MCqaz/fWNXY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%A1%8C%E4%BE%A0%E4%BB%97%E4%B9%89%E7%9A%84%E7%88%B1%E5%9B%BD%E5%85%94?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@行侠仗义的爱国兔&lt;/a&gt;:评论里的汉奸美狗高潮什么呢？如果不是在中国，那么他们很可能不是得癌症，而是被机枪扫死，被炸弹炸死！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】北京房地产业反洗钱新规：下月起买房须刷本人银行卡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	央行和北京市住建委等部门联合通知，要求开发商和中介履行反洗钱义务。房地产开发企业在售房、房地产经纪机构在提供二手房买卖经纪服务时，应要求房屋交易当事人购房款以银行转账方式支付，必须使用出卖人和买受人银行账户。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59jSd5/yTNtp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【楼继伟：中国家庭杠杆率已经升至接近50%】社会保障基金理事会理事长楼继伟4月21日在财政学年会上表示，中国家庭杠杆率已经升至接近50%，去杠杆进程不应该太快，部分地方政府债已经违约是好事，说明中央政府不会兜底；通过延迟退休及提高城镇化，中国劳动人口可以恢复增长，中国经济的刘易斯拐点还没到来；随着人口结果变化，中国经济长期来看将跟随L型增长轨迹。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5ureEu/jshmW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】易到用车创始团队宣布正式离职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	矛盾激化！易到用车联合创始人周航、杨芸、汤鹏发布联合声明，宣布自今日起正式辞去易到所有相关职务。声明称，因乐视强势派驻管理团队，创始团队淡出管理层，为避免过度猜测，名留实走，个人名誉却遭到恶意攻击。此前，CEO周航称大股东乐视挪用易到资金13亿，正式与乐视“互撕”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go60rOyD/vmY3B.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】雄安干部群众：让搬就搬 相信政府会安排好
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	67岁的陈茂拴说：“未来白洋淀要清污、疏浚，如果需要我们搬迁的话，我是老党员，我第一个搬，为了国家大事义不容辞。”新庄窠村党支部书记马双武说：“我儿子也经营了个鞋厂，雇了六七十个人，在当地规模算小的，不知道能不能留下来，但是家里人商量，不管怎样都要服从大局，服从新区建设，舍小家、为大家。”记者采访所及，当地干部群众都表达了服从大局、积极支持新区建设的心愿。虽然旧家难舍，但乡亲们认为，作为雄安人，不能固守一己之利，让搬就搬，相信政府会安排好自己的生产生活。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59o9Dg/OOHGe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】农民挖3株兰草被判3缓3，国家林业局：蕙兰非重点保护植物
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	河南省卢氏县农民秦某在农田附近的山坡上采挖了3株兰草，被森林民警查获。经鉴定为蕙兰，属于国家重点保护植物。秦某被判处有期徒刑3年，缓刑3年，并处罚金3000元。20日，国家林业局野生动植物保护与自然保护区管理司相关负责人证实，目前国家重点保护野生植物名录官方只发布了第一批，蕙兰不在其中，并非国家重点保护植物。同日，河南省林业厅办公室工作人员经咨询该厅保护处负责人后回应称，河南省未修订过河南省重点保护植物名录，目前只有一批，于2005年公布。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59rkTd/88QUa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】甘肃官方通报校园多名男生猥亵女生事件：主要嫌犯被刑拘
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，网友反映甘肃庆阳四中发生校园欺凌事件，几名男生猥亵一名女生并拍下照片。4月20日中午，甘肃庆阳市西峰区政府网站通报称，4月11日，庆阳四中中午12时放学后发生一起学生欺凌事件。公安机关对组织、胁迫的主要犯罪嫌疑人已实施刑事拘留，对涉案其他违法人员已实施行政拘留；纪检监察机关对教育主管部门、涉事学校相关负责人已严肃问责。同时，正组织有关专家对受害当事人、家长进行情绪疏导和心理干预。该事件处置已基本到位，案件正在依法侦办。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59lAgW/KjKTa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】云南彝良现3米高意见箱 官方：整改中临时放置
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继郑州社保局等多地服务窗口被曝出现实版的“蹲式窗口”后，云南昭通彝良县旅游局门口惊现一个3米高的意见箱，让群众“可望而不可即”。官方回应称，因为之前意见箱放得太低阻碍行人通行，目前正在整改中，系工人临时放置在高处。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5nLGst/sSKTi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【云南彝良：2米高式意见箱已整改完毕】据记者从云南省昭通市彝良县委外宣办获悉，该县被曝光的2米高“丁义珍”式意见箱，目前已整改完毕，被移至网友曝光位置的左下方。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59eI5e/c9kcq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E8%BD%A6%E5%B1%95?from=501" target="_blank"&gt;#上海车展#&lt;/a&gt;保时捷的老总亲自来到众泰汽车展台，然后露出了不可描述的笑容。&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%BC%97%E6%B3%B0%E6%B1%BD%E8%BD%A6?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@众泰汽车&lt;/a&gt; 怕了吗&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59ontW/48bdW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】“本台记者报道，本台刚刚收到的最新消息，本台台长被抓了，本台记者发自本台。目前，本台员工情绪稳定”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5V0N8K/TMMPJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】加拿大安大略省将将征15%非居民购房税 堵死中国炒房者
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月20日，加拿大安大略省省长韦恩（Kathleen Wynne）与安省财政厅厅长苏善民（ Charles Sousa）共同宣布安省出台楼市调控新政：包括征收15%非居民购房税，禁止炒楼花，鼓励开发商建出租屋，严格审查地产经纪职业规范等。新政将于当地时间4月21日起正式生效。韦恩在答记者问时提到，“安省政府并不是要控制房地产市场，只是要打击真正的房市投机者”。在购房后4年内成为永久居民的，已经成为全日制学生两年或以上的留学生；已经合法的工作了一年或以上的工签人士，安省政府将会退还所售税费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5xDbL6/9sqZ6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】美国提交谴责朝鲜射弹的安理会声明草案  中国支持俄罗斯反对
&lt;/p&gt;
美国方面19日向联合国安理会提交了一份旨在谴责朝鲜16日试射导弹的声明，但遭到俄罗斯方面的反对。据美国CBS电视台报道，由美国提交给安理会的声明草案获得了除了俄罗斯以外安理会成员国的一致赞同。美国方面一位外交官称，目前尚不清楚俄罗斯方面的原因，美国方面希望弄清楚。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59iopW/sLFhu.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜金日成大学分配新房 教员大哭：太豪华了】近日，朝鲜为纪念已故前领导人金日成诞辰105周年推进的黎明街建设项目完成，居民开始入住该街新公寓。金日成综合大学教授和研究员最先入住新公寓。免费分到房子的教职工看到新房子的那一刻，感叹公寓像宫殿一样，说着说着就激动地哭了！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5LYEkX/Ps0U1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜在俄投放本土广告 称“金日成永活心中”】不久前，俄罗斯《共青团真理报》新西伯利亚版网站上公布的一篇有关朝鲜已故领导人金日成的文章引起了俄语互联网用户的关注。《共青团真理报》出版集团总经理说，某些朝鲜组织每年都会在国家节日前在该报网站相应版块上投放所谓本土广告。4月14日，金日成诞辰105周年前夕，俄罗斯《共青团真理报》刊文对朝鲜已故领导人金日成大加赞扬，文章称其“燃烧着不仅仅是对朝鲜人民，也对全人类，不分民族、宗教和政治信仰的灼热的爱”。文章的结尾称，金日成永远活在人们的心中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5xBu1K/14bTPa.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】雅加达特首选举挑起排华情绪&lt;br/&gt;
选情激烈的印度尼西亚雅加达首都特区首长选举挑起了宗教摩擦，也煽起了排外的情绪。据路透社对劳工团体，公司高管和政府官员的采访，中企经常引进自己的员工和机器，引发与当地人的摩擦。投资协调局主席指出，因外国工人而起的忧虑已政治化，导致雅加达首长选举的情绪更为紧张。钟万学有佐科领导的执政党支持，汤连旺认为，排外，尤其是排华情绪已为反政府对手所利用。他说：“在中国投资成为推动亚洲经济的要素之际，利用反外排华声势是大策略的一部分。”此次选举是信仰基督教的原首长钟万学与信仰伊斯兰教的挑战者之间的对决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59spmy/SY1eX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】丹麦法院判决崔顺实女儿返韩&lt;br/&gt;
丹麦法院今天下令，將韩国总统弹劾案关键人物崔顺实的女儿郑尤拉，引渡返回韩国接受调查。郑尤拉的辩护律师表示，对判决结果表示不服，將向丹麦高等法院提出上诉，因此郑尤拉遣返之日仍尚需时日。另据韩联社报道称，判决后郑尤拉将被送返奥尔堡的拘留所，她表示如果韩国政府担保，回国后能继续见到自己的亲生儿子，她愿意返回韩国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59oAvu/86mfE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朴槿惠在看守所中67亿韩元售出私邸】韩国前总统朴槿惠方面21日接受韩联社电话采访时表示，朴槿惠已卖出在首尔三成洞的房产，约在下周将家什搬至位于内谷洞的新家。由于三成洞私邸过于陈旧，加上不愿给周围居民带来不便，朴槿惠决定将其变卖。朴槿惠方面解释，老宅一带繁华熙攘，内谷洞新家较为清净。据房产界人士消息称，朴槿惠私邸以67亿5000万韩元（约合人民币4050万元）售出。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5xCQov/10hcv2.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
【候选人刘承旼成“国民岳父”】韩国在前总统朴槿惠遭弹核下台后，将于5月9日举行总统大选，其中民调靠后的正党总统候选人刘承旼却意外引爆舆论，当天并非因为他的政见很吸睛，而是竞选过程中，刘承旼甜美可爱的女儿多次现身支持，由于其女儿韩国女演员李研熙，让刘承旼瞬间成为“国民岳父”。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59pdnE/5MJKX.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【19】菲移民局逮捕了38名涉嫌从事网上博彩业务的中国人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月20日，菲移民局发言人称，此前已逮捕了17名涉嫌从事网上博彩业务的中国人，此次又逮捕38人。这些人都是没有居留证资格的外侨，对公共安全“构成威胁”，这55名嫌犯全部都涉嫌参与经济犯罪。“在中国政府吊销了他们的护照之后，他们将被即时遣返”。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59pRSY/4X2Hv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】巴黎香榭丽舍大道发生枪击案，一名警察身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间周四晚上，一名枪手从汽车上跳下，在巴黎市中心的香榭丽舍大道上射杀一名警察，射伤另外两人。枪手随后试图徒步逃跑时被警方击毙。奥朗德在距离枪击案不远处的爱丽舍宫总统府发表讲话，说法国当局“确信”这起枪击事件属于恐怖主义活动。他说，他将于周五上午召开国家安全会议，被害警官将受到全国哀悼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59k78u/1VAfj.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
法国内政部长布莱德特说，当地时间快到晚9点时，一辆汽车靠近停在这条著名大道上的一辆警车。 这名男子使用自动武器朝警车开火，杀死一名警官。然后“他试图离开，一边跑一边瞄准，试图向其他警察开枪”，布莱德特说，“枪手在被警方击毙之前，又射伤了另外两个人，”布莱德特说，凶手是否单独行事，以及事件发生的确切顺序尚不清楚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59mr39/PQG1I.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
晚些时候，ISIS透过宣传机构阿玛克通讯社（Amaq）发布声明宣称，犯案的是比利时人尤塞夫（Abu Yussef），他是一名伊斯兰国战士。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59lZsS/VrW3C.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	20日晚举行的电视见面会是法国11位总统候选人最后一次借助荧屏提升民意的机会，每个候选人有一刻钟时间在法国电视二台几乎“独白”式地陈述自己的竞选纲领。然而，任何人都不会想到，在这场节目进行到中途的时候，香榭丽舍大道发生枪击案。随后，几名主要候选人纷纷对这次恐怖袭击发表看法，表示他们与警方的团结。法国极右翼国民阵线候选人勒庞和保守派候选人菲永分别宣布取消了各自最后一天的拉票活动。勒庞还在推特发文，对一再成为恐袭目标的执法人员表示同情。中间派候选人马克龙表示心系遇害警员家属。社会党候选人哈蒙则称，完全支持警方对抗恐怖主义。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5xC7TT/2PNa0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】美国政府以国家安全为由对钢材进口展开调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普政府已展开一项涉及范围广泛的调查，考虑是否以国家安全的名义限制钢材进口，此举进一步给美国贸易政策增添了经济民族主义色彩。特朗普周四称，钢材对于美国经济和国防都至关重要，美国不能在这个领域依赖他国。他是在白宫出席一个专为启动此次调查而举办的仪式上发表上述言论的，参加该仪式的还有美国钢铁业的高管及工会领袖。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5xCJcI/JZ2BC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】特朗普团队对阿桑奇的态度发生逆转 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/kongertongchuanjun?refer_flag=1005055010_"&gt;@空耳同传君&lt;/a&gt; ：【最新消息】特朗普政府计划逮捕阿桑奇。报道称，美国政府做好准备，已经找好罪名，其中包括他和斯诺登合作涉嫌犯罪，准备起诉和逮捕维基解密创始人和主编阿桑奇。之前，奥巴马政府一直没找到合适的司法理由。不久前，新任中情局局长上任时发表演讲，称阿桑奇公布机密资料的做法，突破了言论自由的范围。特朗普团队对阿桑奇的态度发生逆转。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5NKeZG/8iujI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5734434632?refer_flag=1005055010_"&gt;@蔚蓝1916ROC&lt;/a&gt; ：俄国记者和普京的批评者安德鲁希岑科被不明身份者殴打致死。他生前重点报道普京政府和黑帮犯罪组织间的联系，一个多月前被人打至重伤昏迷，于昨天（周三）在圣彼得堡去世。悲凉惨淡的俄罗斯始终不乏勇士
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5W0tfT/CEw8s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】委内瑞拉反对派：“明天会有更多人走上街头”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据法新社报道，委内瑞拉反对派举行的“示威之母”运动已导致3人死亡，其中包括2名平民和1名士兵。总统马杜罗表示，示威活动是由美国背后一手策划的“政变”，其目的是终结委内瑞拉社会主义制度。反对派则表示，马杜罗已经成为一名独裁者，并纵容国家部队与武装帮派以暴力压制示威群众。尽管示威活动已经酿成流血事件，但反对派仍在展现他们持续施压的决心，并呼吁更多民众参加抗议。 反对派领袖卡普瑞尔斯（Henrique Capriles）在记者会上号召：“我们今天已经有上百万人行动起来，明天还会有更多人走散街头。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59iAgR/wye6U.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	领到枪支的马杜罗支持者说，我们是人民，上街的是美帝木偶。据各家媒体，在首都参加运动的“木偶”至少有2百万。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5YyStU/iOHH4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5Yzz32/UzaBd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【通用汽车在委内瑞拉资产被该国没收】据外媒，通用汽车公司宣布，将关闭委内瑞拉的业务，其在该国的资产已被当局没收。通用委内瑞拉公司总经理在一份电邮声明中表示：“昨日，通用委内瑞拉工厂被公共当局意外接管，导致无法正常营业。此外，公司的车辆等其他资产也被非法接管。”通用将继续通过其经销商为委内瑞拉用户提供售后服务和零部件。该公司表示，没收资产可能对其委内瑞拉业务以及当地2678名员工、79家经销商及其供应商造成不可弥补的损失。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59r7S1/Of6da.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】伊朗8名女子为现场观看足球比赛女扮男装遭逮捕&lt;br/&gt;
近日，伊朗8名女子为了在现场观看德黑兰足球队和波斯波利斯足球队之间的比赛，女扮男装混入了德黑兰市的阿扎迪体育场，却遭到逮捕。目前，她们将会被起诉并处以罚金。德黑兰市安保负责人Alireza Adeli表示，此类事件并不是第一次发生，伊斯兰法律禁止妇女在现场观看足球比赛，因为球场的气氛活跃加之人群骚动，并没有足够的空间让妇女们在现场观看球赛。如果她们真的想看球赛，可以在家里的电视上看。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59qWVh/dxJwP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】马斯克公布电脑人脑融合技术发展计划
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马斯克周四证实其最新创业公司Neuralink Corp.的发展计划，并表示自己将出任CEO。Neuralink希望通过将微电极植入人脑而融合电脑与人脑，这样有朝一日人们能够通过心灵感应进行交流。该技术首先将用于治疗脑部疾病，不过后期将用于帮助人类避免受到智能机器控制。Neuralink的目标如马斯克所说，是要开发将有效替代人类语言的大脑接口，不过首先追求的是较现实的应用。马斯克称，Neuralink希望在大约四年的时间内上市一种有助于治疗中风、癌症病变、瘫痪、记忆相关疾病等脑部重疾的设备。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5Qw1Kf/LFDOk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】今日，日本国外务省决定再次放宽中国人赴日签证
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	政策包括开始向具有足够经济能力人士发放多次签证、将东北三县多次签证扩大为六县、放宽相当高收入人士多次签证、简化个人单次观光旅游签证申请手续等优惠政策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5Kr4sU/wtuuU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】历史：香港废除死刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1993年4月21日，香港立法局三读通过修订法例，以终身监禁作为最高刑罚，正式废除死刑。事实上，香港于1966年11月16日后便停止执行死刑，但1966年至1993年的香港法例中仍然保存死刑，而法庭亦会依据法例，判处犯人环首死刑。不过所有在当时被判刑的死囚，都会一律自动由英女王伊利莎白二世或港督赦免，改为终身监禁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go59ryTG/Omntn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】新西兰制作美剧《西游记》首曝极清剧照！师徒四人率先亮相！四位主角名字和中国原版一样，分别叫美猴王、三藏、猪八戒和沙僧！不过人设变了，三藏和沙僧改为女性了……明年在ABC、TVNZ和Netflix开播。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/4aff7849ly1fetg3i9fpej23vc2kwhdv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5871901562?refer_flag=1005055010_"&gt;@我俏故我在&lt;/a&gt; ：看到一个特别激动人心的东西。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5ZgOAO/oDNUf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】在人民完全无权参加政府事务的国家中，人民变成冷血动物，他们迷恋金钱，不再热衷于国事。人民只会为某位演员而狂热。他们并不为政府分忧，也不关心政府有何打算，而是悠然地等着领薪金。  ——孟德斯鸠 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Go5BYr3v/I9kzj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/jokato?refer_flag=1005055013_"&gt;@啾助-PopTheGlock&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	当代华文奇幻小说一般有三种开头：&lt;br/&gt;
1.“ 谢邀。”&lt;br/&gt;
2.“ 坐标北美，颜值8分。”&lt;br/&gt;
3.“ 我的朋友小A就是一个这样的姑娘：”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
自己约的货,含着泪也要出来卖！黄金比春夏季麻棉男式宽松薄休闲裤,直筒中腰款！透气/凉爽/舒适/简约！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=547504475860" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=547504475860&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 15:57:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120407</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170420】中国待我们这么好，你们还让我捅他刀子，你们良心不会痛吗？</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120382</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】A股4天蒸发2万亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自4月14日以来沪综指持续深幅调整，累计跌幅达3.21%。日K线上形成4连阴走势，给市场人气造成较大冲击。数据显示，4月13日全部A股总市值为59.18万亿元；4月19日，这一数值下降至57.17万亿元，蒸发了2万亿元，4天蒸发掉的市值比深圳2016年GDP(1.93万亿元)还多。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVMgz3I/Ba2JM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%88%98%E5%A7%9D%E5%A8%81?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@刘姝威&lt;/a&gt; 也夸奖刘士余了！！！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnWoGyQY/PJZ2h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国适度放宽人民币资本外流管制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	知情人士称，中国央行通知各金融机构，处理跨境人民币支付时不必再保证流入大于流出。这被视为近来第一项放松资本管制的举措。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVKVPUC/a79fO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】外交部：严重关切近期朝鲜核导开发有关动向
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	朝鲜常驻联合国副代表金利龙17日表示，朝鲜会在需要时进行第六次核试验。“试验将在我国最高统帅部认为需要的时间和地点举行。”对此，外交部发言人陆慷19日表示，中方对近期朝鲜核导开发有关动向表示严重关切。他指出，当前半岛局势已经高度复杂敏感，中方坚决反对任何加剧对立紧张的言行。所有有关各方都应当共同努力，为缓和局势作出自己的切实努力。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVY18xk/HrMsg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】外交部证实：国际刑警发红色通缉令追捕郭文贵
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据外交部发言人19日证实，国际刑警组织已经向犯罪嫌疑人郭文贵发出了红色通缉令。郭文贵作为北京盘古氏投资有限公司实际控制人，为了减免其公司的违建处罚，以及解除其银行冻结的1.6亿元人民币，自2010年以来先后11次贿赂国家安全部前副部长马建，涉及财物总值达6000多万元人民币。据了解，郭文贵于2013年12月23日出逃境外，并因涉嫌行贿罪，于次年4月17日，被中国检察机关批准逮捕。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVYnD3z/A4OSJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中办国办印发文件：突出要求领导干部报告家事、家产情况
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	通知强调，各级领导干部尤其是高级干部要带头执行，切实增强纪律意识、规矩意识和组织观念，切实做到忠诚老实，严格按照《规定》要求如实报告个人有关事项，自觉接受组织监督。报告事项内容更加突出与领导干部权力行为关联紧密的家事、家产情况。家事包括婚姻、因私出国（境）证件和行为、移居国（境）外、从业、被司法机关追究刑事责任等情况。家产包括工资收入、劳务所得、房产、持有股票、基金和投资型保险、经商办企业以及在国（境）外的存款和投资等情况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnW11WRr/eXa7X.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【最高检举报中心官网可举报正国级】媒体发现，最高检举报中心官网被举报人职级包括正国级政治局常委，意即通过最高检举报中心可以举报正国级官员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnW1EnCY/XqCbB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】环保部：廊坊市大城县渗坑污染问题基本属实
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据环保部公布，环境保护部和河北省政府联合开展现场调查，初步查明廊坊市大城县渗坑污染问题基本属实。环保部已会同天津市政府成立联合调查组，对媒体反映的天津市静海区西翟庄镇污水渗坑问题开展现场调查。有关调查情况将及时发布。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnW3DmyG/lcCN6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【河北大城官方回应污水渗坑事件：将聘请国内先进的治理公司开展土壤修复】19日，针对有媒体报道河北等地发现多处污水渗坑，对当地环境造成威胁一事，河北省大城县官方回应称，渗坑污染系由该县旺村镇村民李某某叔侄将废酸倾倒进坑塘所致。该县正在积极联系国内顶尖治理公司对污染水体进行研究，制定切实有效的治理方案；并将聘请国内先进的治理公司，按照水样、土样检测结果，有针对性的大力开展水体、土壤修复工作。2013年5月28日，大城县公安局对该案立案，后将犯罪嫌疑人抓获。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnW3DyT4/ykwTS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【河北两名抢夺环保部督查组执法证人员被拘】日前，环境保护部第九督查组有关人员在河北省邢台市现场检查时执法证被抢夺。事件发生后，邢台市随即按要求展开调查，涉事人员被行政拘留，相关企业被责令停产治理。4月17日，环境保护部第九督查组人员对任县双工机械制造有限公司进行检查。检查过程中，该公司车间负责人杜某从外归来，要求查看督查组人员执法证件。督查组人员出示执法证件后，杜某顺手抢到执法证拒不归还，并将执法证交给公司法人代表的妻子孙某。后经当地镇政府负责人协调后，涉事人员才将执法证交回。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnW3DVZU/3T0U4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】“法王”、“仁波切”泛滥 中国佛协发倡议书抵制查处假活佛
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	19日，中国佛协藏传佛教工作委员会全体委员会议召开。会议发布了《遵规持戒，去伪匡正，共同维护藏传佛教活佛形象》倡议书，倡议书指出，活佛转世是藏传佛教特有的传承制度，历数百年演变而形成了一套严谨的宗教仪轨和历史定制。活佛中涌现出了十世班禅大师等一大批爱国爱教的杰出代表，弘扬佛法，利益众生，成为藏传佛教形象的重要代表。但近年来有人在社会上、网络上假冒“活佛”招摇撞骗，既有无关人员自封，也有寺庙僧人冒名，一时“活佛”“法王”“仁波切”泛滥，使信众利益受损，藏传佛教蒙羞，令人痛心扼腕。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnW2jNnj/1p3Qq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】微信iOS版文章赞赏功能彻底关闭 个人转账打赏也不行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昨日微信宣布因苹果新规定出台，iOS版微信公众平台赞赏功能从今日起被关闭。公众号作者可在文章展示二维码，通过个人转账获取支持。20日凌晨微信再次通知，紧急对昨天下午上线的iOS版微信公众平台文章个人转账功能进行关闭。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVZReQW/bJzI4.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVZSdNI/VFCXI.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【苹果回应微信关闭赞赏通知：所有开发者规则一致】苹果公司声明字隐晦地表达了两方面意思：①赞赏功能并非是苹果逼停。微信本可以像其他开发者一样，选择App内购方式给公众号运营者；②App Store对所有开发者要求是一样的，包括微信这种有8亿用户的开发者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】司机为躲酒精测试路边拔草吃 一片草都被他吃光了！&lt;img alt="[黑线]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/91/h_org.gif" title="[黑线]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“你别拔草，别吃了，配合我们做一个呼气酒精检测。”“我没有喝酒！”一名男子坐在马路边，不停地往自己嘴里塞着青草，吃完一棵又一棵，一片草都被他拔光了，劝也劝不住…17日晚，义乌交警执行酒驾检查时遇到了这一幕。后经医院验血检测，这名司机血液内酒精含量高达156mg/100ml，属醉酒驾车。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnWrdiPS/OazoD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】叔叔，这个我能拿走吗？ 
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVISnIV/gTyaO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVISwJo/RoJEX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lastangel17th?refer_flag=1005055010_"&gt;@使徒子&lt;/a&gt; ：感觉进了家假的中餐馆......
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVVPUD4/10fM25.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】川普指示重审伊朗核协议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普已经责成国家安全委员会重新审议就伊朗核项目达成的国际协议，评估中止对伊制裁是否“对美国的国家安全利益至关重要”。国务卿蒂勒森星期二在写给众议院议长保罗·瑞安的一封信中透露了重新审议一事。蒂勒森表示，截至星期二为止，伊朗履行了有关伊朗核项目的“联合全面行动计划”协议规定的责任。该协议2015年是伊朗与美国、英国、法国、中国、俄罗斯和德国进行谈判磋商后达成的。蒂勒森国务卿写道，“尽管如此，伊朗仍然是利用很多平台和方式支持恐怖主义的主要国家” 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVSH4Zk/hQVqE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】埃尔多安：我不是独裁 赢了就行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	19日，埃尔多安在公投之后在总统府接受CNN专访，向媒体解释公投是为了改革，而不是独裁。埃尔多安首先强调了公投不是给自己获得权力。他说：“我只是一个凡人，随时都有可能死去。”埃尔多安认为公投是为了改善土耳其的政治体系，而不是反对派所指控的“加强自己的权利”。埃尔多安补充道：“现在的体系代表了土耳其民主史的改变。”随后，埃尔多安还强调了自己不是独裁，他说：“一个存在独裁的地方，你根本不会有总统。”同时，“在土耳其，民众是通过投票箱进行公投的…….这是来自于民众的民主，这是我们国家的意志。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVSJrEn/3Db71.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】澳大利亚收紧移民入籍程序
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特恩布尔政府将收紧公民入籍要求，申请人需要参加独立英语测试，并承诺接纳澳大利亚价值观。改革重点包括：①更严谨的公民入籍试；②拥有家庭暴力和有组织罪行历史不能入籍；③申请人要证明融入澳洲社会，例如受雇和孩子有上学；④更严格英语测试，包括读、写和听力；⑤申请人还必须以PR永居身份在澳大利亚居住至少4年，而非目前要求的12个月；⑥入籍考试不及格的次数不能超过3次，三次不通过要等两年重试。目前对入籍考试不及格没有次数限制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVSEmRh/MngLZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特恩布尔总理表示，成为澳大利亚大家庭的一员是一种特权，应该只为那些支持澳大利亚价值观和尊重澳大利亚法律的人给予公民身份。 他说：“公民身份应当受到重视，我们要做出调整，来确保获得公民身份的流程和规则能够符合我们的文化价值观。我们希望通过改革来体现移民系统的更多内容，来认识到为经济发展带来的潜在贡献，确保每一位新移民都具备我们所期待的为澳大利亚和其经济发展所需的技能和愿景。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVSJ5aK/Z7y5D.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】英国国会压倒性优势通过提前改选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	19日，英国国会下议院以522票对13票压倒性优势通过梅姨建议，提前于6月8日改选国会的提案。国会将于5月2日解散，进入将近6周的竞选期。本届英国国会于2015年选出，原定2020年改选，如今提前，加上去年6月的脱欧公投，等于英国选民在2年内第3度投下神圣一票。梅姨说，英国计划在2019年完成脱欧谈判，如果英国国会按照原定时程改选，相关谈判仍在进行中，“欧盟或许会认为有机可乘。”提前改选国会，可让新任首相在下次大选前有更多时间推动脱欧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVSHCAF/14i5Wo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】斯派塞：“卡尔·文森”号就是在路上
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在19日白宫的例行记者会上，发言人斯派塞称，美国官员关于该航母位置的评论并不具有误导性，并建议记者去联系太平洋司令部或是国防部关于“卡尔·文森”号航程时间点的问题。斯派塞还称，美国总统称有一只舰队正前往朝鲜半岛，这是事实，舰队已经前往，或者说正在前往。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVSIRfv/V8aa7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】加州一反白人反政府组织成员街头随机枪杀3人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国东西两岸接连发生震惊全美的枪击案，就在fb直播杀人案凶手吞枪自尽同一天，一名经常在社群网站发表好战激进言论，倡议分离主义的非裔男子Kori Ali Muhammad，18日在加州Fresno市区开枪杀死3名白人男子；虽然枪手在向警方投降前曾以阿拉伯语高喊“真主至大”，但当局已初步排除此案与恐怖攻击有关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVSHQcB/TeZBA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	凶手的父亲Vincent Taylor事后告诉洛杉矶时报，他儿子深信美国正进行黑人与白人的战争，他置身其中，而“双方即将开战”。Taylor表示：“我很高兴他被捕，我希望，穆罕默德说的每句话，警方都应认真看待，并且追根究底。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVSJD14/Z65uU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此外，受到全国瞩目的克利夫兰facebook直播杀人案画下句号：16日在克利夫兰街上枪杀无辜老人，并把杀人过程透过facebook呈现在世人眼前的37岁凶嫌Steve Stephens，亡命两天后18日在将遭宾夕法尼亚警方逮捕前饮弹自杀。克利夫兰警察局局长Calvin Williams在记者会中表示，警方原本希望以和平方式逮捕Stephens，而不愿见到此案以此方式结束，他说：“我们还有很多问题想问他。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVSI2q2/I52Tz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】委内瑞拉发动“示威之母”：百万民众的“摊牌时刻”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	委内瑞拉反对派周三发动了名为“示威之母”（La madre de todas las marchas）的全国总抗争，并集中动员、包围了首都卡拉卡斯。示威游行随后引发了政府镇压与街头骚乱，“如果政府不提前大选、马杜罗拒绝下台，那么这场‘示威之母’，只将是委内瑞拉街头怒火的决战序曲。”反对派宣称，“马杜罗政府的失能，已让委内瑞拉经济全面崩溃，三位数的通膨率、加上全国粮食供给制度的失控，已逼迫民众走上绝路。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVSFCFX/skd68.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据路透社报道，周三示威的主战场除了首都卡拉卡斯之外，全国第二大城、同时也是西部石油重镇的马拉开波，也被抗议群众所包围。然而相关示威，随后也遭到政府军警以橡胶子弹、催泪瓦斯给强势驱离，而光在卡拉卡斯，警民冲突的街头巷战就一路打到深夜。过程中，警方逮捕了400多名示威者，但也有两名路过青年遭到疑似“政府民兵”枪击射杀。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVSGbnj/T1tQg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%A4%B7%E9%95%BF?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@夷长&lt;/a&gt;:委内瑞拉，3月份通货膨胀800%，人们的痛苦可想而知。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%8F%AA%E9%85%8D%E5%8F%AB%E4%B8%AA%E7%8C%AA?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@只配叫个猪&lt;/a&gt;: 再说一次这个数字，委内瑞拉有四分之三的人平均体重下降8.7公斤，吃饭都出现严重问题了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVSGQwA/JMB4b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【委内瑞拉总统下令抛售所有黄金 换美元还债】据路透社报道，委内瑞拉总统马杜罗准备下令抛售所有黄金，以换取美元还债。有消息人士对于路透表示，委内瑞拉债务高企，目前已经在寻求出售石油公司股份，以期在本月的截止日期之前偿还30亿美元的债务。而且，未来一年该国发生债务危机的概率高达56%。中国和俄罗斯对委内瑞拉有很多贷款，未来委内瑞拉很有可能会用石油来抵债。 据悉，委内瑞拉欠中国的的债务有500亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVSIoxn/dar5N.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【委内瑞拉外长：美国严重干涉我国内政】4月19日，委内瑞拉发生了大型游行示威活动，两人遭枪击死亡。委内瑞拉外交部长罗德里格斯驳斥了美国国务卿蒂勒森当天关于对委内瑞拉国内形势表示担忧的言论，称这是美国对委内瑞拉内政的严重干涉。此前，总统马杜罗在公开讲话中表示，美国策划和煽动委内瑞拉国内的暴力和游行示威，企图发动政变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnWtx7Yu/zmRyU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】韩政府求证中方“半岛属国论”是否属实 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国总统特朗普近日在接受媒体采访时透露中国国家主席习近平曾在与其交谈时表示“韩国曾是中国的一部分”，引起各方关注。韩国政府一名官员20日对此表示，正通过外交渠道向中方求证有无提出“半岛属国论”。特朗普12日在接受《华尔街日报》专访时表示，习近平在6-7日举行的中美首脑会谈上谈及中国和韩半岛的历史，以及几千年历史和无数的战争，称韩国其实曾是中国的一部分。韩国外交部官员19日表示，无论报道内容是否属实，在数千年的韩中关系史上，韩国并非中国的一部分，这是不争的历史，为国际社会所公认。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnWeBdSh/wFHHx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/1680632893" target="_blank"&gt;@沈大飛&lt;/a&gt;: 這條新聞令人忍俊不禁：川總接受《華爾街日報》採訪時，說他聽完某人解釋10分鐘之後，對朝鮮問題問題有了新的認識，包括“Korea actually used to be a part of China.”(朝鮮半島其實曾經是中國的一部分)。這下韓國人不幹了，要求中國政府澄清——習特會的時候到底對川總說了啥？&lt;img alt="[摊手]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" title="[摊手]"/&gt;&lt;img alt="[哈哈]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" title="[哈哈]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】特朗普在白宫会见 “超级碗”冠军
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	总统川普星期三在白宫祝贺新英格兰爱国者获得超级碗冠军，暗示他们来之不易的胜利提醒他自己赢得白宫所造成的冲击波。川普在南草坪告诉那些球员说，那些专家--许多老专家，都预测错了。他们声称你们不会赢，在比赛结束时，你们实现了超级碗历史上最伟大的逆转。在今年的超级碗比赛中，爱国者在上半场仅进一球，而亚特兰大猎鹰队已拿21分。爱国者随后打成平局，在加时赛以34比28战胜猎鹰队。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnWcCEzL/3e7Vz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/2368711070" target="_blank"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;: 去年竞选时川普多次说波士顿橄榄球队”爱国者“的四分卫汤姆-布雷迪是他伟大伟大的密友，说他会投票给他。今天“爱国者” 全队到白宫受总统接见，布雷迪没出席说是家里有事儿。。。媒体发了一个视频集锦，都是川普说布雷迪跟他怎么好基友好哥们儿的。汤姆竟然连这点面子都不给川友&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[污]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/3c/pcmoren_wu_org.png" title="[污]"/&gt;  ...
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】特朗普：中国待我们这么好 你们还让我捅他刀子
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，特朗普受访时，猝不及防地给中国送来一发甜言蜜语。在谈及近期中国对朝态度时，他表示：中国待我们这么好，你们还让我捅他刀子，你们良心不会痛吗？分析人士认为，特朗普这是将解决朝鲜危机的重担及责任都推给了中国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnWgLzIx/QgQck.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】熊爸正式离开狐狸台，&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E7%86%8A%E7%88%B8%E8%AF%B4%E7%9C%9F%E7%9B%B8?from=501" target="_blank"&gt;#熊爸说真相#&lt;/a&gt;取消
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月19日，美国福克斯新闻台发布声明，比尔·奥莱利（Bill O'Reilly ）和电视台商讨后同意，他的节目“奥莱利因素”(The O'Reilly Factor)不再继续。奥莱利在福克斯工作20多年，长期是美国收视率最高的节目主持人和政治评论员。本月，媒体曝出，他因性骚扰和多位女性庭外和解，电视台支付高额和解费。下周起，Tucker Carlson将使用他的八点档。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnWdjiJV/BadFc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】小威怀孕20周！澳网夺冠时已有身孕 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	4月19日，赛琳娜·威廉姆斯在社交媒体上晒出了一张自己的自拍照，照片上小威挺着肚子，写着“20周”这样简单的文字，疑似宣布自己已怀孕20周。虽然小威之后删除了这张“孕照”，但经过BBC证实此事属实。怀孕20周就意味着，小威在5个月前就已经成为了“准妈妈”，并且还在今年1月带着宝宝出征澳网赛场，“逆天”的实力让她最终战胜姐姐大威，收获自己人生的第23座大满贯。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnW6daAF/iXDof.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】Facebook发布黑科技：用大脑直接 “打字”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Facebook神秘部门Building 8发布了一项技术，可以帮助人们用思维输入单词。Facebook表示，利用大脑植入物，人类已经能做到每分钟输入8个单词。Facebook未来目标是用无损伤的方式来实现这一系统，并让输入速度达到每分钟100个单词。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVMNy3B/GEMPL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/richboxx?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@音乐车祸现场&lt;/a&gt;：Dolce &amp;amp; Gabbana官方po出了一套北京的服装片，让我们来欣赏下恶臭评论区的留言，戏超多的伪爱国婊鸡精臭婊子们叫嚣着“辱华，歧视中国，丑化路人”，平时看个矿工，清洁工不容易的新闻知道装装样子点赞说最美，这会儿又他妈嫌弃劳动人民不体面，路人不好看给中国丢脸了？拍的都是天安门南锣鼓巷长城之类的地方怎么就他妈落后了，非要把手抓饼拍成hand grab pancake才够上档次吗，这些vivo女孩cool girl还愤怒的呐喊再也不买，买个vivo都要自拍十来张同一个角度磨到山根都他妈没了你买得起dg吗。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	图1留言随机截图，
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/a842402dgy1fesvmgfgmqj20wc1ole81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	图二北京
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/a842402dgy1fesvmo97maj20j65e8b2c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	图三东京。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/a842402dgy1fesvmpdzuvj20j65s3b2c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】对于“活着真好”这通俗的感慨，让人觉得不自在，会起鸡皮疙瘩，主要是因为我们清楚知道，活着既不轻松也不浅薄，要回应活着是怎么一回事，绝不是那样的一句话就可以表述。我认为，真正的活，是无法回答，是更让人不安的。   —— 谷川俊太郎《一个人生活》（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnVGCZx5/gv8hA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/imzhuwei" target="_blank"&gt;@朱伟&lt;/a&gt;: 迎春到送春，二十四番花信风。谷雨三信是牡丹、荼蘼、楝花。荼蘼开白色小花，点火樱桃，照一架，荼蘼如雪。荼蘼架上月迟迟。楝树开淡紫小花，楝花开时暖日薰。轻风冉冉楝花香，小雨丝丝梅子熟。青钱点水圆荷绿，解箨新篁森嫩玉。多美。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 20 Apr 2017 14:37:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120382</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170419】我沒有這方面的消息</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120354</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】华北地区发现17万平米超级工业污水渗坑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	河北等地发现多处污水渗坑，最大一处面积达17万平米，民间环保组织指出，水坑内很可能就是酸洗废水，或已对当地地下水安全造成威胁。除此之外，天津静海区也发现了工业污水渗坑，而且就在很多人“眼皮底下”，环保部已介入调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMYgAOr/rrxj1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMYgW5S/tLQO1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMYfycI/3M9HF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMYhrpN/yDZBt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在廊坊市大成县南赵扶镇北部，有一个废水坑面积约15万平方米，约相当于21个足球场地。渗坑内的水呈铬黄色、红色，并有大量沉积黑色污泥。该镇还有一大一小两处废水渗坑，大渗坑面积为1.4万平方米，小渗坑为9000平方米，水体情况与前述废水坑相同。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】外交部回应“朝鲜可能使用了中国卡车搭载导弹”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	问：来自韩国的朝鲜阅兵式相关图片显示朝方可能使用了中国卡车搭载导弹。中方对此有何评论？ 答：我们在这里多次说过，中国和朝鲜两个邻国保持着正常交往，包括一些正常的经贸往来。同时，作为联合国成员国、作为安理会常任理事国，中国一向严格履行自己的国际义务，包括根据安理会决议所承担的国际义务。有关各方也必须清楚，除了安理会确定的一些义务外，对于任何其他单方面的制裁措施，中方原则上都是反对的，必须划清这个界限。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜的弹道导弹用中国制造的卡车拉载】观察人士发现，在朝鲜官方发布的上周末大阅兵照片上，搭载导弹的大型卡车为中国制造，凸现国际社会通过经济制裁遏制朝鲜核和导弹开发并非易事。朝鲜官方公布的上周六阅兵首次展示 6 枚 "北极星"（Pukkuksong）潜射弹道导弹及两枚新型洲际弹道导弹都是用中国制造的重型卡车拉载。照片清楚显示了导弹载重车上有 "中国重型汽车集团"的商标。还有照片显示朝鲜有的军车上的轮胎是总部在山东威海的中国三角集团制造的轮胎。重汽的一名销售经理表示，他不知道朝鲜今年阅兵使用了该公司生产的卡车。他说：“就我所知，自从去年我们就没有对朝鲜市场做任何生意，而朝鲜从来也不是我们业务的重点。”“这可能是朝鲜重新组装了以前购买的汽车部件。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMRlJ4n/EUmz8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2824596544?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E9%87%91%E8%9E%8D%E8%AF%84%E8%AE%BA%E5%91%98"&gt;@金融评论员&lt;/a&gt;：哈哈哈哈哈哈听说送油人家把送油的车都扣了，哈哈哈哈哈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外交部回应“中方是否派人参加朝鲜建军纪念日”：中朝一直保持着传统友好交往】问：4月25日是朝鲜建军纪念日，中方是否有派代表参加的计划？ 答：中朝一直保持着传统友好交往。具体有什么安排，我们都会及时发布消息 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1680632893?refer_flag=1005055010_"&gt;@沈大飛&lt;/a&gt; ：昨天(4.17)還在平壤時，專訪朝鮮外務省國際機構局局長，金昌明，我直接問他，朝鮮是否拒絕武大偉到訪？他的回答是：“我沒有這方面的消息。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMF06wq/neMH9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】国家发改委：正在紧锣密鼓研究制定楼市新政 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家发改委副主任宁吉喆19日下午在接受专访时表示，目前国家正在抓紧时间，紧锣密鼓研究制定保证房地产长期持续健康发展的长效机制，成熟的时候可以付诸实施。宁吉喆表示，一方面，对热点城市房价上涨可能会带来泡沫要加以防范、调控，从需求侧、供给侧都要采取些措施。另一方面对广大的三四线城市还要坚持去库存，因为那些地方要实现它的住房价值还要很长很长时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMMAs0d/6VcGf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】李鸿忠考察雄安新区：要天津付出什么我们都坚决落实
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	天津市委书记李鸿忠：天津将主动服务雄安新区规划建设。雄安新区规划建设过程中，需要天津付出什么、调整什么我们都坚决落实。天津要认真学习雄安新区规划建设指导思想、先进理念，以此为标准标杆推动天津城市规划建设发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMmw9bX/RkpP1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中国电信原董事长常小兵受审：受贿376万元 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	18日，河北省保定市中级人民法院公开开庭审理了中国电信集团公司原党组书记、董事长常小兵受贿一案。保定市人民检察院指控：1998年至2014年，被告人常小兵利用职务便利，为相关单位在项目承揽、设备订购等事项上谋取利益，非法收受上述单位财物，共计折合人民币376.288 01万元。庭审中，检察机关出示了相关证据，常小兵及其辩护人进行了质证，控辩双方充分发表了意见，常小兵进行了最后陈述，当庭表示认罪悔罪。最后法庭宣布休庭，择期宣判。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMBoUx8/8VB0H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】36家讨薪供应商要与乐视"死磕到底" 有专家称乐视将"熬"不过今年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	产经观察家刘步尘:2017年整个互联网品牌发展不景气，加之乐视自身状况劣于行业平均状况，如资金链问题、生态链问题、内部管理问题等，多层因素叠加，致乐视目前危机比去年更加严重，"或许乐视都不能熬过2017年"。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMKb9V2/15wvob.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【供应商：现在想死的心都有了】在乐视大厦，此次催款供应商共36家。一份"23家供应商集体催款函"显示，截至10日乐视未结款4956万元。加上另外13家，乐视此次应付款约7200万元。被保安员工围住的一南京供应商哭了起来，"现在想死的心都有了"。供应商杭东:这已是第5次来北京催款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【讨薪者播放哀乐】12日下午5:30，乐视大厦前厅，保安横排成行，阻挡讨薪供应商涌入。半小时前，因一讨薪者播放哀乐，数十位乐视保安将他拧到门口，20余位讨薪者围过来，缠作一团场面失控。一讨薪者腹部被保安踢了一脚，右手受伤，其拨通中 纪委电话：我要举 报，乐视保安打人了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】民生银行原副行长赵品璋被查 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	现61岁的泛海控股原董事、民生银行原副行长赵品璋于4月13日左右在机场被带走。多位知情人士透露，赵品璋被查，可能涉及一笔过往民生银行的贷款。其中一位指出，这笔民生银行贷款，跟中铁集团某子公司的建筑承包队有关。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMPvgel/13Xe6T.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【上百私银客户买了"假"理财 民生银行航天桥支行行长涉案】民生银行北京分行航天桥支行行长涉嫌伪造产品，以产品"让利"转让方式吸引该行私人银行高净值客户，致使逾150名投资者被套，涉案金额或高达30亿元。公安通知做笔录时，客户才得知购买的理财产品，系支行行长张颖等人伪造。
&lt;/p&gt;
【民生银行回应30亿“萝卜章”案：已成立工作组协助警方调查】民生银行表示：该支行行长张颖目前正接受警方调查。民生银行已成立工作组协助调查，力争尽快查明事实，最大限度保护资金安全，妥善解决各方诉求，并依法承担相关责任。
&lt;p&gt;
	【8】河南农民在田边顺手采三株“野草”获刑，系国家重点保护植物
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，由河南省卢氏县检察院提起公诉的秦某涉嫌非法采伐国家重点保护植物罪案一审作出判决，该院以秦某犯非法采伐国家重点保护植物罪判处其有期徒刑3年，缓刑3年，并处罚金3000元。秦某发现其农田附近的山坡上长着类似兰草的“野草”，便在干完农活回家时顺手采了3株，被森林民警查获。经河南林业司法鉴定中心鉴定，秦某非法采伐的兰草系兰属中的蕙兰，属于国家重点保护植物。当时，秦某被公安机关行政拘留7日。2016年8月29日，卢氏县检察院检察官在查看两法衔接信息平台上的这一行政处罚信息时，认为秦某已涉嫌非法采伐国家重点保护植物罪，卢氏县森林公安局应作为刑事案件立案侦查，遂发出《要求说明不立案理由通知书》。卢氏县森林公安局接到该通知书后，依法对秦某立案侦查，并顺利移送起诉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw1024/005vnhZYgy1fervhojqi4g30gy09qx0u.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%A5%BF%E9%97%A8%E4%B8%8D%E6%9A%97?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@西门不暗&lt;/a&gt;: 国家的花花草草，你都要小心，不要轻易出手，走上犯罪道路。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】好莱坞的新剧本：没有中国拍不了电影
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	派拉蒙影业前总裁Adam Goodman表示，10年前他们从来不会想到中国，现在，情况变成了如果没有中国，好莱坞将无法存在。过去10年来，中国的民营和国有企业对美国电影行业投资了数百亿美元。合作关系是带附加条件的。从剧本、演员阵容一直到获批拍摄续集，中国政府部门、审查机构和消费者几乎影响了美国在中国制作的电影的方方面面。去年11月，中国影院数量超过了之前位列全球第一的美国，每天新增屏幕数超过了25块。有些是在小型城镇新设立的首批影院，吸引了新一代的影迷。过去的这个周末，中国展示了其票房实力，《速度与激情8》(The Fate of the Furious)在美国和加拿大的首映票房为9,900万美元，而中国为1.92亿美元，这是在中国上映的好莱坞电影创下的最高首映票房。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMWbHu0/11gXzc.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【王健林接受外媒专访：每年只看一次电影】“我不是拍电影的，我是个商人，有着一家电影公司。”每年只去一次影院，陪母亲。甚至没看过《长城》，这部万达投巨资拍摄的电影，认为内容和票房都未达到预期。放弃收购美国电视制作公司Dick Clark Productions是因为中美双方的原因，两方面政策都有变化。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】《白鹿原》剧组回应停播：为取得更好效果择机播出
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月17日，才刚播一集的《白鹿原》遭遇紧急停播，首播的安徽卫视和江苏卫视纷纷临时改播其他节目。4月18日，&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%94%B5%E8%A7%86%E5%89%A7%E7%99%BD%E9%B9%BF%E5%8E%9F?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@电视剧白鹿原&lt;/a&gt; 官方微博正式回应停播一事：“为取得更好的播出效果，电视剧《白鹿原》将择机播出，感谢大家关注！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMLjW79/AWFJT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】副处级以上干部七点半准时收看《人民的名义》 是政治任务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最近，《人民的名义》正在播映中。追剧的除了“吃瓜群众”，还有大批党员干部。近日，河南周口市委办公室机关党委发出关于认真收看电视剧《人民的名义》的通知。要求党员干部收看这部电视剧，还要写一定字数的观后感。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMwdrQH/YArGl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】北京16岁女生教室遇害案今开审
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	2016年5月19日晚上，16岁的姚静（化名）在北京市昌平区新东方外国语学校的教室内被人杀害。案发次日，姚静17岁的男同学王某向警方投案，并因涉嫌故意杀人被拘留和批准逮捕。 公诉机关认为，王某违背妇女意志，以暴力手段强行与被害人发生性关系，并故意非法剥夺他人生命，犯罪性质恶劣，情节、后果严重，社会危害性大，应当以强奸罪和故意杀人罪追究其刑事责任。鉴于王某实施犯罪时不满18周岁，根据《刑法》规定应当从轻或者减轻处罚。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMQmQi6/13fYzM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】90后女孩辞职做代孕赚20万 供妹妹上大学
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	小陈来自贵州，大学毕业后做文员，月薪4000多元。去年其父因事故失去劳动能力，两妹妹要上大学。急需钱的她到上海通过中介做了代孕妈妈，得到20多万报酬。她觉得孩子跟她没任何关系,大家各取所需。如果将来需要钱，可能还会选择这条路。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMo2z7b/WqMHi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMo2MTD/lXecp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】根治
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnNddJhU/vCYON.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】特蕾莎梅：计划6月8日举行提前大选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国首相特蕾莎梅称，将在周三向议会提出6月8日举行选举的动议，该动议需要下议院三分之二的议员通过。 她表示，提前选举可以终止所谓的政治游戏，大选可以保证英国在脱欧过程中拥有一个强有力和稳定的领导人，“其他政党反对政府的退欧方案。政府有正确的方案与欧盟协商。议会需要保持团结，但与之相反的，当前存在分裂。认为我们会改变退欧路径的反对者们是错误的。反对者们削弱了英国政府与欧盟的协商立场。更晚选举可能导致英国退欧谈判受到阻碍。自己最近才不情愿地选择举行选举。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMqfR7T/IV2jN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	分析称，特蕾莎梅此举目的是增强她对英国退欧谈判的掌控。 梅押注大选将显著扩大其政党在英国下议院的微弱多数优势，从而降低她对少数主张硬脱欧的议员的依赖，同时也会改善英国在较少影响经济形势情况下更加顺利脱欧的前景。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMqgpKx/oz8bi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/hereinuk?refer_flag=1005055010_"&gt;@英国那些事儿&lt;/a&gt;：最近一段时间来，工党党魁科尔宾率领的工党支持率大降，梅姨所在的保守党的支持率领先对手21个点，达到2009年来的最高水平...  重新举行大选，可以让保守党进一步控制英国议会，让梅姨的脱欧进程更加顺利。 因为现在英国议会里有不少反对脱欧的议员。工党甚至表示要集体抵制各种脱欧的议案。为了给脱欧保驾，梅姨终于决定宣布将解散现有议会，重新举行大选。 让人民重新投票，选出各地支持的议员..因为现在保守党各地支持率很高。如果能重新大选选出一个保守党占绝对优势且支持脱欧的议会，会对梅姨有优势。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】美副总统访日登航母演讲：不惜战力保护日本
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	19日上午，正在日本访问的彭斯登上停泊于驻日美军横须贺基地的“罗纳德里根”号航母发表演说。日媒援引他的话称，朝鲜开发核导师给地区和平安全带来了最大的危险，美军对此“所有的选择都在桌面上”。彭斯还称，为保护日本，美国不惜使用所有的战力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMUFlYg/4s0b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国称对朝鲜不设红线  将追求和平解决朝核问题】曾提出对朝“先发制人”打击论的美国政府突然态度放软。白宫发言人斯派塞17日说，特朗普总统不会在朝核问题上设定采取军事行动的“红线”。美国副总统彭斯在与安倍会谈时则称，美国追求和平解决朝鲜问题。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】朝鲜办庆祝晚会 现场播放导弹炸毁美国城市画面
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜16日举办功勋国家合唱团为阅兵式嘉宾准备的答谢晚会，在节目中表演过程中，舞台的巨屏上播放了朝鲜模拟导弹攻击美国本土的视频：北极星2号导弹越过海洋，落在美国的某个城市，引发巨大的爆炸。最后，美国星条旗被焚毁的场面连同公墓背景一起出现。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnN6JTjj/am9ad.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnN6Htfm/10bP2p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	金正恩出席了当天的活动。朝中社报道称，“在金正恩同志的英明领导下，我们自主研发的核雷轰展示了最为强大的国家实力，将保障朝鲜的千万年无限繁荣。”韩媒称，“核雷轰”一词表示核武器的雷声，有炫耀朝鲜核试验的意味。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnN6IhID/sXYv5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】最新卫星图显示：朝鲜核试验场正在举行排球赛
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	朝鲜随时可能再度地下核试备受关注，不过美国专门监测朝鲜动态的网站北纬38度指出，最新的卫星图像显示，朝鲜没有准备核试的迹象，只看到试验场的人员在打排球，从近日的卫星图像可见，在丰溪里核试验场，只有一些矿车和拖车在坑道活动，但没有抽干坑道内的水，来保持测试设备干燥，不像是即将地下核试。另外，在主要行政区域，支持区、指挥中心以及兵营等地方，都看到人员在打排球。专家认为，这种情况有两个可能性，一是核试验场已经进入待命状态，也有可能是朝鲜知道、外界正密切监察他们的情况，因此故意分散视线。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMUEmZg/Kwfr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】美国海军证实卡尔文森号航母此前并未驶向朝鲜
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国海军周二证实，在美朝紧张关系升级之际，美国海军并未把一艘航母直接派往朝鲜，尽管美国总统特朗普(Donald Trump)及其高级国防顾问的表态暗示该航母已经出发。实际上，该尼米茨(Nimitz)级航空母舰卡尔文森号(USS Carl Vinson)是在距离朝鲜数千英里的澳大利亚西北海岸沿线演习，可能要到下周某个时候才会抵达朝鲜半岛附近。美国太平洋司令部周二发表了一份声明称，在美国海军与澳大利亚海军缩短的军事演习结束后，卡尔文森号目前正按命令前往西太平洋。该声明将这次行动描述为一项审慎举措。卡尔文森号的任务之所以造成误解，一方面是因为行动机密，另一方面是因为白宫希望表现出强硬姿态。据美国海军官员称，他们清楚公众的误解。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMsCgvL/cU3vG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】数百逾期居留的朝鲜人向马来西亚自首
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	金正男被毒杀事件后，马来西亚当局对朝鲜执行了新的签证政策。马来西亚4月18日表示，296名逾期居留的朝鲜人，上周向马来西亚当局自首。马来西亚入境事务处在发表的一份声明中说，这296名朝鲜公民的签证已经过期，其中113人持工作签证，183人持社交访问签证。声明中还说，"所有296名朝鲜公民已经或正在离开马来西亚。"2月13日，朝鲜最高领导人金正恩同父异母的哥哥金正男在吉隆坡国际机场被毒杀后，马来西亚取消对朝鲜免签证的政策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMUEeWM/ytN4L.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】金正恩向阿萨德致贺电：继续声援叙利亚正义伟业
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据朝鲜《劳动新闻》报道，金正恩向叙利亚总统巴沙尔·阿萨德致贺电，就叙利亚独立71周年表示祝贺。金正恩在贺电中称，“叙利亚的独立，是反对帝国主义者侵略和开创自主新生活的历史事件。叙利亚政府和人民，在您的英明领导下，击败了敌对势力的侵略与挑衅，捍卫了国家的独立安全。最后，金正恩强烈谴责美国近期对叙利亚的粗暴侵略行为，并重申朝鲜将继续声援叙利亚政府和人民的正义伟业。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMsB7Iu/DuakW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】芬兰记者 Mika Mäkeläinen拍下了朝鲜允许的发型并在Twitter上公开
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMsAZed/11HBc6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】特朗普签署“买美国货，雇美国人”行政令
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统唐纳德•特朗普(Donald Trump)去了威斯康星州一个他在此次总统选举中险胜的县，去签署一项“买美国货，雇美国人”的新行政令。该行政令旨在打击对技术工人签证（H-1B）的滥用，并强制美国政府机构采购更多美国国内生产的产品。特朗普去实耐宝(Snap-on)总部签署了这项包含两部分内容的行政令。实耐宝是威斯康星州基诺沙(Kenosha)的一家工具公司。基诺沙是白宫幕僚长雷恩斯•普里巴斯(Reince Priebus)的故乡，去年11月，这个摇摆县对特朗普的当选起到了关键作用。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMUE5W7/EHufc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMr7NEH/xTBrW.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】美媒：川普就任后20%时间都在棕榈滩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《华盛顿邮报》统计，川普自就任以来，每五分钟就有一分钟在棕榈滩（包括海湖庄园及高尔夫球场）度过，合计425.5小时，其他地方（包括空军一号到海湖庄园途中） 则为1663.5小时。报道调侃道，川普把海湖庄园称为“白宫冬宫”或“南方白宫”，想给人印象，他在这儿大多在办公。当然他大部分时间是花在休闲，但偶尔也替私人产业提振商业价值。换句话说，川普现在身兼两份工作：他不但是美国现任总统，也是海湖庄园的业主。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMr6Hd3/GBF7b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】美联航：不会因为暴力逐客事件开除任何员工
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	力逐客事件引发全球对美联航一致谴责，但该公司不会因此开除任何人。“这是各方面的一个系统错误，所以从未考虑过开除相关员工，”公司首席执行官Oscar Munoz周二说。他承认对于他自己在这家全美第三大航空公司的前途有“大量猜测”，并且表示“不会推卸责任”。此外，Munoz还表示，他很快将根据之前安排好的计划赴中国出差，并会见中国官员，解决他们对此事的关切。拖拽乘客事件在中国的社交媒体上迅速传播，而中国乃是联航的一个关键市场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMr5L3y/IMpsL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】历史：摩尔定律发布 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1965年4月19日，《电子学》杂志第114页发表了摩尔（时任仙童半导体公司工程师）撰写的文章《让集成电路填满更多的组件》，文中预言半导体芯片上集成的晶体管和电阻数量将每年增加一倍。1975年，摩尔在IEEE国际电子组件大会上提交了一篇论文，根据当时的实际情况对摩尔定律进行了修正，把“每年增加一倍”改为“每两年增加一倍”，而现在普遍流行的说法是“每18个月增加一倍”。但最新的一项研究发现，“摩尔定律”的时代将会结束，因为研究和实验室的成本需求十分高昂，而有财力投资在创建和维护芯片工厂的企业很少。而且制程也越来越接近半导体的物理极限，将会难以再缩小下去。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMkDlly/rOG6J.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】1775年4月19日清晨，800名全部武装的英国轻步兵，在一名少校的率领下，向莱克星顿进发。途遇北美洲的民兵。 “砰” 独立战争打响第一枪，民兵扑向英国殖民军，打死打伤247名，殖民军仓惶地逃回波士顿，民兵取得了巨大的胜利。北美独立战争正式爆发。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMx6Pdg/kzkJd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】这不是段子&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据港媒报道，&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E9%83%AD%E5%AF%8C%E5%9F%8E%E6%96%B9%E5%AA%9B%E5%A9%9A%E5%AE%B4?from=501" target="_blank"&gt;#郭富城方媛婚宴#&lt;/a&gt;现场，方媛爸爸很激动地对郭富城说：“我从小就听你的歌长大的，现在我把女儿交给你，希望你好好对待她。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMGYj6u/9NFjs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】Marketwatch发表一篇名为“卫星图像显露出中国经济怎样的面貌？”的文章。援引马萨诸塞州国家经济研究局的最新报告，指出中国经济的实际表现可能远高于中国官方经济数据。夜间灯光说明了一切！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/006qCukdly1fes2i3csc3j30m50ok453.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：昨天4月17日平壤机场发生戏剧一幕。好多西方记者在采访完太阳节活动以后准备飞离平壤，乘高丽航班飞北京。 没想到正在换票登机时突然停电， 全部暂停。屏幕全是黑屏，什么信息也没有。结果一等就是11个小时。好多人顿时懵逼，还以为是被扣押在平壤机场了。。后来终于在晚7点多飞离， 8点半抵达北京。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMCjNk3/4M1FD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMCknio/MMWnU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】她最恨的，是战争！ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1450888394?refer_flag=1005055010_"&gt;@孙春龙&lt;/a&gt;：一个生活在陕南山区的日本女人，1942年随姑父到长春做生意，时13岁，抗战后未能回国，先后嫁给3位国军老兵和两位农民，或死于内战，或有妻室，或病殁，命运如波。她的第五任丈夫两年前去世，88岁的老人独居一所小房子。问心愿，她说想吃肉。给买了肉夹馍，看她狼吞虎咽，满心心酸。老人没有户籍，她最恨的，是战争！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMFYnHW/3Fu97.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E5%8C%BB%E7%94%9F%E6%89%8D%E7%9F%A5%E9%81%93%E7%9A%84%E4%BA%8B?from=501" target="_blank"&gt;#那些医生才知道的事#&lt;/a&gt; 白百何新剧《外科风云》上线，作为医生，你看到哪些槽点？我先来：
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1. 白百何饰演的主治医师居然领着一群副主任和主治查房，还指挥他们先退下，这样的主治，现实中活不过一上午……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6775674agy1feqqzsp5o3g20hx0a57wp.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2. 男女主角在医院地板跟在自家客厅一样，又坐又拼乐高，院感控制科看了可能会一脸黑线；
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6775674agy1feqr137tg0g20hx0a5x6x.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3. 那个醉酒同事才喝五瓶啤酒，意识清醒居然让人家生理盐水+纳洛酮……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6775674agy1feqr22etf4g20hx0a5he2.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】一个过于强调感恩的文化是不可能孕育出民主的，因为无法在人与人之间建立起平等的关系。（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GnMigAt7/11Sd5T.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/1499129427" target="_blank"&gt;假装懂法律&lt;/a&gt;：我们这一代人注定要遗臭万年，史书上会这样评述：他们耗尽了地下资源，浑浊了地面湖海，污秽了天上的空气，沦丧了几千年人类形成的道德，小孩不敢独自出门，老人倒地无人扶起，歹徒横行四邻沉默，金钱权力是他们惟一的图腾，善良诚实勤劳勇敢被无情抛弃。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纪委管干部,银行管钞票,我们什么都不管,专管男人们的下半身！100%好评的JEEP专柜正品春夏薄款男士直筒牛仔裤,免费试穿10天,不满意无条件退款！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 14:46:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120354</guid></item></channel></rss>