<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 18 Oct 2016 14:21:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20161018】人心向背</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=115586</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】央行：9月末M2余额151.64万亿 同比增长11.5% 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国9月M2货币供应同比11.5%，预期11.6%，前值11.4%。中国9月M1货币供应同比24.7%，预期24.5%，前值25.3%。中国9月M0货币供应同比6.6%，预期7.3%，前值7.4%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVX3BKmU/6OWvF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国9月新增人民币贷款12200亿】10月18日，中国央行发布2016年9月社会融资规模存量统计数据报告。中国9月社会融资规模17200亿，预期13900亿，8月前值由14700亿修正为14697亿。中国9月新增人民币贷款12200亿，预期10000亿，前值9487亿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】郭伯雄徐才厚落马后画面曝光
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	由中央纪委宣传部、中央电视台联合制作8集大型电视专题片《永远在路上》17日晚播出第一集《人心向背》。专题片中，郭、徐两人已卸下军装，身着便服，白发苍苍，容貌衰老。另外苏荣、令计划落马后照片也一并披露。据悉，《永远在路上》 摄制组先后赴22个省(区、市)，拍摄40多个典型案例，采访70余 位国内外专家 学者、纪检干部，采访苏荣、周本顺、李春城等10余位因严重违纪违法而落马的省部级以上官员，剖析了一些典型案例，讲述了一些鲜活的监督执纪故事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWpvLCy/dJ7Cv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	第一集《人心向背》还重点剖析了白恩培、周本顺、李春城三人案例。并指出，全面从严治党、深入推进党风廉政建设和反腐败斗争，是中国共产党对人民的承诺，对世界的宣示。因为，这是民意所致、民心所向。每个人都期望生活在一个风清气正的社会里，这关乎每个人的安全感和幸福感。党风廉政建设和反腐败斗争的效果怎么样，人民的心中自有一杆秤。人心向背是最公正的砝码，也是唯一的砝码。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWpvUSa/g0tsO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】“呼格案”专案组组长冯志明一审获刑18年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	18日，内蒙古自治区呼伦贝尔市中级人民法院公开宣判呼和浩特市公安局原党委委员、副局长冯志明受贿，巨额财产来源不明，非法持有枪支、弹药，贪污案，判处其有期徒刑18年，并处罚金人民币110万元。法院审理查明：冯志明利用职务之便收受他人贿赂3891091；对34428288.28元的财产不能说明来源；私自持有、藏匿4支枪，549发子弹；擅自处分国有资产，将15万元售车款据为己有。鉴于冯志明到案后主动交代了犯罪事实，具有坦白情节，依法从轻处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWpwatp/hkOyv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】山西省政协原副主席令政策受贿案一审开庭&lt;br/&gt;
18日，江苏省常州市中级人民法院公开开庭审理了山西省政协原副主席令政策受贿一案。检察院指控，令政策利用职务便利，直接或通过其子令狐帅非法收受财物，共计折合人民币1607.2374万元。庭审中，检察机关出示了相关证据，令政策及其辩护人进行了质证，控辩双方充分发表了意见，令政策进行了最后陈述，当庭表示认罪悔罪。最后法庭宣布休庭，择期宣判。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWpxk9d/Rguq6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】商务部：前九月中国海外并购金额超去年全年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	商务部17日发布的数据显示，2016年1至9月中国境内投资者累计对外直接投资额为1342.2亿美元，同比增长53.7%，金额超过去年全年水平。从并购对象来看，美国以162.4亿美元居中国企业实际并购交易金额国家(地区)之首，涉及并购项目119个；其次为开曼群岛和中国香港。从行业看，制造业领域并购项目和金额最多；其次为信息传输、软件和信息技术服务业。此外，数据还显示，中国企业在20个“一带一路”沿线国家在建的56个合作区上缴东道国税费9.6亿美元，给当地带来16.3万个就业岗位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWpxCU1/INjVa.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】河北159个单位、343名个人抗洪救灾被表彰&lt;br/&gt;
河北省委办公厅、省政府办公厅日前作出关于表彰“7・19”抗洪抢险救灾工作先进集体和先进个人的决定，决定对“7・19”抗洪抢险救灾工作中事迹突出的159个单位和343名个人予以表彰，对在抗洪抢险救灾中作出突出贡献的23支解放军和武警部队赠授锦旗。决定称，在党中央、国务院的亲切关怀和坚强领导下，省委、省政府团结带领全省干部群众万众一心、众志成城，最大限度地减轻灾害损失，夺取了抗洪抢险救灾斗争的重大胜利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWpy5Bi/RzYVg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在这次抗洪抢险救灾中，军民携手、干群同心，谱写了一曲气壮山河的英雄凯歌，涌现出了一大批感人至深的先进典型。希望全省各地各部门和广大干部群众以先进典型为榜样，学习他们勇于担当、履职尽责的优良作风，学习他们无私奉献、忘我奋斗的高尚品德，学习他们攻坚克难、敢于胜利的英雄气概，把抗洪精神转化为自力更生、艰苦奋斗、夺取灾后重建全面胜利的坚定意志，转化为做好本职工作、争创一流业绩的实际行动，转化为推动我省改革发展、跨越提升的强大力量。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWpw2Oo/tsnKU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】深圳楼市调控政策效果初显 10月以来量价齐跌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在日前深圳出台“社保三年改五年”“户籍单身人士(含离异)限购1套住房”等房地产调控政策后，深圳房地产市场开始出现量价齐跌的现象，调控效果初步显现。根据深圳房地产经纪行业协会的初步统计，国庆后深圳二手房市场日成交量下跌约一半，“之前日成交量300余套，现在只有100多套，下降趋势十分明显。”在房地产调控政策出台后，深圳相关部门也开始开展房地产行业违法专项整治统一执法行动，加大违法行为打击力度。“不仅二手房的交易量在下跌，二手房的挂牌量也在下跌，目前的观测是大约下降20%。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWpxSSs/12vMXT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【调控立竿见影 佛山东莞楼市成交量暴跌六成】在限贷限购调控政策下，位于珠三角的佛山市和东莞市，在国庆后一周时间内，成交量均环比暴跌六成左右。根据合富地产研究院提供的数据，在10月8日至14日这一周内，佛山商品住宅成交总套数为2926套，成交量环比减少56%；成交均价为7975元/平方米，环比大幅下跌24%。而东莞在在10月10日至16日这一周，一手住宅签约894套，环比前一周减少60%；一手住宅网签均价为15641元/平方米，环比前一周下跌15%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【楼市调控半月54城成交下滑 二线城市整体开始降温】中原地产研究中心统计数据显示，在10月过去的16天里，全国主要的54个城市合计签约商品房住宅130944套，而9月同期签约为137483套，环比减少约7000套。一线城市北京、上海环比分别下调了42%与16%，而深圳与广州签约量上涨幅度超过50%。二线城市开始整体降温，上周二线城市合计签约商品房住宅3.36万套，已经连续两周低于4万套。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】钱颖一、许成钢获2016中国经济学奖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	17日，北京当代经济学基金会宣布，将2016年中国经济学奖授予钱颖一、许成钢，以奖励他们在转轨经济中作用于政府和企业激励机制的研究所做出的贡献。两人将共享200万元的奖金。钱颖一和许成钢与他们的合作者对政府或企业的M型组织形式（中国政府统治的经济）与U型组织形式（苏欧政府统治的经济）所带来的不同激励进行了深入的研究，为理解不同的转轨经济间改革的路径和结果的差异提供了重要的理论视角，也对企业理论的发展做出了贡献。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWpwuak/kVpBx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】百度云遭撞库攻击50万账号被盗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，多名百度云用户发现自己的账号被盗，一夜之间网盘内所存的大量文件消失，有的甚至被塞满黄片。海淀警方先后远赴河北和深圳，将嫌疑人胡某和马某抓获归案。以卖渔具为生的胡某兼职做“黑客”，一年间购买和免费获取账户密码信息近3000万条，网购撞库软件将这些信息批量登录百度账户，筛出正确账号密码50余万条，并将有现金的账号在网上出售，获利5万余元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWpxqKh/glwRn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【李彦宏中科大校招演讲被砸场 学生签名墙留名“魏则西”】17日晚，李彦宏现身中国科技大学，围绕百度无人车等进行《下一幕由你开启》的校招主题演讲，然而现场遭遇砸场，签名墙上还有学生留名“魏则西”，百度方面工作人员只好以身体挡住。其后在演讲进行中，在播放一段视频时，有女生高喊“李彦宏你个大骗子”，被现场保安迅速控制。其后到了提问环节，有学生表示提问展示墙经过了人为筛选，学生关于“卖贴吧”、“魏则西”和“搜索竞价排名”等相关的问题都没有展出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWpxZ6Y/GArCI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】张维迎炮轰地方网约车新规：明目张胆以地方对抗中央
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	张维迎教授17日在“地方网约车发展与规制研讨会” 上表示，“我第一感觉就是这些地方政府部门好大胆，他们居然敢和中央来对抗。这么明目张胆以地方对抗中央，我觉得还是胆太大。网约车监管不能漠视穷人的权利，不能与穷人过不去。” 张维迎还说，很多的技术创新和引进都会受到既得利益的反对，但是历史证明既得利益的反对不会成功，我可以斗胆语言一下，当网约车出来之后，其实已经宣告了传统出租车行业的死亡，一定会死亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWpwMjh/11MUB7.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】英媒：英国人出售北京雾霾易拉罐 每罐3英镑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据英国《泰晤士报》网站10月17日报道，英国创业者江森海（Dominic Johnson-Hill）发现了市场上的一个意外商机，他目前正在以每罐3英镑的价格出售数百罐北京空气。报道称，中国首都因极严重的雾霾而遭到媒体铺天盖地的攻击，但是这座城市同样令许多人自豪和喜爱。现年26岁的张先生说：“在我特别想念北京的时候，我就会打开一罐闻闻。我爱这座城市，它的空气质量正在改善。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWpxKVF/11YO2V.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】今儿下午13时30分王宝强马蓉离婚案开庭，此刻的朝阳区人民法院门口。。。&lt;img alt="[衰]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/af/cry.gif" title="[衰]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWHD3Fj/6jhNk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWHDbgz/gPZUa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2743940087?refer_flag=1001030103_" target="_blank"&gt;王雪枫o_O &lt;/a&gt;&lt;a href="http://weibo.com/u/2743940087" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;： 这一生最佩服姓马的人，第一个马克思改变了我的思想，第二个马云改变了我的消费观念，第三个马化腾开创了新的消费渠道，第四个马蓉颠覆了我的人生观，第五个马赛克停止了我对人类文明的探索。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/boy18to?refer_flag=1005055010_"&gt;@大大大尸凶&lt;/a&gt; ：这……&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWkESDu/ynx4p.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】杜特尔特：幼年遭神父性侵  影响从政路
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	杜特尔特日前在接受半岛电视台专访时表示，在很大的程度上，他童年被一名天主教神父性侵的惨痛经历塑造他往后的人格与从政之路。询以这段经历是否影响他的世界观，他说：“是的，在很大的程度上……它会影响你的性格，甚至你的从政之路。它会塑造你的人生观。”杜特尔特说，这段经历促成他的“性觉醒”，他并早已原谅法尔维。据了解，法尔维已于多年前逝世。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWudkmZ/5sl1q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在半岛电视台的50分钟访谈中，杜特尔特对反毒战中有儿童和无辜民众遇害，几乎未曾表达悔过或自责，他称那些人丧生是反毒战的“附带损害”，他说：“我们有300万毒瘾患者，而且人数还在增加中。”他还说：“如果我们不制止此问题，下一代将有严重问题......试图保护下一代的利益，一点错都没有。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWucXj1/14XyfI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】美国总统大选第三场辩论主持人选定华莱士  其父亲为传奇记者
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	川普和希拉莉的第三场辩论于19日在内华达大学拉斯维加斯分校举行。其他两名候选人因为无法达到参加辩论所需门槛――15%民意调查支持率，而未能参加辩论。第三场辩论的主持人是福克斯新闻台台柱主播克里斯・华莱士（Chris Wallace）。华莱士以犀利的采访方式著称，对民主党和共和党一视同仁。其父为著名记者迈克・华莱士（Mike Wallace），老华莱士生前曾采访过一些著名政治人物。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWuMr2E/tfrz0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】拼写错误  蔡英文误将“Thailand”写成“Tailand”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	泰国国王拉玛九世普密蓬13日辞世，蔡英文17日亲自前往泰国经贸办事处的追思会现场致哀，并且在留言簿上写下哀悼文字，代表中华民国台湾向泰国皇室、人民的哀悼之意，并且强调他们失去了一位伟大的领袖。不过，被眼尖记者发现，总统将泰国的国名“Thailand”拼成“Tailand”引起议论。对此，府方表示，总统稍早已透过外交部向泰方说明并表达歉意。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWBHToE/pKtEw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】台湾两退役中校涉共谍案 当局搜索调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据台媒报道，国防部电讯发展室一名边姓退役中校及中山科学研究院林姓退役中校，被检调发现退伍后到大陆经商，遭吸收成共谍，返台搜集军事机密资料，他们还企图吸收游姓、范姓2名空军退役上校，想在台湾发展组织。检调当局监控收集证据已经多时，周一将两人收押。其中，被告边姓男子疑似已交付台湾空军飞行官照片、国防报告书等资料给大陆，且有逃亡、串证之虞，向法院声请羁押禁见。被告林姓男子以新台币10万元交保，另外，两名证人被请回。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWBI1ro/XyVoK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】朝“脱北”外交官：朝计划明年底前再完成两次核试验
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩国《东亚日报》报道，16日，叛逃到韩国的朝鲜前驻英国副大使太勇浩向韩国情报当局透露，朝鲜计划在明年年底之前完成第6次和第7次核试验。据悉，今年8月进入韩国的太勇浩透露，朝鲜外务省已经通知朝鲜驻外使馆将于明年年底韩国大选之前完成第6次和第7次核试验。此前，朝鲜一直表示，由于美国的敌对政策，所以朝鲜不能没有核武器。朝鲜的核试验针对美国的成分更多。但是朝鲜这次却把核试验和韩国大选联系在一起，企图通过核试验影响韩国政治的目的很明显。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWBHy5O/5X2Da.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【英国脱北民联盟向朝鲜发放报纸】本部设在英国伦敦的海外脱北民联合团体――国际脱北民联盟，计划以朝鲜居民为对象制作月刊报纸，从12月起利用气球发放到朝鲜。报纸内容包括金正恩政权的真实情况、国际社会对朝鲜核与导弹试验进行的制裁、定居脱北民们的生活等。国际脱北民联盟选择报纸作为信息提供手段，是因为这是向朝鲜普通居民传达外部消息的最有效手段。如果没有电脑电子设备，USB、DVD等对普通居民没有多大意义。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWBHItS/Y2plz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】金正恩时隔11天再度露面
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝中社18日报道称，金正恩视察了平壤新建的柳京眼科综合医院，陪同金正恩视察的包括党中央委员会副委员长崔龙海等人。 这是金正恩继7日视察万景台革命遗址纪念品工厂后时隔11日在公开活动中露面。在10月10日举行的劳动党建党71周年活动现场，金正恩也没有露面，之后朝鲜媒体也没有报道过金正恩的行踪。据消息人士称，金正恩超过10天没有露面和健康状况有关，金正恩2014年9月也因为腿痛46天没有露面，这次可能是痛风再次发作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWBHNUl/qrlpS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】英国：拟支付逾10亿英镑换欧盟市场通行权
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国《金融时报》报道称，梅姨领导的内阁政府正研究继续支付数以十亿计英镑予欧盟预算，以换取保留欧盟市场金融通行权和其他珍贵的权利，并希望借此坚守边境控制权和不实行欧盟司法权的方案。上周五，梅姨向日本汽车制造商日产保证，其位于桑德兰的汽车厂的贸易条件在英国退欧后不会发生变化，这是她首次暗示英国政府可能挑选部分受重视的行业免遭退欧冲击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWDFd9F/McYZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】普京再次否认对美发动网络袭击的指称
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	普京周末在印度的一个电视新闻发布会上发表讲话。他把网络袭击的指称说成是为了分散美国人民的注意力，而不去关注国家面对的很多麻烦。他还嘲笑美国要针对俄罗斯干扰美国大选的任何行动进行报复的威胁。“你可以期待来自我们美国朋友的任何情况。”他还说，众所周知，“美国的政府机构在监视和监听每一个人。”普京还说：“我想向每一个人保证，包括我们的美国伙伴和朋友：我们不打算影响美国的竞选活动。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWDEZxO/tCXWu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】俄叙宣布周四阿勒颇停火八小时
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄军宣布，本周四（20日）俄军和叙利亚政府军将在阿勒颇实施暂时停火，停火时限为八小时，在此期间，俄叙战斗机会暂停对反叛武装控制的街区实施空袭。实施这一"人道主义间歇"，是为了让平民得以撤离，伤病员能够被转移至安全地带，以及让反叛武装撤退。俄高级军官表示，停火时限为当地时间8时至16时。在此期间，俄军和叙利亚政府军将停止空袭及其他所有炮击行动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWDFrEK/qDxPg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】伊政府军攻打摩苏尔初战报捷
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据伊拉克军队的最初报道，ISIS的多个防线被摧毁。阿拉伯半岛电视台播出了军队进攻城市的画面。画面中可以看到夜间发射火箭弹和炮火的光亮，听到子弹横飞的声响。据该库尔德民兵组织公布的消息，他们夺取了距摩苏尔东部大约40公里远的7个村庄。“自由斗士”民兵组织发言人哈尔高德表示，库尔德人正在向摩苏尔靠近。在伊拉克军队从南面发起进攻的同时，库尔德民兵组织“自由斗士”接管了东部战线。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWDFl66/GcDvx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】诺贝尔奖官方联系不上鲍勃・迪伦 决定放弃
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京时间10月13日，瑞典文学院宣布，75岁的美国民谣诗人、艺术家和作家鲍勃・迪伦获得2016诺贝尔文学奖。但从那天起，瑞典皇家学院就一直没有联系上迪伦本人。据英国卫报17日报道，多次联系未果之后，瑞典皇家学院表示放弃联系迪伦。学院的常务秘书Sara Danius表示，他们坚信迪伦在今年12月10日举行的颁奖晚宴上一定会出现。他到底会不会现身颁奖现场？有人引用他的歌词:the answer is blowing in the wind(答案在风中飘扬)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWLAxzc/qmQDn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】冰岛女议员发言时为孩子哺乳&lt;br/&gt;
冰岛女国会议员Unnur Bra Konradsdottir近日出席国会辩论时，一边在讲台发言一边为女儿喂母乳，此事在冰岛属于首例并引起热议。Konradsdottir解释称，开始喂女儿时并没有料到会被要求上台发言。由于一名议员就她提出的一项议案提问，因此她不得不抱着女儿上台回应。一边喂哺母乳，一边就移民问题发言，历时约1分钟。她表示，为6个星期大的女儿喂哺母乳，是世界上最自然不过的事情。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWDF7hS/TU5fs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】荷兰驻华大使与中国女子“有染” 被停职调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	荷兰《电讯报》17日披露称，因涉嫌与使馆内一名中国籍女员工有“地下情”，荷兰驻华大使凯罗遭到停职调查。报道援引消息人士的话说，凯罗现年58岁，单身。二人的关系近期被曝光，荷兰外交部认为此事影响到其正常履行工作职能。目前，凯罗已回到荷兰，且不太可能再次被派往北京任职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWNgjHz/psuhW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】奥地利将拆除希特勒故居
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥地利内政部周一对媒体表示，位于布劳瑙的希特勒故居将被拆除，以免这里成为新纳粹分子的朝圣地。奥地利内政部长沃尔夫冈・索波特卡（Wolfgang Sobotka）表示，这所房子的地基可以保留，但地面部分将被一座新的建筑物所取代，供慈善机构和政府部门使用。希特勒1889年4月20日出生在这座三层的黄色建筑物中，上世纪七十年代初，奥地利政府曾租赁这一建筑，作为残疾人疗养院。2011年以来，这一占地八百平米的宅院一直空置，因为房屋业主吉尔林德・波莫尔女士（Gerlinde Pommer）即不同意出售，也拒绝对这一年久失修的建筑采取修缮措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWT1FkX/GfafQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】Netflix考虑授权其内容而不是进入中国&lt;br/&gt;
Netflix公布了超出分析师预期的第三季度财报，表示计划向中国公司授权其内容。Netflix的视频点播服务已经遍布全世界100多个国家，但第一人口大国除外（另外几个没有Netflix服务的国家包括朝鲜和叙利亚）。Netflix在给股东的信中称，中国对外国数字内容服务的监管环境正日益具有挑战性，它暂时不再寻求让其服务在中国落地，而是向中国现有的在线内容服务商授权其内容。Netflix称，内容授权带来的收入不会太多，它的长期目标仍然是寻求直接向中国客户提供其服务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWT1Mlf/10hbCq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】俄电视频道在英国银行账户被关闭
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	俄罗斯国有国际广播机构“今日俄罗斯”(RT)的英国分支在英国银行开立的账户被关闭，此举促使莫斯科指责伦敦攻击言论自由。RT的主编玛加丽塔•西蒙尼扬(Margarita Simonyan)表示：“完全显而易见的是，这是一个政治决定，是RT最近在在欧洲和英国承受的野蛮压力的结果，”她在一份声明中表示，“有人公开呼吁抵制我们的频道，关闭它，以一切方式阻止它的工作。”西蒙尼扬说，银行账户被冻结不会影响RT的英国广播业务。但是，此举可能会使莫斯科和伦敦之间本已不好的关系进一步恶化。冻结账户的消息传出之前，华盛顿和伦敦在刚刚过去的周末表示，他们正在研究针对莫斯科在叙利亚的行动实施新制裁的可能性。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWTMy1p/NvZNi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】生命就是这样一个过程，一个不断超越自身局限的过程，这就是命运，任何人都是一样，在这过程中我们遭遇痛苦、超越局限、从而感受幸福。所以一切人都是平等的，我们毫不特殊。――史铁生
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVWnl1fh/82gXk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/wemarketing?refer_flag=1005055010_"&gt;@WeMarketing&lt;/a&gt;：女警问：“您是怎么识破这个恐怖分子的呢，局长？“
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	警察局长笑笑说：”你看他包里有一卷胶布，两台手机，一台note7，一台小米，而小米手机只装了一个游戏。当他用小米手机运行游戏，再用胶布把note7和小米绑到一起，会变成什么呢？“&lt;br/&gt;
女警惊讶说：定时炸弹？&lt;br/&gt;
“没错”，局长又说：“小米过热之后，三星note7就会发生爆炸，烧穿飞机的地板，从而酿成严重的飞行事故。”
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 18 Oct 2016 14:21:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=115586</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20161017】我外公就是华人，只有中国才会帮助我们</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=115562</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】玉树发生6.3级左右地震
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%9C%B0%E9%9C%87%E5%8F%B0%E7%BD%91%E9%80%9F%E6%8A%A5?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@中国地震台网速报&lt;/a&gt; 中国地震台网自动测定：10月17日15时14分在青海玉树州杂多县(北纬32.81度，东经94.93度)发生6.2级地震，震源深度9千米。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVNIPUho/9Wo5K.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】神舟十一号飞船成功入轨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京时间周一上午7点30分，中国在酒泉发射中心LC43发射台使用长征-2F/G（遥11）火箭成功发射了神舟十一号载人飞船。这是中国的第六次载人飞行任务，神舟十一号任务的主要目的是与天宫二号对接，成功对接后，两名宇航员将在天宫二号内生活30天，此次任务共持续33天。天宫二号改进了宇航员的居住环境，提供了锻炼设施，其中包括自行车和跑步健身器材。天宫二号上的实验包括了超声波检查、心肺功能、样本和植物栽培，以及在轨修复实验。神舟十一将是天宫二号服役期间经历的唯一一次载人飞行任务。此外，天宫二号装备的伽马射线探测器由中国、瑞士和波兰的研究机构合作开发。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVMZVC5M/UfRFI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/dizhensubao?refer_flag=1005055013_"&gt;@震长&lt;/a&gt; ：这个发射窗口让很多人都要早起，但发射过程非常顺利，中国航天就是这么自信，点赞
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVMZoBrE/YoRcE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】全球经济依然脆弱&lt;br/&gt;
中国国家主席习近平周日出席在印度果阿举行的金砖五国领导人峰会时强调，全球经济依然脆弱。在印度滨海省份果阿举行的金砖峰会上，习近平发表谈话称，全球经济仍将面临险峻的复苏过程。法新社援引习近平表示：“由于内外双重因素冲击，金砖五国经济增长都出现减缓现象，在发展上也面临不少新挑战。”习近平还表示，“全球贸易和投资低迷，大宗商品价格持续波动，引发国际金融危机的深层次矛盾远未解决。”他认为，“地缘政治因素错综复杂，传统和非传统安全风险相互交织，恐怖主义、传染性疾病、气候变化等全球性挑战更加凸显。”金砖国家发展面临着复杂、严峻的外部环境。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVNn5ZCQ/1HPNw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】张春贤履新中央党建小组副组长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	共中央政治局委员张春贤新职务首度公开披露。据新华社报道，10月12日至15日，中共中央政治局委员、中央党的建设工作领导小组副组长、中央新疆工作协调小组副组长张春贤在陕西省调研。今年8月，中央决定，张春贤不再兼任新疆维吾尔自治区党委书记，由西藏自治区党委书记陈全国接任。此次官媒证实了张春贤进京工作后的新职务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVMZoZk2/b69DH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】周小川荣膺年度央行家：被称投资者的定心丸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日于华盛顿举行的国际货币基金组织（IMF）-世界银行年会期间，中国央行行长周小川获选《环球市场》2016年度东亚地区的“年度央行行长”。此前，《彭博商业周刊》也将周小川选为今年“全球50位最具影响力人物”，排名第14。“就像空气和重力，你可能很少注意到周小川对中国的影响。”，《环球市场》评价称：“自2002年起执掌中国央行，周小川历经市场震荡和挑战，稳定通胀，承托增长，一次次平复市场波动。2016年，周小川更是成为惴惴不安的全球投资者的‘定心丸’。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVMZpobb/pq6xO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】人民币汇率创6年来新低，上证B股午后一度跌近7%&lt;br/&gt;
随着人民币汇率持续下跌，10月17日，B股指数午后大跌，以美元计价的上证B指一度跌近7%。中国外汇交易中心的数据显示，人民币对美元中间价下调222个基点，报6.7379，再度刷新2010年9月14日以来的6年新低。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVNn5Q0c/kaXNG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】2016年全国脱贫攻坚奖公布：申纪兰等获奖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	16日在京召开的全国脱贫攻坚奖表彰大会公布了2016年全国脱贫攻坚奖获奖名单，共有申纪兰、王健林、许家印等38人分获奋进奖、贡献奖、奉献奖和创新奖。当天的表彰大会上，相关部门负责人还宣布启动“携手奔小康”行动、设立中央企业贫困地区产业投资基金、开通中国社会扶贫网。据了解，中央企业贫困地区产业投资基金首期规模100亿元左右，最终规模有望达到1000亿元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVMZp7I9/138BMG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】国家能源局煤炭司原副司长魏鹏远一审被判死缓 不得减刑假释
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	17日，河北保定中院一审宣判魏鹏远受贿、巨额财产来源不明案，对魏鹏远以受贿罪判处死刑，缓期二年执行，在其死刑缓期执行二年期满依法减为无期徒刑后，终身监禁，不得减刑、假释。对魏鹏远受贿所得财物和来源不明财产予以追缴，上缴国库。经法院审理查明，魏鹏远利用职务便利收受他人财物共计2.1170911317亿元。有媒体称，这一数额成为建国以来检察机关一次起获赃款现金数额最大的案件，点钞的时候点钞机都烧坏4台。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVMZofdm/upUdz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】万科万达被曝曾行贿唐山工商局领导 致国家损失逾千万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国裁决文书网16日披露的《河北省唐山市路北区人民法院刑事判决书（2016）冀0203刑初84号》显示， 万达与万科的河北省唐山子公司为躲避抽逃出资调查，涉嫌行贿唐山市工商行政管理局原副局长马爱，致使国家损失1155万元罚款。对于上述案件，万科集团相关部门人士回应称：“不行贿是多年来万科一直坚持的经营底线。公司将就该案所涉内容，依照公司制度进行认真调查。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVMZou9o/qJ7pH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%8F%B6%E6%AA%80?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@叶檀&lt;/a&gt;:节操哭晕在厕所，这是现实，领导是好的，我们稍微成熟点
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】法媒称中国兴起全民出国热：有钱没钱都想出去
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据法国国际广播电台网站报道，中国人把出国当作一个重要梦想，穷人要改变命运者梦想出国，有钱人更想出国。中国过亿的中产家庭都争相想出国，几乎到了“全民出国”的程度，出国梦想挡都挡不住。报道引述中国教育部公布数据称，去年单是出国读大学的人数就达到52.3万人，这个数字还没有计算近年暴增的中学留学生。美国仍是留学的首选国，去年到美留学的中国学生达26万人，远超其他英语国家。报道认为，中国到了民众不再争相出国、将上学之路放眼于国内之时，才可真的算得上是强国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVMZpusP/G8H03.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】张五常：深圳十年后将超越硅谷&lt;br/&gt;
张五常先生16日在复旦首席经济学家论坛称，深圳就是一个典型的科技创新城市，同时，深圳飞速上涨的房价十分具有代表性。同时，张五常表示，他曾预测深圳会在两年内超越香港，果不其然，深圳很快就做到了；现在，他又提出了一个新的预测――深圳将会在十年内超越美国硅谷。张五常还说，目前中国经济虽然出现了不少问题，但因为中国有共产党，而没有中国共产党做不成的事情，所以如果现在中国经济的发展路径回归正确通道，中国经济还能再创奇迹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVMZpaFa/znjcW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】张军：中国经济中长期增长受到三个威胁&lt;br/&gt;
在16日举行的复旦首席经济学家论坛上，复旦大学经济学院院长、中国经济研究中心主任张军在演讲中指出中国中长期增长受到三个方面的威胁：第一就是我们现在巨额的债务的存量，这个怎么破解，怎么解决这个问题。第二就是我们的所谓效率比较高的，投资回报率比较高的这一部分投资，而且这个投资占了比较大的比率，这一部分的投资增速，明显的持续的回落。第三，就涉及到我们所谓的经济结构的转变，这个转变过程当中，其实出现了很担心的一个趋势，就是我们的劳动生产率增长的源泉不见了。所以看上去我们的就业还不错，可是这些人哪里去了，这些人可能他所在的行业或者部门，其实他没有生产率的增长，而且未来也不见得生产率的增长有任何的空间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVMZnP0I/k8Q7u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】许善达：觉得社保太高？因为你还在帮别人交
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“现在的社保太分散了，农民工社保受到了损害是比较大的。虽然说后来出台政策，外地交的社保可以转回去，但手续费太高，而且要转到哪里去呢？”社保缴费率依然偏高，现在40%依然太高，还要进一步降低。野三坡论坛主席、国家税务总局原副局长许善达坦言，社保缴费高是有历史原因的。“原来是计划经济，企业养老，不用交社保，但是现在改了，可是退休的那批人仍然要领社保。所以就规定，你后面这一批人，不仅要交自己的社保，还要负责前一批人的社保。”他建议用国有资本划交社保基金，不过前提是需要全国统筹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVMZpBpC/XAyPG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】高中生驳北大学者：与现实中低俗内容相比，四大名著何其大雅
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，北大考试研究院院长秦春华撰文称，四大名著不适合儿童阅读：《水浒传》讲打家劫舍，《三国演义》充斥阴谋诡计，《西游记》宣扬虚无主义，《红楼梦》大讲色空幻灭，并不适合儿童阅读。――对此，郑州外国语学校高三学生高泽林撰文称：秦老师所说的负面内容并非每一部书的主旨，社会复杂，人心难测，现实环境给孩子带来的影响远大于书籍，相比之下，四大名著何其大雅，负面影响何其微小。现实的残酷性不会因为家长的隔离而有任何改变，永远停留在漫画、绘本、童话的程度难以让孩子的心智有所提升。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVMZnp7i/GjdN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】安徽一区政协原主席看守所内死亡  官方：突发脑溢血&lt;br/&gt;
10月初，陆续有黄山当地网友发布消息称，曾任该市徽州区区委副书记、徽州区政协主席，后因涉嫌职务犯罪被羁押的杜臣武，于9月27日在黄山市看守所突然死亡。随后，有自称杜臣武家属的网友发文称，杜在看守所内曾遭刑讯逼供，并因此暴亡。16日，黄山市公安局公布了杜臣武死讯，并公开披露其死因，否认看守所存在违法违规行为。该市公安局称，经调查，杜臣武系“突发脑溢血，经医治无效死亡，属因病正常死亡”，“看守所监管规范，无违法违规行为”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVMZoLlP/VKrbB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】银行行长售卖储户信息 257万条个人信息被泄露&lt;br/&gt;
绵阳警方最近破获公安部挂牌督办的“5・26侵犯公民个人信息案”，抓获包括银行管理层在内的犯罪团伙骨干分子15人、查获公民银行个人信息257万条、涉案资金230万元，成功打掉了侵犯公民个人隐私的这一黑色产业链。据悉，某农商银行支行行长夏某出售自己的查询账号给中间商，再由中间商将账号卖给有银行关系的“出单渠道”团伙，再由另外一家银行的员工进入内网系统，大肆窃取个人信息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVMZnElU/RTjde.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】湖南一大桥建成6年桥墩如遭“虫蛀”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	15日，湖南省张家界市慈利县，慈利澧水大桥桥墩桩基“伤痕累累”如遭“虫蛀”。据记者了解，澧水大桥审计结算结果为8729万元，2010年9月25日竣工通车，全长696米。近日，慈利县城关电站放水检修，城区段澧水河床露了出来，澧水大桥的桥墩桩基部分也显现出来。桥墩桩基部分出现脱落如遭“虫蛀”甚至露筋，一些市民发现后纷纷拍照发朋友圈质疑桥梁的质量。对此，慈利县委县政府高度重视，县委书记邱初开立即安排县政府及相关部门密切关注，通知大桥设计、施工、监理方迅速派人现场查勘，研究补救措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVMZnwgg/jSJCX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5042075463?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E6%A4%8D%E6%A2%85%E5%85%BB%E9%B9%A4"&gt;@植梅养鹤&lt;/a&gt;：很明显.水下浇注的时候跑浆了.保护层太薄.露出水面后太阳照谢.热涨冷缩.水泥与钢筋的比热不同.造成开裂.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】"民族大业"专为“正能量爱国人士”设计
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【“民族大业”微信群针对老人洗脑 号称可分兆亿元皇家资产】在老人们加入的群里，最重要的活动就是报单：报上姓名、身份证号、卡号，甚至银行密码等。而慢慢的，收费的报单越来越多，款项多为材料费、手续费等。微信群中几乎都是半军事化管理，每人的头像、昵称制式相同，每天早晨管理员在群中发起床号，成员们在规定时间内签到，随后开始升国旗仪式。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVN4NhSK/8UX8Q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【"民族大业"专为“正能量爱国人士”设计】老人们是"不穿军装的战士"、在铸造抵御外敌的“经济长城”。大业就是分钱，总额数以兆亿，来自我历朝祖宗秘密存放海外的皇家资产，要发给有责任有担当充满正能量的爱国人士。这是项国家秘密工程，旨在藏富于民筑起抵御外敌的经济长城
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVN4NbjR/qrNg3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVN4MZKZ/TTG0D.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVN4NoQH/V0xz7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】长治纪委撤销对屯留一中教师聚餐处理决定&lt;br/&gt;
山西省长治市纪委16日通报了屯留一中部分教师聚餐饮酒被县纪委通报一事的初步核实处理情况。通报称，10月1日，屯留县纪委在县委机关刊物《新屯留》上，对屯留一中南校区部分教师聚餐饮酒问题予以通报批评，随后引起社会关注。长治市纪委此进行审核，认为在处理依据、处理方式等方面存在不当不妥的问题。长治市纪委研究决定，撤销屯留县纪委常委会关于对屯留一中南校区部分教师聚餐饮酒问题的处理决定，并由市纪委全面核实了解情况后，实事求是、客观公正地对相关责任人员进行责任追究。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVMZo5xF/jeJAG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】中国以涉嫌赌博犯罪为由拘留Crown Resorts员工
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国有关部门表示以涉嫌赌博犯罪为由拘留澳大利亚赌场运营公司Crown Resorts Ltd. (CWN.AU)多名员工，其中包括三位澳大利亚公民。Crown Resorts总部位于墨尔本，澳大利亚亿万富翁帕克(James Packer)掌握部分所有权。尽管中国政府反腐措施打击了该公司在赌城澳门的经营，但内地赴澳游客数量飙升一直使该公司澳大利亚赌场获益。在内地为赌场做广告属非法行为，但Crown这类赌场运营公司可推广赌场所在地度假村的旅游业务。中国外交部一位发言人在周日的电子邮件声明中表示，据主管该案的有关部门，一些澳大利亚公民因涉嫌赌博犯罪被有关部门拘留，该案目前正在调查之中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVNoKHCg/XZU2c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】这个文案 100分
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVNziYzi/QAB3I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	简直是华佗再世妙手回春好吗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVNa5JPr/10dVDG.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】新华社专访杜特尔特：“我外公就是华人，只有中国才会帮助我们”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	杜特尔特将于18日至21日对中国进行国事访问。他行前在总统府接受新华社记者专访时说，菲中两国是友好邻邦，他希望通过此行进一步加深对中国的了解。杜特尔特对中国政府和人民给予高度评价。他说，在中国，人民勤劳、政令畅通。中国得到国际社会一致尊重，可谓实至名归。杜特尔特盛赞中国有着大国担当，慷慨助人，在实现自身发展的同时，还不忘帮助其他贫穷落后国家。中国帮助非洲和东南亚国家发展就是很好的例子。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVN7aaqa/XJKCo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“有些国家只知道批评我们，明知道我们没钱，也不愿帮我们一把。中国人则不同。他们默默地帮我们建了一个戒毒所，大家却还不知道。这就是中国人的真诚。我这次去中国就是要开展对话，争取得到坚定支持。我们愿意同中方开展合作，希望中方帮助建设我们的国家和经济，希望中国能助菲律宾一臂之力。”菲律宾与中国是一衣带水的邻邦，两国有着悠久的传统友好关系。目前在菲约有200万华侨华人。“帮助菲律宾，也是在帮自己的华人兄弟。”杜特尔特很诚恳地说，“我外公就是华人，只有中国才会帮助我们，”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVN7aymx/peb8h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】泰国：王储哇集拉隆功暂缓登基“至少一年”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	泰国官方人员指，泰王普密蓬逝世后，王储玛哈・哇集拉隆功王子已经提出，暂缓登基“至少一年”。 官员称，64岁的王储尚未准备好继承王位。哇集拉隆功也呼吁国民，毋须担心继承王位问题，强调宪法和王室法例都有说明相关安排；再加上当地传统和常规惯例，继位问题可以放心。他正式发出皇室命令，委任廷素拉暖出任摄政王。此外，王室宫务处宣布，停放普密蓬遗体的大王宫停灵厅，本月28日起开放给民众瞻仰；至于大王宫的宗教法会将持续100天，民众可在本月20日前签吊唁册。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVN79VcS/d2Nh2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】莫迪：某邻国是恐怖主义“母舰”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	莫迪在周日举行的"金砖峰会"上表示，恐怖主义损害全球经济发展。莫迪说道：“在我们地区，恐怖主义对和平、安全和发展构成严重威胁。可悲的是，恐怖主义的母舰正是印度的一个邻国……全球各地的恐怖组织都与这艘母舰有联系。这个国家不仅庇护恐怖份子，还培养了一种思维模式，极力声称为了达到政治目的可以采取恐怖主义。”虽然莫迪并未直接点明，但他口中的“恐怖主义母舰”显然是指巴基斯坦。而这一点此前便显露端倪。本次“金砖峰会”邀请了八个地区邻国领导人与会，唯一没有受邀的就是巴基斯坦。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVN79Pd2/WSiaP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】川普新招：电视辩论之前先药检
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普在新罕布什尔州朴茨矛斯举行的一次选战演讲中宣称，希拉里在9日的上一次电视辩论中表现“异常兴奋”、精疲力尽。 “我不知道，她究竟是怎么了，”川普意有所指地说，并暗示对手可能是服用了药物，甚至兴奋剂，才会有如此表现。“为什么我们不搞一次药检呢？”川普随后对其支持者问道。川普在前两次的电视辩论中都略有失利，机上录音门和多名女性的指控，川普的支持率随之下跌。川普阵营目前采取强硬立场，四面出击，威胁将所有指控他的人与报导揭露他的媒体，尤其是纽约时报告到法庭，起诉诬陷罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVN79ZCn/MR8Wf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】北卡州共和党竞选总部被烧毁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间周六（16日），共和党位于北卡罗来纳州奥兰治县（Orange County）的总部遭燃烧弹袭击，并留下“纳粹共和党滚出城，不然就走着瞧”的涂鸦，所幸没有人员伤亡，警方怀疑袭击者是从办公楼前方的窗户投掷。 袭击发生后，两大候选人川普与希拉里分别在社交媒体推特上都作了回应。川普称，支持希拉里与民主党的“禽兽”干了这件事，因为“我们赢得了北卡罗来纳州”。希拉里对袭击予以谴责，她表示在奥兰治针对共和党总部的袭击是“恐怖的、不可接受的”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVNyCbOc/VDmmy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVNyCkTc/74WpW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】德国：拟修改法律限制中资收购
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据德国《世界报周日版》报道，德国政府计划修改法律，以阻止中国企业进一步收购德国高科技企业。中方收购德国机器人生产商库卡(Kuka)和芯片设备生产商爱思强(Aixtron)，引发德国对中国抢购德国高科技企业的恐惧。 《世界报》的消息源自德国经济部国务秘书马赫尼希的一份关键问题文件。文件中罗列了四种应受禁止的情况：一是受工业政策影响的投资；二是收购方享有国家津贴；三是另一国国有企业要收购；四是来自其它国家的直接投资，但德国企业在这些国家却只拥有有限市场渠道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVN7a64R/gv2rN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】伊拉克宣布对摩苏尔的攻势开始
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伊拉克总理阿巴迪周一早上宣布，政府军向摩苏尔的进攻正式开始，目的是将ISIS极端组织赶出这座北部城市。据悉，这将是美国军队五年前撤出后伊拉克最大规模的军事行动。美国国防部长卡特同时表示，这将是击败ISIS极端组织的一个决定性时刻，他还承诺美国领导的联盟将提供支持。卡特国防部长在声明中说：“我们有信心我们的伊拉克伙伴将能够打败我们的共同敌人，把摩苏尔以及伊拉克其他地方从ISIS的仇恨与残酷行径中解救出来。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVN79GmQ/an1ug.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bjshi?refer_flag=1005055010_"&gt;@北京人不知道的北京事儿&lt;/a&gt;：昨晚重度雾霾中圆明园门口的广场舞大妈们，你们感受一下。。。。&lt;img alt="[衰]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/af/cry.gif" title="[衰]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/63136032gw1f8u12wsondj20pz0gg0w2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/63136032gw1f8u12qqws3j20pz0ggadz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/63136032gw1f8u12smjcxj20pz0ggadn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/63136032gw1f8u12rvw0sj20pz0ggq6t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/63136032gw1f8u12tqu2qj20pz0ggdiw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】历史上的今天：爱因斯坦逃离德国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1933年10月17日，爱因斯坦逃离德国前往美国。1933年1月，纳粹党攫取德国政权后，爱因斯坦成为科学界首要迫害对象；3月他避居比利时，9月9日发现盖世太保跟踪，星夜渡海到英国，10月转到美国担任新建的普林斯顿高等研究院的教授，直至退休。1940年他取得美国国籍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVMUs52u/NG5hG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】＂人定胜天＂是一句言过其实的鼓励，＂人是被抛到这个世界上来的＂才是实情。生而为人，终难免苦弱无助，你便是多么英勇无敌，厚学博闻，多么风流倜傥，世界还是要以其巨大的神秘置你于无知无能的地位。   ――史铁生《病隙碎笔》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVMS6RvA/TB4hz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/nopingwest?refer_flag=1005055010_"&gt;@NoPingWest&lt;/a&gt; ：诺贝尔和平奖可以提名今年诺贝尔文学奖的评审委员们，因为他们把桂冠奉在一个歌手头上，有助于解消超过一整个世纪「精致」与「大众」文化的二元对立争斗。――Twitter. Camducklee
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	不到100元,买不了房子买不了田,买件好外套能穿好几年！好评率100%的纯棉男中长款风衣外套夹克，不吹不黑，好不好试了才知道，10天免费试穿→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=524192655345" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=524192655345&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 17 Oct 2016 14:26:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=115562</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20161016】美元并没有买来邻居的忠诚</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=115533</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】神州十一号发射时间及宇航员确定
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	经任务总指挥部研究决定，瞄准10月17日7时30分发射神舟十一号载人飞船，飞行乘组由航天员景海鹏和陈冬组成，景海鹏担任指令长。航天员景海鹏参加过神舟七号、神舟九号载人飞行任务，航天员陈冬是首次参加载人飞行。中国载人航天工程办公室副主任武平在酒泉发射场的新闻发布会上指出，景海鹏与陈冬将在轨执勤33天，这包括升空至对接的首两天、对接后的30天实验，以及与天宫二号分离后至返回地球着陆的一天时间。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDwAjdM/pgm97.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1057969445?refer_flag=1005055010_"&gt;@凝哲同学&lt;/a&gt; ：在神十一飞船升空前不足24小时，传说中的新一代中国航天员（AKA：真・男神）陈冬回答了我的提问。他说，已经充分准备好了在太空中进行的香港中学生提出的科学实验，并期待在太空中奇妙的一刻，欢迎香港以及全国热爱科学的年轻人加入航天员队伍。&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee8c92.png" width="20px"/&gt;&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee8c92.png" width="20px"/&gt;&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee8c92.png" width="20px"/&gt;据说航天员真去学养蚕来着&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee9092.png" width="20px"/&gt;&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee9092.png" width="20px"/&gt;&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee9092.png" width="20px"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDAiaMl/nGxbh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】习近平身着印式“立领”亮相金砖国家领导人峰会
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	当地时间2016年10月15日，国家主席习近平抵达印度果阿，应印度总理莫迪邀请，出席金砖国家领导人第八次会晤。北京时间10月15日22点40分左右（当地时间20点40分左右），习近平主席身着印度民族服装亮相果阿，与印度总理莫迪、俄罗斯总统普京等金砖国家领导人合影留念。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDToUYL/i1IrB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中纪委：港澳办选拔干部“不严格”贯彻政策“不扎实”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中纪委网站消息披露，中央第八巡视组向国务院港澳事务办公室（即港澳办）党组反馈专项巡视情况，巡视组发现、以及干部群众反映了一些问题，包括党的领导不够力、贯彻中央政策不够扎实、干部选拔不够严格、管党治党失之于宽松软等。港澳办党组书记、主任王光亚表示，港澳办党组诚恳接受中央巡视组的反馈意见，推动港澳工作创新发展，把巡视工作成果落实到推进“一国两制”事业中，开创港澳工作新局面。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDBNNzB/iyfDf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】人民日报海外版：在社交平台或软件上使用中文表情包需要规范
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近年来，表情包凭借其新颖的创意和幽默的画风，迅速占领各大网络社交平台，成为人们在社交软件上聊天时离不开的新宠。表情包的使用是建立在交流双方关系友好和谐的基础之上的，是积极的交际符号，多是“绿色环保”的。但部分表情包的图画或文字会出现色情、暴力或其他消极、不健康甚至触碰道德和法律底线的内容，对于这一类内容必须坚决予以抵制。此外，表情包的用词会对汉语初学者造成一定困惑，影响他们学习汉字时的发音。再者，外国汉语学习者在中文写作练习时过多地使用网络流行语，也会在一定程度上影响中文表达的规范性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDw8uwf/hSDcE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】人民日报整版谈美国国际地位：给智利10亿买不来忠诚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一直以来，拉丁美洲对美国都具有重要战略意义。门罗宣言出台后，美国就视拉丁美洲为自己的后院。为了牢牢控制拉丁美洲这个邻居，美国穷尽各种手段。通过经济援助扶持符合美国国家利益的代理人，是白宫重要的政策选择。但回望历史，这一做法效果欠佳，美元并没有买来邻居的忠诚。时至今日，随着其经济实力下滑，美国对拉丁美洲的控制力不断下降。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVE9Z4Hv/kJM6y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】上海虹桥机场两客机冲突事件：塔台所有领导就地免职
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	虹桥10.11事件初步处罚结果：当班管制员事后曾给330机长打电话要求瞒报，已经三停。上海虹桥机场塔台所有领导就地免职，转岗，虹桥塔台现在由空管中心代管，这些仅仅是针对瞒报缓报作出的处罚。而技术上的问题等总局出结果再作进一步处罚。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gw1f8u5xwk0d9g20go0ciqv5.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】本次北京的重污染过程与区域传输和本地机动车污染排放都有密切的关系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	连日来“霾锁”京津冀，记者从环境保护部了解到，本次重污染过程影响区域主要集中在北京、保定、石家庄等地。有专家指出，根据监测数据，本次重污染过程中北京大气PM10中的粗颗粒成分相比前几次要高，可能与本地污染源排放有关。中国环境科学研究院副院长柴发合说，本次北京的重污染过程与区域传输和本地机动车污染排放都有密切的关系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDVlmYu/hNnxb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%BB%84%E8%A5%BFJoe_Wong?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@黄西Joe_Wong&lt;/a&gt;:嗯，大家上周开始开车了。 
&lt;p&gt;
	【8】中科院院士痛陈核燃料后处理严重滞后：比印度还落后
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“在核燃料后处理上我们是一个后进的国家，这不得不承认。”朱永�F院士说。今天是我国第一颗原子弹试验成功52周年。但相关领域院士们却忧心忡忡。清华教授陈靖称，2010年，国家重大专项中设立了乏燃料后处理子项，预算经费68.95亿元，但到目前只下拨了2.6亿元。乏燃料，是指在反应堆内燃烧过的核燃料，经过一定的时间从反应堆内卸出，具有很强的放射性，如果处置不当将引发难以估量的灾难。柴之芳院士称，2004年就曾撰写报告，说我国的乏燃料处理比印度还落后，“印度早在十几年前就建成了3个百吨级的处理厂，我国仅有甘肃一个50吨级的处理厂，远远无法满足商业核电站的乏燃料处理需求”。没有处理厂，乏燃料只能存在水池中，一般仅能满足15-20年的乏燃料总量。秦山核电站1991年投运，目前已有多个水池存满。“没有持续性投入、缺少国家顶层设计是根源。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDUCKmn/8d8Er.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】研究：含有富士康固件的Android设备可能有秘密后门
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	安全研究人员发现，引导Android 设备的富士康固件的一项调试功能没有正确的身份验证过程，允许攻击者通过物理接触的方式使用USB访问设备。研究人员没有披露受影响的设备型号。这个漏洞可以作为后门使用，攻击者只要向设备发送指令reboot-ftm，就可以通过USB启动设备，以root权限访问设备，关闭SELinux和完全控制设备。研究人员将该漏洞称为 Pork Explosion，称它影响大量的设备。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDPzwdq/1BmAX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/carschinaadvertising?refer_flag=1005055010_"&gt;@汽车营销分析&lt;/a&gt;：北京一家4S店一夜之间人去楼空，让数十位刚交了定金或首付款的消费者“傻了眼”。随后，19位消费者将北京京信永达汽车销售服务有限公司告上法庭，索要购车款数千元到十余万元不等。京信永达公司法定代表人当庭称自己被冒名当了“法定代表人”，她只是一名普通的销售员。通州法院开庭审理，择日宣判。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDHblov/HhfjS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】太坏了！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVE7Zonw/WMIRD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】丧熊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	轻松熊：来...来人啊...救...救命...&lt;img alt="[骷髅]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/bd/kl2_org.gif" title="[骷髅]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDJodkQ/JkvgM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】沙特联军承认误炸也门葬礼
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	由沙特阿拉伯领导的多国联军15日承认，其战斗机在也门误炸了导致140多人丧生的一场葬礼。调查结果显示，是联军在也门的作战空军获得了也门政府军提供的错误情报，又未经联军总部审查批准，即派出一架战斗机对葬礼现场进行了空袭。调查组称，联军将对受害者家庭给予经济赔偿，并对责任人进行相应惩罚。同时，调查组还呼吁联军指挥官要对实施军事行动命令程序进行改进，以避免类似事件再次发生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDKYiHf/gYQr5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美军战舰在也门外海再次遭导弹袭击
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一名美军高级官员表示，美军战舰星期六在红海的国际水域上再次遭到发射自也门海岸的多枚弹道导弹袭击。海军作战部长理查森上将表示，导弹并未射中目标梅森号驱逐舰。当时梅森号启动了电子反导装置，阻止了这次袭击。这是过去一星期以来对美国海军战舰的第三次袭击。前两次袭击事件发生后，美军官员证实，向美国海军战舰发射导弹的是伊朗支持的也门胡赛反政府武装。做为报复，美军随后于星期四打击了胡赛反政府力量控制区的三个雷达设施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDKYnzK/mTslu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】韩国：朝鲜一枚舞水端弹道导弹发射失败&lt;br/&gt;
韩国军队联合参谋本部16日说，朝鲜15日中午12时03分试射一枚疑似“舞水端”中程弹道导弹，但导弹在发射后随即爆炸，发射失败。韩军联合参谋本部同时表示，朝鲜发射活动明显违反联合国安理会相关决议，韩国对此表示强烈谴责。目前韩军方正密切关注朝鲜是否会有追加发射行为。五角大楼发言人也批评称：“我们强烈谴责这次以及朝鲜最近的其他导弹试验。面对这类威胁，我们承诺捍卫包括韩日等盟邦的决心坚不可摧。我们依旧做好淮备，捍卫我们自身，以及我们的盟邦免于任何攻击或挑衅。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDM68OE/goJAD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】“里根号”航母在黄海展示舰载机起降训练
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	驻韩美军14日向部分媒体展示了以美国海军横须贺基地(位于日本神奈川县横须贺市)为母港的“罗纳德・里根”号核动力航母在黄海上实施的舰载机起降训练。该航母为参加美韩联合军演“不屈的意志”而前往韩国周边海域，上述展示证实其在黄海海域活动。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVE8UPKM/AYdW4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】印度朝圣发生踩踏事故  已致19死25伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	印度一名高级警官表示，在印度北部周六的一项宗教活动中，因信众争相膜拜圣僧而发生推挤践踏事件，造成19人丧生，25人受伤，当中5人重伤。事发时，数百名印度宗教导师古洛德夫（Jai Gurudev）的信徒，聚集印度北方省的圣城瓦拉纳西时，于过桥时发生推挤践踏事件，警方指当时有谣言指桥在倒塌。电视画面可以看到，五颜六色的衣服和拖鞋互相堆迭在一起，警察在清理残骸。伤者已送至医院接受治疗，而官员也赶到现场评估情况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDM6ka9/ZNfAT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】英国退欧或需200亿欧元分手费
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	离婚中最难处理的往往是财产问题，英国和欧盟的“分手”也不例外。据《金融时报》测算，把尚未支付的预算拨款、养老金及其他支出计算在内，到英国正式退欧时，欧盟的预算支出账单总计约为3370亿欧元。刨除1984年时任首相撒切尔为英国争取到的欧盟预算折扣后，按照英国对欧盟预算约12%的净贡献率计算，英国需要对欧盟预算出资400亿欧元。再减掉英国所占资产和欧盟用于英国的预算后，英国需要支付近200亿欧元的“分手费”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDS0odu/ZDs2R.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】美5名学生因加入“纳粹群组”遭开除
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国科罗拉多州博尔德市五名高中学生，因加入一个以德国纳粹为主题的facebook群组而被学校开除学籍。该个名为“第四帝国官方群聊”的群组被指充斥着要求“处决”犹太人和黑人的争议言论，成员还鼓励彼此招募更多新血，以完成自身的“任务”。根据聊天纪录显示，该群组成员主张捍卫“白人力量”，声称“须用私刑处死黑人”，还张贴枪械图片指其为宰杀黑人的工具，以及成员嘲笑墨西哥人和同性恋者。而群组的名称中用了“第四帝国”，相信源于纳粹德国的别称“德意志第三帝国”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDS0W1n/tIQls.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	该群组以白人至上主义为核心的极右翼主张，随着美国总统竞选而吸引了更大的关注。民主党总统候选人希拉里在竞选期间，已多番指斥共和党对手川普正助长极右翼运动。该群组最初是由当地报章《Daily Camera》揭露。一份警方报告称，在该群组一名领袖为表达自己“效忠纳粹党及致犹太人于死地”的理念而自杀后，当局才发现该群组的存在。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDS0IpU/11K24C.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】德难民夫妻eBay卖女儿遭警侦讯&lt;br/&gt;
德国eBay网站最近出现一则奇特的广告，刊登者在eBay上贩卖一个只有40天大、名叫Maria 的婴儿，开价5000欧，而且广告中还附上一张婴儿照片。虽然这则广告在网路上只出现30分钟，但已引来德国警方的注意。德国警方发现贴出广告的是杜伊斯堡的一对难民夫妇，这对夫妇已被警方带回侦讯，而他们的女儿则已被安置到儿童保护机构。德国eBay的发言人皮尔表示，不管这则广告是否是恶作剧，刊登者都应该为他们的行为付出代价。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDS0wxY/EdGqY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】叙利亚，努曼镇
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDS0DJy/13RS8F.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【22】洪秀柱：两岸非上下隶属关系
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	国民党主席洪秀柱15日前往马祖，参加国民党“建党122�L年表扬茶会”，洪秀柱表示，为了力促两岸和平，替台湾人民谋取更多红利与安定，她说，在两岸关系发展上，绝对会继续深化九二共识，两岸关系也绝对平等，“绝对不是上下隶属关系”，这是国民党绝不会退缩的底线。 国民党身为两岸和平倡议者，也永远不会退缩，要成为中华民国的守护者，为了和平与下一代的未来共同努力。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDQ7c75/a9IRO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】科学家计划在太空建新国家Asgardia
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一群科学家说，他们正计划在太空筹建一个新的和平主义民族国家。科学家建立的网站说，这个名为Asgardia的国家“会成为轨道上真正的‘无人区’。”这一新的“国家”也将在明年晚些时候发射第一颗卫星，它的“建国者”们也希望有一天联合国也能够接受它。不过，一些专家说，这一计划根本不可行，原因是国际法禁止在外太空有国家主权的宣称。这个项目的一名资深成员维尼（Lena de Winne）说，Asgardia国的“公民”在被接受前要接受审查。不过审查通过后，他们会获得相关的护照。维尼曾经在欧洲宇航局工作过15年。这一项目由总部设在维也纳的国际航空研究中心主导。这是一个由俄罗斯科学家和商人阿什布贝伊利（Igor Ashurbeiyli）博士所资助的机构。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDXbVnP/dIUhF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这个国家正式成立前，“建国者”们正在发起一场征集国歌和国旗的竞赛。不过，伦敦太空政策与法律中心的教授蒙斯特沙（Sa'id Mosteshar）说，他不认为这个叫Asgardia的国家会被国际法所承认。“被所有人接受的外太空条约说，没有任何国家能够占有外太空的人和部分，”他说，Asgardia被最终接受的可能性并不大。目前，只有阿什布贝伊利博士一人在资助这个项目。不过，该组织说，他们很快就将发起众筹。已经有超过5万人在网上申请“加入”这个国家。在法律方面，阿什布贝伊利博士说，他想要创建一个“太空中的新司法现实”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDXc32v/K1nTK.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】前期评价不是很好 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/movieview?refer_flag=1005055010_"&gt;@看电影周刊&lt;/a&gt; ：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E8%AF%84%E4%BB%B7?from=501" target="_blank"&gt;#评价#&lt;/a&gt;正在纽约电影节举办特别放映的人[比利・林恩的中场战事]口碑出炉，影评人们大都对120帧的拍摄形式表达不满，前期评价不是很好啊。&lt;img alt="[悲伤]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/1a/bs_org.gif" title="[悲伤]"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	1.Dan Callahan(The Wrap)：欣赏比利・林恩的故事是一次令人疲倦的体验。而且在所有的演员中，只有克里斯汀・斯图尔特看起来像是在一部严肃电影中表演。模糊不清的角色，模糊不清的背景，让这部电影出离人生，造成几近近视的错觉。&lt;br/&gt;
2.Eric Kohn(indieWIRE)：李安打造的高帧率工程仍处于由技术好奇心驱使的范畴，尚未达到完美无瑕的程度，是一次某种程度上可以被归结为“比利・林恩经验”的实验。最后一场战斗场景，拥有着近乎纪录片式的真实视听效果，几乎将战争的残酷完美还原。&lt;br/&gt;
3.Mike Ryan(Uproxx)：我们要感谢仍有李安这样的导演存在，但是，他的确为我提供了一场视觉疲劳“盛宴”。我需要强调，真实的电影并不意味着好看，120帧的视觉体现，真的是糟糕透了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4.Rodrigo Perez(The Playlist)：李安无疑是一位富有远见的导演，但这场高帧率的电影实验的确造成了观影过程中的不愉快。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDInwAm/EImOa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/jcbwg?refer_flag=1005055010_"&gt;@建川博物馆聚落&lt;/a&gt;：这是一张由中共“延安总部制”的手绘全国地图。（图为局部）“地图上分为红色、蓝色等区域，这是提示美国飞行员，蓝色区域相对安全。这是八路军、新四军控制的地盘，美军在这个区域迫降或者跳伞，共产党部队会尽力救助美国飞行员。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDOdWBp/72lNI.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】张五常谈房价飙升：与劳动合同法有关
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“复旦首席经济学家论坛”于2016年10月16日在上海举行。著名经济学家、新制度经济学和现代产权经济学的创始人之一张五常出席并演讲。张五常认为，《劳动合同法》对于高科技企业约束较少，所以例如北京、上海、深圳这样高科技企业汇聚的城市会涌入大量精英推高房价，此外，投资设厂回报率过低，人民币汇率下降的预期都催生了房价。在谈到近期的房价大幅上升时，张五常表示，房价上涨会导致居民的预期财富上升，就会导致开销的增长，而一旦房价大幅下跌，就会使得居民消费出现困境，进而导致大萧条。在谈到产业发展时，张五常呼吁对新劳动法、反垄断法进行修改，并且积极引进外资。在其看来，中国是大国，不能只有高科技产业，对于工业要更加重视。而对于“反腐败”的问题，张五常认为，由于中国的国情和风俗与国外不同，不应该将国外的制度直接“搬过来”，在其看来，中国现有的制度造就了过去三十年的大发展，不应轻易否定。“如果不喜欢这个制度，就要改良这个制度，但不可以在这个制度之下，这个不准，那个不准，那就把制度给拆散了”。腐败这条线，在中国的国情下是很难划清楚的，张五常称。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDxvDf6/Pw34T.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】林毅夫《求是》撰文：中国道路的成功秘诀，就在于打破新自由主义所谓自由化、私有化、市场化的神话，在坚持发挥中国共产党总揽全局、协调各方的领导核心作用，坚持社会主义基本经济制度的基础上，妥善处理好政府和市场的关系，使市场在资源配置中起决定性作用，更好发挥政府作用，“看不见的手”和“看得见的手”都用好，努力形成市场作用和政府作用有机统一、相互补充、相互协调、相互促进的格局，推动经济社会持续健康发展。这是中国共产党对中国特色社会主义建设规律认识的一个新突破，也是中国道路、中国方案对构建真正属于广大发展中国家的发展经济学的重大贡献。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDOLm1h/Xo7vR.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%A5%BF%E9%97%A8%E4%B8%8D%E6%9A%97?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@西门不暗&lt;/a&gt;: 从台湾海峡游过来，叛逃追求光明的人，理应有这么高瞻远瞩的识见。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】一个演员的职业修养 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2246066541?refer_flag=1005055010_"&gt;@澈-血剑狂花御凰帝&lt;/a&gt;：老戏骨李明启在饰演容嬷嬷这个角色之前，为她写了个人物小传。要不怎么说容嬷嬷这角色能成经典呢，看看现在某些拍戏别说走心了，连肾都不走的鲜花鲜肉，这就是差距啊。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/85e0416dgw1f8t5xh99ryj20ln3dmb29.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%80%81%E5%BE%90%E6%97%B6%E8%AF%84?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@老徐时评&lt;/a&gt;:哈哈，老帖子又被翻出来，还有两个月时间&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDDRnbh/VIo1a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】如果每个人都可以攀登政权的桅杆摘彩的时候，那就没有什么特权了。――巴尔扎克《农民》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDuLo5I/E6sRT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】除非一个人觉悟出生活的意义，否则他的能力或天赋便会用来强调自我及其欲望。    ――克里希那穆提《一生的学习》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FVDs8evr/qygvh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/737747767?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@和菜头&lt;/a&gt; ：通过对网上有关泰国国王知识的学习，我知道了老国王深受泰国人民拥戴，爱民如子。当经济危机席卷东南亚的时候，老国王抠下王宫里墙上镶嵌的宝石，卖了支援国家。虽然泰国王室拥有数百亿美金资产，名列全球王室财富排行榜第一，但是又有几家王室能做到抠宝石呢？一想到在寂静深夜，老国王一个人拿着灯，在空无一人的大殿里抠墙皮保民众，我的眼眶不由得湿润了！
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 16 Oct 2016 14:29:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=115533</guid></item></channel></rss>