<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 20 Mar 2018 15:06:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180320】竹篮子也可以打一筐水</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130101</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】李克强回应“中美贸易战”：希望双方保持理性 避免打贸易战 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2018年3月20日（星期二）上午十三届全国人大一次会议闭幕后，国务院总理李克强在人民大会堂三楼金色大厅会见采访十三届全国人大一次会议的中外记者并回答记者提出的问题。在回应建将采取什么措施来防止中美贸易战打响的问题时，李克强表示，中美要打贸易战的话，对双方都没有好处，而且没有赢家。如果用“打仗”这个词儿来形容贸易的话，也有悖贸易的原则，因为贸易总是要协商谈判对话来解决。“我希望双方还是保持理性，不要感情用事，避免打贸易仗。”他说。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/041a35fa/cc1ac208.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【2】李克强：中国开放的大门会越开越大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李克强：中国将继续维护自由贸易，改革开放是中国的基本国策。如果说，中国的开放要有新变化，那就是门会越开越大。中国经济深度融入世界经济，关上门等于挡住自己的路。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dc9d7006/180ea2f4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【李克强：不能让一个人患大病，全家都倒下】李克强：春节前，我下去调研慰问，路过一个贫困人口家庭，临时进去，看到老人，他有大病，也有医保证，但是不敢去看。这情景至今挥之不去，的确是病来如山倒。我们要运用大病保险等多种制度，不能让一个人患大病全家都倒下。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【抗癌药品力争降到零关税】我们进口商品的税率水平在世界是处于中等水平，但是我们愿意以更开放的姿态继续进一步降低进口商品的总体税率水平。一些市场热销的消费品，包括药品，特别是群众、患者急需的抗癌药品，我们要较大幅度地降低进口税率，对抗癌药品力争降到零税率。对于服务贸易，我们现在可以说是逆差，进一步开放服务业会付出一些代价，但可以促进提高我们产业的竞争力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【今年要把项目审批时间再砍掉一半】在放宽市场准入方面，今年要在六个方面下硬功夫，你也可以把它形象地说成是六个“一”，那就是企业开办时间再减少一半；项目审批时间再砍掉一半；政务服务一网办通；企业和群众办事力争只进一扇门；最多跑一次；凡事没有法律法规规定的证明一律取消。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a4324b90/d01cf632.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【金融领域该戳的脓包要戳，银监保监合并以防规避监管】在回答中国此前对一些保险金融机构采取强制性措施的相关提问时，李克强指出，金融领域有违法违规、规避监管的行为在兴风作浪，监管部门主动出手，是为了让风险不散发，该戳的脓包要戳。同时，中国在处理金融领域风险的过程中会注意保护合法消费者的权益。李克强还指出，此次机构改革将银监会和保监会合并，也是为了防止规避监管的行为发生。李克强还关心非法集资问题，他说，政府会保持打击力度，投资者千万不要听那些非法集资者编造的竹篮子也能打一筐水的神话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【坚决制止新官不理旧账且将处罚，不能把合同当废纸】李克强：我们将在多方面采取措施来维护合法产权，运用法律保护，弘扬法治精神。保护产权，还要尊重合同，弘扬契约精神，不能把合同当作废纸。的确，有些地方政府的某些行为做得不好，新官不理旧账，换了一个官过去的合同就不算了。不能把合同当废纸，我们是坚决制止的，而且将予以处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/808403da/716e3e25.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】苟仲文：国家队选拔要取消领导干预
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家体育总局局长苟仲文：竞技体育面临瓶颈，呼唤我们出台措施。确实一些措施需要进一步完善，再改正自己。国家队员的选拔，用公平、公正、公开、透明的方式进行，取消领导干预，杜绝暗箱操作。凭本事、凭能力。有一些工作不到位，希望大家理解，给我们时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/85753a12/84534c85.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】李曙光：中国白酒的地位及价值尚未充分表达出来
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国人大代表、五粮液集团董事长李曙光日前表示，中国白酒是中国传统文化的一张名片，但从中国日益增长的经济实力及其在全球范围的影响力来看，中国白酒的地位及价值表达还尚未充分地表达出来。未来，要在重要平台建设、营销体系建设、白酒企业抱团出海等方面实施系列举措，推进白酒行业国际化发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d42bfce4/2c55b7e0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】人大代表肖伟：中医药发展国际形势不容乐观
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	江苏康缘集团有限公司董事长肖伟：第一是聚焦，中药的国际化要聚焦，中药的一些优势领域可以弥补现代医学的不足，如果能将这部分中成药挖掘出来走向国际，实现率先国际化的可能；第二是标准，与国际化相比，中药标准有差距，要实现中成药在治疗当中实现疗效的界定，要建立从原料到生产过程的系列和标准体系，中药标准化的建立十分重要；第三是提升，提升生产制造的先进水品，中药现在呼唤中药制造2025；第四是鼓励，中药成本大投入长，国家要鼓励他们走出去走成功。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1fe532e6/f1234914.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者问道，“中药在走入世界过程中存在哪些问题？”人大代表表示，中医药目前有近万亿规模，国内形势很好，但国际不容乐观。中成药没有以药品身份进入国际市场，中医理论差异性较大，现代医学听不懂；中药来源于天然产物，比西药复杂，制约它的安全有效。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】人民大学报告：房地产价格有抬头趋势 控房价任务艰巨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	报告指出，从房地产开发投资来看，2018年1-2月份，全国房地产开发投资10831亿元，同比名义增长9.9%，其中，占房地产开发投资的比重68.1%的住宅投资7379亿元，增长12.3%。住宅价格在1-2月份重新出现了大幅上升。2018年1-2月份，商品房销售面积14633万平方米，同比增长4.1%，而商品房销售额12454亿元，增长率高达15.3%。住宅销售面积在增长2.3%的情况下，却实现了销售额增长15.7%，也就是说，住宅价格大幅上升。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4d095a53/a3c02570.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】去年中国原煤产量恢复性增长 2014年以来首现正增
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家统计局19日发布的数据显示，2017年，随着国民经济稳中向好，煤炭需求回暖，优质产能加速释放，原煤生产恢复性增长，全年原煤产量35.2亿吨，比上年增长3.3%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/45f36164/bef50dfe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】两名中学生参加高招特长考试被检出服用兴奋剂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，国家体育总局反兴奋剂中心在官网公布了2018年第一批违规信息。其中，两名女中学生田径运动员在高校体育特长生招生考试中被发现使用了违禁药物。尽管目前处罚结果尚未公布，但根据以往案例，她们很可能面临取消考试资格、禁赛四年的处罚。此次曝光的体育特长生招生考试中使用兴奋剂事件已非首例，用兴奋剂来提高成绩的不良做法已出现在了各类体育考试中。有媒体报道，一些体育考试的考场外出现倒卖兴奋剂的现象，这些不法分子利用一些考生“走捷径”的心态诱使学生购买。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b10466b7/00dae36b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】上海民办学校学费陆续公布，一民办小学每学期8万元创新高
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月18日起，上海市义务教育入学报名系统（www.shrxbm.cn） 向社会开放，家长可了解市教委公布的招生政策和政策问答、入学实施办法、划片招生方案等。此前沪上民办小学学费第一高的上海民办包玉刚实验学校小学部今年学费为78000元/学期，这个纪录目前被上海康德双语实验学校小学刷新，该学校学费收取标准为每人每学期80000元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/91200cdd/2fa3778d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】男子骑电动车自己摔倒身亡 当地公路局被判赔16万
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	贺某在一场意外交通事故中死亡，家人认为该事发路段道路标线缺失、道路边缘不平整，存在一定的安全隐患遂，将该道路管理部门告上法庭，并索赔88万余元。3月14日，许昌市魏都区人民法院认为，公路局作为事故发生路段养护单位，未履行合理限度内的管理义务，其对贺某的死亡有一定过错，应承担相应的赔偿责任。判决许昌市某区公路管理局承担20%的责任，支付受害人家属16万余元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/326711fa/b5400fd7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】宁波50余名老人将医保配来的药卖给药贩子，全部被判刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年10月，宁波市社会保险管理局通过智慧医保大数据分析，发现参保人员励某某配药频率高、数量大，配取的药品以治疗肝炎、糖尿病为主，与其本人及兄妹的病史明显不符，而这些却是街头药贩子热衷收购的药品类型。社保局分析认为其行为涉嫌骗取国家医保基金，遂报案。警方先后抓获涉案人员66名。其中，阮某、詹某、金某等十余个为药贩子；励某某等50余人是卖药人员且均为中老年人，是国家社保的参保人员。最终，阮某因犯诈骗罪被判处有期徒刑五年，并处罚金二万五千元，其余60名被告人均被判处五年以下有期徒刑或者拘役的刑罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1b13dffb/9d93c872.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】叶问传人现场挑战徐晓冬3分钟被击倒5次 主办方：平局
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月18日，河北承德某擂台赛场，咏春拳师丁浩代表传统武术，现场挑战格斗拳师，比赛仅进行了一局（三分钟），就出现了“一边倒”的情况，格斗拳师以碾压般的优势进攻丁浩，3分钟击倒对方5次！赛后，双方被宣布平局。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c66f391/ad6227eb.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【13】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/capitalcn?refer_flag=1005055010_"&gt;@六国虹&lt;/a&gt;：券商业务下乡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/4ad6dea7gy1fpi9cqq772j20m80gojv5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美国欧盟敦促调查其数据安全问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国和欧洲的议员要求扎克伯格对数据泄露问题作出解释，之前报导称，政治分析公司Cambridge Analytica获得了超过5000万个Facebook用户的私人数据，以研究选战策略支持川普2016年的竞选。Facebook周一暴跌6.77%，市值缩水近400亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9d2590ae/d49fdb97.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【英国信息专员申请法院许可，调查“剑桥分析”公司服务器】英国信息专员丹汉（Elizabeth Denham）19日表示，她将向法院寻求许可证，以对英国数据公司“剑桥分析”（Cambridge Analytica）的服务器进行调查。这间公司的前员工 Christopher Wylie 近日向媒体爆料，指公司曾盗取5000万美国 Facebook 用户的数据，并将其用于帮助特朗普赢得总统大选。该公司随后否认指控。丹汉对“剑桥分析”的回应表示并不接受，认为需要查看该公司的数据库及服务器，以了解该公司如何处理这些数据以及是否将其删除。Facebook 也宣布，已要求自家公司的数字取证团队对“剑桥分析”公司进行调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/93915db4/2f9a77ec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】Uber发生全球首例自动驾驶汽车撞死人事故，暂停北美城市测试
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间18日晚，一辆 Uber 自动驾驶汽车在美国亚利桑那州坦佩市撞倒一名在人行道外的49岁女性 Elaine Herzberg。警方表示，Herzberg 被立即送往医院，但不治身亡。事故现场照片显示，Herzberg 倒下时身边还有一辆自行车，目前尚不确定 Herzberg 当时是否骑车。这是自动驾驶汽车首次发生撞死人事故。警方已证实事故车辆当时处于自动驾驶模式，美国国家运输安全委员会（NTSB）表示将派遣专门小组调查事件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b602ddce/cc58a017.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Uber 公司随即发表声明，向死者家人表示哀悼，并表示正在充分配合有关部门对事件进行调查，且宣布暂停正在北美多个城市进行的自动驾驶测试。Uber 自2016年开始在美国宾州城市匹兹堡测试自动驾驶汽车，之后测试城市扩展到旧金山、多伦多、凤凰城以及坦佩市。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/315af24b/bde957cd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国警方：初步调查表明交通事故责任不在Uber】据外媒，当地警方称，初步调查显示Uber可能不存在过错。“事实非常清楚的是，根据受害人横穿马路的方式，无论是有人还是自动驾驶模式，要避免这起交通事故是极其困难的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】澳洲工程师声称用Google Earth发现MH370残骸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	现年64岁的Peter McMahon是一名机械工程师，曾参与过多宗飞机失事调查，他声称自己多年来透过美国太空总署卫星图像软件和谷歌地球（Google Earth）隔空搜索，近日在毛里求斯朗德岛（Round Island）以南16公里的海域中发现了马航MH370的残骸。据McMahon的说法，这片海域此前从未被搜索过，而且他认为官方正竭力隐藏部分重要信息，所以拒绝搜索飞机残骸所在的这片海域。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/afba15c9/58fae5ae.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“这些调查人员要确保这些事情不被公众知道，甚至也对政府人员隐瞒。他们根本就不想找到MH370的残骸，因为这架飞机上满是弹孔，找到它只会带来更多的麻烦。”McMahon表示，他已经将此信息告知澳洲运输和安全局，对方也无法确定这是不是MH370的残骸。从谷歌地球的画面来看，麦克马洪所说的海域中的确出现了疑似飞机的物体，然而他并未提供任何证据佐证其“机体遍布弹孔”的说法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e68a33f9/94cf349e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最新消息称，澳大利亚官员对McMahon的说法进行了否认，并称图片是于2009年，MH370失踪4年前拍摄的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】澳大利亚知名中医被指执业行为不良
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	因帮助总理特恩布尔（成功减掉14公斤而声名鹊起的华裔中医师刘树全（Shuquan Liu），近日被指执业行为不良。据了解，刘知名的健康疗法101（Wellness 101）包含了针灸、火罐、中草药及艾炙等手法。在发现刘为一名患有慢性溃疡性结肠炎的病人实施节食、按摩及针灸疗法减肥后，新州卫生保健投诉委员会起诉了这名中医师。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0bb8dd67/c5f4b413.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据悉，这是中医师被诉至新州民事行政仲裁庭的首个案例。据了解，刘在悉尼、墨尔本及布里斯班等地共开了5所中医诊所，他被指雇佣未注册且技能不达标的中医师。另外，卫生保健投诉委员会还指控刘未能按澳洲中医管理公会要求，妥善管理病人临床记录，对病人病史、诊断、疗法及治疗进展等做记录。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1b801ccd/fcf2624b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	而在本案审理中，刘在11天内共约见本案病人4次。病人接受治疗后，体重急剧下降，在11天里减了9公斤。刘承认了自己并未了解病人病史，不知病人是否患有糖尿病或高血压。仲裁庭上周判决，卫生保健投诉委员会未能证实刘知晓病人在减肥疗法外还接受其他治疗。但也认定，刘未对病人病史以及中医药方进行记录。仲裁庭宣布，该投诉情节严重，足以证明刘存在执业当中的不良操作，对刘的处罚聆讯将在稍后进行。刘已拒绝对庭审结果置评。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】李明博被韩国检方提请逮捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国检察部门正式向法院提出，申请逮捕涉嫌受贿的前总统李明博。检方此前曾表示，忧虑李明博可能毁灭证据，因此考虑向法院申请拘捕令；一旦法庭批出拘捕令，李明博将成为韩国史上第四位涉及刑事罪行而被捕的前总统。李明博被指涉嫌受贿、挪用公款、滥用职权等20多项罪名，怀疑受贿金额达110亿韩圜。李明博上周接受检方盘问时，否认大部分指控，仅承认透过青瓦台前室长金喜中，自前国家情报院院长元世勋处收受10万美元，并把相关款项转交夫人金润玉的助理，但拒绝透露最终怎样使用相关款项。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cf593b0b/12cd9de7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】推修宪总统可连任 文在寅确认26日提案国会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	青瓦台政务企划秘书陈声准19日在记者会上表示，总统文在寅指示要做好万全准备，在26日向国会提交修宪草案。修宪草案主要是修改韩总统任期，从现行5年改为4年，可连任1次。韩现行宪法规定，总统全民直选制，总统任期5年且不得连任。青瓦台将陆续公开修宪草案内容，20日公开修宪案全文和基本权相关条文；21日公开地方分权和国民主权相关条文；22日公开宪法机关的许可权相关条文。陈声准说，文总统表示将尊重国会的共识。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5f100f7b/fead6adb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】森友学园丑闻：安倍晋三支持率急跌、至二度拜相以来低位
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本首相安倍晋三19日出席参议院预算委员会会议，回应政府以低价卖地予森友学园、财务省篡改相关交易文件的丑闻。安倍强调，自己对事件全不知情，未在过程中作任何指示；他重申，假如证实他及夫人安倍昭惠在事件中有失当行为，他会辞任首相及国会议员。安倍承认，丑闻动摇了日本国民对政府的信心，重申会认真对待事件。在野党派议员则继续要求传召安倍昭惠到国会接受质询，并要求彻查政府在事件上施加了什么政治压力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a6ef5970/b641d6ba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	受丑闻影响，安倍及其内阁的民望急挫。日本电视台（NTV）民调显示，安倍内阁的最新支持度跌至30.3%，比上月急挫逾13个百分点，为安倍2012年第二度拜相以来最低。另据共同社调查，安倍内阁的支持度跌至38.7%，较本月初急跌逾9个百分点；逾六成受访者认为安倍须为事件负责，近四成半受访者更认为安倍应该下台，也有逾六成受访者认为安倍昭惠有责任就事件到国会接受质询。刚过去的周末，在东京、京都以至全日本多地均出现民众集会，要求安倍及副首相兼财务相麻生太郎下台。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9014b55a/f48c222c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	森友学园去年被揭发涉嫌利用与安倍夫妇的关系，以市价约十分一的价钱购入大阪一幅国有土地以兴建小学，并邀请安倍昭惠担任名誉校长；森友学园理事长笼池泰典去年在国会作证，供称安倍昭惠曾向政府部门施压、以促成相关土地交易。至本月初，媒体披露财务省去年提交予国会的相关土地交易文件曾遭篡改，包括删除卖地谈判经过，以及删除相关备忘录、合同上的“特例”、“特殊”等字眼，又删去安倍昭惠等多名政治家、公众人物的名字。12日，财务省承认其中14份文件曾被删改。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8aea2b9d/b2c76672.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】法国前总统萨科齐被警方拘留
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国路透社3月20日消息称，法院消息人士称，法国前总统萨科齐被警方拘留，警方就竞选融资问题对其进行调查。尼古拉·萨科齐，1955年1月出生于巴黎，毕业于巴黎政治学院，获法学硕士学位，法国共和党前主席。曾担任法国总统。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/65649cd1/e04b15ce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】烧煤惹祸：蒙古首都PM2.5达3320
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蒙古首都乌兰巴托是世界最冷的首都，一月气温可能低到摄氏零下40度，由于近150万市民中许多人在家直接烧生煤取暖，导致空污严重，今年1月30日，乌市的PM2.5一度高达3320，达世界卫生组织认定之安全标准的133倍，或是危险标准的6倍。蒙古政府对于空气污染并非没有作为：总理呼日勒苏赫1月宣布，从明年4月起，禁止运送及使用生煤；同时政府从去年1月起，就补助民众购买污染较少的炉子；在污染严重时，规定重度污染区的夜间用电免费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2465f792/0e01d551.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】普京：无意修宪、不会一直在位至100岁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	普京及后在克里姆林宫出席音乐会。该场音乐会原定为纪念克里米亚并入俄罗斯领土四周年，其后亦变成普京当选的祝捷大会。普京向在场逾3万名支持者发表讲话，强调他们“注定取得成功”。被问及完成今次的六年任期后、他在2030年是否有可能再度竞逐总统，普京强调他现阶段没有推动修宪的打算，自己也不会一直在位到100岁。普京形容自己及支持者同在一个庞大的团队之内，并呼吁俄罗斯各界团结一致，共同应对国家所面临的重大挑战。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4a9a2d3e/26c1d86f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】昂山素季在澳大利亚反驳“人权”指控后，因身体不适取消演讲
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	缅甸国务资政昂山素季3月19日因“身体不适”，取消计划于3月20日在悉尼洛伊国际政策研究所分析中心进行的演讲。在18日闭幕的东盟-澳大利亚特别峰会上，缅甸若开邦“罗兴亚危机”被作为一个主要议题加以讨论，尽管昂山素季在会上发言反驳，峰会公报仍写入了“保护公民人权”等文字。据澳大利亚SBS电视台3月19日报道，活动组织方表示："缅甸大使馆今日通告洛伊国际政策研究所，国务资政由于身体不适，无法参加活动。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2bb33cf7/266f34e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】《欲望都市》女星辛西娅·尼克松宣布竞选纽约州长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地19日下午，美国剧集《欲望都市》（Sex and the City）演员、51岁的辛西娅·尼克松（Cynthia Nixon）在 Twitter 上表示：“我爱纽约，今天我宣布竞选纽约州长，并放出自己的筹款网页。网页写明，作为一个终身纽约人，她将致力于建设一个更美好、更平等的纽约。她还表示，自己没有被任何利益集团收买，也不接受任何企业捐款，“我们的竞选活动将从人民中获得力量”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1c99b2d6/5efac3c7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《欲望都市》是美国 HBO 有线电视网推出的喜剧类剧集，于1998年6月首播，2004年2月终结，合共6季94集，该剧曾获得多项艾美奖和金球奖奖项。尼克松本人也曾于2004年凭借《欲望都市》第6季获得艾美奖喜剧类剧集最佳女配角奖，她还曾于2006年凭借在舞台剧《出口》的演出获得托尼奖最佳女主角。2003年，尼克松与男友分手，之后转变性取向，与女友克莉丝汀·马里诺尼一起生活，并扶养自己与前男友所生的一对儿女。2011年7月24日，纽约州同性婚姻合法法案正式生效。2012年5月27日，尼克松与马里诺尼在纽约市登记结婚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fe75a330/e3c5d401.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/126d2598/969639e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】川普称要强硬惩治毒贩 处死大毒枭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	随着类鸦片过量大幅上升，总统川普星期一提出遏制致命毒品在全国漫游的策略，包括处死大毒枭。在新新罕布什尔州曼切斯特似乎是直接对毒贩和毒枭讲话，川普说，“我们会发现你们，我们会逮捕你们，我们要让你们负责任。”川普的讲话受到听众的鼓掌。谈到强硬策略，川普说，“包括死刑惩罚。”川普说，“除非你们有真正强硬的惩罚-——以死刑为首——针对推销者和滥用者，我们就不会有任何进展。”在那个混乱时刻，他似乎将瘾君子同同供应毒品的毒贩等同起来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c561fe5/b0268f56.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普提出要对大毒枭实施死刑的讲话稿上星期泄露之后，引起严重的政策辩论。总统顾问康维（Kellyanne Conway）在空军一号告诉记者说，那一政策建议是对大毒枭。非常高的层次，非常具体的案例。美国民权自由联合会（ACLU）立法办公室副主任麦克蒂（Jesselyn McCurdy）说，对毒贩实施死刑惩罚违反宪法，很荒谬。最高法院一再拒绝对非谋杀案罪犯实施死刑惩罚。但星期一与川普一道出现在舞台上的司法部长塞申斯（Jeff Sessions）感谢川普的“坚强领导。……司法部要将终结毒品蔓延作为优先。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】英外交大臣：有证据说明俄罗斯储存神经毒剂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国外交大臣约翰逊（Boris Johnson）表示，英国有证据表明,俄罗斯一直在研究如何利用神经毒剂进行暗杀，而且俄罗斯在过去十年一直在制造且储存致命的化学武器。约翰逊表示，英国有理由相信，莫斯科一直在收集“军事级别”的诺维乔克（Novichok）神经毒剂。英国政府称，3月4日在英国索尔兹伯里（Salisbury）发生的神经毒剂攻击案，遇害者前俄罗斯双面间谍斯克里帕尔及其女儿就是遭这种神经毒剂的攻击。约翰逊的这段置评是对一名高级俄罗斯外交官的回应。该外交官说，俄罗斯没有储存任何神经毒剂，甚至驳斥说，前俄罗斯间谍斯克里帕尔在英国所受到的化学攻击是来自英国的波顿当(Porton Down)军事实验室。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/25ec0e36/728ad25e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】三名美国银行爆料者将分享8300万美元举报奖金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这三人向美国证交会举报美银美林存在不当行为，导致美银美林被罚4.15亿美元。美国证交会在奖励这三人的同时未透露他们的身份。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/09301326/923e3d43.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/Kevin%E5%9C%A8%E7%BA%BD%E7%BA%A6?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@Kevin在纽约&lt;/a&gt;:三名举报人已被纳入美国联邦证人保护项目（United States Federal Witness Protection Program），美国司法部管理该项目，为受威胁的证人提供终生保护。比如举报萨达姆藏身地的那位，就获得了绿卡和联邦5000万美元的奖励。严格保护证人体现了政府信用，有效打击各类犯罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1861076530?refer_flag=1005055010_"&gt;@MezilkreeSaedmara&lt;/a&gt; ：纽约时报报道了斯坦福和哈佛学者合作的一项研究。谈种族，阶级，和社会阶层流动。推荐阅读：&lt;a href="http://t.cn/RnVIW6s" target="_blank"&gt;O网页链接&lt;/a&gt; （赞一下文章里的动图，做得真漂亮）。 这项研究，估计将来会在各种场合被不断引用，反复见到。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	之前有网友称，kudlow辍学吸毒还能当上总统首席经济顾问，是rich privilege，不是white privilege。一切源于有钱。实际上，在自由派里，颇有不少人认同阶级（class）是阶层固化的根本，而不是种族。这项研究的发现，算是对这个观点的一个回击吧。阶层固化和种族还是非常高相关的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	举例。图1-2，同样富有家庭长大，白人孩子比黑人孩子更容易留在富有阶层；而同样穷孩子出生，白人孩子比黑人孩子更容易向上流动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6eedc632gy1fpin2qeknoj20vl0qo452.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6eedc632gy1fpin2ro3a6j20uk0gq785.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	图3，把黑人男孩和白人男孩放在同样家庭结构/收入/财富和父母教育程度下比较，不论家庭在什么经济阶层，黑人男孩成年后收入均低于白人男孩。而这样的差异，在黑人女孩和白人女孩之间不明显。但这一发现，据说没有包括长期没有收入的黑人女性。很遗憾，在学术界，即便是研究种族，黑人女性也常常不是焦点，更像背景板。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6eedc632gy1fpin2sy4eyj20mk0fpwgq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
图4-5，显示移民提升了亚裔的阶层流动性。即便放在相似家庭收入下比较，在各经济阶层，亚裔孩子长大后的收入均高于其他族裔。但如果去掉父母是一代移民的家庭，亚裔孩子长大后的收入和白人持平。
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6eedc632gy1fpin2uro29j20qo0urwjw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6eedc632gy1fpin2wbw6nj20qo0v343x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	图6，让我想起有华人称能接受大学（比如，藤校）招生向穷人家庭的孩子倾斜；不能接受现在所谓的种族多元（如，哈佛明里暗里把亚裔录取率限在15%～20%）。看着图6，好想问问这些华人，真的吗？真得能接受，把名额让给穷孩子吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6eedc632gy1fpin2xwqkhj20vu0qo779.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】Bella Hadid在中国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/80f1e2d5/882306e4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】安徽政协副主席李修松：影视剧让孙悟空谈恋爱，是耻辱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	看我国的经典小说《西游记》被胡乱改编成“孙悟空谈起恋爱来了”，他觉得这“是迎合低级趣味，是耻辱”。他更担心“从小一直看国外动漫、影视剧（的小孩），就会种下西方文化的种子，长大就会对中国文化冷冰冰。”对于近年荧幕上大热的历史剧，他直言“不精通历史没资格写历史剧”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c33b1fc1/3440b1d0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E8%B1%A2%E9%BE%99%E6%9C%89%E9%81%93?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@豢龙有道&lt;/a&gt;: 元杂剧里孙悟空有明媒正娶的老婆谢谢
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%8E%8B%E5%B0%8F%E4%B8%9C?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@王小东&lt;/a&gt;:2003年我去闽北，那里就有孙悟空的庙，而且孙悟空有女伴…老百姓就觉得他单身可惜了，替他找了一个…这事政府不用管吧！也谈不上啥耻辱啊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5955106173?refer_flag=1005055010_"&gt;@stage1st宅社区&lt;/a&gt;：那父母都是工人，结果考上了985，是不是要感谢游戏啊……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw1024/006v119zgy1fpj3438bjnj30db07jq6y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/stage1st%E5%AE%85%E7%A4%BE%E5%8C%BA?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@stage1st宅社区&lt;/a&gt;:清北的父母，小孩居然连重点中学都考不上，学位竟然不能世袭！电视台纪录频道走进科学栏目为你揭开谜底。究竟是游戏带坏了小孩，还是老王搅乱了基因，敬请收看。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/velvet?refer_flag=1005055010_"&gt;@地下天鹅绒&lt;/a&gt; ：朋友们跟你们讲！真的！我服了！中国人太讲究了！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/61df7f83ly1fpilj7fwtrj20ku11245c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/61df7f83ly1fpilg90etbj20ku11243r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/61df7f83ly1fpilj7ljpbj20ku1120yn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/61df7f83ly1fpilj78m3vj20ku112n2h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/61df7f83ly1fpilj7rzrtj20ku11243x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/61df7f83ly1fpilg964xnj20ku11242m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/jinrongbaguanv?refer_flag=1005055010_"&gt;@金融八卦女&lt;/a&gt; ：&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;求生欲很强
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/44d512fbly1fpi9nxk3aej20m80egwhg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6479869715?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@Kevin在纽约&lt;/a&gt;：刚从美国国务院领事事务局（Bureau of Consular Affairs）官网看到一组数据：从1999年到2016年，美国家庭共收养了26.7万名外国孤儿，其中7.8万名来自中国，占总数的三成。这7.8万中国孤儿中，有86%为女孩，患有某种先天性疾病的占了很大比例。一位家住明尼苏达州的沃森夫妇，为了领养一位患有唐氏综合症的中国孩子，卖掉房子并花费5年时间最终如愿以偿。被领养的中国孩子不但改变了自己的一生，他们也影响了领养家庭所在的美国社区、学校，让更多的美国人进一步了解了中国，促进了美中人民相互了解和文化交流。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0074wS7Fly1fpibggbzvgj30z40ng78v.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】人世间的罪恶几乎总是由愚昧无知造成，如果缺乏理解，好心能造成和恶意同样大的危害。（阿尔贝·加缪《鼠疫》）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/62914aabgy1fpelj5e41vj20z90pcao0.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%95%AC%E4%B8%80%E5%B1%B1?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@敬一山&lt;/a&gt;: 国外比较乱套，成天勾心斗角，今儿个内阁下台，明儿个首相被炒，闹完金融危机，又要弹劾领导，纵观世界风云，风景这边独好。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 20 Mar 2018 15:06:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130101</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180319】如果不能更好地运营下去，我绝对不交班</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130070</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】国家主席习近平签署主席令，任命了国务院副总理、国务委员、各部部长、各委员会主任、中国人民银行行长、审计长、秘书长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/01ea9832/1aa4add9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【易纲出任中国人民银行第十二任行长】易纲身上与周小川有诸多相似点，包括良好的国际口碑、较高的专业素养，二人皆为学者型官员。刚刚过完60岁生日的易纲，自1997年便进入央行系统服役已超过20年。业界普遍认为，易纲接任周小川对中国央行的国际地位是很好的衔接。某监管人士表示，作为市场派、改革派人士，易纲在人民币国际化、汇率市场化以及货币政策等挑战中早已有一定建树。不过，对于易纲来说，中国经济转型和金融改革行至深水区，改革任务依旧艰巨：金融监管体系重构；金融去杠杆、防控系统风险；人民币国际化和汇率市场化等长期改革挑战；2018年货币政策的具体拿捏……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5e19f2cf/b0a392dd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】住建部部长王蒙徽：将年轻的教师、医生、环卫工人纳入公租房保障体系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月19日，在“部长通道”上，王蒙徽表示，要大力推进公租房建设，特别对外来务工人员、城市无房户人员纳入公租房保障体系，这其中包括年轻的教师、医生、环卫工人等
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/627e7fbc/27ffe515.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】潘功胜：金融支持住房租赁相关文件有望上半年出台
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	央行副行长潘功胜表示，今年将就金融支持住房租赁市场发布相关文件，有望上半年出台。对于公募REITs推出的时间表，潘功胜表示：“正在与相关部门研究，希望能够尽早展开试点。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/37cedcc1/9419ed16.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】5月1日起在动车上吸烟的 180天内不得乘坐火车
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，国家发改委网站发出《意见》通知，其中规定在动车组列车上吸烟或者在其他列车的禁烟区域吸烟的，各铁路运输企业限制其购买车票，有效期为180天。该意见自5月1日起实施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8da5c066/5c251599.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】陈宝生：“新时代中国特色社会主义思想”将列入全国教材
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教育部部长陈宝生透露，会将习近平总书记在十九大报告提出的“新时代中国特色社会主义思想”加入全国教材，未来将成为学生政治思想课程的一部分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5b2e7028/11012a6c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】徐建贤：对适龄妇女免费接种宫颈癌疫苗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国人大代表徐建贤认为，从目前掌握的数据来看，宫颈癌疫苗接种率不高主要原因是价格高，农村妇女收入低，难以负担这笔费用。因此，希望国家免费给适龄妇女接种宫颈癌疫苗，从根源上降低宫颈癌及其癌前病变发病率的风险，给广大女性带来福音。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/245f56e8/2b0a7b04.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】“拒服兵役者”被纳入征信黑名单 军事法专家：惩处需法律依据
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，吉林对17名拒服兵役者进行处罚，不但纳入个人信用“黑名单”，还限制出国和买房。另有地方则将“拒服兵役”永久写入户籍。“军改以后，对拒服兵役者的处罚不再静悄悄，而是进行公示，说明了国家的军队法治化建设正在进一步提升，依法维护国防利益方面正在加强，是很大的进步。”军事法专家李卫海说，但是对拒服兵役者的惩戒，必须按照法律程序，也要保障拒服兵役者的程序性权利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/411e9bb4/a425033d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】浙大开炼丹课，学生做出古代脑白金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	浙江大学开设的中药课上，杨昌杰等学生根据唐代药王孙思邈著作《备急千金要方》做出古代丹药“孔圣枕中丹”，这枚丹药主治读书善忘，久服令人聪明。针对网上的质疑，杨昌杰认为，这是一种国学复兴的好迹象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7d48bbcd/31bd707b.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E4%BA%94%E5%B2%B3%E6%95%A3%E4%BA%BA?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@五岳散人&lt;/a&gt;:咱就是复兴国学也多少靠谱一点儿好吧？中药的丸散膏丹与道家黄白之术的炼丹根本不是一回事儿。鬼扯也要讲基本法啊……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】董明珠：格力不能更好运营 绝对不交班
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当谈及格力的董事会换届问题时，董明珠说：“很多人在关注明天的格力怎么办，我觉得我不会去考虑这个问题。如果我能交班的时候，我相信企业一定会能更好地运营下去。如果不能更好地运营下去，我绝对不交班。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f3e9ede8/3250abb3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】估计快要破打脸记录了 
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9d71d1f8/bf66db4c.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【11】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/qonghongzaolegebai?refer_flag=1005055010_"&gt;@青红造了个白&lt;/a&gt; :西游记之水形物语
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/005LCQagly1fpi2153kbvj30m823lk1p.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/005LCQagly1fpi214smmqj30p00j1dmj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】普京轻松赢得第四任期
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯大选的早期结果和出口调查显示，弗拉基米尔·普京总统赢得了第四个任期，得到超过75％的选票。民意调查显示，他的支持率远远超过他的竞争对手，对手包括极右翼的民粹主义者和最左的共产主义者。星期天晚些时候普京在克里姆林宫附近的广场上对数以千计的人讲话。他赞扬那些投票给他的人为“大国家队”，还说“我们正在走向胜利。”普京已经在俄罗斯执政18年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/60d32aad/0c5db5e6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【普京得票率创俄“历史之最”】俄卫星网报道，据该国中选委完成99%计票后数据显示，普京获5500万选民支持，得票率76.65%。此前三次胜选普京得票率分别为2000年52.9%，2004年71.31%，2012年63.6%。2008年大选梅德韦杰夫得票率70.3%。1993年大选叶利钦得票率53.8%，1991年57.3%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/86a6392c/42bc3066.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【普京：大打对抗西方牌 有冲突反而人气更高】此次选举充斥着反西方情绪。选举相关新闻很少，报道更多的是俄罗斯与英、美的外交龃龉。与国际强权产生冲突，无碍普亭的国内声势。他颇受俄国民众欢迎，被看做是将俄罗斯自后苏联混乱时期带入稳定期的强人。过去的民调也显示，和西方产生冲突对抗时，普京人气更高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d2f54923/bafbf10b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【大选被指有组织作弊】在监督民主选举领域非常专业的一个非政府组织（ L'association Golos）通过地图显示：在当地时间22点30分，全俄罗斯选举中出现2770次违规作弊行为，其中包括：干扰非政府组织人员对选举的监察，多次投票甚至用假票塞满票箱。非政府组织对选举作弊进行了录像并对外公布。俄罗斯官媒也证实：莫斯科东部地区Lioubertsi因出现选举作弊而被宣布结果无效。莫斯科的两个票箱因为作弊而被宣布无效。对于选举作弊问题，俄罗斯中央选举委员会主席认为：作弊问题的程度不像反对派和非政府组织所说的那样严重。俄罗斯中央选举委员会还表示，俄境内所有投票站在此次选举期间未发生较严重的违规事件，仅在个别投票站有人进行宣传活动而被及时制止。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c11203a7/61d8e73c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/xinhuashidian?refer_flag=1005055010_"&gt;@新华视点&lt;/a&gt; :&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E9%A2%86%E8%88%AA%E4%B8%AD%E5%9B%BD?from=501" target="_blank"&gt;#领航中国#&lt;/a&gt; 【习近平向俄罗斯当选总统普京致贺电】3月19日，国家主席习近平向俄罗斯当选总统普京致贺电。习近平在贺电中指出，近年来，俄罗斯人民团结一心，在强国复兴发展道路上坚定前行，经济社会发展取得显著成就，在国际事务中发挥着重要建设性作用。相信俄罗斯一定能不断创造国家发展新的辉煌。当前，中俄全面战略协作伙伴关系处于历史最好水平，为构建相互尊重、公平正义、合作共赢的新型国际关系和人类命运共同体树立了典范。中方愿同俄方一道努力，不断推动中俄关系在高水平上迈上新台阶，助力两国各自发展，促进地区及世界和平安宁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】特蕾莎梅：不会容忍来自俄罗斯的威胁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特蕾莎·梅星表示，俄罗斯驱逐了23名英国外交人员后英国将考虑对俄罗斯采取下一步行动。她在伦敦的保守党春季论坛会议上说：“我们绝不会容忍俄罗斯政府对英国公民以及在英国领土上生活的其他人的威胁。世界各地的盟友的强烈支持给了我们信心。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4daebf59/7b67a8e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【神经毒剂经由汽车通风系统散播】美国媒体报导，前俄罗斯双面间谍谢尔盖·斯克里帕尔和他的女儿，可能经由汽车通风系统接触到致命的神经毒剂。报道引述情报官员的消息称，此案使用的“粉状”化学物质已经很明确，英国官员现在也比较了解攻击行动的执行方式，斯克里帕尔父女可能是透过他们的BMW汽车通风系统，接触到该物质。英国警方再度征求目击者，提供3月4日早晨有关斯克里帕尔酒红色BMW汽车的资讯，希望弄清楚父女俩当日动向。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1010a408/05744fa0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】涉俄背景数据公司曾盗取5000万Facebook用户资料助川普竞选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国卫报根据 Christopher Wylie 爆料报导，Wylie 联合成立的数据分析公司“剑桥分析”（Cambridge Analytica）曾使用盗取的5000万美国 Facebook 用户数据，为美国总统川普在总统大选中提供帮助。执行数据抓取工作的是剑桥大学心理学系高级研究员 Aleksandr Kogan，他同时也在俄罗斯彼得堡大学担任副教授，并参与俄罗斯政府资助项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9f2151aa/5a28ea3b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	报导指，数据盗取过程为广泛发布广告，以“有偿心理学研究”的名义通过少量金钱奖励，诱导美国用户下载应用软件在亚马逊旗下 Mechanical Turk 和 Qualtrics 网站填写调查问卷。问卷结尾请求用户授权该软件查看其 Facebook 资料，当用户授权后，该软件同时亦收集了这些用户其他 Facebook 好友的信息，使得该软件仅凭借27万名参与者的授权，获得了5000万 Facebook 用户的资料。&lt;br/&gt;
据报导，Facebook 公司内部监控程序早于2015年年底便已发现 Kogan 的软件下载海量数据行为，但对方解释称这些数据被“用于学术”，Facebook 遂未加禁止，也未就此提醒用户，或采取措施提高用户的信息安全。这一事件被认为反应出 Facebook 在数据管理上存在严重安全漏洞。美国马萨诸塞州检察长 Maura Healey 已表示将就此启动调查，她认为美国民众应当对 Facebook 的信息安全情况具有知情权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e10b2507/cd1fd6f5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】退休金有望了！民主党议员聘用被炒FBI副局长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国联邦调查局（FBI）前副局长安德鲁·麦卡比（Andrew McCabe）原定18日退休，不料却在16日遭革职。不过，民主党众议员Mark Pocan 17日下午宣布，他愿为麦卡比提供其办公室选举安全方面的工作，让他能够顺利退休并拿到退休金。Pocan在声明中表示：“我提供给麦卡比担任选举安全方面的工作完全合法，自由公平的选举是美国民主基石，民主党和共和党应该关切选举公正性。”麦卡比发言人并未立刻推掉这份工作，并表示：“我们正在考虑这项提议。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cd3bf692/8bf4322b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】川普律师指控艳星违反保密协议 索赔2000万美元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普代表律师科恩（Michael D. Cohen）的律师行入禀加州法院，控告原名克利福德（Stephanie Clifford）的美国色情片女星丹尼尔斯（Stormy Daniels）违反保密协议，向她追讨最少2000万美元赔偿。相关协议列明，每一次违反保密内容，她都要支付100万美元赔偿。由于她至少20次违反协议，因此要支付2000万美元赔偿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1a1535df/1c931e0d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】川普政府有意减少中国学生赴美签证数量
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据华尔街日报报道，川普总统提议的反制中国贸易计划可能会伤及美国的高等教育行业。美国在产品和服务上都对中国和其他很多国家有巨大赤字。然而在高等教育行业，美国拥有巨大的全球顺差，而很大程度上收入来自中国。赴美的中国留学生人数稳居首位，占2016到2017学年美国110万国际生中的三分之一。而商务部的数据显示，在2016年，外国学生为美国高等教育带来的收入为394亿美元。这些外国学生通常要支付全额学费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2ed4e60c/df50ddb5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】朝鲜外务省副局长赴芬兰出席韩朝美半官方对话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩联社18日报道，朝鲜外交部北美局副局长崔强一当天经由北京首都机场前往芬兰，出席在芬兰举行的朝韩朝美半官方对话。崔强一当天上午与3名随行人员抵达机场办理登机手续，但对三方将在这次半官方会议中讨论哪些议题，表示尚无可奉告，将在返回后告知。据外交消息人士透露，美国前驻韩大使、韩国前任外交官和学界人士将出席此次韩朝美对话。分析家认为，在朝鲜、美国将于5月底举行峰会情况下，此次对话具有一定的试探性质。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e9abe022/ace634f6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】日本老人塞满监狱 只为有人陪伴
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本60岁以上罪犯占全国监狱人口数的2成，比10年前上升7%，其中许多老人都是入狱6至7次的累犯。东京西方520公里的德岛监狱，甚至将大楼的一楼改建为银发监狱，以因应与日俱增的高龄罪犯。专家则认为老人犯罪的行为，反映出日本老人出狱后难以找到工作、生活有困难，甚至有些牢里的银法囚犯，担心未来出狱后的生活。德岛的治疗主任表示，虽然有些人认为监狱的待遇很好，会让囚犯们过于舒适，但囚犯的自由实际上还是受到很大的限制，他说“监狱不是一个舒适的空间”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e4590162/bd088cdb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	东京未来大学教授Yasuyuki Deguchi认为，缺乏就业机会及囚犯的这个标签，是老人们难以重返社会的主要原因。一份2015的研究统计，65岁以上的犯人，大约4人中有1位会在2年内返回监狱；2016年的研究报告也发现，60岁以上的老人有近4成是第6次入狱，首次犯罪的罪犯中，约3成是60岁以上的老年人。而为了进监狱，年长者犯罪通常以偷窃价值不到80元台币的物品，这类犯罪占了银发罪犯35%以上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/06cdcc89/55a0f053.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】朝鲜对华电力出口激增，进账上千万美元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	尽管自身长期受电力短缺困扰，但朝鲜去年对中国电力出口几乎增长一倍，在其他收入来源遭国际制裁措施切断之际，这一出口给朝鲜带来的收入进一步增加。联合国对朝制裁禁令不包括电力贸易。目前中朝至少已合营四座水电站，发电量通常在两国间分配，大部分供应中国。但去年中朝电力贸易平衡明显被打破，中国海关数据显示，朝鲜对中国的电力贸易顺差从2016年的260万美元激增至1,080万美元。中国从朝鲜进口的电力大涨91%，至319,681千瓦时，合1,100万美元，为自2000年有相关记录以来最高。同期中国对朝鲜的电力出口则下降96%左右，至942千瓦时，合13.2万美元，为2005年以来最低。这意味着朝鲜赚取到了更多硬通货，但是供应给朝鲜人民的电力减少，这可能加剧了朝鲜国内供电不足的情形。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/29b2cf49/5a761665.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】“台湾旅行法”刚生效，高雄市长就去了美国……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间3月16日，美国总统特朗普签署了所谓的“台湾旅行法”，这部鼓吹“台美各阶层官员互访”的法案随即于当日生效。据台媒消息，高雄市长陈菊18日抵达纽约，开启其访美行程，因此前陈菊被传将接任台当局“总统府”秘书长一职，此次访美又恰逢“台湾旅行法”刚刚生效，因此陈菊此行，引发岛内外各界关注。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a9da5c0d/ae5d8dd3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a href="https://weibo.com/creacree"&gt;@蕨代霜蛟&lt;/a&gt;：14岁波兰女孩Czesława Kwoka、1943年3月12日被杀害于奥斯维辛集中营、75年前。图为集中营入营登记照、彩色为后期上色。若她不死于灭绝营、则完全可能今天还健在。正如那句话所言：只看整体的话死亡人数不过统计数据、近观个体则每一例都令人肝肠寸断。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/58ba2c2c/f87e1a12.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】与你同行的人比你到达的方向更重要。——特拉克尔
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0c1bd25c/f45190c4.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5523374065?refer_flag=1005055010_"&gt;@茨冈女神&lt;/a&gt;:华裔经济学家邹至庄讲过一个笑话：他去台湾当经济顾问，给蒋经国讲价格管制对压制通货膨胀没用的，关键要回笼货币。小蒋楞没听懂。他只好去给老蒋说，五分钟就说明白了。邹说小蒋被苏联洗脑洗傻了，老蒋年轻时炒过股，还懂点供求关系——思想开放与年龄无关，与见识有关。
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	当你在超市里痛苦着：送什么好呢？一个人跳出来说：脑白金啊！当你在饭店里惊诧：吃火锅？会上火的！那个人跳出来说：加多宝啊！当你疲惫的说：腰酸背痛腿抽筋！这个人跳出来说：盖中盖啊！当你发愁春天穿啥外套时,这个人又说：穿硬汉款风衣外套,拉风又有型！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=565470664757" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=565470664757&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 14:54:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130070</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180318】左手事业，右手家庭</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130043</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】习近平签署主席令 任命李克强为国务院总理
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据新华社3月18日消息，十三届全国人大一次会议18日上午举行第六次全体会议，决定国务院总理的人选。根据宪法，国家主席习近平提名李克强为中华人民共和国国务院总理人选，大会宣读了习近平的提名信。经过投票表决，十三届全国人大一次会议决定李克强同志为国务院总理。国家主席习近平签署主席令，任命李克强为中华人民共和国国务院总理。根据《第十三届全国人民代表大会第一次会议主席团关于宪法宣誓的组织办法》，大会举行宪法宣誓仪式，国务院总理李克强进行宪法宣誓。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/bd2c8014/b1adae74.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	十三届全国人大一次会议于3月18日上午举行第六次全体会议，决定国务院总理的人选，决定中华人民共和国中央军事委员会副主席、委员的人选，选举国家监察委员会主任、最高人民法院院长、最高人民检察院检察长、十三届全国人大常委会委员。据新华社报道，根据宪法，中央军委主席习近平提名许其亮，张又侠为中央军委副主席人选。大会宣布，十三届全国人大决定许其亮、张又侠同志为中华人民共和国中央军事委员会副主席。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/6a32d961/ad3c0b7b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据宪法，工作人员宣读中华人民共和国国家监察委员会主任候选人名单，杨晓渡为中华人民共和国国家监察委员会主任候选人。大会宣布，杨晓渡同志当选中华人民共和国国家监察委员会主任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/95dfff57/3ceb12be.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】住建部部长：到2020年提供给租赁住房和共有产权住房的用地占增量的30%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	王蒙徽谈到租赁住房建设时表示，12个试点城市已经成立了51家国有租赁公司，到2020年在提供给租赁住房和共有产权住房这一方面的用地能够占到增量的30%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/45a15620/cf61ca1f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】成都夫妻花90万买房，首付21万后，业主不想卖了！法院这样判… 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	张某夫妇经过中介看中了位于成都天府新区华阳街道的一套二手房。首付21万后满心欢喜等待过户。谁知在约定办理过户手续日当天，房主李某觉得卖亏了，突然变卦并单方通知解约并阻止银行放贷。后经双流法院一审判决，李某房屋继续于判决生效后五日内过户张某夫妇，还要支付违约金、损失合计50000元，驳回张某夫妇其他诉讼请求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/00f41222/ffa6dbb6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中国禁止外国资管公司销售投资境外的产品
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据两家跨国公司高管透露，中国监管部门已通知近期开始在华独立运营的全球资产管理公司，不得向本地富裕客户提供投资全球市场的产品。这再次凸显中国政府支持国内金融市场的决心以及对资本迅速外流的警惕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/8111f588/a3b79337.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】台湾作家李敖病逝 享年83岁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾“联合报”3月18日报道称，台北荣民总医院证实，罹患脑干肿瘤的作家李敖，近日因病况转危，今天上午10点59分离世，享年83岁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/2f389939/affe463c.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/3330266210" target="_blank"&gt;@王小峰_带三个表&lt;/a&gt;: 手里有一本书，作者叫“李敖等”，跟“金庸全”“金庸新”属于一个流派的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/c67fd462ly1fpguj6gjq1j20qo10ndoq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】京东CMO徐雷：向六六朋友致歉 将重新开展全面调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	作家六六近日发文投诉京东全球购商家，此前京东称商家发货失误并非售假，称六六恶意诋毁侵害京东信誉，将采取法律手段维权。京东CMO徐雷今日再次回应，表示之前客服处理方式和对外表态非常不妥，将在集团层面组织独立且最高层级团队重新开展全面调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fph14scwoaj20dw0pmdia.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】二月二“龙抬头” 北京市民凌晨5点多排队理发
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	农历二月初二有“龙抬头”之说，民间一直有“理发去旧”的风俗。今天(3月18日)上午，在北京王府井四联理发店，前来理发的市民络绎不绝，有市民凌晨5点多钟就来排队。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/be20cbb9/e1409c61.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】现在的微商小伙伴是越来越厉害了！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/317130888?refer_flag=1005055010_"&gt;@中国南方航空&lt;/a&gt;：Excuse me？&lt;img alt="[doge]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[doge]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6235b7f6gy1fpg7jkmq9qj20u00ucagr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/pandalin013" target="_blank"&gt;@林熊猫&lt;/a&gt;: 已经拿下火箭了吗。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/64f9539egy1fph12hqa6pj20m70lm0vx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/691211ebgy1fpgywg5aloj20ku112tdw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/691211ebgy1fpgywfznsvj20gu0eu76c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】前FBI副局长：特朗普想摧毁我来阻止通俄门调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国NBC18日报道，在距离退休只有两天的时候，FBI副局长麦卡比遭特朗普开除。他之后表示，特朗普想开除他来阻止通俄门调查，这是向FBI“开战”。麦卡比曾因主张推进通俄门调查，受特朗普和一些共和党人抨击。美媒消息，麦卡比的备忘录纪录了他和特朗普的多次对话，已交给通俄门特别检察官穆勒。开除麦凯布，川普兴高采烈推特庆祝。前CIA头目布伦南直接说他腐败，称其为“可耻的煽动者”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/64ada807gy1fpga1ecce0j20qo10bq8s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】特朗普威胁从韩撤军&lt;br/&gt;
14日晚，《华盛顿邮报》拿到特朗普在密苏里州一次筹款活动上的演讲录音，特朗普在讲话中几乎不加掩饰地威胁，如果韩国政府不设法让更多的钱流入美国，美国就撤出驻军。特朗普对听众说：“我们跟他们有很大的贸易逆差，我们还保护他们。我们既在贸易上亏钱，又在军事上贴钱。我们现在在朝韩边界有3.2万军人。倒要看看事情怎么发展。”报道称，对金正恩来说，这简直是天降喜讯。首脑会谈举行在即，特朗普的言论传递出危险的信号。参加这次峰会的特朗普有可能是史上最没有准备的美国总统。另外，这还可能触怒重要盟友韩国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/870455a7/78f88313.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】欧盟发布对美报复性关税草案：最高征25%重税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧盟（EU）16日发布了一项草案，将对美国产摩托车和波本威士忌等总额64亿欧元（约合人民币498亿元）的商品征收最多25%的报复性关税，作为对抗美国特朗普政府钢铁和铝进口限制的措施。除上述品种外，名单还包括烟草、橙汁、大米、玉米等农产品，牛仔裤等服饰，涉及范围广泛。对象名单共10页，分为两部分：一是美国一旦对欧盟等发动进口限制，就立即征收报复性关税的约28亿欧元的名单；另一部分则是世界贸易组织（WTO）认定美国的措施违反规定等之后，将实施的约36亿欧元的名单。欧盟将基于产业界、成员国的意见及判断，最后敲定名单。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/d8cdb747/22cb4469.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】俄罗斯大选正式开始
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	位于俄罗斯领土最东端的堪察加边疆区、楚科奇自治区等地的投票站当地时间18日8时开始开放，2018年俄总统选举投票正式开始。共有8名候选人参加此次总统选举，其中包括俄现任总统普京、俄联邦共产党推荐的格鲁季宁、俄自由民主党主席日里诺夫斯基等。俄全国各地共设立9.7万多个投票站，各投票站分别于当地时间18日8时至20时开放。俄罗斯地跨多个时区，堪察加边疆区和楚科奇自治区等是最早开始投票的地区。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/1d915924/e3184637.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【乌克兰禁止在乌俄普通公民到俄驻乌使领馆参加俄总统选举投票】乌克兰外交部新闻发言人马里亚纳·别察17日在社交媒体网站上说，“鉴于俄罗斯坚持在克里米亚和塞瓦斯托波尔市进行俄总统选举投票”，乌方禁止俄普通公民在俄驻乌使领馆进行总统选举投票。乌外交部已于今年2月照会俄外交部，要求俄方不要在克里米亚举行俄总统选举投票，并以此作为允许在乌的俄普通公民前往俄驻乌使领馆投票的前提条件。乌方未禁止在乌的俄外交人员在使领馆参加俄总统选举投票，但普通俄公民只能回俄投票。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】以牙还牙！俄罗斯驱逐23名英国外交官
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伦敦勒令23名俄罗斯外交官必须在一周内离开英国后，俄罗斯也宣布驱逐23名英国外交官。英国驻俄大使布里斯托又一次被传召。英国境内发生的神经毒气袭击事件引发的冲突再度升级。不仅是驱逐英国外交官：俄罗斯政府还撤回了在圣彼得堡开设英国总领馆的许可；此外，英国文化馆必须停止其在俄罗斯的活动。俄外交部称，该机构身份不清。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/8362076a/3c44a57c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】面临性骚扰指控！美国电影艺术与科学学院主席接受调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周五，美国电影艺术与科学学院主席约翰·贝利（John Bailey）被曝正在接受有关性骚扰的调查。消息称，从周三开始，贝利便开始接受调查，他面临3项性骚扰指控。在周五下午发布的声明中，学院并没有具体指明对贝利的指控，仅指出将保密地处理投诉以保护各方。在完成审查后会向理事会报告。学院表示需要完整的评估进行完成后才会有进一步的结论。学院没有给出审查时间表。75岁的贝利在去年8月当选主席，他的任期为4年。在过去的半年中，关于性骚扰的风波持续不断，温斯坦的倒台以及随后的#MeToo运动让女性遭遇不公平对待的问题在行业中突显出来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/8af77d4b/a0ce2698.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】俄外交部：有国家可能在研究神经毒剂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯RT17日报道，俄外交部发言人称，毒害前俄间谍的神经毒剂可能来自正在研究这种毒剂的国家，怀疑对象包括英国，捷克，瑞典或斯洛伐克，美国也应该被怀疑。俄外交部发言人表示“他们本不应该有这种毒剂，那么他们是对比了什么样本得出是用了这种毒剂的呢？如果英国能提供样本或公开配方，就能知道是哪个国家在研究这种毒剂。“
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/5326bb90/d8805c4e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】顽皮鲸鲨潜伏游艇下近一个小时 安静“观察”游客
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，有摄影者在距西澳大利亚海岸约6公里处的宁格鲁礁附近拍摄到一头巨大的鲸鲨潜藏在一艘游艇下方的照片。这头鲸鲨安静地潜伏着，船上的游客毫无戒备。这头鲸鲨好奇心很强，花了整整50分钟时间跟随着船只的泡泡，并仔细观察船上的每个人。鲸鲨属世界上最大的鱼类，但并不具备危险性，而人类对海洋的污染反而会对它们的生存造成威胁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/5cb9c251/cf3c146a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/cctvwzn?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@王志安&lt;/a&gt;：昨天刚吃了不少牛肉，感觉好怕怕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/63909ae7ly1fpgq1vwguxj20k00l4who.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】像春运期间的高铁票那样一票难求
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/5efb19c7/5a844ee9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】夜里，搜索路边哪怕是仅有的一盏小饭馆的灯光，进去哪怕真的就喝一碗白粥，那种温暖都能渗透到骨髓里。尽管无人陪伴，这，也算是对抗无趣人生的一种积极态度吧。（By 陈晓卿《至味在人间》）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/62914aabgy1fpa7ceils4j20f00b9wg8.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/huxijin?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@胡锡进&lt;/a&gt;：特朗普签了台湾旅行法。他们在找我们的麻烦，制造与我们打的新牌。无需生气和紧张。慢慢玩。1，大陆的力量大涨，台海地区的军事经济天平都在向大陆倾P斜，我们有了各种手段收拾台独。2，我们的力量远不够压服台独，更不够让美国守规矩。华盛顿想惹我们，办法很多。3，台海是中美长期博弈的擂台，马英九是大陆的机会，蔡英文是美国的机会。4，台湾就在那，它的独立条件越来越少，而非增多。台湾关系法不是台独的新条件，而是美国与我们博弈的新工具。5，蔡英文当局是华盛顿的狗，美国用遛狗气我们，我们就打狗让它难堪。总之别生气，慢慢跟美国玩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 18 Mar 2018 14:50:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130043</guid></item></channel></rss>