<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2017 14:42:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171221】生活原本荒唐</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127368</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中央经济工作会议：我国形成了世界上人口最多的中等收入群体
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中央经济工作会议18日至20日在北京举行。会议指出，5年来，我们坚持观大势、谋全局、干实事，成功驾驭了我国经济发展大局，在实践中形成了以新发展理念为主要内容的习近平新时代中国特色社会主义经济思想。会议认为，党的十八大以来，我国经济发展取得历史性成就、发生历史性变革，为其他领域改革发展提供了重要物质条件。人民获得感、幸福感明显增强，脱贫攻坚战取得决定性进展，基本公共服务均等化程度不断提高，形成了世界上人口最多的中等收入群体。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6df54cff/54fec51e.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】全国总工会就员工福利出新规：婚丧嫁娶可给予慰问金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国总工会就员工福利发放新规：基层工会除了逢年过节可以向全体会员发放节日慰问品、职工生日可以发放生日蛋糕或蛋糕券外，还首次明确提出职工婚丧嫁娶等可以给予一定金额的慰问金，职工退休离岗可以发放一定金额的纪念品。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/31e68044/1a89189a.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】武汉也开始限气了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	武汉市天然气公司发布通知，为确保城市管网安全，保障居民必需用气需求，自2017年12月20日起，每户居民每月购气不超过150立方米。呼吁“请广大客户使用替代能源采暖，节约用气，共渡难关！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/aa750519/c7dad374.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】医保不足致三甲医院停用医疗耗材？贵州省卫计委：不属实
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日有消息称，贵州省某三甲医院因医保基金面临穿底压力而停用部分医疗耗材，致正常治疗受影响。今日省卫计委回应称，网传消息并不属实，经查，贵州医科大学附属医院停用了部分辅助性的可用可不用的耗材，并未停止临床必须用药。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于网友称“三甲医院停用医疗耗材的根本原因在于医保基金收不抵支，医院必须通过减少高值医疗耗材使用等方式控制费用支出”，贵州省卫计委宣传处负责人表示，目前贵州省医保基金运行平稳，并没有出现“收不抵支”的情况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/05d9bc11/ba9d5ad9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】天津首例侮辱国旗案宣判：男子为发泄损毁66面国旗获刑2年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月19日，天津河西法院对全市首例侮辱国旗罪案进行公开宣判，以侮辱国旗罪判处吴某某有期徒刑二年。经审理查明，2017年10月3日至10月6日晚间，被告人吴某某为发泄对中国共产党和国家政府的不满，携带剪刀至河西区两小区内，剪破、损毁悬挂于各楼栋门前的中华人民共和国国旗，并将部分损毁的国旗、旗杆丢弃在小区道路及垃圾桶等处。后经统计，被损毁的国旗共计66面。法院审理认为，被告人吴某某在公共场合以剪刀剪坏、损毁中华人民共和国国旗，其行为已构成侮辱国旗罪。河西区检察院指控被告人吴某某犯侮辱国旗罪事实清楚，证据充分，罪名成立。为严肃国家法律，维护社会公共秩序，作出上述判决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c08412aa/788b618e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】男子私自搭建V P N服务器非法获利50余万元被判刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	被告人吴向洋在未取得《增值电信业务经营许可证》的情况下，利用“淘宝网”开设网店以及在互联网开设“凡狗V P N”网站等方式向一般用户出租或销售V P N软件、V P N路由器硬件，交易数千次，非法经营额达792638元，非法获利约50余万元。根据《中华人民共和国电信条例》等相关法律规定，吴向洋涉嫌非法经营罪。近日，经广西平南县检察院提起公诉，被告人吴向洋因非法经营罪被法院判决有期徒刑五年六个月，并处罚金人民币五十万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d7f6dd28/bbbb4c81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】媒体起底自杀上将张阳：用麻袋收钱送钱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据军方知情人士向记者透露：“张阳的事影响如此之大原因有二，一是身处高位，二是臭名昭著。他胆子大、敢收钱，一路行贿一路高升。”坊间流传张阳外号“张麻袋”，意思是收钱送钱都用麻袋装。广州军区是张阳真正的发迹之处，在郭伯雄、徐才厚担任军委副主席时期，张阳不到10年就由少将晋升为上将，不到3年就从大军区级副职至正职。采访中，不少军中人士向记者表示，这样的升迁速度，与郭、徐二人的利益链条密不可分。一位知情人士说：“张阳被称为广州军区最坏领导，众人早就盼他被查处。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e3af514b/699d581f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】我国中小学生写作业时达全球水平3倍，近八成家长每天陪写
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最新发布的《中国中小学写作业压力报告》显示，在中国，91.2%的家长有过陪孩子写作业的经历，其中每天陪写的家长高达78%。根据报告，过去3年时间，我国中小学生日均写作业时长由3.03小时降低为2.82小时。但即便如此，今年的最新数据仍是全球水平的近3倍。比如，同为亚洲国家，我国中小学生写作业时长是日本的3.7倍，韩国的4.8倍，而与其他欧美国家相比，差距也比较明显。尽管拥有的教育资源不尽相同，但在写作业问题上，我国一二线城市和三四线城市的孩子可谓“同病相怜”。这其中，湖北黄冈和上海的学生日均写作业时间最长，超过3个小时，排名全国第一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/417bf263/7cb2c948.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】距离2018年还有10天。2018年1月1日起，中国境内市场上的象牙制品将全部禁售。然而就在最近，一位热心网友在北京大成广场的中国建设银行门口拍到了这张照片——【象牙禁贸：最后的收藏】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e70c135e/b3ee1ca4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】参众两院通过税改法案 川普首个立法胜利
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国会众议院20日再次以224票对201票通过临时修正后的税改法案，有媒体记者透露川普会在1月3日签署此法案，意味着大部分减税条款会很快生效。这是今年初共和党同时掌控国会和白宫后通过的首项重大立法，也是川普任期以来最大的一笔政绩。在两院通过税改法案后，川普表示，至少有4万亿美元资金将流回美国。“很多公司都表示，他们十分高兴，我们将把公司带入美国，我们将看看会发生什么，这最终意味着什么？这意味着工作，工作，工作。”“这十分简单，我们正在让美国再度伟大。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dcf45377/c6f3fec2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【废除奥巴马健保 走出关键一步】同时，通过的税改法案中也包含部分废除奥巴马可负担健保（ACA）的条款，包括废除“不买保险、就交罚金”的个人强制性条款。“当个人强制性条款被废，意味着奥巴马健保已经被废除”，川普在内阁会议中表示。“我们已经基本上废除了奥巴马健保，我们将会提出更好的方案。”国会山报分析说，废除奥巴马健保的强制性条款规定，实际上意味着遗弃了联邦以及各州的健保交易市场、健保补贴以及前总统奥巴马签署的多项健保规定。因为少了健康年轻人群来强制分摊保险费用与风险，投保人的保费上涨，会导致奥巴马健保体系无法运作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fc93e950/d20e128b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普在白宫与共和党领导人一起庆祝税法通过】川普总统星期三对聚集在白宫南草坪的人群说：“我们正在使美国再次伟大。”他一一赞扬了支持法案的共和党议员，包括参议院多数党领袖米奇·麦康奈尔、众议院议长保罗·瑞安、副总统麦克·彭斯等多人。川普说：“这是我们历史上最大的减税。”他说，他和共和党议员制定法案期间有过“很多开心时刻”。他说：“你赢的时候总是开心的，不是吗？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e2afe777/ae8a9366.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】美国亚特兰大机场失火停电是由于基础设施老化
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国联邦调查局特工介入亚特兰大哈兹菲尔德-杰克逊国际机场(Hartsfield-Jackson Atlanta International Airport)失火调查，确认机场是因火灾造成全面停电，并非恐怖组织袭击所致。佐治亚州电力部门官员指出，发生火灾的是机场三个供电站的其中一个。由于火灾导致机场备用电源按键失灵，造成另两个供电站无法及时为机场供电。该部门官员表示，预计彻查事故原因仍需数周时间。“火灾造成设备严重损坏，需作进一步调查。”美国哥伦比亚电视台(NBC)报道称，这一火灾事故反映出美国机场基础设施正在老化的现实。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6a9e3906/5a2a557e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】今年第四起：又有朝鲜士兵归顺韩国 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩联社援引韩国军方表示，一名朝鲜军人21日从韩朝西侧边境脱北归顺。据南韩合同参谋本部，这名“低阶”朝鲜军人当地时间早上8时4分出现在警备站前。一名南韩合同参谋本部官员表示，此为今年第四起脱北案例，这名脱北士兵过程中并无发生枪火激战，而且也未在朝鲜边界发现不寻常的动作；相关单位正在调查对方的意图。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9ff75ea0/d6d5b814.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】普京宣布2018总统竞选纲领：恢复世界主导地位
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	普京表示，俄罗斯应维护国家的完整与自由，维护社会的稳定与和谐。“我们应珍惜所取得的一切成就，哪怕是最微不足道的成就，防止我们的成就和进步出现倒退，让我们把力量用到发展和造福祖国上。俄罗斯有恢复其世界主导地位的一切能力。另外，我们还有很多事情要做，首先是为了公民的福祉，为了克服贫穷和不平等。”并称这既是他目前身为总统的任务，也是他的竞选纲领。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a8e78a1e/85805730.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】若开邦村落发现乱葬岗 挖出10余具尸骨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	缅甸军方今天表示，在主要是罗兴亚人居住的若开邦北部一个村落发现一座乱葬岗，挖出10具骸骨。当地是缅军暴力镇压，引发穆斯林少数族裔大规模迁徒的中心所在。军方将领在Facebook发布声明指出：“当局正在调查，以揭开这座坟墓背后的真相。”声明还说：“如果发现本案有安全人员牵涉其中，将依法采取行动。”声明附上模糊照片，显示从土坑中挖出的只剩下骸骨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/212512e2/66cb38f3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】乌干达总统成功修法当终身总统 已在位31年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	乌干达国会20日晚间通过争议决定，取消宪法限制年龄大于75岁者不得竞选总统的规定。该举动被视为73岁老总统约韦里·穆塞韦尼（Yoweri Museveni）为继续掌权所使出手段，修法后，约韦里·穆塞韦尼可稳坐总统大位至2031年。在国会占据多数席位的执政党表示，宪法设立总统竞选者年龄上限歧视老年人。乌干达马凯雷雷大学政治历史学家内德比萨表示：“这是一个黑暗的日子，（乌干达）正退步走向灾难。就我看来这绝非正面好事。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4b641d32/80ffba0f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】洪都拉斯选后动荡 总统呼吁对话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在高度争议的总统大选中胜出，宏都拉斯总统埃尔南德斯20日呼吁反对党展开对话。大选之后，埃尔南德斯与反对党候选人纳斯拉亚两人都各自宣告胜利。而国际观察家指出，违规行径充斥着这场选举。经过3周延迟未决，其间反对阵营宣称对手舞弊、引发时而暴力的街头示威，洪都拉斯最高选举法庭17日宣布埃尔南德斯连任成功。反对党拒绝接受败选结果，就在选举法庭宣告不久后，随即爆发抗议活动，并与警方爆发冲突。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4a014dc9/6e0d47cd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	埃尔南德斯当天在首都特古西加尔巴向全国广播说：“作为总统当选人，我伸出我的手、抱着开放的心，来仔细倾听另一种声音，透过对话寻求全国共识，使我们确保和平与安全。”然而，对洪都拉斯人来说，埃尔南德斯的合法性依然是个问号。根据该国宪法，埃尔南德斯不得再竞选连任，但这项禁令在2015年已经遭忠诚派主导的最高法院裁决推翻。纳斯拉亚则于上周末前往美国，为了他的总统职位寻求支持，并强调大选中发生舞弊情况。纳斯拉亚当天也在华盛顿表示：“是的，我愿意参与对话，这样就能让他（埃尔南德斯）知道，他当权的这4年，有这么多人群起反对他，这个国家将会无法无天。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a4c44aa1/f35e3c26.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】优步在欧洲遭遇重挫 被欧盟最高法院裁定为一家运输公司
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧盟最高法院周三裁定，优步应该按照运输服务类别接受监管，而不应该被分到数字服务这一类别。对于希望经由法院这个途径来减轻监管压力的优步来说，欧洲法院做出的这一裁定不啻为一大打击，也会迫使优步更加直接地应对那些制定汽车和运输服务行业规定的该地区国家、地方层面政府。尽管无法对这一裁定进行上诉，但优步可以在法院层面通过其他法律质疑来维护自己的业务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bc4d9b15/9e5c2112.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】阿根廷贫童舔水坑解渴 照片震撼国际
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	阿根廷一个贫穷孩子像动物般四肢跪地，在热浪中就着水坑喝水的照片震撼人心，甚至引起国际讨论。英国《太阳报》以“国耻”为标题，指这张照片令人心碎。报道称，志愿者Migue Rios在脸书页面贴出这张由当地记者所摄的照片后，引发阿根廷举国讨论，议论声浪甚至跨越阿根廷，延伸至海外。照片中，一名极度口渴的孩子在阿根廷波Posadas就地上一滩葬水坑饮水，震惊阿根廷国内外。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c9710b48/564cb72f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】2017年搞笑动物摄影奖公布
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年搞笑野生动物摄影奖在上周揭晓，今年有来自86国逾3500件参赛作品角逐5大项目，荣获首奖的摄影师Tibor Kercz巧妙捕捉到小猫头鹰差点跌下树枝的瞬间，精湛的野生摄影技巧为自己也赢得一趟肯尼亚野生动物拍摄之旅，以及由坦桑尼亚残疾人士手工制作的奖盃。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/83a70cd6/2ba8c719.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/070a1015/5918bb9b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	海洋奖得主Troy Mayne拍到的是一脸厌世的海龟，一巴掌打在身旁的鱼脸上，其他佳作还包括高举双手开怀大笑的可爱海獭、瞪大眼睛看著同伴一副很有事的海豹、在高尔夫球洞口方便的狐狸，以及骑上人类机车像是要去兜风的猴子，各种精彩作品也让外界见识到野生动物界逗趣的一面。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5222da55/8a67bf8e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ecb30a26/541bf26c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】历史：联合国通过《消除一切形式种族歧视国际公约》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《消除一切形式种族歧视国际公约》（ICERD）是一项联合国公约。作为第三代人权文件，公约要求其缔约国消除种族歧视和促进所有种族间的谅解。该公约也要求各国以法律禁止仇恨言论，并以刑事手段惩治种族主义组织。公约于1965年12月21日通过并开放签约 ，1969年1月4日正式生效。至2013年1月，已有88个签约国，177个缔约国，并设有联合国消除种族歧视委员会（CERD）监督。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/edd8049b/a9a02ea2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】日本网民：不必再恐慌中国 他们年轻人都沉迷游戏&lt;img alt="[doge]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这名自称在中国留学4年的日本网民称，近年来在日本国内弥漫着一种恐慌情绪，担心日本被中国超越。尤其是2010年中国GDP超过日本后。其发帖劝说自己的同胞不用为此恐慌，因为“中国的年轻人在沉迷游戏。”日本曾经历过这样的一段历程：在经济发展的高峰期，日本GDP曾接近美国的70%，随后日本的经济迎来了失落的20年，而年轻人沉迷于游戏被认为是诱因之一。目前中国的GDP总量刚刚超过美国的60%，日本网民认为，经济尚未达到日本曾经的高度之前，中国青少年就出现了游戏沉迷的问题。日本网友跟帖称，“我们的大公司三菱、日立、佳能、索尼……中国最大的公司却是个游戏公司。”还有日本网民揶揄称，“要感谢腾讯，感谢王者荣耀”，“别让它进日本”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a7c14c5a/d4453a92.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】19日，东京上野动物园里，刚出生不久的熊猫正式对公众开放参观，日方记者就香香请中方发言人发表看法，结果意想不到的事情发生了……&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;果然中日友好靠熊猫啊！&lt;img alt="[笑cry]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[笑cry]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006cTMtLgy1fmngac3jwzj30sg0lcafa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006cTMtLgy1fmngac7us8j30sg0lcwj8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006cTMtLgy1fmngac1pmyj30sg0lcdkk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006cTMtLgy1fmngac363oj30sg0lcq8m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】生活原本荒唐 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我们却一本正经的过
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	——瓦茨拉夫·哈维尔
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6fb9597b/3150b5e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年还剩不到300个小时了。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 21 Dec 2017 14:42:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127368</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171220】煤改气远程超距透射隔山打到你</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127340</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】江歌案一审宣判 陈世峰被判20年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间12月20日下午，江歌案在日本东京地方裁判所做出判决，案犯陈世峰获刑20年。 从12月11日开始，江歌案在日本东京地方裁判所开始庭审，到12月18日，共进行了6天的庭审。在12月18日的庭审中，检察官建议法庭判处被告陈世峰20年有期徒刑。 判决过程中，陈世峰一度晕倒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3aef3d92/ce192fd3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/jnoc" target="_blank"&gt;@蒋丰&lt;/a&gt;：12月20日，举国瞩目的中国女留学生江歌血案在日本东京地方法院做出一审判决，杀害江歌的凶手、中国留学生陈世锋被判有期徒刑20年。应该说，这是一个不尽人意的判决，是一个不能让江歌妈妈满意的判决，是一个不能让关注此案的大多数中国民众满意的判决。但还应该说，这在日本大多数杀人案件的判决中已经属于“重判”了。简单地说，按照日本《刑法》第199条的规定，杀人案判决是从5年起步的。&lt;br/&gt;
东京地方法院就江歌血案的6天公开审理期间，检方、辩方各有“出色”表现，也各有“漏洞”呈现，以至于各种在法庭速录的、偷录的删节本、精选本、貌似完整本的讯息在网络上时而刷屏、时而霸屏，让人们感到“乱花渐欲迷人眼”，一时真伪难辨。这在“人人都是记者，人人都是法官”的网络时代，也真的是了得。&lt;br/&gt;
现在，当江歌血案一审判决结束的时候，关注此案的中国人应该一起用温暖的手搀扶着江歌妈妈从这起个案中渐渐走出来，然后重新回望这起案件的司法过程，梳理出导致陈世锋“重判”的因素，这不仅可以加深中国民众对日本社会的认识，也对中国人走向海外社会具有参照意义，甚至对江歌血案可能升格的法庭斗争都是有利的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	陪审员致力于情的追究，导致陈世锋遭到重判。在日本的伤害杀人案件中，法庭上有专业出身的法官，还有来自民间人士的陪审员。如果说法官更多的是从“法”的角度进行审判，那么相对法律知识不够高精尖的陪审员就会从“情”的角度进行陪审。据了解，这次陪审员对陈世锋杀人过后的表现极为愤慨。首先，陈世锋杀人后。虽然被吓得尿了裤子，但并没有把受害者立即送往医院，采取一切可能挽救的措施。其次，陈世锋杀人后没有自首投案情节，反而是采取了一系列销毁证据的行为。这些残酷、无情、持续的犯罪行为，激怒了陪审员，导致其受到重刑判决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据日本现行刑法，有期徒刑的刑期最长为20年，如果多罪并罚，有期徒刑最长可达30年。日本的有期徒刑原则上没有减刑制度。但根据日本刑法第28条规定，有期徒刑的犯人，服刑超过了刑期的三分之一，就有权利获得假释。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】财政部长人民日报撰文：对个人住房按评估值征税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	财政部部长肖捷20日在人民日报发表署名文章称，着力完善直接税体系。按照“立法先行、充分授权、分步推进”的原则，推进房地产税立法和实施。对工商业房地产和个人住房按照评估值征收房地产税，适当降低建设、交易环节税费负担，逐步建立完善的现代房地产税制度。肖捷在文中表示，力争在2019年完成全部立法程序，2020年完成“落实税收法定原则”的改革任务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0c79e2ee/0cf1175b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【土地市场临近收官：50城卖地3.33万亿 北京杭州最多】截止到12月18日，全国50大城市卖地收入刷新历史同期记录，累计50个城市卖地金额多达3.33万亿，同比2016年同期的2.38万亿上涨幅度达到了40%。其中有18个城市卖地金额上涨幅度超过100%。已经有2个城市土地出让金达到了2000亿。北京达到了2731亿，杭州达到了2123亿，南京、苏州、重庆、上海、天津、成都、郑州也超过了1000亿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f4a6f8c9/77239e78.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/lawma?refer_flag=1005055010_"&gt;@光远看经济&lt;/a&gt;:关于房产税，我最近会撰文告诉大家，这个东西对中国房地产市场以及房价未来的影响。这是对中国老百姓的财富影响最大的一个税，不要以打土豪分田地的心态看待这个税。我会用事实告诉大家，这个税能否降房价，打了土豪，你能否得到田地。我也会告诉大家，在土地有限产权，信息体现不完备，房价估值的基础工作都没有做好的情况下，急忙征收的巨大危害。征收房产税的前提应该是土地的无期限产权，以及清理交易环节的各种税费。这两点很显然都不可能做到。我不是反对房产税，我是反对一个没有法理基础的房产税，一个忽悠老百姓可以降房价的房产税。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】卫计委回应“5亿人有家庭医生”：数字没问题，服务要跟上 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，“我国超过5亿人有家庭医生”的报道遭到网民吐槽，称和自身感触相去甚远。一提到“家庭医生”，大多数人心目中是英国绅士们能够享有的上门诊病的医生，而实际情况是，在我国此家庭医生非彼家庭医生。“监控慢病人群”“发送健康管理信息”“接受咨询”“安排重点医院医生轮流坐诊”等都是家庭医生的工作范畴。12月19日，记者从卫计委相关部门获得三点回应：一是家庭医生签约数字没有问题，是统计上来的。二是服务还要陆续跟上，请给时间。三是卫计委的相关司局近期将对这一新闻热点进行回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/07932b89/b06c58f1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【让中国每户都有家庭医生？上有政策下有对策】家庭医生的硬性指标对一些基层医疗机构施加了巨大的工作压力，“代签约”“只签约不服务”等“空壳”家庭医生，成为不少基层医疗人员在实施条件和上级指标夹缝中的工作状态。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月30日，安徽省六安市霍邱县卫计委官网公布，在范桥镇万前村进行的家庭医生签约随机抽查过程中发现，7户贫困户中有2户不认识签约医生，贫困户家中看不到签约协议，在村卫生室和签约对象家中均查阅不到履约记录等情况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京朝阳区一家卫生站签约家庭与家庭医生比例，“要求是4000∶1”。12月1日，在这家卫生服务站工作的一名护士低声说：“我们到年底的签约目标是8000人，我们家医团队只有2名医生和2名护士，你说我们忙不忙？”  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】我国大病保险已覆盖超10亿人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家卫生计生委日前透露，我国大力推动医保支付方式改革，截至今年大病保险覆盖城乡居民10.5亿人，在8个省份试点的农村贫困人口大病专项集中救治也取得阶段性成效。卫计委表示，目前我国各省份大病保险政策规定的支付比例达到了50%以上，受益人员的实际报销比例提高10到15个百分点。我国推动建立贫困人口医疗兜底保障机制，部分地区农村贫困人口医疗费用实际报销比例提高到80%到90%。绝大多数地区大病保险实现一站式结算，对困难群众采取先诊疗后付费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d03a819d/56c31463.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】央视：陕西联合议价抑制医用耗材价格虚高
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一年以来，陕西已分三批完成13大类高值医用耗材全国最低价限价采购，价格最高降幅98.7%，平均降幅18.37%。陕西还联合四川、湖南、黑龙江等10省份成立省际医用耗材采购联盟。以陕西13大类高值医用耗材采购数据为基础，与各省区联合议价。抑制医用耗材虚高价格。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b32ddb8d/e268ca73.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【媒体：部分医院停用限用医疗耗材】近期，微信公众号“约克牙医”发布的一篇关于医疗机构使用医疗耗材的文章刷屏朋友圈，文章提及，贵州某三甲医院“停用部分医疗耗材”，“增加收治低值耗材使用的患者，严控收治需高值耗材的患者入院”，而这一切都是“为了控制医疗支出”。更多爆料指向山东、山西、河北、海南等地，类似贵州某三甲医院的情况，经搜狐号鉴闻证实，已出现在了四川省肿瘤医院的一则通知里。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c03e51dd/8b4b8b04.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【全国108个统筹地区居民医保收不抵支】停用、限用医疗耗材背后，是医院医疗费用增加较快、医保资金压力过大的现实。去年4月，《财新》引用人社部的数据显示，最近两年，全国城镇医保基金已连续出现“支出增速大于收入增速”的情况。2014年，全国城镇医保基金总收入9687亿元，支出8134亿元，分别比上年增长17.4%和19.6%；2013年，全国城镇医保基金总收入8248亿元，支出6801亿元，分别比上年增长18.9%和22.7%。《第一财经日报》去年3月援引公开资料显示，2013年，居民医保方面，全国有108个统筹地区出现收不抵支。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eff93112/2d3b9409.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006ZoFMxly1fmm86esv4zj30k00zkwhw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2151650171?refer_flag=1005055010_"&gt;@顾申宇&lt;/a&gt;：既然说到了怡宝，我就也贡献一下同样一线医院上个月底的情况，只能祝各位多锻炼少生病了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/803f937bly1fmmg9133w1j20hu0qjdjq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/803f937bly1fmmg91asb4j20hq0tdtbe.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【6】杭州保姆纵火案男主人：放弃民事赔偿只求重判
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	案发后，林生斌已在江西云居山一座寺庙皈依。现在，他全部精力都用在打官司上。林生斌说，他已决定放弃对莫焕晶的民事赔偿，只求法庭能够从重判决。其代理律师林杰表示，“放弃民事赔偿有利于法庭从快审理这个案子。因为一旦有民事赔偿，速度就会比较慢。第二，我们对法庭唯一的诉讼请求就是要严惩莫焕晶。所以我们希望放弃民事诉求之后，法庭关注我们刑事上的诉求。”莫焕晶在看守所曾给林生斌写了封信，她的代理律师党琳山称信的内容主要是道歉，“里面有一句话，‘如果我死了能让你好过一点，我真的愿意立刻去死。’”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8bda0de1/0907e85c.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】360关闭水滴直播：校园安防会继续做，老师授权家长才可看
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月20日，近来备受争议的360公司旗下“水滴直播”宣布关闭，目前这个直播平台官网已无法打开。其关闭公告称，因“内部业务调整，水滴直播即日起停止运营”。当天上午，360相关负责人接受澎湃新闻采访时称，水滴直播原本就是一个公益平台，没有商业模式和收入。水滴平台关闭后，360智能摄像机聚焦安防监控。“校园安防这一功能会继续做，也会更加安全、更加可靠，只有经过学校老师授权的家长才可以查看，向幼儿园赠送摄像头的活动会作为公益事业也会坚持下去。”该公司向澎湃新闻提供的材料称，“360公司向各地幼儿园免费赠送360智能摄像机的活动也将持续下去，截至目前，360已经向全国各地幼儿园累计赠送超过2000台产品”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2c4d1d2c/f0decb58.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】新能源车年底疯狂上牌 明年补贴政策收紧被证实
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日有消息称，原定2019年的补贴退坡（降幅20%）节点将被提前到2018年执行。据媒体报道，经过多方证实，明年补贴政策确实正在收紧，对新能源汽车续航里程、电池能量密度都有跨越式的要求。业内人士称，最近几个月很多新能源车型在疯狂上牌，尤其是车型续航里程比较低的几家企业，上牌量很惊人，企业怕明年拿不到补贴。它们原来的打算是让这些车型走量挣积分，但是，如果拿不到补贴，这些车根本卖不动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/32d164de/1249f033.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】华西村负债389亿元 集团要职由吴仁宝家族成员分管
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	截止到2016年第一季度，华西集团总负债高达389.07亿元，资产负债率为68.78%，有息负债245.7亿元。华西集团要职均由吴仁宝家族成员分管，高度近亲繁殖的企业必然削弱其市场竞争力，“家天下”的企业存在很大的不确定性风险。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a9061c99/a6b367e2.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】王健林：我们有个宏伟的计划 明年开始
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	王健林在出席苏宁战略发布会上表示，“我们有个宏伟的计划，明年开始，力争10年内将万达广场发展到1000家左右。”王健林称，明年开业计划已经定下来，意味着2019年开始，万达广场开业还会大规模提速。开业满1年的广场，平均客流2000万，三四线甚至5线，一家客流大约平均1300万-1500万，也就是未来客流总量达到130亿-150亿人次，一个人每年去30次，有大概4-5亿人重复消费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/da28f047/b578a927.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%AF%92%E8%BE%A3%E9%B1%BC%E5%A4%B4?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@毒辣鱼头&lt;/a&gt;: 感觉这个是最接地气的一路一带项目&lt;img alt="[二哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/74/moren_hashiqi_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[二哈]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/113a6145/dfef4bf9.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】美国30年来最大规模税改议案即将通过
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国会即将通过1.5万亿美元减税议案，这将是1986年以来美国税制方面的最大结构性调整。参议院周三早间以51票对48票通过税改议案，早些时候众议院以227票对203票通过了该议案。不过参议院的规定迫使共和党领袖不得不周三早间在众议院再安排一次投票。投票结果可能不会有任何不同，之后议案将提交给美国总统特朗普(Donald Trump)签署，不过日期尚未确定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6f1dc1f2/5a8efa4c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	参议院的投票结果完全符合两党的立场，亚利桑那州共和党参议员麦凯恩(John McCain)缺席。在众议院，参与投票的每位民主党议员都投了反对票，另有12位共和党议员也投了反对票，这些共和党议员几乎都来自高税州。共和党税改议案提出针对企业大幅减税，降低很多个人的税率，收窄遗产税。公司股东、企业主和大部分家庭将受益，至少在最初几年如此。不过，也会有人受损，包括一些居住在州税和地方税较高地区的家庭。大部分减税措施将于1月份生效，2月份前很多人将看到薪酬因减税而增加。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】美国公开宣称朝鲜是 WannaCry 攻击的幕后元凶
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在英国之后，川普政府也公开谴责朝鲜是WannaCry勒索软件攻击背后的元凶。发生在今年五月的 WannaCry 勒索软件攻击利用了泄漏的 NSA 黑客工具，扩散到了150多个国家感染了数十万台电脑，包括中国的大学、德国的铁路系统，以及俄罗斯内政部，造成了数十亿美元的损失。川普的国家安全顾问Tom Bossert称，朝鲜负有直接的责任。美国认为为朝鲜政府工作的黑客组织 Lazarus Group 发动了 WannaCry 攻击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e625d226/0697b284.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】俄罗斯：美国国家安全战略展现“帝国主义”思维
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯表示，美国国家安全战略展示了一种针对俄罗斯的“帝国主义”态度，以及“悍然缺乏放弃单极世界的愿望”。这份安全战略报告点名指责俄罗斯和中国是“修正主义”大国，试图“塑造一个同美国价值观和利益对着干的世界”。克里姆林宫发言人表示，俄罗斯不会接受它对美国安全构成威胁的说法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/53bc2074/1282424c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】国台办：严正谴责台当局迫害主张两岸和平统一人士
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国台办发言人安峰山19日应询表示：我们高度关注此事。众所周知，新党始终坚持一个中国原则，坚决反对“台独"，主张两岸和平统一，积极维护和推动两岸关系和平发展，我们高度赞赏。一段时间以来，台湾当局对“台独”分裂分子袒护和纵容，并采取各种手段对主张两岸和平统一的力量和人士肆意打压和迫害，我们对此予以严正谴责，并密切关注有关事态发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a3dd3f18/3b6bbc56.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国民党：还是民主法治国家？】国民党中央与国民党团今天抨击，民进党才刚说力推促转条例三读，是要为威权统治时期遭政治迫害者平反，现在却假当初民进党自己曾严厉抨击的国安法，以程序不正义手段制造更多被政治迫害者，说一套、做一套，现在就是绿色恐怖、威权复辟。国民党声援表示，检调做法已违反程序正义，蔡英文应出面说明，我国是否还是民主法治国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/38f6c8b4/269a97fb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【王炳忠：没有接受大陆党政军任何资助的金钱】王炳忠等4人昨天深夜讯后均请回。新党今天上午举行记者会，由于检调人员搜出百元人民币跟简体字帐册，媒体询问王炳忠，是否可以承诺保证接受任何形式的对岸金钱资助？王炳忠表示，不存在任何接受所谓大陆党政军相关组织的金钱，这不是事实，所谓简体字的帐册他也不晓得，为什么刻意引导简体字，隐射他跟大陆关联，这点他也不以为然。至于人民币收入，则是他在中国出版《我是台湾人，更是中国人》的版税、稿费收入。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e20e5476/b758d00f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】前总统好像混的不怎么样啊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8cd76d2e/0f2694ec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/limiaotokyo?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@凤凰李淼&lt;/a&gt;：日本监狱。服刑者一日三餐，有热量规定，主食热量：1100-1700卡路里，副食热量：900-1130卡路里。图是单人牢房、多人牢房。监狱内浴室、体育馆、图书室、医疗设备（来源：日本法务省）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/723afd73gy1fmn1sncrfbj20qo0tlq56.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/723afd73gy1fmn1skjyboj20yi0m940r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/723afd73gy1fmn1sp3isej20rq0qodiw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/723afd73gy1fmn1stpc7rj20r90qo775.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/723afd73gy1fmn1suyo73j20xz0e1q4r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/723afd73gy1fmn1swheguj20uo0qowh7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5276088398?refer_flag=1005055010_"&gt;@扎心老鉄&lt;/a&gt;：这么快，第二次。就算离开煤改气远也会殃及，洗不了澡，做不了饭，等不到公车，煤矿也会挨冻，气价猛涨厂子要垮，连烤红薯也贵了。。。。煤改气远程超距透射隔山打到你。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/005L3VBYgy1fmlav7azmkj30u0083ace.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/005L3VBYgy1fmlav7p1oxj30u00bt77m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/005L3VBYgy1fmlav8lkwxj30u00jfq95.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/005L3VBYgy1fmlav8zfbqj30u00bnmzg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/005L3VBYgy1fmlav9i2rkj30u00fqgpp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/005L3VBYgy1fmlava8albj30u00ddtcj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】网络游戏害死人啊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/75c6ff3a/b7d5bf1a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】民企去杠杆的极端形式
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d5d0066e/0bfc25a8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/coachguo?refer_flag=1005055010_"&gt;@琢磨先生&lt;/a&gt;：“热烈欢迎开征房产税！”三只拍照的老鼠欢欣鼓舞地说。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f4599d8a/55065a8d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/liuyj2000?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@刘远举&lt;/a&gt;：江歌案中，不管怎么撕，有一点是各方都同意的，那就是日本法院是公正的。哈哈哈哈。这就是制度自信，制度公信啊。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
这货10个人见了9个人都会疯狂打call，立领皮毛一体加绒皮衣，不只是帅，还暖心！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=560362404940" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=560362404940&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 20 Dec 2017 16:54:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127340</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171219】虽然暖气暂时无法供应，但国家的政策是温暖的</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127310</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】山东一化工厂发生爆燃事故 致7死4伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	19日上午9时20分，位于山东潍坊市昌乐县经济开发区的山东日科化学股份有限公司一车间发生一起爆燃火灾事故，共造成7人死亡，4人受伤。目前事故原因正在调查中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/33252b3c/84b35eb0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】环保部发布：虽然暖气暂时无法供应，但国家的政策是温暖的！ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/81921231/221a1305.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【长沙机关事业单位今起停止采暖供气 保障民生用气】18日，长沙市政府办公厅印发《关于做好我市天然气迎峰度冬保供工作的通知》，即日起，全市各级机关事业单位办公场所停止采暖供气。同时，为减少日供应缺口，长沙新奥燃气公司将在现已采取措施的基础上，继续扩大停 ( 限 ) 供企业范围：对全市工业、商业用气再次进行适当限制或停供；对酒店、商场、写字楼以及营业场所采暖和出租车用气进行停供，全力保障居民生活用气和科研、学校、医院等重点保供单位用气。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4eb4c207/51bab727.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【液化天然气价格一个月从4000元涨到破万】榆林煤炭交易中心发布信息显示，18日LNG最高接收价格已涨至1.2万元/吨。江苏部分液厂LNG吨售价已突破万元。银川、北京等部分地区加气站LNG售价已突破10元/公斤。金联创分析师苗莹莹称，今年11月中旬，国内LNG报价多在4000元/吨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】新华社：我国超过5亿人有了自己的家庭医生&lt;br/&gt;
新华社记者从17日举行的“2017中国家庭医生论坛”了解到，截至今年11月底，全国95%以上的城市开展家庭医生签约服务工作，超过5亿人有了自己的家庭医生，人群覆盖率超过35%，重点人群覆盖率超过65%。“家庭医生签约服务工作是分级诊疗制度的一项重点内容。”国家卫生计生委基层卫生司副巡视员刘立群说，通过家庭医生签约服务，建立起居民和家庭医生团队稳定的服务关系，对于应对老龄化、疾病谱变化以及构建密切和谐的医患关系至关重要。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9fea2733/badaff48.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】发改委：对民营企业“走出去”与国企一视同仁&lt;br/&gt;
国家支持有条件的民营企业“走出去”，对民营企业“走出去”与国有企业“走出去”一视同仁。民营企业境外投资应按照相关规定，主动申请备案或核准。不得以虚假境外投资非法获取外汇、转移资产和进行洗钱等活动。发改委称，部分民营企业境外投资经营活动也存在不规范的问题。有的企业不履行国内外审核手续，违规在境外开展投资活动；有的企业盲目决策，造成重大经济损失；有的企业恶性竞争，不顾代价承揽境外项目；有的企业忽视质量和安全管理，产生不良影响。民营企业要加强全面风险防控，建立健全应急处置机制，完善境外安全保障措施，做好安全事故处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1d540ee7/05db2876.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】楼市来了个巨无霸！多地铁路局公司制更名 新增房地产业务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	接近中国铁路总公司的人士介绍，中国铁路总公司注册资本高达10360亿元人民币，财政部是唯一股东，从2017年9月开始，18个铁路局开始进行公司制改革工商变更登记，并陆续更名，至11月15日，已全部完成更名工作。如北京铁路局，更名为中国铁路北京局集团有限公司。多个更名后的地方铁路局亦变更了经营范围，新增“房地产开发”业务。而各地铁路局此前拥有大量的土地，且很多土地都处于各个城市的黄金地段，地理位置十分优越；同时，由于掌握了建设铁路线路，包括高铁线路，及开通设立车站的主动权，这使得铁总及其各地子公司，在与各地政府进行土地性质变更、土地开发规划等谈判中，“处于比较强势的地位。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a0bca070/f83bef10.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】长沙明确两年内限价商品住房平均利润率6%～8%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《长沙市限价商品住房价格管理暂行办法》日前出台。办法对限价商品住房价格的具体构成作出了详细说明：由成本加利润加税金构成。限价商品住房的平均利润率为6-8%。房地产开发企业应当按照国家有关规定做好明码标价。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d46a3039/035b03d4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】朱宁：三四线城市房地产泡沫比一线城市更大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	清华大学国家金融研究院副院长朱宁谈及房地产时表示：房地产一定是区域性市场，分化会越来越明显。我在清华有一个博士生做了特别有意思的研究，一线城市的房价很高，如果算泡沫程度的话，三四线城市的房地产的泡沫程度是远远高于一二线城市的，但现在没有办法，一二线有限购，三四线没有限购。我提醒大家关注，房地产是一个资产，如果是一个资产的话，任何的资产最确定的一点是价格一定会波动，不是只涨不跌一定是有涨有跌只是周期非常长的资产。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/364ce558/09a52f1b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】新京报：死刑宣判“示众”剧，别再继续上演了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最近几年来，陆丰开过多次公判大会，今年6·26禁毒日时，也曾召开过一次，引发了舆论广泛关注。陆丰屡屡召开公审公判大会，或许是为了震慑当地的贩毒分子、提升社会安全感，但是不应突破法律应有的人道底线。还要说明，从法律程序上说，死刑的终审判决之后并不能当即行刑，还需要由最高法做死刑复核，并签署死刑执行命令。所以，这次陆丰立即行刑的“宣判大会”，并不是真正意义上的终审判决宣判，也不是在走一个必要的法律程序，而是当地司法机关特意搞了这么一场“戏剧性”的场景展示。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“尊重和保障人权”是被写进了《刑事诉讼法》的，它也应该贯穿于案件的侦查、起诉、审判和执行的全部过程中。禁止“示众”的司法规定，也已经罗列于前了。但是，最近两三年来，不少地方有着明显“示众”目的的“公审公判”，却再三再四地发生，这必须引起重视。十九大报告，为全面推进依法治国指明了方向。对地方司法部门而言，首先要带头守法，无论是逮捕、审判还是宣判，必须纳入到法治轨道之下。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/150f6927/77ff7e0d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】雾炮车每天对着环境监测点猛喷 当地环保局：操作失误
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	常州金坛一市民爆料称，近期，当地环保局一辆大型雾炮车每天都会停在固定路段，对着一环境监测点集中喷水，怀疑是为作弊故意为之。区环保局副局长回应，经查，频繁在固定区域喷水是环卫工作者操作失当，并非作弊。已对两名涉事工作人员作出待岗培训处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5194c784/7750b4ab.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】证券日报头版评论：自媒体“伤股”事件 值得高度重视
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	既然“自媒体”号称为“媒体”，就应纳入媒体管理轨道，遵从媒体的基本准则和基本约束。对其依法管理是当务之急。监管部门、专业机构要运用好官方微信、微博等，对可能引发市场波动的消息及时澄清、回应，而不是捂着盖着。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4e04f29a/6d9ed223.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】85后江苏首富严昊：我的人生就是生得好&lt;img alt="[摊手]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[摊手]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	18日，太平洋建设董事局主席严昊用三个字总结自己的人生：生得好！他说，父亲严介和曾告诉他，成功就是“品种+平台”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b1646885/ffe856a6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/hamamalovelive" target="_blank"&gt;@hamama_&lt;/a&gt;: 我大嫂喂我侄子喝药 笑傻了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/005E1n9Agy1fmjnn5stqxj30u0140dks.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】美铁列车在华盛顿州脱轨坠桥 至少3人丧生
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一列美铁（Amtrak）列车当地时间18日在美国西北部的华盛顿州出轨，一些车厢坠入下面的一条繁忙的州际高速公路，至少3人在事故中死亡。华盛顿州巡警发言人布鲁克·波瓦说，这列列车的14节车厢中有13节车厢出轨，100多人受伤。包括两辆拖挂卡车在内的5辆车被坠落的火车车厢砸到，有驾车人受伤，但是没有人死亡。美铁公司说，从华盛顿州西雅图开往俄勒冈州波特兰的“501次”(Train 501)美铁“瀑布”(Cascades)列车当时载有78名乘客和五名乘务人员。星期一是美铁公司第一次在这条线路上运行新列车。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a0346820/08a890a4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普在华盛顿发表讲话介绍新的国家安全战略，他在讲话开始的时候对列车脱轨事件的受难者表示哀悼，并表示正在密切关注局势并与地方当局协调。他还说：“这更加说明我们要立即开始修理美国的基础设施。”川普总统在事故发生后来发推说：“刚刚在华盛顿州杜邦发生的列车事故更紧迫地表明为什么必须迅速批准我们很快就要提交的基础设施计划。在中东花了七万亿美元，而我们的公路、桥梁、隧道、铁路（等等）却在崩塌？这种现象不会久了！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/83be0c7e/79bc6c77.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1001030101_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：第一次感到曾经辉煌的美国铁路的耻辱。早就知道在高速公路和民航发展后，美国的铁路特别是客运落后了。没想到如此差。今早西雅图郊区的脱轨“高速”列车是在一条改建的新线上的第一列车， 车上80多人。死亡至少6人， 几十人受伤。有多高速？70-80英里（113-128公里）/小时, . 在中国连动车的速度都达不到。出事的地点是高速公路上的路桥， 图2可以注意到桥的尽头是一个转弯， 而这种转弯在高速铁路上的设计会考虑到。这条花了多年时间数亿美元的铁路竟然在第一列车运营时就出此大事故。Shame.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】川普公布国家安全战略：强调美国第一
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周一，川普发表了《国家安全战略》文件，川普从“美国第一”的大原则出发，阐述了国家安全的四大支柱，保护美国；促进美国经济繁荣；以强大的军力寻求和平；增强美国的国际影响力。川普说：“我们面对流氓政权威胁美国和我们的盟友，我们面对恐怖组织和国际犯罪网络，还有在全球散播暴力和邪恶的组织，我们也面对对抗力量，如俄罗斯和中国，想要挑战美国的影响力、价值观和财富”。川普表示，希望通过这项战略，我们呼吁美国的伟大觉醒，美国信心的崛起，爱国心、繁荣和自豪的再生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2134fafd/7f769d6f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普称：“中国和俄罗斯挑战美国的力量、影响力与利益，企图侵蚀美国的安全和繁荣。”俄罗斯和中国让经济不自由、不公平，他们发展军队，控制信息并压制社会，扩大影响力。除了俄罗斯和中国外，文件中还指出了伊朗和朝鲜这样的“流氓政权”以及非国家威胁比如ISIS组织等也是美国的对手。“虽然性质不同，但这些对手在政治、经济和军事领域与美国竞争，并利用技术和信息手段加速竞争，改变地区的权力平衡。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b522f1d7/8828d1f0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【双手持杯喝水又被黑】川普在讲话期间双手持杯喝水，这个喝水姿态遭到网友吐槽“像个宝宝啊”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8d7eb6d7/8132a3be.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国驻美使馆回应美《国家安全战略报告》：中美合作则共赢 对抗必双输】美方一方面宣称要同中国发展伙伴关系，一方面把中国放在对立面，是自相矛盾的。中美合作则共赢，对抗必双输。中方愿在相互尊重基础上，与包括美国在内的世界各国和平共处，美方也应适应和接受中国的发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】班农：中国的野心“令人恐惧、厚颜无耻和全球性的”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	班农17日在日本东京表示，美国和东亚盟友必须团结起来，共同遏制中国“令人恐惧、厚颜无耻和全球性的”野心。班农批评美国历届政府容忍美国国民成为中国经济扩张牺牲品，称“美国变成了像附属国一样”。班农认为，应对中国的优势和不断增长的霸权，需要美国及其盟友进入“决策的关键期”。他用20世纪国际社会对纳粹德国的绥靖主义为例警告说，对中国这样一个不断掘起的竞争者采取绥靖政策是危险的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/758bd86a/964ad162.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	班农认为，过去25年，美国及其地区盟友在战略上无所作为，让中国钻了民主制度的空子。他认为，是美国等民主国家纵容中国按自己的牌理出牌，这些民主国家则扮演了推波助澜的角色。班农指出，遏制中国的野心，需要美国的领导层避免陷入所谓的“修昔底德”陷阱，就是新掘起的大国必然挑战现存大国，而现存大国也必然回应这种威胁，导致战争的不可避免。这一理论是古希腊历史学家、思想家修昔底德提出的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cc640b3c/7a46a47c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：班农为了讨好不同的听众赚演讲费真够卖命！】史蒂夫•班农在刚过去的周末在日本表示，美国和东亚盟友必须团结起来，共同遏制中国“令人恐惧、厚颜无耻和全球性的”野心。他今年9月份在香港说了一番鼓励中美合作的话，然后他在日本又说出完全相反的话，说明他是个唯利是图的人。如果特朗普总统继续在班农的阴影下制定对华政策，那么就准备好与中国冲突吧。中国将奉陪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】联合国有关耶路撒冷决议草案被美"枪毙"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在联合国安理会周一（12月18日）的会议上，除了美国之外，其它14个成员都对埃及提出的决议草案投出了这项赞成票，包括美国的盟友英国和法国。草案要求美国总统特朗普撤回承认耶路撒冷为以色列首都的决定，同时向各国发出呼吁，不要像美国希望的那样，在耶路撒冷建立使馆。美国政府对这次表决表示不满。美国常驻联合国代表妮基·黑利（Nikki Haley）称，这是美国不会忘记的侮辱。她强调，使用否决权阻止决议通过并不难堪，其它的安理会成员国才应该感到尴尬。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/09979f58/bb5aa72e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】最新民调显示美国选民越发支持民主党掌控国会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《华尔街日报》/NBC News最新调查显示，50%的受访选民希望民主党在2018年中期选举后掌控国会，领先共和党11个百分点，较10月份调查中7个百分点的优势扩大。调查还发现，59%的民主党选民对即将到来的中期选举兴趣浓厚，相比之下，共和党选民的这一比例为49%。这一调查结果对共和党释出了预警信号。此外，调查显示，特朗普工作的支持率较10月份调查中的支持率攀升3个百分点，至41%，部分原因是共和党议员的工作获得了更高的评价。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ead8bb6b/55b7ee81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】“我会捐很多血，缴很多税”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩媒报道，一个多月前归顺韩国的朝鲜士兵吴青成本月15日从京畿道水原市的亚洲大学附属医院转院至城南市国军医院之前，亲笔写了感谢纸条给李国钟教授和其他医护人员。报道称，纸条上上面写了“亚洲大学附属医院的教授和老师为我治疗，我真心感谢。”最后署名“吴青成”。据悉，纸条是吴青成离开医院那天所写。32天前，李国钟教授等人为吴清成做了第一次手术。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/adbb12b3/a8173b96.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	吴清成当天还对李教授说：“感谢驻韩美军和韩国人。我会捐很多血，缴很多税。”李国钟教授曾在11月22日的记者会上表示，“这位士兵（吴青成）身上流着大韩民国国民从自己胳膊上扎针贡献的1万2000毫升血。希望他在韩国上班赚钱纳税，为国家经济作出贡献”。吴青成因此作出回应。吴青成从本周起将在国军医院接受康复治疗，同时接受国家情报院和军方的联合讯问。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d49c416c/4e1146da.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	@老晃微博：不知道为什么这是今年特别感动我的一件事，这个脱北者。也许是因为他坚持用生命换回了自由，同时让我有机会看到，人们对渴望自由者的尊重。是尊重，而非同情。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】金正恩参谒锦绣山太阳宫祭父
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据朝中社18日报道，金正恩于亡父六周年祭的17日参谒安放金日成、金正日父子遗体的平壤市锦绣山太阳宫。据报道，金正恩在金日成和金正日的像前致敬，并在永生厅瞻仰金正日遗容，庄严宣誓作为金正日的革命战士更加顽强地奋斗下去，实现其强国自主自立自卫的遗愿。但朝中社没有报道党政军干部当天是否陪同参谒，而劳动党机关报刊登的照片中，金正恩参谒时身后无人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/62f9ae79/5ffb5bd0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】调查：41.7%脱北后信仰基督教
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	宗教背景的韩国《天地日报》援引朝鲜人权情报中心消息指出，对2007年入韩以后的脱北者11765人进行了调查。调查结果显示，有41.7%脱北后信基督教，不信教的无神论者28%，天主教和佛教分别占了9.5%和10.1%。入韩后信教比重占33.9%，逃到中国开始就信教人数占30.6%。脱北者还说，虽然朝鲜宪法规定宗教自由，但实际上根本不存在，一旦进行宗教活动，50.9%受访者表示都是收容所的下场。在朝鲜，敢搞地下宗教活动，处罚分三个级别，最低是劳动锻炼，其次是教化所，最严厉的是收容所。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9345a111/1666f4ce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】卡巴斯基起诉美国政府
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	卡巴斯基周一起诉美国政府，要求美国国土安全部撤销禁止政府机构电脑安装卡巴斯基软件的禁令。卡巴斯基在诉状中称，美国国土安全部在颁布上述禁令前并未切实给予该公司一个机会作出辩护，剥夺了该公司根据宪法拥有的正当程序权利。上述禁令表明美国政府机构随意滥用权力，因其指控除基于匿名信源的新闻报道之外并无确凿证据作为支持。卡巴斯基称，受美国政府这一轮行动的影响，公司收到了前所未有的大量产品退回和提前停用申请，正在进行处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/969228ce/5c03342e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】罗马尼亚人示威 抗议司法改革&lt;br/&gt;
17日，在罗马尼亚布加勒斯特，约4000名示威者在大雪纷飞中，从政府大楼游行到国会大厦，抗议执政的社会民主党改革司法体制，他们称此举将威胁国家的法治。示威者高喊“贼窝”及“我们要正义，不要腐败”等口号。除了布加勒斯特，卢克日和蒂米什瓦拉等城市也有数千人示威。本月初，社民党以其多数优势在众议院通过司法改革法案，预计参议院下周也将通过这项法案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7703b380/9d097cdd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】卡梅伦将在“一带一路”基金出任高级职务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国前首相戴维•卡梅伦将在为支持中国“一带一路”基础设施项目而设立的一只10亿美元投资基金中担任领导岗位。这只得到国家支持的基金将由英国和中国的私营部门机构领导，卡梅伦受聘担任的领导职务尚未界定。该基金是在英国财相菲利普•哈蒙德(Philip Hammond)访问北京的两天期间宣布的，此行敲定了一系列新的投资协议，作为在英国于2019年退出欧盟之前加强全球贸易联系的努力的一部分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1e9f416e/e7fba1f8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】解放军发布“绕岛巡航”短片 台媒：威胁再升级
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	解放军空军17日在其官方微博“空军发布”发布一段名为“绕岛巡航”的短片。据报道，上述短片长度为2分14秒，影片中浮现“绕岛巡航”四个大字，影片记录大陆空军战机从起飞、升空一直到空中航巡，甚至还有一幕画面中远方出现了山头。该短片也引起了台湾媒体的关注。联合新闻网发表题为文章“威胁再升级 中共空军竟推‘绕岛巡航’挑衅影片”，列举指中共十九大后，解放军主力机型密集演习。台湾军方人员指出，大陆“绕岛巡航”这句话是有战略用意的。其目的是“战略轻敌”，即“我是陆，你是岛”“我强，你弱”“我是大，你是小”“对我而言，你不过是个岛而已”。在战略上，则是故意轻视、轻蔑台湾。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2a971968/3a655843.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】台湾新党发言人突遭入室搜查，被指协助大陆刺探情报
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今早6点左右，台湾新党发言人王炳忠遭台当局“法务部”调查局人员持搜索票搜索，王炳忠坚持要等律师来才开门，并在脸书上直播，不断以“这里是我的家，你们不可以进来为由”坚持不开门，并质疑对方“白色恐怖”、“侵犯人权”。”据台媒报道，王炳忠父亲已被带走，而台北法院开具搜索票的理由是“违反国家安全法”，涉嫌协助大陆刺探台湾情报，以及为大陆搜集传递公务秘密。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7050be13/801aa69f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】马英九吊唁余光中 摇头叹息台湾反中文&lt;br/&gt;
马英九与夫人周美青今天到高雄吊唁诗人余光中，两人上午十点半到灵堂，向余老师献花、鞠躬致意，充满不舍。余光中夫人范我存与四个女儿珊珊、幼珊、佩珊与季珊在旁。范我存谈到余光中从年轻到台湾后的一生，二女儿余幼珊提及父亲生前忧心中文教育的推动，指现在全世界都在拥抱中文，台湾却反其道。马总统听了叹息摇头。马周低调离去，马英九表示会写文章纪念诗人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a8ffa049/0ef28123.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a href="https://weibo.com/u/1403915120?refer_flag=1005055010_"&gt;@科罗廖夫&lt;/a&gt; 其实芳华电影里表现的战场血腥和严重伤亡，已经很客气了。我军在1979年的那场战争，打的并不好，损失较大，伤亡惨重，有很多失败和失误的战例，现在都不怎么提了。要知道，1979年的时候，中国有600万军队，其中至少有200万是各种原因塞进军队的。此时的中国军队别说打现代化战争，就是我军引以自豪的传家宝都忘记了。 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	文.革对部队战斗力伤害巨大，这主要跟军事训练不足和人员膨胀臃肿有关，当时全军大拉练运动，发现一个哭笑不得的情况，很多部队的基层官兵，竟然不会野外行军，毫无作战经验。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0c85add4/a906ecae.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】1909年，丘吉尔在写给妻子克莱门汀的书信结尾处画了一只小猫。他称克莱门汀为“小猫”，而克莱门汀叫他为"哈巴狗"。他们的第一个孩子叫做“小狗猫”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/82fb0b11/cf2be03d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】“有什么就害怕失去它。一无所有，又担心会永远一无所有。每个人都一样。”——村上春树 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d7511700/b69b37bb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E4%B8%80%E5%8F%AA%E7%8C%AB?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@深夜一只猫&lt;/a&gt;:领导笑容满面地拿着一叠《家庭医生》来到群众面前，亲切地问大家，还有谁手里没有这本杂志啊？在电视里看到这一幕，群众们纷纷感到发自内心的温暖，政策的温暖如同春风，吹遍了神州大地的田间地头，当月，《家庭医生》发行量达到5亿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 19 Dec 2017 17:11:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127310</guid></item></channel></rss>