<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2017 15:38:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171206】怕上天喝王老吉</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126913</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】《吉林日报》刊发整版报道：核武器常识及其防护
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今天，吉林日报05版发3篇文章《核武器常识及其防护》《战时空袭与平时灾害有哪些共同特点》《此包“价值连城” 逃生时一定要背上》，详解核武器、核事故的防护，战时空袭与平时灾害的区别及发生灾难时如何自救、需备生存应急包等。吉林日报内部人士表示，这个专刊是吉林省人民防空办公室提供的内容，系正常的国防教育内容。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bcf7c97e/3dac906a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报社评：吉林日报介绍核武常识 意味着什么】《吉林日报》今天用一个整版介绍了核武器常识及在遭到核攻击时的防护方法。这个版的内容传到互联网上后，迅速刷屏，引起纷纷议论。在此，我们想把自己了解的情况告诉公众，充实大家对局势的整体了解。首先，国家一直在密切跟踪半岛局势，对半岛一旦生变的各种情况都做了充分准备。国家在努力抑制局势走向最坏情况，即使半岛再次发生战争，国家也会尽全力使战争对我国东北地区的冲击降到最低。第二，相信吉林省这时向公众介绍核常识，是防范万一之举。第三，一旦半岛爆发战争，韩国最有可能遭到朝鲜的第一轮武力报复，同样可能成为朝鲜第一轮报复目标的还有日本和美国的亚太基地。中国国土受战争直接殃及的可能性无疑排在上述地区和目标、特别是排在韩国之后。第五，毕竟朝鲜半岛局势在恶化，从坏的情况做准备，国家和民间都提高警惕，是非常必要的。通过媒体做一些与核有关的宣传也是有益的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3b55844c/41a0ab78.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩媒：朝鲜吉州附近发生自然地震 或受第六次核试影】当地时间12月5日晚23时40分许，朝鲜核试验场附近发生2.8级地震。此次地震震源位于距9月3日朝鲜第六次核试验场附近5公里处。有分析称，朝鲜第六次核试验曾造成5.7级的人工地震，地层堆积的压力在释放的过程中形成了5日晚的地震。气象厅相关人士称，此次地震已被推定为是第六次核试验诱发所致。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】蔡奇、陈吉宁现身街头安抚外来务工人员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《北京日报》报道，北京市委书记蔡奇、市长陈吉宁本月3日上午检查年初北京市确定的30件重要民生项目落实情况。在东城区东花市北里的商业便民综合体，来自安徽的高江民修鞋技术好、价钱便宜，很受居民欢迎。蔡奇对她说：“你提供的服务是居民生活离不开的，也是这座城市需要的，感谢你的辛苦劳动。”蔡奇强调，各级干部要时刻把群众的冷暖安危放在心上，深入基层多做暖人心的工作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e9e1aff1/078aef47.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：多沟通，社会争议才会减少】多与群众沟通，多了解公众的真实想法，在每一项重要工作开展之前做好宣传，促进相对共识的达成，这是各地政府部门在互联网时代搞好工作的关键所在。实际情况显示，听取群众意见这一关，无论如何绕不过。在立项早期不经历它，项目推行之后会以让政府更困难的方式补上。或许可以说，互联网一定程度上可控，但真正的舆论是不可控的。只要一种民意存在，它就会像空气一样通过每一个缝隙扩散，用鼻子都能感觉到它的存在。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7774088a/b106b707.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】北京835名幼儿园责任督学上岗 每月至少进园一次
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昨天，东城区东华门幼儿园责任督学挂牌上岗，未来，责任督学将从八方面不定期下园进行全面督导，每月不少于一次，视情况可随时督导。与此同时，全市16区835名幼儿园责任督学也已全员上岗，挂牌覆盖917所公办园和661所民办园。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1850b865/de080421.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】曲阳县委书记回应“村小未供暖”：已做协调，最晚明天全供上
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月5日上午，河北省曲阳县委书记王芃在接受采访时表示，经排查，曲阳县目前共有11所乡村小学没有供暖，今日上午已开会调度多部门，最晚将在明天全部完成“煤改电”施工，保障乡村小学供暖。王芃表示，在当地乡村小学“煤改电”项目落实之前，县教育局要求相关学校临时用火炉取暖，但有个别学校没有落实。5日中午，曲阳县委宣传部相关部门负责人在接受采访时表示，目前曲阳县尚有5所小学没有实现供暖，县委书记王芃所指出的“11所小学没有供暖”的意思是没有通电，暂时无法实现“煤改电”，其中有6所小学现在采用火炉取暖。其表示，5日上午的会议决定，未供暖的小学今日必须实现取暖，县供电公司下午6点前将尽力对所有小学实现通电，如果今日确实不能完工的，必须采取临时取暖措施，不能让孩子们受冻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4aa6259a/22654195.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【教育部：督促地方迅速解决中小学供暖问题】针对北方一些学校尚未解决供暖、学生被冻伤的问题，6日教育部新闻发言人表示：非常心疼这些孩子们，也非常着急。部领导批示要采取切实有效措施，督促地方迅速解决中小学供暖问题。孩子们的事情没有小事，希望地方基层政府、教育部门、学校引以为戒，真正把孩子们的冷暖放在心上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】临汾男子三轮车街头卖散煤被拘留
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	连日来，临汾市公安局直属分局认真落实各项工作要求，始终保持对各类环境污染违法犯罪的严打高压态势。11月28日，该分局食品药品犯罪侦查大队根据交警部门移交的相关案件，依法对郝某某（男，30岁，临汾人）于11月27日在尧都区秦蜀路某路段驾驶三轮车进行散煤运输销售的违法行为进行了查处。目前，该郝某某已被行政拘留。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bf89a0d8/16273cd1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中消协约谈摩拜、ofo等7家共享单车企业 建议免收押金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对共享单车押金和预付金存管、车辆投放与运维等问题，中消协约谈了摩拜、ofo、永安行、优拜、哈罗单车、拜客出行、小蓝这7家市场规模较大的共享单车企业，建议尽可能采取免收押金的方式提供自行车租赁服务，主动采取技术性保护措施，确保消费者个人信息安全。对于企业收取消费者的押金和预付资金，要采用安全透明的资金监管方式，确保消费者押金和预付资金的安全。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/157cd589/70e58504.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】媒体刊文评曝光性侵未成年人罪犯个人信息：副作用似乎更大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，江苏淮安市淮阴区法院推出了《关于性侵未成年人犯罪人员从业禁止及信息公开》制度，引发网友热议。此举对淮阴区未成年人具有一定的保护作用，但该信息公开的副作用似乎更大。首先，性侵未成年人的严重刑事犯罪人员的个人信息被公开，他们的配偶、子女，以及其他亲属，无异于也被公开了；其次，如果受害人是犯罪人员邻居等周围的人，随着罪犯的“曝光”，她们也可能被好事者“发掘”出来；再者，罪犯改过自新回归社会之时，个人信息的过度公开，很容易令他们在生活中受歧视，被隔离。淮阴区的这项新举措若是实施下去，那些被信息公开和“就业禁止”的刑满释放人员，很可能会离开此地。对淮阴区的威胁消除了，对其他地区的威胁可能也就大了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/01cf7bea/d80745ae.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】中国的税到底有多高？任泽平125万月薪将近一半要交税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国的税到底有多高？任泽平125昨天，一张网红经济学家任泽平的人事任命通知刷爆朋友圈，任泽平在一周前从方正证券离开后，确认就职恒大，恒大为其开出1500万的年薪。然而，强大的网友掐指一算，任泽平老师的月薪，在扣除各项税费后，月薪居然不到70万。近年来，我国的个税一直保持比较快的增长速度，财政部1月份公布的数据显示，去年全国个税收入10089亿元，破万亿，同比增长17.1%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/25429cee/fa0c24e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】广药集团董事长：喝王老吉可延长10%寿命 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据王老吉官方微博，日前在一论坛上，广州医药集团董事长李楚源称，“据国家863计划研究结果，‘喝王老吉可延长寿命大约10%’”，这获得深圳华大基因股份有限公司尹烨总裁的高度认同及全场嘉宾的热烈掌声。&lt;img alt="[吃瓜]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/8a/moren_chiguaqunzhong_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[吃瓜]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dba6ff23/f8dd5813.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	华大基因CEO否认点赞“喝王老吉可延长寿命”：礼节性点头。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】乐视前高管：老贾不准其他人减持 自己却高位套现百亿
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月4日晚间，方正证券的一则关于乐视网高管的诉讼公告，将贾跃亭亲信的股权质押状况晒在公众眼前。乐视网副董事长、董事刘弘与乐视网原财务总监杨丽杰分别在2016年10月与同年6月将乐视网股票质押给方正证券，合计融资1.8亿元。同时，贾跃亭本人则从2015年年中开始不断大规模减持乐视网股票进行高位套现约117.41亿元。对此，一位离职的乐视网高管对记者表示，“老贾自己高位减持，但是不准我们高管减持，还要我们增持来填他挖的坑，这不就是掏空上市公司吗？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/745ba178/db689545.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】曾是山西最年轻首富 李兆会被限制出境
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	曾经坐拥百亿身家、豪华迎娶中国女星的山西前首富李兆会，因不履行法律文书确定的义务，近日被上海市第一中级人民法院限制出境。媒体曾报道说，李兆会涉嫌行贿百多名官员，中纪委介入调查。2010年1月，李兆会迎娶内地女星车晓，席开500桌，婚车200多辆，钢厂1万多名职工，都被邀请参加婚礼，还每人获发500元红包，豪华程度，令人咋舌。但是这段婚姻只维持了一年多，李兆会后来再娶另一女星程媛媛。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dc1cbd22/f8ffcace.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】“下岗总统”再就业 微商与奥巴马握手20万？主办方：25万起 &lt;img alt="[摊手]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[摊手]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月28日，美国前总统来到中国，不少微商疯狂秀与奥巴马的合影。有网友怀疑图片中奥巴马是蜡像，记者从主办机构了解到，奥巴马和微商握手是真的，门票是5980元，“合影单次收费25万到30万元。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fm74d7oa3dg205y06g7wh.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/6386086008" target="_blank"&gt;@海豹社&lt;/a&gt;: 没想到你是这种奥巴马
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006YbmHegy1fm5xctzve2j30hs0rkaao.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006YbmHegy1fm5xcukta9j30f00qoabp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/006YbmHegy1fm5xcvn3o5j30k00zn0uz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】国际奥委会：禁止俄罗斯参加2018年平昌冬奥会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周二，奥运会主办机构国际奥委会(IOC)针对有关俄罗斯运动员“系统性”使用兴奋剂的爆料，决定禁止俄罗斯奥委会参加明年2月在韩国平昌举行的冬季奥运会。这个决定意味着，没有一个运动员将被允许在俄罗斯国旗下参赛，而该国官员也将不被允许参加本届冬奥会。作为一种妥协，国际奥委会表示，被认为“清白的”俄罗斯运动员将能够参赛——但只能是以中立身份。这意味着俄罗斯的“制服、国旗和国歌”将不会出现在平昌冬奥会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际奥委会主席托马斯•巴赫表示，俄罗斯的兴奋剂计划代表着“对奥林匹克运动会和体育的前所未有的攻击”。他说：“这是针对（兴奋剂）制度受到操纵和该制度失败的相称的制裁。”国际奥委会作出这一决定之前，一项针对俄罗斯使用兴奋剂情况的调查发现，该国未能清理整顿其体育系统。近年来，俄罗斯反兴奋剂官员被曝帮助运动员服用增强体能的药物，而政府和安全官员被指协助掩盖不合格测试。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8b07669d/86a708be.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【俄罗斯国家电视台：不转播平昌冬奥会 将奥运五环打上斜杠】针对俄奥委会被国际奥委会执委会决议禁赛的决定，俄罗斯国家电视台在当天转播国际奥委会发布会的过程中，声明该电视台将不转播韩国平昌冬奥会，并为屏幕右上角的奥运五环标志增加了斜杠，以抗议国际奥委会当天的决定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/824ad209/28618b6b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】脱北士兵急救画面曝光：体内取出大量寄生虫
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	CNN日前独家取得脱北士兵吴青成在韩国接受急救的影片。主治医师李国钟回忆，当时伤者的身体就像个“破罐子”，输血时总是不能把足够的血液输送进去，而脱北士兵体内的寄生虫又白又长又粗，令人难以置信。李国钟说，伤者的右膝关节有一颗弹头，手臂的三头肌也中弹，还有子弹从背部射入，再从前胸和肩膀交接区域射出。更糟糕的是，在5小时的手术过程中，李国钟正要缝合士兵肠道的7处枪伤，却惊见白色的寄生虫正在蠕动而出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9006413a/0da6af59.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李国钟透露，寄生虫颜色很白，而且又粗又大，有几条达到27公分长。在如此困难的手术里，李国钟有几次都以为伤者会直接死在手术台上，最后能够救活的确是个奇迹。目前脱北士兵已可以走路、说话、独自去洗手间，虽然病情稳定，但他患有肺结核和B型肝炎，可能使他的康复时间拉长。李国钟还说，伤者也许会需要心理上的治疗，因为他一直在做恶梦，时常担心自己还身在朝鲜。为了让伤者心情平复，李国钟在病房悬挂韩国国旗，李国钟说，他对吴青成为了自由而英勇脱北感到光荣。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eb35e14d/2df21f83.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】日本海域非法捕捞渔船 搜出朝鲜人民军标牌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	世界各国对朝鲜进行经济制裁，朝鲜为确保粮食并对外出售鱼获，使用老朽木造船强行出海，非法捕捞。日本面日本海侧各县近日相继发生朝鲜木造船漂流搁浅意外。距日本共同社报道称，最近在北海道松前钉海域发现的朝鲜木船上，查到标牌写着“朝鲜人民军第854军部队“，很可能为军队下属的船只，北海道警方正在调查船员的身份。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/689eb067/75bca7e1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】朝鲜局势恶化 联合国副秘书长访问平壤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国表示，主管政治事务的副秘书长Jeffrey Feltman本月5─8日将访问朝鲜，以与朝鲜官员商讨“双方关注的问题”。此时朝鲜半岛一带紧张情势不断升高。Feltman原为美国国务院资深官员，联合国发言人Stephane Dujarric说，此行他将会见朝鲜外长李勇浩和副外长朴明国，“这次访问是应平壤当局早已提出的邀请，而邀请目的是要与联合国进行政策对话”；Dujarric还说，Feltman也将顺道访问中国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/80acc3db/78eb858c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】俄罗斯将9家美国媒体定为“外国代理人”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯司法部周二将包括美国之音在内的驻俄罗斯美国媒体定为“外国代理人”。司法部的外国代理人名单还包括自由欧洲/自由广播电台和其它一些媒体。俄罗斯总统普京11月签署了一项新法律，授权政府把接受海外资金的媒体机构定为“外国代理人” 并予以制裁。俄罗斯官员称这部新法律是针对他们所称的美国施压俄罗斯媒体的对等反应。11月13号，美国根据一项10年前制定的外国代理仁登记法案将俄罗斯国家资金资助的俄罗斯RT电视台定为外国代理人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/10aae400/34f30e66.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】苹果同意向爱尔兰支付154亿美元的补缴税款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果同意向爱尔兰支付 154 亿美元的补缴税款，尽管苹果不想付这笔钱而且爱尔兰不想要这笔钱。去年8月，欧盟称爱尔兰“非法补贴了”苹果公司多达130亿欧元，爱尔兰通过 “选择性对待” 允许苹果公司在2003年只需缴纳 1% 的欧洲利润，而到2014年纳税比率甚至降至了 0.005%。欧盟称，成员国不允许给予特定公司税务方面的好处，这么做是非法的。苹果和爱尔兰都尝试挑战欧盟的这一决定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1c671cfe/1526be9a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】便衣探员立大功 美佛州躲过大屠杀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国佛罗里达州杰克森维尔警方4日宣布阻止在当地一座伊斯兰教中心发动大屠杀的阴谋，逮捕69岁的Bernardino Bolatete。警方接报，获悉Bolatete打算在东北佛罗里达伊斯兰中心大开杀戒，因此展开调查，并通知联邦调查局和州司法厅。一名便衣探员与Bolatete连络，获悉他希望获得消音器，因此安排卖给他。Bolatete在秘密录音的交谈中，一再描述屠杀计划。法庭文件显示，Bolatete准备“借警察之手自杀”。警方表示他已拥有作案需要的武器。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a74e6b14/68183b6a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】前幕僚：川普热衷垃圾食物
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	曾为川普担任竞选总干事的Corey Lewandowski出新书爆料，指川普在竞选期间，一餐要食两个巨无霸、两个鱼柳包及一杯巧克力奶昔。书稿中指出，川普专机上的饮食以快餐为主，主要可以分为四大类：麦当劳、肯德基、披萨和低卡可乐。据麦当劳的餐点营养标示，川普的一餐达2420个卡路里，等于美国政府建议的男性一天卡路里摄取量，令人担心其健康状况。川普身高190公分，体重107公斤，而BMI约30，属于“过重”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ed5de6be/02c8e4b2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】愿意回国 西班牙最高法撤销普伊格蒙特等5人逮捕令&lt;br/&gt;
西班牙最高法院5日撤销对加泰隆尼亚自治区前主席普伊格蒙特（Carles Puigdemont）及其4名前内阁成员的逮捕令，称这5人已表示愿意返回西国。西班牙最高法院还说，撤销逮捕令也避免有一个以上的欧洲司法单位对此案进行监督。在10月27日于加区议会单方面宣布独立后，普伊格蒙特等5人潜逃至比利时。本月21日，加泰隆尼亚将重新举行自治区议会选举。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4593d737/37918612.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/sinahollyworld?refer_flag=1005055010_"&gt;@守望好莱坞&lt;/a&gt; ：迪士尼收购20世纪福斯影业的惊天交易被曝真的快搞定了，最快下周能官宣：&lt;a href="http://t.cn/RYn6746" target="_blank"&gt;O网页链接&lt;/a&gt; 若此事真成，除很多影迷在意的“漫威电影宇宙与X战警电影宇宙交叉，蜘蛛侠和死侍等在电影版会合”等，还有一个巨大系列——《阿凡达》也要归迪士尼。而系列导演詹姆斯·卡梅隆此前已表态：我OK的，反正现在迪士尼投给阿凡达的钱更多。前些天被问到若20世纪福斯被卖给迪士尼，卡梅隆说：“此事对我可能没有很大影响，我跟福斯关系一直不错，如果他们被卖给迪士尼，不是坏事，因为这个时间点上其实迪士尼在阿凡达身上投的钱比福斯多。(因为迪士尼乐园在搞阿凡达主题的项目潘多拉世界)是的，我跟福斯处得很好，我相信我跟迪士尼也能处得很好。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6b7c5633ly1fm6cnilh2fj20ju0qh0vw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/yiwending?refer_flag=1005055010_"&gt;@一蚊丁&lt;/a&gt; ：《相爱相亲》里最喜欢的一个情节。阿达钻进棺材里，闭上眼睛假设自己死了，先是抽泣，然后说“好像也没那么可怕”。听说人之将死的时候会想到很多没去做的事情和没去见的人，后来阿达就义无反顾地去了北京追他的梦。躺过一次棺材让他明白，死算个啥，留下遗憾最可怕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/679074b3ly1fm6yai4v8aj20nw0txgwz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5513176903?refer_flag=1005055010_"&gt;@异次元社长&lt;/a&gt; ：在大阪的夜里迷失街头！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/00616Ja7gy1fm6a99x9zcj30j60nyte0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/00616Ja7gy1fm6a9bi5wpj30j60nzafe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/00616Ja7gy1fm6a9dadb7j30j60nzaeg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/00616Ja7gy1fm6a98by9xj30j60nz43d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/00616Ja7gy1fm6a9ezu7pj30j60nzjwy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/00616Ja7gy1fm6a9idig1j30j60nzdk3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/00616Ja7gy1fm6a9mas6mj30j60nyn44.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】极度夸张的语言是极度虚伪的社会的反映，而暴力的语言是社会暴行的前驱。——莫言《生死疲劳》 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fe6c51de/ef3cad06.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E4%B9%9F%E5%B0%B12%E4%B8%A4?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@也就2两&lt;/a&gt;: 所以，王老吉的广告可以换成:怕上天喝王老吉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	穿到退休都时髦,一件风衣在手,走遍江湖都不抖！100%纯棉加绒加厚中款风衣外套，最后1天喷嚏网友送羊绒围巾！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=559501296106" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=559501296106&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 06 Dec 2017 15:38:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126913</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171205】一件事情接着一件事情办，一年接着一年干</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126883</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】杭州保姆纵火案受害者遗体火化 家属：肯定会起诉绿城
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月28日，杭州殡仪馆。当天，是林生斌的妻子和三个孩子的火化日。当亲人下葬回归大地时，林生斌终于撑不住，崩溃了。如果说对莫焕晶是恨，那林生斌对绿城则是绝望。“冷漠无情，三观尽毁。”林生斌用这八个字来评价绿城在事发后的反应。在林生斌看来，绿城少有的几次公开表态，除推卸责任，根本没有表现出任何积极解决问题的态度。甚至最初一些回应，之后都被消防部门证明不实。水压的问题，消防栓的问题，无证上岗的问题……关于对绿城的质疑，林生斌一口气说了好几处。林生斌认为，“绿城和莫焕晶一样，没什么区别。”“（我）肯定会提起对绿城的诉讼。”此时，林生斌的语气变得坚定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/60592b42/ec231e81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】蔡奇：办好实事让城市更有温度 多做暖人心工作
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蔡奇强调，各级干部要时刻把群众的冷暖安危放在心上，深入基层多做暖人心的工作。要关心困难群众，帮助他们解决实际困难。做好农民工工资支付情况的专项检查，让辛苦一年的农民工兄弟安心过好年。要坚持人民城市为人民，既尽力而为，又量力而行，一件事情接着一件事情办，一年接着一年干，各方面工作都要体现出人文关怀，使我们这座城市更有温度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7d9ac8b5/a8c9fdae.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】河北省长：坚持以人民为中心的发展思想 确保人民群众温暖过冬
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	河北日报报道称，河北省长许勤利用周末时间，到石家庄检查天然气保障工作。其强调“坚持以人民为中心的发展思想。民有所呼我有所应、民有所需我有所为，确保人民群众温暖过冬。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6dc38637/ddb8b61b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/rmrb?refer_flag=1005055013_"&gt;@人民日报&lt;/a&gt; ：【&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%EF%BC%8C%E6%98%8E%E5%A4%A9?from=501" target="_blank"&gt;#你好，明天#&lt;/a&gt;】天寒地冻，可北方部分地区的老百姓在今年“煤改气”后却迟迟供不上暖。燃煤取暖是冬季雾霾重要成因，“煤改气”是事所必然，但如缺少统筹兼顾的执行，好经也怕被念歪。政策若以民生为本为初心，执行也终须以民生实际为依归，切莫让一些操之过急的做法，冷了百姓的房，寒了群众的心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】河北曲阳多所乡村小学至今未供暖 学生被冻伤跑步取暖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，河北省保定市曲阳县的最低气温一直在零摄氏度以下，而当地多个乡镇的乡村学校都未按时供暖。曲阳县齐村镇小口头小学一位教师说，从11月15日至今，学校一直没有供暖。“孩子们实在冻得受不了，我就带着他们在操场跑步取暖。”南雅握小学已有不少学生被冻伤。一位学生家长说：“我小时候上学有过这种经历，那种脚被冻得生疼都不敢动的情景仍然历历在目，没想到现在还有这种事情发生。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国政府采购网上的《2017年曲阳县教育局学校“煤改电”设备采购与安装项目招标公告》显示，开标时间是10月12日，距离供暖日（11月15日）仅有一个月零三天。为什么学校“煤改电”工程开始这么晚？曲阳县教育局相关负责人没有回复。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a5b341e1/535d831a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【曲阳未供暖11所学校7所已供 县委书记：要追责】中午，曲阳县委书记王芃回应称，今天下午六点前，曲阳未供暖的11所学校全部供暖，并对相关责任人追责。发稿时已有7所学校供暖。另，曲阳县所有学校还将进行一次大排查，确保孩子不受冻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】教育部：高中纳入义务教育条件不具备 取消中考不实
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对网传“九年义务教育升级为十二年制，中考将取消”的消息，教育部负责人回应，当前，还不具备把高中阶段教育纳入义务教育的条件，高中阶段教育的主要任务是加快普及步伐，满足初中毕业生接受高中教育的需要。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b221cf32/5f4edc0b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】刘士余：建设资本市场强国是实现中国梦的重要任务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	刘士余表示，建设资本市场强国是实现中华民族伟大复兴中国梦的重要任务。证监会系统广大年轻党员干部员工是推进资本市场强国建设的中坚力量。要切实加强证监会系统学习党的十九大精神青年交流，选出一批80后、90后青年组成交流团，赴系统各单位及各市场参与机构交流学习体会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/101b9d35/96650f21.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】河北石家庄等地天然气短缺 价格创下每吨9400元新高
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1日，液化天然气挂牌价创9400元/吨的历史新高。报出这个高价的是黑龙江大庆中瑞燃气公司，比11月30日涨1400元/吨。其余各地液化天然气均价也纷纷突破7000元/吨。这样的报价同比上涨近一倍。上一次液化天然气触碰7000元高点还是在2005年。中国能源网首席信息官韩晓平分析，在供不应求的背景下，天然气价格近来涨势如虹，而供应不足背后涉及多方面的因素：各地推进煤改气，更多老百姓用天燃气采暖，中石油等三大公司对煤改气准备不足，本身的天然气产量增加有限，而且进口也受到管道能力和进口气价资源的制约。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/35672d71/f0581758.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】深圳新房均价连续14个月下降 较上月每平米降10元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	数据显示，深圳11月份新建商品住宅成交均价为54278元/平方米，自2016年10月出台新一轮楼市调控政策以来已连续14个月下降。较上月每平米下降10元，同比下降1.3%；成交套数2543套，环比减少8.9%，同比减少13%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8c573b89/601a799d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】山东一托管中心经营者多次猥亵儿童 数罪并罚仅获刑9年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	被告人何朋自2014年5月以来，在其经营的托管中心（没有经营资质）多个房间，多次猥亵在该托管中心吃午饭、休息的小学生卢某（案发时未满12周岁）。2015年4月29日凌晨，在托管中心二楼7位女同学休息的宿舍内，又对初中女学生裴某某进行猥亵（案发时已满14周岁）。法院认为，被告人何朋其行为已构成猥亵儿童罪、猥亵妇女罪，对被告人应数罪并罚、从重处罚。依照相关法律规定，判处有期徒刑九年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/77101e63/ee1999b1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】莎普爱思广告被指误导消费者 涉事滴眼液毛利率达94%
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自媒体“丁香医生”发布了《一年狂卖7.5亿的洗脑神药，请放过中国老人》的文章，表示莎普爱思使用广告语“几乎所有眼科问题都能滴”，而白内障只能通过手术治愈，莎普爱思的广告让消费者延误病情。莎普爱思后公告称其是安全有效的抗白内障药物。莎普爱思滴眼液在2014年、2015年、2016年产生的收入分别为5亿元、6.6亿元、7.54亿元，毛利率分别为94.68%、95.29%、94.6%。今年前9月广告费占比超过30%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e4cdf906/dc2a2faf.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】马云回应没参加饭局：他们没请我 请了我也没时间
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“吃一顿饭，多大点儿事儿。阿里做饭局，不会亚于全世界任何一场饭局。”马云直言，“这些饭局他们没请我，请了我也没时间。”面对网上“马云在乌镇被孤立”等说法，马云哈哈大笑说，“一顿饭局能打垮我？开玩笑。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/09cd0599/f93e8739.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】黄有龙深夜发声否认空手套白狼 赵薇称一生问心无愧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4日晚，黄有龙就收购万家文化事件首度公开发声，他在微博中表示，就算一直以来再多人“无中生有的”说他是“司机”，自己从没有当过某个领导的“司机”。黄有龙更对赵薇表白称，“我希望通过文化类上市公司支持你的事业更上一层楼，这是我的初衷，可惜事与愿违。也许我缺乏金融经验，也过于乐观判断自己的能力和形势，但我从没有过任何违法的想法或者越过道德底线去获取财富，相信法律会调查清楚。又一次把你推向了风口浪尖！太委屈你了！”赵薇也转发微博力挺黄有龙，“其实以我的心路历程…我也需要和任何人说什么或者解释！不爱我就不爱我了吧！如果要解释我只能说：谢谢你没爱错我，我一生问心无愧！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cfc800ac/d6088cb7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】邹市明：拳王卫冕战被人暗动手脚，曾遭受匪夷所思干扰
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月28日，邹市明在WBO（世界拳击组织）蝇量级世界金腰带卫冕战中输给了日本选手木村翔。这场比赛的余波，如今仍在继续。12月5日上午，邹市明发布声明称，WBO官方公布了该场比赛的调查结果，他对申诉被驳回深表遗憾、深感痛心。邹市明在声明中写道：“这场比赛，无论在赛前，还是在赛场上，总有人暗动手脚，使我遭受了很多匪夷所思的干扰和压力，导致严重影响了比赛结果。”“那是一场中日拳手之间的较量，怎能有人不想我赢？怎么会有中国人在赛前和比赛中间不断给我制造麻烦干扰比赛？对此，我至今想不通，很难受、很愤慨、很无助！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c52db503/8b915c46.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】中国游客在韩国免税店外排40米长队
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩媒称，随着中韩两国关系的逐步改善，近日赴韩中国游客增加的报道见诸韩媒报道，在韩国掀起了一股“西北暖风”。而在过去受中国人青睐的济州岛，出现游客在免税店外排40米长队等待抢购的场景。报道指出，这些排队的人，大多是来自中国的散客和代购，而非团体游客。他们结束购物时，或手拎大型购物袋、或推着行李箱，都是带着满满的韩国产化妆品离开。中国游客的重返让韩国旅游业界充满期待，一位在济州宝健街开珠宝店的老板说，“等以后包机和邮轮也恢复了，会有更多的游客来此旅游”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c131fc41/0781b49e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ad9bdd0a/ee948b1a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】成都男子称“被诊为艾滋后等死7年”复查未感染，拟起诉疾控
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2008年12月至2016年1月，七年来，成都金牛区人钟啸伟认为自己活着的唯一目的就是等死。原本打算2009年结婚的他，婚前检查时，血样经成都市疾控中心送检，四川省疾控中心确证其血样HIV抗体为阳性。他于2015年12月到四川大学华西医院实验医学科抽血检查，结果显示其HIV抗原体复合检测为阴性。他将此情况反馈给金牛区疾控中心，经查仍为阴性。成都市疾控中心相关负责人3月告诉澎湃新闻，由于HIV抗体不会从阳性变为阴性，省疾控中心保存的“钟啸伟”血样肯定不是钟啸伟本人的，出错可能与血样检测登记信息漏洞有关。之所以2016年才发现问题，盖因过去多年钟啸伟没有进行抽血检查。12月1日，钟啸伟说，他将在近期向法院起诉成都市疾控中心和四川省疾控中心，要求两个单位公开道歉并对他进行赔偿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/77eaf230/997f6775.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/acgdoge?refer_flag=1005055013_"&gt;@我又回来了daze&lt;/a&gt; ：北京市青少年法治教育中心授牌仪式出现笑脸男 LOGO——在昨天北京市教委举办的宪法纪念日活动中，有一项是给北京市青少年法治教育中心授牌，在北京新闻与北京教委网站中，都显示这个法治教育中心牌子上的 LOGO 是攻壳机动队中笑脸男，就少了那圈伪装成一个聋子、瞎子和哑巴的文字
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/74a6457f/5b1f84bf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E5%BA%84%E8%82%96%E5%94%AF?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@庄肖唯&lt;/a&gt;:队长！~~~~别开枪~~~~是我！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】朝鲜：愿与美谈判 但须承认其为核国家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《东亚日报》4日引述刚访问朝鲜的俄罗斯议员代表团成员表示，一向声称核武“不是谈判内容”的朝鲜表示，愿把核问题放在谈判桌上，与美国展开谈判。分析人士认为，朝鲜在声称“完成核武装”后，试图改变形势。但在朝鲜把先承认其为有核国家作为对话的前提条件后，美国会如何反应，引起外界关注。俄罗斯代表团从11月27日起对朝鲜进行五天访问，期间会见了金永南与李洙庸。代表团成员维塔利表示，“金永南委员长表示，朝鲜已经准备好坐下来谈判”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/72ec4a9f/1211e21e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【脱北者：金正恩核试验使百姓罹患“鬼病”】3日发表的一份报告显示，曾在朝鲜核试验场所附近居住的脱北者认为，他们受有害辐射的影响，引发严重健康问题。报道称，脱北者李正花（Lee Jeong Hwa）以前住在朝鲜核试验场地豊溪里所在的吉州郡，她在2010年逃离朝鲜。“很多人死了，我们开始称之为‘鬼病’。我们以为自己快死了，因为我们穷，吃得不好，现在我们知道这是辐射（造成的）。”李正花走路有些微跛，脸色灰白，身体一直处在痛苦中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bc1612bf/5e63370a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【东京市下月起实施朝鲜导弹攻击避难演习】朝鲜飞弹已不只一次飞越日本上空或掉落日本经济海域，目前日本秋田县、福冈县等地都已有因应朝鲜导弹的演习，但东京等人口众多的大城市尚无相关演习。据日本产经新闻3日报导，明年1-3月之间，日本政府将在东京市中心实施朝鲜导弹攻击避难演习。 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/520cbfe2/45b32bb9.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【18】联合国高官将访问朝鲜：与朝方就“共同关注的问题”进行讨论
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	约旦外交大臣艾曼·萨法迪(Ayman Safadi)周日在与美国国务卿蒂勒森的电话会谈中也警告，任何对耶路撒冷地位的改变都将产生“严重后果”。联合国秘书长发言人迪雅里克当天在例行记者会上说，访朝期间，费尔特曼还将会见联合国国家小组以及外交使团的成员，并访问联合国的项目地点。在回答记者提问时，迪雅里克说，费尔特曼的访问将全部安排在平壤进行。联合国高官对朝鲜最近的两次访问时间分别是2010年和2011年。联合国负责政治事务的副秘书长林恩·帕斯科2010年2月对朝鲜进行为期4天的访问。联合国负责人道主义事务的副秘书长瓦莱丽·阿莫斯2011年10月对朝鲜进行为期５天的访问。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1d2b9996/fa1ab4a6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】美最高法院：旅行禁令在地区法院审理期间可继续实施
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国最高法院星期一裁决，在下级法院审理关于川普旅行禁令的诉讼案期间，这项禁令继续实施。这是川普总统的一个胜利。川普发出的这个第三版旅行禁令禁止来自八个国家的大多数旅客入境。这八个国家是乍得、伊朗、利比亚、朝鲜、索马里、叙利亚、委内瑞拉和也门，其中六个是人口以穆斯林为主的国家。较低级的法院早前颁佈临时禁制令，下令该入境禁令暂援执行。但高院九位法官中，有七位裁定撤销较低级法院的临时禁制令。只有两位法官金斯伯格和索托马约尔持相反意见。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4f0f5f34/fb7e69b5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	虽然此次在高院过关，但入境禁令仍要面对重重法律挑战。旧金山、加州和维吉尼亚州里士满联邦上诉庭本周内也会开庭审议，以决定最新一宗裁决是否有效。美国国家移民法律中心法律部主管图姆林在Twitter发佈讯息，形容高院周一作出的裁决是“令人沮丧的消息”。不过，她说：“要记这，高院今天颁布的命令，并没有正视最新入境禁令的法律上的是非曲直、也没有考虑禁令会对人带来甚么冲击和影响。这一点是十分重要的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1e764b5c/5893e3c8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】白宫：美国驻以使馆搬至耶路撒冷只是时间问题，未来几天宣布
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间周一（4日），白宫表示，特朗普暂缓宣布有关美国驻以色列大使馆搬迁的决定，时间将推迟至当地时间4日之后。而在过去的48小时里，包括美国盟友在内的世界多国领导人都对特朗普发出警告。“总统对该问题从一开始立场就很明确，这不是决定与否的问题，而是个时间问题，”白宫发言人霍根·吉德利（Hogan Gidley）说：“在未来的几天内宣布。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fe1044b8/aab0583b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【多国领导人警告】法国总统马克龙（Emmanuel Macron）警告特朗普，耶路撒冷的地位问题必须“在以色列和巴勒斯坦之间的谈判框架内”。土耳其副总理贝基尔·博兹达（Bekir Bozdag）说：“如果耶路撒冷的地位被改变，迈出另一步……这将是一场大灾难，”“这将彻底摧毁该地区脆弱的和平进程，导致新的冲突、新的争端与新的动荡。”阿拉伯国家联盟表示，正在密切关注此事。阿盟秘书长阿布·盖特（Abul Gheit）警告，任何这样的举动都将对中东及整个世界的稳定构成威胁。“这不会为和平或稳定服务，反而会滋养狂热和暴力，”约旦外交大臣艾曼·萨法迪(Ayman Safadi)周日在与美国国务卿蒂勒森的电话会谈中也警告，任何对耶路撒冷地位的改变都将产生“严重后果”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】川普为弗林喊冤：“希拉里撒谎多次 FBI却不去调查！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普星期一早晨在前往犹他州之前，在白宫草坪向记者表示，他为弗林感到难过。川普说：”她（希拉里）撒了许多次谎，但什么都没有发生，弗林确实撒谎了，他们（FBI）却彻底摧毁了他的生活，这太不公平了。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7aa048a2/ce5c4220.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】英脱欧谈判依然未果 但双方对达成协议保持信心
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国首相特里莎·梅（Theresa May）未能在新一轮脱欧谈判中与欧盟达成协议，但是她说谈判取得了进展，不过双方在一些问题上仍存在分歧。她说，双方在周末之前恢复会谈。她对“会谈取得积极成果”有信心。特丽莎·梅周一（4日）与欧盟委员会主席容克会谈后举行联合记者会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	容克说，"尽管作出最好的努力，但是今天不可能达成协议。"但是他强调，这不是"失败"。他有信心在欧盟峰会之前能取得足够的进展。唐宁街10号称，英国政府希望在10天后的欧盟峰会上取得突破性进展，而随着峰会到来，"很多讨论"仍然在后头。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8521c9dc/237db62c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】英国前首相布莱尔罕见发声：欲逆转“脱欧”决定推动二次公投
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在英国与欧盟“脱欧”谈判进入关键期之际，英国前首相托尼·布莱尔罕见地公开发声，证实自己正在努力逆转英国的“脱欧”决定。他表示，“脱欧派”当时提出的一些说法并不属实，英国民众应就是否“脱欧”举行第二次公投。布莱尔在英国广播公司上周末播出的一档新闻节目中透露了欲逆转“脱欧”决定的想法。英国去年6月举行“脱欧”公投，“脱欧”支持率为51.89%，“留欧”支持率为48.11%。布莱尔虽然一直坚定站在“留欧派”一方，但他此前几乎从未公开提出过欲挽回这一决定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ac155227/a36e8eee.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】也门前独裁者萨利赫遭叛军杀害 血淋淋尸体照广传
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	也门内战出现戏剧性转折，伊朗支持的叛军“青年运动”4日杀害叶门前总统萨利赫，惩罚他转向与沙乌地阿拉伯寻求和平。萨利赫之死将使沙特阿拉伯和伊朗在也门的代理战争出现新变化。叛军表示，他们在萨利赫逃离也门首都萨那时杀害他，之后青年运动经营的电视台上出现萨利赫尸体的照片。萨利赫统治也门超过30年，之后在阿拉伯之春的政治革命中，2011年被迫辞职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/818a98fa/ec92fbb9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/5393135816?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1"&gt;@寰亚SYHP&lt;/a&gt;：也门前总统萨利赫死亡细节，胡塞武装开始用炮弹攻击萨利赫在在萨那的住所。遭到袭击以后，萨利赫决定和他的助手前往萨那东南40公里处新山，这里是他的出生地家乡。胡塞武装组织人马迅速包围他的车队。直接向他的汽车袭击，他的助手和几名保镖和先后被杀害。也门人民代表大会党领袖阿里·布尔吉提说，一名狙击手在萨利赫头部开枪，另外一些报道说，胡塞武装逮捕了萨利赫以后近距离杀死了他。然而，胡塞武装说，他们是用狙击枪和火箭火箭筒榴弹袭击了他的车队，杀害了萨利赫。从萨利赫死亡的照片看，应该是被火箭筒袭击所致，如果是枪击尔亡，脑袋不会被消掉一块。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/852fe42b/55513e20.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】空气污染严重 印度德里国际板球赛事数度暂停
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在12月3日举行的印度和斯里兰卡队之间的板球比赛上，因斯里兰卡队多名队员出现呼吸困难甚至是呕吐症状，比赛多次中断，斯里兰卡队更是戴口罩上场。尽管斯里兰卡队员饱受雾霾折磨，但印度人对此不屑一顾。据路透社报道，在场等候多时的印度观众们对斯里兰卡队抱以嘘声，印度板球委员会代理主席卡纳称，既然在场的20000名观众和他们的对手印度队都没有感到不适，那斯里兰卡队也犯不着在那里小题大做。印度主教练也称，他们只想专注于比赛，污染情况对双方而言都是一样的，斯里兰卡队没必要戴着口罩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/901e993a/0ee65314.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】澳洲议员在讨论同婚法案时向男友求婚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自同性婚姻合法化法案上周三在参议院通过，本周一，众议院开始对该法案进行辩论，预计在本周四之前进行最后投票表决。总理特恩布尔认为，在经历漫长而艰辛的一路过后，现在是时候将同性婚姻合法化了。辩论中，自由党议员和同性婚姻倡导者蒂姆·威尔逊（Tim Wilson）向他的同性伴侣瑞安·博尔格（Ryan Bolger）公开求婚。作为同性婚姻的长期倡导者，威尔逊询问博尔格是否愿意与之结婚，对方的回应是“我愿意”。这也许是第一个被写进正式议会诉讼程序记录里的求婚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/06dd71df/92ceac9f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】同性丈夫被控性骚扰 麻州参议会议长迫于压力宣布辞职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	面对来自其参院同事的压力，麻州参议会议长罗森伯格(Stan Rosenberg)星期一宣布暂时辞去议长之职。上周有媒体披露，68岁的罗森伯格的30岁同性丈夫海夫勒被4名男子指控对他们进行性骚扰。4名男子中，有三人指控海夫勒抓他们的私处；另一人说，遭海夫勒强吻。其中三人表示，事情发生时，罗森伯格人就在不远处。星期一上午，麻州民主党参议会小组为此事召开闭门会议之前，罗森伯格决定辞去议长之职。他在写给同事的声明中说：“在调查期间，我将立刻辞去议长一职，我希望你们今天就能批准。我认为这是最符合参院利益的做法。我想确保调查完全独立和可信，那些希望站出来的人也不用害怕，没有人会对你们进行打击报复。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/226df595/e6c07fd4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】与16岁男生在公园发生性关系 新泽西女中学教师被捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	29岁的艾莉西亚·兰迪（Alyssia Marie Reddy）是新泽西州彭宁顿私立学校（the Pennington School）的英语老师，现在她因为数月前与自己16岁的男学生发生性关系，正面临严重的性侵指控。兰迪的指控包括机构性侵犯、与未成年人非法接触和利用职权等。兰迪和举报学生所在的彭宁顿私立学校是一所精英中学，提供6年级到12年级的教育，一年的学费大约是38100美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dc3eb8cc/c34f89ef.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】苹果首次参与医学研究，展现进军医疗市场雄心
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果上周发布了一款应用，该应用能够测试Apple Watch跟踪心律不齐情况的能力，这是苹果与斯坦福大学研究人员一项合作研究的一部分。这也是一项争取利用移动设备的广泛使用来监测或改善健康状况的最新研究，代表着苹果迄今为止最积极的进军规模3.2万亿美元美国医疗市场的尝试。尽管苹果智能手表自2015年推出以来已销售3,000万只，但苹果希望通过在计时和健身监测功能以外增强手表的医疗功能来提振销量。该公司还可能进一步向病历管理、血糖监测及其他业务领域拓展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/19aa490d/d007e182.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】 Netflix宣布，因史派西性侵丑闻停工的《纸牌屋》第六季将于2018年初恢复拍摄。史派西的戏份会被全部砍掉，新季围绕女主角Clarie展开。受停工改剧本影响，新季长度缩减。原本每季13集，第六季只有8集。之前第六季制作因史派西事件停工，最初说停工半个月，目前看来要几个月。第六季之后该剧将被砍掉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fgy1fm5j8jr7trj20yi1ab1kx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】历史：美国黑人发起抵制公共汽车运动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1955年，美国阿拉巴马州蒙特马利市，罗萨帕克斯女士因拒绝给白人让座被拘捕。第二天，当地黑人领袖召开会议，他们决定从12月5日开始抵制所有的公共汽车。26岁的马丁·路德·金领导人们开始了长达381天的抵制公共汽车行动。经过努力，1956年11月13日，美国最高法院最终裁定蒙哥马利市的种族隔离做法违反宪法。蒙哥马利巴士抵制运动展示了美国民权运动者们的决心与毅力。其意义不仅在于成功地促使当局撤销公交种族隔离法，更在于为美国民权运动注入了更多的活力与希望。同时，蒙哥马利巴士抵制运动展现了非暴力运动的力量。在蒙哥马利运动之后，非暴力主义在美国迅速发展，成为了美国民权运动中流砥柱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/34692907/568d3745.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】打仗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c715ec64/018c7845.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】北京拆除违规广告牌现场
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【北京怀柔预计年底前拆除597块屋顶广告牌：重现平整天际线】北京怀柔计划年底前将该区16个镇乡共计597块屋顶广告牌全部拆除。“大多数有楼顶广告牌的建筑在楼下也有牌匾，楼顶广告一般是企业为了宣传效果而设置的，不仅影响整体美观，还存在安全隐患。”城管委相关负责人介绍。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京的西四南大街，大大小小门店的广告牌都被拆除了，连护国寺小吃、庆丰包子、吴裕泰茶庄、成文厚账簿、大地西餐厅、砂锅居这些老字号的广告牌也被拆了。图为庆丰包子违规广告牌被拆，暂用横幅代替。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/14e1a023/1d8fbfc0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e82edfe3/5952240c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/2127332001?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1&amp;amp;noscale_head=1&amp;amp;is_hot=1#_0"&gt;@甲丁小二&lt;/a&gt;：不知荣宝斋、戴月轩是否保得住。琉璃厂这哪是拆广告牌儿啊！这明明是在一家一家挨着摘匾额。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e76948ea/c1c87efc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9a6eeecb/47915d82.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/91d8447d/c1c4196f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】政治不透明的城市，它的城市也是不透明的 ———龙应台
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3b24cec6/b1c534a2.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	使人觉得遥远的&lt;br/&gt;
不是时间长&lt;br/&gt;
而是两三件不能挽回的事&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
——博尔赫斯
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 05 Dec 2017 17:17:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126883</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171204】死亡不是生命的终点，遗忘才是</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126829</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】 《世界互联网发展报告2017》发布：美中韩发展水平位居前三
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	世界互联网发展报告2017》4日在第四届世界互联网大会的举办地乌镇发布。报告首次设立并发布了世界互联网发展指数指标体系，显示美国、中国、韩国的互联网发展水平位居世界前三。世界互联网发展指数指标体系重点选取了38个国家，涵盖五大洲的主要经济体和互联网发展较好的国家，能够基本反映当前各大洲和世界主要国家的互联网最新发展状况。指标体系从基础设施、创新能力、产业发展、网络应用、网络安全、网络治理6个维度进行评测。总体来看，发达经济体的互联网平均发展水平最高，紧随其后的是欧洲和新兴的亚洲国家，拉丁美洲以及撒哈拉以南非洲发展中国家和地区也在加大发展力度。从各国得分来看，美国以57.66分排名第一，中国、韩国、日本、英国位居第二至第五位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/884dbd57/2ff893bf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】天然气价格一路飞涨，发改委今日召开告诫会或出手干预
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日来，天然气和LNG市场都颇为热闹。一方面是天然气供不应求，不少地方开始限气，石家庄更是启动了天然气保供应应急预案；另一方面，由于缺气，LNG价格开始大涨，并不断创出新高。鉴于目前的市场情况，发改委将于今日召开液化天然气价格告诫会，以确保迎峰度冬期间液化天然气市场价格基本稳定。业内认为，随着“煤改气”的推进和清洁能源使用力度的加大，未来天然气消费量还会持续增加， LNG价格也有望进入上涨周期。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fa03b9bc/78620720.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】新华社：美国税改会否导致全球资本回流美国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	虽然特朗普政府宣称减税有助于企业扩大投资、刺激经济更快增长，但经济学家警告，更低税率未必会导致企业加大投资，企业也可能将更多资金投入金融市场或用于分红，未必有助于实体经济增长。在经济全球化时代，尤其是流动性更强的数字经济快速发展的当下，国际税收的协调问题变得日益严峻。国际税收漏洞使跨国企业得以疯狂避税，竞争性减税可能恶化各国政府财政状况，争夺税基则可能导致双重征税、供应链扭曲等问题。因此，税收问题已不仅是一国内政，而是需国际合作的多边问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b58877af/8e7f7595.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】最高检揭中国体坛高层腐败：田亮曾与某领导“交恶” 被内定至多8.5分
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在不少绝对优势的项目上，派谁去都能拿奖牌的情况下，国家队运动员的选拔就成为一个利益攸关的问题，由此更容易引发一些私下的权钱交易。即便是中国足球这样一个“丢人”项目，也是腐败到了“极致”，每一届国家队队员的大名单都充满了是非争议，连中纪委网站都曾刊文批评中国足球的管理乱象。无独有偶，十运会上，因与中国跳水队的某领导“交恶”，跳水名将田亮被打压。比赛前，在裁判休息室里，一位体育界高层要求“无论田亮跳得有多好，最多只能给8.5分”。比赛中，在田亮一次完美入水后，除了一位裁判按标准给出9.5的高分以外，其他裁判果然只给出8.5分，这位给高分的裁判最终失去了“最佳裁判”评选的资格，因得罪领导不久后便辞职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9c02430d/d8bf61bf.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】马云：网上的水军和谣言是精神上的排泄物
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“吃进去的排泄物在公共厕所，但也有很多精神上的排泄物，网上各种水军和谣言就是精神上的排泄物。”马云说，现在网上90%的评论都是没脑子的评论，现在没有东亚病夫，只有网上病夫。并称自己对新闻网站非常敬畏，对媒体人非常敬畏。“假新闻、假货、假唱都是毒瘤。我之前唱歌，大家都说别唱了，或者提前录好音，但是我就是真唱，难听就难听了点儿，但还是真唱。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/67018c4a/e62112c2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】任志强：如果所有人都敢说真话 我就不算什么了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	如果大家都不敢说真话，突然发现有一个人说了真话的时候，他就觉得这个人是个大炮。当你们教育孩子的时候，你对你的孩子说别撒谎，说真话。为什么你们在社会上说话的时候都得说假的，不说真的呢？我看着挺烦的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/db0fbdf3/8c1f07e7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【任志强：曹德旺36亿捐款要缴6个多亿税 谁还愿意做慈善】任志强称，中国没有企业家的生存环境，这个生存环境包括中国没有慈善法，因为慈善法刚刚出台。比如说曹德旺先生，36亿的公共捐款要受到6个亿到7个亿的税，那中国还有企业家愿意做这个事情呢？新慈善法出台以后他就可以不交税，或者交很少的税。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【任志强：制度造成想到中国就会想到奸商、黑心商】任志强表示，很多人一想到中国现在的环境就会是奸商、黑心商，这是我们制度造成的。为什么美国没有这种事？因为它随便上市，因为它上市以后一套法律约束你，不能随便欺骗投资者，企业想上市可以，但没有刚性兑付，投资者爱买不买股票，但是企业的情报信息披露等等得按时完成。 同时美国有各种各样的融资渠道。而我们中国的金融和开放是很落后的，我们股市中断了很多年才开始恢复。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】景乃权：中国大概率跟进美国减税 力度甚至比美更大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	浙江大学金融与投资研究中心副主任景乃权认为，19大以后，中国会大规模跟进美国，大幅度减税。甚至中国减税幅度会比美国还要大。伴随减税政策，政府可能会同时减少支出，对公务员制度大幅度改革，减臃去员，公务员队伍稳定面临考验。他表示，美国减税政策的实行对所有经济体都会产生冲击，会使大量热钱流出中国，使外汇储备急剧减少，汇率下跌，人民币贬值，中国资产价格下跌（当然，包括房地产本来就虚高），对刚刚恢复的经济打击很大。如果新兴经济体应对不利，造成资产价格巨幅下跌，美国热钱杀一个回马枪，大肆在资本市场上收购中国企业的控制权，这样就是亚洲金融危机重演，这就是我们俗称的“薅羊毛”！亚洲金融危机中，亚洲新旧四小龙均被薅羊毛。08年金融危机冰岛、希腊、西班牙和葡萄牙等国都因应对不利而几乎国破家亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这些小羊均不够美国塞牙缝。现在最肥的羊就是‘中国’，而中国如果被薅，现代化进程至少被推迟10年，美国完全可以利用这十年用高科技企业快速发展扩大就业，稳定摇摇欲坠的经济发展和政治稳定，如果这口气让美国喘匀，中国民族复兴不但会遥遥无期，如果造成国内矛盾激化，后果不堪设想。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/99c10ba7/7ae4ec76.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】统计局原副局长许宪春：新经济挑战现有GDP核算方法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	许宪春提出，“新经济给政府统计带来严峻的挑战，包括基本概念、统计分类、统计调查方法、劳动力统计、价格指数编制方法、GDP核算原则和核算方法等。”他称，为此国家统计局也在研究制定新经济指标体系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6f3c0563/96ccfdc0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】共享单车业内人士：挪用押金已是行业公开的秘密
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，摩拜和ofo也被曝出因资金告急挪用60亿元押金。虽然两家均否认上述传言，并称随时可退押金，但他们并未直接回应是否存在挪用用户押金的行为。一名共享单车业内人士说， 挪用押金已经是行业公开的秘密；银行抱着拉业务的目的，不可能主动严监管；现在也没有强制的条例说押金不能动，实际上押金并没有被监管..
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a6f65eaa/d7409370.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】美决定对进口自中国的硬木胶合板征收双反关税
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国际贸易委员会（USITC）最终认定进口自中国的硬木胶合板对美国相关产业造成实质性损害或威胁。美国商务部将依照这一裁决要求海关和边境保护局对从中国进口的硬木胶合板征收“双反”关税。商务部设定对这类进口自中国的产品征收183.6%的反倾销税，以及194.9%的反补贴税。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/77e4a474/99eb9aa9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】美官员：朝鲜“火星-15”弹道导弹在重返大气层时解体
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	CNN及FOX引述美国官员的话称：“目前仍对朝鲜试射进行技术分析，但朝鲜在导弹重返大气层这一环出了问题。”如果消息属实，意味即使朝鲜有能力发射导弹到达美国本土，也未必能击中陆地。官员透露初步分析结果，显示上周三凌晨发射的可能是一枚两节导弹，载有一个没有爆炸力的假弹头，第一、二节都比过往发射过的其他导弹更大，即导弹载重量更高，射程更远。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6275b3d1/7da82a1f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】民主党：税改是骗局 与共和党传统价值不符
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	共和党人在版本和操作上的问题尤其引发民主党政客的抨击，并在网上发起加上“共和党税改骗局”（#GOPTaxScam）的标签。民主党人批评，税改案将急剧扩大赤字，不仅违反共和党一向的传统价值，也会导致裁减社安和健保福利，同时也给中产阶级增加财务负担。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0b2d8cd0/73082e28.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/6257827200?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1"&gt;@LTinvest&lt;/a&gt;：美国废除“遗产税”，为富人为避税而成立的“慈善基金”画上句号。与中国一样，美国也是极少数人控制了绝大部分社会财富。过去为了调节社会分配，美国开征遗产税。于是，富人们纷纷成立“慈善基金”，既解决财产传承问题，又能避税。这导致遗产税成为摆设，美国现财政部长称傻瓜才会缴遗产税。取消遗产税之后，大部分富豪不会去做“慈善基金”了，社会财富偏聚问题又回到原点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/6257827200?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1"&gt;@LTinvest&lt;/a&gt;：有人问是否支持川总税改方案？周五，美国参议院将479页的税改方案提交给参议员之后，5个小时之内就要表决。绝大部分参议员不可能看完或看懂。为何这么匆忙？共和党别无选择。如果税改不通过，共和党会在2018年中期选举中因一事无成而大败。川总税改有一个技术性方向：调整了官民收入分配比例，政府所得比例减小，向民间倾斜总量。所以，支持税改。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/5834354896?refer_flag=1001030001_&amp;amp;nick=xina_tomlan62&amp;amp;noscale_head=1#_0"&gt;@xina_tomlan62&lt;/a&gt;：这次美国税改通过，大都数美国人都享受到了税减的优惠，但原本享有房贷利息抵税政策的华人，这次却受伤最重。美华人主要聚集在旧金山湾区、洛杉矶、纽约等高房价城市，房价动辄就是上百万刀。而税改方案规定，贷款超过50万刀则不能享受税收减免，这对于喜欢高贷款买豪宅的的华人来说是一大重创！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/adeba8f7/9bf5eedf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【媒体：不该减税的美国减税了，最该减税的中国还等什么？】调查显示，不足 50% 的受访者认为税改会帮助企业刺激更多就业，而更多的人觉得税改最受益的人群将是富人。56% 的小企业主认为减税会刺激经济增长，不过支持这一观点的人中有 74% 是特朗普的支持者。特朗普减税遭遇质疑，首先是因为美国的税负并不象特朗普夸张得那么离谱。根据世界银行的数据，美国企业的税负与世界平均水平差不多，而真正需要减税的国家不是美国，是中国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7b001ff6/d7e897e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】美国宣布退出全球移民协议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间周六（2日），美国驻联合国代表团宣布，美国特朗普政府将退出联合国一项旨在改善移民和难民处境的协议，称这项协议与其政策“不一致”。2016年9月，联合国大会的193名成员一致通过一项非约束性政治宣言，即《纽约难民和移民宣言》，该宣言承诺将维护难民的权益，帮助他们重新安顿下来，并保障他们接受教育和获得工作的途径。美方在声明中称，“《纽约宣言》中包含大量与美国移民和难民政策以及特朗普政府的移民原则不一致的条款。因此，川普总统决定，美国将不再参与这项预期将于2018年在联合国获得国际共识的协议。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8b4199e4/5c85fc38.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】ABC首席记者弗林案报道出错遭停职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国广播公司（ABC）星期六表示，其首席调查记者布赖恩·罗斯（Brian Ross）被停职，因为其对前美国国家安全顾问迈克尔·弗林（Michael Flynn）的错误报道，让星期五的美股、美元和美国国债收益率下降。罗斯星期五曾报道称，弗林在去年大选期间，受川普指示与俄罗斯人员接触。该消息再次触发缠绕川普已久的通俄疑云及弹劾，以及股市震荡。ABC同一天晚些时候澄清称，川普的指令是在他当选以后下达，不是在参选时期，同时也不是关于外交政策，而是与打击极端组织“伊斯兰国”（ISIS）有关。ABC星期六发出声明为犯错致歉，ABC新闻部公关部副总裁莱利(Heather Riley)在声明中称：“对于昨天报导出现重大错误，我们深深表示遗憾，也在此郑重道歉。”川普推文称，其他新闻媒体应该向ABC学习，如何对待假新闻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1c33aa85/b4b47bfe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】一名联邦特工因反川普言论被调离通俄事件调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一名被派参加特别检查官穆勒调查俄罗斯干扰美国总统竞选问题的资深联邦调查局特工已被撤职。斯特佐克今年7月末被撤职，此前曾发现他和一名参加调查工作的女律师，交流过反川普和亲克林顿的短信。穆勒的一名发言人表示，“得知有关指控后立即将这名特工调离相关调查”。在发现上述问题时，那名律师已离开调查团队。斯特佐克以前曾被派参加有关希拉里·克林顿任国务卿期间电邮时使用私人服务器的问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c99a2404/07efa7a8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/1689102343" target="_blank"&gt;@码饭&lt;/a&gt;：#川普美国政治娱乐新时代# 之川普通俄案。今天川普花了4/5的推文来怼FBI，一句话概括就是对我不公。除了FBI特工联盟回应川普的推文外，科米引用自己六月8日的讲话回应川普：“我想让美国人民知道这个事实：‘FBI是诚实的。FBI是坚强的。还有FBI是也将一直是独立的‘”。然后同样被开除的耶茨也加入“推战”：“FBI已经“支离破碎”了?不。唯一的支离破碎是总统对法治的尊重。FBI敬业的员工理应得到更好的对待。” 川普对FBI开战是愚蠢的，FBI里30%的员工来自退伍老兵，特别检察官罗伯特就是，他这么怼FBI等于把美国军队也得罪了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/64ada807ly1fm4j2c8njsj20qo1bf47o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/64ada807ly1fm4mfzaj8mj20qo16xn5u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/64ada807ly1fm4it4a9lwj20qo116wne.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/64ada807ly1fm4m32u6o1j20yi0ox427.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】以色列爆发大规模示威 要涉嫌贪污的总理下台
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以色列特拉维夫爆发大规模示威，大约2万人走上街头，要求涉嫌贪污的总理内塔尼亚胡下台。内塔尼亚胡卷入贪污丑闻后，以色列每个星期都有反贪腐的抗议活动。内塔尼亚胡被指接受富商贿赂，并且同以色列媒体《新消息报》的业主进行“利益交换”，以商业利益换取正面报道。不过，内塔尼亚胡否认这些指控。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d6836231/005631d1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美国南加州设大型帐篷收容无家可归者
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国加利福尼亚州圣迭戈市开放了计划中三个大型帐篷中的第一个。三个帐篷将能容纳700个无家可归者。圣迭戈市的官员通过提供帐篷让无家可归者离开街头。街头的居住情况十分糟糕，导致多年来少年的甲型肝炎流行。通过粪便传染的甲型肝炎已导致20人死亡，数百人送到医院救治。新帐篷将向无家可归者提供一系列服务，包括帮助神经疾病的患者，吸毒者，以及帮助就业。帐篷所在地点提供可移动式淋浴和卫生间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/205fbe51/95a3ce53.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】俄罗斯将建备用DNS系统，将被金砖五国使用
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯正在讨论建立独立互联网基础设施的计划，而这一基础设施将在金砖五国——巴西、俄罗斯、印度、中国和南非——之间共享使用。根据俄媒RT的报道，这一计划是俄罗斯联邦安全会议十月份会议的主题之一，普京已批准要在2018年8月1日前完成该计划。俄罗斯联邦安全会议已经证实开始建立一个备用的DNS系统，它是以西方国家信息战进攻能力增强为由建造独立互联网基础设施的。俄罗斯和其它金砖五国将可以选择拉动开关，将流量转移到私有的备用DNS系统。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/72735f00/e5a675ae.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】对抗美国金融封锁 委内瑞拉将创建数字货币
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	委内瑞拉经济危机持续，委国总统马杜罗3日宣布，当局正创造一种数字货币来对抗美国的金融封锁。马杜罗在每周例行电视节目中表示，这款数字货币名为Petro，以委国石油、天然气、黄金和钻石储备的担保。马杜罗说：“这将使我们能为国家经济和社会发展迈向新的国际融资方式。”据悉，过去一年内，委内瑞拉货币玻利瓦尔（Bolivar）在黑市上兑换美元的价格狂跌95.5%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c4ccb7d8/36439122.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】"对我来说重要的是让讯息传达到对方
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教宗方济各在结束亚洲行之际，解释了他为何在缅甸不提“罗兴亚人”问题。罗马天主教教宗方济各为自己在访问缅甸和孟加拉国期间没有明确提及罗兴亚难民问题的做法进行了辩护。"对我来说重要的是让讯息传达到对方"，方济各对媒体表示，"如果当着对方的面关上大门，你的讯息就无法传达。"因此他试图"一点一点地说，并倾听对方的回答"。教宗表示，在此次出访前，他就对罗兴亚人遭受的暴力表达了谴责，"人们已经了解了我的看法”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f72f8e67/4a099eb3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【访问中国仍是远景】教宗还在返回途中透露了访问亚洲其它国家的计划。他说，"如果我还活着的话"，希望能在明年访问印度。方济各原本计划访问的是印度和孟加拉国，此次临时改为缅甸。此外教宗也希望能到中国访问，但表示目前还没有具体计划，这样的行程需要较长时间的准备。方济各指出，梵蒂冈与中国目前在文化交流层面上有合作，例如梵蒂冈博物馆与中国文化机构正在举办合作展览。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】日本周边海域又发现4具疑似朝鲜人遗体
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月4日上午，山形县鹤冈市附近海域发现3具遗体，死者佩戴疑似来自朝鲜的徽章。秋田县仁贺保市的海滨浴场附近同日也发现1具化为白骨的遗体……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/97669990/83dc00b1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】特朗普政府首个国家安全战略即将出台&lt;br/&gt;
美国特朗普(Trump)政府将在未来几周推出首个国家安全战略，标志着美国利用新的强硬手段应对一系列全球安全挑战的开始。白宫官员称，该战略应对的问题包括朝鲜核武器威胁、全球恐怖主义及伊朗问题，中国在亚洲日益增强的影响力、俄罗斯的侵略及在西方宣传攻势。白宫国家安全顾问麦克马斯特(H.R. McMaster)称，该战略将寻求制定特朗普政府扩大全球合作关系的条款，明确这些同盟关系将仅在其他国家采取更多行动的条件下发挥作用。麦克马斯特表示，成员国共同承担更多安全责任的同盟显然比不这样做的联盟更加强大。里根国防论坛是美国国会和军方领导人的集会，麦克马斯特在该论坛上概述了该战略。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/41ad5b01/85dab338.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】法国紧急召回沙门氏菌污染的婴儿奶制品
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国婴儿奶制品贝果Picot、爱他美Pepti Junior和牛栏Milumel三个品牌的产品涉及沙门氏菌污染，本周六被法国卫生部门紧急发出指令召回。法国健康署和市场竞争、消费与打击舞弊部门在一份公告中指出，已经有20名年龄在6个月以下的婴儿受到了阿贡沙门氏菌的感染，案例分散在法国各地。人体一旦摄入阿贡沙门氏菌，将在三天后感染，出现肠胃炎、呕吐、有时带血的痢疾等症状。健康部门还表示，就算没有上榜，以上三个品牌的其他乳制品还是有被污染的风险，因此呼吁那些家里还有剩余相关产品的家庭应停止食用，并与医生联系，或前往药店，让药店给出替代品的建议。为此，健康部门开通了咨询电话，从每天早9点到晚20点对民众开通。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ccb0dcda/df2e981d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】服毒自杀的波黑克族指挥官将如愿办私人葬礼
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月29日当庭服毒自杀的波黑克族指挥官普拉亚克的家人今日表示，将按照他的生前愿望，举行私人葬礼。数年前，普拉亚克曾交给他的家人们一封信，让他们在他死后打开。这封信随着上周三普拉亚克当庭服下氰化钾自杀而得见天日。他的家人今日称，这封信中表示，希望在他死后为他举行私人葬礼。但其家人表示信中并未提及他当庭自杀的事。海牙国际刑事法庭上周三宣判普拉亚克因犯有战争罪和反人类罪而入狱20年，他当庭服用毒药后大呼自己不是战争犯，被送医院后身亡，法医检查称他死于血液中高度氰化钾导致的心衰。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/917cd4fd/cec146fa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】指挥大师遭控长期猥亵少年 纽约大都会歌剧院展开调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最近美国各界都掀起揭发性骚扰丑闻的风潮，目前这股风潮烧向古典乐坛，富有盛名的纽约大都会歌剧院在周末宣布，将着手调查名誉音乐总监，著名指挥家莱文（James Levine）30年前性侵一名15岁男孩的指控。《纽约时报》和《纽约邮报》此前报导称，一名现年48岁的男子去年10月向伊利诺伊周森林湖警方提出指控，称名指挥家莱文从1985年起开始性骚扰年仅15岁的他，隔年起在当地的豪华饭店性侵他数百次，直到1993年才结束。纽约大都会歌剧院星期六晚间推文称，对当天关于莱文的有关报道深感不安，表示歌剧院正与外界人士合作展开调查，确认指控是否属实，以作适当回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e29a7cc8/41149c68.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】历史：《中美共同防御条约》签订
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1954年12月3日，中华民国与美国签订《中华民国与美利坚合众国间共同防御条约》，大陆方面称之为“美蒋共同防御条约”或“美台共同防御条约”。该条约以军事为基础，包含政治、经济、社会等合作条约。1979年1月1日，美国与中华人民共和国建交时发布声明时，依第十条规定，美国国务院正式通知中华民国，《中美共同防御条约》将于1980年1月1日终止。随后，美国国会通过《与台湾关系法》取代。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1154e757/377750be.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/nasawatch?refer_flag=1005055010_"&gt;@NASA中文&lt;/a&gt; ：蒙古上空的满月，由NASA宇航员Randy Bresnik拍摄。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/8380d51ely1fm4h1fsamkj20m80xc0uw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/577039977?refer_flag=1005055010_"&gt;@深夜走过长安街001&lt;/a&gt; ：看到一张照片，原来这家的招牌也拆，以前常去的书店。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/005vSjEdly1fm3vry9irsj30qo0zkdpa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】乌镇互联网大会上的大佬们 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5879e5b0/b2057393.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/zhouhongyi?refer_flag=1005055010_"&gt;@周鸿祎&lt;/a&gt; ：我是吃货，所以参加饭局的唯一标准就是是否好吃，丁磊的猪肉确实美味
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/65dc62e5ly1fm4farpdfmj20u0140aja.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】死亡不是生命的终点，遗忘才是。——《寻梦环游记》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/df341d78/7343ed51.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我发现一个比较奇怪的现象，就是大家喜欢用保温杯接上滚烫的水，然后喝水的时候被烫了一下，还蛮高兴的，夸赞这个保温杯效果好。——Mac9527 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	世界上第一条拉链牛仔裤，经典百搭JEEP男士牛仔,新增加绒保暖冬季款，全国包邮仅限今日！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 04 Dec 2017 16:29:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126829</guid></item></channel></rss>