<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 09 Feb 2017 14:41:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170209】不管你在高中时是好学生还是差生，你都能明白的</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=118431</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】浙江通报一起重大医疗事故：交叉感染导致治疗者存在感染艾滋病风险&lt;br/&gt;
浙江省卫计委通报，1月26日下午，该省卫计委接到浙江省中医院报告，该院一名技术人员违反“一人一管一抛弃”操作规程，在操作中重复使用吸管造成交叉污染，导致部分治疗者感染艾滋病病毒，造成重大医疗事故。经疾控机构检测，确诊5例。目前，有关部门已对省中医院相关责任人做出严肃处理。直接责任人以涉嫌医疗事故罪，由公安机关启动立案侦查，并已采取刑事强制措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhDxFf2/Jw6TT.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【山东又曝一医院感染事件】刚被曝出的浙江一医院人员违规操作致5名治疗者感染艾滋病事件正引发高度关注，今早又有一份山东省卫计委文件流出，称该省某三甲医院报告今年1月发生过一起“血液透析室疑似乙肝医院感染暴发事件”。尽管该文件未点名涉事医院，但已写明经国家级、省级专家组会同当地调查核实，“初步判断是一起因院感管理不到位导致的严重医院感染事件。”山东省卫计委相关负责人11时许表示已注意到网传文件，正在了解具体情况。此外，国家卫计委已对此事严厉要求从重处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhDxyWF/gpuuN.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】安徽铜陵恒兴化工厂发生爆炸：两人轻伤
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	8日22：45左右，安徽省铜陵市铜官区铜官大道附近的恒兴化工厂发生爆炸，据当地消防介绍，可能是厂内一燃料库发生爆炸，具体起火原因还不明，火势目前已被控制，有两名值班人员受轻伤。据新华网消息，铜陵市公安局局长邹河介绍，从初步调查情况来看，爆炸起因是燃料油品燃烧，不涉及危化品。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhGJT3X/tDfbo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhGK9gi/qrecF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】天台足浴店火灾两名网络造谣者被拘留
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	天台警方8日发布消息称，天台县公安局依法查处了两起虚构事实扰乱公共秩序案件，行为人裘某盼和金某辉分别被处以行政拘留10日、5日的处罚。经查，裘某盼（女，天台始丰街道人）擅自在微信群里发布“2・5”火灾死亡人数“肯定不止18个”、“据说玉湖拆房子也死了好多人”等虚假信息。同日，金某辉（男，天台雷峰乡人）在微博上发布天台检察院着火的谣言，在社会上造成恶劣影响。两人到案后，均对自己的违法行为供认不讳。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhGK1SA/Mf2pR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】川普致信习近平：祝愿中国人民元宵节快乐
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据美国白宫消息，当地时间8日，美国总统唐纳德・J・川普致信中国国家主席习近平，感谢习主席祝贺川普总统就任，并祝愿中国人民元宵节快乐，鸡年兴旺。川普总统声明，他期待同习主席共同推动惠及两国的建设性中美关系。白宫新闻发言人肖恩・斯派塞（Sean Spicer）在8日晚上发布新闻稿说，“川普总统表明，期望与习主席合作，开创对美国和中国都有益的一个有建设性的关系。”这封信是川普1月20日上任后首次直接和习近平联系，此前，川普已和十多个国家元首通过电话，但始终未跟习近平通过电话。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhGKcHv/WZWUk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外交部：高度赞赏特朗普节日贺信】中国外交部发言人陆慷9日表示，中方已收到特朗普总统致习近平主席的信函，“我们高度赞赏特朗普总统对习近平主席和中国人民的节日祝贺。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】张高丽：着力提高统计数据真实性准确性
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	张高丽8日到国家统计局调研时指出，党中央、国务院高度重视统计工作。统计是经济社会发展重要的基础性工作，是宏观调控的重要依据，必须防范统计造假、弄虚作假，确保统计资料真实准确、完整及时。各地区、各有关部门要切实增强“四个意识”，坚持稳中求进工作总基调，大力推动改革创新，加快构建与国家治理体系和治理能力现代化要求相适应的统计管理体制机制，着力增强统计工作科学性、权威性，着力提高统计数据真实性、准确性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhEKkRB/dh64b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中纪委发布：李立国降副局级窦玉沛提取退休&lt;br/&gt;
日前，经中共中央批准，中共中央纪委对第十八届中央委员，民政部原党组书记、部长李立国和民政部原党组成员、副部长窦玉沛严重失职失责问题立案审查。经查，李立国同志作为民政部党组书记、部长，窦玉沛同志作为民政部党组成员、副部长，管党治党不力，严重失职失责，所辖单位发生系统性腐败问题。决定给予李立国同志留党察看二年处分，由监察部报请国务院批准给予其行政撤职处分，降为副局级非领导职务；终止其党的十八大代表资格；决定给予窦玉沛同志党内严重警告处分；终止其党的十八大代表资格；提前退休。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhEK0TP/wIu12.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】国台办：大陆今年将举行“2・28事件”纪念活动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国台办8日上午举办例行新闻发布会，针对“今年是“2・28”事件七十周年，大陆方面会否举行相关的纪念活动”的提问，发言人安峰山表示，据了解，大陆有关部门届时会举办系列纪念活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhZBgbs/oada5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】黄洁夫：或仍有人使用死囚器官做器官移植&lt;br/&gt;
中国前卫生部副部长黄洁夫日前在罗马的一个会议上对记者表示，即使中国在技术上对使用死囚器官进行器官移植的做法是零容忍，但是这种做法可能仍然存在。他说道：“是零容忍。但是，中国是一个有13亿人口的大国，我确信，会有一些违法的情况发生。”黄洁夫指出，中国器官移植项目改革进展缓慢、“非常艰难”。但是他坚持表示，虽然中国在满足器官移植需求方面“仍有很长的路要走”，但是中国采取的措施已经取得显著进展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhEK9wI/10mqM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】广西通报吃穿山甲事件：涉1名官员 去年已落马
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	关于近日网传“广西官员请吃穿山甲”一事，经自治区纪委核查：2015年7月8日至10日，广西举办了“投资广西 走向东盟――2015年香港企业广西行”活动。活动结束后，该考察团个别成员自行留在南宁，并参加了私人组织的宴请活动，活动地点在某私营企业内部饭堂。经查，宴请活动相关费用由私人支付，参加宴请的公职人员只有自治区高校工委统战部原部长李宁一人，自治区投资促进局无人参加。据悉，李宁已于2016年5月因涉嫌受贿罪被检察机关依法逮捕。关于该宴请是否食用国家二级保护动物穿山甲的问题，相关执法部门正在进一步调查处理。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhFFVy0/x88yd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【近十年全球有100万只穿山甲被捕获，约1/10走私到中国】穿山甲是全球野生动物非法贸易中受害最严重的哺乳动物。据统计，过去10年，世界上有100万只野生穿山甲被捕获。2014年，国际自然保护联盟将中华穿山甲正式定为“极危”，这距离野外灭绝仅剩一步之遥。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; ：看到那条香港富家子弟到广西被招待穿山甲消息，让人对中国人那些吃野生动物的陋习感到鄙视。记得去印度，看到到处是动物，鹦鹉在拉贾斯坦的城市里飞来飞去，猴子乱跑。问印度人，回答说印度教里很多动物是神的化身。所以尽管很穷吃不饱，蛋白进食量不够，印度人也不肯吃肉。想想中国没有这种宗教约束，啥都能吃。说是佛教不杀生善戒斋，但对世俗社会影响很小。佛照拜，肉照吃。不少两广人更是在吃上毫无顾忌。果子狸、穿山甲、猴、蛇，什么珍奇吃什么。过去三十多年，有钱了，更是肆无忌惮。吃珍奇动物、吃奢华食品成了摆阔炫富耍大牌的套路。陋习被喷还念念有词，骂别人是圣母婊。其实他们自己就是恶魔了。尊重科学，保护生态，爱护动物，不是什么不该有的政治正确，是一个现代文明社会应有的基本价值观。中国不该有吗？ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】 百度宣布裁撤医疗事业部&lt;br/&gt;
新浪科技获悉,百度8日内部整体裁撤了医疗事业部，百度内部人士向证实了该消息。不过百度官方对此尚无说明。百度移动医疗事业部成立于2015年1月，主要通过O2O方式联手国内医院推出挂号预约等，此外还有送药相关的药直达业务，该事业部归张亚勤领导。在新春开年演讲上，李彦宏就公司内外问题放出狠话，表示对外要迎接新趋势，对内则要打扫门庭，对没有市场竞争力的产品该撤就撤，该关就关，该并就并。李彦宏希望借此重振百度形象，对影响用户体验的因素作出反思，他称目前虚假信息和过度广告是最伤害用户体验的因素。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhJ2hGZ/QzIxw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=1005055010_"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt; ：方向不一样。互联网巨头借助先发平台优势，轻而易举的积累了巨额财富。近年，互联网巨头不约而同盯上医疗市场了。阿里、腾讯在中国开始收购医院；百度一直深耕医疗市场，即使将医疗事业部该换门头。与中国这些互联网巨头直接盯着患者市场不同，Google投巨资在医疗领域最难的生命科学和抗癌新途径等方面下力气。最近Facebook也参与这一领域。中国互联网巨头应该承担更难一点任务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】郭冬临小品中骗子说河南话 律师要求其向河南人各赔1元
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	小品《取钱》中骗子说的是河南话，河南籍律师张华山以“地域歧视”、“侵犯河南人名誉权”为由向法院提起诉讼。要求北京电视台和该小品编剧及演员，向所有河南人公开赔礼道歉并赔偿每人一元。“身为河南人，我经常遇到自己的河南人身份被人拿来调侃，甚至被明显歧视的情况。之所以要提起诉讼，也是希望通过这种形式来唤起公众对各种有意、无意歧视的注意，让社会更加团结、和谐。”张华山说，作为文艺作品，应该有积极向上的价值取向，应引导社会公众树立正确的价值观，不能媚俗，更不能把一部分人的快乐建立在对另一部分人贬低的基础上。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhJ2cAO/TqAi6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】北京高校艺考报考人数创新高，中戏最高报录比达246:1
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	春节假期刚过，中央戏剧学院、北京电影学院两大知名艺术院校先后开考。据介绍，今年北影的总报考人次超3.8万，同比去年增加7744人次，增长25.5%，再创历史新高。其中，表演学院依然是竞争最为激烈的专业之一，报录比达114：1。而报考总人数高达3.6万多人次，比去年多4000多人次，为该校历年之最。其中，戏剧影视表演的报名人数为6148人，计划录取仅25人，报录比高达246：1。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhJ1Xgb/qJduW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】留英中国女生被男友打死
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国女生追英国帅哥反被暴打致死。正在英国威尔士卡迪夫审理的这桩案子令人唏嘘。据《每日邮报》报道，中国女生毕西西(音译)才华横溢，这位南京女生15岁就被家里送到牛津当地读书，通晓四种语言。死前她正在卡迪夫的一所大学攻读国际贸易。但，她看上了后来把她打死的英国男生马修斯。马修斯是个帅男、还是名酒吧服务生，更是一个空手道黑带练习者。据报，毕西西偶遇马修斯后坠入情网，并不断给马修斯送礼物表达爱慕之情。两人同居后，毕西西更是一个人担负房租，还给马修斯买了一部车。但法庭审理发现，马修斯对毕西西有很强占有欲，他不仅叫毕西西逃课，还经常殴打毕西西，但这名中国女生都忍了。据信案发当日马修斯看到毕西西手机上的一条来自约会网站的短信，就对毕西西大打出手。检方的刘易斯说，死者多处受重伤，甚至还有从前没有恢复好的伤痕，据信马修斯在最后暴打毕西西时动用了诸如铁棍一样的凶器。刘易斯说：“24岁身材弱小的毕西西根本不是马修斯的对手。”他说，自打两人交往后，毕西西挂科，甚至被学校要求留级。马修斯在暴打毕西西后打求救电话999时是这样说的：“我们俩晚上斗嘴我打了她几下。她后来睡着了，但我很害怕，她已经没气了。”案件正在审理中，估计三周后宣判。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdihqaVt/ycNOK.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gdihqwjc/oxBDH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】川普公开抨击联邦法官 并质疑其智商
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	川普8日在全美治安官和警察局长会议上表示，他发布的移民令是为了“保卫国家安全，保障美国公民安全，让入境美国的人，不会伤害美国人”。川普再次公开攻击了对自己的难民和旅行禁令作出不利判决的联邦法官，并质疑其智商。他敦促联邦法院尽速恢复该措施，并表示美国法律赋予总统在移民方面的权力，这一点即便是学习有问题的高中生都懂。川普说：“不管你在高中时是好学生还是差生，你都能明白的。我真的很惊讶一个案子能拖这么长时间。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhKfr7T/QZZJZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【特朗普炮轰法官，大法官提名人看不下去了】特朗普打破两党总统遵守的传统，抨击中止其入境禁令的联邦法官，公开表达对独立司法系统的不屑，遭到他提名的最高法院大法官人选反对。后者表示，特朗普对独立法官的攻击“令人泄气”、“使人灰心”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%89%AD%E8%85%B0%E6%9D%91%E6%B0%91?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;: 这也是前所未有的情况。被总统提名的大法官人选怼总统。&lt;img alt="[汗]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/24/sweata_org.gif" title="[汗]"/&gt;如果川普不反悔的话。高萨奇倒是帮了自己的忙，民主党说不定不阻挠他的任命。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhQVcFL/DL4I2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普发推炮轰零售商停售伊万卡品牌】美国知名百货公司诺德斯特龙（Nordstrom）宣布停售特朗普女儿伊万卡・川普（Ivanka Trump）的时尚品牌产品后，川普在推特上发文“炮轰”，“我的女儿伊万卡受到诺德斯特龙不公平的对待” 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhKfxe9/tEodD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于川普就伊万卡同名品牌被百货公司下架一事发推炮轰，白宫新闻发言人肖恩・斯派塞表示，川普身为人父，护女心切。斯派塞说：“我觉得他在意的不是他的家族生意，而是对他女儿的攻击。他有权站出来保护家人，他有权为他家人在生意上取得的成功喝彩。如果有人因为对政策不满而迁怒于他的家人，这对他来说是不可接受的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhKf9gx/j83iy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】美上诉法院许诺尽快就川普旅行限令做出裁决
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	位于旧金山的美国联邦第九巡回上诉法院表示，将尽快就一位联邦法官暂停执行川普总统上个月发出的旅行限令的决定是否具有法律基础作出裁决。目前司法部的一位律师和代表华盛顿州与明尼苏达州的一位律师已用电话向三位法官组成的合议庭陈述了理由。其它15个州的州司法部长也提交了“法庭之友”陈述书，支持华盛顿州和明尼苏达州。美国公民自由联盟、近100家公司和包括前国务卿克里和奥尔布赖特在内的一组民主党人都递交了反对旅行禁令的陈述书。有分析称，不管巡回上诉法院的法官如何裁决，各方预计都会把官司打到美国最高法院。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhLVJbi/ccEjp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【首批墨西哥移民被遣送回国墨总统亲自接机】当地时间2月7日，墨西哥墨西哥城，墨西哥总统涅托亲自前往墨西哥城国际机场欢迎135名被遣回国的旅美墨西哥移民，这是美国新总统川普上任后遣返的首批移民。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhLVUBc/HUTcm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】副总统彭斯投票后川普教育部长人选终获确认&lt;br/&gt;
提名的有争议的美国教育部长人选贝齐•德沃斯(Betsy DeVos)在副总统彭斯出面在参议院投出史无前例的决定性一票后，才终于得到确认。这是美国副总统首次运用自己的决定权来确认一位内阁部长。虽然共和党在参议院拥有过半数的52席，但两名分别来自缅因州和阿拉斯加的共和党参议员倒戈投反对票，加上全部民主党和独立议员都反对，令支持和反对票数以50比50打和。直至副总统彭斯史无前例的投下赞成票，德沃斯才顺利的在彭斯监誓下就任教育部长，她感谢参议院通过任命，对出任教育部长表示荣幸。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhLVktH/k6bLK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	59岁的德沃斯曾利用自己庞大的财富资助一些团体，它们倡导使用公款支付特许学校之类私立机构的学费；批评者称，她资助的运动在损害公立学校。民主党人激烈反对她的提名，称她从未从事教育工作，并指出她在确认听证会上笨拙地回答议员们提出的政策问题。民主党参议员帕蒂•默里表示，德沃斯被“极右翼意识形态”驱使，想要“把她那套反政府的、自由市场至上的哲学运用到教育系统，而且她只把教育系统称为‘一个产业’”。 需要彭斯出面干预表明，对美国总统的支持在少数顽固的共和党参议员那儿存在脆弱性，他们已经表明愿意公开反对他的政策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhLVw86/wYAXk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美参议院确认塞申斯为司法部长】参议院星期三以52票对47票的表决结果确认杰夫・塞申斯为司法部长。塞申斯是长期代表阿拉巴马州的共和党参议员，也是川普新内阁中第六名获得参议院确认的成员。在此之前，参议院进行了超过一天的激烈辩论，发生了激烈的对抗，导致一名重量级民主党参议员被禁止参加辩论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhLW0U5/o8y1E.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】议长拒绝收回禁言川普的评论&lt;br/&gt;
据BBC，下议院发言人John Bercow表示，他不会收回此前反对川普的发言。他告诉议员们，他认为美国总统是“种族主义者和性别主义者”，这完全“发自肺腑”，而包含该内容的发言也在他的职权范围之内。一些保守党党员批评Bercow，有的声称他的职业生涯“岌岌可危”，另有议员则表示他损害了国家利益。唐宁街方面则回应称，他的评论“是议会的事情”。川普此前已经接受了女王方面的邀请，将在今年晚些时候对英国进行国事访问。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhLVNwX/2AVQs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】Intel宣布在亚利桑那投资70亿美元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英特尔CEO科再奇（Brian Krzanich）8日在白宫拜访川普时宣布，对此前搁置的亚利桑那州工厂投资70亿美元。英特尔表示，在建成并运营后，这处工厂将创造3000个工作岗位。科再奇表示，在白宫宣布这笔投资是“对政府正在推进的税务和监管政策”的支持。“英特尔非常自豪的是，我们的制造业大部分都在美国，我们的大部分研发也都在美国，而我们的产品80%销往海外。”科再奇在白宫如是说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhNvmP1/MxltU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】英下院批准脱欧法案，距启动程序仅一步之遥 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国下议院在伦敦时间星期三（2月8日）晚上八时许最后一读英国退出欧盟法案，最终以494票赞成、122票反对通过。下议院三读通过后，法案将呈交上议院审议。上议院将在2月20日辩论脱欧法案，预计法案顺利通过的可能性很大。政府希望在3月7日之前完成立法程序。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gdi8leFj/hYBCc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国议员特纳为了不错过英国议会历史性的脱欧投票，特地当晚把自己10月大的娃儿也带到下议院，好让他能出席当晚的投票。他的这名小女娃斯特拉立刻成为议会大厅里的明星，为当晚英国的重要历史时刻增添乐趣。这名10个月大的女孩长大后一定会自豪地回忆：她当晚成为年龄最小的一位现场看到英国首相特里莎梅把还在试图叫嚣留欧的议员的小动作粉碎得灰飞烟灭，并顺利投票压倒多数通过启动《里斯本条约》第50条脱欧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhT0wg2/Wyzb6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【英国外交大臣鲍里斯・约翰逊宣布放弃美国国籍】在纽约出生的英国外交大臣鲍里斯•约翰逊(Boris Johnson)已放弃其美国公民资格。约翰逊列名在美国财政部公布去年最后1季放弃美国公民资格的名单当中。这位前伦敦市长过去拥有英美两国护照。他2015年时曾说过，基于爱国心，他打算放弃他的双重国籍身份。约翰逊卖掉他位于北伦敦的房子后曾收到美国追讨他获利的税单，被他形容是“无法无天”。媒体指出，所有美国公民都得向美国政府缴税，即使他们不住在美国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gdi8lrw0/JbAui.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】被警棍“爆菊”重伤送院 奥朗德医院探望受伤黑人青年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国巴黎4名警员5天前在街上截查22岁的黑人青年Theo时，涉嫌用警棍插入对方“菊花”令其重伤，相关视频经媒体曝光后引发社会哗然。当地时间8日，总统奥朗德前往医院探望伤者，呼吁民众停止暴力示威，相信司法制度会彰显公义。而内政部长勒鲁也表示已将4名涉事警员停职，强调政府绝不会姑息。目前，Theo在经过手术后仍不时失禁，估计要留院两个月。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhNv3Cp/V32Z9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Theo被警员暴力对待也引发了多地连日示威浪潮，巴黎东北部市郊奥奈丛林区（Aulnay-sous-Bois）周一晚至周二凌晨连续第三天爆发骚乱，大批青少年涌到街上放火烧车及垃圾桶，并与防暴警察对抗。目击者说，除了有汽车和警车被纵火外，区内还有一些商店受到损毁。警方其后拘捕26人，已落案控告6名成年人，另有11名未成年人士会被押上少年法庭受审。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhNvcji/xyVls.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】俄罗斯反对派领袖被裁定罪名成立
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯反对派领袖阿列克谢・纳瓦尔尼（Alexei Navalny）被控侵吞款项罪名成立，缓刑五年。由于控罪成立的关系，纳瓦尔尼将不能出选明年大选，与普京竞逐总统之位。纳瓦尔尼否认控罪，指他仍然会参与大选。不过，到底他能参与大选会否合法，一切尚在未知之数。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhUpiTa/TelYC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纳瓦尔尼说判刑背后有政治原因，亦显示克里姆林宫认为他参选的话会非常危险。他表明会上诉。他对记者说：“我们不承认判决。根据宪法，我有权参与选举而我亦一定会这样做。希望俄罗斯成为一个正常、诚实及清廉的国家的人民…… 我会继续代表他们的利益。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhUprMz/AfW0u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】杜马三读通过后，普京签字批准了家庭暴力非罪化。之前家暴最高可判两年监禁，现在罚款即可，最高15日拘留。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhVYDYJ/9mcZX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】俄驻华大使：俄中关系完全基于彼此利益&lt;br/&gt;
俄罗斯驻华大使安德烈•杰尼索夫日前接受俄记者采访时表示：“俄中两国当前的关系水平是历史上最高的。这不只是修辞手法，而是客观现实的反映。1950年代两国曾是盟友关系。该关系当时基于同样的意识形态并出于同一政治集团的团结。这没有带来任何好的结果。我们现在的联盟是非意识形态化的。也就是说，其完完全全基于彼此利益。”俄大使指出，两国拥有4000多公里的边境线，以及“一致的外交利益，这是因为两国对世界局势的看法和对各种国际事件的评价在很大程度上非常接近，并在很多方面是一致的。”他还称，不认为两国关系是盟友关系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhOlzU5/b0AWP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】澳大利亚再次强制出售外籍投资者非法购置住宅&lt;br/&gt;
澳财政部长・莫里森近日下令强制出售15处由外籍投资者非法购置的居民住宅，其中6处为中国投资者所有。加上这15处住宅，澳大利亚政府共计已强制出售61处居民住宅，总价值1.07亿澳元。这61处住宅中，有约40%为中国投资者所有。莫里森在声明中还说，税务局的调查发现，这些外籍投资者在购买这些住宅的时候，没有得到外国投资审查委员会的批准，有些人还违反规定拥有多处房产。根据规定，非澳籍人士在澳大利亚购买房产必须得到政府外资审查委员会的批准，而且只能购买新房，不许购买二手房。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhOlH0s/qEREx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】库克明确表态：我们不支持移民禁令&lt;br/&gt;
库克目前正在格拉斯哥大学参加毕业典礼，领取荣誉学位。他说：“我们不支持移民禁令，我们公开反对这条行政令。我们的观点很鲜明：如果没有移民，就不会有现在的苹果。为此对于苹果来说，限制移民堪称攸关生死的问题。那么我们要怎么做？我们要站出来表达自己的观点，而不是沉默地坐着无动于衷。”在问答会上，库克还称，他认为苹果并非激进公司。他说：“我不认为苹果是激进公司，我自己也不是激进分子。原因是很多人都听说过这个词，他们认为有专业的活动家，而我们显然不属于那个行列。我们所做的，是那些我们有着深刻认识的事情，我们所想的，或基于我们所学表达的强烈观点，都让我们坚持某种立场，我们并不羞于表达。我们会站出来，即使我们的声音有些颤抖。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gdi2rIdS/CiXm7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】中石化发言人称国企宣传要理直气壮 贡献与美誉度不符
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一些人对国企提出种种责难，利润高的时候攻击国企垄断，效益差的时候指责国企低效，肆意抹黑、妖魔化国企。国企似乎成了体制落后垄断腐败的代名词。国企的美誉度与其贡献度严重不匹配。面对各种舆论，国企也要理直气壮。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gdi5ZSyZ/AlWLt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】雷军：华为不具有互联网思维
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今日，雷军在亚布力论坛被问到华为是否具有互联网思维，他的回答是：华为是中国企业的骄傲，华为今天之所以做得很好，我认为也有小米的贡献。五年前华为开始做手机，也是学习小米做产品、做用户体验。但骨子里，华为不具有互联网思维。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gdi3JHYq/c41rh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】我们有机器和制度却没有文明，我们有复杂的感情却无处归依，我们有很多的声音而没有真理。   ―― 穆旦(photo by Peter Martensen Artist ）(&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdhDiYhj/zkKnQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我怕除夕的祝福太多，你会看不到我的问候，我怕初一的鞭炮太吵，你会听不到我的祝福，我怕初二的菜肴太香，你会看不到我的短信，所以选择现在给你送来新年祝福，祝你们元宵快乐，幸福美满、恭喜发财。―― 川普
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 14:41:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=118431</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170208】再伟大的历史，也会有不如意、甚至某些悲伤的细节</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=118403</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中国外长：中美若爆发冲突将是两败俱伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对美国新任总统特朗普多次批评中国货币、贸易及南海政策，目前出访澳洲的中国外长王毅在记者会上回应说，当前中美利益交融已密不可分，去年中美双边贸易额超过5000亿美元，两国人员往来高达400多万人次，如果中美发生冲突，将是两败俱伤，对双方都不可承受。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8oYo3O/PHis8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【要求中国发挥“领导作用”？王毅：中国国力仍然有限，我们还需要集中精力发展好自己】外交部长王毅在堪培拉与澳大利亚外长毕晓普举行第四轮中澳外交与战略对话后共同会见记者时强调，我们对各种要求中国发挥“领导作用”的说法保持着清醒头脑。中国的国力仍然有限，我们还需要集中精力发展好自己。中国当前和今后要承担的都是与自身国力相适应的国际责任。“我愿在此表明的是，中国无意去领导谁，也无意去取代谁。””实现13亿人口的现代化，本身就是中国对这个世界承担的最大国际责任和历史担当。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国家卫计委回应“有条件放开代孕”建议：代孕违法违规 将继续严厉打击
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	宣传司司长毛群安今日表示，卫计委已关注到代孕的问题，代孕是违法违规的行为，下一步将继续严厉打击。从国际上的情况看，绝大多数国家禁止实施任何形式的代孕，对参与代孕的机构和人员也会依法进行处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8sAhyP/WtQoI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】民进党提新台币“去中国化” 国台办：司马昭之心
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，民进党有人提议改版新台币，要求取消新台币纸钞上的孙中山与蒋中正的头像。对此，国台办发言人安峰山今天表示，这种拙劣的戏码时有发生，其政治图谋就是“司马昭之心，路人皆知”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8uQOBD/ADBcT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】北京市今日发放首张省一级网约车平台经营许可证
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继2016年底网约车新政发布后，今天上午北京市交通向首汽约车颁发了北京市首张网约车平台经营许可证。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8GICaw/12UOYy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】香港业界就"吃穿山甲事件发表声明"：纯属个人行为
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	香港工商金融文化旅游界考察团8日在香港发表声明：考察团于7月10日访问结束后即返回香港，李加和先生未随团返回香港，而是自行留下于7月11日起与朋友在广西游览时发生了吃穿山甲事件。因此，李加和先生的行为纯属个人行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8rvBuK/g7m6w.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【喜运佳钟表集团发声明 否认与“穿山甲公子”有关系】“穿山甲公子”因晒出广西官员请吃穿山甲引发舆论关注，有港媒称穿山甲公子李加和父亲叫李福生，是香港喜运佳钟表集团的主席。对此，喜运佳钟表集团发表声明称，与李加和父子没有关系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%81%BA%E4%BA%A6%E6%9C%89%E9%81%93?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@恺亦有道&lt;/a&gt;:假少爷遇到假书记吃了假穿山甲上了假报纸的假新闻然后欢乐地发了假微博最后遇到假调查…
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】湖北襄阳官员开作风建设年动员大会时打瞌睡被曝光
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月5日，襄阳市召开作风建设年动员大会，重点治理干部作风中懒、庸、推、慢、浮五大病症。而在动员大会现场，记者发现，大会开始没多久，就有几位参会者在座位上昏昏欲睡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8B1dRp/qz5UV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】香港年轻人买房难：首付需啃老 工资涨不过房价
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美联物业的调查显示，38%的人靠父母或其他家人帮忙支付首付，这种情况并不算特别普遍，但目前已经有抬头的趋势。地价贵的原因并非土地短缺，而是规划用作房屋发展用的土地短缺，目前，香港作为房屋用途的土地只占土地的7%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8x0Ma7/AncGI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】首位裸条放贷人被抓 曾胁迫2名女子发生关系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年年底，小茜与昵称为“校园放贷中心”的放贷者杨某取得联系，杨某以小茜的裸照和手机通讯录作为抵押，借出1000元，扣除利息850元，商定周息15%。1月初还有550元未还清，杨某威胁小茜陪睡，被报警后，警方以敲诈勒索罪将其拘留。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8y0MUO/1peRp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】孙大圣驾车被交警拿住 还有一车神仙妖怪&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月7日，济源市交警在检查点拦下了孙大圣驾驶的一辆大巴车，车上还坐着唐僧师徒、土地、牛魔王、白骨精等。据了解，他们都是来自济源五龙口庙会的演员，正要下乡去演西游记，经过认真询问和登记后，交警将他们放行。求交警蜀黍心理阴影面积。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8EbTAE/XnDCK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8Ec6S2/GWvBA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8EbHdm/2UUSJ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8EcjqE/6WgeM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8ESRDi/fjZ93.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】成都：节后农民进城找工作 牌子上写“工作不限”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8KmIzC/14cqEZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】打高尔夫，比一起吃饭更能了解一个人&lt;br/&gt;
美国总统特朗普将在佛罗里达的私人度假村和即将到访的日本首相安倍晋三一起打高尔夫球。日本首相安倍晋三先抵达华盛顿。美国总统将在白宫会晤来访的安倍首相。特朗普说，他觉得打一场高尔夫比共进午餐更有助于彼此的了解。白宫发表的声明里这样引述特朗普说："我们会打一局，肯定会很棒！而且通过打高尔夫，比一起吃饭更能了解一个人。"在被问及是否会就这局高尔夫落注胜负时，特朗普说："我不知道，我只知道安倍首相爱打高尔夫，我们肯定会很开心，胜负不重要，我要确保他是我的搭档！"这位美国总统还补充说，他希望美国能和其他国家"融洽相处"："如果我们能和俄罗斯融洽相处，--当然我们希望和所有国家融洽相处，但是如果我们能和俄罗斯、中国、日本等国融洽相处，会对美国有好处。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8Mz5DJ/ae3Ni.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】美安全部长：移民禁令名单没有新增国家&lt;br/&gt;
美国联邦上诉法院周二就是否恢复总统特朗普的入境禁令听取辩论。美国国土安全部长凯利周二出席国会一个小组听证会为入境禁令辩护表示，没有计划在移民禁令名单上增加新的国家。凯利指出，名单内的7个国家，美国在其中4个国家没有大使馆，当中两个国家相信支持恐怖主义。凯利说，在这7个国家的审查措施不足够，难以保护美国的利益。受针对的7个国家分别是伊拉克, 叙利亚, 伊朗, 苏丹, 利比亚, 索马里和也门，人口以穆斯林为主。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8MzbpN/tXOiU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】我们应该感谢特朗普，让我们看清了美国的真面目&lt;br/&gt;
面对美国总统特朗普质疑伊朗核协议的声音，伊朗最高领袖哈梅内伊驳斥了特朗普的警告和要求。此前特朗普曾表示希望看到伊朗停止其导弹试射活动。哈梅内伊还呼吁针对美国的威胁，发出伊朗自己的声音。哈梅内伊在网上表示“没有任何敌人能够让伊朗瘫痪，特朗普说，你们应该怕我，但我们要在伊朗革命纪念日，即2月10日，让特朗普看到威胁伊朗的回复和后果。”哈梅内伊还称“我们应该感谢特朗普，让我们看清了美国的真面目。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8MyZzJ/faYyH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】犹太移民点合法化： “火车启动 终点站海牙”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周一晚间，以色列议会以60票赞成、52票反对通过决议，批准以色列国以补偿方式，把非法犹太移民点占有的巴勒斯坦私人土地“收回国有”，即把非法占有合法化。以色列议会通过决议后，正在巴黎访问的巴勒斯坦主席阿巴斯与东道国总统奥朗德联合举行记者招待会。阿巴斯揭露“以色列国会批准犹太移民抢占被以色列自1967年以来占领的巴勒斯坦私人土地，包括东耶路撒冷”，“完全是一个反国际法之法”“是对巴勒斯坦人民的侵犯”，“以色列正在试图建造一个种族隔离之国”。站在阿巴斯身边的法国总统奥朗德声明说，“我愿意相信以色列政府会在这一决议上后退”，奥朗德认为在占领区加速犹太移民只会使实现和平变得更加复杂。奥朗德补充说，如果这一法律被以色列宪法法院证实有效，将会导致犹太非法移民的合法化，最终导致对巴勒斯坦领土的实质并吞。奥朗德同时警告，假如美国把驻特拉维夫的大使馆迁移到耶路撒冷，“将会产生极其严重的后果”。稍晚些时候，联合国秘书长表示，以色列立法追认巴勒斯坦占领区犹太非法移民点合法“与国际法背道而驰，将会对以色列产生巨大的司法后果”。联合国呼吁避免所有绕开两国并存方案的行动。欧盟总部布鲁塞尔周二晚间公布一则声明，认为以色列“这一法律穿越了危险的界限”，“如果这一法律实施，将会导致只有一个国家，在这一个国家有许多不平等权，有占领区，冲突将永无宁日”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8Q1iIv/QZJw4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】IMF认为希腊尚不足以获得其再次救助&lt;br/&gt;
国际货币基金组织(IMF)周二发出迄今最为清晰的信号，表明在希腊及其欧洲债权人未就更深度的经济改革和减免大量债务达成一致的情况下，不可能再度为希腊提供救助。周二公开的两份文件显示了IMF对欧洲最新援助计划能否补救希腊这个支离破碎的经济体深感怀疑。不论是IMF对希腊经济的年度回顾，还是对其第二次救助希腊情况所做的严峻评估，都凸显出短期内不可能有第三次资助计划。MF大约在三年前停止向希腊拨款。希腊经济一直靠欧洲的金融援助维持，但将在6月和7月到期的应付款项让该国再度面临违约风险，有可能重新引发政治动荡甚至造成希腊退出欧元区，进而对欧元造成冲击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd98CF5c/buy27.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】韩政府：朝鲜参加平昌冬奥问题应按国际惯例处理&lt;br/&gt;
韩国统一部发言人郑俊熙6日在例行记者会上表示，朝鲜参加2018平昌冬奥会的问题应根据国际惯例和冬奥会相关规定予以处理。郑俊熙还说，更重要的是，朝鲜要参加平昌冬奥会需率先获得奥运会参赛资格，只有朝鲜获得奥运会参赛资格，才可按照国际规定和程序处理相关事宜。朝鲜申请参加本月19日在札幌开幕的亚洲冬季运动会，日本政府决定允许朝鲜运动员入境参赛。因此朝鲜运动员是否会参加1年后在韩国举行的平昌冬奥会受到关注。按照国际惯例，获得奥运参赛资格的朝鲜运动员若申请参加平昌冬奥会，韩国政府无法阻止他们入境参赛。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd98CLv7/wq1Um.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】菲律宾总统：薪水已经不多，还要养两个家庭&lt;br/&gt;
菲律宾总统杜特尔特日前自爆小儿子塞巴斯汀(Sebastian Duterte)放着老婆孩子不管，夜夜与巨乳艳星阿塔娜(Ellen Adarna)在一起，让他感到十分头疼，6日出席税务局活动时又忍不住再度“公器私用”，利用全国转播爆指责儿子花心，害他要帮忙带孙子，“我的薪俸才13万披索（约1.8万元人民币），却有两个家庭要养，已经很辛苦了！”让台下随即传出一片笑声。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd98CoTW/gstgq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】无官一身轻 奥巴马学玩风筝冲浪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	卸任美国总统不到三周的奥巴马和英国富商理查德・布兰森爵士在加勒比海度假。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8Wr871/xYtlf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	布兰森在他的博客上载奥巴马玩冲浪的照片和录像，说奥巴马正在学习这个勇敢者的运动。奥巴马夫妇与布兰森在加勒比海的加勒比海英属处女群岛的内克尔岛（Necker Island）度假，这个岛屿属于布兰森私人拥有的。奥巴马今年1月20日卸任美国总统，从全世界权力中心退下火线。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8Wrkh5/YXrsG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	布兰森在其博客上表示，他邀请奥巴马夫妇在离开白宫后，到他的私人岛屿“完全休息“。他说他们两人比赛较量谁可以先学懂一种水上运动。奥巴马选了风筝冲浪，布兰森则选择了水翼板滑浪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8Wrw1u/9QcbB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8Wrq93/xIWbR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】英智库：机器人可取代英25万公职 每年省26亿英镑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	报告称，未来利用智慧机器人等技术将能高效完成英国政府行政部门中大量日常工作，一名作者表示，任何工作职位的撤销都须谨慎处理，然而若机器人在公职上最终取代人类，那么公共服务将变得更好、更安全、更智慧及更具效率。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8vVjUM/8vvAt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】再伟大的历史，也会有不如意、甚至某些悲伤的细节 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/sanhejun?refer_flag=1005055010_"&gt;@和光和热和&lt;/a&gt; ：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%8E%86%E5%8F%B2?from=501" target="_blank"&gt;#历史#&lt;/a&gt;  有关“八千湘女下天山”，有洗地党反驳说，当时湖南政府特别要求不招生女学生，所以这都是公知造谣，现在贴个当时的广告(来自于“长沙举办八千湘女上天山历史文物展”)，上面赫然列出“女学生两百名”“工厂女学习生三百名”，特别要求“未婚”，说要让她们去读“俄文，会计，护士”。然后呢？ 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8I7X3h/MkH7q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【单仁平：上天山的八千湘女用不着后代哭】再伟大的历史，也会有不如意、甚至某些悲伤的细节。八千湘女中，肯定也会有令人唏嘘的个人故事。但她们是有尊严的，那种尊严如果用今天城市小资中流行的卿卿我我的尺度是很难衡量的。不能说讲述大历史中的某些悲伤细节，就肯定是亵渎。但近年来，互联网上的确出现一种历史虚无主义的流行格式，就是通过讲述革命历史当中的某些细节，在今天更重视个人权利的语境下，突出它们的“不人道”，进而鞭挞整个大历史。更有甚者，那些细节有些还是编造或者夸张出来的，经不起推敲。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/nopingwest?refer_flag=1005055010_"&gt;@NoPingWest&lt;/a&gt;：师姐在东京一个政府机关门口拍的照片：「��俸����，民膏民脂，下民易虐，上天�y欺」，这是中国宋代衙门口都会有的一块碑。然后有人琢磨了一下，说：是不是应该从左往右念？&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee9092.png" width="20px"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	――Twitter. &lt;a href="http://weibo.com/n/StarKnight?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@StarKnight&lt;/a&gt; （授权转载）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8L8ZGP/10JlPv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】一个人逛街，一个人吃饭，一个人旅行，一个人做很多事。一个人的日子固然寂寞，更多时候是因寂寞而快乐。极致的幸福，存在于孤独的深海。在这样日复一日的生活里，我逐渐与自己达成和解。    ――山本文绪  （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gd8ndc8o/13rgiZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2183856385?refer_flag=1005055013_"&gt;@童子攻&lt;/a&gt; ：越长大越怀念小时候，尤其怀念和小伙伴蹲在地上打卡片的日子，那个时候蹲下去一点也不费劲。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	小王去年相亲8个都木有成功，今年细心打扮了一番第一个就相中了，只因他穿上这件风衣，男人味瞬间爆棚，姑娘看的不要不要的！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=524192655345" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=524192655345&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 08 Feb 2017 15:14:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=118403</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170207】如果贸易停止，战争就会开始</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=118369</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】郑州确诊1例H7N9禽流感病例 患者病情危重
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月6日16时45分，记者从河南省卫计委获悉，2017年2月5日，郑州市确诊1例H7N9病毒病例。患者苏某，男，38岁，开封市通许县人，常住地为郑州市中原区。目前患者正在接受治疗，病情危重。经流行病学调查已确定密切接触者11人，医学观察均无异常症状。专家提醒广大群众应增强自我防护意识，养成良好的卫生习惯。勤洗手，接触禽鸟或其粪便后要及时用肥皂和流动水洗手，不要用不干净的手触摸眼睛、口鼻。外出到人多的地方时应当注意戴口罩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYD7y98/ZK1Um.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】广西开始调查“考察吃穿山甲”事件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月6日，一条吃穿山甲的微博被大量网友转发，引发广泛关注。澎湃新闻在网友转发的微博内容截图中看到，名为@Ah_cal 的博主曾于2015年7月15日发微博称，自己在广西考察期间，在当地“李局长”、“黄书记”的邀请下，在其办公室吃了煮穿山甲。随后，博主形容了自己的体验：“第一次吃，口感味道很好，已经深深的爱上这野味！”6日下午，广西自治区林业厅办公室一工作人员告诉记者，该厅已收到来自国家林业局的通知，督促其进行调查，具体调查事务由自治区森林公安局负责。森林公安局一工作人员称，领导已就此事进行过讨论，并已经展开调查，“但是嫌疑人名单还不方便透露。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYDVVls/EnLZo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【广西官方回应：用餐人无投促局官员】广西壮族自治区投资促进局表示，本次活动是严格按照中央八项规定精神和自治区公务接待的有关规定开展的。对博文中所配图片，广西壮族自治区投资促进局进行了仔细辨认，合影照片中的用餐人员，没有该局任何领导或工作人员。自治区林业厅表示，该厅已依据《野生动物保护法》对此事开展调查核实，并依法查处涉野生动物违法行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYDWdk0/vHBzj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新京报：“吃穿山甲”的年轻人心里住着一个“芮成钢”】许多初入社会的年轻人都会有这样的感受：我出席了一个什么会议，参加了什么规格的饭局，对很多人来说，都是一件令人陶醉的事情。感觉自己处在权力的中心，或权力的边缘也行，给人一种虚幻的成就感和高亢的存在感，这对于绝大多数生活在平庸日常里的人来说，无疑是一剂精神可卡因。无论从官方话语还是民间价值看，醉心特权的“穿山甲君”都属于三观不正类型。官为公仆，特权思想是官僚主义，从来是要一反到底的；民为公民，现代文明社会高倡法治、平等价值。但是，这位年轻人在微博上的诸多言行，除了目无法纪，就是势利。这位“吃穿山甲”的年轻人如此迷恋于权力和“上层路线”，让人不得不怀疑，他的心里其实住着一个“芮成钢”。这事是好，是坏，比“穿山甲君”走得更远的那些年轻人，早就是前车之鉴。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYDW7ww/rsFz7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/benjaminliu?refer_flag=1005055010_"&gt;@刘夙&lt;/a&gt; ：还好，“穿山甲公子”事件很快就有了官方回应。这个事情的发现过程应该是这样：前几天有人发了一个福建何姓土豪的婚宴菜单和准备杀来食用的十几只穿山甲的照片，并圈给博物杂志，一时转发者众。有位叫@华美极乐鸟 的网友大概在微博上用“穿山甲”作为关键词搜了一下，才意外发现了“穿山甲公子”2015年在广西被官员用穿山甲招待的微博，性质更为恶劣。这个事情里面没有阴谋论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国将向叙利亚提供两笔无偿援助
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月5日，在叙利亚首都大马士革，中国驻叙利亚大使齐前进与叙利亚计划与国际合作署署长萨布尼在签署合作协定后握手。中国驻叙利亚大使齐前进5日在叙首都大马士革说，中国将向叙方提供两笔无偿援助，用于提供人道主义物资和实施人道主义项目。齐前进当天与叙利亚计划与国际合作署署长萨布尼分别代表中叙两国政府签署了关于提供无偿援助的经济技术合作协定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYKuPqs/Zfnd2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】美制裁伊朗涉中国实体和个人 中方向美提出交涉
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据英国路透社5日报道，美国对伊朗实施的新一轮制裁名单中包括3个中国人和2家中国公司。据报道，名单中涉及到的一家公司负责人表示，没有参与违法交易。而且过去几年已经与伊朗停止了生意往来。外交部发言人陆慷6日说，关于美国对伊朗实施的最新制裁涉及到中国有关实体和个人的事情，中方已经向美方提出交涉。陆慷说，在制裁问题上，中方一向反对任何单边制裁。动辄实施单边制裁的做法，特别是如果损害了第三方的利益，我们认为这无助于增进有关各方之间的互信，也无助于有关各方共同解决一些国际问题的合作。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYEPh1i/skHpr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】马云：如果贸易停止，战争就会开始
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	马云日前在墨尔本启用阿里巴巴澳大利亚新西兰总部时说：“如果贸易停止，战争就会开始。”他警告称，全球化的倒退只会导致麻烦，他说：“我们必须积极证明贸易有助于人们沟通。我们应该有公平贸易、透明贸易以及具有包容性的贸易。”马云还表示，他与澳大利亚总理Turnbull进行了“精彩的讨论”，讨论阿里巴巴与政府合作建立一个区域“电子枢纽”（e-hub）的可能性。马云表示：“过去20年来，大多数的自由贸易区是为大公司设计的。如果澳大利亚、新西兰和其他国家能够为小型企业建立一个电子枢纽，那小企业就能像大公司一样运转。小企业将获得24小时清关、更好的关税和更快的边界检查。这可以帮助很多小企业。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYEPm8P/q0PM9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	BBC报道，美国首席战略顾问班农直言中美在南海必有一战，中美若真开战结局又会是怎样的呢？英国学者普遍认为，中国将会被彻底击败。但是中美一旦开战将是全球"空前的灾难"。路透社报道说，美国国防部长马蒂斯在东京提出"南中国海问题首先要通过外交手段解决"后，中方立即表示欢迎，算是对近期外界对美国新任总统特朗普可能动用军事手段言论的一个最新解释。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中国1月外汇储备低于3万亿美元，不及预期
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国1月外汇储备29982亿美元，预期30035亿美元，前值30105亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcZixsSm/OR3WS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】卫计委：2016年新出生人口45%来自二孩家庭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7日，在国务院新闻办举行的2016年人大代表建议和政协委员提案办理相关情况吹风会上，国家卫生计生委副主任崔丽称，2016年新出生人口中有45%的贡献率是来自二孩家庭。根据国家统计局的统计，2016年我国新出生人口1867万，比2015年增长了11%，总量上增加了191万。崔丽说， 中央政策符合民心， 符合国家发展的实际情况，是一个非常好的开始。从统计情况看，效果也是明显的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcZjVZPr/bOuDj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%90%89%E5%9B%9B%E5%85%AD?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@吉四六&lt;/a&gt;: 也就是说，如果不开放二胎的话。去年中国的新增人口不足1000万。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】交通部：春节假期全国收费公路免征通行费87.02亿
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据记者从交通运输部获悉，春节假期（1月27日-2月2日） 全国旅客发送量达4.08亿人次，比去年同期增长2.1%；全国收费公路交通量24016.3万辆，同比增长12.75%；全国收费公路免征通行费87.02亿元，同比增长17.4%，收费与免费平稳有序转换，路网运行总体正常。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYLnS1K/EnwlE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】上海某出租车公司要求司机拆除车上的手机架
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYUfGjs/lYgxO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】马来西亚沉船事故首批获救游客启程回国&lt;br/&gt;
2月6日，在马来西亚沙巴州首府哥打基纳巴卢，中国驻哥打基纳巴卢总领事陈佩洁（左中）为沙巴州沉船事故获救中国游客送行。 中国驻马来西亚哥打基纳巴卢总领馆表示，马来西亚沙巴州沉船事故获救中国游客中的首批4人及其亲属6日凌晨启程返回中国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcZcJkVe/B3t8J.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】北京保利俱乐部等涉黄77人被批捕&lt;br/&gt;
去年年底，北京警方对包括保利俱乐部在内的三处涉嫌卖淫嫖娼的场所进行清查，当晚查获涉案嫌疑人数百名。据北京市公安局官方微博@平安北京 2月7日消息，经过警方调查，检察机关审理后，依法批准逮捕77名犯罪嫌疑人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcZcJz9O/10G1op.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】周星驰黄金丑角鲁芬病逝
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	6日凌晨，香港女星鲁芬因“皮肌炎”导致肺部衰竭而病逝，享年63岁。鲁芬原名张伟芬，是香港知名的绿叶演员，她生前接拍的戏剧，大都是饰演女恶霸类型的角色，他曾因出演周星驰电影《整蛊专家》、《九品芝麻官》等剧中丑角给观众留下深刻印象。鲁芬一生未婚，生前一直和家人住在一起。去年，鲁芬称自己患上神经性皮炎，且验出肝酵素偏高，“一定要问清楚住宿的卫生...如果中招就没得救。我是在东莞工作中招，只是被蚊虫咬一口，就像生了疱疹一样...” 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcZ7bXCq/cckbU.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】反川普旅行禁令阵营扩大 加州等16州加入法律战
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	加州和另外15个州星期一加入挑战川普移民行政命令的法律战：他们发表法庭之友辩护状，支持华盛顿州控告总统行政命令针对穆斯林国家人民禁止其入境违宪的诉讼。一名联邦法官做出全国暂停实施总统行政命令的裁决、川普政府又提出上诉之后，加州总检察长贝塞拉（Xavier Becerra）宣布法庭之友辩护状。加入这次辩护状的还有康涅狄格、特拉华、伊利诺伊、爱荷华、缅因、马里兰、马萨诸塞、新墨西哥、纽约、俄勒冈、宾夕法尼亚、罗德岛、维吉尼亚、佛蒙特和哥伦比亚特区。贝塞拉在声明中说，“代表加州将近4000万人民，我同其他总检察长肩并肩……维护暂停川普政府旅行禁令”的裁决。他的声明说，“政府鲁莽否定宪法的做法具有撕裂加州家庭的威胁、破坏他们的经济福利和蔑视我们美国数百年传统的风险。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcZajuGU/KULFH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【百余美领军高科技企业将特朗普移民法告上法庭】除了司法上被叫停，特朗普年轻的政治生涯刚刚起步便面临巨大社会阻碍。周日到周一夜间，美国一家联邦上诉法院收到了97人联名签署的申请信，这97人来自谷歌，脸书，推特，苹果及微软等，信中状告特朗普禁止七个国家公民入境的法令“严重损害了美国贸易，创新和发展”。截至目前，已经有百余家公司因特朗普的移民法诉诸法律途径。除了各大高科技企业，该联名信当中还有Airbnb，Dropbox，EBay，Intel，Kickstarter，Linkedin，Lyft,Mozilla，Netflix，Paypal，Uber和Yelp的名字。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcZajlfD/wWFUU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【NFL冠军球员拒绝去白宫见川普】美式足球NFL新英格兰爱国者若按超级碗优胜队伍惯例将受邀至白宫接受总统接见，然而该队边锋班奈特（Martellus Bennett）却表示不会随队拜会总统川普。班奈特告诉《达拉斯晨报》（Dallas Morning News）“我不会去。”“就是这样。大家知道我的感受。追我的推特（Twitter）就知道。”而他的推特写道：“成为你在世上想见到的改变。”“若想世界充满仇恨，就让心满怀恨，若想世界充满爱，就让心满怀爱。美国是建立在包容而不是排他。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcZbRtt7/Ff2QQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	侃爷Kanye West删除去年跟川普会面之后发的几条推特。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYReHXY/GyCZc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】英国下议院议长：不欢迎特朗普在议会演讲
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近年曾有多名外国领导人对英国议会上下两院的议员们发表讲话，包括美国前总统巴拉克•奥巴马(Barack Obama)、中国的习近平以及墨西哥的恩里克•培尼亚•涅托(Enrique Peña Nieto)。然而，直言不讳的下议院议长约翰•伯考(John Bercow)表示，他“强烈反对”向特朗普发出类似的邀请。他补充说，在美国总统签署行政命令阻止某些移民进入美国后，他“更加强烈反对”这种安排。伯考的话在下议院议事厅引发掌声；这里通常不允许鼓掌。“议长伯考刚刚取消了特朗普访问议会。这是英国下议院骄傲的时刻。种族主义和性别歧视在这里不受欢迎，”工党议员哈丽雅特•哈曼(Harriet Harman)在Twitter上写道。另一名工党议员魏斯•斯特里廷(Wes Streeting)以开玩笑的口吻将这个决定与特朗普的移民禁令相提并论：“议长伯考决定非常仔细地检查进入我国议会的人。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcZeyGCk/Ugjj4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】俄方敦促Fox就“普京是杀手”言论道歉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	克里姆林宫发言人批评美国Fox新闻节目主持人奥莱利（Bill O’Reilly），在专访美国总统川普时以“杀人凶手”形容普京，批评有关言论具侮辱性，不能接受，要求Fox电视台道歉。克宫发言人佩斯科夫说：“我们认为福克斯电视公司表达出这样的言论，让人无法接受且带有侮辱性。坦白说，我们期待这家受尊敬的电视公司，能够（为此） 做出道歉。” Bill O'Reilly在节目中作出回应：“我正研究怎么道歉呢。不过这可能要花点时间。等2023年再来问我吧。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYQB1W4/pU3yS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】特朗普：北约成员国应做出应有的贡献 美国将战胜ISIS
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间2017年2月6日，美国总统特朗普上任后首次视察位于佛罗里达州坦帕市麦克迪尔空军基地的美国中央司令部总部，与军人见面并发表演说。特朗普说，“我们支持北约，但我们想要求所有北约成员国尽力为北约负担他们应负担的财政捐款，他们必须做到这一点”，他还引用华盛顿和里根的话说：能战方能止战，实力换取和平。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcZ9o2DR/h2v9X.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普发表谈话称，绝不会让“伊斯兰国组织”在美国“生根”。但他并没有说明打击恐怖主义战略，也没有表明其政策与前任奥巴马有何不同。在有关打击“伊斯兰国”行动的行政命令中，特朗普要求美国防部在未来30天内提交一份彻底击败“伊斯兰国”的全面计划。这份计划将包括对目前军事行动和政策立场的建议，孤立“伊斯兰国”意识形态的措施，经确认的盟友名单以及相应的预算安排。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】安倍晋三本周会晤川普  将强调日本对美国的益处
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本官员称，安倍晋三计划周五在华盛顿与川普举行会晤时提出加大日本在美国投资的设想，寻求应对川普对贸易的批评。这些官员称，安倍晋三名为“美日增长与就业计划”的五点计划称，未来10年，美日两国可能携手在美国创造70万个工作岗位，缔造规模4500亿美元的新市场。该计划没有详细说明如何通过具体项目或企业投资实现这些目标。该计划称，日本可能参与规模1500亿美元的美国基础设施项目，比如在得克萨斯州和加州修建高速铁路。该计划还提到机器人、人工智能、网络安全和航空作为合作领域。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcZ0FRsW/dLn4T.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】Facebook在法国打击假新闻：怕影响总统大选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	由于法国总统大选临近，fb周一宣布，将与法国多家知名媒体合作，以解决假新闻泛滥问题。fb称，将与法新社、BFM电视台、法国快报和《法国世界报》等领先媒体机构合作，以避免虚假新闻被发布到fb平台上。在去年的美国总统大选期间，虚假新闻在fb平台上泛滥，fb也因此被指责没有尽力来阻止这些虚假新闻。为此，fb随后出台了一些措施，试图解决该问题。上月，fb还在德国推出了打击假新闻措施。fb当时表示，将允许德国用户举报假新闻。一旦被举报，该新闻将被转至第三方验证。如果被证实确实不可靠，该新闻将被标记为“有争议”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYWIsni/Tucfl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【摩根大通：勒庞若赢得法国大选可导致欧元暴跌大约10%】据彭博报道，摩根大通策略师在给客户的报告中说，若是法国版川普勒庞在法国大选中获胜，欧元有可能在几周时间里下跌10%左右至大约0.98美元的水平；2012年希腊大选时，面对希腊退出欧元区的可能，欧元曾大幅下挫6%。一旦法国大选催生一个反欧洲经济货币联盟的新政府，那将几乎会成为绝无仅有的一件大事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYWIlDv/Du3Vf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】蓝宝石钻饰  贺英女王登基65周年&lt;br/&gt;
为庆祝英国女王伊丽莎白二世登基65周年，英国王室公开英女王新照片，身穿蓝身上衣的英女王佩戴蓝宝石钻饰，象征65周年“蓝宝石禧年”。据了解，相片是在2014年由英国著名摄影师David Bailey操刀，当时是为了配合政府的宣传活动而拍摄。英女王所配戴的蓝宝石项链，是父亲英王乔治六世送赠的结婚礼物；女王同时配衬了一对蓝宝石耳环，身穿天蓝色的上衣，造型高贵。皇室早已透露，女王不会出席官方庆祝活动，并低调地留在诺福克郡Sandringham大宅。英国皇家铸币局及皇家邮政分别推出了纪念银币和邮票，庆祝这个大日子。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYWIayX/8LOhI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】菲律宾天主教会：扫毒行动已沦为“恐怖统治”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾天主教会日前的讲道中，严词批评菲律宾总统杜特尔特过去7个月以来造成7千多人死亡的扫毒战争。在致教友的《教牧书信》中，菲律宾天主教主教会议指出，杜特尔特的反毒行动“在许多贫民地区沦为恐怖统治”。信中说，虽然遏止非法毒品交易有必要，但“解决之道不在于杀掉只是涉嫌吸毒的人”。对此，菲律宾总统发言人表示，菲天主教主教会议夸大了杜特尔特的扫毒行动，并表示教会应专注在此行动让无辜人民感受到“和平统治”，而不是一味地批评，“天主教主教会议的官员们显然与信众脱节，不知道他们都鼎力支持菲律宾的改变。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcZ0FJV6/cyS9Z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【杜特尔特严令国内富豪交税：赶紧交，不然杀了你们】“赶紧交税，不然杀了你们！”这是菲律宾总统杜特尔特6日向该国富豪发出的警告。据菲《马尼拉时报》报道，杜特尔特当天参加菲律宾国家税务局2017年度征税工作启动仪式时发表演说：“缴你们的税，而且要如实缴纳，因为我们的政府运作需要这些钱。但我们不会因为征税让你们家破人亡。”他还敦促纳税人不要对腐败官员手软，“制止公务人员腐败靠你们。碰到腐败的政府人员，第一个建议是扇他们耳光，咒骂他们。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcZ0FWLk/10WEB6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/ettodaynet?refer_flag=1005055010_"&gt;@ETtoday新����&lt;/a&gt; ：【杜特蒂�C��自己曾去中��大��？　「因�槲胰ジ畎�皮！」】杜特蒂曾被爆料搭私人�w�C前往中��大��看病，但�S後被助手否�J��消息。杜特蒂於6日在帕塞市的一�龌��又斜硎荆�「我去中��是真的，去了�t院也是真的，因�槲胰プ隽税�皮切割手�g...」
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】罗马尼亚民众继续抗议 要求总理下台
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	虽然罗马尼亚当局面对民愤宣布撤回法令，但大批示威者拒绝“收货”。法令取消后，大批示威者仍对处理结果不满意，连续第6天在首都布加勒斯特的政府大楼前的广场继续示威，要求左翼政府立即下台，并要求总理德拉格内亚问责辞职。德拉格内亚表示，自己表明不会引咎辞职，由于自己上任不足一个月，“还需要事件对投票给我们的人负责”。据罗马尼亚当地媒体消息，全国各地参加示威的总人数已超过50万人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYXLaKU/6WkXl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】日本：将用人工智能取代化学品毒性试验
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本经济产业省表示，将使用人工智能（AI）来缩短化学物质的安全审查时间。例如，在鱼身上实施的化学物质累积程度试验将被取代，转为利用计算机进行虚拟试验。在电子零部件和燃料电池等成长领域，可以缩短化学物质从开发到产品化的时间、降低成本，从而提高企业的竞争力。日本经济产业省将从2019年度开始分阶段导入。据悉，现有试验费时费力。例如，通过向鱼喂食化学物质来调查累积程度、确认物质在污泥中分解速度的试验需要耗时约1年。据悉，包括相关手续在内，实现产品化需要3年左右时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYXLj8B/pEQzD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】澳大利亚政府强制出售上亿非法购房 四成房主为中国人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	澳大利亚加强对外国人非法置业的打击力度，部分原因是近年来以中国买家为主的外国投资者涌入，推动房产市场的膨胀。特别是悉尼和墨尔本这两大城市，自09年以来，房价翻了一番。令许多当地居民、尤其是年轻人望“房”兴叹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcZ41s2B/W9yjN.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】辛普森一家又一次神准预测
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国热门动画《辛普森一家》（The Simpsons）日前才神准预言川普将当选美国总统，这回又被网友发现，6日担任“超级碗”决赛嘉宾的Lady Gaga，竟在多年前也被预言将吊着钢丝出场，以及身上服装，与2012年播出的节目几乎如出一辙，令不少人直呼“太神了！”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcZdGRyf/TOOh2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】民众希望的是政府能解决经济问题，而不是纠结在意识形态上
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	民进党立委高志鹏过年前发文写到“看腻新台币”，表示钞票上还有孙文、蒋介石这些个人崇拜的偶像甚至独裁者图像，他推动“新台币设计运动”。唯一从政的蒋家第四代蒋万安接受媒体访问时表示，他尊重个别委员的提案，但纸钞上印什么图像，更换的时机点并不迫切，且换钞后，能解决一例一休物价上涨问题吗？民众薪资会涨吗？民众希望的是政府能解决经济问题，而不是纠结在意识形态上，且换钞成本不低。若只在意识形态上作祟，是背离趋势，往回头路走。蒋万安认为若真要改新台币，应朝电子货币方向，不要因上面的图腾就花大笔预算去更改。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcZftY9J/ub2MG.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】美国总统写给继任者的信都说了些什么？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fchxr7au2rj20hs10a0vy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】哲学家杜威抵达北京时恰逢爆发五四运动。他在纽约时报称“在北京有约一万人参加了示威游行，大学已经变为监狱，城市已经宵禁。但无畏学生的反政府演讲无处不在，这是公众意见的胜利，我们正亲眼见证着一个国家的诞生，而诞生总是伴随着艰辛的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYM3M5K/8lG0F.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5998993996?refer_flag=1005055010_"&gt;@长得帅不如跑地快&lt;/a&gt; ：2016年美国发放23.6万H1B工作签证，印度人占70%，中国12%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYV8gPn/YFei8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/3764956913?refer_flag=1005055010_"&gt;@李静睿的伊萨卡岛&lt;/a&gt; ：还是觉得芮成钢可怜，所有未经正当程序就被审判的人，都非常可怜。诺曼・马内阿写了一整本书来骂齐奥塞斯库，但罗马尼亚剧变时，齐奥塞斯库夫妇被草草枪决，马内阿说“没有民主和公开的审判，就让齐奥塞斯库死去，这让我感到震惊。我对他和他太太的死毫无同情。。。但我无法接受没有审判的死亡。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYI7ztO/13ip7I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】云霾在黑暗中发愁，却忘记了，遮住太阳的就是它们自己。   ―― 泰戈尔（photo by Oliver Charles） （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GcYB0n2t/54L2u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt; ：【传保定等上百城市向赵雷约歌】消息称，赵雷的《成都》火了之后，成都市的旅游价值立即飙升。很多城市因此发现了赵雷这类民谣歌手在拉动城市旅游市场上的巨大影响力，于是保定、四平、驻马店、莘县等城市纷纷向赵雷约歌，希望赵雷以他们城市的名字创作一首类似“和我在保定的街头走一走oh~~”的民谣。
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	不用比都知道，JEEP吉普牛仔裤就是好！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 14:32:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=118369</guid></item></channel></rss>