<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 10 Jan 2018 16:49:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180110】如果这个国家的执法总是要靠网民的话，那网络暴力就是必然的</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127977</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】教师阻碍动车发车事件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/3186952954?refer_flag=1005055010_"&gt;@庐阳发布&lt;/a&gt;：关于对网传我区教师阻碍动车发车事件的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	处理情况报告&lt;br/&gt;
1月9日上午11:40，庐阳区教体局负责同志从网上得知，永红路小学教师罗海丽因等候爱人阻扰列车关门发车事件后，区教体局立即成立事件调查处置小组（由教体局主要负责人任组长，分管负责人任副组长，监察室主任及永红路小学校长为组员）。分头向合肥火车站和当事人了解真实情况。&lt;br/&gt;
经查，1月5日，在由合肥站开往广州南的G1747次高铁列车上，永红路小学教师罗海丽为等候爱人，用身体强行阻挡车门关闭，并要求列车员通知检票员放行其爱人，列车员和乘客多次劝解无果。此举行为极坏、影响恶劣。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月9日下午14:30，庐阳区教体局召开局党委会，对此事件作出如下处理：一、责成当事人罗海丽立即停职检查；二、勒令永红路小学就教师队伍建设作出深刻检查，深入调查事件原因，依法依规依纪处置到位；三、区教体局举一反三，在全区教育系统中广泛开展学法守法及师德师风警示教育，严厉杜绝此类现象再度发生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/586bd9ec/4acf138f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/cctvwzn?refer_flag=1005055010_"&gt;@王志安&lt;/a&gt; 女教师奋勇拦高铁的事，如果不曝光，就啥事没有。一家三口其乐融融坐上了火车，估计还能回味一下自己刚才和乘务斗智斗勇，敢叫高铁停下来的豪迈。可一曝光，副教导主任也停职了，生活也受到很大影响。好些人谴责网上暴力，但我觉得，最该谴责的是现场的警察，为啥不当场拘留呢？正是他们的不作为，才导致或者纵容了网民后续的人肉和骚扰。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	回到本事件，如果处理的过程是这样的：女教师扒门，乘务劝说到推桑也制止不了，现场立即报警，警察赶到后，命令她马上离开车门区域，不听的话立即亮出手铐拘留。现场有人立即把孩子安顿好，交给其父亲。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	如果这么处理，还需要网民人肉么？或者说，如果有人想这么干，还会有那么多人支持么？许多事情都是因果链上的一环，单纯指责网络暴力，很难说服人。如果这个国家的执法总是要靠网民的话，那网络暴力就是必然的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】教师点收家长88元微信红包 即刻返还90元却遭拒收&lt;img alt="[费解]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/3c/moren_feijie_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[费解]"/&gt; 被教育部门处分&lt;img alt="[吃惊]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/f4/cj_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[吃惊]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，广东连州一小学教师因收受家长微信红包，而被当地教育部门处分的消息，受到网友关注。学校相关负责人向南都记者介绍，涉事的张老师时任班主任，班上一学生家长要求给孩子调到教室中间位置，但这名学生个头高，如果调到中间，会挡住其他学生，于是调到倒数第三排，但家长“不依不饶”，不断打电话、发微信要求调座位，使得这名家长与老师的关系比较紧张。农历大年初一，家长给张老师发了一个微信红包，张老师以为是礼尚往来，家长想改善关系，顺手点了红包，并马上返还一个90元红包，但家长一直没收。随后，家长把老师收受红包截图发到网上，同时到教育局反映称张老师私下收取家长红包。“这名家长与张老师的电话录音都有，微信截图也有，张老师的确是马上返还了一个90元的红包，但学生家长一直没有收”。该校负责人说，“其实这就是家长给张老师挖了一个坑，然后就截图向上级反映，我们学校也很无奈，因为张老师的确违反了相关规定。”“可能当时是大年初一，张老师没有想太多。学校也跟她沟通了一下，让她放下包袱，在今后的工作中，加强职业道德修养。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/461cf073/f66e466d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】东海海面未发现大面积溢油 “桑吉”号存在爆炸的可能
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国交通运输部官网10日发布消息称，截至1月9日18时，在巴拿马籍油船“桑吉”轮与香港籍散货船“长峰水晶”轮碰撞事故水域，以“桑吉”轮为搜寻基点，继续在900平方海里范围内开展搜寻，海面未发现大面积溢油。截至目前，“桑吉”号已经燃烧了3天。该船经过长时间燃烧，结构强度存在隐患，船舱内凝析油烧掉一部分后，舱内空间会使凝析油达到临界点进而发生爆炸。届时将可能很有大规模的凝析油泄露。据外媒报道，“桑吉”轮载有约13.6万吨凝析油来自南帕斯气田。与普通凝析油不同，伊朗南帕斯凝析油轻组分含量高，硫醇硫含量非常高、极臭，在原油接卸、储存过程中易造成恶臭及中毒等安全环保事故。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/05fbcf34/09f06735.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】消失141天 国庆60周年阅兵总指挥房峰辉落马
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新华社9日晚发布的消息，日前，经党中央批准，中华人民共和国中央军事委员会委员房峰辉（中共中央军事委员会原委员、中央军委联合参谋部原参谋长）因涉嫌行贿、受贿犯罪，被移送军事检察机关依法处理。房峰辉接受调查，印证了近期的流言。他于去年8月21日以中央军委联合参谋部参谋长身份会见了泰国武装部队最高司令素拉蓬，8月26日官方消息就显示参谋长职位易人，但却一直没有公布他的去处。如今其落马消息被披露，已经距他最后一次公开露面过去141天。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fbf7a92e/723ad75f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【媒体：和房峰辉、张阳一样的人，还有6个未公开】中纪委副书记杨晓渡于去年10月19日介绍，党的十八大以来，共立案审查省军级以上党员干部及其他中管干部440人，其中十八届中央委员、候补委员43人。长安街知事注意到，当时已经公布的落马中委（候补）共35人，现在加上张阳、房峰辉为37人。也就是说，目前仍有6名中委（候补）虽然接受了审查，但尚未公开信息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】苹果：中国内地iCloud服务将转由国内公司负责运营
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据苹果公司透露，从今年2月28日起，中国内地的iCloud服务将转由云上贵州公司负责运营。从当天起，云上贵州公司将负责iCloud在中国内地的运营，并将拥有与iCloud 中国内地用户的法律和财务关系。据人民日报客户端消息，苹果公司表示，“对于这些变动，我们希望对顾客保持透明。”据介绍，将Apple ID的国家或地区设置为中国的用户将在这次转变的影响范围内。苹果公司也表示，Apple将与云上贵州协作，并仅会响应符合法律程序的数据请求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/682e2548/46a941df.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/williamlong" target="_blank"&gt;@月光博客&lt;/a&gt;: 通过iCloud监控一个人实在太彻底了，你的实时地理位置、你的通讯录联系人、你最新拍的照片、你的备忘录、你的应用程序里记录的数据、你的邮件等等，全都可以实时监控。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】卫计委发布新版流感诊疗方案 板蓝根并未纳入常用药
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017-2018年冬季流感报告病例明显高于往年同期水平。从国家卫计委获悉，国家卫计委时隔7年后再次更新流感诊疗方案，奥司他韦、连花清瘟胶囊等明星抗病毒药物被列入方案，而曾被誉为“万能药”的板蓝根并未纳入。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6c0ec9fc/d4a5496b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】蚂蚁金服主动关闭部分用户的蚂蚁借呗功能
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	因高杠杆触及监管红线，蚂蚁金服主动关闭了部分用户的蚂蚁借呗功能。蚂蚁金服相关人士回应称，作为一款消费信贷产品，蚂蚁借呗会基于用户的使用情况和信用行为，对用户的资格和额度进行动态调整。因此，部分用户被清退资格或降低额度；或者有部分用户被准入或提高额度，都是正常的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e8d1336e/d98f83e8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】余承东愤怒回应手机入美受阻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	余承东阐述了华为与美国运营商AT&amp;amp;T之间的交易失败。“大家都知道，美国市场有90%多的智能手机都是通过运营商的渠道销售的。”他说，“这对我们来说是巨大的损失，对运营商同样如此。但消费者的损失更大，因为消费者得不到最好的选择。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ecdbc27a/51249810.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】恒大再捐20亿精准扶贫贵州毕节市 累计捐款达60亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9日，贵州省扶贫基金会收到恒大集团捐赠的20亿元扶贫资金，用于结对帮扶毕节市精准扶贫、精准脱贫。据悉，恒大集团已分四批通过贵州省扶贫基金会定向捐赠给毕节市精准扶贫、精准脱贫资金共计60亿元；其中，定向捐赠大方县精准扶贫、精准脱贫资金30亿元已全部到位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dbb71902/a919dd80.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】27家供应商致信甘薇、贾跃民：我们真的需要钱，救命钱
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9日晚间，乐视移动27家供应商联名致信甘薇、贾跃民，呼吁甘薇女士、贾跃民先生进行对话，诚信沟通、解决债务。联名信中称，这些供应商是最基层、最无助的讨债者，从2016年11月份讨债开始，至2017年，他们在乐视大厅守候了近200余天，至今多家公司状况艰难，倒闭数家；几乎每家公司都抵押房产，高息贷款，维持经营；几乎每家都被供应商追账堵门，行业口碑更是低谷，窘况不堪赘述，已严重影响各公司经营状况，波及家庭。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c7174239/931b611a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】被控非法持枪等五项罪名 周立波纽约上庭拒不认罪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此前在美国被捕的中国喜剧名人周立波的持枪涉毒一案9日在纽约州纳苏郡(Nassau County)地区法庭开庭审理。周立波9日出庭时对被控的五项罪名拒不认罪，包括二级非法持有武器、非法持有枪械、四级非法持有武器、七级非法持有管制药物及违反交通法规。周立波的律师斯卡林（Stephen Scaring）称当事人对此案十分有信心。律师称，周立波当时是在开车，但是不清楚那些物品是怎么到他的车里的。本案下次开庭日期定于2月1日。检方指出，若最重控罪二级持有武器罪名成立，周将面临3年半到15年的刑期。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/80045a03/8182879c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】朝鲜将派代表团和拉拉队前往冬奥会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩朝高级别会谈于9日上午10点在韩朝边境板门店韩方一侧的“和平之家”启动，并于晚8时许结束。双方在会后发布联合新闻稿，宣布就朝方参加平昌冬奥会、双方举行军事部门会谈等事项达成一致。双方还商定缓解军事紧张局势，营造半岛和平环境，为民族和解与团结共同努力，并举行各领域会谈等通过对话协商解决悬而未决的问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/70697646/16636893.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	晚8时许，双方结束高级别会谈，并发布联合新闻稿，宣布就朝鲜参加平昌冬奥会、双方举行韩朝军事会谈达成一致。根据联合新闻稿，朝方将派遣高级别代表团、民族奥委会代表团、体育代表团、拉拉队、艺术团、参观团、跆拳道示范团及记者团参加平昌冬奥会，韩方对此提供必要的便利。双方还决定召开工作会议，商讨朝方派遣先遣队踩点和参加平昌冬奥会等相关问题，具体日程日后以书面形式进行磋商。韩方在单独发布的会谈资料中表示，双方就开幕式共同入场和联合举行文化演出等意见相近。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b11412c6/d27057c4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【文在寅：暂不考虑单独放宽对朝制裁】韩国总统文在寅10日在青瓦台举行的新年记者会上表示，暂不考虑单独放宽对朝制裁。虽然韩朝对话刚刚开始，但朝核问题尚未得到解决，韩方将在对朝制裁问题上与国际社会步调一致。就“您认为美国总统特朗普对促成韩朝对话作出了多大贡献”的提问，文在寅表示，特朗普总统作出了巨大贡献，愿意向他致谢。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/28b26614/7a27a9e0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】逗你玩 泰总理巴育用人形纸板代替自己参加媒体问答
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间8日，泰国曼谷，泰国总理巴育为了规避记者，着人将自己的一个人形纸板立在了话筒之后，代替自己出席媒体问答。巴育说：“如果有人想问任何关于政治和冲突的问题，问他吧。拜拜。”据悉，这个曾经在儿童节上使用过的一块人形纸板。巴育和媒体关系一直不佳，他曾向摄影师扔过香蕉皮，还威胁处决批评政府的记者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f4d0bc63/7d448842.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】川普看球赛唱国歌 掌声与嘘声相伴
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全美大学美式橄榄球冠军赛在亚特兰大举行，由乔治亚大学对战阿拉巴马大学，赛前演奏国歌的时候，现场数万名球迷各以欢呼声、嘘声招呼川普。对于运动赛场上庄严的国歌演奏，川普近来使其成为强烈对立的政治话题。他站在场中开口演唱国歌，其他时间则是保持沉默。交手两队名义上来自共和党大本营，而川普在运动赛场上面临球迷的反应竟是交杂掌声与嘘声，这对川普而言不是一个好消息。有摄影机甚至捕捉到，有球员进场时大声咒骂川普。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bd01fd23/28a76c9f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普唱国歌忘词 美网友：老年痴呆症传言是真的】在赛前全场起立唱美国国歌时，川普被拍到在场边肃立，明显未能跟上歌曲节奏，甚至唱不出部分歌词。据报道，现场媒体画面显示，当唱到美国国歌第二句后的歌词，川普明显唱错且之后出现张嘴发呆，甚至不再张嘴跟唱。当时尴尬的一幕被全程直播，而他唱国歌忘词之举，也让美国网友嘲讽他是假爱国，不少美国网友随即再次提起特朗普精神状态成疑的传言，更有人表示：“看来特朗普患有老年痴呆症的传言是真的”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/68ca6763/30ce7df9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美精神病协会反对不经检查就为总统诊断精神健康】政治家和媒体人士提出总统川普的精神健康问题之后，美国精神病协会（American Psychiatric Association）提醒其成员，崇尚空谈的精神病专家或将精神健康当做政治工具的人都是滥用精神病学，不可接受，也不合伦理。在总统川普的即将进行医疗检查和面对他的精神健康问题时，该协会敦促其成员要坚持几十年来的原则：精神病医生不能对于未经亲自检查的病人提供诊断意见。美国精神病协会呼吁精神病医生在未经检查之前，不管是根据有线电视画面、书籍或社交媒体，都不要再为媒体提供涉及公众人物的专业意见。该协会强调，诊断精神健康是一种医疗评估。精神病医生是医生，必须为患者保密并尊重其隐私权。他们评估精神疾病并不比诊断糖尿病或心脏病简单。其专业标准要求审查患者的病历及精神历史，要有记录，要对其精神状态进行全面检查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】遭金主抛弃 班农从布赖巴特新闻离职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月9日，布赖巴特新闻网（Breitbart News Network）宣布，班农将不再担任执行总裁（executive chairman）一职。此前，班农因一本新书中引用了他对特朗普的负面评价而备受争议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e0095aa3/3cd8b8c6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ichthy?refer_flag=1005055010_"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt;：得罪了内谁之后，被内谁骂成一文不值的前军师班老师被迫从Breitbart辞职，而且radio show也没了。但在推上他仍是一颗红心，满腔热血，誓死忠于伟大领袖。太惨了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fly1fnbad8jct9j20ps0yiduu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】美国计划扩大核武作用
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本媒体报道，美国总统特朗普政府正在探讨开发爆炸威力较小的小型核武器，同时扩大核武器作用。这意味着，主张“无核世界”的前总统奥巴马政府的战略可能出现转变。消息人士透露，特朗普政府为确保对中国、俄罗斯和朝鲜有压倒性优势，将探讨可进行局部打击、爆炸威力较小的小型核武器开发，以及扩大核武器作用的方针。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7a84a0f1/509f1b06.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】民主党议员提“稳定天才法案”：总统候选人须通过心理健检
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在川普表示他是“稳定的天才”后， 民主党籍联邦众议员Brendan Boyle提出“稳定天才法案”（Stable Genius Act），要求未来的总统候选人必须通过心理健康检查。“稳定天才法案”强制所有竞选总统大位的候选人交给联邦选委员一分心理健康检查报告，“证明他或她已接受海军部长辖下的医官心理健康检查”。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cb57a254/8eaf95f3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美富豪豪掷3000万美元支持民主党夺回众议院
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年斥数以百万美元巨款在全国卖广告、提出弹核总统川普的民主党亿万富豪施泰尔（Tom Steyer）计划今年斥资3000万美元支持民主党成员参选今年11月的中期选举，务求从共和党手中夺回众议院控制权。施泰尔表示，他本身不会参选，但他会继续进行全国宣传运动，推动弹核川普：“我的斗争，是把特朗普赶下台，褫夺他的权力。”《福布斯》估计施泰尔拥有16亿美元财富，3000万美元对他而言可谓微不足道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/317065b0/2c8990d0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	施泰尔表明，准备参加年底中期选举的民主党人，必须接受一项测试，以证明他们支持弹核特朗普，方可取得他的金钱资助去参选。施泰尔希望利用这笔3000万美元资金在十个主要州份包括佛罗里达、弗吉尼亚、威斯康星、密歇根、内华达、加州、宾夕法尼亚、艾奥瓦、新罕布什尔和亚利桑那州，动员年轻选民投票。十一月举行的国会中期选举，将会改选参议院其中34个议席和众议院全部435个议席。众议院民主党领袖佩洛西不赞成弹核川普，认为这样做可能会带来反效果，反而对民主党不利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4c2988f9/2db739df.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】美国地区法官阻止特朗普结束“梦想法案”的计划
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	旧金山一名联邦法官阻止了特朗普政府结束一项奥巴马时期推出项目的尝试；该项目保护数十万年轻移民免遭遣返。美国地区法官William Alsup在周二晚一份长达49页的裁决书中暂时阻止特朗普政府结束童年抵美者暂缓遣返计划(Deferred Action for Childhood Arrivals)。Alsup考虑了针对特朗普这一决定的五宗独立诉讼。这个被称为“梦想法案”(Dreamers)的项目保护了多达80万年轻移民。Alsup在裁决书中表示，在上述诉讼案完结之前，特朗普政府必须考虑去年9月5日宣布结束该项目之际已参与项目移民提交的绿卡续办申请。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bc2586ec/230efbce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】奥普拉2020参选总统？川普自信回应：我会战胜她
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普周二称如果奥普拉参与2020年总统选举，他会在选举中战胜奥普拉。川普在白宫对记者说：“我会战胜她。奥普拉很有趣。我很了解她。我喜欢奥普拉。”此外，川普补充称，他并不认为奥普拉会竞选总统。上周日，著名脱口秀主持人、演员奥普拉获得金球奖终身成就奖，她在获奖感言中再次为女性发声。奥普拉这段“气壮山河”的演讲，被迅速在社交媒体上传播。让早就流传多时的“奥普拉选总统”说法再度炒热。推特更疯传关键字“奥普拉2020”（Oprah 2020）。有记者采访奥普拉时，奥普拉亲口否认竞选美国总统，媒体猜测将来也不是完全没有可能。奥普拉的长期合作伙伴斯特德曼·格拉汉姆（Stedman Graham）表示，这取决于大家的选择，如果人们支持，她就一定会去做。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/07ead06b/6a7120ed.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】由SpaceX发射的美高度机密间谍卫星宣告失败
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国政府委托SpaceX公司昨日发射的一颗高度机密军用卫星在进入太空后与地面失去了联系。道琼斯周一晚间报道称，据业内人士和政府官员透露，美国国会已被告知，这颗名为Zuma的机密卫星似乎被摧毁了。报道称，事故原因可能是卫星未能与猎鹰9号火箭顶部脱离，进而在大气层中被烧毁。据业内人士估计，失踪的这颗卫星可能价值数十亿美元。这款卫星是由诺斯洛普格拉曼公司（Northrop Grumman）制造的，该公司发言人对道琼斯表示：“我们不会就机密任务发表评论。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3b9f6d53/ffe2a4dc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/foxshuo?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;：SpaceX的开年第一射正在被怀疑是不是失败了，虽然点火升空都很正常，但是有人目击到有东西掉了下来，推测可能是二级分离的时候出了问题，所以没能逃出大气层。但是因为SpaceX这次执行的是美国政府委托的机密任务，所以具体究竟怎样了目前还在三缄其口。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】日本宇航员在国际空间站3周长高9cm
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本宇航员金井宣茂周二在推特发文称，他在国际空间站工作三周就长高了9厘米。他说道：“"今天我有重要的事要宣布：我体检后发现，身高一下长了9厘米，而这仅仅用了三周时间。" 宣茂还表示："中学之后还没长过这么多，我现在担心还能不能坐进联盟号飞船。”日本宇宙航空研究开发机构（JAXA）提醒，在宇宙空间的无重力状态下，人一般会长高1至2厘米。共同社援引专家的话报道称：“还没听说过有长高9厘米的情况。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/215074e5/6a2d3446.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】Google一周丢失最多250辆自行车
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Google去年夏天开始向雇员提供自行车这种环境友好的交通工具，这些自行车被认为只供雇员使用，但它们很快出现在其它地方。一份报告透露Google平均每周丢失了 100-250辆自行车。但它们不是被传统的小偷偷走的，硅谷的山景城几乎已经成为Google之城，而当地的许多居民将给员工的福利视为是一种社区服务。68岁的Sharon Veach承认曾经骑着Google的自行车去了搜索巨人著名敌人甲骨文（Java的办公室。Veach称，Google不想非公司雇员使用自行车，但如果你用了也没有啥事。山景城的市长Ken Rosenberg也承认在开会之后曾骑着Google自行车去看电影。Google的1100多辆自行车只有三分之一安装了GPS跟踪器，该公司雇了合同工去寻找丢失的自行车，最终找回了三分之二。这些自行车最远去了墨西哥、阿拉斯加和内华达州的Burning Man狂欢节。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f44bfbe4/1ca354df.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】发表性别差异论被开除 前工程师反控Google歧视白人男性
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Google前工程师达莫雷（James Damore）去年在公司内部网上论坛上发表文章，将科技行业缺乏女性高层归因男女生理差异，在科技界引起争议。被开除的达莫雷伙同另一名被开除的工程师入禀法院，反控Google歧视白人男性。达莫雷形容自己是持保守政治观念的白人，却因这样而受到Google歧视。他声称，集团内一些同事尤其是白人男性，因为支持总统川普或保守的政治观念，而在工作场所内受到滋扰，但管理层没有采取足够措施去保护他们。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/14cb6ac3/edc350b8.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
起诉书中还透露，Google有一份传媒业内保守人物的黑名单，不欢迎这些人进入Google办公大楼的范围内。Google对此发表声明，称将会在法庭上抗辩。行政总裁桑德尔·皮蔡表示，信函的部分内容违背谷歌的行为准则，在工作场所宣扬有害的性别刻板印象，越过底线。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/72f80e85/16228a40.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】130岁的柯达杀入区块链：推出"柯达币"股价暴涨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，有130年历史的柯达公司也加入区块链浪潮，宣布推出加密货币“柯达币”，为数码摄影创建一个新平台。受此影响，柯达股价周二大涨逾一倍，收盘报6. 8美元。柯达在2012年被迫申请破产，并重组为一家小型数码摄影公司，目前该公司市值1. 32 亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/058e0eb3/484c9252.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】上图是五年前的唐英年家僭建丑闻。下图是最近的律政司司長家僭建丑闻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ee86e118/c18e1336.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】目前最为形象的几大平台算法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ada93b99/6e980c54.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;: 我们开始挣扎的原因是，我们在用自己的荧幕背后和其他所有人的精彩画面相比较。  —— 史蒂文·弗蒂克
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/936d2a8e/a832f3bc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/3480833494?refer_flag=1005055010_"&gt;@每日作囍侠&lt;/a&gt;:罗海丽老师已经被停职调查，据知情人士介绍，领导宣布停职的时候，她死死拉住办公室门不愿意进去，非要等老公赶来一起听。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	劳驾让一下，我发个广告，可能有点硬，你忍忍就过去了！牛奶丝保暖衬衫，39元包邮年终大促特惠，仅此一次！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=561489021076" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=561489021076&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 10 Jan 2018 16:49:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127977</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180109】时候到了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127948</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】履新不足4日 佳木斯人大常委会副主任坠楼身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者从黑龙江省佳木斯市政府新闻办公室了解到，佳木斯市人大常委会副主任梅振学，于9日凌晨被发现坠楼身亡。此时,距离其担任新职务尚不足4天。经现场勘验和调查走访,警方排除他杀。对相关情况,公安机关已进一步开展调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3f85c1ed/21005f70.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】部分地方楼市调控微调 分析称更加精准而非放松
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，兰州、南京、合肥等地再度调整房地产调控政策，在一定程度上似有放松，实行“一城多策”的调控政策。而事实上，却是有紧有松，更为精准。业内人士表示，兰州市对限购的认定放松的同时，对炒房依然零容忍，推出了限售政策。中国房地产数据研究院执行院长陈晟认为，部分地方楼市调控政策的“微调”，恰恰是房地产长效机制日渐临近的预兆。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5e31b8c8/11b1b5df.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【媒体：各地政府不应该在市场刚有下跌迹象时 就放松调控干预市场预期】21头版评论称，现在只有个别城市进行了有限度的政策调整，但这种信号对市场而言过于熟悉，因此，人们很容易做出政策将全面调整的预期。过去两年中国大部分城市出现房价快速上涨的现象，甚至短期内翻番，都是不正常的。经历调控后，那些没有坚实购买力与刚需支撑的城市，房价下跌也是理所应当，或许，现在跌一点点是正常的市场调整。各地政府不应该在市场刚有下跌迹象时就放松调控干预市场预期，而是让市场进行充分的自我调整。中国楼市价格不断走高的一个关键因素是，在价格快速上涨时，行动比较慢，可能要上涨了较大幅度才考虑采取行动；而当价格刚刚下跌时，就快速采取行动，干预市场预期。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】租房即可落户 青岛全面放开城镇落户限制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	"青岛发布"发文称，青岛将全面放开城镇落户限制，加快取消购房面积、就业年限、投资纳税、积分制等落户条件，优先解决农村学生升学和参军进入城镇人口、在城镇就业居住5年以上和举家迁徙的农业转移人口以及新生代农民工等重点群体落户问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0f550e6b/f2c3c0ad.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】民航局拟出规定 机票默认搭售行为最高罚3万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	交通运输部网站发布了民航局起草的关于《民航旅客国内运输服务管理规定(征求意见稿)》公开征求意见的通知。这份规定也被行业内称为“民航消费者保护法”。其中对民航搭售、超售问题作出具体规定，默认搭售行为最高可罚3万。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/60c747ab/93fc3922.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】滴滴和小蓝单车达成业务托管合作：押金欠款仍由小蓝解决
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	滴滴公告称，滴滴正式与小蓝单车达成单车业务托管合作，根据托管安排，小蓝单车的品牌、押金和欠款等各项事务仍归属于小蓝公司。滴滴将提供“小蓝单车APP用户押金、特权卡及充值余额可转换为等值滴滴单车券和出行券”的备选方案，1月17日起用户可以自主选择转换（具体方案请关注滴滴APP近期公告），或继续与小蓝公司沟通协商其他解决方案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b5335f7e/a9748833.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】天津一医院儿科医生超负荷工作，全部病倒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	海河医院近日贴出一张儿科停诊通知：“因我院儿科医生超负荷工作，目前均已病倒，今日起儿科不得不停诊，何日开诊上不确实，特此通知，请理解见谅！”工作人员表示，最近一个月以来，每天每位医生接诊至少60人，几乎每晚7点以后才能下班。“不好意思，三名儿科医生都病倒了，请前往其他医院就诊。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dd36c5a8/42db6677.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】男子炒比特币3个月赔40万 起诉索赔被法院驳回
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	王先生在1年多前投资了价值100余万元比特币。短短几个月，他不仅没赚钱，反赔了40余万。其以比特币不是法律规定的合法标的物，不具有货币属性，其与交易平台之间的合同应属无效为由，起诉交易平台北京火币天下等三家公司，并要求退还其损失资金。海淀法院驳回了王先生的诉讼请求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1e028221/643f7ba8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】我现在希望阿里巴巴能回到香港上市
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月8日晚，在香港浙商联合会成立仪式上，香港特别行政区行政长官林郑月娥与浙商总会会长、阿里巴巴董事局主席马云对话，表达了香港渴望“拥抱”阿里巴巴的心愿。在致辞中，林郑月娥强调，香港特区政府致力于“创新”的立场，希望借由港交所启动的“同股不同权”机制，来迎接新经济企业。“我现在希望阿里巴巴能回到香港上市。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/82f48bb1/484cf04f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】保姆纵火案辩护律师称被告已换新律师，法院：将发布官方消息
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8日，曾担任杭州保姆纵火案保姆莫焕晶辩护律师的律师党琳山通过微博称，他与近日受莫焕晶委托成为其另一名辩护律师的中国政法大学教授何兵，前往杭州市看守所会见莫焕晶，但被告知莫已有其他两名辩护律师，所以不予安排会见。对此，党琳山提出，他并未见到莫焕晶的解除委托声明，何兵也是在相关期限下递交了委托手续，他谴责有关方面指定辩护律师的行为，并称其行为违法。目前，他已通过广州市律协向全国律协发出函件，希望和要求保障他作为执业律师的合法辩护资格。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/05bb076c/9159b57b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】长沙警方：出警打狗派出所收到锦旗，赞扬扑杀伤人金毛犬行为
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，因“民警棒杀金毛犬”一事引发关注的长沙市公安局天心分局金盆岭派出所，在饱受爱狗人士质疑之外，也得到了部分公众的支持。8日下午，长沙市公安局天心分局相关工作人员对澎湃新闻证实，此次出警打狗的金盆岭派出所近日收到了不少来自全国各地的锦旗，肯定出警民警扑杀伤人金毛犬的行为。“锦旗的数量很多。”这位工作人员表示，民警打狗一事经网络传播后，金盆岭派出所24小时均有骚扰电话打入，打狗民警也被人肉恐吓，目前传播当事民警个人信息的两名违法行为人已被处以行政拘留5日的处罚，希望公众能理性看待该事件。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0caaaadb/a1a223d3.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【11】小马奔腾创始人遗孀金燕被判承担2亿债务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，曾投拍《历史的天空》、《武林外传》等知名影视作品的小马奔腾公司又被媒体广泛关注。基于2004年最高法婚姻法司法解释(二)第24条的规定，小马奔腾创始人遗孀金燕近日因先夫的对赌协议，被判承担2亿元的夫妻共同债务。这也是婚姻法司法解释(二)第24条有史以来额度最大的案件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e337cd53/52746532.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】韩朝代表团在板门店韩方一侧开始举行会谈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间9日上午10时，韩朝代表团在板门店韩方一侧的“和平之家”举行会谈。韩国统一部长官赵明均9日表示，韩朝双方将在会谈上就朝鲜参加平昌冬奥会及冬残奥会和改善韩朝关系事宜开展讨论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9fd562b5/5e4c590d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜日报指出，韩国代表团9点先在三清洞拟定策略，再开车前往板门店。特别的是，朝鲜这次不像过去搭车前往会谈地点“和平之家”，南韩统一部表示：“朝鲜代表这次将徒步通过军事分界线，前往和平之家”。在媒体面前，韩朝代表在和平之家一楼大厅见面寒暄后，才走到2楼讨论会场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d08ec6de/033f6d77.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩朝高级别会谈朝方团长、朝鲜祖国和平统一委员会委员长李善权9日在会谈上表示，愿双方以认真诚实的态度对待本次会谈，向全民族献上新年的第一份厚礼。李善权说，人民殷切期盼朝韩对话和改善关系，这种强烈的愿望促成了今天的会谈。他回首韩朝发表《6·15共同宣言》当时的情况，并表示自古以来民心所向、大势所趋的便是天命所在无往不利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/32ef9f8f/60bcef8e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对此，韩方团长、韩国统一部长官赵明均表示，今天的会谈在韩朝关系历经长期隔绝状态后终于启动，好的开始是成功的一半，希望双方带着决心与恒心开展对话。但也有俗话说“一口吃不成胖子”，希望双方本着从容不迫、坚韧不拔的精神一步一个脚印展开对话。赵明均还表示，各国贵宾将访问韩国参加平昌冬奥，尤其是朝鲜的贵宾们将访问韩国，因此韩方期待平昌冬奥能成为一届和平的体育盛事。基于这一立场，希望此次会谈能给韩朝民众献上好礼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】无视川普善意 朝鲜：美国是破坏世界和平的一流战争分子
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜《劳动新闻》8日发表社论《朝鲜在外交政策上的坚定立场》称：“以美国为首的帝国主义势力，正以暴力侵犯别国主权和屠杀爱好和平的民众。如今，国际形势要求彻底颠覆这个不平等、以美国为首的帝国主义反动势力，悍然执行干涉其他主权国家内政的阴谋以及国际关系基本原则被公然忽视的世界。美国所带领的不平等国际秩序根基，已被我们已成为能对美国大陆构成实际核威胁的新战略国家所撼动。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a07ed7aa/01bf39e1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】金正恩34岁生日 官方只字不提
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	虽然朝鲜劳动党委员长金正恩8日迎来34岁生日，但没有庆生活动见诸报端。韩联社报道，截至当地时间当天上午，朝媒没有提及金正恩生日相关内容，也没有报道金正恩庆生相关活动及居民放假消息等。这与朝鲜把已故领导人金日成生日（4月15日）和金正日生日（2月16日）分别指定为“太阳节”和“光明星节”，并举办盛大的庆生活动形成鲜明对照。但有观点认为，鉴于朝鲜不断加大对金正恩的个人崇拜力度，金正恩积累领导经验后，朝鲜可能对外宣布金正恩的生日，并举办盛大的庆生活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5566b954/2f4c8676.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【金正恩声音研究结果：肾脏健康堪忧】8日，韩国忠北道立大学生物信号分析研究室赵东旭教授（音，59岁，医疗电子仪器系）对金正恩发表新年贺词的声音进行分析，得出结果认为金正恩肾脏功能低下。本次研究基于肾脏功能低下者唇音（ㅁ·ㅂ·ㅍ）发音不清，声音下沉的韩医学听诊理论。韩医学认为心脏功能与舌音（ㄴ·ㄷ·ㄹ·ㅋ）有关，肺部功能与齿音（ㅅ·ㅈ·ㅊ）有关。研究组从金正恩新年贺词中，各提取了上述三种类型发音的10个音源，并对音源进行分析，结果显示唇音的音量（71.657分贝）相对而言低于舌音（76.077分贝）和齿音（74.232分贝）。即，与肾脏有关的音量与心、肺有关的音量相比，分别低4.42分贝和2.575分贝。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b324805/493edfac.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】白宫：川普将于2020年再次竞选美国总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据俄罗斯卫星网报道，白宫副新闻秘书吉德利（Hogan Gidley）对记者表示，川普将于2020年再次竞选。吉德利称："他肯定会再次竞选总统。"记者们还问道，特朗普是否听了美国知名电视节目主持人奥普拉7日在洛杉矶举行的第75届金球奖颁奖典礼的演讲。她演讲后，许多美国媒体报道，奥普拉在考虑参加2020年总统选举的可能性。吉德利指出，他不知道川普看了她的演讲没有。同时，他说："无论谁决定与这位总统竞争，他们都将不得不面对一个在创纪录时间取得创纪录成绩的总统，这些成绩不管是快速发展的经济、创造就业机会、历史性减税和税改、加薪，还是彻底消灭在伊拉克和叙利亚的‘伊斯兰国'。"
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5308bb27/bc7c5be5.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	1999年10月8日纽约每日新闻报的头版大标题：《唐纳德·特朗普告诉全世界：我想当总统》副标题：如果他考虑参选，会选择奥普拉为副总统人选。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0067cC3hly1fna8fuzoepj30ku0u3gq8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】美国监管机构驳回特朗普政府扶持燃料电厂的提议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于特朗普政府提出的旨在扶持陷入困境的煤电厂和核电厂以加强该国电网的一项提议，美国联邦能源监管机构周一予以驳回，称特朗普政府没有提供足够证据表明其提议的措施对于确保电力系统可靠是必要的。美国能源部在去年9月份提出这项计划，这是在天然气和可再生能源发电蓬勃发展之际帮助燃料电厂竞争的最重要举措之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f47961c8/f55d00f0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】特朗普大厦屋顶发生火灾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间1月8日上午，位于美国纽约曼哈顿的特朗普大厦屋顶发生火灾。而这座大楼的屋顶三层，正是属于特朗普一家的顶层公寓，是特朗普当选总统前的主要住处。特朗普的儿子小唐纳德·特朗普在推特上写道，“特朗普大厦屋顶上的一座冷却塔发生了小型电气火灾。纽约消防局在几分钟内就赶到了，他们做了非常棒的工作（did an incredible job）。”他补充说，纽约的消防队员是“真正的英雄”，并表达他“最真诚的感谢和赞扬”。目前，特朗普和家人早已搬到白宫，并不在该处居住。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b11e33cf/df99e876.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/taikong007" target="_blank"&gt;@蓝影志&lt;/a&gt;: 有注意到今天的金球奖众明星都是穿着黑色礼服吗？原来是由好莱坞300多名女电影人在2018年新年发起了“时候到了”（Time is Up）运动，抗议好莱坞性骚扰事件。当晚，众女星均以一身黑色礼服走上红毯，众男星也同样全黑登场，以示声援。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3e3e5127/31dc6dc9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】BBC中国区主编因不满歧视辞职 要求男女同工同酬
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月8日，BBC自己上了一回头条：其中国区主编凯瑞·格雷西7日在个人网站上发表1400字的公开信，控诉BBC内部存在“隐秘而非法的不平等薪酬”文化，导致许多同等职位的女员工薪酬远低于男同事。她称自己上周已辞去在北京的职位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/54c8d3d6/4259c9d0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】苹果承诺在iPhone中添加家长控制功能 防止儿童上瘾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒，苹果宣称计划添加几项新功能，帮助家长监管孩子使用iPhone，因为它的两个大股东担心青少年会对iPhone上瘾。"越来越多证据表明，至少对于某些非常频繁使用手机的年轻用户来说，手机上瘾可能会产生意想不到的负面效果。"这两个股东写道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e171939c/3f771c53.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a href="https://weibo.com/jnoc?refer_flag=1005055010_"&gt;@蒋丰&lt;/a&gt; 说起来，日本的年轻人好像都不着急结婚，大部分的父母也不催，结果导致社会上不怎么流行相亲。谁料，近日岐阜市官方出面举办了一场父母代理相亲会，引来了各种议论。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	这场父母代理相亲会上，聚集了大约50位父母，他们都拿着自己孩子的个人简历相互介绍着。有人说，这是寻找“门当户对”的一种相亲；有人说，这是“越俎代庖”的一种相亲；有人说，这是新时代父母“逼婚”的新形式。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	说白了，岐阜市官方举办这样父母代理相亲会的目的，是想在解决少子化问题上寻找一个突破口。那些父母前来参加自然是从内心里为单身的儿女着急。不过，这种“皇帝不急太监急”的做法，应该不会起到什么作用的，说不定也是一种“行政秀”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fcf25828/8c8d504a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】韩国票房：新片《1987》登顶
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩国电影振兴委员会9日发布的数据，本土片《1987》前一天吸引17.9815万人次观影，上月27日上映后首次登顶票房榜，累计观影人数达426.9287万人次。7日，韩国总统文在寅亲临前影院观看《1987》，政界、警方、学生、民运团体等社会各界人士也陆续组织团体观影。《1987》以1987年学生运动领袖朴钟哲被当局拷问致死后，当局意图隐瞒事件，被媒体曝光后最终导致六月民主抗争运动发生的故事，讲述了韩国民主化进程上最风起云涌壮怀激烈的一页。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7808c066/7615ab02.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】小成本的“前任3”票房超《芳华》 华谊兄弟这一波能赚多少？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	截至8日18时20分，上映11天的《前任3：再见前任》累计票房已达13.64亿元。而在预计中，其总票房应可达到20亿元。猫眼大数据显示，该片在二线城市最受欢迎，上座率为19.2%，女性观众到了60.8%。有媒体报道称，该片成本仅为3000万元，对此，华谊兄弟方面表示不便回应。按照制片发行43%的分账比例计算，如果成本3000万元，仅凭该片目前的票房收入，华谊兄弟获得的净利润应不超过5.37亿元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c58a2cca/d5279701.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】“不确定为什么要去，正是出发的理由。”——村上春树
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/405fabe1/1a6de1b0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;：【年轻时不追星这辈子就废了】有评论认为，追星是年轻人学习成长的重要过程。因为追星要买票买周边，可以学会搞钱和理财；平时为偶像打call，可以习得公关和广告知识；当偶像出事更好，可以培养坚韧不服输的心理素质，这些都是未来走上社会成才的关键。而年少不追星，就缺少这些素质，长大可能就废了。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 15:03:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127948</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180108】混蛋有混蛋的自由</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127919</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】法国总统马克龙今日访华
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今晨，马克龙总统和夫人布丽吉特抵达西安，开始对中国为期3天的国事访问。根据行程，他将首先飞抵西安参观访问，随后前往北京。这是马克龙自去年5月担任法国总统之后，首次以国家元首身份对中国进行国事访问。他是2018年访华的首位外国元首，也是中共十九大后首位访华的欧盟国家领导人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9bb7f28e/2fcd920a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】紫光阁回应“紫光阁地沟油”上热搜：叫不醒装睡的人，瑟瑟发抖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，中共中央国家机关工作委员会《紫光阁》杂志社官微&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%B4%AB%E5%85%89%E9%98%81?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@紫光阁&lt;/a&gt; 连发微博点名批评PGOne。PGOne粉丝误以为紫光阁是饭店，所以想用“地沟油”搞垮它&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;。对于这种智商急需充值的行为，紫光阁还真的回应了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/658f9b81/3722469e.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5901ec00/de7b0f89.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a38aa1ab/799f8b24.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a3eab2d7/d1ddfa22.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】无锡、长沙宣布GDP超过1万亿 中国万亿GDP城市达14个
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国万亿GDP城市再次扩围。无锡市1月7日宣布，预计2017年全市实现地区生产总值10500亿元，此前，2日长沙也宣布地区生产总值超过1万亿元。据统计，目前中国GDP超过1万亿的城市达到了14个，其中，上海、北京、深圳的GDP总量都已迈过2万亿关口。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5d5f2be2/dde58740.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】内蒙古自曝财政收入数据造假 水分占26.3%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继辽宁省自曝财政数据造假之后，近日内蒙古也曝出财政收入虚增空转。中共内蒙古自治区党委承认，区政府财政收入虚增空转。经审计部门核算后，调减2016年一般公共预算收入530亿元人民币，占总量的26.3%；核减2016年规模以上工业增加值2900亿元，占全部工业增加值的40%。可供参照的是，去年年初辽宁公开的部分市县经济数据掺了20%到30%的水分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7f70f9d2/4d6abc71.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【内蒙古官方首次承认叫停包头地铁】在包头地铁停工近五个月后，内蒙古自治区官方首次承认项目叫停。在1月3日举行的中共内蒙古自治区第十届委员会第五次全体会议暨全区经济工作会议上，内蒙古自治区党委提出，要全面梳理在建和计划建设的政府投资项目，停建、缓建一批政府过度举债的项目，坚决叫停包头地铁项目和呼和浩特地铁3、4、5号线项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】打假人买假茅台索赔10倍被驳：以诉讼牟利浪费司法资源
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	职业打假人江小华（化名）带着公证员购买10箱茅台，共计60瓶，单瓶价格为950元，总价为5.7万元。后在公证员见证下，经贵州茅台厂家鉴定，上述茅台酒为假冒产品。江小华随即将商家诉至法院，要求返还购物款5.7万元，并要求10倍赔偿57万元，此外还要求商家承担公证费。被告则辩称，商品质量是生产者的责任与销售者无关，江小华购买商品之前就委托公证处进行公证，且购买后对涉案商品未进行使用就直接封存，可见其并非以生活需要为目的，而是以营利为目的。法院审理后认为，购买者为职业打假人而非消费者，故驳回购买者10倍赔偿的诉求。购买者上诉后，二审法院认为，职业打假人以法院为工具，浪费司法资源，驳回其上诉维持原判
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5532d481/0db2327b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】儿科“神药”匹多莫德被专家“扒皮”：国外尚处试验阶段
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继治疗白内障“神药”莎普爱思滴眼液被曝光调查之后，又一个“神药”匹多莫德被《问药师》创始人、北京和睦家医院药师门诊主任、中国协和医科大学药学硕士冀连梅扒皮。据她透露，这个进口药在国外医学临床试验尚处于小白鼠阶段，疗效尚不明确，但在我国却摇身一变成了价格昂贵的“神药”，在各大医院儿科滥用，销售额预计达到40亿元。冀连梅建议相关部门对匹多莫德的临床疗效进行再评价。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c6529f16/d177020a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】央行与蚂蚁金服讨论高杠杆问题 其项目被暂停发行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据路透社报道，知情人士称，中国人民银行多位官员已与蚂蚁金服会面，讨论蚂蚁金服消费金融业务高杠杆问题。消息人士表示，在蚂蚁金服降低杠杆水平之前，中国央行可能会阻止蚂蚁金服发行新的消费贷款证券。此外，两名知情消息人士向路透表示，在中国政府公布新规之际，蚂蚁金服默默撤回了价值数十亿美元的ABS(资产证券化)产品发行计划。对此，蚂蚁金服表示，取消发行计划是因为2017年底融资情势紧俏及债市定价上升。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f7101955/3c46f062.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】36位闽籍侨领受聘为十九大精神海外宣传员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在福州市侨联举办的海外侨领学习贯彻党的十九大精神座谈会上，来自美国、俄罗斯、法国、阿根廷、马来西亚、新西兰等18个国家的36位闽籍侨领，受聘成为福州市侨联“学习贯彻十九大精神海外宣传员”。“这是一份沉甸甸的责任。”美国福建公所主席郑时甘告诉记者，回到美国后，他将向更多的海外乡亲特别是下一代宣讲十九大精神，让大家一起参与到中华民族伟大复兴的进程中来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/55fafdec/48fe9da7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据了解，十九大召开期间，海外多个闽籍社团的侨领和侨胞认真收听收看大会盛况。大家聚在一起座谈讨论时，觉得意犹未尽，便主动联系福建的省市侨务部门，想组团回国，实地走访，看变化、听宣讲。世界福州十邑同乡总会组织会员回国后，迅速开展“百侨帮百村”活动，共捐善款663万元，用于帮扶福州、宁德、平潭三地的贫困群众。该会会长吴换炎说：“十九大报告提出，坚决打赢脱贫攻坚战，坚持精准扶贫、精准脱贫。帮助家乡群众尽快脱贫致富，是我们义不容辞的责任。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7951830b/0ed5e09c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】郭广昌：只要企业家洁身自好 就甩开膀子放心向前走
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“最近最高法宣布对张文中、顾雏军等三个案件进行再审，我觉得，‘有恒产者有恒心’，加大对企业家人身权和产权的保护，对我们每一个人来说是最振奋的。”在1月6日召开的2017世界浙商上海论坛上，上海市浙江商会会长、复星国际董事长郭广昌在发言中提到，只要企业家自己洁身自好、清清白白，就可以甩开膀子放心向前走。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/09e2e2b8/0f96d12b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】林心如新剧《我的男孩》播出9天就遭广电总局下架
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	原因是该剧涉“台独”被举报，举报人称此作品由“台湾文化部”资助拍摄，被要求参加奖项评定均应以“中华民国或台湾名义参加”。广东省新闻出版广电局回复称“已通知视频网站立即处理，现《我的男孩》一剧所有专辑、正片、小视频已经全部下架。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bb3903f6/fa810074.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】人人网遭监管约谈 区块链项目夭折
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从人人网宣布进军区块链后，人人网两天的股价大涨，两日暴涨近80%，着实让它赚了一波眼球。然而高调的结果就是引来杀身之祸，据知情人士，监管部门已经约谈了人人网，RRcoin项目已经确定翻车，目前私募正在通知退币。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fa198a08/fa35eecf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】微信能看你的聊天记录吗？专家：服务器方可以查看
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对腾讯方面对用户隐私的回应，有不少人更加关心微信在技术上能否实现查看聊天记录。查阅微信“隐私服务协议”发现，其采用了SSL加密技术保护信息安全，多位互联网专家表示，采用该种技术时，服务器方是可以查看信息内容的。对于腾讯采用SSL技术，是否会读取用户聊天记录，一位接近腾讯的相关人士解释，这个技术是通用的，任何用这个技术的公司从技术层面都可以做，但不会做。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/82c1764d/6e1c38b0.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】拿不到中介费 富士康员工坠楼身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《中国青年网》报道，从6日晚间开始，就有许多网友爆料，一名郑州富士康员工因为拿不到“中介费”，所以在晚上6时跳楼轻生。富士康科技集团郑州厂区的工作人员对此表示不知情，并且拒绝回答任何问题。但在7日上午，当地派出所警察出面回应道，确实有一名富士康员工于6日跳楼身亡，死者家属已到派出所内办案。北京盈科律师事务所的刘洪泽律师表示，像富士康这种需要大量劳动力的公司，通常会委托派遣公司介绍，所以产生了中介费。由委托方公司给劳务公司、劳务公司给中介公司、中介公司给中介人员的介绍费，都可被称为中介费。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c6367569/f15172d8.jpg"/&gt; 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【14】板门店高级别会谈明天举行 学者：韩朝“默契”料只限冬奥期间
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国和朝鲜明天（1月9日）将在板门店举行高级别会谈，试图借平昌冬奥会的契机，打破朝鲜半岛关系僵局。受访的国际关系学者判断，韩朝的这份“默契”很可能只局限在冬奥会期间，韩国希望以此为突破口争取朝鲜半岛无核化的目标仅仅是一厢情愿。也有分析指出，中国此次低调对待韩朝会谈，显示在中朝关系极为冷谈、甚至趋向对立的现状下，中国在朝鲜问题上可能发挥的影响力日渐式微。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/12495afb/1768d9ef.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】罗兴亚叛军伏击缅甸政府军
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据官方媒体报道，在缅甸动荡的若开邦，罗兴亚叛军袭击了一辆军用卡车，打伤了五名士兵。若开罗辛亚救世军(ARSA)的一名发言人声称对周五的伏击负责。“有20名山区叛乱分子用自制地雷和小型武器袭击了这辆车。”政府还说，大约有10名反叛分子参与其中。军方还说，"极端孟加拉恐怖组织若开罗兴亚救世军(ARSA)"实施了此次伏击。在缅甸士兵发动了残酷镇压之后，去年8月，一系列针对安全设施的袭击事件，引发了从若开邦到邻国孟加拉国的逾62万罗兴亚村民的逃亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/25a63497/81ddc88f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】伊朗前总统内贾德因煽动骚乱被捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯卫星通讯社7日援引当地媒体报道，伊朗当局逮捕了该国前总统艾哈迈迪·内贾德。据位于伦敦的泛阿拉伯报纸《圣城阿拉伯人报》报道，伊朗当局命令在前总统内贾德访问设拉子市（Shiraz）时将其逮捕，逮捕行动得到了最高领导人哈梅内伊的批准。报道说，伊朗当局作出上述决定是因为内贾德在伊朗南部城市布什尔（Bushehr）发出的声明，该声明被解读为意在“煽动骚乱”。该报指出，内贾德在对布什尔当地居民演讲时，批评了现任总统鲁哈尼及其政府，指责他们不顾民生问题，称其“治理不善”和“垄断公共财富”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8d52ade8/b2f03e65.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【伊朗：抵制西方文化侵略 全面禁止小学教授英语】在爆发近年来最大规模群众抗议活动后，伊朗教育委员会主席的阿德姆（Mehdi Navid-Adham）7 日表示，全面禁止小学教授英语。阿德姆认为，以英语为主要外语教学，是西方文化的扩张和殖民霸权，今后无论公立或私立小学若在正规课程里教授英文，均属违法行为。此外，伊朗最高领导人哈梅内伊曾在2016年也对英语普及大表不满，谴责“英语教学已经扩散到幼儿园了”。哈梅内伊说：“这不代表反对学习外语，而是反对在国家、孩童、青少年和年轻人之间推广外国文化。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cf896ccf/2c870948.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】班农声明：向川普及其家人致歉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国专栏作家沃尔夫的新书质疑川普胜任总统职务的能力，内容劲爆，他在书中多次引述前白宫首席策士班农的话，但巴农7日发表冗长声明，向川普及他的家人致歉。班农在声明中说，他对川普和川普政策议程的支持“丝毫没有动摇”，还说他对与俄罗斯律师会面的形容是针对前川普竞选总干事保罗·马纳福特（Paul Manafort），而非川普长子小唐纳·川普（Donald Trump Jr.）班农说：“我对迟迟没有回应有关小川普的不精确报报道感到遗憾，这些不实报道，已转移总统任内第一年历史性成就的焦点。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e14f94e7/300ae093.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	白宫资深顾问米勒（Stephen Miller）在CNN节目中，嘲弄《火与怒》是“垃圾作家写的垃圾书”，还说班农在书中的评论是“内心怀恨、脱离现实”，米勒还坚称他的上司实际上“是个政治天才”。CIA局长迈克·蓬佩奥（Mike Pompeo）也罕见地在节目中露面，他表示，沃尔夫对川普的描述“纯属幻想”，并进一步称川普“完全适任”，外界的相关暗示“荒谬可笑”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a4879714/0cabc580.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【沃尔夫：他们都说他像个孩子】作者沃尔夫说，他绝对坚持书中的每一件事都没有错。他对全国广播公司的“今日秀”节目里说：“我们必须想到的一件事就是唐纳德·川普将会发起攻击。他将发出律师函。他有35年的历史，对每件事都是这样处理的。我的信誉受到了一个人的质疑，而此人此刻比任何在地球上走过的人的信誉都要差。”沃尔夫在NBC节目上说：“我可以告诉您一个大家都一致的描述，每个人都有同样看法：他们都说他像个孩子。他们这话的意思是，他需要立即得到满足。一切都是为了他。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/bladeofwind" target="_blank"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;: 难怪trump被fire and fury这本书气坏了。书里说媒体大鳄Murdoch（邓文迪前夫）直到trump被选上都一直把他看作一个“最多算是一个富人和名人间的小丑王子”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6ff58de6gy1fn7wly2pghj20qo0zkgt6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/huanqiushibaoguanwei?refer_flag=1005055010_"&gt;@环球时报&lt;/a&gt;：【社评：对总统人身攻击，美国大玩“下三路”】传记作家沃尔夫的新书《火与怒》将特朗普描述为一个心理健康有问题的人。此书引起轩然大波，成为时下美国的最大新闻，特朗普的批评者非常兴奋，指责白宫就像是为总统办的“幼儿园”。自二战以来，美国每一任总统都饱尝攻击，但被骂成“精神不正常”的，特朗普是头一例。不能不说，这显示了美国民主政治质量的下降。大千世界无奇不有，从特朗普大选节节胜利，到今天这位总统被极力想碾压他的力量包围，美国让我们看到“民主政治”一些难以置信、似乎在“走火入魔”的东西。美国相互对立的政治力量越来越不共戴天了，作为西方第一大国，它像在失去超越分歧、把国家团结起来的那种能力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;：币圈一天，圈外一年，有人说90后是幸运的，他们遇见了百年一遇的投机品种；也有人说，凭什么60后70后把1000块一平的房子炒到10万卖给我们，就不许90后00后把数字符号炒到10万卖给他们？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fn93ojv9roj20qo19iwk3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/benjaminliu?refer_flag=1005055010_"&gt;@刘夙&lt;/a&gt; ：有朋友问朋友圈卖的“雪燕”是什么，110元一斤，还挺贵的。查了一下，感觉现在至少有一部分商人也知道网上信息终归比较发达了，不好骗人了，坦承这就是一种树脂，产自锦葵科苹婆属（Sterculia）的树种。其中缅甸的花斑苹婆（Sterculia versicolor）树脂可以拉丝，叫“拉丝雪燕”；印度的胶苹婆（Sterculia urens）树脂不能拉丝，叫“啫喱雪燕”；越南和印尼的雪燕则是来自中国也有分布的绒毛苹婆（Sterculia villosa）。不管哪种雪燕，其实成分都和桃胶差不多，主要是多糖，而且是那类很难被人体消化的多糖。吃下去唯一的好处可能是通便，因为这类多糖很容易吸水，吸水后可以膨胀成一大坨，加速肠道蠕动将它排出，粪便自然也就顺带一块排出了。至于什么补水保湿、减脂养颜之类，就别信了。&lt;img alt="[doge]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d85a5d51/bedd71d8.jpg"/&gt; 
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ez7057?refer_flag=1005055010_"&gt;@祝佳音&lt;/a&gt;：当一位嘻哈歌手在街头遇到另一位嘻哈歌手的时候，他们就会用嘻哈为武器进行Battle。很多人觉得这很酷，黑人兄弟好潮，但就像天下无不在“易”预测之内一样，几乎所有的东西起源都在中国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 在近百年以前，广西下涧河边的壮族山村，年轻人们就已经熟练掌握嘻哈技巧和Freestyle。每个重大节日，他们就会走进自然，进行声势浩大的Battle。有一位聪明漂亮的女孩儿，在家里排行老三，人们都叫她刘三姐，她极度Real，使用山歌做武器，号召社区居民，反抗不平等和歧视，Freestyle技巧天下一绝。在一次和地主管家的Battle中，她使用大量三押技巧，Diss对方，在附近社区中被广泛尊敬。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“YO...YO...你歌哪有我歌多/我有十万八千箩/只因那年涨大水/山歌塞断九条河。"&lt;br/&gt;
"莫誇财主家豪富/财主心肠比蛇毒/塘边洗手鱼也死/路过青山树也枯。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“三姐生来脾气怪/只爱山歌不爱财/你若不怕我唱歌/结亲先要摆歌台/谁能唱歌唱赢我/不用花轿走路来。" 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0318eef6/3fff7092.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%81%AB%E7%8B%BC?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@火狼&lt;/a&gt;:后来这套freestyle技巧流行开来，传遍大江南北，并且形成了全国各地的不同风格。其中东北battle的“玩真实”升华为keep real，成为嘻哈的slogan，云南的歌手们更是超越了diss的层次，赋予嘻哈“爱与和平”的主题，比如：老司机带带我/嘴唇红似火/老司机带带我/你要吃伟哥
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】新年的目的并非是拥有新的一年，而是拥有一个新的灵魂。（G·K·切斯特顿）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/62914aabgy1fmxyvbusdxj20zk1c7txl.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/yijinyexing?refer_flag=1005055010_"&gt;@衣锦夜行的燕公子&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	不管一个艺人有多讨厌，我都不会支持用公权力封杀。混蛋有混蛋的自由，我有不喜欢他的自由，他粉丝有喜欢他的自由。他过气也好被diss也好继续风光也好，应该由市场决定。&lt;br/&gt;
至于对青少年影响力，北野武说的很好。记者问他：你不担心你的电影有太多暴力内容带坏年青人吗？他说：他们看那么多鸡汤，也没见得变多好啊。&lt;br/&gt;
青少年的教育应该是由父母学校社会媒体全社会共同完成，不能单纯指望青年偶像。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	比小璐出轨还石锤的史上最便宜的一次促销！100%好评牛津纺抗皱免烫衬衫,精梳牛津纺棉料！39元底价包邮最后2天！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 08 Jan 2018 15:12:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127919</guid></item></channel></rss>