<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 17 May 2017 15:12:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170517】他是个好人，我希望你能放他一马</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121147</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】印度拒参加一带一路论坛并批评中方 外交部回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	问：印度政府之前表示放弃参加，而且批评中方忽视印度领土主权，中方对此有何回应？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	答：我们理解，印方关切克什米尔问题。对此中方多次表明过有关立场，“一带一路”建设是着眼于各国共同发展和繁荣的一项合作倡议，中巴经济走廊作为“一带一路”建设的一个部分，不针对任何第三方，与领土主权争议无关，不影响中方在克什米尔问题上的立场。我们也多次说过，“一带一路”倡议是开放、包容的，欢迎各国都积极参与，共同分享发展机遇。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2Oic70/elh2t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】铁总：希望与阿里巴巴在混合所有制改革领域深化合作
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国铁路总公司党组书记、总经理陆东福指出，希望二者能在高铁快运、国际物流、电子支付及混合所有制改革等领域深化合作。马云表示，阿里巴巴集团非常愿意进一步深化合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2MsC5t/11zxz2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】无人机注册细节披露：须将信息打印后粘贴到机身上
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我国民航局今天宣布6月1日起无人机实名注册后，无人机行业的媒体陆续披露出注册细节，包括：注册统一在民航局官网完成、用户须报告产品型号、重量、拥有者身份证件号等信息；注册完成后，须将相关信息打印后粘贴于机身上（与美国注册规则类似）。此外，6月1日 - 8月31日是过渡期，之后放飞未经注册的无人机将属于黑飞。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2HuOWi/w2G7I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】全国建筑工人实名制管理平台上线：干活、讨薪有依据
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	该平台可以实时记录农民工进出工地、考勤、工资支付等信息，发生劳资纠纷时，这些信息可作为真凭实据；建立工资专户，实行银行代发工资制，防止欠薪；显示农民工技能水平等信息，相当于为其制作电子简历，有助于找工作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2WsKY2/HdexY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】广东一17岁学生组织蓝鲸游戏被刑拘
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经查，网民徐某某，17岁，湛江麻章人，为湛江某学校在读学生。徐某某有一个群名为H1Z1的qq群，群成员300多人，以前主要买卖软件和衣服的。为了吸引更多的人加入他的qq群组，以用来经营他的群组里面的生意，徐某某在空间里发表了两条关于“蓝鲸自杀游戏”内容的说说。在发表了这些内容的说说后，不断有新的成员加入他的qq群，后来群成员达500人。徐某某供认曾在网上下载过关于“蓝鲸自杀游戏”中在手臂上用刀片割鲸鱼图案的图片，并将图片上传到qq群，还有自己曾编造发表过“恭喜群内11个朋友完成蓝鲸任务”等言论。其供称编造这些言论目的是为了引起大家的兴趣并留在群里。目前，该案嫌疑人徐某某因触犯刑法第一百二十条之三宣扬极端主义罪被刑事拘留。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2HtjoQ/Ibe2Q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】成功抵挡WannaCry入侵
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	勒索病毒WannaCry瘫痪全球近30万部电脑，民众纷纷更新系统以求自保，但台湾有网友却因为家中电脑实在太过老旧，病毒连跑都跑不动，成功逃过一劫。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2HuJCJ/voHi7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】乐视体育确认终止冠名五棵松体育馆，双方和平解约
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	乐视体育16日与华熙国际联合发布关于五棵松体育馆冠名合作终止的联合声明，乐视体育将不再冠名五棵松体育馆。双方在声明中表示，该合作终止是进行友好协商得出的结果。声明中还称，“尽管冠名合作已经终止，但同为体育产业领域优秀的探索者和实践者，双方仍将保持良好的沟通和联系，期待在未来合适时机展开新的合作。”报道称，虽然乐视体育此前并未拖欠华熙国际的付款，但由于原先商谈的智能化场馆方向被爽约，华熙国际对合作并不满意。而乐视体育自身的资金缺乏，也是此次双方和平分手的重要原因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2Huiyj/kMGTP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】北京共享单车将设“电子围栏” 没进入将无法还车一直计费
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	共享单车没停对地方连车都还不了，这种模式将在北京东城区、西城区先行试点。东城区争取在六七月份试点，这就好像圈出了一个个虚拟的停车框，如果骑车人没将车辆停放在指定区域，可能车辆就无法还车，会一直计费下去。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2PzIPx/nvwdD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%88%98%E6%98%A5?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@刘春&lt;/a&gt;:举双脚赞成，脑补了一下各种挤到框内的画面，最常见的应该是叠加型。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】陕西一高中拟在宿舍门上设“观察口”引争议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在宿舍门上“打孔”，生活老师无需开门，通过“观察孔”就能看清宿舍内学生的起居情况。近日，陕西汉中中学向家长征求意见：想在学生宿舍门上设置“观察口”，却引发热议。学生们认为这侵犯了其隐私权。“不管怎么说，学校这么做都是侵犯我们隐私。”学生说，“这样让人感觉像是在监狱里一样，我们又不是犯人。”据该校苟姓副校长说，目前还是征求意见阶段，实施前肯定会充分征求学生和家长意见，如此生活老师不用敲门，透过观察孔就能及时发现情况。同时，宿舍内可能会发生打架或校园欺凌情况，为了学生们的安全和健康成长，学校才考虑在门上设置“观察口” 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2Hv9NZ/dFFyh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】南京大屠杀纪念馆迎首位在职外国总统参观&lt;br/&gt;
来华出席“一带一路”国际合作高峰论坛的捷克总统泽曼，5月16日参观了侵华日军南京大屠杀遇难同胞纪念馆。拄着拐杖，73岁高龄的捷克总统泽曼，和他的夫人一同向南京大屠杀遇难者敬献花圈。并亲自为象征和平与友谊的树苗培土浇水。泽曼总统是参观南京大屠杀遇难同胞纪念馆的首位在职外国总统、也是继2014年丹麦女王后的第二位外国元首。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs30m5Ia/CXGb9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】中国80、90后住房拥有率冠绝全球 竟是因为丈母娘？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近期，汇丰发布了一项调查报告，指出中国的80、90后年轻人住房拥有率高达70%，遥遥领先其他国家。外媒指出，中国父母之所以愿意倾尽全家积蓄为后代买房，“丈母娘”刚需功不可没。中国父母普遍意识到，能否让儿子拥有自己名下的住房，将成为婚姻竞争中的一个关键因素。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs35b2zN/5RdDB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】老百姓真的见青天了
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	一个月前，中央信访督查组赴山东展开实地督查，主要聚焦房地产领域涉及群众切身利益的保障性安居工程。该督察组几乎一天一个案子，效率极高。当地村民对前来帮助解决问题的督查组称，“谢谢你们，老百姓真见青天了！真的，我们对处理结果很满意，谢谢你领导，真谢谢了，老百姓真的见青天了。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs311Sdn/BoOdv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt; ：一槌定音的文章。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1ffm8qmqncwj20qo1bf7dq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1ffm8qlqo24j20m80ccq47.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】波鸿两中国女大学生被强奸案：伊拉克难民获刑11年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本周二，德国波鸿法院就双重强奸罪判处一伊拉克难民11年徒刑。该难民去年在波鸿鲁尔大学附近强奸了两名中国女留学生。其中一名几乎被他勒死。这位伊拉克人起初拒不认罪。首位受害女子5月初专程从北京飞来波鸿出庭作证。在罪证确凿的情况下，罪犯最后还是招供认罪了。但《西部报》表示，即便罪犯不认罪，法庭也会判刑。 由于德国法律比较宽松，《世界报》认为，十一年徒刑还是判得比较重。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BTjpe/GpdgJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】美军：卡尔文森号航母将无限期在半岛演习&lt;br/&gt;
美国国防部一名官员于当地时间5月16日表示，以“卡尔·文森”号（USS Carl Vinson）航母为首的美国海军战斗群将无限期留在朝鲜半岛执行任务。韩国海军发言人张旭（Jang Wook）表示，“韩国和美国的联合演习正在进行”，还没有确定结束日期。此外，据日本读卖新闻网站15日报道称，日本政府相关人士表示，美国海军第七舰队的“罗纳德·里根”号（USS Ronald Reagan）或将替换正在日本周边海域巡航的“卡尔·文森”号航母。“罗纳德·里根”号日前也一直在为出港进行准备，并于7日至12日进行了短暂的试航与训练。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BTe2R/Ify9p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【萨德系统首次朝鲜导弹行踪】韩国国防部长韩民求16对国会表示，朝鲜的飞弹试射被韩国的终端高空防卫系统首次侦测到。 韩民求说，朝鲜14日的试射“成功达成飞行距离”。在提到设计飞行距离可达3000至4000公里的这型飞弹时，他表示：“与持续发射失败的舞水端飞弹相较，这被视为扩增口径的中程弹道飞弹。”当被问到北韩的飞弹计画发展是否比南韩预测来得快，他说：“是的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BTIWG/4L9f2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】杜特尔特任命性感女星管理社交网站  宣扬政绩&lt;br/&gt;
菲律宾总统杜特尔特委任当地性感女子组合“摩卡女郎”队长尤逊（Margaux Justiniano Uson）担任总统府通讯办公室副主任，负责管理总统社交网站帐号，向国内外宣扬杜特尔特政绩。现年34岁的尤逊为菲律宾著名学府圣汤玛斯大学医事技术学系毕业生，之后转到医学院深造，两年后退学组成六人女子组合“摩卡女郎”闯荡演艺圈，其以性感撩人风格吸纳大量成年粉丝。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BRY5F/CSu4D.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】华盛顿邮报：川普涉嫌对俄泄露绝密情报&lt;br/&gt;
《华盛顿邮报》15日爆出新料：川普几天前在白宫会晤到访的俄罗斯外长拉夫罗夫时，可能向俄罗斯官员泄露了美国盟友提供的绝密情报。尽管国家安全顾问委员会负责人立即出面否认，但显然并未彻底推翻《华邮》的指控。报道引述一名未公开身分的美国官员报道称，川普上周三在白宫与俄罗斯外长拉夫罗夫会晤时，曾向来宾炫耀他每天都可以得到关于ISIS组织的恐怖威胁的绝对可靠信息，他并详细描述了一个该组织与在飞机上使用手提电脑有关的恐怖行动方案。这名美国官员向《华邮》表示，川普向俄罗斯客人透露的信息比美国向自己的盟友透露的还要多，都属于美国各情报部门列为绝密级别最高的信息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BR8cj/ljcjs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【特朗普泄密信息来自以色列】据《纽约时报》援引知情官员报道称，美国总统特朗普上周向俄罗斯外长透露的敏感情报来自以色列。这一披露增加了泄密事件的复杂性。《纽约时报》指出，这些情报非常敏感，美国政府内部只有小范围的人知道，美国甚至都没有和其盟友分享。白宫发言人斯派塞（Sean Spicer）在一场记者会上拒绝对媒体的报道表态，但是强调了美国和以色列合作的重要性。特朗普泄露的信息至少部分可能来自以色列，这一点有特殊意义：因为这些消息可能通过俄罗斯传到伊朗那里。伊朗是以色列的宿敌、俄罗斯的盟友。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普：向俄泄密是出于“人道主义”考量 “绝对有权这么干”】川普周二在推特上表示，与俄罗斯共享“高度机密信息”是出于人道主义考虑，他“绝对有权这么干。”而白宫在周一否认了泄密消息，川普的国家安全顾问麦克马斯特周一对媒体表示，“媒体报道的是假消息。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs33ZMah/naNhx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs340xy1/18Uo0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】媒体曝白宫会议记录：川普多次要科米“放手”弗林
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	遭川普闪电解职的前联邦调查局局长科米，其扯出的政治风暴愈演愈烈，今日再传出一份于今年2月份白宫会议的纪录曝光，当中清楚地写道，川普在会议上多次要求科米“放手”，中止对因涉嫌与俄国高层有连结的前国家安全顾问弗林的调查，并让弗林得以全身而退。在纪录中，川普表示，“我希望你能看清这个案件，并让这事情就此过去，也让弗林因此离开；他是个好人，我希望你能放他一马。”但负责调查的科米并没有答应总统的要求，反而仅以“我知道他是个好人”回应。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BTST2/lP2mx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/kongertongchuanjun?refer_flag=1005055010_"&gt;@空耳同传君&lt;/a&gt; 【文章转发】科米备忘录显示特朗普直接要求FBI停止对弗林的调查。5月16日下午纽约莳报报道说，根据科米备忘录的记载，2月份时，特朗普曾在弗林辞职的第二天找科米单独谈话，当时特朗普让在场的副总统彭斯和司法部长塞申斯离开，然后私下要求科米停止调查弗林的事。当时科米把事情经过详细写在备忘录上，并在第一时间将备忘录抄送FBI高官和自己的助手。他记载的特朗普原话是“I hope you can let this go.”如果属实，这明显涉嫌行政权力阻挠司法调查。上周，FBI局长科米被特朗普辞退，特朗普发推文威胁科米不要向媒体泄露，他暗示自己有录下两人的对话。所以接下来会是“科米备忘录”对决“川普录音带”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; 事情越闹越大了。。。川普白宫已经否认川普曾经在跟科米谈话中要求他停止对弗林的调查， 指责科米的记录不准确。但是，已经有很多律师指出，法律界对“谈话备忘录”的承认不亚于录音。在检方起诉和法院判决中，对“谈话备忘录”的真实性和重要性的认可可以与录音相比。川普大概不知道这个。。。 要不就拿出录音？他两难了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	就算是没录音， 川普的故事不太好编。为啥？有证人。根据科米的谈话记录，川普在对他说中止调查弗林的前，让在场的副总统彭斯和总检察长塞森斯先离开，对塞森斯还是两次赶。至少，彭斯和塞森斯在宣誓情况下必须证实是否有此事。就光是川普支开彭斯塞森斯的行为就足以证明他心虚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】两名FBI局长候选人均婉拒特朗普邀请
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	特朗普政府找寻联邦调查局（FBI）局长人选的进度在5月16日遭遇阻碍，两位可能的热门人选均婉转暗示无意接任。法官加兰（Merrick Garland）和得克萨斯州参议员科宁（John Cornyn）的顾问分别对路透社表示，他们都劝两人不要接手联邦调查局局长职务，并警告他们这形同放弃重要又稳定的工作，接下充斥政治算计与争议的烫手山芋。加兰目前担任哥伦比亚特区联邦巡回上诉法院首席法官。一名了解其想法的消息人士称，加兰“热爱他的工作，无意离开司法界”。而科宁则发表声明称，已告知白宫“继续在参议院为保守议题奋斗，就是我为民服务的最佳方式”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs32GKk5/q8PR4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; 川普的执政之路充满障碍，而它们都是他自己设立的。今天，两位被考虑提名为FBI局长的候选人，德州参议员考南和联邦法官加兰德宣布退出候选名单。引人注目的是加兰德法官。他就是在奥巴马提名最高法院法官后共和党阻挠在参议员审议的。现在好多共和党参议员包括多数党领袖麦康诺挺他出任，都说他是”中立的职业人“。。尼玛，这时候说这话不怕打脸？真好意思。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】川普会见埃尔多安：分歧与合作同在 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普16日与到访的土耳其总统埃尔多安举行了会晤，这也是两人的首次会晤。在四月中旬的土耳其修宪公投后，川普是唯一一位向埃尔多安表示祝贺的西方领导人。在会晤后的联合新闻发布会上表示，双方表示将会进行合作，川普表示会帮助土耳其政府打击ISIS以及库尔德工人党（PKK）等恐怖组织。人们将确保这些组织不会拥有安全的避风港。埃尔多安也强调愿意与美国共同打击恐怖主义的态度。同时他也对美国军队给叙利亚库尔德武装提供支持提出批评。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BSHZo/14elH2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	另外，埃尔多安再次要求将伊斯兰教士葛兰引渡回土耳其。他指责葛兰是去年土耳其发生军事政变的指使者。葛兰自1999年生活在美国，他认为埃尔多安伪造了这场政变，以此镇压政府异议人士。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BUunJ/VttDk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】纽约时报：2/3美国人不知道朝鲜在哪儿&lt;br/&gt;
14日，《纽约时报》发布了一项针对美国成年人的调查，接受调查的1746名美国人中，仅有36%能够在地图上找到朝鲜的位置。调查结果显示，美国人认为的朝鲜位置有的还在朝鲜半岛上，而有一些则跑到了中国、日本、东南亚、南亚，甚至西亚。能找到朝鲜的人不倾向于对朝鲜直接采取军事手段，例如向朝鲜派遣地面部队等；找不到朝鲜的人则持相反态度。有趣的是，那些能够在地图上找到朝鲜的人更倾向于通过外交和非军事手段来解决朝鲜问题，而那些找不到朝鲜的人则不这么想。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BTNGV/O9VOz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】Facebook 遵守泰国要求移除了被指反对君主制的内容&lt;br/&gt;
在 Facebook 遵守泰国要求移除了被指反对君主制的内容后，泰国政府表示不会屏蔽社交巨人。所谓的反君主制内容其实就是现任泰王还没有就任前穿着露脐衣在德国慕尼黑一个购物中心闲逛的视频和照片。在泰国，侮辱君主反对君主制的人将面临入狱最高 15 年的惩罚。泰国政府是在上周五威胁对 Facebook 采取法律行动，要求删除 131 个被指违法的网址。泰国政府不想让人看到泰王的不雅照片，但该新闻被广泛报道之后现在几乎所有人都知道泰王的癖好了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BQdqQ/tvZvu.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】叙利亚：反ISIS联盟挺进拉卡&lt;br/&gt;
叙利亚反对派联盟攻城夺镇，包括库尔德人在内的联军在不到24小时的时间内，夺下5座ISIS极端组织控制的城镇，今天已经到达距离ISIS重镇拉卡北部4公里处。叙利亚反对派联盟发言人表示，我们已经包围了拉卡的西部和北部。我们需要前进，等待时机向拉卡发动攻击。上周五，叙利亚反对派联盟表示有可能在6月份发动攻势。总部位于伦敦的“叙利亚人权观察”组织同样证实上述消息。叙利亚民主军，在拉卡市以外西北和东北地区战场取得进展。叙利亚民主军的最前线距离拉卡市区只有大约４公里。当然，ISSI圣战组织成员还有可能从拉卡南部逃离。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BQjo1/cD3SN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】Shadow Brokers黑客组织称将公布更多恶意代码&lt;br/&gt;
泄露NSA工具的Shadow Brokers周二威胁称，由下月开始，每个月都会发布用以入侵电脑的新软体及工具，用来入侵网页浏览器、网路路由器、手机，加上当中会有未曾披露过的“Windows 10”系统漏洞“Zero-days”，承诺会于六月公布更多详情。Shadow Brokers还扬言会发布一批银行资料，当中涉及转账平台“环球银行金融电讯协会”，以及包括俄罗斯、中国、伊朗或朝鲜核武和导弹计划的资料，虽然但未提供进一步细节，但预告“6月会披露更多详情”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BS56b/hSgfa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】布隆伯格：斥资500万美元倡导健康生活方式&lt;br/&gt;
前纽约市长、亿万富豪布隆伯格宣布，将掏出500万美元资助全球40个城市，倡导健康生活方式。参与这项“健康城市合伙计划”的城市将力促市民少喝含糖饮料、立法让公共场所禁淤或禁止香烟广告、使用较洁淨的能源、鼓励骑脚踏车或走路、取缔超速、阻止酒驾，或力促饮食中的盐减量。布隆伯格乐观地表示，人们对烟和糖的战争正逐渐获胜，“在世界部分地区，明显如此，尤其是吸烟。西欧全区、北美和南美，甚至中国的烟品消费都下滑。不过有些贫民聚居地区，人们仍在吸烟，伤害他们的肺。因此，这都需要我们我们持续奋战。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BQGoQ/DAgj2.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】历史：中央为刘少奇平反恢复名誉，为其举行追悼会
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1980年5月17日，中共中央副主席、中华人民共和国主席刘少奇同志追悼大会在北京人民大会堂隆重举行。当天全国下半旗志哀，并停止一切娱乐活动。邓小平在悼词中说：“文化大革命时期，林彪、江青一伙出于阴谋篡党夺权的反革命目的，利用我们党的缺点和错误，蓄意诬陷和残酷迫害刘少奇同志。1969年11月12日，刘少奇同志在河南开封不幸病故。这是我党和我国人民巨大的损失。党中央经过周密的调查研究，根据确凿的证据，在党的十一届五中全会上，彻底推倒了强加在刘少奇同志身上的种种罪名，郑重地为他平反昭雪，恢复名誉。我们党采取的这种实事求是、有错必纠的原则立场，受到了全党全军全国各族人民的衷心拥护。”5月19日，遵照刘少奇生前的遗言，他的骨灰撒归大海。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2zkTiP/vL8ur.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2213526752?refer_flag=1005055010_"&gt;@视角_日本&lt;/a&gt; :趣闻：日本乡民在收银台前排队等待结算，突然听到后面有个小男孩说：「我很优柔寡断，所以就两种都买吧！因为我优柔寡断！」一边说一边把两包零食都放进了妈妈的篮子中。没想到妈妈说：「优柔寡断的男人最后两个都得不到」，说完就把两包零食都放回了货架w
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2Jkh3p/NOdZG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/ecocn?refer_flag=1005055010_"&gt;@ECO中文网&lt;/a&gt; ：【冷思考】关于教育：有人评论，用做填鸭式教育的思路搞素质教育，最后就只是搞出了更多门要考的试和各种应付考核的新花招；每创造一门新的升学考核课程，就等于开了一个新的强制家长消费的渠道。而伴随着阶级固化，教育产业的利益集团越来越能掌控每个人每个家庭的未来命运，你们以后都是无力反抗的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2KmGY5/Myq4n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】《猩球崛起3：终极之战》的终极版海报
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/6b5b619dly1ffnjhuvxc8j21tv2pkx6p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】所谓的听天由命，是一种得到证实的绝望。  ——梭罗《瓦尔登湖》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2wBvPz/10nKGS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yuyummy?refer_flag=1005055013_"&gt;@结实的锦鲤&lt;/a&gt;：四岁时候公众场合尖叫父母不及时管教，二十岁时候公众场合打别人家吵闹的小孩，三十五岁时候护犊子打女大学生，死循环。
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我喜欢爱笑的你，这一句用来泡妞太俗气。改换文青的一句，你一抹微笑如茉莉 ！好了，看在教了你们造句把妹的份上，各位爷进来买件衣服咯.→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529762334711" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529762334711&lt;/a&gt;  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 17 May 2017 15:12:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121147</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170516】演唱会电视会有重播，他这个不能重播啊</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121117</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】习近平：2019再办“一带一路”高峰论坛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“一带一路”国际合作高峰论坛记者会上，习近平表示，各方在一带一路峰会上达成共识，通过了联合公报，同意推动全球化。一带一路建设已经进入全面展开的新阶段，各国政策协调不断加强。重大经贸项目加快实施，基础设施联通网络正在形成，贸易投资便利化不断提高。一带一路是开放和包容的，希望继续在开放中合作、在合作中共赢。同意拓展融资渠道，创新融资方式，降低融资成本。各国将支持电子商务，希望通过一带一路建设让经济增长更强劲。支持一带一路和其它国家提出的发展规划对接起来，把互联互通作为重点合作领域，中方将在2019年举行第二届“一带一路“高峰论坛。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrT5EghR/W4tqP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【社评：“一带一路”，从坚定爬坡到风光无限】“一带一路”国际合作高峰论坛15日在北京落下帷幕。过去一直有人担心“一带一路”倡议会流于泛化，但是这次峰会恰恰让人们看到了“一带一路”的“实”。从中欧班列合作，到中巴经济走廊的多个项目，再到丝路基金将新增1000亿元人民币等等，都将创造大量具体利益。中国想要的就是共同发展，把过去输赢分明的旧世界改变成大家合作共赢的新世界。。“一带一路”是中国与外部世界成功沟通的超级案例，它有可能成为中国“融入世界”最彻底、也最深刻的突破口。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrT5EkGD/10mB7u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【峰会期间，政要的夫人们不约而同地去了同一个地方】当各国政要们忙着参会议事，“夫人们”可没闲着，希腊总理夫人揣着去年的购物小票来找店铺，土耳其总统夫人1个半小时豪购42件衣服9个包，巴基斯坦总理夫人一下飞机不去酒店先奔了秀水街...上周五至周日，秀水街至少19国的参会代表。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrT5E98E/QiCB9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】谷歌卡巴斯基发现：勒索病毒幕后黑手或来自朝鲜 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据福布斯报道，谷歌和卡巴斯基等多个机构研究发现，电脑勒索病毒幕后黑手可能来自朝鲜。研究人员发现，WannaCry中的一部分代码与名叫Contopee的恶意软件100%一致，而后者是"Lazarus Group"惯用的恶意软件。多家安全公司确认，Lazarus Group来自朝鲜。但两家公司也表示，目前要确认朝鲜是否卷入此次攻击为时尚早。他们需要继续研究代码，并要求其他方面帮助进行分析。黑客有时确实会重复使用其他机构的代码，因此即便存在相同的程序片段仍不能说明问题。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrT8yvgp/Eu7fZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/mranti?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E5%AE%89%E6%9B%BF"&gt;@安替&lt;/a&gt;：怪不得病毒的中文版有重重的东北腔
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1407130792?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E5%9C%A3%E5%8D%A1%E4%BC%AF%E5%88%A9%E6%8E%A7"&gt;@圣卡伯利控&lt;/a&gt;：亲测了一下感觉比较坑，就是把docx里可用资源提取出来了，被破坏的还是无能为力。最关键的document.xml弄不出来要你何用？！而且提取文件居然不按docx目录结构排列，非得命名为_的形式自搞一套。还不如我自己把docx扩展名改为zip解压，起码目录结构是对的。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	洗衣机：你勒索我洗衣机干啥？我特么就一洗衣服的
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	遥控器：对不起，您呼叫的空调已成为弱智
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrT8ymAw/3mXkf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】民航局：6月1日起质量250克以上无人机实行实名登记注册
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	民航局16日宣布，目前已经初步完成了民用无人机登记注册系统的开发，并将于18日上线运行，6月1日正式对质量250克以上的无人机实施登记注册。同时正在建立无人机登记数据共享和查询制度实现与无人机运行云平台的实时交联。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTlAQ09/ETQiN.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】新华社：《摔跤吧！爸爸》意外走红，国产片却漏洞百出
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	没有大制作，没有奇险特，没有热炒作，截至14日，《摔跤吧！爸爸》尽管票价较低，但累计票房已达3.9亿，上座率高达22.83%，高出《银河护卫队2》近10%。该片走红除了演技、故事和摔跤场面扣人心弦外，更因其题材的现实性和真实感，让许多家长产生了代入感，十足的正能量。反观近段时间的国产影片。有的影片请来一大群明星助阵，内容空洞无物，情节平淡无奇，仅靠编排一些媚俗的台词哗众取宠。有的影片请来俊男靓女演绎无厘头的爱情戏，却毫无感人之处。有的影片投入巨资搞大制作，故事却不能自圆其说，甚至沦为观众的笑柄。有的影片倾力打造悬疑剧、恐怖片，却逻辑混乱，漏洞百出……
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTbXm84/FSVob.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】人民日报：性教育不是洪水猛兽 应坦然面对
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	世界卫生组织调查发现，适当的性教育不但不会让性行为提前，反而会推迟性行为，让年轻人对自己的行为更负责；对性无知，倒是会影响青少年身心健康，使其缺乏自我保护意识，造成性病、意外怀孕、危险流产和过度性焦虑等等。从这个角度来看，完整的性教育体系，适应年轻人需求的服务机构，社会舆论的成熟等因素的结合，无疑可以让性教育的版图更加完整。性教育不是洪水猛兽，与其戴着有色眼镜，不如克服难以启齿的心理坦然面对。悦纳科学性教育的大方和直白，才是让孩子懂得对自己和他人负责的最有效方式。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTbWUvU/njfUM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中国留澳学生10人中8个干代购
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	25岁的张媛说：“中国人对外国东西一直盲目崇拜，与其说买贵的、但可能不安全的中国造产品，为什么不买更便宜的高质量澳大利亚产品呢？”澳洲的中国留学生表示，他们每10人就有八人参与代购。据分析，去年，代购者向中国出口了6亿美元的澳洲产品。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTtuKqw/FOvLH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】天津肿瘤医院科室主任收礼被停职 办公室冰箱装满名贵香烟
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	天津医科大学肿瘤医院颌面耳鼻喉肿瘤科科主任王旭东的办公室内，存有不少名贵白酒、香烟、茶叶。而他也因违规收受患者物品被给予党内严重警告处分、停职检查、停止科室内的行政和临床工作，相关人员也被追责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrToINy3/UpVD8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】贵州副省长：贵州很多菜品较油腻 要适应游客需求进行改良创新
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	15日下午，2017年贵州省旅游行业黔菜创新暨旅游饭店餐饮品质提升培训会在贵阳举行。“我省游客来自五湖四海，口味各不相同，大多餐饮供应者‘以自我为中心’。”贵州省副省长卢雍政说，游客反映，黔菜很多菜品比较油腻。卢雍政说，如何在保持本土特色的同时，让黔菜适应不同地域游客的口味，是当前一个突出问题。各地各旅游饭店要与时俱进转变餐饮供给理念，同时还要深入挖掘旅游餐饮文化，把黔菜底蕴内涵和乡愁做出来，把黔菜美食故事讲出来，持续传播黔菜文化魅力，让客人既能喂饱肚子，又能丰富脑子。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTC2f7j/12YLFL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】广西钦州上百吨浓硫酸泄漏 附近人员紧急撤离
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月12日下午，广西钦州市港口区的天锰锰业有限公司在建储罐发生硫酸泄漏事故。发生泄漏的是两个200立方的储罐，泄漏量超过100吨。目前，有关部门已经组织附近群众紧急撤离，学校停课。截止到15日下午5点，多部门仍在事故现场紧急处置。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTFrHtX/krojs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】大妈围观跳楼一夜未眠 称跳楼不重播
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	男子遭遇不顺，企图跳楼寻短见。在民警、消防的劝说下，站在房檐犹豫不决18小时。围观群众中有一个大妈，从昨晚5点半看到上午8点，一夜未眠。她笑嘻嘻地说：“演唱会电视会有重播，他这个不能重播啊。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTIzJOF/10Z9tH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTIyWVw/ruVKd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTIATvU/fbEoc.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】专家：朝鲜将很快拥有洲际导弹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	火箭领域专家、美国航太工程师约翰·席林（John Schilling）表示：“朝鲜此次成功的飞弹试射，显示出前所未见的性能。”席林还说，这表明朝鲜距离拥有洲际导弹或者只差一年的时间，而不是原先外界预期的五年。加州詹姆斯马丁核不扩散研究中心的梅莉莎‧哈纳姆（Melissa Hanham），在审视过朝鲜此次试射导弹的相片后表示，那是一种一节液态火箭，但仍使用高能燃料，因此射程可能相当远。哈纳姆说：“这是目前为止朝鲜展现的最长射程的中长程弹道导弹，且可能是一枚洲际导弹的一部分。”“显然是告诉我们，他们现在有几个不同的飞弹研发计划。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTdzsKn/XBIJP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】川普班子大地震：白宫发言人斯派瑟“高危”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普炒掉科米引发的政治风暴还未平息，又有媒体爆料白宫高层将会有更加惊天动地的人事变动，多名高级官员都要下马，包括自上任以来表现不济饱受抨击的白宫发言人斯派塞、白宫幕僚长里普伯斯、首席策略员班农和首席法律顾问麦加恩等。川普日前接受Fox访问时，被主持人问到斯派塞的地位。他无正面回应，随即引起诸多揣测，预计下一个面临“下岗”的人就是斯派塞。综合多方面的消息，川普正考虑委任Fox著名女主持Kimberly Guifoyle接替斯派塞，此外，川普甚至希望Fox多位幕后大员包括监制，加入白宫新闻办公室和公关团队。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTdARJo/BLAvC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】马克龙和默克尔决心进一步整合欧盟
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国刚上任的总统马克龙首次外访选择了德国。他在与德国总理默克尔会晤后两人均表示，希望给法德关系注入新的活力。两人还表示在并不长远的议题上更好地合作。这些议题包括难民申请庇护权、修订欧洲外籍劳工相关规定。统一贸易政策、加强欧元区的融资能力以便在共同的项目中投资。马克龙对在德受到热烈欢迎表示感动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTxKYVQ/VimXR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】川普向俄罗斯外长及大使曝机密信息
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	总统川普上个星期三在会晤俄罗斯外长和大使的时候曾透露高度机密的信息，现任和前任官员说，那种泄漏可能破坏有关伊斯兰国的情报来源。川普在白宫会晤俄罗斯外长拉夫罗夫（Sergei Lavrov）和大使基斯里亚克（Sergey Kislyak），后者是涉俄争议的焦点。政府官员说，就在那次会晤中，川普离开讲稿，开始详细谈论伊斯兰国恐怖分子在飞机上使用电脑构成的威胁。了解内情的官员说，“这是密码信息。”那个技术术语指的是美国情报机构所使用的最高保密级别。川普“向俄罗斯大使曝光的信息超过我们同盟友所分享的。”政府内几乎任何人同敌方谈论这种事情都是非法的。然而，作为总统，川普对政府机密有广泛的解密权，因此他的泄漏不大可能构成违法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTxKTdr/tc6nS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】维基解密：将用10万美元购买特朗普和科米私人谈话录音
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在美国前FBI局长科米于9日突然遭总统特朗普解雇后不久，反秘密组织维基解密声称，将提供10万美元，用于购买特朗普和科米之间的私人谈话录音。并且会在维基解密中，给科米提供工作的职位。维基解密发布了一条推文，并告诉其追随者：他们可以推文中的链接汇款比特币到维基解密的奖励账户，以帮助维基增加购买“录音”这个项目的奖励。在科米被解雇后不久，特朗普在个人推特上说：这位FBI前局长“最好希望我们之间私人谈话没有录音”，暗示可能出存在着这样一个“录音”。同时，科米应该告诉白宫新闻界，他为什么遭到解雇。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTxLs0m/AYAkZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】赵小兰：川普政府将在未来几周公布1万亿美元基建计划&lt;br/&gt;
美国交通部长赵小兰表示，川普将在接下来的几周出台1万亿美元的基础建设计划框架。周一，赵小兰在一个美国商会上表示，1万亿美元的基建计划将很快提交给国会。赵小兰从四月开始就已经在多个讨论会上谈及川普总统的1万亿美元基础建设计划，这个计划预计在今年夏天公布详情，将使得美国的道路、桥梁、机场得到升级建设。此前赵小兰表示目前有几个不同的资金方案还在考虑中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTxKNgG/12OsuG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】希拉里重返政治舞台&lt;br/&gt;
希拉里星期一发起非营利团体“共同前进”（Onward Together），目标时“推动在上次选举中赢得6600万张选票的进步理念。”该团体将资助抗拒总统川普议程的自由派组织，从共和党夺回国会的席位。希拉里说，“共同前进”将支持争取赢得民主党众议院席位的“向左摆”（Swing Left）和快速扩大的反川普组织“隐身派”，后者借用保守派茶党的策略反对川普并在市政厅会议上挑战共和党议员。希拉里在星期一下午发出的一系列推特中说，“今年并非我所预见到的。……但我知道我为何而斗争：宽容、慷慨和包容性的美国。向前！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTxKay2/pFPee.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】微软总裁炮轰美国国安局：看看政府囤积系统漏洞风险有多大&lt;br/&gt;
14日，微软总裁兼首席法务官布拉德·史密斯在微软官网发文称，此次全球蔓延的勒索病毒攻击，都是被提取自美国国家安全局（NSA）被盗的漏洞。布拉德·史密斯指出，这次的病毒攻击显示了为什么说政府囤积漏洞是有问题的。“这是2017年的新模式。”布拉德·史密斯称，“我们已经看到中情局（CIA）囤积的漏洞出现在维基解密，现在NSA被盗的漏洞，则影响到了世界各地的客户。”而政府这些行为已经重复流入公共领域，造成广泛的破坏。布拉德·史密斯称，这一事件的严重性等同于美国的战斧导弹被盗。“各国政府都应该从这次攻击中觉醒。”布拉德·史密斯称。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTdBRRO/GtPeo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】ISIS杀戮再起：代尔祖尔遭到猛烈炮击&lt;br/&gt;
叙利亚人权瞭望台组织15日表示，ISIS武装分子在14日晚间对叙利亚代尔祖尔省城代尔祖尔市发动猛烈炮击，造成至少7人死亡，而该极端组织在15日仍持续对代尔祖尔市政府所控制的地区进行炮击。目前ISIS控制着代尔祖尔省大部分地区，但该省省会城市代尔祖尔市 则一直由叙国政府军所控制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTdBH19/ukU0d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】拉登之子呼吁圣战者展开“独狼行动”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	基地组织已故领袖拉登儿子哈姆扎（Hamza bin Laden）发表最新录音讲话，再度呼吁全球圣战者展开“独狼行动”，并鼓励袭击美国等西方国家。这段上周六发表的影片长约十分钟 ，内容呈现全球民众对恐袭的反应，包括去年12月俄罗斯驻土耳其大使在美术馆遭枪杀等事的件画面。哈姆扎在录音中提到未来将启动“独狼行动”，呼吁圣战者袭击美国等西方国家，当中包括犹太人、美国人、俄罗斯人和北约成员等。视频还提供“袭击教学”，提醒攻击前应提高警觉，避免引起注意。视频最后强调：“我们会继续瞄淮你们，直到你们从阿拉伯半岛和伊斯兰教的地区撤军。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTdBXiS/O5YLh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】也门爆发霍乱疫情 已致115人死亡&lt;br/&gt;
也门首都萨那爆发严重霍乱疫情，当地进入紧急状态。叛军胡塞武装控制的萨巴（Saba）通讯社说，当地卫生部门表示，接到越来越多起霍乱病例，情况进一步恶化，承认没有办法解决这个问题，并要求国际社会提供帮助。之前，红十字国际委员会（ICRC）宣布，今年4月底至今，也门霍乱爆发的死亡人数已达115人，目前有约8500起感染病例。世界卫生组织现在把也门，与叙利亚、南苏丹、尼日利亚和伊拉克，同列为全球人道危机最严重的国家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTdBkGp/sllZV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】《加勒比海盗5》全片被盗 迪士尼拒绝向黑客支付巨额赎金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据美国媒体报道，由于近日爆发的病毒危机，使得迪士尼影业旗下一部即将上映的《加勒比海盗5：死无对证》被盗。迪士尼影业CEO鲍勃·伊戈尔表示黑客勒索了巨额的比特币，如果拒绝支付的话，就先公开5分钟片段，然后每次公开20分钟片段，直到他们的要求得到满足。伊戈尔表示拒绝支付赎金，现在正在跟美国联邦调查局（FBI）合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTjVFCH/swbfY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】普京回应弹钢琴“炫技”：不过是用两三个手指按了下琴键
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	普京说，“不能说我弹奏了什么，我不过是用两三个手指按了几下琴键；我想，我没有使你们失望。”不过他遗憾地表示，“钢琴调得不准”。“甚至对我来说，演奏都很难。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTqBgHw/oWAvI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】历史：蒋介石提出“一年准备，两年反攻；三年扫荡，五年成功”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1950年5月16日，时任中华民国总统兼中国国民党总裁的蒋中正除了对内喊出了“一年准备、二年反攻、三年扫荡、五年成功”的口号外，也同时积极计划利用残余在中国大陆来不及撤退台湾的中华民国陆军部队为内应，以香港与当时仍控制的部分地区为消息中介，指挥其发动对中国共产党政权的游击战。但随着台湾与中国大陆的两岸情势稍缓及国际情势改变，反攻大陆的热度已逐渐消退。1980年6月，总统蒋经国提出“三民主义统一中国”的主张以取代前总统蒋中正与严家淦的“反共复国”国策，且顺利成为中国国民党第十二次全国代表大会的政治纲领。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrT4Srp2/vfd2c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】马云新语录：每天看马云语录，你不会有机会 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近日，由阿里巴巴集团独家授权的马云新作《马云：未来已来》正式出版。在谈到青年创业时，马云说，如果你“每天微信里看的都是马云语录，那你是不会有机会的”；对此，马云还大方地用自己举例子，说自己也曾天天抱怨，抱怨为什么比尔·盖茨等人做了他想做的事，拿走了最好的资源和机会，甚至一看见张忠谋、郭台铭，火气就大。但后来，他意识到，成功有很多原因，但往往不可复制，而失败恰恰是你可以不去重复的。“这些大人物让我们看见的东西，是他们要让我们看见的东西，但我们要去看他们背后的辛酸、背后的努力、背后的代价”，马云说，”后来，我放下了这些东西，看看身边的老王、小李，他们也在一点一点地追逐他们的梦想，这才有了我的今天。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTwmzP8/o7O96.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】“对我来说，保持真诚只有一种方式，这就是沉默。”——波伏娃
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrT41wuk/IAQHX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/williamlong" target="_blank"&gt;@月光博客&lt;/a&gt;:此次勒索病毒如果稍加修改，就可变为一个专门攻击中国的终极网络武器，在病毒原有的代码里，会访问一个特定域名，如果这个域名可访问，那么就退出，如果这个域名不能访问，那么就开始攻击。如果这个域名是Google.com，那么只有中国的勒索病毒愈演愈烈，其他国家不会受到病毒的影响和攻击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 16 May 2017 15:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121117</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170515】这个世界的问题在于聪明人充满疑惑，而傻子们坚信不疑</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121091</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】国家网络信息安全信息通报中心：尽快升级Windows
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	WannaCry勒索病毒的开关域名 （Kill Switch）出现新变化，该蠕虫勒索病毒可能会出现多种变种，本周一为病毒新一轮爆发节点。请广大网民按照原有处置措施，尽快升级安装Windows操作系统相关补丁，已感染病毒机器请立即断网。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJt0OzU/104FRY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【微软官方博客发布声明：已将全部更新分享】微软官方博客发布了一份关于WannaCrypt恶意攻击防护的用户指导。微软在博客中表示：“所有使用最新操作系统（含免费杀毒软件）并开启 Windows 更新的用户都已经得到保护，不被此次攻击影响。与此同时，为了更好地保护所有Windows用户，我们也已经特别为使用早期软件的用户，包括 Windows XP、Windows 8 和 Windows Server 2003 提供了紧急更新。此外，我们也已在第一时间，将更新分享给国内所有杀毒软件和安全软件公司。以便于他们为所有Windows的用户提供保护。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】“千年之约”文艺晚会华丽上演
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	14日晚，“一带一路”国际合作高峰论坛文艺晚会“千年之约”在国家大剧院上演，为参加论坛的世界各国友人送上一场东西方交融的文化盛宴。打开节目单，从大唐盛世的敦煌飞天，到郑和下西洋的千帆竞发，千年的时间与空间在这里穿梭，东西方的艺术在这里融汇，人类命运共同体的礼赞响彻在国家大剧院。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJyVGF5/bf8S7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马云：去年飞了820小时 感受到一带一路对企业是机会】听完习主席的开幕式演讲，马云在人民日报客户端《大咖有话》接受采访时指出，企业可以做的事情很多，中国在分享自己的经验，中国在分享自己，无论是从一开始讲丝绸之路历史的发展和精神，还是到最后中国从资金、政策各个方面所做的担当。马云表示，习主席提出“一带一路”是个很了不起的创意和设想，对企业来讲也是一种机会。去年飞了820多个小时，所以看过感受过这个很重要。看过的目的是看看能做些什么当地不同的东西，不是想办法把东西卖给当地，也不是说把当地便宜的劳动力和原材料拿过来，而是去当地创造就业，去当地创造经济，去当地推进民生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJyVuR7/w98Ek.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【王健林：习主席演讲有三个新提法 “一带一路”不是搞政治结盟】王健林：在习主席的讲话中，很多都是全新的提法，比方说“一带一路”不是搞政治结盟，结伴而不结盟，这是新的提法，过去一般来讲，国际组织一搞就是政治结盟，而这次完全是走贸易、商业角度；②再一个这次着重提出，人文方面的交流，过去一说经济、贸易、外交就是这些，这次着重提出了除这些以外要加强人文方面的交流，就是加强比如说民间、旅游、研究机构、大学这些，我觉得这也是新的提法；③再一个这次着重提出了要做到民心相通，新的投资、新的贸易带过去的是让人民共享，所以这次叫共商、共建、共享，其实着眼点、落脚点还是在共享，所以我们“一带一路”都是为了中国以及沿岸投资国家、参与国家人民享受发展成果，这是民心所向。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJyVPzB/BrMcN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【商务部：未来5年中国对外直接投资将超过7500亿美元】商务部部长钟山表示，预计未来5年，中国将进口超8万亿美元的商品，对外直接投资将超7500亿美元，出境游客将超5亿人次，这将为世界各国带来巨大商机。2014年至2016年，中国对“一带一路”沿线国家投资累计超过500亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】李克强：有能力维护中国金融市场稳定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李克强在会见IMF总裁拉加德时表示，中国政府将继续实施稳健的货币政策，把防控金融风险放在重要位置。 李克强称，在保持金融稳定、逐步去杠杆、稳定经济增长之间保持平衡，我们有能力维护中国金融的市场稳定，守住不发生区域性、系统性金融风险的底线。 他还表示，将坚持以市场供求为基础、有管理的浮动汇率制度，保持人民币在合理均衡水平上基本稳定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJBqxnI/pODGq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新华社：资本市场 不能发生处置风险的风险】风险必须防，乱象必须治。没有健康发展的金融市场，金融支持实体经济发展就是一句空谈，甚至国家的金融安全也没办法保证。当今金融市场的乱象，不是短期内被“创造”出来的，风险点之间的关联错综复杂。整治这些乱象、处置这些风险点不能过于急切，要从全局统筹考虑，不能在处置风险过程中发生新风险。金融市场的发展离不开监管，监管可以更好为发展护航。但一阵风、运动式监管往往难以达到预期监管效果。金融市场的发展不是一日之功，监管也不可能一役而休，需要统筹考虑、协调推进，需要久久为功。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJBqF0h/7KaDp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】消费、工业、投资全线走弱  4月经济出现见顶迹象
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继疲弱PMI和进出口数据之后，国家统计局周一公布的4月工业增加值、固定资产投资、社会消费品零售以及商品房销售数据全面走弱，中国最近一轮经济反弹或已出现见顶迹象。周一最新公布数据显示，4月工业增加值大幅低于预期，固定资产投资和销售增速双双回落，房地产销售增速进一步放缓。分析认为，随着去库存周期接近尾声、房地产调控加码，本轮经济回暖的主要动能出现衰减，此外，4月金融监管风暴乍起，实体经济融资或受抑制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJCvusE/OzJEp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国经济已无通胀压力？统计局：消费价格总体平稳】问：现在社会上认为目前中国经济没有通胀压力了，请点评下物价走势。国家统计局：今年消费物价总体情况较平稳。扣掉食品和能源，4月份核心CPI同比上涨2.1%，这样一个2%的CPI的涨幅跟往年相比是基本相当的，属于温和性的上涨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国土部回应地价过热：供地数量与房价并无必然关系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对当前一二线热点城市地价、房价过热的现象，国土资源部规划司司长庄少勤指出，供地数量与住房价格并没有必然的关系。他说，房价上涨缘于多个环节的综合因素，其中一个重要原因是住房供应体系。“房价过热的城市，往往是大量投资性需求尚未得到合理抑制，干扰了市场。”“据我们了解，全国范围内的土地和住房供应基本能够满足人们对居住空间的需求。”庄少勤进一步指出，在投资性需求没有得到有效抑制的前提下，单纯增加土地供给并不能直接平抑住房价格。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJXqYdJ/Amp4F.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【深圳已出现个别银行执行首套房贷1.1倍利率】目前深圳的四大行首套房贷仍执行9折优惠，但是4月以来，深圳部分银行已将首套房贷利率从9折上调到9.5折，到五一假期以后，深圳出现个别银行执行首套房贷1.1倍利率。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJXqKmd/u2miE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【广西将开展“租房券”“购房券”试点】根据近日出台的《广西住房城乡建设事业发展“十三五”规划》，“十三五”时期广西将开展租赁型保障性住房“租房券”、销售型保障性住房“购房券”试点，建立住房保障对象同城置换、调剂保障性住房机制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】教育部：高中阶段招生取消体育、艺术加分
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教育部日前发布通知，明确①公示具有举办学历教育资质的中职学校名单，未经公示不得招生 ②取消体育、艺术等加分项目 ③严禁搞区域间、学校间生源封锁和地方保护 ④严禁初中学校教师干预或代替学生填报志愿 ⑤严禁公办普通高中超计划、以民办学校名义招生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJPeZd5/tH2q9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】全国15省份网安总队呼吁抵制“蓝鲸”死亡游戏
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从5月10日至目前，全国31省区市（除港澳台）的公安网络安全保卫总队，已有15家通过官方微信公众号，发布相关提示，呼吁公众抵制“蓝鲸”死亡游戏，并及时举报。有的省市网警已开始对这款死亡游戏进行查删，并采取了解散相关QQ群等措施。另据报道，5月12日，北京文化行政执法总队网络执法队干部石铁在首都互联网协会新闻评议专业委员会2017年度第四次会议上表示，将按照文化部相关部署做好“蓝鲸”查删工作，严禁属地游戏公司炒作、打擦边球，开发命名此类游戏，同时严禁网络动漫企业传播类似不良文化信息以及提供“蓝鲸”游戏网络直播等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJCvM92/uwvWR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】&lt;a href="http://weibo.com/u/1661598840?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@传媒老王&lt;/a&gt; ：书店里已经开始卖蔬菜，卖鸡鸭鱼肉和水果了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJHqIho/Vnl0E.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】马克龙宣誓就职 任命总理及内阁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间14日，马克龙正式宣誓就任法国总统，成为法国最年轻的总统。权力交接仪式在爱丽舍宫举行，马克龙在当地早上十时抵达，卸任总统奥朗德在门外迎接。两人按照惯例在总统办公室就国家机密单独会面，据悉内容涉及法国军方拥有的核武密码等绝密内容。随后两人在数百名政治人物和来宾出席的典礼中聆听宣读正式选举结果，就任总统职位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJJbP1w/N08t3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	仪式结束后，塞纳河另一边的荣军院（Invalides）响起21响礼炮。而奥朗德也与马克龙握手道别，奥朗德乘坐专车离开。马克龙则在仪式后在共和国卫队护送下前往凯旋门，向纪念一次大战中为法国捐躯士兵的“无名烈士墓”致敬，并在香榭丽舍大道接受民众祝福。他随后会再到巴黎市政厅，和巴黎市长会面。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJJcv2Z/EM4qm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【就职演说：欧盟需要重新改革、重新开始了 】在就职演说中，马克龙宣布：“为了改变法国的现状，我们需要深度的改变…我们要让全世界看到，法国能在世界舞台上扮演主导角色。”他还表示，“欧盟需要重新改革、重新开始了。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJJcPI5/o8MDR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新任命：年轻和亲欧是特色】就任总统后，马克宏随即任命柯勒担任总统府爱丽舍宫秘书长，这是最有权势的总统幕僚。另外，首席外交政策顾问由欧洲联盟和德国熟悉的职业外交官艾蒂恩出任。路透社报道，44岁柯勒（Alexis Kohler）出身法国精英学校国家行政学院（ENA），是马克宏担任经济部长期间的幕僚长，也曾任职财政部。61岁的艾蒂恩（Philippe Etienne）出任总统的外交顾问，同样出身国家行政学院。艾蒂恩获任命，欧盟立即表示欢迎。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJJbIgN/YTVpR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】朝鲜宣布试射中远程导弹成功
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	朝中社15日报道，朝鲜试射中远程导弹成功。此次进行试射导弹为火星-12新型火箭，飞行最高高度达到2111.5公里，共飞行了787公里。金正恩现场指导新型火箭试射。报道称，试射成功后，金正恩宣布，不管谁承不承认，朝鲜是名副其实的核强国，将以令人不敢想象的飞快的速度大大加强和发展的朝鲜核遏制力，坚决粉碎专事核恐吓的家伙。金正恩说，如果美国轻举妄动冒然触犯朝鲜，必会遭到史上最大的灾殃，并强烈警告美国既不要回避美国本土和太平洋作战地区都被锁定在朝鲜打击圈内的现实，更不要误判歼灭性报复打击的一切强大的手段都掌握在朝鲜手里的现实。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJxSZTT/10n6cO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国外交部发言人华春莹就朝鲜射导答记者问：有关各方都应保持克制】中方注意到有关动向。安理会有关决议对朝鲜利用弹道导弹技术进行发射活动有明确规定。中方反对朝方违反安理会决议进行有关发射活动。当前半岛形势复杂敏感，有关各方都应保持克制，不做进一步加剧地区局势紧张的事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】川普勉励大学生：当“局外人”改变世界
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普13日首次以总统身分对美国大学毕业生演讲，他在维吉尼亚州自由大学勉励学生“享受当局外人的机会”，因为局外人能“改变世界，并造成真正且持久的改变”。川普表示，自己以政治局外人身分挑战主流当权派当选总统，因此勉励学子“别怕挑战根深柢固且不成功的权力结构”，别人越是说某件事情不能做，“你就越要下定决心，证明他们是错的”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJKPLH9/wrr5Z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普在演讲中也顺便谴责了一下自己的“批评者”，他说：“成事的人少不了有一群只会唱反调的批评者。没有什么事比当批评者更容易、更可悲...不过未来属于敢做梦的人，不属于批评者，敢做梦的人不论批评者说什么，都跟随自己的心。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJKPZT1/7JjXD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/527123288?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@阿粪青&lt;/a&gt; ：毫无违和感
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJKPXoB/nB3AZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】巴西大幅减少亚投行认股数
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	巴西正大幅削减其计划认购的亚投行股本数，在2015年签署成为亚投行创始成员国时，巴西最初承诺认购近32,000股股本，出资逾30亿美元。知情人士透露，巴西已于近月通知亚投行，该国将认购50股股本。巴西的这一决定是基于国内因素，特别是其削减政府支出的措施。巴西官员表示，减少认股数对巴西而言是更可负担的选项，巴西得以在亚投行发挥作用，又可专注于让该国摆脱史上最严重的经济衰退。知情人士称，巴西大幅减少认股数不会对亚投行的整体运作构成挑战。亚投行发言人证实了巴西的决定，并表示，尽管如此，加入亚投行的需求仍然强劲。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJWCIjh/14tN3m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】摩苏尔收复战接近尾声
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据路透社的消息显示，由美国支持的伊拉克军方打击收复恐怖组织ISIS，在东北部城市摩苏尔武装的战役已经接近尾声。尽管目前仍有小部ISIS武装分子残聚于该市西部城区，但这一耗时7个多月的战役将很快随着伊拉克政府军的胜利收尾结束。政府军拉苏尔准将表示：“目前恐怖分子武装所控制的区域只占该市西部地区的9%，其位于底格里斯河流入该市的小部分地区”。对于接下来的战争走向，他则宣称：“上天保佑，战役将很快结束”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJMnNP8/153YOt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】乌克兰总统之子穿“Russia”字样T恤引发民众不满
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	乌克兰媒体发布了一张乌克兰总统波罗申科小儿子身着“Russia”字样T恤的照片，引发很多乌克兰民众的不满与批判。波罗申科已就此事对自己的儿子进行了批评教育。波罗申科解释称，照片是在万圣节上拍摄的，作为节日服装，他儿子穿上了这件T恤。波罗申科5月14日在新闻发布会上说，“当然，我认为即便是万圣节，这种行为也不可接受，因此我和15岁的儿子进行了谈话。”“我明确地告诉你们，我在谈话中采用了正确的语言，以便让他明白这一切。但这不是他自己的T恤，他平常生活不会穿”， 波罗申科说。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrK2zHBs/TDYx7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】尼泊尔举行第一阶段地方选举，或为改革国家管理体制的开始
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	尼泊尔3个省于5月14日举行为期一天的第一阶段地方选举。有近500万名选民在逾6000个投票站投票，近5万名候选人将竞争约1.36万个地方基层行政官员职位。尼泊尔2015年9月颁布新宪法，时任总统亚达夫说，希望新宪法确立的民主共和制、比例代表制将在未来得到进一步发展，确保国家政治稳定，走向经济和社会繁荣。新宪法规定，2018年1月前，全国须完成地方、省和中央三个层级的选举。若第一阶段地方选举进展顺利，其余四省将于6月份举行第二阶段地方选举。当地分析人士称，此次地方选举是落实新宪法、改革国家管理体制的开始，意义重大。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrK4ggN1/13huol.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrK4g2NI/2jCqA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】发明人宣布MP3退出历史舞台
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	发明MP3格式的德国研究机构夫琅和费集成电路研究所（Fraunhofer Institute for Integrated Circuits）宣布，终止了某些MP3相关专利的许可，换句话说就是他们不想让这种格式继续存在下去。因为2017年有了其他更好方法，来存储音乐。该研究所的主管称，高级音频编码(AAC)格式成为“手机音乐下载和视频的事实标准”。这种格式效率更高、功能更好，比特率比MP3更低，流体电视和电台广播都使用该格式发送高品质音频。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJZS7CL/wRVA5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】SpaceX也摊上事儿了：向工资过低的雇员支付400万美元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	SpaceX 就一项集体诉讼达成和解，将向酬劳过低的雇员支付 400 万美元。4100 名雇员真正拿到手的只有 270 万美元，每人大约能获得 500 美元，其余 130 万美元给了律师。SpaceX 总部位于加州的 Hawthorne，根据加州的法律，雇员每工作四小时需要获得休息时间，但 SpaceX 的轮班制度让雇员根本没有时间休息，除此之外雇员在本应休息的时间工作还得不到薪水补偿。400 万美元对 SpaceX 或其 CEO Elon Musk 来说微不足道，目前还不清楚它是否会修改轮班制度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJMoeb0/lShTi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】珍贵的《哈利波特》前传手稿被盗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	官方表示，一部未命名的《哈利波特》系列前篇手稿在英国伯明翰的一处房产中被盗。这篇前传仅有800字，是由作者J.K. Rowling亲手书写在一张A5大小的卡片正反面。该短小的作品于2008年被拍卖，所得资金捐献给了慈善组织。调查组官员在一份声明中表示：“只有《哈利波特》系列的真爱粉才会去购买这个独一无二的作品，我们希望看到了这个作品或者购买了该作品的民众可以和警方联系。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJMnnJE/V2LFG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】法博物馆镇馆之宝“圣母玛利亚皇冠”被盗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	位于法国里昂市区的富维耶博物馆发生失窃案，博物馆发声明指窃贼于12 日深夜破坏并破解博物馆的“精密安全系统”，盗走了该馆镇馆之宝“圣母玛利亚皇冠”。据悉，“圣母玛利亚皇冠”于 1899 年制成，镶有 1791 颗珍贵宝石与珍珠。皇冠由富有的里昂尼斯 (Lyonese) 家族捐赠，估计价值100余万欧元。 劫匪还顺道带走另外两件博物馆永久馆藏，分别是一只戒指和一个圣餐杯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJMoah2/txrRv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】革命导师论按揭购房（全文《马恩全集第十八卷-论住宅问题》）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJZkl6d/wuXYj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】徐贲：“《纳粹的腐败》关注的不是一般的腐败，而是特殊的极权制度性腐败。腐败有多种表现形式，“如以权谋私、行贿受贿、结党营私、任人唯亲、挪用公款和公私不分等，在民主国家也同样泛滥，只是程度多寡不同”。但是，在民主国家里，媒体可以揭露这些腐败，政治竞争对手之间可以用腐败来攻击对方，民众可以公开、自由地批评官员或政府的腐败。这些在纳粹的极权制度下是不可能的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJtUVQO/11cT9i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】这个世界的问题在于聪明人充满疑惑，而傻子们坚信不疑。 ——罗素 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrJrlr0H/EcVEX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1663373597?refer_flag=1005055010_"&gt;@饭统戴老板&lt;/a&gt; ：某信息安全公司，长期为一家大型央企提供“堡垒级”安全服务，终端安全软件装机量得有一两万台，结果这次“永恒之蓝”感染摧枯拉朽，如入无人之境，直接影响客户业务。更扯淡的是，该司的高管今晚出席某券商组织的电话会议，解读勒索病毒带来的信息安全发展机遇，真可谓既要坑客户，也不放过投资者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一款100%好评又好看的男人穿的清爽夏季棉麻裤！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962 &lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 15 May 2017 14:35:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121091</guid></item></channel></rss>