<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 09 Jan 2018 15:03:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180109】时候到了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127948</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】履新不足4日 佳木斯人大常委会副主任坠楼身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者从黑龙江省佳木斯市政府新闻办公室了解到，佳木斯市人大常委会副主任梅振学，于9日凌晨被发现坠楼身亡。此时,距离其担任新职务尚不足4天。经现场勘验和调查走访,警方排除他杀。对相关情况,公安机关已进一步开展调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3f85c1ed/21005f70.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】部分地方楼市调控微调 分析称更加精准而非放松
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，兰州、南京、合肥等地再度调整房地产调控政策，在一定程度上似有放松，实行“一城多策”的调控政策。而事实上，却是有紧有松，更为精准。业内人士表示，兰州市对限购的认定放松的同时，对炒房依然零容忍，推出了限售政策。中国房地产数据研究院执行院长陈晟认为，部分地方楼市调控政策的“微调”，恰恰是房地产长效机制日渐临近的预兆。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5e31b8c8/11b1b5df.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【媒体：各地政府不应该在市场刚有下跌迹象时 就放松调控干预市场预期】21头版评论称，现在只有个别城市进行了有限度的政策调整，但这种信号对市场而言过于熟悉，因此，人们很容易做出政策将全面调整的预期。过去两年中国大部分城市出现房价快速上涨的现象，甚至短期内翻番，都是不正常的。经历调控后，那些没有坚实购买力与刚需支撑的城市，房价下跌也是理所应当，或许，现在跌一点点是正常的市场调整。各地政府不应该在市场刚有下跌迹象时就放松调控干预市场预期，而是让市场进行充分的自我调整。中国楼市价格不断走高的一个关键因素是，在价格快速上涨时，行动比较慢，可能要上涨了较大幅度才考虑采取行动；而当价格刚刚下跌时，就快速采取行动，干预市场预期。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】租房即可落户 青岛全面放开城镇落户限制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	"青岛发布"发文称，青岛将全面放开城镇落户限制，加快取消购房面积、就业年限、投资纳税、积分制等落户条件，优先解决农村学生升学和参军进入城镇人口、在城镇就业居住5年以上和举家迁徙的农业转移人口以及新生代农民工等重点群体落户问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0f550e6b/f2c3c0ad.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】民航局拟出规定 机票默认搭售行为最高罚3万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	交通运输部网站发布了民航局起草的关于《民航旅客国内运输服务管理规定(征求意见稿)》公开征求意见的通知。这份规定也被行业内称为“民航消费者保护法”。其中对民航搭售、超售问题作出具体规定，默认搭售行为最高可罚3万。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/60c747ab/93fc3922.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】滴滴和小蓝单车达成业务托管合作：押金欠款仍由小蓝解决
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	滴滴公告称，滴滴正式与小蓝单车达成单车业务托管合作，根据托管安排，小蓝单车的品牌、押金和欠款等各项事务仍归属于小蓝公司。滴滴将提供“小蓝单车APP用户押金、特权卡及充值余额可转换为等值滴滴单车券和出行券”的备选方案，1月17日起用户可以自主选择转换（具体方案请关注滴滴APP近期公告），或继续与小蓝公司沟通协商其他解决方案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b5335f7e/a9748833.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】天津一医院儿科医生超负荷工作，全部病倒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	海河医院近日贴出一张儿科停诊通知：“因我院儿科医生超负荷工作，目前均已病倒，今日起儿科不得不停诊，何日开诊上不确实，特此通知，请理解见谅！”工作人员表示，最近一个月以来，每天每位医生接诊至少60人，几乎每晚7点以后才能下班。“不好意思，三名儿科医生都病倒了，请前往其他医院就诊。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dd36c5a8/42db6677.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】男子炒比特币3个月赔40万 起诉索赔被法院驳回
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	王先生在1年多前投资了价值100余万元比特币。短短几个月，他不仅没赚钱，反赔了40余万。其以比特币不是法律规定的合法标的物，不具有货币属性，其与交易平台之间的合同应属无效为由，起诉交易平台北京火币天下等三家公司，并要求退还其损失资金。海淀法院驳回了王先生的诉讼请求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1e028221/643f7ba8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】我现在希望阿里巴巴能回到香港上市
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月8日晚，在香港浙商联合会成立仪式上，香港特别行政区行政长官林郑月娥与浙商总会会长、阿里巴巴董事局主席马云对话，表达了香港渴望“拥抱”阿里巴巴的心愿。在致辞中，林郑月娥强调，香港特区政府致力于“创新”的立场，希望借由港交所启动的“同股不同权”机制，来迎接新经济企业。“我现在希望阿里巴巴能回到香港上市。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/82f48bb1/484cf04f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】保姆纵火案辩护律师称被告已换新律师，法院：将发布官方消息
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8日，曾担任杭州保姆纵火案保姆莫焕晶辩护律师的律师党琳山通过微博称，他与近日受莫焕晶委托成为其另一名辩护律师的中国政法大学教授何兵，前往杭州市看守所会见莫焕晶，但被告知莫已有其他两名辩护律师，所以不予安排会见。对此，党琳山提出，他并未见到莫焕晶的解除委托声明，何兵也是在相关期限下递交了委托手续，他谴责有关方面指定辩护律师的行为，并称其行为违法。目前，他已通过广州市律协向全国律协发出函件，希望和要求保障他作为执业律师的合法辩护资格。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/05bb076c/9159b57b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】长沙警方：出警打狗派出所收到锦旗，赞扬扑杀伤人金毛犬行为
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，因“民警棒杀金毛犬”一事引发关注的长沙市公安局天心分局金盆岭派出所，在饱受爱狗人士质疑之外，也得到了部分公众的支持。8日下午，长沙市公安局天心分局相关工作人员对澎湃新闻证实，此次出警打狗的金盆岭派出所近日收到了不少来自全国各地的锦旗，肯定出警民警扑杀伤人金毛犬的行为。“锦旗的数量很多。”这位工作人员表示，民警打狗一事经网络传播后，金盆岭派出所24小时均有骚扰电话打入，打狗民警也被人肉恐吓，目前传播当事民警个人信息的两名违法行为人已被处以行政拘留5日的处罚，希望公众能理性看待该事件。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0caaaadb/a1a223d3.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【11】小马奔腾创始人遗孀金燕被判承担2亿债务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，曾投拍《历史的天空》、《武林外传》等知名影视作品的小马奔腾公司又被媒体广泛关注。基于2004年最高法婚姻法司法解释(二)第24条的规定，小马奔腾创始人遗孀金燕近日因先夫的对赌协议，被判承担2亿元的夫妻共同债务。这也是婚姻法司法解释(二)第24条有史以来额度最大的案件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e337cd53/52746532.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】韩朝代表团在板门店韩方一侧开始举行会谈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间9日上午10时，韩朝代表团在板门店韩方一侧的“和平之家”举行会谈。韩国统一部长官赵明均9日表示，韩朝双方将在会谈上就朝鲜参加平昌冬奥会及冬残奥会和改善韩朝关系事宜开展讨论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9fd562b5/5e4c590d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜日报指出，韩国代表团9点先在三清洞拟定策略，再开车前往板门店。特别的是，朝鲜这次不像过去搭车前往会谈地点“和平之家”，南韩统一部表示：“朝鲜代表这次将徒步通过军事分界线，前往和平之家”。在媒体面前，韩朝代表在和平之家一楼大厅见面寒暄后，才走到2楼讨论会场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d08ec6de/033f6d77.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩朝高级别会谈朝方团长、朝鲜祖国和平统一委员会委员长李善权9日在会谈上表示，愿双方以认真诚实的态度对待本次会谈，向全民族献上新年的第一份厚礼。李善权说，人民殷切期盼朝韩对话和改善关系，这种强烈的愿望促成了今天的会谈。他回首韩朝发表《6·15共同宣言》当时的情况，并表示自古以来民心所向、大势所趋的便是天命所在无往不利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/32ef9f8f/60bcef8e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对此，韩方团长、韩国统一部长官赵明均表示，今天的会谈在韩朝关系历经长期隔绝状态后终于启动，好的开始是成功的一半，希望双方带着决心与恒心开展对话。但也有俗话说“一口吃不成胖子”，希望双方本着从容不迫、坚韧不拔的精神一步一个脚印展开对话。赵明均还表示，各国贵宾将访问韩国参加平昌冬奥，尤其是朝鲜的贵宾们将访问韩国，因此韩方期待平昌冬奥能成为一届和平的体育盛事。基于这一立场，希望此次会谈能给韩朝民众献上好礼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】无视川普善意 朝鲜：美国是破坏世界和平的一流战争分子
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜《劳动新闻》8日发表社论《朝鲜在外交政策上的坚定立场》称：“以美国为首的帝国主义势力，正以暴力侵犯别国主权和屠杀爱好和平的民众。如今，国际形势要求彻底颠覆这个不平等、以美国为首的帝国主义反动势力，悍然执行干涉其他主权国家内政的阴谋以及国际关系基本原则被公然忽视的世界。美国所带领的不平等国际秩序根基，已被我们已成为能对美国大陆构成实际核威胁的新战略国家所撼动。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a07ed7aa/01bf39e1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】金正恩34岁生日 官方只字不提
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	虽然朝鲜劳动党委员长金正恩8日迎来34岁生日，但没有庆生活动见诸报端。韩联社报道，截至当地时间当天上午，朝媒没有提及金正恩生日相关内容，也没有报道金正恩庆生相关活动及居民放假消息等。这与朝鲜把已故领导人金日成生日（4月15日）和金正日生日（2月16日）分别指定为“太阳节”和“光明星节”，并举办盛大的庆生活动形成鲜明对照。但有观点认为，鉴于朝鲜不断加大对金正恩的个人崇拜力度，金正恩积累领导经验后，朝鲜可能对外宣布金正恩的生日，并举办盛大的庆生活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5566b954/2f4c8676.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【金正恩声音研究结果：肾脏健康堪忧】8日，韩国忠北道立大学生物信号分析研究室赵东旭教授（音，59岁，医疗电子仪器系）对金正恩发表新年贺词的声音进行分析，得出结果认为金正恩肾脏功能低下。本次研究基于肾脏功能低下者唇音（ㅁ·ㅂ·ㅍ）发音不清，声音下沉的韩医学听诊理论。韩医学认为心脏功能与舌音（ㄴ·ㄷ·ㄹ·ㅋ）有关，肺部功能与齿音（ㅅ·ㅈ·ㅊ）有关。研究组从金正恩新年贺词中，各提取了上述三种类型发音的10个音源，并对音源进行分析，结果显示唇音的音量（71.657分贝）相对而言低于舌音（76.077分贝）和齿音（74.232分贝）。即，与肾脏有关的音量与心、肺有关的音量相比，分别低4.42分贝和2.575分贝。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b324805/493edfac.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】白宫：川普将于2020年再次竞选美国总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据俄罗斯卫星网报道，白宫副新闻秘书吉德利（Hogan Gidley）对记者表示，川普将于2020年再次竞选。吉德利称："他肯定会再次竞选总统。"记者们还问道，特朗普是否听了美国知名电视节目主持人奥普拉7日在洛杉矶举行的第75届金球奖颁奖典礼的演讲。她演讲后，许多美国媒体报道，奥普拉在考虑参加2020年总统选举的可能性。吉德利指出，他不知道川普看了她的演讲没有。同时，他说："无论谁决定与这位总统竞争，他们都将不得不面对一个在创纪录时间取得创纪录成绩的总统，这些成绩不管是快速发展的经济、创造就业机会、历史性减税和税改、加薪，还是彻底消灭在伊拉克和叙利亚的‘伊斯兰国'。"
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5308bb27/bc7c5be5.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	1999年10月8日纽约每日新闻报的头版大标题：《唐纳德·特朗普告诉全世界：我想当总统》副标题：如果他考虑参选，会选择奥普拉为副总统人选。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0067cC3hly1fna8fuzoepj30ku0u3gq8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】美国监管机构驳回特朗普政府扶持燃料电厂的提议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于特朗普政府提出的旨在扶持陷入困境的煤电厂和核电厂以加强该国电网的一项提议，美国联邦能源监管机构周一予以驳回，称特朗普政府没有提供足够证据表明其提议的措施对于确保电力系统可靠是必要的。美国能源部在去年9月份提出这项计划，这是在天然气和可再生能源发电蓬勃发展之际帮助燃料电厂竞争的最重要举措之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f47961c8/f55d00f0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】特朗普大厦屋顶发生火灾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间1月8日上午，位于美国纽约曼哈顿的特朗普大厦屋顶发生火灾。而这座大楼的屋顶三层，正是属于特朗普一家的顶层公寓，是特朗普当选总统前的主要住处。特朗普的儿子小唐纳德·特朗普在推特上写道，“特朗普大厦屋顶上的一座冷却塔发生了小型电气火灾。纽约消防局在几分钟内就赶到了，他们做了非常棒的工作（did an incredible job）。”他补充说，纽约的消防队员是“真正的英雄”，并表达他“最真诚的感谢和赞扬”。目前，特朗普和家人早已搬到白宫，并不在该处居住。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b11e33cf/df99e876.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/taikong007" target="_blank"&gt;@蓝影志&lt;/a&gt;: 有注意到今天的金球奖众明星都是穿着黑色礼服吗？原来是由好莱坞300多名女电影人在2018年新年发起了“时候到了”（Time is Up）运动，抗议好莱坞性骚扰事件。当晚，众女星均以一身黑色礼服走上红毯，众男星也同样全黑登场，以示声援。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3e3e5127/31dc6dc9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】BBC中国区主编因不满歧视辞职 要求男女同工同酬
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月8日，BBC自己上了一回头条：其中国区主编凯瑞·格雷西7日在个人网站上发表1400字的公开信，控诉BBC内部存在“隐秘而非法的不平等薪酬”文化，导致许多同等职位的女员工薪酬远低于男同事。她称自己上周已辞去在北京的职位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/54c8d3d6/4259c9d0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】苹果承诺在iPhone中添加家长控制功能 防止儿童上瘾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒，苹果宣称计划添加几项新功能，帮助家长监管孩子使用iPhone，因为它的两个大股东担心青少年会对iPhone上瘾。"越来越多证据表明，至少对于某些非常频繁使用手机的年轻用户来说，手机上瘾可能会产生意想不到的负面效果。"这两个股东写道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e171939c/3f771c53.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a href="https://weibo.com/jnoc?refer_flag=1005055010_"&gt;@蒋丰&lt;/a&gt; 说起来，日本的年轻人好像都不着急结婚，大部分的父母也不催，结果导致社会上不怎么流行相亲。谁料，近日岐阜市官方出面举办了一场父母代理相亲会，引来了各种议论。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	这场父母代理相亲会上，聚集了大约50位父母，他们都拿着自己孩子的个人简历相互介绍着。有人说，这是寻找“门当户对”的一种相亲；有人说，这是“越俎代庖”的一种相亲；有人说，这是新时代父母“逼婚”的新形式。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	说白了，岐阜市官方举办这样父母代理相亲会的目的，是想在解决少子化问题上寻找一个突破口。那些父母前来参加自然是从内心里为单身的儿女着急。不过，这种“皇帝不急太监急”的做法，应该不会起到什么作用的，说不定也是一种“行政秀”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fcf25828/8c8d504a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】韩国票房：新片《1987》登顶
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩国电影振兴委员会9日发布的数据，本土片《1987》前一天吸引17.9815万人次观影，上月27日上映后首次登顶票房榜，累计观影人数达426.9287万人次。7日，韩国总统文在寅亲临前影院观看《1987》，政界、警方、学生、民运团体等社会各界人士也陆续组织团体观影。《1987》以1987年学生运动领袖朴钟哲被当局拷问致死后，当局意图隐瞒事件，被媒体曝光后最终导致六月民主抗争运动发生的故事，讲述了韩国民主化进程上最风起云涌壮怀激烈的一页。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7808c066/7615ab02.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】小成本的“前任3”票房超《芳华》 华谊兄弟这一波能赚多少？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	截至8日18时20分，上映11天的《前任3：再见前任》累计票房已达13.64亿元。而在预计中，其总票房应可达到20亿元。猫眼大数据显示，该片在二线城市最受欢迎，上座率为19.2%，女性观众到了60.8%。有媒体报道称，该片成本仅为3000万元，对此，华谊兄弟方面表示不便回应。按照制片发行43%的分账比例计算，如果成本3000万元，仅凭该片目前的票房收入，华谊兄弟获得的净利润应不超过5.37亿元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c58a2cca/d5279701.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】“不确定为什么要去，正是出发的理由。”——村上春树
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/405fabe1/1a6de1b0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;：【年轻时不追星这辈子就废了】有评论认为，追星是年轻人学习成长的重要过程。因为追星要买票买周边，可以学会搞钱和理财；平时为偶像打call，可以习得公关和广告知识；当偶像出事更好，可以培养坚韧不服输的心理素质，这些都是未来走上社会成才的关键。而年少不追星，就缺少这些素质，长大可能就废了。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 15:03:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127948</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180108】混蛋有混蛋的自由</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127919</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】法国总统马克龙今日访华
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今晨，马克龙总统和夫人布丽吉特抵达西安，开始对中国为期3天的国事访问。根据行程，他将首先飞抵西安参观访问，随后前往北京。这是马克龙自去年5月担任法国总统之后，首次以国家元首身份对中国进行国事访问。他是2018年访华的首位外国元首，也是中共十九大后首位访华的欧盟国家领导人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9bb7f28e/2fcd920a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】紫光阁回应“紫光阁地沟油”上热搜：叫不醒装睡的人，瑟瑟发抖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，中共中央国家机关工作委员会《紫光阁》杂志社官微&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%B4%AB%E5%85%89%E9%98%81?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@紫光阁&lt;/a&gt; 连发微博点名批评PGOne。PGOne粉丝误以为紫光阁是饭店，所以想用“地沟油”搞垮它&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;。对于这种智商急需充值的行为，紫光阁还真的回应了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/658f9b81/3722469e.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5901ec00/de7b0f89.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a38aa1ab/799f8b24.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a3eab2d7/d1ddfa22.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】无锡、长沙宣布GDP超过1万亿 中国万亿GDP城市达14个
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国万亿GDP城市再次扩围。无锡市1月7日宣布，预计2017年全市实现地区生产总值10500亿元，此前，2日长沙也宣布地区生产总值超过1万亿元。据统计，目前中国GDP超过1万亿的城市达到了14个，其中，上海、北京、深圳的GDP总量都已迈过2万亿关口。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5d5f2be2/dde58740.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】内蒙古自曝财政收入数据造假 水分占26.3%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继辽宁省自曝财政数据造假之后，近日内蒙古也曝出财政收入虚增空转。中共内蒙古自治区党委承认，区政府财政收入虚增空转。经审计部门核算后，调减2016年一般公共预算收入530亿元人民币，占总量的26.3%；核减2016年规模以上工业增加值2900亿元，占全部工业增加值的40%。可供参照的是，去年年初辽宁公开的部分市县经济数据掺了20%到30%的水分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7f70f9d2/4d6abc71.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【内蒙古官方首次承认叫停包头地铁】在包头地铁停工近五个月后，内蒙古自治区官方首次承认项目叫停。在1月3日举行的中共内蒙古自治区第十届委员会第五次全体会议暨全区经济工作会议上，内蒙古自治区党委提出，要全面梳理在建和计划建设的政府投资项目，停建、缓建一批政府过度举债的项目，坚决叫停包头地铁项目和呼和浩特地铁3、4、5号线项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】打假人买假茅台索赔10倍被驳：以诉讼牟利浪费司法资源
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	职业打假人江小华（化名）带着公证员购买10箱茅台，共计60瓶，单瓶价格为950元，总价为5.7万元。后在公证员见证下，经贵州茅台厂家鉴定，上述茅台酒为假冒产品。江小华随即将商家诉至法院，要求返还购物款5.7万元，并要求10倍赔偿57万元，此外还要求商家承担公证费。被告则辩称，商品质量是生产者的责任与销售者无关，江小华购买商品之前就委托公证处进行公证，且购买后对涉案商品未进行使用就直接封存，可见其并非以生活需要为目的，而是以营利为目的。法院审理后认为，购买者为职业打假人而非消费者，故驳回购买者10倍赔偿的诉求。购买者上诉后，二审法院认为，职业打假人以法院为工具，浪费司法资源，驳回其上诉维持原判
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5532d481/0db2327b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】儿科“神药”匹多莫德被专家“扒皮”：国外尚处试验阶段
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继治疗白内障“神药”莎普爱思滴眼液被曝光调查之后，又一个“神药”匹多莫德被《问药师》创始人、北京和睦家医院药师门诊主任、中国协和医科大学药学硕士冀连梅扒皮。据她透露，这个进口药在国外医学临床试验尚处于小白鼠阶段，疗效尚不明确，但在我国却摇身一变成了价格昂贵的“神药”，在各大医院儿科滥用，销售额预计达到40亿元。冀连梅建议相关部门对匹多莫德的临床疗效进行再评价。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c6529f16/d177020a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】央行与蚂蚁金服讨论高杠杆问题 其项目被暂停发行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据路透社报道，知情人士称，中国人民银行多位官员已与蚂蚁金服会面，讨论蚂蚁金服消费金融业务高杠杆问题。消息人士表示，在蚂蚁金服降低杠杆水平之前，中国央行可能会阻止蚂蚁金服发行新的消费贷款证券。此外，两名知情消息人士向路透表示，在中国政府公布新规之际，蚂蚁金服默默撤回了价值数十亿美元的ABS(资产证券化)产品发行计划。对此，蚂蚁金服表示，取消发行计划是因为2017年底融资情势紧俏及债市定价上升。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f7101955/3c46f062.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】36位闽籍侨领受聘为十九大精神海外宣传员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在福州市侨联举办的海外侨领学习贯彻党的十九大精神座谈会上，来自美国、俄罗斯、法国、阿根廷、马来西亚、新西兰等18个国家的36位闽籍侨领，受聘成为福州市侨联“学习贯彻十九大精神海外宣传员”。“这是一份沉甸甸的责任。”美国福建公所主席郑时甘告诉记者，回到美国后，他将向更多的海外乡亲特别是下一代宣讲十九大精神，让大家一起参与到中华民族伟大复兴的进程中来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/55fafdec/48fe9da7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据了解，十九大召开期间，海外多个闽籍社团的侨领和侨胞认真收听收看大会盛况。大家聚在一起座谈讨论时，觉得意犹未尽，便主动联系福建的省市侨务部门，想组团回国，实地走访，看变化、听宣讲。世界福州十邑同乡总会组织会员回国后，迅速开展“百侨帮百村”活动，共捐善款663万元，用于帮扶福州、宁德、平潭三地的贫困群众。该会会长吴换炎说：“十九大报告提出，坚决打赢脱贫攻坚战，坚持精准扶贫、精准脱贫。帮助家乡群众尽快脱贫致富，是我们义不容辞的责任。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7951830b/0ed5e09c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】郭广昌：只要企业家洁身自好 就甩开膀子放心向前走
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“最近最高法宣布对张文中、顾雏军等三个案件进行再审，我觉得，‘有恒产者有恒心’，加大对企业家人身权和产权的保护，对我们每一个人来说是最振奋的。”在1月6日召开的2017世界浙商上海论坛上，上海市浙江商会会长、复星国际董事长郭广昌在发言中提到，只要企业家自己洁身自好、清清白白，就可以甩开膀子放心向前走。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/09e2e2b8/0f96d12b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】林心如新剧《我的男孩》播出9天就遭广电总局下架
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	原因是该剧涉“台独”被举报，举报人称此作品由“台湾文化部”资助拍摄，被要求参加奖项评定均应以“中华民国或台湾名义参加”。广东省新闻出版广电局回复称“已通知视频网站立即处理，现《我的男孩》一剧所有专辑、正片、小视频已经全部下架。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bb3903f6/fa810074.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】人人网遭监管约谈 区块链项目夭折
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从人人网宣布进军区块链后，人人网两天的股价大涨，两日暴涨近80%，着实让它赚了一波眼球。然而高调的结果就是引来杀身之祸，据知情人士，监管部门已经约谈了人人网，RRcoin项目已经确定翻车，目前私募正在通知退币。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fa198a08/fa35eecf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】微信能看你的聊天记录吗？专家：服务器方可以查看
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对腾讯方面对用户隐私的回应，有不少人更加关心微信在技术上能否实现查看聊天记录。查阅微信“隐私服务协议”发现，其采用了SSL加密技术保护信息安全，多位互联网专家表示，采用该种技术时，服务器方是可以查看信息内容的。对于腾讯采用SSL技术，是否会读取用户聊天记录，一位接近腾讯的相关人士解释，这个技术是通用的，任何用这个技术的公司从技术层面都可以做，但不会做。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/82c1764d/6e1c38b0.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】拿不到中介费 富士康员工坠楼身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《中国青年网》报道，从6日晚间开始，就有许多网友爆料，一名郑州富士康员工因为拿不到“中介费”，所以在晚上6时跳楼轻生。富士康科技集团郑州厂区的工作人员对此表示不知情，并且拒绝回答任何问题。但在7日上午，当地派出所警察出面回应道，确实有一名富士康员工于6日跳楼身亡，死者家属已到派出所内办案。北京盈科律师事务所的刘洪泽律师表示，像富士康这种需要大量劳动力的公司，通常会委托派遣公司介绍，所以产生了中介费。由委托方公司给劳务公司、劳务公司给中介公司、中介公司给中介人员的介绍费，都可被称为中介费。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c6367569/f15172d8.jpg"/&gt; 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【14】板门店高级别会谈明天举行 学者：韩朝“默契”料只限冬奥期间
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国和朝鲜明天（1月9日）将在板门店举行高级别会谈，试图借平昌冬奥会的契机，打破朝鲜半岛关系僵局。受访的国际关系学者判断，韩朝的这份“默契”很可能只局限在冬奥会期间，韩国希望以此为突破口争取朝鲜半岛无核化的目标仅仅是一厢情愿。也有分析指出，中国此次低调对待韩朝会谈，显示在中朝关系极为冷谈、甚至趋向对立的现状下，中国在朝鲜问题上可能发挥的影响力日渐式微。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/12495afb/1768d9ef.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】罗兴亚叛军伏击缅甸政府军
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据官方媒体报道，在缅甸动荡的若开邦，罗兴亚叛军袭击了一辆军用卡车，打伤了五名士兵。若开罗辛亚救世军(ARSA)的一名发言人声称对周五的伏击负责。“有20名山区叛乱分子用自制地雷和小型武器袭击了这辆车。”政府还说，大约有10名反叛分子参与其中。军方还说，"极端孟加拉恐怖组织若开罗兴亚救世军(ARSA)"实施了此次伏击。在缅甸士兵发动了残酷镇压之后，去年8月，一系列针对安全设施的袭击事件，引发了从若开邦到邻国孟加拉国的逾62万罗兴亚村民的逃亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/25a63497/81ddc88f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】伊朗前总统内贾德因煽动骚乱被捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯卫星通讯社7日援引当地媒体报道，伊朗当局逮捕了该国前总统艾哈迈迪·内贾德。据位于伦敦的泛阿拉伯报纸《圣城阿拉伯人报》报道，伊朗当局命令在前总统内贾德访问设拉子市（Shiraz）时将其逮捕，逮捕行动得到了最高领导人哈梅内伊的批准。报道说，伊朗当局作出上述决定是因为内贾德在伊朗南部城市布什尔（Bushehr）发出的声明，该声明被解读为意在“煽动骚乱”。该报指出，内贾德在对布什尔当地居民演讲时，批评了现任总统鲁哈尼及其政府，指责他们不顾民生问题，称其“治理不善”和“垄断公共财富”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8d52ade8/b2f03e65.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【伊朗：抵制西方文化侵略 全面禁止小学教授英语】在爆发近年来最大规模群众抗议活动后，伊朗教育委员会主席的阿德姆（Mehdi Navid-Adham）7 日表示，全面禁止小学教授英语。阿德姆认为，以英语为主要外语教学，是西方文化的扩张和殖民霸权，今后无论公立或私立小学若在正规课程里教授英文，均属违法行为。此外，伊朗最高领导人哈梅内伊曾在2016年也对英语普及大表不满，谴责“英语教学已经扩散到幼儿园了”。哈梅内伊说：“这不代表反对学习外语，而是反对在国家、孩童、青少年和年轻人之间推广外国文化。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cf896ccf/2c870948.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】班农声明：向川普及其家人致歉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国专栏作家沃尔夫的新书质疑川普胜任总统职务的能力，内容劲爆，他在书中多次引述前白宫首席策士班农的话，但巴农7日发表冗长声明，向川普及他的家人致歉。班农在声明中说，他对川普和川普政策议程的支持“丝毫没有动摇”，还说他对与俄罗斯律师会面的形容是针对前川普竞选总干事保罗·马纳福特（Paul Manafort），而非川普长子小唐纳·川普（Donald Trump Jr.）班农说：“我对迟迟没有回应有关小川普的不精确报报道感到遗憾，这些不实报道，已转移总统任内第一年历史性成就的焦点。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e14f94e7/300ae093.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	白宫资深顾问米勒（Stephen Miller）在CNN节目中，嘲弄《火与怒》是“垃圾作家写的垃圾书”，还说班农在书中的评论是“内心怀恨、脱离现实”，米勒还坚称他的上司实际上“是个政治天才”。CIA局长迈克·蓬佩奥（Mike Pompeo）也罕见地在节目中露面，他表示，沃尔夫对川普的描述“纯属幻想”，并进一步称川普“完全适任”，外界的相关暗示“荒谬可笑”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a4879714/0cabc580.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【沃尔夫：他们都说他像个孩子】作者沃尔夫说，他绝对坚持书中的每一件事都没有错。他对全国广播公司的“今日秀”节目里说：“我们必须想到的一件事就是唐纳德·川普将会发起攻击。他将发出律师函。他有35年的历史，对每件事都是这样处理的。我的信誉受到了一个人的质疑，而此人此刻比任何在地球上走过的人的信誉都要差。”沃尔夫在NBC节目上说：“我可以告诉您一个大家都一致的描述，每个人都有同样看法：他们都说他像个孩子。他们这话的意思是，他需要立即得到满足。一切都是为了他。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/bladeofwind" target="_blank"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;: 难怪trump被fire and fury这本书气坏了。书里说媒体大鳄Murdoch（邓文迪前夫）直到trump被选上都一直把他看作一个“最多算是一个富人和名人间的小丑王子”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6ff58de6gy1fn7wly2pghj20qo0zkgt6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/huanqiushibaoguanwei?refer_flag=1005055010_"&gt;@环球时报&lt;/a&gt;：【社评：对总统人身攻击，美国大玩“下三路”】传记作家沃尔夫的新书《火与怒》将特朗普描述为一个心理健康有问题的人。此书引起轩然大波，成为时下美国的最大新闻，特朗普的批评者非常兴奋，指责白宫就像是为总统办的“幼儿园”。自二战以来，美国每一任总统都饱尝攻击，但被骂成“精神不正常”的，特朗普是头一例。不能不说，这显示了美国民主政治质量的下降。大千世界无奇不有，从特朗普大选节节胜利，到今天这位总统被极力想碾压他的力量包围，美国让我们看到“民主政治”一些难以置信、似乎在“走火入魔”的东西。美国相互对立的政治力量越来越不共戴天了，作为西方第一大国，它像在失去超越分歧、把国家团结起来的那种能力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;：币圈一天，圈外一年，有人说90后是幸运的，他们遇见了百年一遇的投机品种；也有人说，凭什么60后70后把1000块一平的房子炒到10万卖给我们，就不许90后00后把数字符号炒到10万卖给他们？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fn93ojv9roj20qo19iwk3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/benjaminliu?refer_flag=1005055010_"&gt;@刘夙&lt;/a&gt; ：有朋友问朋友圈卖的“雪燕”是什么，110元一斤，还挺贵的。查了一下，感觉现在至少有一部分商人也知道网上信息终归比较发达了，不好骗人了，坦承这就是一种树脂，产自锦葵科苹婆属（Sterculia）的树种。其中缅甸的花斑苹婆（Sterculia versicolor）树脂可以拉丝，叫“拉丝雪燕”；印度的胶苹婆（Sterculia urens）树脂不能拉丝，叫“啫喱雪燕”；越南和印尼的雪燕则是来自中国也有分布的绒毛苹婆（Sterculia villosa）。不管哪种雪燕，其实成分都和桃胶差不多，主要是多糖，而且是那类很难被人体消化的多糖。吃下去唯一的好处可能是通便，因为这类多糖很容易吸水，吸水后可以膨胀成一大坨，加速肠道蠕动将它排出，粪便自然也就顺带一块排出了。至于什么补水保湿、减脂养颜之类，就别信了。&lt;img alt="[doge]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d85a5d51/bedd71d8.jpg"/&gt; 
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ez7057?refer_flag=1005055010_"&gt;@祝佳音&lt;/a&gt;：当一位嘻哈歌手在街头遇到另一位嘻哈歌手的时候，他们就会用嘻哈为武器进行Battle。很多人觉得这很酷，黑人兄弟好潮，但就像天下无不在“易”预测之内一样，几乎所有的东西起源都在中国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 在近百年以前，广西下涧河边的壮族山村，年轻人们就已经熟练掌握嘻哈技巧和Freestyle。每个重大节日，他们就会走进自然，进行声势浩大的Battle。有一位聪明漂亮的女孩儿，在家里排行老三，人们都叫她刘三姐，她极度Real，使用山歌做武器，号召社区居民，反抗不平等和歧视，Freestyle技巧天下一绝。在一次和地主管家的Battle中，她使用大量三押技巧，Diss对方，在附近社区中被广泛尊敬。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“YO...YO...你歌哪有我歌多/我有十万八千箩/只因那年涨大水/山歌塞断九条河。"&lt;br/&gt;
"莫誇财主家豪富/财主心肠比蛇毒/塘边洗手鱼也死/路过青山树也枯。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“三姐生来脾气怪/只爱山歌不爱财/你若不怕我唱歌/结亲先要摆歌台/谁能唱歌唱赢我/不用花轿走路来。" 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0318eef6/3fff7092.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%81%AB%E7%8B%BC?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@火狼&lt;/a&gt;:后来这套freestyle技巧流行开来，传遍大江南北，并且形成了全国各地的不同风格。其中东北battle的“玩真实”升华为keep real，成为嘻哈的slogan，云南的歌手们更是超越了diss的层次，赋予嘻哈“爱与和平”的主题，比如：老司机带带我/嘴唇红似火/老司机带带我/你要吃伟哥
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】新年的目的并非是拥有新的一年，而是拥有一个新的灵魂。（G·K·切斯特顿）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/62914aabgy1fmxyvbusdxj20zk1c7txl.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/yijinyexing?refer_flag=1005055010_"&gt;@衣锦夜行的燕公子&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	不管一个艺人有多讨厌，我都不会支持用公权力封杀。混蛋有混蛋的自由，我有不喜欢他的自由，他粉丝有喜欢他的自由。他过气也好被diss也好继续风光也好，应该由市场决定。&lt;br/&gt;
至于对青少年影响力，北野武说的很好。记者问他：你不担心你的电影有太多暴力内容带坏年青人吗？他说：他们看那么多鸡汤，也没见得变多好啊。&lt;br/&gt;
青少年的教育应该是由父母学校社会媒体全社会共同完成，不能单纯指望青年偶像。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	比小璐出轨还石锤的史上最便宜的一次促销！100%好评牛津纺抗皱免烫衬衫,精梳牛津纺棉料！39元底价包邮最后2天！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 08 Jan 2018 15:12:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127919</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180107】非常非常稳定的天才</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127897</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】福建省确诊首例人感染H5N6流感病例
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	财联社1月6日讯，从福建省疾控中心获悉，该中心在近日常规流感监测中，从1例流感样病例中检测出H5N6流感病毒核酸阳性，经中国疾控中心复核检测确诊为福建省首例人感染H5N6流感病例。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/89179f12/bd485385.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】雪乡管理部门：要将舆情防控摆在第一位对待 认真总结教训
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月5日下午，大海林重点国有林管理局在雪乡景区会议室召开会议落实总局旅游整顿工作会议精神。会议指出，近期亚布力事件、雪乡负面舆情等持续发酵，引起了国家旅游委、省委省政府、省旅游委、总局党委、总局的高度重视及各新闻媒体的广泛关注。要将舆情防控工作摆在第一位对待，要认真总结好此次舆情处置的经验教训，第一时间发现问题，第一时间处置到位，防止类似事件再次发生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ea8f4258/09cc2017.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】广电总局加大管理力度：停播节目一律不得复播
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，国家新闻广电总局下发通知，受到总局整改、警告、停播处理的节目，一律不得复播、重播或变相播出。包括不得通过各种形式转移到互联网新媒体上播出。另外，广播电视开办国际新闻节目、军事节目须提前一个月备案； 电视上星综合频道播出歌唱选拔、晚会、引进境外模式节目和在黄金时段播出综艺娱乐、真人秀访谈脱口秀、婚恋交友、才艺竞秀、情感故事、游戏竞技类节目均须提前两个月，向省级新闻出版广电总局备案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e10e2d0b/931c0ff2.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】北京首个共有产权房业主签约 一套两居室省200万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“新北京人”杨延丽没想到共有产权项目锦都家园摇号，她“中”了一套80余平方米的两居室。这套房因与政府5：5分，让她省了约200余万元。对比而言，评估机构评估出来周边同地段、同品质普通商品住房的价格高达5.6万元/平方米。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/01f59479/0bdcb018.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】民警棒杀伤人金毛犬续：2人因散布民警隐私及侮辱民警被行拘
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	湖南长沙民警因在街头持木棍击毙伤人的金毛犬，遭网络人肉搜索及侮辱。今日，长沙市公安局称，已对涉嫌散布当事民警隐私以及侮辱当事民警的两人处以行政拘留。长沙警方正对其他相关违法行为人进行调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	爱狗人士为金毛犬举办的追悼会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/97dbf759/b26ea641.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】医院副主任长期往主任水杯中下药 致其患重病自杀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	内蒙古赤峰市一家医院的放射科副主任田某因不满主任张某的工作方式，长期在张某的水杯中下药，导致张某患上股骨头坏死、库欣综合征、白内障、子宫肌瘤、糖尿病、肝囊肿等多种疾病。最终，张某因不堪忍受病痛选择服药自杀。今年四月，被告人田某一审因犯故意杀人罪，被判处无期徒刑，剥夺政治权利终身，赔偿附带民事诉讼原告人王某经济损失4821元，被告人随后提出上诉。据中国裁判文书网显示，近日，内蒙古自治区高级人民法院对此案做出了二审裁定，法院宣布驳回上诉，维持原判。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9c4ffb00/bbcdc187.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】北京颁发第一张高端人才卡 美国微软一名高管落户
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国今天报告签发了第一张外国高端人才卡。北京市外国专家局签发中国第一张「外国高端人才确认函」给一名美国微软公司的高级主管。 外国高端人才标准条件是：符合「高精尖缺」和市场需求导向的科学家、科技领军人才、国际企业家、专门人才和高技能人才等经济社会发展需要的外国高层次人才和急需紧缺人才。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c6ed68a8/e9b1b2f9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】日本羡慕深圳发展迅速：硅谷一个月就是深圳一星期
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《日本经济新闻》刊登了评论员中山淳史的一篇文章：在深圳，来自日本的创业者很少。或许是担心带着技术来到这里创业最终只能落得“被山寨”的结局。但是我们不应该忘记一个事实，世界上诞生了最多专利的正是这座城市。我在当地听到这样一句话，“硅谷的一个月就是深圳的一星期”。这种速度感与人、财、物飞跃日本直接连通美国西海岸的现实值得我们好好关注。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4e964173/c9ff9609.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】甘薇再发文：以资产抵债等方式 实现部分债务的实质解决
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今日，贾跃亭妻子&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%94%98%E8%96%87521?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@甘薇521&lt;/a&gt; 再次在微博发文，其表示和债务处理小组共同努力，通过以资产抵债和出售资产的方式，实现部分债务的实质解决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ef8944c9/adf82c62.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2586528007?refer_flag=1005055010_"&gt;@道門網-正统道教网站&lt;/a&gt;：这是哪位道友，这开光好生了得&lt;img alt="[笑cry]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[哈哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[哈哈]"/&gt;（转自朋友圈）
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/9a2b4907gy1flxzu1pa1mj20m80gowgq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/9a2b4907gy1flxzu23qlmj20go0m876d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/9a2b4907gy1flxzu2feudj20go0m8gny.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/9a2b4907gy1flxzu2rttvj20go0m8mz7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%BE%8A%E4%B8%83%E7%8B%BC1086?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@羊七狼1086&lt;/a&gt;: 天地开泰吉时到，开光点眼大发彩，笔蘸朱砂开灵光，邪魔无计走茫茫，一敕凯撒英灵在，二敕亚瑟神不朽，三敕美神红颜驻，点神慧眼开法光，招来夷神驻石胎，吾奉太上老君敕，神兵火急如律令！&lt;img alt="[跪了]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6c/pcmoren_guile_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[跪了]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】美国暴风雪致中国南航客机受损 国航乘客被困7小时
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	受“炸弹气旋”影响，一场罕见的暴风雪当地时间3号晚到4号席卷美国东北部。南航从纽约飞往广州的CZ300航班，在由美方地面拖车从远机位拖回至廊桥的过程中，飞机的右大翼与一架科威特航空航班尾部发生刮擦，造成约4米长损伤。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a8cc744b/2cdc379c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ff767e14/4930c103.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】特朗普：只竞选了一次就当选美国总统。这证明我是一个天才
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普显然是历任美国总统中第一位需要出面为自己的才智和心理健康辩护的人。有争议的畅销书『火与怒：特朗普白宫内幕』继续让特朗普火冒三丈，这本书把特朗普描述成一个智力有问题的人，说特朗普治下的白宫很混乱，人人无所适从。特朗普周六继续发推反击，形容自己是“天才”，一个“稳定的天才”。周末在戴维营与共和党领袖会晤的特朗普发推说：“我一生中两个最重要的资产就是心理稳定和真正的聪明”。他称这一点他与希拉里.克林顿截然不同。特朗普发推称：“我从一个成功的商人、顶级的电视明星，最终只竞选了一次就当选美国总统。这不只是证明我聪明，而且证明我是一个天才。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b93c109e/530d6018.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eadf6c28/62bee415.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	沃尔夫的书中还有许多爆炸性内幕，包括：
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;ul class="story-body__unordered-list" style="vertical-align:baseline;"&gt;
&lt;li class="story-body__list-item" style="vertical-align:baseline;"&gt;
		特朗普的团队对于大选胜利感到震惊
	&lt;/li&gt;
&lt;li class="story-body__list-item" style="vertical-align:baseline;"&gt;
		他的妻子梅拉尼娅在大选之夜流下了伤心的泪水
	&lt;/li&gt;
&lt;li class="story-body__list-item" style="vertical-align:baseline;"&gt;
		特朗普对于一线明星冷落他的就职典礼十分生气
	&lt;/li&gt;
&lt;li class="story-body__list-item" style="vertical-align:baseline;"&gt;
		新总统"发现白宫让人烦恼，甚至有一点儿恐怖"
	&lt;/li&gt;
&lt;li class="story-body__list-item" style="vertical-align:baseline;"&gt;
		他的女儿伊万卡与其丈夫库什纳有一个计划：她将成为"首名女总统"。
	&lt;/li&gt;
&lt;li class="story-body__list-item" style="vertical-align:baseline;"&gt;
		伊万卡·特朗普嘲笑父亲的"遮秃发型"，而且"经常将背后的技术讲给朋友听"。
	&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p style="vertical-align:baseline;"&gt;
	不过，该书一些章节内容的准确性已受到美国媒体的批评和质疑。BBC北美事务编辑索普尔（Jon Sopel ）认为，即使这本书中只有一半内容是真的，也描绘了一个偏执的总统和一个混乱的白宫。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6d40ad2f/f3ee19fb.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【13】特朗普称视情况可与金正恩直接对话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普6日在首都华盛顿近郊的总统庄园戴维营回答媒体采访，表达了视情况也可与朝鲜劳动党委员长金正恩直接对话的立场。他还就韩国和朝鲜9日的南北会谈表示强烈期待称“愿进展顺利”。关于与金正恩的直接对话，特朗普称“我一直认为对话是一件好事，对话也没问题”。但他表示并非无条件，还强调了迫使朝鲜弃核的立场不动摇。对于南北会谈，特朗普期待两国围绕平昌冬奥会的磋商能谈出成果，同时指出“如能发展成大幅超出奥运会范畴的磋商就太好了”。他还表示美国将在“合适的阶段”直接参与，并称“若通过这样的磋商能取得某种成果，对世界而言是好事，非常重要”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9079b1ad/53090c58.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美墨边境墙规划出炉：十年内在边境线过半地方筑墙设障
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普政府首次提出了在美国与墨西哥边境修筑边境墙的详细预算规划。第一阶段边境墙修筑工程预计为期10年，总支出将达330亿美元（约合人民币2141亿元亿元），其中180亿美元直接用于隔离墙建设工作，其余150亿美元将用于技术、人员和设备支出。根据美国海关和边境保护局（U.S. Customs and Border Protection）5日向美国国会参议员们提交的规划数据，未来10年美国将新建一段长约500公里的边境墙，并加固现有的约655公里长的隔离屏障。其中，分配到2018财年的方案为新建96公里边境墙、加固22.5公里，需花费16亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d464db8a/f303fc49.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】戈尔巴乔夫忧美俄核裁军共识全面瓦解
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	前苏联总统米哈伊尔･戈尔巴乔夫近日接受日本共同社书面采访，对美国和俄罗斯互相谴责对方违反《中导条约》的现状表示了担忧，警告称条约一旦被撕毁，国际社会构建的核裁军共识有可能全面瓦解。戈尔巴乔夫指出，《中导条约》、《新削减战略核武器条约》（新START）、《不扩散核武器条约》（NPT）是一体的，“缺少任何一个都有可能全面瓦解”。他表示期待美俄两国领导人“充分具备不允许（核裁军共识）全面瓦解的智慧”，强调两国首脑有必要出手解决问题。戈尔巴乔夫就《不扩散核武器条约》指出，“不能忘记核大国被要求必须承担向着无核世界迈进的最重要义务”，认为超级核大国美俄两国应当主导核裁军。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a60a519f/ea516930.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】这并不会让这位领导人沉默，但是会阻碍围绕言论进行的讨论
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普通过其 Twitter 账号发表过很多受争议的言论，一些言论被认为带有人身攻击或被认为违反了 Twitter 的服务条款。那么 Twitter 是否应该屏蔽特朗普的账号或删除他的帖子？Twitter  官方博客没有指名道姓的解释了为什么不屏蔽特朗普的账号。Twitter 称当选的世界领导人对我们的社会具有巨大的影响力，在对话中起着至关重要的的作用。屏蔽一位世界领导人的账号或删除他们受争议的推文，会将人们应该看到和争论的信息隐藏起来。这并不会让这位领导人沉默，但是会阻碍围绕言论进行的讨论。Twitter 称它会根据规则在政治背景下相应的执行对世界领导人推文的审查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/84b217c4/e1dca60e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/wuzii?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@武志红&lt;/a&gt;：我将关系，这是我们对自己所在世界的感知，分为一元关系、二元关系和三元关系。当你只感知到自己时，这就是一元世界，这时，我是好的，我之外的一切都是它，都是我用来利用的对象与工具，或是坏的，是魔鬼；当我感知到，我之外还有一个你是好的，并且你有自己的独立意志，我必须也愿意尊重，这就进入了二元世界，而为了保护我和你都是好的这种感知，我将我和你的坏，投射给一个第三方——它；当我感知到，我、你和它，都是好的，这就进入了三元世界。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	所以，孩子与父母的三人世界，有着极为伟大的隐喻。孩子首先是感知到自己，而当他能和妈妈建立好关系后，就进入了二元世界，如果同时又和父亲构建好了关系，就意味着进入了三元世界。——不要把这个看得太容易。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/54764559gy1fn7ymef15cj20bf0h8ab1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;：当我发现自己是谁时，我便会自由。   —— 拉尔夫·埃里森
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/8dd387a8gy1fn1gu2657kj20jk0d4q3x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/101174?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@tombkeeper&lt;/a&gt;:把兔子翻过来，轻轻按住腹部，兔子就会进入类似被催眠的状态。这就是很多动物都有的“强直静止”特性。所以，当你在野外遇到狮子老虎等猛兽时，只需将它们翻过来，按住腹部，等它们被催眠，就可以悄悄走开。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 07 Jan 2018 15:16:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127897</guid></item></channel></rss>