<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 27 Oct 2017 16:14:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171027】80年代看深圳，90年代看浦东，21世纪看雄安</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125709</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】用党的领袖来命名理论是国际共产主义运动中的通行做法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	凤凰卫视记者：我们注意到中共的指导思想其中有一些以党的领导人命名的，有些没有，请问各位发言人怎么看？谢谢。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中央政策研究室常务副主任、中央宣传部副部长王晓晖：我愿意回答您的问题。实际上用党的领袖来命名理论或者指导思想是国际共产主义运动中的一个通行做法，比如马克思主义、列宁主义，比如我们国家有毛泽东思想、邓小平理论。实际上在西方思想理论界用主要创立者的名字来命名某种理论也是非常普遍的做法，刚才我讲到习近平新时代中国特色社会主义思想是全党智慧的结晶，是人民群众实践经验的总结，但它的主要创立者是习近平同志，他为这个理论的创立做出了重大贡献，发挥了重大作用，所以用他的名字命名这一理论是名副其实、当之无愧，而且也体现了我们党在理论上的成熟和自信。谢谢。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1fabf298/b1b1c359.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】普京向习近平致电祝贺 指俄中关系是大国和睦共处典范
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	普京对中共十九大胜利闭幕和习近平再次当选中共中央总书记表示热烈祝贺。普京表示，中共十九大确立习近平新时代中国特色社会主义思想十分重要。大会成果充分体现了广大中国人民对您领导的中国共产党的信任和支持。您在中国党和人民中享有崇高的威望。我衷心祝愿习主席带领中共这一世界最大政党持续取得新的成就。俄中关系是当代世界大国和睦共处的典范。我愿同习主席保持紧密联系，推进两国各领域合作，并就重大国际和地区问题密切沟通协调。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3ca8b8c5/43d1af53.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】外交部回应朝鲜向中方发贺电
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在外交部26日例行记者会上，有记者提问：据报道，朝鲜最高领导人金正恩已经向习近平主席致贺电，祝贺他成功连任中共中央总书记。这是否表明中朝关系正在改善？外交部发言人耿爽表示，很多国家和政党领导人、国际组织负责人发来贺电和贺函，热烈祝贺习近平同志当选中共中央总书记和中共十九届中央领导机构产生。朝鲜领导人也发来了贺电。关于中朝关系，中朝两国是近邻，两国有着友好交往的传统。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9ffe8d4e/adb361ca.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【4】23名十九届中委成员曾受法学教育
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据记者统计，新一届中央委员会中，有19名中央委员受过不同方式的法学教育，占比约为9.3%；四名中央候补委员有法学背景，占比约为2.3%。这23名中央委员、中央候补委员大多毕业于传统法学豪门“五院四系”，有的曾辗转不同法学院校求学。23人中，本科阶段便研习法律的有13人，七人拥有法学博士学位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/93a16cca/b06e61b1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】肖培：纪委监察委合署办公绝不意味着权力扩大&lt;br/&gt;
新任中央纪委副书记肖培表示，将根据十九大安排，迅速在全国推开监察体制改革试点工作，他同时披露，留置取代“两规”后，《监察法》将对留置审批程序、使用条件、措施采取时限等做出严格规定，对调查过程的安全、医疗保障等都会做出相应规定。纪委与监察委员会合署办公后，既执纪又执法，这是否意味着纪委的权力进一步扩大？”有视记者在新闻发布会上提问。肖培给出的答案是：“这绝不意味着纪委和监委权力的扩大，只能意味着纪委和监委的责任大了，担当要更大。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f9426000/55bc95bf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】解放军发布最严禁酒令：根除违规宴请喝酒问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国防部新闻局副局长、国防部新闻发言人任国强介绍，9月底，中央军委向全军和武警部队印发了《关于严禁违规宴请喝酒问题的规定》。《规定》汲取了党的十八大以来军队作风建设的经验成果，从严开列“一个不准”“十一个严禁”的负面清单，突出全员从严、全程从严、领导从严、执纪从严，是贯彻落实中央八项规定和军委十项规定精神的实际举措。下一步，中国军队将坚决根除违规宴请喝酒问题，更好地担当起党和人民赋予的各项使命。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/75cef0b6/caf3598d.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【7】人民日报：80年代看深圳90年代看浦东21世纪看雄安
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	雄安当地流传着一副颇有意味的对联：雄安“容”天下，京津“冀”未来。有人说，“80年代看深圳，90年代看浦东，21世纪看雄安。”很重要的一个原因是，从深圳到浦东再到雄安，世界看到了中国几十年如一日不断深化改革的努力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/40efb0a9/75c27fa7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】林毅夫党报刊文：西方国家理论不能解释中国经济奇迹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	第二次世界大战以后，那些刚取得政治独立的发展中国家，普遍存在“西天取经”的心态，认为学会西方先进国家的理论，拿来推行，就能够取得发展和转型成功，实现对发达国家的追赶。几十年的实践证明， 发展中国家尚无依靠“西天取经”实现现代化成功的先例，用西方国家的理论也不能解释中国改革开放以来所创造的经济奇迹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/04a68275/c2a0daaf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】近750亿资金到位 联通混改战略投资者已全部完成现金认购
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国联通混改战略投资者全部完成现金认购。这距10月13日中国联通收到证监会正式核准文件还不足半个月，远远低于规定的非公开发行最长完成期限6个月。业内人士称，中国人寿、腾讯、百度、京东、阿里、苏宁、光启、淮海方舟、兴全基金、结构调整基金等战略投资者，用短时间内近750亿元真金白银的投入，彰显了对联通混改前景的信心。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5e31a930/25be48e7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】百度退出埃及市场
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据知情人士透露，中国互联网搜索巨头百度正在退出埃及市场，该公司曾一度希望以埃及为立足点向中东地区扩张。这是百度在面临美国竞争对手的挑战六年后做出的决定。知情人士称，百度在近几个月陆续裁撤了逾30名员工，关闭了位于开罗的办公室，因其埃及业务未能达标。这些知情人士包括几名前百度雇员和一位了解百度业务的地区技术高管。百度一度专注于埃及市场，努力研发阿拉伯语应用和网站，作为其在中东和北非地区的广告平台。知情人士称，百度曾测试过一个阿拉伯语搜索引擎，但从未广泛推出这一产品。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/18a14f01/7dc7ecb4.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【11】又到了有移民冲动的季节…… via WarickAvenue
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/71d6e4d8/34e4c517.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【12】&lt;a href="https://weibo.com/xuetucao" target="_blank"&gt;@小野妹子学吐槽&lt;/a&gt;：岛国一小哥在推上po出了他弟弟的画作，感叹老弟近来好像着了魔，沉迷于细节无限清晰的铅笔画，这个就是画到第240小时的效果，且还没画完...真的不是照片。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/781377e0/a6fa34f5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】回应十九大 蔡英文：盼两岸执政党放下历史包袱展开良性对话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蔡英文26日重申，两岸执政党应展开良性对话，并强调现在正是改变的契机。蔡英文表示，虽然两岸关系仍然面临一些不确定性，但维持两岸和平稳定与发展是最高共识。“善意不变、承诺不变，不会走回对抗老路，也不会在压力下屈服”，是处理两岸关系，一贯不变的原则。蔡英文指出，大陆在中共十九大后，进入到另一个全新的执政阶段。去年5月20日就职，她呼吁两岸的两个执政党，应该放下历史包袱，展开良性对话，造福两岸人民。她认为，现在正是一个改变的契机。她要再次呼吁两岸领导人应秉持圆融、中道的传统政治智慧，寻求两岸关系的突破，为两岸人民创造长久的福祉，并永远消除敌对及战争的恐惧。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f553398f/c2f35cc1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】耗时一年花费近亿：泰皇普密蓬的壮丽火化&lt;br/&gt;
泰国已故泰国九世皇普密蓬的遗体，于26日正式进行火化，仪式于特别打造的火化亭中进行，这座金黄色的火化亭前后耗时一年、花费9000万美元，高度超过50米的壮丽建筑，象征着佛教神话裡的“须弥山”——让神祇化身的泰皇可以安然回返天界。火化仪式于17时30分在曼谷皇家田广场的火化亭举行，晚10时正式进行火化，现任泰王哇集拉隆功亲自主持、献上予往生者的檀木花，在禁卫军礼抱队与仪队的响礼抱之中致上对普密蓬的最高敬意，共送这位泰国人心中“伟大的父亲”最后一程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/243fb5d8/12bb73b5.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
泰皇于2016年10月13日驾崩之后，按照礼节停灵一年至今才正式举办葬礼，国丧前后总共历时5天，从今年10月25日开始，于曼谷的兜率皇殿（Phra Thinang Dusit Maha Prasat）举行法会，26日移灵至皇家田火化场、并于傍晚进行火化仪式，27日收集骨灰后在移灵至大皇宫，28日再回到兜率皇殿举行安灵法会，最后一天29日将骨灰移往拉查波比托寺皇家陵园、以及僧王寺两处安置，民众可于当日晚间除丧，恢复平常的生活作息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0f808e75/da6a02d8.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
举国为普密蓬哀悼的期间，泰国各处皆可见到民众手工折纸制作檀木花（种类包括百合、水仙花等），这是泰国的民间习俗，象徵对死者的尊重与告别，在政府带头号召下光是曼谷就超过了1000万朵，以备火化仪式之用。此外，守丧期间亦可见到代表普密蓬的万寿菊——因为普密蓬出生在星期一，而周一在泰国的代表色是黄色，所以用黄色的万寿菊做为代表花。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1c4dfbd8/10f8404f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】美国对朝鲜部分人员和机构实施新制裁&lt;br/&gt;
美国财政部26日宣布对朝鲜7名人员和3家机构实施制裁，这些人员和机构涉及朝鲜军事安全部门、驻外使领馆和海外企业。此前，美国国务院发布一份报告，称上述人员和机构应该对朝鲜“严重的侵犯人权现象”等负责。美国务院表示，上述人员和机构的行为给朝鲜核导开发项目提供支持。同时，为了给朝鲜政府赚取外汇，每年有数千朝鲜人被送往海外务工。根据相关规定，受到制裁的个人和实体在美国境内的资产将被冻结，美国公民不得与其进行交易。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/795cde5c/271e9d40.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】加泰罗尼亚大区政府主席不打算启动新的选举
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	加泰罗尼亚大区政府主席卡尔斯·普吉德蒙特（ Carles Puigdemont ）继续坚持其强硬路线：他不打算启动任何新的选举，以避免马德里中央政府剥夺其权力。他在巴塞罗那的一次讲话中说，他曾经考虑过是否有进行新的选举的可能性。不过他放弃了这一考虑。他说，毕竟就算进行了选举，也不一定能"保证"马德里不进行强制措施。普吉德蒙特宣布，现在加泰罗尼亚议会将决定下一步怎么走。周四（10月26日），加泰罗尼亚议会举行了会议，商讨一旦马德里中央政府启动对加泰的强制措施，他们该如何应对。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7aea2be7/5de9de51.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】澳大利亚总理因持双重国籍被判资格无效
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	澳大利亚高等法院10月27日判决，由于澳大利亚现副总理乔伊斯（Barnaby Joyce）持有双重国籍身份，此前的选举是“错误的”，其副总理资格无效。而乔伊斯一旦被迫辞去议员职务，澳大利亚总理特恩布尔政府会失去国会多数席位。据此前报道，澳大利亚副总理、国家党党魁乔伊斯向议会坦白，自己因父亲在新西兰出生而同时拥有双重国籍。随即，该事件就升级成一部“政治大片”，不仅引发澳大利亚两党互相攻击，澳大利亚和新西兰的关系也面临着严峻考验。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/285ff0c2/a63fc829.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美国愿为印度提供“最好的军事技术”
&lt;/p&gt;
蒂勒森星期三在印度表示，美国愿意为印度的军事现代化提供“最好的技术”，其中包括向印度出售F-16和F-18战斗机。蒂勒森在新德里说：“美国支持印度成为领先国家，将继续为印度在这一地区提供安全保障的能力做出投入。在这一方面，美方愿意并有能力为印度的军事现代化努力提供先进技术。”分析认为，如果印度增购战斗机，能更好地遏制来自中国和巴基斯坦的军事威胁。在出访南亚之前，蒂勒森上星期在华盛顿罕见地直接评价中国，说中国不像印度那样是一个负责任的新兴大国。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7c2f854c/742a9acd.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【19】川普公开与肯尼迪遇刺有关2891份文件 其余仍保密
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据CNN报道，川普已经授权公布与肯尼迪遇刺有关的2891份文件，而其余的暂时保密。报道称，目前与肯尼迪遇刺相关的文件还有3000多份没有公布。此前，政府已公布了大约3万份文件，但其中有一些信息被涂黑。美媒此前报道称，26日公布的秘密文件含有五百多万页与1963年11月22日肯尼迪总统在达拉斯遇刺的相关纪录。其中包括国家档案局收藏的照片、声音和录像以及物件。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e021ba6d/fefe18ad.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】调查：超20%美国居民在家不说英语
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国智库移民研究中心周三发布一份研究报告说，超过20%美国居民在家中不使用英语，较1990年翻一番，是1980年的3倍。据美国人口普查局的数据，去年共有6550万美国居民在家使用英语以外的语言，其中4050万人使用西班牙语、340万人使用汉语、170万人使用菲律宾的他加禄语、150万人使用越南语、120万人使用阿拉伯语。研究还显示，约有44%的移民第二代，即在美国出生的移民子女，仍保留了父母的母语，这意味相当多的移民到达美国后仍保留其原本文化。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/45417554/fb1ffd74.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】古巴称美国外交官遭声波袭击是“科幻”&lt;br/&gt;
美国指控美国驻哈瓦那外交官疑似遭到声波装置袭击而受伤，但是古巴的调查人员称，这纯属“科幻”，并指责美国诽谤。负责调查的三名部委官员和一名医生对路透社说，古巴没有这种设备，并称，如果有人使用这样的设备，不可能不对其他人健康造成危害，也不可能不吸引别人注意。他们还说，他们没有获准检查受影响的美国人。古巴内务部调查员罗伯托·赫尔南德斯在听了美国提供的声音样本后对路透社说：“我们无法证明这些事件的存在，也无法证明我们分析的声音损害人类健康。”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/db8cd505/8cea5c2a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】Twitter禁止RT电视台以及俄罗斯卫星通讯社所有账号发布广告
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	推特(Twitter)表示，将禁止俄罗斯资助的新闻媒体“卫星社”(Sputnik)和“今日俄罗斯”(RT)在推特平台登广告。声明说，推特坚持维护用户体验的完好性，这一步骤是这项承诺的一部分。推特提到了美国情报机构1月间写出的一份报告。这份报告得出结论认为，俄罗斯政府试图干预2016年美国总统选举。声明还说：“今年年初，美国情报界点名‘今日俄罗斯’与‘卫星社’是俄罗斯政府赞助的干预和破坏2016年总统选举企图的执行者，这不是我们在推特上想要的。”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/00c04998/d3aba755.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】联合国报告：叙利亚政府曾发起化武攻击&lt;br/&gt;
一份联合国和国际调查人员共同发布的报告显示，今年早些时候发生的致80人死亡的叙利亚化武危机，是由叙利亚阿萨德政府发动。报告由禁止使用化武机构及联合国调查机构共同发布。这份报告写道，“调查团有信心宣布，发生于2017年4月，在叙利亚伊德利卜省的化武攻击是由叙利亚政府发动”。该报告已上报联合国安理会。但24日，俄罗斯否决了联合国安理会一延长该调查团队授权的决议。俄罗斯称，该组织对阿萨德有偏见。但若授权不延续，该调查组织授权将在3周内过期。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/17f19b46/4fc46734.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a href="https://weibo.com/xuxibai?refer_flag=1001030103_"&gt;@徐曦白&lt;/a&gt;：“中国归罪好莱坞以及所谓的’放荡女性‘，而不是正视本国泛滥成灾的性侵害问题”，FP上这篇新文读完让人脊背发凉。作者B. Allen-Ebrahimian讲述了她2004年19岁在厦门留学时被中国男性强暴，以及后来四年在中国遭遇的无数性骚扰。刚才在推上问作者，文章的中文版很快上线，敬请留意。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/68f526bc/09d3283f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/5346801743?refer_flag=0000015012_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname&amp;amp;noscale_head=1#_0" target="_blank"&gt;@新语丝之光001&lt;/a&gt;：请欣赏天津中医学院院长张伯礼惊世骇俗的论文。在国外早已确认马兜铃酸导致肾衰竭、张伯礼本人也做了老鼠实验证明马兜铃酸损伤肾脏的情况下，他还不信，找了十名得了痛经之类小毛病的女性口服马兜铃酸做人体毒理实验，结论居然是大剂量、长期、不辨证服用马兜铃酸才会损伤肾。为此还评上了院士。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fcd565bb/8a6f14ca.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【25】亲吻希特勒的女人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纳粹德国独裁者希特勒在1936年8月的柏林奥运会上，名叫Carla de Vries的40岁美国女粉丝，无视在场负责保护希特勒安全的亲卫队成员的拦阻，强行往对方的左脸颊吻了一下。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a9158043/684bde32.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】历史：卓别林《大独裁者》上映&lt;br/&gt;
1940年10月26日，卓别林首部有声电影，也是他票房最好的电影之一《大独裁者》上映。电影尖锐讽刺了纳粹主义和阿道夫·希特勒。全戏高潮是在片末，他公然要求在政治上对抗法西斯主义。本片特别之处在于其上映时代，那是美国加入第二次世界大战之前，美国仍和纳粹德国保持良好关系。在对纳粹主义的恐慌还未完全爆发时，卓别林此作就已经震撼人心了，并对希特勒、法西斯主义、军国主义和纳粹主义予以谴责。他在片末说道：“机器人只有机械的思想和机械的心灵！”（machine men, with machine minds and machine hearts）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b55efcd5/f0da053f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】徐工王民：过去是厂长负责制，以厂长为中心，党委是核心。当时争论中心和核心谁最大。最后讲，党委是政治核心，起保证监督作用。现在讲：党委是政治核心、领导核心，党委总揽全局，管理提拔干部，党委会讨论决定。这样防止总经理拍脑袋决定人事。要党委集体讨论。党委管人、管年度重大计划等。党委也不是所有事都管，我半年前是党委书记、董事长、总裁一身，现在已近把总裁让给了一位年轻人，但重大事情由我决定。现在规定：党委书记和董事长必须是同一个人，和以前不一样。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	过去有的企业确实有弱化共产党的领导，弱化、淡化、虚化党的领导，三化。我们企业没有三化，我是四届党代表，我21岁入党的。现在要加强党的领导。毛主席说：东西南北中、工农商兵学，党是领导一切的。现在就是这个意思。过去是有党政分开的说法，现在党是领导一切的，回来了，效率也高了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bf75ca93/a179584d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【28】李彦宏：如果有机会吞并腾讯阿里 我两个都要
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“我一定是两个都要。”李彦宏答。谈到年轻人就业选择时，他表示，选择哪一行不是那么重要，重要的是有热情，“但也要尊重客观。比如你喜欢当演员，但没有天分，这也不行。”如何防止脱发？“我很没有资格回答，我没有这个问题。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bef4e870/f6e12eae.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】李开复：AI将加大贫富不均 最大受益者是BAT
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最大的受益者是BAT，AI的出现，会很快将大量财富堆积到那些使用AI赚钱的企业，而失去工作的人所产生的经济价值，会乘以某个系数重新输送到AI公司，最终获利的还是AI企业；客服、电话推销员、流水线工人会最先因AI失去工作；AI带来的坏处是贫富不均会越来越严重，包括人与人之间，公司与公司之间，国家与国家之间。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b1da1796/5fd25273.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【30】我也想知道这是谁写的
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c7475124/3a1e391b.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【31】我只知道一件事，就是我什么都不知道。——苏格拉底 《柏拉图选集》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b81540ef/da7c3fed.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/nopingwest?refer_flag=1005055010_"&gt;@NoPingWest&lt;/a&gt; ：想要让民众跳过思考直接被激怒的写作方法之一就是在标题上加上「竟要全民买单」。——Twitter. qing_wang（授权转载）
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	1包烟的钱，买不了房子娶不了妾，买条JEEP牛仔裤穿10多年！专柜正品JEEP秋冬男士直筒牛仔裤，100%好评的一款裤子！最后2天特价包邮！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt;  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 27 Oct 2017 16:14:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125709</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171026】金拱门</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125670</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】新闻联播大电影版
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	25日晚，《新闻联播》播出时长为2小时20分钟。据记者发现，这是《新闻联播》播出时长最长的一次，此前《新闻联播》播出时间也有延长：2012年最特殊的一期《新闻联播》，出现在11月15日，那是中共十八大闭幕后一天，央视《新闻联播》史无前例的延时94分钟，共计124分钟；另一次，《新闻联播》播出延长超过1个小时，是在1997年2月邓小平逝世全国哀悼期间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1178e9f0/ce21cf2e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/ssulli?refer_flag=1001030103_"&gt;@-金希澈-&lt;/a&gt;：今天的新闻联播光播简历了。。。居然还没播完。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【2】习近平应约同特朗普通电话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家主席习近平25日应约同美国总统特朗普通电话。特朗普祝贺中共十九大胜利闭幕，祝贺习近平再次当选中共中央总书记。特朗普表示，中共十九大举世瞩目，我也密切关注习主席在会上发出的重要政策信息。美国人民都在热议我即将对中国进行的国事访问，我期待着同习主席在北京会面，就加强美中合作及共同关心的国际和地区问题充分交换看法。习近平感谢特朗普来电祝贺。习近平指出，刚刚闭幕的中共十九大绘制了中国未来发展的宏伟蓝图，是一次十分重要的大会。我在十九大所作报告中明确指出，中国将始终不渝走和平发展道路、奉行互利共赢的开放战略，扩大同各国利益的交汇点，推进大国协调和合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0d3901a0/30b0cceb.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【朝鲜最高领袖金正恩发来贺电】朝鲜劳动党委员长金正恩在贺电中说：我谨就中国共产党第十九次全国代表大会取得圆满成功，您当选中国共产党中央委员会总书记、就任党中央军事委员会主席致以衷心祝贺。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】新华社：在党和国家高层领导人选产生方面，我们党有着优良传统，不断进行积极探索，有经验也有教训。党的十七大、十八大探索采取了会议推荐的方式，但由于过度强调票的分量，带来了一些弊端：有的同志在会议推荐过程中简单“划票打勾”，导致投票随意、民意失真，甚至投关系票、人情票。中央已经查处的周永康、孙政才、令计划等就曾利用会议推荐搞拉票贿选等非组织活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/91dd366a/8328aedf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中央财经领导小组杨伟民：不提GDP翻番目标 是为更好贯彻新发展理念&lt;br/&gt;
中央财经领导小组办公室副主任杨伟民表示，“这次两步走的战略安排都没有再提GDP翻番类目标。这主要考虑的是，我国社会主要矛盾已经发生变化，我国经济发展已转向高质量发展阶段，不再是高速度增长的阶段了。现在产能不足已不再是我国经济发展的主要突出问题，最突出的问题在哪里呢？是发展的质量还不够高，所以才提出了高质量发展阶段。在这一阶段，我们不是不要增长速度了，我们要的是什么呢？我们要通过质量、效率、动力“三个变革”来实现，着力解决不平衡不充分的发展问题。不提GDP翻番目标，是为了更好贯彻落实新发展理念，推动党和国家事业全面发展。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f9426000/55bc95bf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【5】郑州推行电影院观影实名制
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	根据公安部的相关规定，今后电影院观影都需要实名购票的。网购电影票或者电影优惠券都是可以使用的，但是入场的时候也需要出示身份证或其他有效证件，“每一个身份证号码只能购买一张电影票”。目前，类似情况似乎只存在于郑州地区。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f39bb0ef/50e15fa5.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】国家版权局 音乐版权不应搞独家授权
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，国家版权局约谈境内外音乐公司及国内几大网络音乐服务商，要求对网络音乐作品应全面授权、避免独家授权。国家版权局认为网络音乐服务商抢夺独家版权、哄抬授权价格，这不利于音乐作品的广泛传播，不利于广大网民和听众对音乐的使用，不利于本土音乐的创新创造，也不利于网络音乐产业的健康发展。独家授权的模式还可能导致盗版的反弹，会破坏来之不易的网络音乐版权良好秩序。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bd0b140c/1418aab3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】麦当劳中国改名金拱门 业务不受影响
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据国家企业信用信息公示系统显示，麦当劳（中国）有限公司已更名为金拱门（中国）有限公司，其中四川麦当劳餐厅食品有限公司正式更名为四川金拱门食品有限公司。对此，麦当劳回应：继麦当劳与中信及凯雷成为战略合作伙伴后，因业务发展需要，自2017年10月12日起，麦当劳中国总部的企业名称变更为“金拱门（中国）有限公司”。这一变更主要在证照层面，日常的业务不会受到任何影响。麦当劳将一如既往，热忱为消费者服务，麦当劳餐厅名称、食品安全标准、营运流程等保持不变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/814e3c62/a493ed70.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/aeneasdido"&gt;@管鑫Sam&lt;/a&gt;：Golden Arches是麦当劳的logo官方名称。拉美地区的经营权出售之后，拉美的麦当劳运营公司更名为ARCOS DORADOS（西班牙语的“金拱门”）。拉美地区和中国的处理会是一样的，运营公司更名，麦当劳品牌当然不会变。中信凯雷收购麦当劳中国业务后不再是美国麦当劳公司的全资子公司，以往类似案例也都如此
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/491d78cbly1fkvgn8x1g4j20yi1pchdw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/alibuybuy?refer_flag=1005055010_"&gt;@互联网的那点事&lt;/a&gt;:外企为适应中国市场，纷纷改名…
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/6106a4f0ly1fkva8knii6j20oi0qajtv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】左右脑年龄测试？程序员：结果只是随机数&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，关于左右脑年龄测试结果的图在朋友圈引发热传。测试中，只要回答几个设定的问题后，便会生成一张显示有左右脑两个年龄测试结果的图片，图片的下方还配有相关的文字解释。有网友称，同样的答案会得到不同的分数，并质疑测试结果的真实性。同时有程序员表示，研究测试代码发现，测出来的年龄其实只是随机数。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1232e63f/55c1d100.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1a8c16b1/74c4cdb8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】金拱门大饭店
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/766e8327/df46e2ce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】朝鲜：“在太平洋上空测试氢弹”说到必做到
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据CNN26日报道，朝鲜外交部高官李永弼（Ri Yong Pil）向全世界发出警告：应“如实”看待朝鲜将在太平洋上空大气层试爆核武的威胁。李永弼在CNN的平壤独家访问中指出，世人不应轻忽朝鲜外长李容浩上月提出的威胁，李永弼说，朝鲜一向“言出必行”。李永弼在访问中暗示，美国与朝鲜之间的外交管道并不存在。李永弼说：“美国一直在谈军事选项，甚至还有多项军事演习，且以制裁向我们施压。如果你以为这将导向外交手段，你就大错特错了。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0614039d/660ff6b7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】普京：超级人类比核弹更可怕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	第19届世界青年与学生联欢节周日在俄罗斯索契闭幕。普京周六出席与学生对话时，谈到基因改良技术，普京说，“超级人类”可以是一个战士且完全没有恐惧、悲伤或疼痛感，也可以是一个普通的音乐家。普京认为，若真的有了“超级人类战士”将会比核弹更可怕。他指出，新技术应有效及广泛的应用均有好坏，如缺少道德伦理并错误运用“超级人类战士”将导致人类灭亡，各国必须商议规定监管基因改良技术。各国必须对“超级人类战士”订立相关规定，以免危及人类的存亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/95c3fa74/a6cb97bc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【孙正义：30年后机器人智商将达1万】软银集团CEO孙正义称，未来30年内，人工智能的智商（IQ）将达到10000。人类的平均智商只有100，甚至天才也只有200。机器智商超过人类的一刻常被称为“奇点”。奇点究竟何时会发生，在科技界一直存有争议。孙正义称，“这在本世纪肯定会发生，我认为这无可争议，毫无疑问。”“在未来30年左右。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/78be48e0/bb575e8d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】夏威夷首府开始执行新规，过马路玩手机罚款最高99美元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国夏威夷州首府檀香山市政当局将于25日起执行新规：过马路时玩手机者将被课以罚款。檀香山成为首个对行人过马路玩手机进行罚款的美国都市。为了增强对行人的保护及提高行人过马路时的责任意识，檀香山市市长柯克·考德威尔于今年7月签署法案，规定行人在过马路时，玩手机游戏或浏览手机等电子设备为违法行为。初犯者会被罚款15至35美元（1美元约合6.6元人民币），再犯者将会被罚款75至99美元。据美国州长公路安全协会统计，近年来美国行人死亡数量飙升。2016年美国全年行人死亡人数近6000人，比上一年增长11％，而行人走路时玩手机分散注意力被认为是交通事故频发的重要原因之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fdf9f5c3/9beaeb95.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】美国女演员指控跟前总统老布什合影时遭遇咸猪手
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	25日，美国女演员希瑟·林德指出，与前总统老布什(George HW Bush)合照时，坐在轮椅上的老布什却从身后向她伸出咸猪手，老布什为此表示道歉。 34岁的希瑟·林德(Heather Lind)在Instagram长文控诉现年93岁的老布什曾对她性骚扰，并上传多张照片。林德写道：“我4年前为自己演出的一出历史电视剧宣传时，得到与老布什碰面的机会。他趁我们合照时伸出咸猪手。”她说：“他没有握我的手，而是坐在轮椅上从后面摸我，他的老婆芭芭拉(Barbara)就在旁边。他还跟我说黄色笑话。”拍照过程中，老布什反覆作出相同举动，“芭芭拉不断翻白眼，似乎在说‘又来了’”。老布什的发言人在声明中并未驳斥这项指控，但表示这是不当的幽默举动。声明称：“在任何情况下，布什总统绝不会故意造成任何人困扰。如果他企图表示幽默的方式冒犯了林德小姐，他致上最诚挚的歉意。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b2fc3338/acd35df8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】国际计量局将重新定义1千克
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际计量局最近正在讨论重新确定千克、安培、开尔文和摩尔的定义，这次将使用复杂精确的物理实验和定律，而不是约定俗成的措施来定义，最终决定将在2018年11月召开的计量大会上得到采纳，而新的定义将从2019年5月开始生效，所有使用国际单位制的国家都将受到影响。这个改变对普通度量衡没有太大影响，但是对于使用精确数字的科学家来说，新衡量标准将大大减少不确定性。修改的关键在于将单位与物理常数联系起来，例如使用普朗克常数来定义千克。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a041a3ff/0a700eee.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际计量局主观裁定以国际千克原器（IPK）为标准确定千克的质量，IPK由一种铂合金制成，这种合金叫“90Pt10Ir”，即90%的铂及10%的铱（按质量比）；然后把这种合金用机器制作成高度和直径均为39.17毫米的直立圆柱体。问题在于，由于化学性质，即使是用铂和铱制成的圆柱，其质量也有可能随着时间而改变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】iOS 11奇葩bug：计算器输入1+2+3竟然不等于6
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最近有人发现，苹果iOS 11竟然有一个简单粗暴而且不可思议的BUG，实在让人难以理解！这个BUG是非常低级的错误，在计算器应用当中快速输入1+2+3的字符并且按下等于号，结果出现之后令人大跌眼镜，答案并不是6，而是24。据介绍，这是由于输入速度较快，触发了忽略部分字符的BUG，相当于第二个加号被忽略了，也就是说计算器应用认为你输入的是1+23，所以结果为24。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d7eb8699/8941daf8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】沃兹尼亚克：特斯拉太能炒作 别太相信它
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果公司联合创始人史蒂夫·沃兹尼亚克近日在接受CNBC采访时称，特斯拉太能炒作，不要太相信它。沃兹尼亚克说：“特斯拉有太多的炒作。如果特斯拉说，要发生什么事情，不要太相信。”沃兹尼亚克还特别提到了特斯拉对其自动驾驶功能的宣传，称过于夸大其词，让人们误认为“autopilot”功能十分强大。沃兹尼亚克还称，特斯拉给人们造成的这种误解，具有为极大的危险性。沃兹尼亚克也拥有一辆特斯拉汽车，他说，近期对软件进行了升级，但没给他留下什么深刻印象。沃兹尼亚克还说：“在许多方面，特斯拉已经落后于沃尔沃和奥迪等厂商。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e0cad439/15ce8579.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】国民党纪念抗战胜利及台湾光复72周年&lt;br/&gt;
10月25日是台湾光复节。国民党当天早上在台北国军英雄馆举办“抗战胜利暨台湾光复72周年纪念大会”。国民党主席吴敦义说：“民国34年9月9日，中华民国何应钦将军代表政府在首都南京接受日本降书，到10月25日在台湾台北的中山堂，我们中华民国政府的代表正式接受日本军事将领的负责人，正式投降，在民国35年台湾行政长官公署公告10月25日为台湾光复节纪念日，是台湾光复光荣的重要时刻。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8efbf309/5eff08fb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	相对于国民党的盛大庆祝光复节，台湾民进党政府没有举办活动或发表任何声明。根据台湾媒体的报道，民进党立法委员王定宇表示，官方一直称10月25日是台湾光复节，历史上的这一天是第二次世界大战结束的终战日，台湾从哪里来光复？他认为这是典型的中国史观的历史观点，台湾人当年戏称是狗去猪来，他说，以台湾人的历史角度看历史，正是这些节日应该被重新检视的第一步。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/65f783ce/877f9d4e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】历史：四行仓库保卫战爆发
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1937年10月26日，四行仓库保卫战爆发，标志着中国抗日战争中淞沪会战的尾声。中校谢晋元率领的400余名官兵在四行仓库抵住日本军多番进攻，掩护国民革命军第八十八师及其他国民革命军向西撤退。保卫战成功振奋因淞沪会战受挫而下降的中国军民士气。四行仓库与上海公共租界只相隔一条苏州河，因此整个战斗展现在西方世界面前，进一步吸引国际社会注意，但并没有如蒋中正所希望给中国抗日战争带来实质国际支援。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/53e932e6/715b1d91.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】俄罗斯美女骑马送快递
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	她是俄罗斯美女；她住在莫斯科郊区；她的工作是骑马送快递；她现在送的快递大部分来自中国；她的纪录是去年在天猫双11期间，一天送出了18个包裹。&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/7c9d9589ly1fkvlou2w1lj21jk2bc4qp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/7c9d9589ly1fkvlow1ngaj21jk2bc4qp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/7c9d9589ly1fkvlp1aj3wj21kw11xh7o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/7c9d9589ly1fkvlp32uh4j21kw11x1kx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%BB%84%E7%AB%A0%E6%99%8Bster?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@黄章晋ster&lt;/a&gt;: 这大概是世界上最有钱的快递员了吧，在城市里养一匹好马当骑乘工具，比用摩托车做骑乘工具，成本要高上好几十倍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】一场大风暴过后，爱尔兰的一个苹果园....... 这，有点壮观啊.......
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4f7ea59f/cabd0f2f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;:【耐克或更名为“deideidei”】受麦当劳更名启发，耐克中国公司昨晚开了一整夜的会，他们认为“耐克”这个名字过于拗口难记，不利于品牌发展，应该起一个中国本土化接地气的名字，最好还能像金拱门那样和品牌logo关联起来。最终在看了很多本土经典网络视频后，目前“deideidei”成为呼声最高的名字。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 26 Oct 2017 17:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125670</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171025】总要有人负责落后</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125649</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】党的十九届一中全会选举中央政治局常委
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	十九大新华社快讯：党的十九届一中全会选举习近平、李克强、栗战书、汪洋、王沪宁、赵乐际、韩正为中央政治局常委。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/147eedb4/8cbdfea8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	党的十九届一中全会批准了中央纪委第一次全体会议选举产生的书记、副书记和常务委员会委员人选，赵乐际任中央纪委书记。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/36b9c52b/44d0fbe0.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】全国首家“习近平新时代中国特色社会主义思想研究中心”在中国人民大学成立
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昨日，中国共产党第十九次全国代表大会闭幕。会议通过了关于《中国共产党章程(修正案)》的决议，习近平新时代中国特色社会主义思想写入党章。25日，全国首家“习近平新时代中国特色社会主义思想”研究中心在人民大学成立。“成立这个研究中心，从我们国家的发展来讲非常具有时代意义，也是时代赋予人民大学的一个重任。”人民大学校长刘伟表示，“习近平新时代中国特色社会主义思想是马克思主义中国化最新成果，是实现中华民族伟大复兴的行动指南。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6a2b1678/0e02157d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】北京朝阳新媒体代表人士学习十九大座谈会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为了解新媒体从业人员对党的十九大报告的认识和学习情况，引导新媒体坚持正确的舆论导向，朝阳区委统战部组织新的社会阶层人士中的新媒体代表人士学习十九大座谈会，咪蒙创使人马凌、PAPI COO霍泥芳、英国报姐CEO徐申、狄仁六CEO刘碧涵、同道大叔CEO章晋源、熊猫传媒总编陈启斌、胡辛束CMO刘笑辰等新媒体代表人士参加了座谈，并就十九大报告发表了心得体会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/50e9b004/cc17e451.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】CPU龙芯首席科学家，中国科学院研究员胡伟武，穿中山装、戴毛主席像章回答记者提问
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/23463cca/2b30ca81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】万向集团创始人、第一代浙商大佬鲁冠球去世，享年72岁。改革开放的一代标志性老兵走了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f8c07397/11f06bc5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】天津警方称李文星送归途中失踪溺亡 不构成刑事案件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此前，大学毕业生李文星因误入传销组织后死亡引关注。据家属介绍，警方称传销团伙为躲避警方打击遣散人员，李文星被送往火车站回家途中失踪，两天后在水坑中被发现溺亡。警方判定李“系意外落水后溺水死亡”，未予刑事立案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9c28e062/b44198a6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】济南法院推出3个月“离婚冷静期” 只因冲动离婚太多
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	山东济南市法院称很多办理离婚的人都是一时冲动，为鸡毛蒜皮的小事，所以推出了新举措——“离婚冷静期通知书”，给双方一个缓冲期，三个月期限内原则上不准提出离婚。通知书背面还印了一首“劝和歌”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/315a9399/c28df10e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】应王室请求 10只甘肃猎隼乘包机前往卡塔尔
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	卡塔尔王室请求从我国境内捕获猎隼开展科学研究。我国同意其在张掖捕捉猎隼10只。经国家林业局批准，10只猎隼于24日乘专用包机前往卡塔尔。猎隼名列世界自然保护联盟濒危物种红色名录，为我国国家重点保护二级动物。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a70779ed/79c2802e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】出来工作，最重要的是老板对你好
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/30c0e9a2/7b4b7310.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/rainfieldfifi" target="_blank"&gt;@走来走去的F小姐&lt;/a&gt;: 仿佛发现了本世纪隐藏最深的诗人：谷歌搜索。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8d27baf2/fe9678c7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】新加坡宣布：全国车辆数量必须保持不变
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新加坡宣布，明年2月份起将不允许该国汽车数量有任何增长，理由是新加坡土地资源稀缺，以及对公共交通数十亿美元的投资计划。土地交通管理局表示，目前，新加坡12%的土地面积被公路占用，“鉴于土地限制和相互竞争的需求，公路网的进一步扩张的空间有限。”自2000年以来，新加坡总人口已增长近40%，至560万左右。去年，新加坡的私人和出租汽车数量已超过60万辆。这些包括用于共享汽车服务的汽车，比如Grab和Uber，这些打车服务正变得越来越受欢迎。在新加坡，一辆中档车的价格通常是美国售价的四倍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/24787b1f/58cf5923.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】川普叛国（Trump is Treason！）”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普去国会山与共和党大佬吃饭遇到抗议者。一边高呼“川普叛国（Trump is Treason！）”一边扔了一堆俄罗斯国旗。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/25cd2283/0d26a316.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于飞过来的俄罗斯国旗，川普竖起大拇指作为回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/16e88397/aca66dd5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/5393135816?refer_flag=1001030103_"&gt;@寰亚SYHP&lt;/a&gt;：特朗普在国会山遭抗议者投掷俄罗斯国旗，并指责他是叛国。该男子名叫瑞恩.克莱顿，当他抛出俄罗斯国旗以后，大喊到：“特朗普是叛国！特朗普是叛国！”。特朗普没有生气，反而向他给出大拇指[笑哈哈]。此人在7月份时候，曾经有过类似举动，当时他试图让特朗普的女婿库什纳给俄罗斯国旗签名。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fed2aa7d/ffdf3825.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】骑特朗普是怎样一种体验？今年国外万圣节的爆款服装——“骑特朗普”裤，感觉就像人骑在他身上。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3dbd6a82/102ec171.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】ISIS恐怖组织宣战梅西
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	ISIS组织发布海报，引起了球迷的恐慌和不适。海报上，梅西被关在牢中，衣服上印着Lionel Messi，旁边写着：“你在与一个字典中没有失败二字的国度作战”。另一幅海报，则指向2018世界杯决赛的卢日尼基球场。写到：“我发誓圣火会烧到你们身上，等着吧，俄罗斯的敌人。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b628fbf9/ae08d35c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/61add42aly1fku79lhx0dj20i20m1q5l.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】爱因斯坦两张手写便条拍卖 以180万美元高价成交&lt;br/&gt;
本月24日，1921年获得诺贝尔奖的物理学家爱因斯坦在次年1922年赴日并在东京的帝国饭店逗留期间，给来送信的日本邮递员充当小费的两张手写便条在耶路撒冷拍卖，加上手续费分别以156万美元和24万美元成交。以156万美元成交的便条是一张帝国饭店的便签纸，纸上写着“安静而有节制的生活能比始终在不安困扰下追求成功带来更多的喜悦”。虽没有科学价值，但反映了爱因斯坦对幸福的看法，因而受到关注。另一张便条上写着“有志者事竟成”。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fa5018bb/45b54c6b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】沙特王储表示将立即废除极端主义 重返“更温和的伊斯兰”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在沙特阿拉伯经历了经济文化改革的早期阵痛之后，沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼于本周二（24日）表示要摧毁“极端主义意识形态”，以重返“更温和的伊斯兰”。昨日，沙特王储穆罕默德在利雅得举行的未来投资倡议会议上表示，重返“温和伊斯兰”将使沙特与许多其他国家同步，寻求未来几十年的经济转型。他说：“我们想要过正常生活，希望我们的宗教和传统能够更加宽容。这样，我们才能与全世界为伍，成为全球发展的一部分。”“70%的沙特人口年龄处于30岁以下。坦白地说，我们不会耗费30年的时间来处理极端主义意识形态。我们现在、马上就要摧毁它”，穆罕默德说。“我们所要做的正是重返曾经那个更温和的伊斯兰，对所有宗教、对全世界、对所有传统和所有人开放。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8b750373/1799ba44.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】卡巴斯基将提供源代码供评估
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯安全公司卡巴斯基发表声明，宣布了全面透明度计划，将把其源代码提供给独立机构进行评估。在这之前，媒体报道称入侵卡巴斯基内网的以色列黑客发现俄罗斯政府黑客利用全世界用户安装的卡巴斯基软件搜索美国机密文件，以色列将这一信息透露给了美国情报机构，美国随后宣布在政府机构停止使用卡巴斯基软件。卡巴斯基则坚决否认与俄罗斯政府合作。卡巴斯基表示将会在美国、亚洲和欧洲设立三个评估代码的透明度中心，这一做法类似微软。卡巴斯基创始人 Eugene Kaspersky 在上周发表的一篇博文中指责媒体发表对卡巴斯基的错误指控。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5cfa25b8/929e3b16.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】岗村富夫：从外裔孤儿到捷克右翼领袖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周末举行的捷克议会选举中，素有“捷克特朗普”之称的民粹主义者安德烈·巴比什胜出，有望成为总理。而本次选举中另一位“黑马”则是右翼政治家岗村富夫。有趣的是，这位常以极端排外言论引发关注的企业家，自己就曾因为有着一张“外国脸”而常年受排挤。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	岗村富夫（Tomio Okamura）在捷克首都布拉格经营一家旅行社，主要接待日本游客，而这位以招揽外国观光客为生的企业家同时又是一个极右翼民粹主义政党的领导人。2015年，岗村富夫成立了”自由直接民主党”（SPD）。刚刚结束的议会选举中，该党得到10.6%选民的支持，成为议会第四大政党。观察家普遍认为，这一选举结果，将会给捷克政坛带来深远的影响。 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8deaccdd/400ba396.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 【19】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/hereinusa?refer_flag=1005055010_"&gt;@USA美国那些事儿&lt;/a&gt;：土耳其一名54岁的男子，因为不满女儿没有经过他的同意就擅自订婚，认为自己做父亲的尊严受到挑衅，于是就在Facebook Live上直播自杀。他向自己头部开了一枪，就倒地身亡了。看直播的人一直在努力劝说，也立刻报警了，但可惜一切都已经晚了。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/006qCukdly1fkukk446uwg30cs06hkjl.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【20】中正紀念堂轉型　蔣萬安：可以公開討論
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	「台灣政治受難者關懷協會」24日至立法院拜訪國民黨團，會中，蔣家第四代的國民黨立委蔣萬安表示，贊成公開相關檔案史料，還於歷史真相，而對於中正紀念堂轉型，也可以公開討論。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1976d8a7/d7dbb16a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/83342900?refer_flag=1005055010_"&gt;@王伟&lt;/a&gt;：近日，西班牙一医院在微软 HoloLens 的辅助下成功进行了手术，并且将手术时间缩短了一半。在手术过程中，外科医生佩戴着定制版的微软 HoloLens，通过 HoloLens 医生能够随时查看 CT 扫描数据，以及超声波和其他手术过程中所需要的核心数据。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/62ee5c20gy1fku8vspt7xj212w0lsmzl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/62ee5c20gy1fku8vt48s7j20rs0fdjt5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/62ee5c20gy1fku8vtgf2zj20rs0fhjt8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/62ee5c20gy1fku8vtwo0ij20xc0irdj0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6362019190?refer_flag=1005055010_"&gt;@4条人&lt;/a&gt;：总有人要负责落后。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/006WynOKgy1fkufd2cx2dj30tnc4skjp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】“伟大的艺术家所看到的，从来都不是世界的本来面目。一旦他看透了，他就不再是艺术家。”——王尔德
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/10513ed3/af34594d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一直非常奇怪国内航空空乘广播的英语为什么都是同一种奇怪的口音，甚至猜测空乘学校有个奇怪口音的“权威教授”。后来有次在机上等洗手间时正好在广播，就问空姐，她说没人特别教，都是照着前辈或学姐学的。全凭口口相传竟然能形成遍布全国的独特英语“方言”，真有意思。(Twitter.hengdm)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	迷倒志玲，帅过朝伟！明星款风衣夹克,皇宫级进口埃及长绒棉,男士百搭款！今日送围巾。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=559501296106" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=559501296106 &lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:35:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125649</guid></item></channel></rss>