<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 24 Jun 2017 14:36:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170624】这一刻我们无心恋战……只因想念您</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122113</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】四川茂县叠溪镇新磨村发生山体高位垮塌灾害100余人被埋
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	24日6时左右，茂县叠溪镇新磨村突发山体高位垮塌，河道堵塞2公里，40余户100余人被掩埋。 四川省政府新闻发言人表示，初步统计，造成46户农房被掩埋、141人失联，河道堵塞2公里，1600余米道路被掩埋。茂县县委、县政府紧急启动Ⅰ级特大型地质灾害险情和灾情应急响应，已组织力量赶赴现场救援。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxOYqOYf/Z8vM7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国乒集体发声疑似不满乒协调令：无心恋战只因想念刘国梁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“这一刻我们无心恋战……只因想念您，刘国梁！”6月23日晚，马龙、许昕、樊振东、秦志戬、马琳等运动员、教练员在社交网络上集体发声力挺前总教练刘国梁。此前的6月20日，官方突然宣布撤销国乒总教练、男女主教练职位，刘国梁成为乒协副主席。而此后媒体纷纷披露，乒协副主席已有18位，刘国梁的这第19位“副主席”为虚职，并无实权。在国乒球员这次集体发声之前，刘国梁的好友、前女子大满贯冠军王楠的丈夫郭斌在微博爆料，国乒队员曾就刘国梁去职一事被下达禁令，禁止在微博就此事发声。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxOW4WLf/S7mJX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马龙、樊振东、许昕等宣布退赛】正在参加中国公开赛的国乒男队突然集体在微博发声：“我们无心恋战，只因想念您，刘国梁!” 随后，在晚上进行的男单比赛中，马龙、樊振东、许昕先后宣布退赛。 据悉，在男队发布完这条微博后，大家全部关机，目前记者联系不到这群球员。而女队则没有退赛，继续征战成都公开赛！之前，张继科退出单打与双打项目，另一对男双组合樊振东/许昕竟然爆冷不敌日本组合，导致中国无缘男双决赛的罕见情况发生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxOW5Qc6/aBnXp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国家体育总局：国乒擅自弃赛极其错误 将严肃处理】针对男子乒乓球队3名运动员、2名教练员弃赛一事，国家体育总局发言人表示，在重要国际赛事中不辞而别、擅自弃赛，完全置运动员的职业道德和操守于不顾，置国家荣誉和利益于不顾，不尊重观众、不尊重对手，这种行为极其错误，我们坚决反对。我们要求运动队、运动员任何时候都要将爱国主义、集体主义放在首位，过硬的思想作风、严格的纪律要求与运动水平同样重要。国家体育总局已责成中国乒乓球协会查清事实、严肃处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【乒联回应国乒三将退赛：失望】对于&lt;a href="http://weibo.com/n/captain%E9%BE%99?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@captain龙&lt;/a&gt; 、&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%A8%8A%E6%8C%AF%E4%B8%9C%E4%B9%92%E4%B9%93?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@樊振东乒乓&lt;/a&gt; 、&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%A8%B11%E6%98%95?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@許1昕&lt;/a&gt; 退出2017中国公开赛，国际乒联主席表示：“国际乒联对于世界上最顶尖的3位选手退出如此重大的比赛感到失望。我们会和中国乒协一起调查这次事件，以制定我们的行动方针。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxOW5nwW/FlkfO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/maboyong?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1"&gt;@马伯庸&lt;/a&gt;：这个回应一点不出意外。有人尸位素餐愚蠢自大，对社会无甚影响；有人玩弄权术钝刀消磨，对国家大局一无所损，但有人忍无可忍试图反抗，立刻就友邦惊诧，国将不国了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wangluan?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@王星WX&lt;/a&gt; ：原来还有两名教练员弃赛啊，不说名字，我们怎么点赞
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/xysczjjc?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@打奥特曼de小怪兽&lt;/a&gt; ：一个运动员弃赛是他职业道德不强，二个运动员弃赛是他荣誉精神不够，三个运动员弃赛……还有脸说是运动员的问题？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/luqiuluwei?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@闾丘露薇&lt;/a&gt; ：嗯，不过这场公开赛，不是只关系到个人积分和奖金吗？还是说明了举国体制下，运动员是没有个人选择权的？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【乒球元老许绍发声】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxOW5yA3/KQJpv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2624755655?refer_flag=1005055010_"&gt;@后沙月光本尊&lt;/a&gt;：团结，努力，独孤求败，视荣誉为生命，这种体育文化，竞技环境，管理模式，全世界的对手都在琢磨。突然搞什么扁平化管理，很现代？很时尚？年底写报告很讨好？大半生在官僚系统修炼的人跟大半生在运动场摸爬滚打的人，追求的目标肯定不一样。对前者来说是政绩，后者要的是成绩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/208886825?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@大科学家&lt;/a&gt; ：果然如此吧？！这种事儿，不太可能纵容你兵谏、逼宫的，在上峰眼里，这就是哗变。表达诉求，也要讲究方式方法。这样的做法，第一不可能达到目的，第二，很有可能对刘国梁的前途起到反面效果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxOW539d/A3V97.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】媒体：辽宁省原书记王珉曾编段子妄议中央反腐
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有的党员干部信口开河、大放厥词，有的插科打诨、趣味低级，有的乱评乱议、妄议中央，传播所谓的“政治段子”和小道消息。比如，辽宁省委原书记王珉就曾编段子妄议中央反腐，浙江军区原副政委郭正钢曾在聚会时不以为然地说“反腐，搞一搞，意思意思就得了”。更有甚者，干脆把酒桌变成违法乱纪、权钱交易的场所。此类餐桌酒桌的话题和氛围，充斥负能量，不仅污浊，甚至危险。过去，歪风浸染、沉疴顽瘴积重难返，一些人对抓作风建设抱着“一阵风”的忧虑、“抓小事”的异议、“走着瞧”的心态。如今，这种声音越来越淡，在党风政风向善向好的带动下，那些被腐败现象、不良风气颠倒的是非观、价值观开始得到纠正，社风民风迎来了正气上扬、浊气下降的转机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP21OrJ/IY40O.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】审计署：去年3.81亿元扶贫资金被套取、违规使用
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	6月23日，审计署审计长胡泽君作了2016年中央预算执行和其他财政收支的审计工作报告。报告显示，审计署重点抽查了20个省的158个国家扶贫开发工作重点县和集中连片特困地区县，发现扶贫资金仍然有被违规使用的现象。胡泽君介绍，有96个县发生骗取套取、违规使用等问题297个、涉及扶贫资金3.81亿元。有119个县财政涉农资金统筹整合试点推进慢，其中84个县形成闲置资金19.54亿元，有6.23亿元闲置两年以上。此外，查出11.34万名建档立卡贫困人口基本信息不准确或未及时更新，有的已置办高档轿车、商品房等却未及时退出，个别村干部还采取分户拆户等方式将亲属纳入建档立卡对象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP21WUl/OGab6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【审计署：个别险企通过万能险筹资入市影响资本市场秩序】审计署发布2016审计报告显示，由于跨市场监管规则和标准还不衔接，个别保险公司与其他金融机构合作，通过万能险等筹资入市，影响资本市场秩序。审计还发现，8家银行的分支机构违规放贷和办理票据业务175.37亿元。审计指出问题后，相关金融机构采取清收贷款、加固抵质押、完善手续等措施进行整改，修订制度和工作流程13项，处理处分70人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP22zGG/14XT6H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【5】山东徐玉玉被电信诈骗案下周二开审
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据山东省临沂市中级人民法院官方微博消息，山东省临沂市中级人民法院将于2017年6月27日上午9时在第一审判庭公开开庭审理被告人陈文辉、郑金锋、黄进春、熊超、陈宝生、郑贤聪、陈福地诈骗、侵犯公民个人信息一案。2015年11月至2016年8月，被告人陈文辉、郑金峰、黄进春、熊超、陈宝生、郑贤聪、陈福地等人交叉结伙，通过网络购买学生信息和公民购房信息，分别在海南省海口市、江西省新余市等地，冒充教育局、财政局、房产局工作人员，以发放贫困学生助学金、购房补贴为名，以高考学生为主要诈骗对象，拨打电话，骗取他人钱款，金额共计人民币56万余元，通话次数共计2.3万余次，并造成山东省临沂市高考录取新生徐玉玉死亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP2280V/2oxQ4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【6】广电总局：立即停止播出“苗仙咳喘方”等40条违规广告
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	广电总局近期发现，一些电视台播出的“苗医鲜药·苗仙咳喘方”、“时尚与健康消脂瘦身汤”等40条广告，存在以节目形态变相发布、时长超时等严重违规行为，同时，上述广告还存在以以医生、专家、患者、公众人物等形象作疗效证明等违规问题。根据《广告法》、《广播电视管理条例》、《广播电视广告播出管理办法》等规定，各级广播电视播出机构须立即停止播出上述广告，并自觉清理存在同类违规行为的广告，特别是要杜绝有关违规广告改头换面再次播出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP22dUB/1NzZQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【工商总局部署查处“医药广告表演专家”事件】近日，多家媒体报道“医药广告表演专家”事件后，工商总局已部署全国工商和市场监管部门依法查处。同时，工商总局充分发挥整治虚假违法广告部际联席会议机制作用，已与新闻出版广电总局、食药总局、卫生计生委、中医药管理局、公安部等成员单位专题研究，各部门将依据各自职能依法调查处理。目前，全国工商和市场监管部门正在调查处理，工商总局将及时公布查处结果，回应社会关切。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP22paA/12zb0z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【7】今年以来北京土地出让八成面积为宅地
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	今年以来北京土地出让八成面积为宅地截至6月22日，北京2017年公开出让土地285万平方米，出让金总计约802.9亿元。其中，商品房用地共219万平方米，占76.8%；宅地出让金共计718亿元，占89.4%。有房企人士指出，北京房价在调控之下出现回落，但长期而言，房企仍然看好一线城市地块，积极扩充土储。即使是以三四线郊区大盘为主的房企，今年也增设了在北京区域拿地的人员配置。 中指院城市土地市场交易情况显示，今年5月，北京土地出让金191.4亿元，同比上涨101%，位居全国榜首，且为全国唯一一个成交额破百亿的城市。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP22kKu/BAxtO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【北京新房价格停涨 二手房价全面下跌】北京楼市越来越显示出调控效果。从统计局的数据来看，5月份北京新建商品住宅价格环比持平，二手住宅价格环比下跌。央行营业管理部公布的数据显示，5月末北京个人住房贷款比年初增加907.6亿元，新增额占各项贷款新增额的比重为28%，较2017年第一季度的37.6%和2016年全年的47%分别下降9.3个、18.7个百分点。与此同时，北京个人住房贷款月度新增额整体处于下降态势。在严格执行首套房贷认定标准的政策作用下，首套房贷笔数占比由2016年12月份的95.2%降至2017年5月的89.5%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP22upU/14nnSn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【8】李迅雷：高房价其实就是高税收 稳房价就是稳财政
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	通货膨胀的原义就是货币扩张，高通胀就是货币严重超发，只不过主要不是体现在CPI（消费价格指数）上，而更多体现在奢侈品、服务价格或资产价格上。因此，高房价是货币大规模扩张（高通货膨胀）的一种表现形式。 此外，高房价不仅是高通胀的一种表现形式，而且也相当于一种高额税收。从显性来看，土地财政就是一种税收，因为土地价格越高，房地产市场越火爆，政府卖地收入就越高。例如，2006年国有土地出让金收入只有1650亿元，到2014年则达到4.29万亿元，2016年仍有3.75万亿元。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP2211T/tEZMQ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】人大因“程序瑕疵”收回司马南、姜昆等人聘书&lt;br/&gt;
23日晚间，中国人民大学继续教育学院通过官网发布一则《情况说明》：鉴于6月21日学院在向有关专家颁发聘书一事上存在着程序瑕疵，为保障学术的严肃性，进一步规范兼职教师的聘用制度，经研究决定重新审核兼职教师资格，收回聘书。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP4ggSJ/uUuqX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】杭州一特斯拉等红灯时8个安全气囊突然全部弹出 官方：全球首例&lt;br/&gt;
杭州市民马女士买来才半年的特斯拉汽车安全气囊在车辆等红灯时突然全部弹出，车上2个人的手臂被擦伤，车主说还好不是在高速上行驶，否则后果不堪设想。特斯拉中国总部官方回复称：“ 这是特斯拉在全球范围内第一次收到相关事故报告。 我们需要车主同意我们对车辆进行检测，以确认原因。”车主表示，不同意特斯拉单方面检测，“我需要我们共同委托第三方汽车质量检测机构进行检测，至少省级以上。”对此特斯拉中国总部方面表示他们会联系美国总部进行相应处理。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP4grmJ/O96el.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】2017北京高考文科第一名熊轩昂：农村地区的孩子，越来越难考上好的大学。现在的状元都是这种，家里又好又厉害的这种。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fgwc5tzo2yj20j696vhdt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】中国驻俄罗斯公使：中国绝不会允许“某些势力”歪曲中俄共同的历史
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国驻俄罗斯大使馆张霄公使表示，中国绝不会允许某些势力歪曲中俄共同的历史。张霄公使在俄国家杜马对华议员小组的会议上表示：“在中国，在俄罗斯，我们绝不会允许某些势力改写和歪曲这段我们共同的历史。”张霄公使说：“对我们来说这是一种侮辱。”他表示，中俄人文合作对两国也非常重要。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP8afoi/e1hpn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】美国一前政府官员被控为中国从事间谍活动
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国司法部发表新闻稿称，弗吉尼亚州利斯堡60岁的Kevin Patrick Mallory被控为中国从事间谍活动。马洛里2012年离开政府，被捕时是一名自由顾问。起诉书称马洛里4月从上海回国时，海关及边境保卫局在搜查其随身携带的行李时发现他携带了1.65万美元的未申报现金入境。起诉书称，在随后接受FBI审问时，马洛里说他在上海社会科学院见了一个人。上海社会科学院是一个智库，美国政府认为它是中国情报机构的一个幌子。马洛里说，对方雇佣他就一个未予以公开的话题撰写非机密文章。 但调查人员从他携带的设备里发现了一份绝密和二份机密文件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP8aqZy/fPI6F.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】朝鲜否认虐待美大学生 称根据国内法律及国际准则处理此事
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国广播公司(ABC)援引朝中社6月23日消息，朝鲜否认虐待美国大学生奥托·瓦姆比尔。朝鲜外务省在6月23日表示，瓦姆比尔在生命指标正常情况下返回美国不到一周就突然死亡，对朝鲜也是个不解之谜。朝鲜认为瓦姆比尔是奥巴马政府“战略忍耐”政策的牺牲者，在奥巴马执政时期，美从未向朝鲜正式提出瓦姆比尔的人道主义释放问题。朝中社称，朝鲜是根据国内法律及国际准则处理瓦姆比尔一事，他被指控盗窃宣传海报并被判处劳教15年。朝中社还批评韩国企图利用瓦姆比尔一事来寻求释放其他囚犯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP8aKES/S8COi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】川普：俄罗斯干预选举是民主党制造的骗局
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	川普总统22日连发三条推文，指俄罗斯干预美国总统大选是民主党制造的大骗局，他批评前总统奥巴马及其政府去年的努力不够，对俄罗斯干预选举的行为没有制止，并要求用奥巴马政府时期国安部部长在国会证词，来证明他在通俄案调查中的清白。对于川普的推文，奥巴马时期的白宫发言人回应说，俄罗斯的目标是动摇美国民众对选举的信心，而奥巴马政府在举行自由与公正的选举上，是要为民众树立信心。 川普的推文使用“俄罗斯竭力干预”的字眼，表明他尚不肯定俄罗斯的黑客攻击干预了美国的选举。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP89HJg/yCf0R.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/aeneasdido?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@管鑫Sam&lt;/a&gt;：给国内的吃瓜群众更新一下“状态”，川总现在对于“俄罗斯干预大选”的说法已经改变了，他现在说的是：“新消息！奥巴马他们早在大选日之前就知道俄罗斯干预大选啦！然而他们却束手旁观。这说明了啥？” 别忘了根据这个变化来争吵，不然就错位了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP8aRaj/hPA5q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】马克龙：欧洲应该担起“纠正世界”的责任
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	为期两天的欧盟领导人峰会22-23日在比利时欧盟总部举行。这是法国总统马克龙当选以来首次参加，马克龙说，欧洲应该对纠正世界的失衡负起责任，他说“我们将取得这个战役的胜利”，因为欧洲是地球上唯一将“个人自由，民主精神，社会公正”结合到这个水平的地方。他还表示，阻挡民粹势力上升的唯一办法，就是建立一个更加强大，更好地保护公民的欧洲。德国总理默克尔赞扬马克龙是英国脱欧公投后，“欧盟继续向前推进的一个机会。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP89VL4/E2Qms.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马克龙默克尔重启法德轴心推动欧洲建设】峰会上，法国总统马克龙与德国总理默克尔一致表示重启法德轴心推动欧洲前进。法国总统马克龙就法德轴心表示，法德合作关系是推动欧洲前进的条件。德国总理默克尔也表示，此次联合记者会表明，我们决心共同面对并解决问题。马克龙和默克尔强调，法德在欧盟防务、难民、气候、反恐以及贸易等问题上的立场一致。但双方都避免提及欧元区改革等敏感议题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP8awIf/uxy5p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】﻿沙特向卡塔尔提和好条件：与伊断交、关闭半岛电视台
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据《金融时报》、美联社报道：沙特阿拉伯等国早前与卡塔尔断交，引起风波。沙特其后草拟不满清单，希望和卡塔尔解决问题。负责斡旋的科威特，22日向卡塔尔列出沙特等国的13点清单，并提出了10天完成限期，作为和卡塔尔和好的条件。这13点要求中包括：卡塔尔切断与伊朗的外交关系；停止资助恐怖主义；切断与穆兄会、黎巴嫩真主党、“基地”及“伊斯兰国”（ISIS）的联系；关闭国营的半岛电视台；停止与土耳其政府的军事合作；提交罚款；依照由发起抵制卡塔尔的四国确认的名单、交出相应恐怖分子等。卡塔尔政府暂时未有回应，但该国早前已扬言，坚拒关闭半岛电视台。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP8alcb/k4hxh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】他最终在吉米秀上完成了自己的毕业演讲
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2243807243?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@这里是美国&lt;/a&gt;：本月17日，美国宾夕法尼亚州怀俄明区高中，一位名叫彼得·布特拉的学生因为在毕业典礼演讲中“没有按照预先的稿子讲”，而是“批评学校”，被校方中途切断了麦克风。。。现在，这名学生被邀请连线吉米·鸡毛秀，在这个全美收视率领先的节目上，完成了他被打断的演讲。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP8aW4f/9x23E.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】报道： 曼宁泄密没有对美国的国家安全造成严重的伤害
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	五角大楼的一份报告认为，曼宁的泄密没有对美国在阿富汗和伊拉克的战争造成重大的战略影响。《纽约时报杂志》也在上周发表了一篇采访出狱后的曼宁的长篇报道。报道称： 她将美国在阿富汗和伊拉克战争期间的约25万份外交电报和约48万份军队报告交给了Wikileaks。这些泄露加在一起，构成了美国历史上最大的机密记录泄漏事件，为斯诺登扫清了道路，并且令阿桑奇的形象得到提升，此前阿桑奇在黑客圈以外少有人知。“要不是曼宁，”2009 年至 2011 年担任助理国务卿的 P.J.Crowley 表示，“阿桑奇无非就是另一个处在边缘地位，对他心目中美国霸权主义傲慢感到愤怒的小角色。”Denver Nicks 曾经写过一本关于曼宁案的书，用他的话来说，曼宁的行为从广义上来说，代表着“信息时代自身开始爆炸”：一个新时代，现在内情泄漏可以成为武器，数据安全至关重要，而隐私则让人感到虚幻。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP8a2F2/SaNs3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【20】耶鲁一名院长因过激言论离职
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	耶鲁一名院长因过激言论离职 。June Y. Chu 于 2016 年 5 月被任命为耶鲁大学皮尔森学院院长。《耶鲁大学日报》上个月发刊登了她 2015 年以来在 Yelp 上发表的一系列点评，并表示这些评论引起了皮尔森学院学生的关注，在他们之中广泛流传。“如果你是白人垃圾，这会是你的完美夜晚！” 她在一则署名为 June C. 的关于一家当地日本餐厅的点评中写道。在另一则点评中，她称一家电影院的员工是 “几乎没有受过教育的白痴，给那些胖子顾客下个零食订单都很费劲，连 7 块加 7 块的算术也算不好。”Chu 后来删除了她的 Yelp 帐号，并发送邮件向学院所在社区道歉。 本周二，皮尔森学院行政办公室的领导人 Steve Davis 在一封写给学生的邮件中表示，Chu 不再是院长，院方已开始着手招聘新院长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP8aCb9/VM9gx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【21】伦敦大火调查： 起火点为一台冰箱
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	英国天空新闻报道，英国伦敦警方23日公布火灾调查报告，报告称大楼墙面内装比起先前外墙夹层，更容易起火。且起火点是一台由惠而浦制造，型号为FF175BP的冰箱，该型号冰箱之前并没有因为产品问题召回过。惠而浦方面随后发表声明称，正与相关方面合作调查，因为细节不足无法提供说法，也对这场悲剧表达衷心遗憾。 英国首相发言人表示，政府要求全面检查惠而浦制造冰箱。检方也考虑以谋杀罪调查事件，英媒已贴出同款冰箱照片。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP89QWx/UKD1C.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】历史：国务院发出通知正式废止二简字
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1986年6月24日，国务院发出通知正式废止二简字。继1950年代提出的《汉字简化方案》后，《第二次汉字简化方案（草案）》于于1977年12月20日提出，一般认为这个方案把一些不应该简化的字简化了，并且字被简化得过于简单，简化过头的生造简化字甚至失去汉字原有结构意义，社会上使用的“二简字”很多过于混乱。当时学者普遍认为：相比第一次简化的汉字，二简草案大多采取了通行于一种行业、一个地区的新简化字，约未全定，俗未全成，造成了二简字不能被广大人民所接受。并且当时受极左思想统治，人们认为汉字是为工农兵服务的，知识分子是“臭老九”，所以简化汉字时并没有征求知识分子的意见，甚至没有经过文字改革委员会的表决，事实上不能算是“通过”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxOT8lO0/11Smhh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】不举手的人
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/3675671081?from=usercardnew&amp;amp;refer_flag=0000020001_&amp;amp;is_hot=1"&gt;@冯克力&lt;/a&gt;：1955年，中国科学院学部成立大会上，与会代表举手通过“关于建议依法严惩胡风反革命集团的决议”。手臂林立中，明显可见有两个人未举手：一是前排最右端的长髯老者，疑为沈钧儒；另一个是第二排的一位，难以辨认。在当时肃杀的氛围里，他们的表现殊为难得！
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP54CAH/qEdaZ.jpg"/&gt; 
&lt;p&gt;
	【24】深圳财政收入超台湾 台媒称蔡英文能用的钱还没有深圳市委书记多
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/globaltimes?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@环球网&lt;/a&gt;：台湾“中时电子报”23日发表文章称，根据大陆“每日经济新闻”报道，2016年深圳市的公共财政收入超过7900亿人民币，比2015年增长9.1%。而根据台湾“财政部”此前公布的资料，台湾2015年的财政收入为26623亿新台币，折合人民币约5740亿，也就说明，深圳在财政收入方面早就超越了台湾。台媒称，“蔡英文能用的钱还没有深圳市委书记多”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxP6rZON/iqvUD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/ylbgdbz?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@近代史&lt;/a&gt;：哈哈，台湾GDP是深圳的近两倍。而深圳的财政收入居然超过了台湾，是不是太黑了啊！关键人家台湾虽说财政收入不高，但投入民生的比例却很大，请问深圳的财政投入民生的有多少？不比民生投入，却比财政收入，环球时报无非就是想说深圳政府拥有的钱比台湾政府拥有的还多，这个不值得吹，真的，不脸红吗？
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a href="http://weibo.com/foxshuo"&gt;@阑夕&lt;/a&gt; ：一周之内，国家队的那几个乒乓球队员们将公开致歉、表示后悔、恳求原谅。信不信？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxOW5EZk/RAg5i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】除了知情权以外，人也应该拥有不知情权，后者的价值要大得多。它意味着高尚的灵魂不必被那些废话和空谈充斥。过度的信息对一个过着充实生活的人来说，是一种不必要的负担。---索尔仁尼琴  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxOS1KlG/dl90o.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/gewala?refer_flag=1005055010_"&gt;@格瓦拉&lt;/a&gt;：【院内故事】爷爷蹲在茅坑出恭，孙子找到爷爷说：有一只狗完全不称职，把它放到哪都给我们惹麻烦，而您却一路提拔，为什么啊？爷爷吭了一声说：你懂个球！越来越没规矩了，你不能等我拉完在说嘛！过了好久，茅房们开了，爷爷走了出来，身后是一只嘴角微微泛黄的狗，再仔细一看，正是他举报那只……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 24 Jun 2017 14:36:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122113</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170623】我从不去想未来，因为它来得已经够快的了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122097</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得擅自修改免责申明，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】于欢案二审宣判：于欢犯故意伤害罪获刑5年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年6月23日，山东高院对上诉人于欢故意伤害案二审公开宣判，认定于欢构成故意伤害罪，但属于防卫过当，依法对其减轻处罚，将原审法院判处的无期徒刑，改判为有期徒刑五年。山东高院负责人指出，二审判决明确指出，原审判决存在的主要问题是认定事实不全面，部分刑事判项适用法律错误。负责人指出，二审认定于欢的行为具有防卫性质，主要有存在对于欢母子的不法侵害等四方面的考虑。对于社会普遍关注的“辱母”情节具体情况，山东高院负责人回应称，网传“杜志浩等十余人在长达一小时时间里用裸露下体等手段凌辱苏银霞”“杜志浩等脱鞋塞进苏银霞嘴里、将烟灰弹在苏银霞胸口”等与庭审查明的事实不符。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxFIZQw8/dwsH1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【2】国家新闻出版广电总局要求“新浪微博”、“ACFUN”等网站关停视听节目服务
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据国家新闻出版广电总局6月22日消息，针对“新浪微博”、“ACFUN”、“凤凰网”等网站在不具备《信息网络传播视听节目许可证》的情况下开展视听节目服务，并且大量播放不符合国家规定的时政类视听节目和宣扬负面言论的社会评论性节目。国家新闻出版广电总局于近日发函责成属地管理部门，按照《互联网视听节目服务管理规定》（广电总局、信息产业部第56号令）的有关规定，采取有效措施关停上述网站上的视听节目服务，进行全面整改，为广大网民营造一个更加清朗的网络空间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fgucreoxwdj20qo1bf7b3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;:按照《互联网视听节目服务管理规定》第8条规定，申请许可证的单位应当同时具备如下8个基本条件：（一）具备法人资格，为国有独资或国有控股单位。   ……（完）
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【3】川普会见杨洁篪：愿在“一带一路”有关项目上进行合作
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年6月22日，美国总统川普在白宫会见正在华盛顿出席首轮中美外交安全对话的国务委员杨洁篪。杨洁篪说，不久前总统先生派美国政府代表出席“一带一路”国际合作高峰论坛，中方表示高度赞赏。中方愿在共建“一带一路”方面与美方开展合作。川普表示，美方愿同中方在“一带一路”有关项目上进行合作。双方还就朝鲜半岛核问题等交换了看法。川普表示，美方期待着同中方就朝鲜半岛核问题加强合作，推动早日实现半岛无核化。杨洁篪重申了中方在半岛核问题上的原则立场，表示中方愿继续同包括美国在内有关各方保持沟通与协调，共同为缓解半岛紧张局势，推动半岛核问题的妥善解决作出努力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxFIZJVL/rj7D.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】人社部：养老保险基金在东北等地区出现当期收不抵支
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	虽然基金结余规模可观，但由于地区间经济发展不平衡，存在基金分布不均衡的结构性矛盾：东部结余多、中西部结余少，特别是在东北等老工业地区，缴费人员少、退休人员多、抚养负担重的情况比较突出，基金出现了当期收不抵支。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxFTXgcI/19Kvh.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】万达集团：恶意造谣抹黑造成股价大跌 将起诉抹黑微博大号
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昨天网上有人恶意炒作银行下发通知抛售万达债券。谣言和抹黑言论带来了十分恶劣的影响，造成万达电影市值减少60多亿元，让股民受到了重大损失，更是对万达集团声誉造成负面影响。万达集团将起诉造谣抹黑的微博大号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxFOSoKW/RyRb2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yankm?refer_flag=1005055013_"&gt;@访善先生&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	致歉万达。&lt;br/&gt;
看到万达集团公众号的点名了。想不到我一个仅有十几万僵尸粉的微博号，因为发了一条仅有十三条转发量的微博就引起了轩然大波。对此，我表示十分惶恐，也诚挚给万达表示歉意。&lt;br/&gt;
但我说明三点吧：&lt;br/&gt;
第一，回顾了我发的所有微博，对万达不存在一贯的恶意，即我并非有针对性的，已删全部包含万达关键词的微博。&lt;br/&gt;
第二，引发事端的最开始来源，并非是我，有人比我更早发微博。同时，我想说，单凭几个人的几条微博，投资者是不太可能改变投资决策的。事情的发酵肯定有更重要的原因，但我相信与万达无关，因而随后我就主动删了微博。&lt;br/&gt;
第三，那条微博中的微信截图，是前天晚上有人发给我的，而且我也并非是微信截图中的两个对话者之一。我发的微博只是转述了微信截图内容。但我没有甄别真伪就发微博，是我的失误。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	再次对万达表示歉意，接受网友的批评
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/aafc85c3gy1fgua01348gj20jz0zkta7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】起底“电视神医”产业链：每场广告报价至少5000元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者调查发现，以访谈、养生节目为表现形式的医疗类广告，“专家”、观众、患者、主持人均由演员担任，已经形成一条成熟的产业链。“治病”产生“奇效”的演员最低每场300元，有行医资质的专家一场最低5000起。张姓导演称，引发争议的刘洪斌，因为“形象好”，加上能说会道，报价平均在2万至3万之间。一部能够通过电视台审核播出的广告片，时长20至30分钟不等，总预算约10万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxFKUi4F/HvFnT.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/aeneasdido?refer_flag=1005055010_"&gt;@管鑫Sam&lt;/a&gt;:这两天这个横行中国各地电视台的骗子卖药医生被挖出，网友质问广电总局：“作为最直接责任人的广电总局，难道不该有人为这么大的一个丑闻下台么？” 今天，广电总局积极回应网友，发布声明，要求新浪微博、A站、凤凰网等网站关停视听节目服务 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】杭州纵火案保姆涉数起借贷案
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	6月22日早上5点过，浙江杭州蓝色钱江小区2幢1单元1802室发生火灾，导致一位母亲和三个未成年孩子不幸殒命。根据当地警方通报，事发家庭所聘请的保姆莫某晶具有重大嫌疑，目前警方已将她挡获，案件正在进一步调查中。根据公开的法律文书和知情人士确认，莫某晶此前涉及数起民间借贷案件，且都未到庭应诉。她疑似因为赌博等原因签下数额较大债务，其从东莞老家来到杭州做保姆，一定程度是为了躲避债务。据死者丈夫林先生透露，莫某晶是通过上海一家中介公司找到的，工资为7500元一月，此前已经在林家工作近一年，相处状况良好。上个月，莫某晶还以买房子的名义向林先生一家借款10万元。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxFVww5o/12BSCX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】上海临港发布公告否认特斯拉中国工厂落户传闻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	A股公司上海临港控股股份有限公司发布公告称，截至目前，本公司未与特斯拉公司进行过接触，亦未与特斯拉公司就其在中国建厂事项有合作意向，并且未签署任何协议。据了解，此前有媒体报道称特斯拉中国工厂将落户于上海临港工业区。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxG6p7AL/saXHt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】女子考苏州公务员被要求证明"中国史"是"历史学"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	刘芳在报考吴江区档案局公务员时，将专业填写为“中国古代史”。然而，她填写的专业名称并未通过审核。档案局称，其招考要求专业为“历史学”，而非“中国古代史”，她需要开具中国史就是历史学专业的证明。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxFSbAUY/ZVoFN.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】这就尴尬了，北工大毕业典礼上两侧的屏幕自动进入 Windows Update 了&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt; 
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxG80wQj/Viz2J.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【11】美国全面停止军演 朝鲜可暂停核试
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜驻印度大使桂春英19号在印度接受媒体采访时说：朝鲜认为存在暂停核试验和导弹试验的可能性。这一罕见表态引起各方密切关注。桂春英表示：在一定条件下，我们愿意就冻结核试验和导弹问题展开对话，如果美国能够全面暂停，或者永久停止大规模军事演习，那么我们也可以暂停试验，让我们就和平解决朝鲜半岛问题展开对话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxFYbd6a/5f0uv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜再测洲际导弹发动机】美国官员称，朝鲜21日（美国时间）进行了旨在开发洲际弹道导弹（ICBM）的火箭发动机试验。朝鲜此次测试的火箭发动机或为用于ICBM的第二、第三级发动机，至于试验以何种方式进行则未得到确认。韩军一相关人士表示，朝鲜进行了发动机试验，今后可能再进行试验。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxFYb26A/10aJKt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【12】伦敦还有约600座大楼使用失火住宅大楼类似外墙
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	英国唐宁街首相府6月22日说，英格兰约有600栋住宅大楼与日前发生大火的格伦费尔塔（Grenfell）使用相似的外层包覆；至少3栋公共集合住宅使用易燃建筑外层材料。首相梅（Theresa May）说，相关地方当局及消防队已被告知那些没通过检测的大楼，但未说明将会采取哪些行动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxFYaqEg/GCKmZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】川普发推称和科米的谈话没有录音
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间6月22日，美国总统特朗普表示，他没有与美国联邦调查局（FBI）前局长科米私人谈话的录音带。而他此前提及的所谓二人的“谈话录音带”，其实是子虚乌有。特朗普曾声称，他有两人的谈话录音，显然是作为一种恐吓科米的方式。几个星期以来，特朗普和白宫高级官员均拒绝告诉公众这些录音带是否存在。但在国会调查人员对这些录音带进行调查后，特朗普22日在推特写道：“我没有进行过录音，也没有任何这样的录音。”既然没有相关的录音带，为什么特朗普要在推特上说谎？美国众议院情报委员会中的民主党籍议员亚当·史契夫（Adam Schiff）说：“特朗普是想误导公众吗？还是想让科米闭嘴？如果真是这样，他是不是还采取了其他方法让其他的知情者闭口不言？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxFZSwIq/tndsu.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxFZSHL6/QD6Gv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】川普提议的“新法律”已实施20多年
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	总统川普星期三呼吁制订新法律，禁止新移民至少5年内不得享受美国福利。但是总统和6000多名支持者似乎都没有认识到那一法律已存在20多年。川普发誓要让新立法“很快”生效时，受到全场起立鼓掌欢呼。他在锡达拉皮茲（Cedar Rapids）告诉民众说，“我相信到了提出新移民规定的时候，要让申请进入我们国家的人必须能在财务上支持自己并且至少五年内不得使用福利。”但实际上，早在1996年前总统克林顿就签署了“个人责任和工作机会和解法”。那一法律禁止移民进入美国5年内得到食品券、医疗补助、社会安全金等联邦福利。但那一法律对于儿童、怀孕妇女、难民和现役军人或退役军人都有例外规定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxFYaE1i/y8U9D.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】崔顺实走后门送女上大学被判3年
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	韩国首尔地方法院23日对前总统朴槿惠亲信崔顺实之女走后门入读韩国名校梨花女子大学一案进行一审判决，崔顺实因涉嫌妨碍业务罪被判处有期徒刑3年。法院认为，崔顺实与梨大前校长崔景熙等梨大相关人士合谋，帮助崔顺实之女郑某以不正当手段进入梨大。崔顺实的犯罪行为震惊韩国社会，带来极大的失落感，甚至令人怀疑“有后台也是能力”。法院判处崔景熙2年有期徒刑并认为，作为大学教授及大学最高责任人，她应成为其他教师的典范，但她得知权贵子女报名后，辜负应尽的公平招考责任和义务。当天，与崔顺实、崔景熙一同被起诉的9名涉案人都被判处有罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxFYaVLm/1182D4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】3540米！加拿大狙击手狙杀IS分子 破全球军事纪录
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	加拿大为协助剿灭占领伊拉克北部城市摩苏尔的极端组织“伊斯兰国”(IS)分子，派出官兵到当地训练伊拉克士兵作战。加拿大军方一名隶属精锐特种部队“第二联合特遣部队”的狙击手，在伊拉克执行任务期间，于一座高楼上以TAC-50狙击步枪，在3540米外开枪射杀一名正攻击伊拉克军人的IS分子。该名军人需计算风速和地心吸力等环境因素，而子弹当时则足足飞了10秒，才成功击中目标，打破由英国军人哈里森(Craig Harrison)于2009年创下、以L115A3狙击枪在2475米外击中目标的纪录。出于安全理由，加拿大军方未有公开该名军人的身份和开枪的实际地点，一名军方人士则透露，今次纪录有影片作证，又称：“这是一个难以打破的世界纪录。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxFYaPk4/p3DFf.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; 看了加拿大特种部队狙击手创下最远距离狙杀记录，好奇使用的器材。麦克米兰TAC50. 查了一下，原来这个狙击步枪是世界上目前创下远距离实际射杀记录最多的。枪总长1.448米，枪管长73厘米，重11.8公斤。使用的有美、加、法、以、土、约、南非等国特种部队。美国海豹突击队使用这个狙击枪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxFYajNa/buGwE.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】哈里王子：没有王室成员想继承王位
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	英国哈里王子近日在接受美国《新闻周刊》采访时表示，没有王室成员希望继承王位。此言着实令人震惊，因为在很多人眼里，王位充满诱惑。现年32岁的哈里说：“有王室成员想当国王或女王吗？我认为没有，不过我们都会在适当的时间履行自己的职责。”事实上，哈里从来就没有掩饰过自己无意于当国王的想法。不过现在他似乎在暗示，他的家族中没有人想要这个位置，包括哥哥威廉王子。哈里补充道：“君主制是一种正能量。我们想维护女王在过去60多年里创设的这种积极氛围，但我们不会试图接替她的位置。我们参与了英国君主制的现代化进程，做这些不是为了自己，而是为了给人民带来更大的利益。女王一直让我们自己选择，她告诉我们要慢慢来。”哈里是英国王室第五顺位继承人，排在他前面的分别是他的父亲查尔斯王储、哥哥威廉王子、侄子乔治王子和侄女夏洛特公主。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxFYaJaD/GoFbU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	哈里还在采访中表达了对12岁时被要求走在母亲戴安娜王妃棺木后面的不满。他说：“我的母亲刚刚去世。我被迫在她的棺木后面走了很长的路。周围有数千人看着我，电视上还有数百万人盯着。我认为，在任何情况下，都不应该要求孩子做这些。我认为这种事情在今天是不会发生的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】联合国报告预测印度人口将在七年内超过中国
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	联合国经济和社会事务部发表《世界人口展望》报告的 2017 年修订版，预测世界人口在 2030 年将从现在的 76 亿上涨至 86 亿，到 2050 年达到 98 亿，2100 年将达到 112 亿。报告预测，印度将在 2024 年首次超过中国，成为世界人口最多的国家。人口增长在世界的不同地区存在着不均衡性。主要增长集中在某些地区。报告指出，从 2017 年到 2050 年，预计世界人口增长的一半将会集中在 9 个国家：印度、尼日利亚、刚果民主共和国、巴基斯坦、埃塞俄比亚、坦桑尼亚，美国、乌干达和印度尼西亚。报告指出，近年来，在世界几乎所有地区，生育率均出现下降，即使在生育率最高的非洲，在 2010 年至 2015 年间，生育率也从 2000 年至 2005 年间的每名妇女生育 5.1 人下降到 4.7 人。报告指出，较低的生育率还导致人口老龄化。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxFYbnqI/14v5HE.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】阿米尔汗：从本质上说，我认为自己是一名表演者，我的首要责任就是让大家开心。如果观众想学习哲学，他们会到学校里学。而他们去电影院买票看电影，肯定是想要娱乐，所以我们要去娱乐他们，这是我们的首要责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxG9gjQl/Qa4ZA.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】教一匹马唱歌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国和韩国不敢彻底让朝鲜断粮，担心它会崩溃。他们不敢攻击它，担心它会反击。他们和美国不敢与金正恩谈判，担心到头来这成了对他的核武器的认可，也因为他们不相信他会遵守任何协议。他们不敢忽视他，因为他正不断变得更强大。所以我们都在等——等着发生什么事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	的确，这整个事件让我想起了一个中世纪寓言。一名罪犯被带到国王面前，请求饶命，他成功地做到了这一点，因为他承诺，如果国王让他再多活一年，他能教会国王最喜欢的马唱歌。这名罪犯回到牢房后，牢友们都嘲笑他：就算给你一辈子时间，你也教不会国王的马唱歌。那人说：“没关系。反正现在我多了一年时间。这一年可能会发生很多事。国王可能会死。马可能会死。我也可能会死。谁知道呢？也许这匹马能学会唱歌呢。”这就是我们的朝鲜政策。在等待发生什么事来解决这个难以解决的问题。等一匹马唱歌。——托马斯·弗里德曼
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxG56xuV/orj5w.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】我从不去想未来。因为它来得已经够快的了。  —— 阿尔伯特·爱恩斯坦 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxGeyQHn/gAKDI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	现在的演员，不是我说啊
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
	演技还不如emoji，台词功底还不如Siri ——Twitter. EmmaYR00&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	棉麻生活馆，男人的装备仓！猛戳→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://shop100036231.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://shop100036231.taobao.com/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 15:40:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122097</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170622】如果沿用老办法管制就可能没有今天的微信</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122066</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】李克强：如果沿用老办法管制就可能没有今天的微信
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“几年前微信刚出现的时候，相关方面不赞成的声音也很大，但我们还是顶住了这种声音，决定先‘看一看’再规范。如果仍沿用老办法去管制，就可能没有今天的微信了！”6月21日的国务院常务会议上，李克强总理举此例，要求政府部门对待各类新业态、新模式要有“包容审慎”态度。“实践证明，微信确实大大方便了人民群众的生产生活，创造了许多新的业态，同时，更带动了大量的就业。尽管也非尽善尽美，但总体说，利要远大于弊。现在对待蓬勃发展的‘分享经济’，以及各式新业态，也要秉持‘宽容审慎’态度，”总理说，“各地方、各部门要顺势而为，不要仍用‘老办法’去管制‘新业态’！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwyN0cL/8gW9c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【2】靴子落地：北京世纪城老板黄如论涉嫌行贿被撤福建省政协委员
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	6月21日，十一届福建省政协常委会第二十六次会议通过关于免去黄如论政协第十一届福建省委员会常务委员职务、撤消其委员资格的决定。决定称，鉴于黄如论涉嫌行贿犯罪，根据中共福建省委建议，依照《中国人民政治协商会议章程》及有关规定，政协第十一届福建省委员会常务委员会第二十六次会议决定，免去黄如论政协第十一届福建省委员会常务委员职务、撤消其政协第十一届福建省委员会委员资格。据媒体称，在去年底北京的扫黄事件及白恩培案中，世纪金源集团均被指牵涉其中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gxwsdc48/GWOI1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1889213710?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@刘胜军改革&lt;/a&gt; ：【福建首富行贿云南首贪白恩培】1998年至2002年，黄如论北上进京，投资170亿元开发了首个标志性大盘——北京世纪城，首创“造城”模式，连续四年夺得北京市年度销售冠军。其投资45亿元建设的60多万平米北京世纪金源购物中心，也成为世界最大的单体商业建筑。目前世纪金源旗下拥有10家世纪金源购物中心、20家五星级酒店。世纪金源在中国大陆已投资2219亿元，缴纳各项税金超过300亿元2013年3月，黄如论以27亿美元的财富成为福建首富。他的各种社会公益慈善事业捐款超过60亿元
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【3】报告：企业家犯罪人数是五年前6.7倍，国企犯罪82%涉腐
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据北京师范大学中国企业家犯罪预防研究中心发布的报告，2016年新发生企业家犯罪案件1458例，涉案企业家共计1827人，人数是5年前的6.7倍。报告显示，31.9%的案件发生在投融资环节，江浙沪是案件高发地区。在全国打击官员腐败的同时，企业家腐败犯罪的公开判决也呈上升趋势。去年，中国裁判文书网上，涉及腐败犯罪的案件共有609件，其中国企167件，占到国企犯罪案的82%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gxwsd6uF/J3MIL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】马云：如果你错过了中国，你就错过了未来
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间20日，在底特律阿里巴巴美国中小企业论坛上，马云对现场超过3000位从全美甚至加拿大赶来的小企业主们喊话，过去30年，美国经济是全球经济增长引擎，如果你没有把产品卖到欧美，你会错失机会。今天，全球企业如果错过中国，就会错过未来。马云还说到，阿里巴巴的愿景是帮助更多的中小企业和年轻人参与国际贸易，并从国际贸易中受益。这次中美贸易互动也将有助于中国的优质产品进入美国市场。此次论坛是中国企业第一次在美国举办如此规模的经贸论坛，也是美国小企业主、农场主们首次有机会在家门口参加由中国公司举办的经贸论坛。美国农业部长桑尼·珀杜特意发来贺信，“感谢阿里巴巴让美国企业了解中国”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gxwsdxmv/hcVTA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【政治问题可以贸易化】据悉，马云将很快宣布一项新的中美企业家磋商机制，中国和美国各派出 10 家公司，就贸易、政策和劳工等问题进行沟通交流，然后写出报告分别提交给中国和美国官方，以便政府能够制定出更有利于民间企业的政策，保障全球化自由贸易能够继续下去。“不要把贸易问题政治化，而是把政治问题贸易化。”马云在采访中表示。他指出，“中小企业的交流越多，年轻人的交流越多，国与国的关系会变得更好。跨境贸易其实是文化、商品和友谊的交流。就像周恩来曾说过，‘越过大洋握个手。’”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gxwsd1im/Wew0m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【5】地产大亨李兆基之子：想要房价降下来 唯一可能靠科技
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	　6月20日在香港举行的首届粤港澳大湾区高峰论坛上，恒基兆业地产集团副主席、香港地产大亨李兆基长子李家杰谈了科技对房地产的冲击。他强调说，想要房价降下来，唯一的可能就是靠科技。“商场已经是越来越少人去了，全部跑到BAT去了，为什么BAT能够收这么多的广告费呢？因为他们有流量。”“我们再看未来十年，商场是没有什么希望加租了，写字楼需求量也降低了，大家在家的时间更多更希望搬大一点的房子。”“香港老是年轻人买不到房子，房子太贵，地贵，建筑费也贵，地是无法降下来了，因为政府的地就这么几块，建筑费也无法降下来，因为香港工人的薪水可能一直上涨。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gxwse1eg/11xNie.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【6】四线楼市领涨样本：景德镇房价一年翻倍达每平8000元
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	今年以来，景德镇市重大建设项目相继启动，棚户区改造增大，并对违规搭建进行管控。市中心多个地段的拆迁改造推高了房价，有钱、有需求的拆迁户们集中购房，二年前原本库存压力极大的景德镇竟然出现“无房可卖”的现象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gxwsdsid/13ZrZH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【7】笔试面试第一被拒 只因专业是“中国语言文学类”不是“中国语言文学”?
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	通过资格审查，笔试面试第一，“考了无数次才考到这个好成绩”的纪元以为，这次徐州事业单位招聘铁定要被录用了。没想到，就在录用结果公示前2小时，她突然接到通知——因专业不符，她的录用资格被取消。纪元的研究生专业是“比较文学与世界文学”，徐州市招聘专业要求中列的专业是“中国语言文学”。她的母校及用人单位都相信，按照国务院学位办的划分，“中国语言文学”是一级学科，“比较文学与世界文学”专业属于该学科下的8个二级学科之一。 但徐州市人社局认为，纪元的专业属于“中国语言文学类”，不是“中国语言文学”，“差一个字都不行”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwscScG/3oVvJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【8】“红通”袁梅外逃15年主动回国投案
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据中纪委官网21日消息，6月20日，外逃15年的“百名红通人员”袁梅主动回国投案。在中央反腐败协调小组国际追逃追赃工作办公室的统筹指导下，四川省相关单位共同努力，袁梅回国投案。袁梅，女，1971年8月出生，中国工商银行四川省分行沙河支行原信贷员，因涉嫌贪污于2002年9月出逃至美国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwsdPsI/gaHIg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【9】北戴河：月底前拆除“巴铁试验线”，恢复道路正常通行
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	21日，秦皇岛市北戴河区富民路上的“巴铁试验线”部分路段开始拆除。北戴河区官方表示，将在月底前拆除“巴铁试验线”，恢复道路正常通行。现场施工人员称，“巴铁试验线”和北戴河区签订的合同将于今年7月到期，“巴铁”方曾试图续约，但被拒绝。北戴河区一位不愿透露姓名的官员告诉记者，“巴铁试验线”于2016年7月底建成，但“巴铁”制造方在运行一段时间后，人员突然撤离，此后再未运行，“我们多次邀约‘巴铁’制造方来北戴河商讨此事，但对方一直不来。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gxwsdmca/3KRMY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【巴铁惨遭拆除 “治堵神器”缘何沦为闹剧？】据新华社调查，“巴铁”项目的背后是一个做网络金融P2P的理财公司“华赢凯来”。将巴铁炒火，然后售捆绑了“巴铁”项目的投资理财产品，并号称100万元起投，年化收益12%，“华赢凯来”借此集资40多亿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/linpeiman?refer_flag=1005055010_"&gt;@林沛满&lt;/a&gt; 听说这个P2P骗子项目被拆除了，发几张老截屏。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fgu2st9yqfj20dw0oogo7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fgu2stx9iwj20dw0ooq5e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fgu2suj0rtj20dw0oomyw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fgu2svbnmgj20dw0oo0uo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】还记得在西湖边给我做导游吗？
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间6月21日上午，马云正在底特律科博中心的“美国中小企业论坛”现场，给3000多位美国小企业主发表题为《重新发现中国》的演讲。场外休息区，一位在底特律工作的美国律师Bruce Thelen，正捧着一块小小的欢迎牌，四处找工作人员，希望见马云一面。这块欢迎牌上写着：“马云，还记得1980年你在西湖边给我做过导游吗？欢迎你来底特律！”老先生说，1980年，28岁的他第一次到中国杭州旅行，就在当时杭州唯一一家对西方人开放的酒店外面，他得到了少年马云的问候。“他告诉我他的名字，还问我他能否带我参观一下这座城市。他说他想要练习英语。”16岁的马云跟Bruce一起待了半天，领他逛了西湖，给他介绍了杭州的历史故事和风景名胜。结束演讲的马云听说此事，开心地跑来相见。马云说，当年在西湖边至少接待了2000位外国游客，Bruce是他在美国重逢的第一位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwCuUPe/14x6D1.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】是这么回事
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwBJNhG/qWH4E.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】巴拿马总统：早在2007年就想与中国建交
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	巴拿马总统瓦雷拉（Juan Carlos Varela）21日在华盛顿证实，他在2007年就有与中国大陆建交的念头，还曾告诉台湾外交官以及“访问巴拿马的总统”若两岸结束“外交休兵”，巴拿马将转向中国大陆；瓦雷拉说，巴拿马与美国关系坚强，但巴拿马是主权国家，建立外交关系，无需获得他国许可。瓦雷拉还解释说，中国人口占世界人口20%，是世界第二大经济体，也是巴拿马运河第二大用户；“我觉得这个决定是正确的决定”，这对巴拿马人民、经济、社会都是一个非常正确的决定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwvJafY/7CwOP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】韩媒：韩免税店5月销售反弹 重现中国人排队景象
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据韩国免税店协会20日消息，5月份外国顾客在韩国免税店的消费额为6.559亿美元，环比增长11.1%，时隔三个月止跌回升。5月共有102.4万多人次的外国人光顾韩国免税店，时隔四个月反弹。报道称，近来首尔市区的各大免税店开门营业前重新出现中国顾客排队等候的现象。一家免税店的有关负责人表示，目前仍然难寻中国团客身影，但散客渐次增多。有分析认为，反韩情绪沸腾的最艰难时期已经过去，但断言中国将重掀赴韩潮为时尚早。业内人士指出，即便制裁立刻解除，也要用两三个月时间开发旅游产品招募团体游客，萧条最短也会持续到年底。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwvJgnk/W5Fnn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】菲律宾：ISIS劫持学校 与军方展开激战
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	菲军方公共关系处处长Edgard Arevalo证实，逾100名“莫洛国伊斯兰自由斗士（BIFF）”武装分子，21日清晨突然闯入北可塔巴托省（North Cotabato）比卡瓦颜镇（Pigcawayan）的一所小学。 军方闻讯抵达后，双方发生短暂枪战，BIFF分子撤离。有消息指出，这批叛乱分子押走5名平民作为人质，阻挡政府军追击，军方对此正在查证中。Arevalo说，军方正在比卡瓦颜镇追击BIFF，双方不时发生零星交火。部分镇民开始出逃。他强调，此次事件与马拉维动乱无关，BIFF只是以“破坏地方安宁”的方式，想让政府感受到他们依然存在。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwvIZQI/vFeJY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】川普：朝鲜对待瓦姆比尔的做法是可耻的
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	川普在白宫告诉记者说，“在奥托身上发生的一切是极大的耻辱，是绝对不应该被允许发生的。坦率地说，如果他能早些回来，我想结果会大相径庭。奥托的遭遇是耻辱。我见了他的家人，他们的经历令人难以置信。他早就应该被接回美国。”川普此前称朝鲜政府是一个“野蛮的政权”，并表示瓦姆比尔的死亡使他更加下定决心，制止不尊重法治和基本人类尊严的政权制造更多的悲剧。美国常驻联合国代表黑利说，瓦姆比尔之死将永远提醒人们“朝鲜领导层的野蛮性。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwvJ52P/12tCLS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】普京可能还被蒙在鼓里 
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1664493892?refer_flag=1005055013_&amp;amp;is_hot=1"&gt;@路尘_把名字改短&lt;/a&gt; ：&lt;a href="https://meduza.io/en/news/2017/06/20/putin-showed-oliver-stone-a-video-where-russia-s-air-force-supposedly-attacked-terrorists-in-syria-it-was-actually-footage-of-americans-fighting-the-taliban-in-afghanistan"&gt;网页链接&lt;/a&gt; 还是直接贴链接吧。普京跟Stone的那个特别专访节目里普京给Stone看了手机上一段视频，说是“我们的飞机在叙利亚执行任务”，结果这段儿被人扒出来实际上是2013年美军阿帕奇在阿富汗空袭塔利班的资料。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwvJMni/DMMAO.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/3177420971"&gt;@小熊mishka&lt;/a&gt;：斯通的采访中普京展示自己手机上一段“俄军在叙利亚执行任务的视频”还说“看了这个谁还敢加入ISIS？”，实际上这是美军阿帕奇在阿富汗空袭塔利班的视频，而且是2013年上传的发生在2009年的行动。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwvJROi/WBRWw.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/3177420971"&gt;@小熊mishka&lt;/a&gt; ：为了逼真，普京采访中展示的这段视频还给配了俄语旁白。这事不管是因为俄罗斯军方拿不出像样的反恐行动视频只能剽窃美军的，还是底下的人随便找了个视频糊弄普京，对于普京的粉丝恐怕都很难接受，反正普京不是骗子就是老糊涂
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwvKdZ7/5FCnV.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/3177420971"&gt;@小熊mishka&lt;/a&gt;  ：塔斯社官方否认视频有假。佩斯科夫说视频出自俄罗斯国防部给总统的报告，千真万确
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwvJHzr/cL870.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/3177420971"&gt;@小熊mishka&lt;/a&gt;：俄罗斯杜马三读通过了一项新法令：保护高级官员及其家属的个人隐私，尤其是国内和海外的银行账户及房产信息 （此地无银三百两 = =|||）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwvJCa4/7yoxr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】比利时警方已查明火车站恐袭者身份
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	比利时警方宣布，星期二布鲁塞尔火车站恐怖袭击中被击毙的是一名36岁的摩洛哥男子。当局称，他们没有发现这名男子以前跟恐怖主义有联系。比利时联邦检察官办公室发言人塞普特没有透露这名男子的全名，只透露了他名字拼写的第一个字母。他还说，当局连夜对他的住所进行了搜索。比利时首都布鲁塞尔中央火车站星期二发生爆炸袭击事件，一名身着自杀式炸弹腰带的男子引爆携带的爆炸装置，随后被正在执勤的士兵开枪击中。当局认为他们挫败的是一场蓄意恐怖袭击。有目击者称嫌犯在引爆装置前高呼宗教口号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwvI7sR/11Jz4G.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】密歇根州机场警员遇袭：袭击者高喊“真主至大”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国密歇根州毕晓普国际机场周三发生一起袭警事件，一名嫌犯持刀刺伤一名警察，事件导致机场紧急疏散。美国联邦调查局（FBI）已将此案视为“恐怖行为”调查。FBI特别探员杰利欧斯在记者会上说，这名遭到羁押并与调查人员合作的嫌犯，是一名50多岁叫做Amor Ftouhi的加拿大居民，他当时拔出12寸长的刀子，高喊“真主伟大”后，刺伤一名警员。他在事发后被捕。他接受问话时表示，憎恨美国。受伤警员在送院动手术后，情况稳定。另一方面，加拿大警方在事发后，突击搜查嫌犯位于蒙特利尔的住家，并展开两次行动，逮捕同案件有关的嫌犯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwvJr3q/75x9O.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】马克龙参加穆斯林开斋晚宴吁抵制狂热与隔绝
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	法国马克龙总统6月20日晚，参加了法国全国穆斯林委员会（CFCM）举办的穆斯林日落开斋晚餐会。他呼吁法国穆斯林社团领袖抵制盲目狂热和身份隔绝。他重点指出在法国本土培训清真寺伊玛目的重要性。马克龙表示，自2015年1月以来，已有239人在法国多次恐怖袭击中遇难。对于这些恐怖袭击，法国穆斯林社团的领袖们每一次都进行了谴责，他对此表示感谢 。马克龙赞扬法国全国穆斯林委员对恐怖袭击的谴责从未疏漏，从未罔顾现实，每次都能使用合适的词语。这是10年来，法国首位总统参加穆斯林的开斋晚宴。法国全国穆斯林委员会是代表法国第二大宗教的机构。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwTX5L7/d41Dh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】川普女婿库什纳以白宫高级顾问身份访问以色列
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普的女婿、白宫高级顾问贾里德·库什纳于6月21日抵达以色列，同以色列总理内塔尼亚胡举行会谈，以推动以色列和巴勒斯坦尽早重启和谈。以色列总理办公室发布的一段视频显示，内塔尼亚胡在与库什纳握手时说：“这次会见为追求我们在地区安全、繁荣、和平的共同目标上提供了机会。”美国白宫在一份声明中指出，库什纳此访是履行美国总统川普推动达成巴以全面和平协议的承诺。据报道，作为川普的中东问题高级顾问，库什纳上月陪同川普出访以色列。一个月后再来以色列，其目的是推动巴以双方重启和谈。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwUmirM/jXHuh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】巴西警方：已掌握总统特梅尔受贿证据
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间6月20日，巴西联邦警察发表声明称，坐实现任总统特梅尔（Michel Temer）受贿一事。这份文件是19日联邦警察递交给联邦最高法院的，并于20对外公布。警方说，特梅尔通过其亲信、前众议员罗德里戈·罗沙·洛雷斯，收取了肉类生产加工企业JBS集团负责人若埃斯利·巴蒂斯塔的贿赂。警方还说，在调查过程中，特梅尔和洛雷斯两人均拒绝回答警方的问题，但这不会对警方现已掌握的证据产生影响。警方还指出，JBS集团负责人巴蒂斯塔参与了行贿。正在俄罗斯进行国事访问的特梅尔在莫斯科接受巴西媒体采访时回应说，“这是一场司法审判，而非政治审判，司法机构会给出公正裁决。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwvJvSb/bf1ce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【22】霍金警告人类必须逃离地球否则将会灭绝
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	著名物理学家史蒂芬·霍金警告称，人类必须在未来200至500年内在太空找到一个新家，否则将面临灭绝的危险。霍金呼吁世界大国在2020年左右向月球派遣宇航员，同时在30年内建立起月球基地，并在2025年将人类送上火星。他认为，这些目标将“重新点燃”太空探索计划。霍金解释称，由于地球正受到气候变化等多种威胁，自然资源也在逐渐枯竭，未来人类进行太空旅行是不可避免的。“我们正在以惊人的速度耗尽物理资源，唯一的方法就是前往其他世界。现在是时候去探索其他星系了！拓展至太空可能是我们自我挽救的唯一方式。我相信，人类必须离开地球。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwvIr7r/CgTIu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【23】荷兰渔民意外发现全球首只双头鼠海豚
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据英国《每日邮报》报道，荷兰渔民近日捕到了一只双头鼠海豚，为世界首只。报道称，这只奇怪的动物身体正常生长，但是却有两个完全分离且发育完全的头部。研究者希望这个发现能够帮助更好理解水生哺乳动物中不完全双胞胎形成的过程，这种连体现象全球也仅仅见过十次。在鲸目动物(包括海豚、鲸、以及鼠海豚)中，连体现象是极为罕见的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwvIwgW/wZ2DU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【24】特斯拉致命车祸调查：无论是车主还是自主驾驶系统都没有发现拖挂车
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	去年五月，一辆特斯拉 Model S 汽车与一辆大型拖挂车发生致命交通事故，40 岁的车主 Joshua Brown 不幸死亡。这是首例涉及到自主驾驶的致命车祸。根据美国车祸调查人员的报告，无论是车主还是自主驾驶系统都没有发现拖挂车。调查报告披露， Brown 的最后动作是将汽车巡航速度设定在 74mph，超过了 65mph 的车速限制，但又没有高到要交通警察赶过来开罚单。从车载系统获取的数据显示，Brown 的最后旅程持续了 37 分钟，期间他的手放在方向盘上的时间仅为 25 秒，他完全依靠自主驾驶系统开车。因为手长时间脱离方向盘，汽车发出了六次声音警告。当汽车撞上拖挂车时，安全气囊没有打开，当汽车之后撞到树安全气囊才打开，这个时候车主可能已经死亡了。在车祸发生之后，系统的刹车应用参数仍然设定为 not applied 状态，意味着自主驾驶系统没有尝试停车或立即刹车。这证实了特斯拉去年的声明：因为白色的强光照无论是驾驶员还是自主驾驶系统都没有注意到拖挂车的白色车身。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwvIUFw/loouq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】历史：“香港实行一国两制五十年不变”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1984年6月22日至23日，邓小平分别会见香港工商界访京团和香港知名人士钟士元，并发表著名谈话：香港实行一国两制五十年不变。邓小平说：“我们还多次讲过，北京除了派军队以外，不向香港特区政府派出干部，这也是不会改变的。我们派军队是为了维护国家的安全，而不是去干预香港的内部事务。我们对香港的政策五十年不变，我们说这个话是算数的。我们的政策是实行‘一个国家，两种制度’，具体说，就是在中华人民共和国内，十亿人口的大陆实行社会主义制度，香港、台湾实行资本主义制度。近几年来，中国一直在克服‘左’的错误，坚持从实际出发，实事求是，来制定各方面工作的政策。经过五年半，现在已经见效了。正是在这种情况下，我们才提出用‘一个国家，两种制度’的办法来解决香港和台湾问题。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gxwk9mgS/RUTMg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】所谓错过，不是错了，而是过了。（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxwZo5gQ/G0Kyb.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1761174633?refer_flag=1005055013_"&gt;@刘大大大大大脸&lt;/a&gt; ：一天到晚iPhone备份失败，烦不烦，失败了自己想办法啊，你是手机还是我是手机？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 15:58:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122066</guid></item></channel></rss>