<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2017 14:49:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171011】你们珍贵而又强大，你们值得这世上的每一个机遇</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125230</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】双十一将至中通韵达宣布涨价
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在双11购物节来临前1个月，中通韵达快递双双宣布上调快递价格。两家快递公司均表示，快递业受运输成本增加、人工成本提升、原材料价格上涨等多种因素影响，同时为了进一步提升服务质量，保障客户利益，决定从即日起调整快递价格。目前，两家快递企业尚未宣布调价幅度和范围。此外，顺丰表示，将不跟进涨价。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/63ed0d98/a524f124.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国是否在朝鲜建党纪念日向朝发贺电？外交部回应&lt;br/&gt;
据外交部网站10月10日报道，在外交部10日例行记者会上，有记者提问“今天是朝鲜劳动党建党纪念日，中方是否已向朝鲜发贺电？”中国外交部发言人华春莹回应称，“10月10日是朝鲜劳动党建党72周年纪念日，中方按惯例向朝方表示祝贺。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4592f792/728a40cc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】人民日报：全面从严治党挽救了辽宁 政商环境日益清朗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	回看几年前的辽宁，政治生态之劣，可说是触目惊心。一位市委书记曾掩上门，向笔者痛诉用人之不公、不正、不明。那种无奈与愤懑，让人记忆犹新。从披露的案情看，在省委原书记王珉的带头和纵容下，辽宁一度圈子文化盛行，拉帮结派流行，跑官卖官畅行，带坏了风气，也害了一批干部。三次省级层面的拉票贿选案件，让许多干部不得不随波逐流。政治生态泥沙俱下，带给辽宁一系列沉重的系统性矛盾。经济增长下行、经济数据造假、政府债务高筑等问题，一时间全都爆发出来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1390bf4f/ca610e2f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一位经营一家小企业的朋友，他对日益清朗的政商环境感触颇深：两三年前，像中秋、春节这样的大节日，打点“各路神仙”所费颇多；而现在，送礼开支全省了，“连招待费都很少了”。这样的例子虽然不能代表全部，但却体现出辽宁政治生态令人欣喜的亮色、深得人心的趋势。不敢说现在的从政环境、发展环境足以令每个人都满意，但至少这种向上、向好的态势愈来愈明显。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8475aab4/29217c43.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】国家统计局:中国居民恩格尔系数30.1% 接近富足标准
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	恩格尔系数(Engel's Coefficient)是食品支出总额占个人消费支出总额的比重。一个国家平均家庭恩格尔系数大于60%为贫穷;50%-60%为温饱;40%-50%为小康;30%-40%属于相对富裕;20%-30%为富足;20%以下为极其富裕。据悉,十八大以来,我国精准扶贫精准脱贫成效显著、社会保障体系建立健全、社会事业全面进步,发展成果惠及全民
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a330b490/68943847.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【统计局：2013-2016年我国对世界经济贡献率30% 居世界第一】2016年，国内生产总值折合11.2万亿美元，占世界经济总量的14.8%，比2012年提高3.4个百分点，稳居世界第二。2013-2016年，我国对世界经济增长的平均贡献率达30%左右，超过美国、欧元区和日本贡献率的总和，居世界第一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】刘永富：十八大以来中国年均减贫超1300万 前所未有&lt;br/&gt;
国务院扶贫办主任刘永富介绍党的十八大以来脱贫攻坚进展成就，并答记者问。刘永富表示，贫困人口规模大幅减少。2012年至2016年，我国现行标准下的贫困人口由9899万人减少至4335万人，累计减少5564万人，2017年减贫人数预计也在1000万人以上，5年年均减贫1300多万人。与前几轮扶贫相比，1986年至2000年第一次扶贫标准实施期间，我国年均减贫639万人，2001年至2010年第二次扶贫标准实施期间，我国年均减贫673万人，这次脱贫攻坚，不仅减贫规模加大，而且改变了以往新标准实施后减贫规模逐年大幅递减的趋势，“这是前所未有的”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4ce07ba5/727d2b22.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】学者：2049年时 中国可理直气壮地说是发达国家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国人民大学国际关系学院院长杨光斌表示，中国成为发达国家的过程可能很漫长。“真正的目标不是2030年，也不是第一个100年，而应该是2049年第二个100年。那时，我们就可以理直气壮地说，中国不是发展中国家而是发达国家了。”应如何衡量中国是否为发达国家呢？中国社科院政治学所的所长房宁表示，单一从人均GDP和人均国民收入来判断放在中国的国情下有很大的局限性。只有当中国达到70%的城市化率并且稳定了，而且这些城市人口都享有同等国民待遇，那时候中国就基本成功了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e8a22326/09be2fd7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】张一鸣：希望今日头条能做到谷歌一样的平台 不设边界&lt;br/&gt;
今日头条创始人及CEO张一鸣10日表示，在做了抖音之后，才发现社会上有各种各样的生活方式，因为很多人把自己的生活方式展示了出来。“创业会接触越来越多的人，越来越多的事，会有各种不同的体验。做技术思维方式都是比较固定的，但是创业要做产品，做产品要理解用户，要理解用户需要了解不同用户的体验。”张一鸣说，希望今日头条能够做到谷歌那样的平台。“谷歌可以不设边界，我们希望头条可以这样。”而从个人的角度而言，越有趣、对社会价值越大的方向，是他会选择的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/194dca46/a8c98a2a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】中国60岁以上老人仅43%身体健康   青壮年普遍亚健康
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	由中国国家卫计委、世界抗衰老生物医学会等单位主办的世界抗衰老论坛昨天（10日）在北京举行。按照世界卫生组织的健康标准，中国60岁以上老年人口中身体健康的比例只有43%左右，而青壮年人口中亚健康普遍存在。过快衰老与生活习惯、基因遗传、饮食营养、环境因素相关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/829e46ba/225756aa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】海外代购药品：未经批准的药品按国内法律是卖假药
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近年来，海外代购药品迅速发展起来，由于利润可观，越来越多的人加入人肉代购药品的行列。但这些私自代购的药品属于“未经批准生产、进口”的药品，按照我国法律，是销售假药。“药品是否为假，并不是药品本身，而是要看有没有取得《进口药品注册证》，这个是关键。”办案检察官说。根据我国药品管理法规定，药品进口，须经国务院药品监督管理部门组织审查，经审查确认符合质量标准、安全有效的，方可批准进口，并发给进口药品注册证书。未经批准进口的，均按假药论处。因此，即便是实质意义上的真药，只要没有获得批文，一律算假药。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/20e62993/d90476dc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】阿里巴巴宣布成立“达摩院”
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10月11日讯，阿里巴巴首席技术官张建峰称，推出全球技术开发研究项目“达摩院”，未来三年对基础科学研发投资将超过1000亿元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d49ec397/c395f3fb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 该院由全球实验室，高校联合研究所，全球前沿创新研究计划三大部分组成，研究包括：量子计算、机器学习、基础算法、网络安全、视觉计算、自然语言处理、下一代人机交互、芯片技术、传感器技术、嵌入式系统等，涵盖机器智能、智联网、金融科技等多个产业领域。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】湖南长沙县高产“巨人稻”试种成功，预计亩产突破一吨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“我个头1.75米，巨人稻比我还高，最高达2.25米。”昨日，在长沙县金井镇湘丰村百亩巨型稻试验田里，中国科学院亚热带农业生态研究所首席研究员夏新界挺直腰杆与“巨人稻”比高，水稻个头足足比他高出40多厘米。放眼望去，巨型稻像高粱一样身形笔挺，穗长粒多，圆润饱满，平均每蔸水稻植株高达1.8米，最高达到2.25米。稻田里，泥鳅游，青蛙跳。高大的稻株，良好的环境，离实现“禾下乘凉”的梦想又近了一步。夏新界给记者算了一笔细账，巨型稻单季亩产在1000公斤以上，以出米率60%折算，产出的生态米在市场上是备受青睐的“香饽饽”，每斤价格在20元左右，仅稻米一项，每亩收益近2万元。而每亩稻田产出的青蛙在1000公斤以上，泥鳅约300公斤，预计每亩稻田收益在5万元左右。长沙晚报
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/02b0e54f/8e68e16c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a href="http://weibo.com/crazyhh?refer_flag=1005055010_"&gt;@大锅只是喝醉&lt;/a&gt; 与生命的赛跑开始了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0e6223ba/faca3e65.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】朝鲜：美国中情局企图用化武暗杀金正恩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝中社9日称，“今年5月，一群可憎的恐怖分子奉美国中情局与南朝鲜傀儡情报机构之命渗透我国，图谋用生物与化学物质对我国最高领袖执行国家资助的恐怖活动，他们已遭逮捕。这清楚暴露美国作为恐怖活动幕后主谋的真相。”朝鲜国安部5月就已宣布破获这起刺杀金正恩行动，指控美国与韩国共同策划，买通朝鲜一名金姓男子，企图用生化武器杀害金正恩。这次朝鲜再度提起同一案。金正恩7日告诉执政党劳动党中央委员会，朝鲜核武是反侵略的“宝剑”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/478af663/49c04ede.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【遭朝黑客入侵  韩军“暗杀金正恩计划”外泄】去年9月韩国国防统合数据中心遭到朝鲜黑客攻击导致军事机密大量外泄，其中包括针对朝鲜首脑金正恩进行“暗杀行动”等的“作战5015”。据报道，“作战计划5015”包括对金正恩的“暗杀行动”具体内容：识别并报告金正恩等朝鲜领导人的移动情况；封锁朝鲜领导集团的藏身之处；空中突袭行动；捕获和除掉朝鲜首脑后回归等4阶段的计划内容。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e76c7849/e3210826.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】日本前首相回到街头竞选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本首相安倍上月28日解散众议院，提前大选，意味着上届众议院所有议员都失去公职，如要继续从政，需要重新竞选，无论之前何种职务。这次重新回到街头竞选的，就包括前首相野田佳彦、麻生太郎、前最大在野党党首冈田克也等。对野田而言，因为其所在的民进党已经解散，而他也不想加入其它党，唯有以独立身份参选。若竞选失败，也就意味着回归平民。9日，野田来到自己的选区千叶县4区进行街头演说，他一天跑了三个地点，誓言要“背水一战”。但他也承认，自己是以独立身份参选，“如果落选，政治生涯也就完结了”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bcbd3e2d/d3d40059.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【安倍妻子街头为夫拉票：希望老公可以继续为国效劳】日本首相安倍晋三8日在由日本记者俱乐部主办的讨论会上就众议院表示：“如果执政党维持过半数议席将继续政权，当然，我会接受成为首相提名的候选人。”10日，安倍的夫人安倍昭惠亲自帮助老公拉票。昭惠称，“希望今后能继续让老公为国家效劳。”安倍从中选举区时代开始连续8次当选，而且最后两次都是以75%以上的得票率取得压倒性胜利。但由于森友、加计学园问题，安倍阵营为防止得票率下降，缩小了出征仪式的规模。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/29d31971/2e860683.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】杜特尔特暗示女儿可以接任菲总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾总统杜特尔特近日在记者会上的一段话，让女儿萨拉·杜特尔特又“火”了一把。他“望女成凤”地说，没法找到一个比萨拉更适合担任下一任菲律宾总统的人，希望女儿接班。这段言论在菲律宾引起巨大争议，一些人批评杜特尔特是想建立一个“政治王朝”。总统府赶忙出来“灭火”，称杜特尔特希望萨拉能成为下一任总统，并非因为他要建立“政治王朝”，而只是表明萨拉是可以信任的人。平心而论，杜特尔特的这番话，应该是发自内心。萨拉是否有能力接任总统暂且不论，但无论职业素养还是人气方面，她都有可能成为新的政坛明星。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dc31b4f3/1a4e882f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】加泰罗尼亚暂缓独立 寻求与中央政府对话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	西班牙加泰罗尼亚自治区主席普伊格蒙特及议员10日签署独立文件，但暂缓生效，并寻求与马德里政府对话。普伊格蒙特在自治区议会发表讲话时指出，公投结果已经令加泰罗尼亚获足够授权独立，他接受加泰成为“独立共和国”的“人民授权”，但考虑到寻求与马德里政府对话，将紧张局势降温，建议暂缓生效。他抨击西班牙中央政府在公投期间的行为具侵略性，并指马德里政府内有激进派系主张拒绝对话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/950e4195/b8bbe5a1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	普伊格蒙特的主要盟友极左政党人民团结候选人党不满他暂缓独立，认为他错过机会，加泰罗尼亚应该立即就宣布独立。西班牙政府指出，在默示宣告独立后，又再明确表示暂停宣告独立，这令人难以接受。强调任何片面宣布独立都属非法，倘若加泰罗尼亚自治区议会坚决力推，保证将采取行动“以恢复法律和民主”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】美两架B-1B轰炸机10日晚飞临朝鲜半岛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国总统府青瓦台11日表示，美国B-1B“枪骑兵”远程战略轰炸机编队10日晚飞抵韩半岛属于韩美循环部署战略力量的一环。青瓦台有关人士当天接受记者采访时表示，韩美已就循环部署战略力量达成协议，本次并非冒然行动。韩方认为朝鲜可能在10日朝鲜建党日发起挑衅，韩国总统文在寅前一日邀请五大宪法机构首长举行午餐会时也表示，当天是最令人担心的一天。此前，韩美两国已就在韩半岛部署美国战略力量，应对朝鲜核导威胁达成共识，双方还就具体日程进行紧密协商，称将视协商情况进行部署。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3800c3e2/051acbe8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美前总统卡特愿访朝 特朗普持消极态度&lt;br/&gt;
美国佐治亚大学名誉教授、朝鲜问题专家朴汉植8日在接受韩联社电话采访时表示，美国前总统卡特愿意再次访问朝鲜，为缓和高度紧张的半岛局势发挥余热。但朝方尚未就卡特访朝提议作出回应，且美国总统特朗普持有消极态度，目前来看，卡特再访朝鲜的可能性并不大。卡特表示，正如1994年闪电访问朝鲜为半岛局势找出突破口一样，他这次也愿意再次开启破冰之旅，为缓和半岛局势作贡献。卡特还表示，他在报纸上刊文就目前的情况发表看法，并已向朝方传达访问意向，但朝方尚未作出回应，卡特认为朝方可能也在深思熟虑各种情况。据朴汉植转述，卡特已向特朗普两度表明访朝意愿，但特朗普答复，朝鲜事务不应由前总统过问，他将自行处理（Leave me alone）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3fba37fc/5ddfe1f4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】夏威夷大学发电邮通知学生“假如遭遇核攻击”&lt;br/&gt;
夏威夷大学学生星期一收到看起来相当不吉利的电邮，题为“假如遭遇核攻击”。那份电邮告诉夏威夷大学马诺阿分校的学生在檀香山遭遇核武器攻击时如何做的详细内容。夏威夷大学的电邮说，“由于担心朝鲜导弹试射，本州和联邦机构提供有关核威胁及发生核攻击和辐射那种不可能事件时如何做的信息。”电邮警告学生和教职员要注意听警报并在遭受攻击时，要遵守前往防核掩体的指示。就在朝鲜和美国关系紧张进一步升级时，夏威夷大学发出这一电邮。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9947b001/da3c6579.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】特朗普解雇科米可能妨碍司法，或面临弹劾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国布鲁金斯学会(Brookings Institution)周二发布分析报告称，特朗普(Donald Trump)解除前联邦调查局(FBI)局长科米(James Comey)职务的做法可能妨碍了司法，如果特别检查官穆勒(Robert Mueller)的调查得出相同结论，特朗普可能会面临弹劾。这份长达108页的报告称，虽然特朗普在法律上有权解除科米的职务，但如果目的是干扰正在进行的俄罗斯干预美国大选的调查，就应另当别论。布鲁金斯学会的报告称，事实和法律都让他们得出特朗普可能妨碍了司法的结论，如果这一结论得到证实，相信特朗普必须承担相应责任，毕竟任何人都不能凌驾于美国法律之上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c0a30d60/bddcf64d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】马蒂斯：美军要随时准备作战&lt;br/&gt;
美国国防部长马蒂斯星期一在美国陆军协会年会上发表演讲时表示，在川普致力于寻找外交途径来解决朝鲜问题之际，美国军人必须随时准备战斗。谈到川普的对朝策略时，马蒂斯将军说，目前，这是一个由外交主导、经济制裁为支撑的试图使朝鲜脱离现有道路的努力。他说：“未来会是什么情景？你我都不知道，所以美国陆军可以做一件事。这就是你必须做好准备，确保必要时我们有一个我们的总统可以使用的军事选项。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/33006dcf/8fefa216.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】不甘被骂低能 川普要跟国务卿比智力测验
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国《Forbes》杂志网站10日刊出6日访问美国总统川普的内容。川普对于外传国务卿蒂勒森曾骂他“低能”（moron）的说法回应：“我认为那是假新闻。但假如他真的那样说，我想我们得举行一场智力测验，而且我现在就可以告诉你谁会胜出。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/26b5d283/e4530041.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】谷歌：俄罗斯在YouTube和Gmail等平台购买广告
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Google 透露去年美国总统选举期间俄罗斯花了数万美元在 YouTube、Gmail 和搜索引擎等平台购买了广告。在这之前，Facebook 和 Twitter 也发现，在去年的美国大选前后，俄罗斯尝试购买针对美国受众的、有关政治和社会问题的广告。Facebook 发现，一家俄罗斯团体花费了 10 万美元尝试购买展示给 1000 万用户的广告。这些广告瞄准了密歇根州和威斯康星州等摇摆州，主题从种族到枪支、再到保护说 “圣诞快乐” 的权利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2735dfcf/a4fd9046.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】埃尔多安发布会上打瞌睡 乌克兰总统尴尬敲桌&lt;br/&gt;
10月9日，土耳其总统埃尔多安抵达乌克兰首都基辅进行访问，并与乌克兰总统波罗申科共同召开新闻发布会。但大概是太缺觉了，在乌克兰总统致辞时，埃尔多安困到闭着眼睛打瞌睡，低头迟迟不愿抬起。坐在旁边的乌克兰总统波罗申科操碎了心，只能一边发言，一边用手敲敲桌子，努力试图将埃尔多安叫醒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ee0dfd78/eede8d55.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】乌拉圭首位跨性别参议员就任 誓言保护跨性别者权利&lt;br/&gt;
乌拉圭参议员米歇尔·苏亚雷斯（Michelle Suarez）10日就任，成为乌拉圭首位跨性别参议员，她誓言要提高并保护乌拉圭跨性别者的权利。34岁的苏亚雷斯代表共产党当选参议员，她有意推动立法，让跨性别者更改法律认定的性别时，不需要法官同意。该法强制要求1%的政府工作保留给跨性别者，并建立补偿金，补偿在1973-1985年军事独裁统治期间遭到迫害的跨性别者。苏亚雷斯说：“乌拉圭虽然取得了进步，但仍是歧视的国家。”苏亚雷斯之前协助起草同性婚姻合法化法案，该法案已在2013年通过，成为法律。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f80a29bf/2313bfbd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】iPhone8十连裂 美国再现两例面板开裂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果iPhone8/iPhone8 Plus正式开卖以来，新手机“爆裂”事件接连发生。美国一男子持有的iPhone 8 Plus在充电时突然电池膨胀。Reddit也有人贴出他父亲新收到的iPhone 8 Plus，开箱就发生电池膨胀裂开。虽然获得更换，但这已经引起公众的质疑。昨日有报道，中国嘉兴也出现了一例iPhone8充电时冒烟后壳炸裂的事件。苹果新款iPhone目前至少已经有10起电池膨胀致使外壳爆裂事件。苹果方面此前表示，新机炸裂初步调查的情况是出现了电池的膨胀，但并非是严重的安全性事件，跟爆炸无关。不过，具体原因还有待苹果详细的调查后，正式确认并说明新机炸裂缘由。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5287dba5/bd9b6542.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】Intel：不再公布PC处理器多核睿频数据&lt;br/&gt;
日前，Intel宣布今后将不再通过包括ARK数据库在内的任何官方渠道，公布处理器的多核Turbo最高频率。随后，Intel向extremetech表示，给出每一种核心状态的Turbo值显得有些投机取巧，因为现在系统配置和工作负载的场景越来越复杂了..
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3f8289d0/df3568ca.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】SpaceX：一箭十星并完成一级火箭海上回收
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间10月9日清晨，硅谷“钢铁侠”马斯克的太空探索公司（SpaceX）成功使用“猎鹰9号”运载火箭，为美国铱星通讯公司（Iridium）发射了十颗卫星，随后第一级火箭再次成功实现海上回收。这也让马斯克离完成目标更进了一步：2017年，SpaceX公司的计划是完成20-24次的发射。马斯克称，本次发射同时实现了成功自主回收火箭以及将“二手”火箭再次用于发射，在降低火箭发射成本等方面取得了革命性进步。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0c3903d3/99246c48.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 【29】阿根廷足协主席：萨满巫师贡献大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	凭借梅西的帽子戏法，阿根廷强势晋级世界杯。阿根廷足协为了出线也是绞尽脑汁，甚至请了著名巫师跟队作法（同住酒店，同去踩场，开赛前还进了更衣室）。赛后，阿根廷足协主席塔皮亚称：“主要是梅西的功劳，但是这位大师也有贡献。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e85949a9/35a31b27.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6278115474?refer_flag=1005055010_"&gt;@穿梭在美帝&lt;/a&gt; ：希拉里就哈维韦恩斯坦性骚扰事件发表声明，谴责韦恩斯坦，内容如下：
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	“我对哈维韦恩斯坦性一事感到十分震惊，女演员们所叙述之事是完全无法容忍的。她们的这种勇气和他人的支持对帮助制止这种行为至关重要”&lt;br/&gt;
——希拉里的置顶推文在此刻看来别具意义：&lt;br/&gt;
“致所有看到这条推文女孩们…永远不要怀疑：你们珍贵而又强大，你们值得这世上的每一个机遇。”&lt;br/&gt;
——前总统奥巴马和前第一夫人米歇尔也发布了官方声明，对韦恩斯坦的行为表达了憎恶，呼吁追责，并赞扬了勇敢发声的女性。声明中还强调，美国需要构筑一种文化氛围，要让女性更强大，也要让男性学会体面和尊重，以减少此类事件的发生。&lt;br/&gt;
另外，许多民主党成员声明会退还韦恩斯坦的赞助资金。&lt;br/&gt;
然而美国cnn新闻报导指出：希拉里和奥巴马的官方声明中，暂未提及他们将如何处理来自韦恩斯坦的巨额捐助。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/66d3ac9c/4bbf5568.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】历史：武昌起义的革命军成立湖北军政府，推举黎元洪为都督，改国号为中华民国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10月11日晚，驻防汉阳兵工厂等处的士兵祝制六、胡玉珍率众起义，占领汉阳。10月12日汉口光复。起义军掌控武汉三镇后，中华民国军政府鄂军都督府成立，黎元洪被推举为都督，改国号为中华民国，并号召各省民众起义响应。10月12日，起义军发布了《宣布满清政府罪状檄》、《布告全国电》、《电告汉族同胞之为满洲将士者》、《布告海内人士电》、《致满清政府电》等，在这些文告中揭露了清政府镇压人民，行同虎狼，厘金杂税，搜括民膏等八大罪状。起义军宣布改国号为中华民国，废除清朝宣统年号，改用黄帝纪元，宣统三年改为黄帝纪元4609年。军政府建立参谋部、军务部、政事部、外交部。以谘议局大楼为办公地，以十八星旗为军旗。为维护和发展工商业，军政府还发布了安民和免税等公告，抨击清朝苛政，豁免恶税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dcb3c083/08a99578.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a href="http://weibo.com/u/2125772264?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@胡奶盖&lt;/a&gt; 新浪真的很严格&lt;img src="file://C:/Users/gide/AppData/Local/Temp/enhtmlclip/Image.png" style="height:auto;"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4d25e460/4f6551e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yanxjpku?refer_flag=1005055010_"&gt;@阎小骏&lt;/a&gt;：请问这是哪本书的序？哈哈&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee9092.png" width="20px"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/8445b026gy1fkb4zy8u9jj20k00quadt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【34】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/kirrrayo?refer_flag=1005055010_"&gt;@神山高志&lt;/a&gt;：A: 现在装个软件都得精通中文了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/137ff703/2cace036.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】中国相当于发达国家哪个阶段？人均GDP接近70年代美国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年中国人均GDP为8123美元，接近于70年代末的美国、德国、法国、日本，80年代初的英国，90年代初的韩国。2015年我国城镇居民人均可支配收入约为5060美元，同期美国居民人均可支配收入为42400美元；2015年，中国的居民人均可支配收入水平相当于同期美国水平的12%、日本水平的26%、韩国水平的35%、英国水平的17%，大约等同于美国上世纪70年代初的水平。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/011060f8/8f2540ed.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【我国当前人口老龄化水平相当于1970s的美国和意大利、80s的日本】2016年中国65岁及以上人口占比达到10.8%，近似于70年代的美国、80年代的日本、70年代意大利，但中国老龄化速度快于上述三国。2050年，全社会平均抚养负担或为现在的1.9倍。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】人只应服从自己内心的声音，不屈从任何外力的驱使，并等待觉醒那一刻的到来；这才是善的和必要的行为，其他的一切均毫无意义。——赫尔曼·黑塞《悉达多》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eb3c550b/e82b5958.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/wysr2007?refer_flag=1005055010_"&gt;@五岳散人&lt;/a&gt;：看了条新闻，说是某人开车轧死了一条没栓狗绳的狗，主人要五千块赔偿，警察协调了半天赔了五百，还给狗鞠躬道歉。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	两个感想：&lt;br/&gt;
1、我是一个子儿都不会赔给这种人，想打想骂尽管来。遛狗不牵绳，撞死白撞，不要您给我修车、清理就是我教养到家的表现了；&lt;br/&gt;
2、警察调解这种事是个什么鬼？按照规定该谁负责就是谁负责，并无什么可供调解的。执法固然不能僵化，可责任如此明显，让车主赔钱明显就是枉法。法律法规的权威就是这么丧失的。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	滚床单不皱、挤地铁湿不透、透气抗皱水洗30次平整如新，手感丰满柔软免烫牛津纺衬衫。&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368&lt;/a&gt; &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 11 Oct 2017 14:49:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125230</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171010】我会尽可能地用非理性方式花掉奖金</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125192</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】诺贝尔经济学奖：美国经济学家理查德·塞勒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间10月9日，瑞典皇家科学院宣布将2017年诺贝尔经济学奖授予美国经济学家理查德·塞勒（Richard Thaler），表彰其在行为经济学领域的贡献。理查德·塞勒1945年出生于美国新泽西，是行为金融学奠基者。塞勒现为芝加哥大学教授，主要研究领域是行为经济学、行为金融学与决策心理学。在行为金融学方面，塞勒研究人的有限理性行为对金融市场的影响，并作出了很多重要贡献。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/d28484f1/05f6da2f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【颁奖词：塞勒让经济学更有人性】“理查德·塞勒将心理学上的现实假设用于对经济决策的进行分析。通过探究有限理性、社会偏好以及自我控制的缺失，他演示出这些人类特性如何系统性地影响了个人决定以及市场结果。”致辞称：“总之，塞勒的贡献在于为个人决策的经济和心理分析之间搭建了一座桥梁。他的实证研究和理论观点，帮助行为经济学创造了一个快速发展的新领域，对许多经济研究和政策领域产生了深远的影响。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/efd623ef/d2f12932.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【塞勒获奖感言：我会以非理性方式花掉奖金】今年诺奖经济学奖的金额均为900万瑞典克朗，约合730余万人民币。这笔奖金被泰勒独享。理查德·塞勒在获奖后被问及，是否会很“人性地”使用这笔奖金。他的回答是，“我会尽可能地用非理性方式花掉奖金。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/40bff19b/1f09ea7b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】统计局：今年实现6.5%左右经济增长目标没问题&lt;br/&gt;
国家统计局表示，今年中国经济实现6.5%左右的预期发展目标是没有任何问题的，中国经济稳中向好的趋势没有改变，全年可能还会有更好一点的结果。国家统计局局长在早间的一场新闻发布会上，回答政府是否有勇气让经济增速跌至6.5%以下，以控制信贷时强调，综合就业、物价和生态环境，实现今年经济社会发展的主要目标完全有信心、有条件、有能力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/1ddd3583/41ba1f63.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【宁吉喆：房地产长效机制正在制定 会适时出台】国家发改委副主任、国家统计局局长宁吉喆10日在国新办新闻发布会上透露，房地产长效机制正在紧锣密鼓制定，会适时出台。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【宁吉喆：国家反对房地产投机的态度不会变】10月10日，国家统计局局长宁吉喆在新闻发布会上表示，中国制造业显示改善势头。中国今年有望实现高于6.5%目标的经济增速。另外，中国近年来房地产市场在城市间的分化加剧，国家反对房地产投机的态度不会变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】9月末中国外储连续八个月回升&lt;br/&gt;
中国央行周一公布，9月末中国外汇储备为31,085.1亿美元，环比增加169.83亿美元，为连续八个月增加；而9月美元指数上涨则负面影响外储估值，因此可以判断，9月外储的增加主要是由于结汇增加和资本流入。“今年以来，中国经济和金融形势稳定向好，为中国外汇储备规模连续稳步回升提供了根本保障。”外管局称，“人民币汇率双向波动、稳中有升，跨境资金流动趋于稳定有序，国际收支呈现基本平衡，促进了外汇储备规模稳步回升。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/af3ee988/5a746ec7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】周小川首次定义经济对外开放的“三驾马车”概念&lt;br/&gt;
一是经济对外开放主要体现为贸易投资对外开放；二是汇率形成机制改革，方向是人民币汇率更多由市场决定，逐步走向合理均衡；三是减少外汇管制，方便对外经济活动，并逐步实现人民币可自由使用或者较高可兑换性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/44b47163/9f078ff9.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【5】中纪委全会清理门户打三虎 李刚留党察看一年&lt;br/&gt;
中共十八届中纪委八次全会9日在北京举行。会议公报指出，全会审议并通过了十八届中纪委向十九大的工作报告，同意将报告提请十八届七中全会审议。会议确认中纪委常委会之前作出的给予国侨办原副主任李刚留党察看一年处分、给予民政部原纪检组长曲淑辉留党察看二年处分，以及撤销中央军委后勤保障部原副部长刘生杰中央纪委委员职务的决定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/58aa49d1/d21f9a98.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】燕郊传销清零战：建百人规模的打传办 明确清零时间&lt;br/&gt;
为了形成打击传销工作人人有责、人人担责、人人负责的局面，对在工作中推诿扯皮、消极应付，特别是姑息放纵、未履职尽责的单位，市委、市政府将严肃追究主要领导、分管领导及相关人员的责任。对原来无传销活动，新出现传销组织的；因工作不力，传销活动屡禁不止的，实行综治“一票否决警示”。对经过一次警告仍整改不彻底、不到位的；一次性发生传销50人以上的，给予综治“一票否决”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/2b3749bf/d0222f7e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】韩国跌出国庆热门旅游目的地榜单：赴韩游客锐减62%&lt;br/&gt;
据韩联社10月8日报道，韩国观光公社当日发布的一份数据显示，今年1月到8月，赴韩外国游客人数约为886.4万人次，同比锐减22.8%。韩国媒体分析认为，赴韩中国游客锐减可能是来韩外国人减少的主要原因。今年1月到8月，赴韩中国游客约为287.35万人次，同比大减48.8%。尤其是今年3月，赴韩中国游客急剧减少。今年3月到8月，赴韩中国游客同比减少高达62.2%。不过，前几年曾一度表现不振的香港旅游业今年国庆则迎来逆袭，香港再度成为内地游客黄金周出游最热门地点之一。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/482587b9/25655571.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】西安开行全国首趟“众筹火车”：可根据旅客需求调整发车时间&lt;br/&gt;
西安铁路局开行了全国首趟“众筹火车”，为旅客提供铁路出行的“定制化服务”，可根据旅客需求来调整发车到达时间，甚至是硬座、硬卧或者软卧席位的数量。这次试水的“众筹火车”受到乘客欢迎，上座率达到100%。所谓“众筹火车”，即旅客可通过互联网平台，自行选择需要乘坐列车的区段、日期和席别，如果参与众筹的人数达到列车总席位的一半以上，铁路部门就可决定开行这趟列车。具体如何参与？据介绍，旅客只需要登录微博账号或者通过扫描二维码，就可参加“众筹火车”活动。西安铁路局客运处处长王建林表示，在春节一定还会进行尝试，逐步地向市场接轨，让旅客体验到“我的火车我做主”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/060bc8a9/8e73d18d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】消息称摩拜考虑推出电动单车&lt;br/&gt;
摩拜核心管理层的消息人士近日证实，摩拜正在考虑推出共享电动自行车，“并且不排除摩拜正在为此寻找新的融资”。报道透露，由于政策限制和资金布局等原因，摩拜的电动单车还处于早期阶段，并没有明确的发布和上市时间表。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/8801602d/7301f617.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】乐视网：重组涉及重大无先例事项 17日起继续停牌&lt;br/&gt;
公司原计划于10月16日前公告重大资产重组方案等相关信息，但由于此次重组涉及重大无先例事项，相关工作的开展目前存在较大不确定性，因此预计无法于10月16日前披露重组预案或报告书。经申请，公司股票自10月17日起继续停牌。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/831473bb/c4fc624d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】研究：天然中药保健品常含有害人工合成成分&lt;br/&gt;
香港研究人员在《英国临床药学期刊》上发表报告称，传统中药或保健品含有有害的掺假成分。这些成分对人体健康有害，甚至有可能致命，但并没有被禁止出售。研究人员报告说，从2005年至2015年，共有404人在服用了有问题的医药保健品后入院接受治疗，年龄最小的病人只有1个月，最大的90岁。他们指出，这个样本只包括服用了专卖成药的药片或其他成品制剂的病人，不包括众多使用未加工植物或动物原料的病人。检测病人提交的487种制品之后，他们发现了1234种隐藏成分，其中包括各种经批准或被禁用的西药、药物类似物和动物甲状腺组织。西布曲明是一种食欲抑制剂，因被发现与导致心血管问题相关后遭下市，它是目前最常见的掺假成分，在155种产品中被检出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/78cfc361/ab7d7859.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】蔡英文“双十”谈两岸：“尽了最大的善意”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“中华民国中枢暨各界庆祝106年国庆大会”今（10）日上午在总统府前广场举行，总统蔡英文在谈话中感谢三位前任总统李登辉、陈水扁与马英九，强调一年多来带领新政府努力实现“更好的台湾”的三个面向。蔡英文谈话前后也向在场的在野党主席及政党代表喊话，呼吁团结及支持改革。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/6ac79b1a/976dc330.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在提到台湾与中国关系部分，蔡英文提到，“两岸关系发展攸关台湾前途及两千三百万人民的长远福祉。从去年五二O到现在，为维护两岸关系和平稳定发展，我们尽了最大的善意，虽然因为双方政治立场差距造成两岸的波折，但也努力维持两岸关系的基本稳定”。蔡英文说，她也多次重申，“我们的善意不变、承诺不变，不会走回对抗的老路，但也不会在压力下屈服”，这就是我们处理两岸关系的一贯原则。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/9404e781/8490c7d3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国歌唱法大不同：马英九吴敦义大声唱 赖清德柯文哲微开口】今天是中华民国双十国庆，总统府前国庆大典10点正式登场，暖场表演结束后，由神父与南科实中国小部合唱团一同领唱国歌，一旁与会的行政院长赖清德、台北市长柯文哲、前总统马英九、国民党主席吴敦义等人也都一起唱国歌，不过，若仔细观察蓝绿政治人物唱国歌的方式，其实略有差异。赖清德与柯文哲两人都有微微张口唱，特别的是，除了国歌开始与结束前，柯文哲在国歌中段则是闭口没唱。对比列席左右的马英九、吴敦义，两人则是大方张口唱国歌，而时代力量党主席黄国昌则全程未开口唱国歌。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/7c2655fc/008745ac.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】马英九插旗向空军烈士致敬 坦言近年国庆气氛不浓厚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	前总统马英九9日前往新店空军公墓献旗献花，他表示，响应王立桢的号召，特地向碧血英魂致敬，加上明天（10日）就是中华民国国庆，如果大家有空，都可以带孩子们来看看旗海飘扬的样子，以及大时代下可歌可泣的故事。被问到是否认为这几年国庆气氛不浓厚？他则回答“大家都感觉到”，至于会不会邀请总统蔡英文参加插旗，他回“可以建议。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/2765551f/885217eb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】中菲武器捐赠仪式：错印中华名国国防部部徽&lt;br/&gt;
中国5日捐赠3000支突击步枪、子弹等战斗器材给菲律宾军方，但菲国在捐赠仪式的背景布条上，印的不是中国大陆国防部部徽，而是中华民国国防部部徽，经大陆抗议后，菲国国防部9日发表声明为这桩乌龙事件道歉，表示事件“严重但绝非蓄意”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/812758e6/7d0e488e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据路透社报道，菲国国防部向大陆保证，菲国恪遵“一个中国”政策。这起外交失礼事件大致未引起注目，但菲国错用中华民国国防部部徽的照片于社群媒体上疯传。菲国国防部发表声明说：“我们已向中国政府和人民发表官方道歉。并诚挚希望这起非常不幸的事件不会影响从去年开始升温的两国合作与友谊关系。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】要求多国切断与朝外交 美孤立朝鲜行动开始见效
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国媒体报道，美国政府正在联合国制裁及美中谈判之外，对朝鲜进行一场更隐秘的攻势，要求多个国家切断与朝鲜的外交联系。这项孤立朝鲜的行动进行了一年多，如今已初见成效。美国国务院透露，今年以来有超过20个国家限制了朝鲜外交活动，一些过去不愿意遏制朝鲜的国家如今变得越来越配合。美国官员说，这么做是为了让朝鲜领导人金正恩知道，只要他继续寻求研发能搭载核弹头的导弹，美国就会紧追不舍，让他无处可躲。以蒂勒森为首的一些美国决策者希望金正恩最终能明白，其政权和国家都承受不起研发核武的高昂代价，进而加入核裁军谈判。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/317f9128/dcf8b11e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】希拉里：川普当上总统是我的错
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	希拉里日前在接受《星期日泰晤士报》访问时说，去年11月大选结果令她很讶异，因为大多数民调均预测，这位民主党总总候选人领先。她说：“我以为自己会是位好总统，没想过竞选会落败。未能击败这个人，让我觉得自己须负责任，一定曾有法子办得到，而我没找到。”希拉里还提到了公开支持川普的英国独立党党魁法拉奇说，她表示：“他们反对现代化的英国和欧盟，信以为这个谎言对他们生活的小村庄有利。同样伎俩用在对付我的选战，而我没想到我们是如此不堪一击，结果显示我研判错误。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/b6a22dbd/42161bdd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】川普前妻伊凡娜称“我才是第一夫人” 现任夫人怒驳
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普的前妻伊凡娜接受美国广播公司（ABC）《早安美国》访问时表示，她与川普两星期通一次电话，“我有直通白宫的电话，但我不想打，因为有梅拉尼娅在。我不想引起嫉妒，因为我是川普的第一任妻子，我才是第一夫人，好吗？”川普的现任妻子、正牌第一夫人梅拉尼娅立刻发表声明反击说，伊凡娜只是发出“引人注意、自私自利的声音。”这是美国史上第一次出现第一夫人与总统的前妻公开争吵。在川普之前，里根是美国唯一离过婚的总统。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/103f75f5/cfca655d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】没有我，就没有今天的川普
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	“没有你，就没有今天的川普？”哥伦比亚广播公司(CBS)“星期日早晨”节目8日采访川普第一任妻子伊凡娜时这样问道。对此，伊凡娜表示：“这是绝对的。”伊凡娜在采访中表示，她对自己和川普的3个子女(小唐纳德、伊万卡和埃里克)在川普总统大选期间的表现“备感自豪”，“他们口齿伶俐且非常聪明。”她说孩子们的表现激励她撰写新书《为川普养儿育女》(Raising Trump)，而这本书将于下周正式出版。当被问及到底是她还是川普抚养了孩子时，她回答说：“当然是我。”
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/133ecec3/9ddeb732.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【19】古巴举行集会纪念切-格瓦拉牺牲50周年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	巴8日在中部城市圣克拉拉举行大型集会，纪念拉美著名革命家切·格瓦拉牺牲50周年。在圣克拉拉革命广场的切·格瓦拉纪念碑和大型铜像前，古巴领导人劳尔·卡斯特罗、国务委员会第一副主席兼部长会议第一副主席迪亚斯-卡内尔等党政军领导人和约6万名民众一起参加了集会。集会开始前，劳尔等领导人前往纪念碑下方存放切·格瓦拉和30名游击队员遗骸的灵堂向英雄们献花致敬。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/46575a88/217039b9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	迪亚斯-卡内尔发表讲话说，切·格瓦拉永远在古巴人心中。“切没有如他的敌人希望的那样死去，新的一代将他视为真正的革命者。”他说，切·格瓦拉是一个为解放受帝国主义压迫的不同民族而斗争的榜样。当地学生、教师和艺术家们以朗诵、歌舞等形式表达对这位英雄的敬意。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/eba91bcc/a5e8c802.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】记录伊政府军暴行 摄影师获战地记者奖&lt;br/&gt;
伊拉克摄影师阿卡迪（Ali Arkady）拍下国内血腥冲突的画面，其一连串名为“亲吻死亡”的骇人照片8日获颁巴优卡尔瓦多斯战地记者奖（Bayeux-Calvados Award）。阿卡迪跟随伊拉克特种部队深入提克里特（Tikrit ）、法鲁贾（Fallujah）和摩苏尔（Mosul）战区，拍下一幕幕残酷画面，其中包括严刑拷打和暴力等令人生畏的影像。这些照片由第七图片社（VII Photo Agency ）刊出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/49f165ee/578408f5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	34岁的他跟随一支伊拉克部队，报导谴责士兵的暴行，但他也承认自己曾因害怕遭到报复而两度参与这些“战争罪行”。阿卡迪在巴优领奖时说，他希望“伊拉克政府明白那些士兵犯下战争罪行。我希望阻止那种行为，但不幸的是相同事件持续上演”。评审团团长、资深战地记者波温（Jeremy Bowen）告诉法新社：“这些是我一生中见过最不幸、最令人不安的照片。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/12522b2a/7843ed0d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】IMF前首席经济学家：比特币终将崩跌 但区块链长存&lt;br/&gt;
哈佛大学经济学教授肯尼斯-罗格夫表示，随着加密货币持续面临政府监管压力，比特币价格终将“崩溃”，但支撑比特币的区块链技术将会蓬勃发展。“货币的漫长历史告诉我们，凡是私营部门的创新，最终都会受到政府的监管和分配。我不知道比特币价格未来几年会怎样，但没有理由期待虚拟货币能避免类似命运。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/2828d20b/3784b7df.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】冰岛小组头名进世界杯！史上最小参赛国&lt;br/&gt;
北京时间今天凌晨，2018年俄罗斯世界杯足球赛欧洲区预选赛最后一轮比赛继续进行。身处I组的冰岛队主场2比0战胜科索沃队，获得小组第一，历史上首次闯入世界杯足球赛决赛圈，并以全国33万人口，打破特立尼达和多巴哥纪录（130万人口），成为世界杯史上最小的参赛国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/6685f4c1/559af87b.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】日本政府和东京电力公司被判对福岛事故负责，向原告赔偿&lt;br/&gt;
关于东京电力福岛第一核电站事故的灾民诉讼案中，福岛地方法院10日作出判决，命令日本政府和东京电力公司向原告赔偿损失。2013年3月11日福岛核事故两周年时，福岛灾民们把日本政府和东京电力公司告上了法庭。原告团要求法院判定日本政府和东电在福岛核事故中负有责任，并向每位原告支付每人每月5万日元的赔偿金。最初，原告团只有800人，后来经过四次提诉，原告团人数发展到现在的近4000人。这也成为日本迄今为止最大规模的一起福岛核事故集体诉讼。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/95f2e8bf/c5702f87.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】美国人民为四川辣酱操碎了心&lt;br/&gt;
1998年，为了配合宣传中国题材的动画电影《花木兰》，片方联合麦当劳推出了一款有中国特色的蘸酱四川辣酱(Szechuan Sauce)，用来搭配麦香鸡块。这个主要为电影营销服务的点子收到了奇效，四川辣酱也随之得到美国人喜爱。可随着电影的下映，限时供应的四川辣酱也不再售卖。从此之后美国人民就时不时怀念那神秘的味道。不过对于越来越多的人来说，它只是变成了一种遥远的童年回忆。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/898169ad/9bfd679d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	直到今年4月1日，人气动画片《瑞克和莫蒂》第三季回归，再次唤起了美国人对四川辣酱的记忆。剧中男主角科学家瑞克在逃出监狱的路上还不忘奔去麦当劳买了10块麦乐鸡块，并点名要了1998年的限量版四川辣酱。“哪怕再等个九十七年！我一定要再次吃到四川辣酱！”“四川辣酱是支持我的唯一动力！”瑞克姥爷发自内心的呐喊也让美国人怀念起了它。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/9b640aab/676ff880.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
最近，为了配合销售新款产品——黄油牛奶脆皮鸡，麦当劳宣布10月7日（周六）在部分美国门店限量供应这款《瑞克和莫蒂》特别版的四川辣酱，仅限一天，还声明是“特别限量”。消息发出后，记忆被唤醒的美国网友奔走相告，提前在餐厅外排起队伍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/a11a7ce2/6257091f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/81dd17eb/8a6780c2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	许多食客原本满怀期待来到麦当劳餐厅排长龙，但开售不到一个小时他们却被告知由于是限量版，因此已早早卖完。当地媒体报道，在亚特兰大和迈阿密惠灵顿，甚至失望的“粉丝”们为争夺辣酱大打出手，甚至打电话报了警。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/fdb60122/2e71e22e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/e756e7a0/f354ccd5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】多芬为涉种族歧视广告道歉&lt;br/&gt;
全球著名品牌"多芬"（Dove）日前在社交媒体“脸书”上发布的广告显示，一名非裔女性在使用多芬的产品后突然变成白人，该广告被认为涉“种族歧视”，引发大量抗议。随后多芬为此发文道歉。多芬发表声明称：“我们为广告引发的冒犯深感后悔。”多芬表示，为了推广多芬沐浴露，他们在“脸书”页面上发布了一个三秒钟的视频。“我们已经撤掉了发布的视频，也没有发布过其他任何与其相关的内容。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/7fb226c4/c51a97ea.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】历史：武昌起义爆发
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	黄花岗起义失败后，一部分革命党人（共进会和文学社）决定把目标转向长江流域，准备在以武汉为中心的两湖地区发动一次新的武装起义。在清廷将部分湖北新军调往四川平定保路运动之际，留守湖北之新军中的革命党人遂计划在1911年10月16日发动革命。但10月9日事迹败露，导致革命党人遭搜捕杀害，于是10月10日晚间党人先发制人，齐集猛攻湖广督署，湖广总督出逃后督署陷落，至12日攻陷武汉三镇，成立中华民国军政府鄂军都督府。武昌起义的成功发动，使中国各地陆续响应革命党人推翻清朝的诉求，最终结束了中国两千年的帝制政体，建立了中国史上第一个共和国，就是中华民国，是中国走向民主共和的开端，在中国历史中具有里程碑意义。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/ab271faf/65d49f8c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】中山纪念堂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/005CLsEmly1fkcxr141jsj30qo0zkq74.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/005CLsEmly1fkcxr1s0vtj30qo0zkn27.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yichuhsuan?refer_flag=1005055010_"&gt;@新水令&lt;/a&gt; ：图一是原始底片，图二是经清宫手工修片冲印出来的照片（但不是同一张），可以见到图二脸上没有了皱纹，磨皮祖奶奶&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.com/mw690/6ac19d18gy1fkcd3gen0ij20kg0gg423.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6ac19d18gy1fkcd3i7yhwj20vi0qowpn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】悠悠岁月，欲说当年用户已消失
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/9e0f519b/1929686b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】人工智能
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/f02c986f/5e345037.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】&lt;a href="http://weibo.com/u/3080457565?profile_ftype=1&amp;amp;is_all=1&amp;amp;noscale_head=1#_0"&gt;@世界的凛冬_&lt;/a&gt;：石黑一雄小说改编日剧《别让我走》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/bc9ba04d/0903406f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/xicilion" target="_blank"&gt;@响马&lt;/a&gt;: 大部分成年人的智商水平，取决于成长过程中，被父母和老师关掉了多少。我们通常把关掉的那部分叫做性格(缺陷)。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.com/mw690/661b1d6dly1fkbvcwp78cj20go0anacp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5523374065?refer_flag=1005055013_"&gt;@茨冈女神&lt;/a&gt;：冰火女儿问冰火：妈妈，大学文凭真的很重要吗？冰火回答说：大学文凭就跟钱一样，你有了才能说它不重要。
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 10 Oct 2017 18:13:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125192</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171009】只有和平久了繁荣普遍了，娱乐业才能把社会注意力揽入怀中</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125158</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中纪委：五年来共处分乡科级及以下党员干部130多万人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周日发布消息称，在中国大型反腐运动中，近五年共有130多万名乡科级及以下党员干部受到处分。消息称，共处分农村党员干部64.8万人。其腐败罪行一般不是特别严重。虽然大多数调查正是针对低级官员进行，但在过去五年中，也有大批中共高官因腐败和违纪指控被查办。据中纪委数据，过去五年已对全国15.5万个党组织开展了巡察监督，移交被巡察党组织所管理干部问题线索6.5万个。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/e09c8da3/212ca40b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】公安部原党委委员夏崇源严重违纪被处分 留党察看二年行政撤职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经查，夏崇源严重违反政治纪律和政治规矩，参与非组织活动，对抗组织审查；违反中央八项规定精神，安排其家属公款旅游；违反组织纪律，违规为他人职务调整、提拔提供帮助；违反廉洁纪律，利用职务影响谋取私利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/073804e0/29b47685.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】重庆市公安局原局长何挺被开除党籍 为谋晋升搞攀附
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经查，何挺长期搞迷信活动，对抗组织审查；挥霍浪费公共财产，办公用房和公务用车严重超标；违规选拔任用干部；违规干预和插手司法活动。决定给予何挺开除党籍处分、行政撤职处分，降为副处级非领导职务，办理提前退休手续。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/7fb7b9bf/fc7fe86b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】人民日报：股市涨不上去不是股票发多了 是好企业太少
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“大家都说股市涨不上去是股票发多了，其实恰恰相反，最根本的是能上市的好企业少，达到价值投资标准的企业更少。”有10多年投资经历的老股民何鑫称，这些年，好的互联网企业股价一直涨不停，就是因为它们发展得越来越好。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/f5a7bd9d/c693b0c7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国台办前副主任：“台独”一意孤行 统一将加速&lt;br/&gt;
有观点称，2020年是大陆“武统”时间。对此，国台办前副主任、全国台湾研究会副会长王在希表示，台独什么时候会触碰红线不好预测，所以要事先确定具体时间表恐怕很困难。但可以肯定，台当局如果加快台独步伐，将加速两岸统一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/718cddd2/540d8b33.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】印度女国防部长与解放军边防官兵面对面交流 互问“你好”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10月7日，印度国防部长尼尔马拉·西塔拉曼（Nirmala Sitharaman）到访中印边境锡金段乃堆拉山口，与在当地驻防的中国解放军士兵交流。在交流过程中，中国解放军军官和印度国防部长双方互用“你好”打招呼。视频显示，西塔拉曼与解放军军官互动，她旁边的印度士兵还端着一份礼物。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/e77b66c0/5903999a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】中国成功发射委内瑞拉遥感卫星二号&lt;br/&gt;
9日12时13分，我国在酒泉卫星发射中心用长征二号丁运载火箭，将委内瑞拉遥感卫星二号（VRSS-2）送入预定轨道，发射任务获得圆满成功。委内瑞拉遥感卫星二号又名苏克雷卫星，是继委内瑞拉通信卫星一号、遥感卫星一号之后，中委双方在航天领域合作的第三颗卫星，也是委内瑞拉拥有的第二颗遥感卫星，主要应用于委内瑞拉国土资源普查、环境保护、灾害监测和管理、农作物估产和城市规划等领域，对委内瑞拉发展国民经济、改善人民生活、促进社会进步等将发挥积极作用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/8fd5ece5/48d79150.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】广州拟规定出租屋人均使用面积不得低于5平方米
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	正在公开征求意见的《关于广州市租赁住房标准的通知（征求意见稿）》显示，出租用于居住的房屋，承租人人均使用面积不得低于5平方米。征求意见稿规定，不得按照床位等变相分割出租。租赁住房应当以原规划设计或经批准改建为居住空间的房间为最小出租单位，不得违反住宅设计规范对原房屋分割搭建后出租，不得按照床位等变相分割出租。原始设计为过道、厨房、卫生间、阳台、储物间和地下储藏室等原始设计为非居住用的空间，不得出租供人员居住。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/de746c6a/7ce5ac69.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】浙江：有劳动能力但拒绝劳动者 将被取消低保&lt;br/&gt;
近日，浙江公布修订后的《浙江省最低生活保障办法》，指出有劳动能力，但无正当理由多次拒绝接受有关部门介绍的与其劳动能力相适应工作的，将被取消最低生活保障资格。有与收入水平不相符高消费行为者也将被取消低保。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/87a001c7/58b88d39.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】电影国庆档：随处可见的“满场”有注水阴影&lt;br/&gt;
国庆档8天分账票房达24.65亿，较去年同期猛涨46%。若加上服务费，全国总票房超过了26亿。不过票房大幅增长的同时，全国各地影院“幽灵场”、“锁场”“假包场”频现，蒙上票房注水阴影。有业内人士指出，一部电影票房的分账，除了影片总票房的5%为电影专项基金和3.3%的增值税需上缴外，其余部分的42%到43%分给片方，57%分给电影院。如果电影制片方拥有自己的院线，那么除去支付8.3%左右的“上缴部分”，其余部分几乎可以归自己所有，无论票房是否注水(自己买票房)，对于资本方来说损失都不大。近年国产电影票房注水频现，尤其在春节、暑期和国庆等热门档期，片方用各种手段“买票房”，从几百万到几千万不等，已成为电影市场的“潜规则”。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/2c7b6786/7b41ea11.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】诈骗团伙利用鹿晗关晓彤恋情行骗 粉丝看了都傻眼
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8日下午，广州公安官方微博发公告，附图的简讯内容写着：我是鹿晗，因为我公布恋情导致我的粉丝绑架我，要求汇钱到某帐号帮助他逃脱，“凑够了我就和关晓彤分手”。这是最新的诈骗手法。网友：我觉得肯定有人上当，而且会很多。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/8aca58f7ly1fkay0j87alj20j60y3whq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】爸爸开车，妈妈玩手机，身边5岁女儿被车窗卡到窒息
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，江苏常州的张先生驾车带妻子、女儿外出。由于女儿坐在车后排吃甘蔗，张先生便摇下车窗，让女儿往外吐甘蔗屑，吐的越远越好，不要吐在车内。过了一会风比较大了，张先生欲关上车窗，而完全忘记女儿此时头正伸在窗外吐甘蔗屑，结果女儿的脖子被上升的车窗紧紧地卡牢导致气管压迫产生窒息。张先生在开车，根本没有发现后排的女儿被卡，反而觉得好像今天的车窗有点关不紧，女儿拼命挣扎好不容易把车窗扒下一点点，张先生就不断按升窗开关导致一次次卡主，女儿力气渐渐消失，而坐在女儿身边的妻子一门心思玩手机入迷，也没有发现女儿被车窗卡得脸色发青手脚乱蹬。幸亏等红灯的时候一路过大爷发现异样，一护士上前帮忙做心肺复苏，才抢救回窒息的小女孩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/0093f172/1b0f3dd3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】&lt;a href="http://weibo.com/yujianrong?refer_flag=1005055010_"&gt;@于建嵘&lt;/a&gt; 群里对这个“会见”议论纷纷，多对许指责。我认为：会见是一种统称。具体可以分为接见、召见、拜见。其中，身份高见低的、主人见客人可用接见、召见；客人见主人，身份低的见高的用拜见。我想，许是有意回避身份这个敏感的话题，而且这报是恒大内刊，许是主，用会见也没有问题。难道用“看见”？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/24180656/15c5f472.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】金正恩：尽管遭到制裁 朝鲜经济仍有增长&lt;br/&gt;
金正恩在劳动党七届二中全会上表示，经济建设和核武力建设并进路线是正确的，朝鲜国民经济今年呈现增长态势。金正恩说：“尽管美国及其仆从国采取了严厉的制裁措施，但朝鲜国民经济仍实现了增长。”金正恩指出，核武器是“可以驱散暴力核乌云，让人民享受幸福生活的一把剑”，同时也是“维护朝鲜半岛和东北亚国家和平稳定的威慑力量”。金正恩还表示，“为应对美帝国主义的长期核威胁，它们是必须的”。金正恩称，美国“正拟制安理会制裁决议，以摧毁朝鲜主权”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/d10aaadc/9b8b4d97.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜可能在几日内再射弹道导弹】根据美国政府和外界分析人士的判断，朝鲜可能数日内再次发射弹道导弹。10月9日是朝鲜2006年首次核试验的周年纪念日，10月10日是这个越来越陷入孤立的国家庆祝其执政的朝鲜劳动党于1945年成立的日子。前中情局分析师、 “鲍尔亚洲集团”朝鲜半岛事务执行主任苏·特里表示，“朝鲜总是对时间点卡得很准。金正恩将显示他履行自己‘火箭人’的作用”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/14db1a7e/3dade1fd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【金正恩胞妹入朝政治局】朝鲜劳动党第七届中央委员会第二次全体会议7日举行，会上领导人金正恩的胞妹金与正获委任中央政治局其中一员。政治局为朝鲜决定政策的核心组织，分析认为金与正加入政治局，是为了加强金氏家族对朝鲜政权的控制。金与正今年28岁，2014年开始担任劳动党宣传部门重要职位。今年1月美国财政部以“严重侵犯人权”为由，制裁她及其余6名朝鲜高官。朝鲜专家分析，金与正加入中央政治局，显示她的职级较外界塬先以为的更为实质，进一步整合金氏家族的权力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/bb7f49fb/d5f00b30.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】韩国研发断电炸弹：可瘫痪朝鲜核基地&lt;br/&gt;
韩联社引述军方高层表示，国防科学研究所（ADD）开发了空投型和引爆型两种断电炸弹技术，随时可以研制断电炸弹，能够对朝鲜的电网造成短路。若果战争爆发时，在朝鲜各大发电站上空爆炸，可令核弹基地停电瘫痪12个小时以上。报道称，朝鲜全国有7000座以上的地下军事基地，一旦电力系统供电中断，大批地下要塞将丧失作战指挥能力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/a8aa640e/13469f7d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】彭斯夫妇出席枪击遇难者悼念活动&lt;br/&gt;
美国副总统彭斯周六在拉斯维加斯参加枪击案悼念活动，并呼吁民众团结一致。彭斯引用社交媒体上的一句话说：“我们与你们在一起。今天，我们都是坚强的拉斯维加斯人。”他称赞警察和急救人员不顾个人安危冲向危险。他说：“我们从内心向天堂里的心灵献上我们的祷告，我们为那些逝去的人、那些远去的人献上祷告。”与此同时，联邦人员开始从发生枪击事件的现场清除演唱会观众的个人物品，包括背包、钱包、婴儿车、躺椅。联邦人员将这些堆积如山的物品装上了卡车。有关官员表示，他们将从下星期开始将这些物品归还到失主手中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/f5507a1b/a5d0d945.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【FBI：帕多克或有精神病】赌城枪击案再有新发展：有执法人员认为，制造拉斯维加斯枪击案的枪手帕多克行凶时或患有一种严重的未确诊精神疾病。FBI过去一周通过对数百人的问询调查发现，帕多克虽然在经济上可能很成功，但在与人交流互动方面存在困难。帕多克被描述为冷淡、与世隔绝，是一个很难与他人建立有意义关系的人。在过去一周，FBI测写师及行为科学家花费了大量时间研究对证人的访谈和调查摘要，试图更好的理解驱使帕多克犯下如此罪行的塬因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/7e533385/5edd35da.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】观赛目睹国歌跪地示威 副总统彭斯愤而离场
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	副总统彭斯8日出席NFL的印第安纳波利斯小马队主场比赛，由于客队旧金山49人队球员在奏国歌时单膝跪地，气得原本要观战的美国副总统彭斯马上离场。本场比赛是川普放话联盟经营者应开除赛前奏国歌跪地球员后的第3个周末，彭斯事后推文表示，在看到又有球员于奏国歌时跪地，他决定离场。彭斯推文写道：“我今天离开小马队比赛现场，是因总统川普与我，不会去抬举任何不尊重我国军人、国旗或国歌的活动。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/2f26e55b/5ef560c0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当时主场小马队的球员手挽着手站着，但有超过20名旧金山49人队球员，一如先前数周所为，再度于奏国歌时跪地，此举让彭斯有点震惊。彭斯出身印第安纳州，赛前他还特别在推特放上自己穿着小马队球衣与帽子的照片。彭斯推文还写道：“尽管每个人都有权表达意见，但我不觉得要求NFL球员尊重国旗与国歌是过分的事；我站在总统川普与我们的军人这边，我一向会为我们的国旗与国歌起立。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/2c71e9bc/1fa4887c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】伊朗外长:特朗普政策只会让美国损失更大&lt;br/&gt;
伊朗国家电视台8日报道称，针对最近媒体披露美国总统特朗普即将于未来几天宣布针对伊核协议的有关举措，伊朗外长扎里夫表示，“美国总统特朗普即将宣布的举措几乎显而易见，伊朗将对此给予适当的回应。伊朗一直是维护地区稳定和反恐的主要力量，特朗普及其盟友在地区寻求出售更多的武器装备，他们寻求的政策只会让美国损失更大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/c4d392cc/7b7e491e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【伊朗伊斯兰革命卫队总司令警告美国不要对伊采取新制裁措施】据伊朗Tasnim通讯社消息，伊斯兰革命卫队总司令贾法里警告美国政府若对伊采取新制裁措施可能会导致严重后果。贾法里表示，若对伊朗采取新限制措施实际上则意味着美国退出伊核协议，将导致两国进一步合作的可能性“永远消失”。贾法里评论有关美国或将伊斯兰革命卫队认定为恐怖组织的言论时表示，如果那样的话，伊斯兰革命卫队也会像对待“伊斯兰国”一样对待美国军队。《华盛顿邮报》此前报道称，特朗普下周计划宣布废除与伊朗的核协议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/15543c71/0e4037a2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】美停土耳其互停非移民签证申请&lt;br/&gt;
美国和土耳其8日起停止核发非移民签证给对方公民，两个同属北大西洋公约组织成员国之间的歧见，已升级至可能影响成千上万旅客的实质行动。在安卡拉的美国大使馆率先行动，发表声明说“近期事件迫使美国重新评估”土耳其政府保障美国外交人员和使领馆的安全承诺。在进行检讨之际，将暂停非移民签证，以减少进入美国领使馆的访客人数。在华盛顿的土耳其领事馆几小时后也发表内容几乎一致的声明，在“近期事件”之后为了重新评估安全事宜，暂停美国民众赴土耳其的非移民签证服务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/44d3359f/fa623db5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	两国都没有解释近期事件所指为何，但土耳其上周逮捕一名在伊斯坦堡美国领事馆工作的土耳其籍职员。安卡拉当局指称，这名职员和涉嫌策划去年土耳其流产政变的传教士葛兰有牵连。美国认为逮捕行动师出无名，指控“并无根据”。美土两国对关系恶化不加遮掩，土耳其目前已经逮捕监禁了数名美国人。安卡拉当局批评美国起诉一名土国前任部长，他被控规避美国对伊朗的制裁。埃尔多安上月称此事为“反土国政权的一步”，希望美国重新考虑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/2c2eae8a/6eefb507.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】抛中国人爱吃猪耳论 英大臣斥欧盟阻英发达&lt;br/&gt;
英国环境、食物及乡郊事务大臣迈克尔·戈夫，周一（2日）在保守党活动上抛出“中国人爱吃猪耳论”，批评欧盟令中英两国的肉类贸易受诸多掣肘，英国无法从巨大商机中获丰厚利润，扬言英国脱欧后可向中国出售更多猪耳。戈夫批评，欧盟强迫英国为包括猪只在内的所有牲畜，于耳朵钉上来源标签，令中国不进口英国猪耳，斥欧盟“阻碍英国成功”。他坦言不满有关规定，更指除欧盟以外，根本没有一个国家会订立如此规定。然而，戈夫疑误解欧盟条例，欧盟于2008年曾阐明，成员国可自行选择在牲畜耳朵钉标签或在身上盖印，以识别来源。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/78548214/d65ec740.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】西班牙首相：不排除废除加泰罗尼亚自治地位
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	西班牙首相拉霍伊表示，如果加泰罗尼亚宣布独立，他不排除动用宪法权力收回加泰罗尼亚的自治地位。他还说：“我不会排除法律允许的任何事情。我希望独立公投的威胁能够尽快撤除。”根据宪法第155条，指明如果地方政府从事损害国家利益的活动，中央政府有权接管地方政府。这条宪法从未用过，评论认为如果马德里最终采取“核选项”，将会引起无法预测的后果。拉霍伊重申不会以调解方式解决问题，并称会继续将四千名警员留在加泰，直至危机解决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/89ddfcc5/b46cb8d2.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【巴塞罗那爆发大规模反独立游行】数十万人周日走上巴塞罗那街头，敦促加泰罗尼亚留在西班牙。巴塞罗那警方表示，35万人参加了周日举行的反独立游行，而组织者称游行人数达到93万。近年来，支持独立的集会也吸引了大量参与者，突显加泰罗尼亚社会存在的巨大分歧。加泰罗尼亚首府发生的反独立游行以及拉霍伊的强硬言论，凸显了加泰罗尼亚自治区主席卡莱斯•普伊格德蒙特面临的各种选择。他正在考虑单方面宣布独立，这将加深西班牙的宪政及政治危机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/28aaa989/fc8db0c3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【加泰罗尼亚精神飘向拉丁美洲：巴西3州办独立公投】据巴西媒体《Globo》报道，巴西最南端的3州巴拉纳（Parana）、南大河（Rio Grande do Sul）、圣卡塔里纳（Santa Catarina）受到加泰罗尼亚精神启发，也想试图脱离当局贪腐政权，自行举行立公投。由于投票不具法律效力，筹办单位表示，三州人数一共有2900万人，但大部分居民可能不会参与，投票率预估只占总人口数的一小部分。投票筹办单位还表示，当局政权已贪腐透顶，“我们很渴望能脱离。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/504a397c/f44825e0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】默克尔同意为难民人数设限&lt;br/&gt;
默克尔领导的基民盟和保守的盟友基社盟星期天就移民问题达成协议，同意把每年接收难民的人数顶限设在20万人。两党是在经过七小时的谈判后，达成此协议。目前不确定双方是否就其它问题，如欧洲与养老金问题达成协议。默克尔虽然在9月24日的大选中成功连任，但成绩不如上届大选。如今，默克尔正与基社盟及其他两个政党洽谈筹组联盟政府，不过各方必须在好些课题上达致协议才行。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/c1bd83cf/7d40077a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】新西兰大选选出首位难民议员&lt;br/&gt;
新西兰上月23日大选，7日公布最终开票结果，执政党国家党赢得44.4%选票，反对党工党拿下36.9%。由于没有党派获得过半数席位，新一届政府的组成将取决于各党派间组建联合政府谈判的结果。绿党增加的一个席位，让排名第八的加赫拉曼（Golriz Ghahraman）成为纽西兰首位难民议员。生于伊朗、9岁时跟随父母赴新西兰寻求庇护的加赫拉曼表示，“作为一个来自中东难民，能进入议会，我感到非常荣幸和满足。我们坚定站在川普主义、仇恨主义和脱欧的对立面，我为此感到自豪。”她在英国牛津大学获得法律硕士学位，还曾在联合国担任律师，被认为是人权问题专家。 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/7a12ed4a/f6ac048c.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【24】历史：第二次长沙会战结束
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为打击中国第9战区主力，摧毁中国军民的抗战意志，日军第11军在湘北岳阳以南地区集结了第3、第4、第6、第40师团和4个旅团，总兵力达12万余人，向中国军队展开攻势。此次战役日军成功破译了国军行动部署的电报，一度成功占领长沙并对国军造成了相当大的损失，然而在中国军队采用“围魏救赵”的战术向日军占领的湖北宜昌发起反攻，迫使日军须回师救援，因而长沙在被日军攻占后不久即被国军收复，最后战局依旧维持之前态势。中方宣称此次战役为“第二次湘北大捷”，日方则认为此役“给重庆方面第六、第九战区之精锐所部予以重大杀伤”。此次会战从1941年（中华民国三十年）9月7日至10月9日结束，历时一个月，中国军队共歼灭日军3万余人，击落飞机6架，击沉汽艇9艘，使日军妄图一举歼灭第9战区主力的计划遭到失败。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/9f2d5ffe/281a187b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/woshitongque?refer_flag=1005055010_"&gt;@铜雀叔叔&lt;/a&gt;：亲测，三里屯地区所有路边广告牌，电子屏，都变成红底黄字标语了&lt;img alt="[微笑]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/5c/huanglianwx_org.gif" title="[微笑]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/e93799b8/5d53dfd2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】女人的话不能全信
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/006mP2ksgy1fkbvkca0d8j30k00b9759.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/006mP2ksgy1fkbvkbvkd8j30k00b93zg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/006mP2ksgy1fkbvkcsh1nj30k00b9t9s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/006mP2ksgy1fkbvkd8brcj30k00b975i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/006mP2ksgy1fkbvkdpb6sj30k00dc3zd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：中国和平繁荣是“鹿晗”现象的沃土】媒体指出，中国小鲜肉今天非凡的影响力标记了中国市场经济的广度和深度。和平与繁荣是娱乐业长成参天大树的沃土，只有和平久了繁荣普遍了，娱乐业才能把社会注意力揽入怀中，几个俊男靓女才会突然间拥有万人空巷的力量。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	明星们的辉煌似乎也代表了某种不公平，他们得到的一切是一些为社会做出了决定性贡献的人们想都不敢想的。然而市场自身固有某种公平和某种不公平，这个阶段我们选择了市场经济，投身了互联网时代，就不能对它的一些规律性东西耿耿于怀。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】多数情况下，吸引人们注意的，与其说是处于静态时的相貌好坏，不如说是神采灵动时的优雅自然。——村上春树
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/f7db9fca/d59d9f14.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我从一个生活的旁观者，走上了前台，还在充当一个小配角，可我的演技太拙劣，但我已回不到后台，后台被一些陌生人占领，他们肆意践踏，已然面目全非。——米切尔 《飘》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	老公前几天打算买一件秋夹克,我担心他把半个月工资都花出去,就给他买了1件便宜的,他一直不知道这价格,这两天干活特勤快,也不和我吵架了,我要告诉他真相吗？不说了,他端洗脚水过来了,那件衣服在这里→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=559501296106" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=559501296106&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 09 Oct 2017 18:37:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125158</guid></item></channel></rss>