<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2017 16:16:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171214】如何</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127169</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】北京创纪录淘汰燃煤锅炉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据中新网12月14日报道，今年是北京市2013-2017五年清洁空气行动计划的收官之年。截至目前，北京市共淘汰燃煤锅炉2837家、4453台、13259蒸吨，完成锅炉低氮改造约7000台、23000蒸吨，实现氮氧化物年减排10000余吨，二氧化硫累计浓度同比下降20%。北京市城六区及南部平原地区基本实现无煤化。北京热力科丰供热服务中心副经理万云琴称，“我们科丰供热服务中心有3台40蒸吨燃气取暖锅炉，总供暖面积140万平方米，其中包括1.1万户居民供暖。中心从2016年开始进行低氮改造，今年3台锅炉完成改造后，氮氧化物的年排放量从原来15吨下降到1吨，排放浓度从原来的每立方米120毫克下降到现在的5毫克左右，减排效果非常明显。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/093aca81/b6aac489.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】商务部回应俄罗斯借机加价向中国出口天燃气
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对“有报道称俄罗斯借机加价向中国出口天燃气”的情况，商务部新闻发言人高峰今日（12月14日）表示，目前我们还没有监测到此类的情况。高峰表示，中俄两国在该领域的合作潜力是巨大的，我们将继续积极支持企业在增加国内天燃气生产的同时，多元化进口海外的、包括俄罗斯的天燃气资源。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eeafd71e/e6be12d5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国突然叫停中巴走廊三条公路投资
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	巴基斯坦官员称，中国暂停了对中巴经济走廊计划中三条公路的投资，直到北京修订“金融机制”发布新的指导方针，中方才会重启对三条公路的投资。目前，外交部和发改委暂未回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5de4065f/35ea631e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在“一带一路”战略的带动下，中国正在亚洲各地广泛投资基础设施建设。连接中国和巴基斯坦的中巴经济走廊项目便是其中之一，其投资将达600亿美元（约人民币4千亿元）。12月12日，巴基斯坦黎明新闻报援引巴基斯坦规划发展和改革部部长伊克巴尔的说法称，中国暂停中巴经济走廊计划中三条公路的投资。在发布新的指导方针之后，中方才会重启对三条公路的投资。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】最高检：因国家工作人员索贿而不得已行贿者 可依法从宽
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最高检日前下发《关于充分发挥职能作用营造保护企业家合法权益的法治环境支持企业家创新创业的通知》。对行贿犯罪情节较轻，积极主动配合调查的，或者因国家工作人员索贿、不作为而不得已行贿、没有谋取不正当利益的，以及行贿人认罪认罚的，《通知》提出可依法从宽处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/89d84239/1eafe205.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】陈世峰：我写过很多次道歉信，想当面递给江歌母亲
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	陈世峰在今天的庭审中说：“我写过很多次道歉信，但没交给法庭。因为对我来说，这里是我唯一跟江歌母亲见面的机会，我想当面把道歉信递到她手上，想当面跟她说对不起。”陈泣不成声，背部发抖。他的日本律师也当庭哽咽，一直用手帕擦泪。江母时而点头、摇头、没有太大情绪波动，目视前方。关于刀柄，陈说：“刀刃断掉了，我去拿刀刃，刀柄滑落。我绝对没有把刀柄扔在楼梯上。”律师出示警方找到的刀柄照片，陈：“和当时的刀柄完全不一样。这把刀柄看起来非常干净。但刀柄当时很滑，应该有很多血。 ”（凤凰卫视记者李淼东京现场报道）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/34430224/3278b991.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】任志强：决定房价的是政策 而谁也不敢说何时调整
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“中国房地产领域是非市场化的，决定房屋价格的是政策。从国家制度来说，我觉得它决定了长期房价的走势，这是市场机制没有办法调节的，只有用制度改革去解决。租赁性住房不会影响到房价，凡是房价高的地区才需要租赁性住房，凡是租赁性住房数量最大的地区都是房价最高的地区，全世界都如此。不要以为租赁性住房可以降低房价，没门。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“92年一个大学生的工资是84元，一年的工资够买一平米的房子，你干12个月能买一平米房子。到2017年，大学生工资3500元左右，84元到3500元涨了40倍，房价才涨了7倍，你的工资收入涨了40倍，什么概念，也就是两个月多一点点可以买一平米房子，你们认为现在的房价高吗？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bd98c7fd/f7a01f63.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】李若谷：不落实已有政策是一个非常大的问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李若谷表示，企业是市场经济的主体是十四大提出来的，十八届三中全会又强调了企业是市场经济主体，市场在资源配置中原来是基础作用，现在改成绝对性作用，25年过去了，现在十九大都开完了，企业是市场经济主体这个问题至今没有落实。“不落实已有的政策是一个非常大的问题。”李若谷表示， “我们现在出台了很多很多政策，但都没有落实，所以人家就认为你的可信度有问题，希望各级政府能重视这个落实问题。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/680a0279/39d51237.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】万达官网声明：目前账面现金超2000亿 全球没有任何债务违约
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今日万达发布声明称，12月11日，自媒体发布的文章《王健林的滑铁卢》，对万达集团和王健林本人进行恶意诽谤和中伤，多处严重违背事实。①关于马来西亚大马城项目，是由国家有关部门介绍万达前往投资，万达今年3月只派团队考察过一次，没有进行任何价格谈判，何来万达“两倍”报价之说。②该文说万达“兜里的钱其实都是向政府主管的银行借来的”。根据万达2016年财务报表，万达净资产超过3000亿元，2017年净资产还会增加。③该文说万达“现金流显然断了”。万达目前账面现金超过2000亿元，2017年收入超过2000亿元，企业经营一切正常，全球没有任何债务违约。④该文关于万达两位副总裁离职的说法更为可笑。尹海、陈平两位副总裁并非自己主动辞职，而是接近退休年龄，企业动员其提前内退。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7378b796/aa89e28d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】辽宁省人社厅：自愿加班不属于加班 无须支付加班费 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“公司的领导也没说让我加班，可是安排的工作量在正常工作时间内根本无法完成，必须加班才能完成。这种情况下，企业是否应该支付加班费呢？”沈城一位公司白领陈小姐有这个疑问，自愿加班是否有加班费？休息日加班是否必须支付加班工资？辽宁省人社厅12333给了明确答复：需认定“加班事实”才是法律意义上的加班。如果员工的工作既不是用人单位的要求、决定，也没有用人单位认可的加班记录，而只是自愿加班的情况，则不属于加班，用人单位无须支付加班费。但如果用人单位对员工加班予以追认的话，就是单位安排的加班，应该支付相应加班工资。变相延长员工工作时间，属于加班，但前提是员工必须有证据证明。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c05116c5/288acb5e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】在家中会见歌唱家，江泽民同志再次露面
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	江泽民近日在家中会见歌唱家李春雷，这是19大落幕之后，江泽民再次露面。根据网上照片，江泽民、王冶平夫妇与李春雷会面，江泽民坐在单人沙发上；李春雷向江泽民展示一幅卷轴小楷书法，江泽民手扶卷轴，仔细端详；李春雷出示另一小张作品，江泽民抬起右手，二人互动愉快。江泽民穿着正式，白衬衫加西装背心，穿皮鞋打领带，精神不错。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/91339446/62d3ed9d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】她成功地避开了前方遮挡的人头，按下了快门。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/large/0068yi4rly1fmd7jofrrzg308w08wx6q.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】俄罗斯派军事代表团赴朝
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯星期三透露已向朝鲜派出军事代表团，外界尚不清楚俄方此行的具体目的。同一天，俄罗斯外交部表示，中俄两国外交高官就朝鲜问题举行了会晤。俄罗斯官方媒体报道，出访朝鲜的包括负责国土安全问题的俄罗斯国防管理中心负责人卡尔加诺夫（Viktor Kalganov）。该国国家通讯社塔斯社援引俄罗斯副外交部长亚布科夫(Sergei Ryabkov)表示："朝鲜是我们的邻国，我们需要发展与平壤的关系，政治对话是相当重要的。"按照计划，代表团星期二抵达平壤，将在本周六（12月16日）返回俄罗斯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/37be6da1/4d8eff5f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】伊斯兰合作组织宣布东耶路撒冷是巴勒斯坦首都
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	正在伊斯坦布尔开会的伊斯兰合作组织宣布承认东耶路撒冷是巴勒斯坦首都。在轮值主席国总统埃尔多安的倡议下召开的伊斯兰合作组织会议刚刚传来消息，与会成员国代表同意承认东耶路撒冷是巴勒斯坦的首都。伊斯兰合作组织在一份共同声明当中发布了成员国领导人决议：宣布承认巴勒斯坦作为独立主权国的存在，且其首都东耶路撒冷目前处于“被占领状态”。该组织呼吁所有国家都承认这一点：“我们拒绝且谴责美国总统单边非法不负责的认耶路撒冷为以色列所谓首都的做法，我们认为他的这一决定无效。”成员国领导人还集体呼吁美国“卸掉所谓和平调解人的帽子。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/98fdd210/15375046.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【孟加拉穆斯林美使馆前集会 抗议耶路撒冷问题】当地时间2017年12月13日，孟加拉国达卡，孟加拉国“保卫伊斯兰联盟”（Hefazat-e-Islam）游行前往美国大使馆，抗议美国总统特朗普承认耶路撒冷为以色列首都。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7c6568ed/bf4b6b3e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】沙特解除电影院禁令
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	沙特阿拉伯的电影业今日在欢呼：该国取消了对电影院的禁令，这意味着将迎来电影产业的迅猛发展。利雅得此次发布解除电影院禁令正值迪拜国际电影节的举办，参加电影节的沙特电影人激动不已，有导演持沙特国旗，庆祝时隔35年之后，电影院重回沙特。对电影院解除禁令是沙特的年轻王储穆罕默德-本-萨拉曼提出的“现代化”的举措之一，其中还包括大兴旅游业、体育、娱乐行业等。本周二，沙特主权基金和美国AMC娱乐签署协议，AMC是美国最大院线，拥有超过1万个电影放映厅，该公司表示将助沙特发展电影产业。沙特电影业人士认为，该产业将成为沙特新的经济发展因子，带来上万就业岗位，激活年轻一代的天赋发挥。沙特文化部称，电影业将从今至2030年为该国带来240亿美元进账。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/76f81193/b352d7d5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】美国两院共和党人就最终税改议案达成协议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国众议院和参议院共和党人周三就税改议案的最终版本达成协议，为共和党人在圣诞节前完成其最大的立法优先事项之一铺平道路。协议的全部细节将于本周稍晚公布，投票定于下周举行。知情人士称，协议将把个人所得税最高税率设在37%，低于目前的39.6%。公司税率将为21%，2018年生效，这高于共和党人之前同意的20%。知情人士称，该协议预计也将取消公司替代性最低税。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7a19d9b3/beb637fb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】法国中小学下学年起全面禁用手机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国教育部长布兰克日前宣布，手机已成“公共卫生”议题，从2018年九月起，该部将禁止中小学学生使用手机，包括下课及午休时间，全都禁用。布兰克指出，如今许多学生下课时根本不出教室去玩了，全都待在自己的手机前。他说：“从教育的立场来看，这是个问题。”法国总统马克宏今年五月竞选总统时，就曾提议类似禁令。目前法国所有小学及中学前四年的课堂上，都已禁用手机，政府希望把禁令扩大到学校其他地方。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f93f661c/ca248048.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】美联储年内的第三次加息如约而至，点阵图显示明年还要加三次
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京时间12月14日凌晨，美联储公布12月联邦公开市场委员会FOMC利率决议，宣布加息25基点，联邦基金利率区间上调至1.25%-1.50%，这也是美联储年内第三次加息。点阵图显示，美联储预计2018年加息三次，在2020年可能达到3%。美联储维持2018年PCE通胀预期为1.9%，上调明年GDP增速由2.1%至2.5%，但2019年和2020年经济增速将放缓至2.1%和2.0%，预计2018年失业率将降至3.9%。此外，美联储会后还宣布，在缩减资产负债表（缩表）方面，美联储将按计划于明年1月将月度缩减规模增加到200亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/089aae9b/c83d8acc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】耶伦谢幕发布会罕见评价比特币
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美联储主席耶伦在其可能是最后一次的央行新闻发布会上，罕见地发声警告称比特币是“高度投机资产”，并非“稳定的价值储藏工具”。比特币的价格今年飙升了大约17倍。“毫无疑问，如果比特币价格大跌，个人投资者有可能损失一大笔钱，但我不认为这会对金融稳定性造成很大的风险”，耶伦表示，“我们的核心金融机构并没有大量暴露在比特币价格大幅波动带来的风险中。”不过，这并不妨碍她对比特币投资者泼冷水。“目前比特币在支付体系中的占比很小，它并不是稳定的价值储藏手段，也非法定货币。它是一种高度投机的资产，”在过去四年任期中，耶伦很少就虚拟货币价格飙升发表评论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f9ccb34a/bfd1c1c2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】大阪宣布与旧金山解除60年友好城市关系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本大阪市市长吉村洋文13日透露已召开高层会议，正式决定了解除与美国旧金山市60年的友好城市关系。吉村此前表达了由于反对该市接受设置象征原日军“慰安妇”问题的少女像而解除该关系的意向。吉村洋文称，“接受少女像是从根本上破坏信赖关系的行为，不得不解除友好城市关系。”然而，旧金山市市长李孟贤12日因心脏病发作突然去世。吉村洋文称，市长缺席的时候发布重要通知不公平，表示将等到预计新市长就任的明年6月以后再通知旧金山市方面。吉村洋文对于李孟贤的去世致以哀悼称，“表示由衷吊唁。”少女像由当地的华裔和韩裔团体等设置在私有地，10月将设有少女像的私有地赠送给旧金山市。李孟贤11月签署了决定接受赠送的文件。吉村洋文曾多次致函要求李孟贤不要接受赠送。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/86d99c5f/5dc0f232.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】台湾文学家、著名诗人余光中病逝，享年89岁，代表作《乡愁》、《白玉苦瓜》等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b9deff32/3b81ea3f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】你不能永远总是对过去也许会发生的事耿耿于怀。——石黑一雄出《长日留痕》 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/039a428c/01bfe387.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/zzray?refer_flag=1005055013_"&gt;@瑞记&lt;/a&gt; ：谷歌发布了2017年度搜索关键词：「如何」。他们在网上关心天气，关心灾难，关心那些需要帮助的人。他们关心权利，也关心每一分自己的责任。他们恐惧战争，担心隔阂，期待自己成为更好的人。他们不仅想要了解世界，更想贡献力量改变这个世界。希望我们也是。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 16:16:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127169</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171213】这是国家给的机会</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127142</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】国家公祭仪式上午举行 习近平出席
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据新华社12月13日消息，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平出席南京大屠杀死难者国家公祭仪式。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/96f6d80f/fc6ffebe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】北京自建房起火致5死8伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月13日1时18分，朝阳区十八里店乡白墙子村一村民自建房发生火情。经初步勘查，此火情系电动自行车起火引起，现场共搜救出13人，其中5人死亡，8人受伤。火灾发生后，北京市委书记蔡奇，市委副书记、代市长陈吉宁赶赴现场指挥火灾扑救、伤员救治、善后处理等工作，并来到医院，看望慰问受伤人员，要求调集专业医疗力量，全力以赴救治伤员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/01dd284b/f2ea70f0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】蔡奇：我们这座城市离不开普通劳动者
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12日是入冬以来最冷的一天。北京市委书记蔡奇看望慰问一线生活性服务业劳动者时强调，我们这座城市需要环卫、保洁、保安、物业、家政、快递、餐饮等普通劳动者，无论是城市运行，还是日常生活都离不开他们。各行各业都有大量外来务工人员，他们都为首都城市的繁荣发展挥洒汗水，作出了贡献。我们对这些务工人员要给予充分尊重，给予更多的关爱，努力为他们排忧解难，让他们有归属感。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ec237ff1/5322ed01.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】拆牌“温暖”北京吊车租赁行业：“这是国家给的机会”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	随着“天际线清理”工作的推进，北京大街小巷吊车频繁出没，吊车司机在这个冬季显得非常忙。“今年吊车费用、人工费都涨了！”一家吊车租赁公司的老板对记者说。这个冬天对吊车租赁行业来讲确实算得上“暖冬”。“现在普通工人工资300元/天，高空作业的工人500元/天，费用较去年是涨了一些。”“这是国家给我们的机会。”一位记者熟悉的吊车租赁公司业务员表示，“今天冬天较去年同期比，生意好很多，主要是活多！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b0a00d27/a708cb5a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】被拆的不只有招牌，还有十几所打工子弟学校
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在今年11月的“大整顿”专项行动之前，北京一批城中村、城乡结合部早已开始“被腾退”了。在昌平区的东三旗村，首当其冲的居然是一所打工子弟学校——智泉学校。今年暑假，智泉学校在已完成秋季学期招生后，遭到了突如其来的拆迁，校内先后遭遇了断水断电和强拆教室。虽然最后谈下了拆迁赔偿，但学校已经元气大伤，而村委和教委都没有安排学生分流到其他学校，导致大批已报名的学生只能回老家读书。截至今年11月，受到拆迁影响的北京打工子弟学校至少有18所，在这个寒假之后，很可能又有一批学校不再存在了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/23911d72/799954a9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/xionganxq?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@雄安新区那点事&lt;/a&gt; ：【硬性指标 雄安要求每县每月至少侦办一起黑恶痞霸案】从12月11日召开的雄安新区“9·06”专案组工作座谈会上获悉，雄安新区将持续开展打黑除恶和打渣除痞专项行动，三县公安机关进一步明确任务、明确责任、明确时限，全方位开展专项行动，每县每月至少要侦办一起黑恶痞霸案件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6271e8de/ebb271e0.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】最高法：紧急情况下经批准的医疗措施不承担赔偿责任
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最高法发布医疗损害责任司法解释：规定对于抢救生命垂危患者等紧急情况，不能取得患者或其近亲属意见的，医务人员经医疗机构负责人或者授权的负责人批准立即实施相应的医疗措施，患者因此请求医疗机构承担赔偿责任的，人民法院不予支持。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7fbc24ea/67047b09.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】中国前11月财政收入已超去年全年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	财政部数据显示，1-11月累计，全国一般公共预算收入161748亿元，同比增长8.4%。增速明显高于经济增速，且前11月一般公共预算收入已经超过去年全年(159552亿元）。在这笔超16万亿元收入中，前11月第一大税种国内增值税首次突破5万亿元，达到51791亿元，占一般公共预算收入比重达到32%。第二大税种企业所得税首次突破3万亿元（31946亿元），同比增长12%。第三大税种个人所得税首次突破1万亿元（11096亿元），同比增长高达19%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/54881afb/f5837fc7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】国资委：鼓励国有资本以多种方式入股非国有企业
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国资委副秘书长彭华岗12日在中国上市公司峰会中表示，将积极引入非国有资本参与国有企业改革，鼓励国有资本以多种方式入股非国有企业。此外，还将积极探索混合所有制企业员工持股，放大国有资本功能，提高国有资本配置和运行效率。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/86f8ca13/7bc26a49.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】国家工商总局竞争执法局局长：对电商巨头要审慎监管“不折腾”
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“我们的电子商务现在看似强大，但经不起折腾”。在2017北京大学电子商务法律与发展研究基地年会上，国家工商总局竞争执法局局长杨红灿提到了如何看待现在的电子商务巨头问题，认为要按照审慎监管、包容式监管的原则来处理相关问题。杨红灿还表示，电子商务的发展符合新发展理念的要求，是很好的解决人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分发展之间的矛盾的有效工具，所以应当大力发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/83e43b4a/a965f151.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】义务教育新标：要把“中国特色”写进头脑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月4日，教育部引发了《义务教育学校管理标准》，在之前《义务教育学校管理标准（试行）》的基础上进行了修订。记者注意到，在基本内容的第二章“促进学生全面发展”里，关于“提升学生道德品质”被注入了“新时代特色”：①新版加入了新时代思想的内容，并使用了“进头脑”一词。②新版加入了党建的内容，包括对学生提出“爱党”的要求，并提出德育工作机制要由党组织领导。③旧版中的“公民意识教育”被删去。④旧版中“开展适合的社会实践和公益活动，增强学生社会责任感”被删去。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/aacf774f/1e271a85.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】今年全国平均薪酬增长6.5% 创7年最小增幅
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	怡安翰威特(Aon Hewitt)公布2017年中国人力资本调研结果：平均薪酬增长6.5%，创2010年以来最小增幅，预计明年增长6.6%。互联网行业作为涨薪领头羊，今年涨幅为9%，较去年的10.3%下降1.3个百分点。高科技行业薪酬涨幅7.4%，较去年下降0.5个百分点。“近年来，企业的人工成本越来越高，给薪酬持续快速增长带来较大压力，最近几年的薪酬增长因而呈逐年下降或持平趋势，企业更注重如何有的放矢地进行差异化付薪，从而提升企业业绩。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b80f2a6/a995fef5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国务院将考核各省保障农民工工资支付情况：结果抄送中组部】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】维吾尔族小学生穿起汉服 开启诵读国学模式
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月9日，为弘扬和传承中华优秀传统文化，新疆维吾尔自治区库车县第七小学开展以“弘扬传统文化·诵读国学经典”为主题的文化活动，各族小学生穿上汉服用国语共同诵读《三字经》《弟子规》《论语》等中华文化经典篇目，让他们从小真正去感受到中华传统文化的强大魅力和博大精深。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/07e93079/85f433bb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】黄奇帆：我在重庆没有批过一个小贷公司
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	谈及小额网贷时，黄奇帆透露他曾在重庆时“一概禁止”。“阿里小贷刚刚搞的时候，我记得马云跟我说，他想注册个小贷，但是批不出来，各个地方都没有批，我恰恰对网络小贷P2P是最反对的，一概禁止，我在重庆没有批过一个。”黄奇帆说。“但是互联网金融网络正常的搞贷款业务，实际上既有互联网基因、又有合理的小贷公司的基因，做得好就是真正的普惠金融。”黄奇帆说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2ca60e84/c5897c63.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】谷歌AI中国中心正式成立&lt;br/&gt;
12月13日在上海举行的谷歌中国开发者日上，Google cloud首席科学家李飞飞宣布谷歌正式建立AI中国中心，设立在北京，由她和李佳亲自领导，进行人工智能的基础性研究。李飞飞表示，“我们希望在中国本土进行合作，珍惜与顶尖人才合作的机会。”李飞引用了一句拿破仑的话：“中国是一只沉睡的狮子，他一旦觉醒世界将为之震动。”李飞飞认为，AI在中国的发展亦有这样的效果：“我亲眼目睹了中国在创业、产业发展走在了世界前列。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/37ea310b/40aead36.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】360 摄像头被指自动开启网络直播
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	360 旗下的网络摄像产品被指在用户不知情下自动在该公司的直播平台水滴直播上进行直播。360 智能摄像机团队则声称，水滴平台上所有直播画面都是由机主购买小水滴摄像机后自行安装，并由用户自主操作分享直播。是否开启直播功能，完全取决于购买的商家自主决定。如果机主希望将画面分享给特定人群或是全网用户，必须用户实名注册之后主动登录账户，并 “确认开通直播协议”。一位接受采访的公司老板称，他没想到摄像头拍摄的内容会在网上直播。一家宾馆负责人表示对于直播自己并不知情。律师表示，商户和直播平台未经他人同意而公布他人活动和行为的视频，涉嫌侵犯公民隐私权，也会带来安全隐患，是涉嫌侵权的违法行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2d9e2230/08f7b90f.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】携程亲子园虐童案五名犯罪嫌疑人被批捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年12月13日，长宁区人民检察院依法对携程亲子园工作人员郑某、吴某、周某某、唐某、沈某某以涉嫌虐待被看护人罪批准逮捕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/196fd9ce/bda7cc1f.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】万达两名元老级高层离职 王健林老战友尹海待了24年后离开
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据悉，大连万达集团高级副总裁尹海和万达商业地产副总裁陈平已经离开。接近万达的人士称，尹海是王健林的老战友，1993年从沈阳军区复员后加入大连万达，在负责财务的岗位上待了13年，之后转而负责行政，共待了24年。“尹海的离开比较意外，跟着王健林从开始干到现在的人很少离开，他也不太可能去别的公司。”上述人士如是说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/911536b0/1baf1eb0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】澳大利亚涉华议员达斯季亚里辞职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	共党参议员萨姆•达斯季亚里周二宣布辞职，此前媒体曝光称，达斯季亚里用一名中国房地产开发商的捐款来偿付个人债务，为此他公开呼吁澳大利亚尊重中国在南中国海的领土主张——这与他所在政党的立场相左。达斯季亚里是首位进入澳大利亚议会的伊朗裔澳大利亚人。他说：“在深思熟虑之后，我认定，我能为联邦议会工党做出的最大贡献，就是在2018年不再返回参议院。我的工党价值观指引着我，告诉我若我继续在职不利于工党实现自身使命，我就应该离开。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b4b306c/ed5299f2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;hr/&gt;
广告&lt;br/&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- bigbanner --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;hr/&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】朝鲜试射火星15型导弹 摄影师惨遭烈焰烧死
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜成功试射“火星15型”洲际弹道导弹，但有韩国媒体发现，朝鲜最初公布的影片中，有摄影师被推进器的火焰活活烧死，片段最初由朝中社播送，但重播时已经被删剪。韩国媒体报道，北韩官方报章《劳动新闻》派出多名摄影师站在不同地点，从不同角度拍摄这枚北韩至今为止威力最大的洲际弹道飞弹，但摄影师对火焰能喷多远没概念。南韩分析师相信，摄影师可能不是今次飞弹试射的唯一受害者，另一边可能也有其他人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/966e2c75/4af55ad3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/usembassy?refer_flag=1005055010_"&gt;@美国驻华大使馆&lt;/a&gt;： “今天我们谈到北朝鲜政权残酷的侵犯人权事件，并会见了两名脱北者。 脱北者讲到，所有12岁以上的北朝鲜人都必须参加公开处决 ——直观地提醒人们不服从政府的后果。”2017年12月11妮基·黑利大使。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b8e44d08/5d2cc3b9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】罗德曼：特朗普和金正恩“其实是一路人”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	外号为“大虫”的前NBA篮球巨星丹尼斯·罗德曼（Dennis Rodman）恐怕是世界上唯一一位同时把特朗普和金正恩称为“朋友”的人。如今他再次来到亚洲，告诉世界其实金正恩“不想开战”。在平壤和华盛顿的关系陷入激化之际，今年56岁，以下手稳准狠着称的前NBA"篮板王"罗德曼以国际和平特使的形象示人。罗德曼在本周一抵达北京之前曾在关岛表示愿意"牺牲自己的性命，拉近他的两个好朋友--美国总统特朗普和朝鲜领导人金正恩之间的距离。"在他看来，这两位不按常理出牌的国家领导人"其实是一路人"。在北京接受采访时，罗德曼表示，"这两个人都很喜欢掌控"，并补充说有关爆发核战的警告只是无关紧要的"娱乐"。他表示："没有人的手指头是放在按钮上的"。他原本计划从北京前往已经拜访过5次的平壤，但由于美国目前禁止公民前往朝鲜而受到阻碍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ed2eb1db/b971f876.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】蒂勒森：美国随时准备与朝鲜对话 不设前提条件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12日，美国国务卿蒂勒森表示华盛顿准备与朝鲜进行谈判，并且不设定先决条件。蒂勒森当天在华盛顿的大西洋理事会会议上发表演讲，称“从外交层面讲，如果朝鲜方面有意，我们做好了随时谈判的准备”。“我们准备好了进行第一次不设先决条件的谈判”，蒂勒森说。“让我们先见一面，然后讨论你们是否想要什么。谈一谈是考虑方桌会议，还是圆桌会议。至少我们可以坐下来，面对面地，然后开始布局下一步走向，准备一个将来共同解决问题的路线规划。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/54a06c7f/937d73d9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【蒂勒森排除对朝采取冷战式遏制战略的可能性】美国国务卿蒂勒森(Rex Tillerson)排除了针对拥有核武装的朝鲜实施常规冷战式遏制及威慑战略的可能性，理由是担心朝鲜政府会将其武器转变成商业业务，向其他势力出售核武器。美国中央情报局(Central Intelligence Agency)局长蓬佩奥(Mike Pompeo)9月份曾警告称，朝鲜愿意与许多势力分享其核武器技术，可能包括伊朗。去年3月份的一份联合国报告详述了2016年朝鲜如何尝试向身份不明的国际买家出售核材料。蒂勒森称，基于朝鲜过去的行为，很明显该国不会只将拥有核武器作为威慑手段，对于朝鲜来说，这可能会成为一项商业活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】报告揭示朝鲜复杂的全球金融网络
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	华盛顿和韩国的研究人员发现，一些商业交易表明，朝鲜的国际金融网络比之前人们的广泛认知更为复杂。报告由华盛顿的研究团体C4ADS和韩国世宗研究院(Sejong Institute)的专家撰写。这篇报告引述了一项交易为例：朝鲜情报机构运营的一个军事设备供应商利用香港一家幌子公司从东亚某电子产品分销商处购买零部件。报告称，货款支付是通过美国银行的一个代理账户进行的。研究人员称，该分销商不清楚其是在与朝鲜政府交易。交易细节显示，朝鲜情报机构利用美国金融系统来进行被美国法律和联合国决议所禁止的军售。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/26ea7337/85b408f5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】特朗普签法案，考虑美台军舰互停可行性
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间12日，美国总统特朗普在国防部长马蒂斯与美军参谋长联席会议主席邓福德陪同下，签署“2018财政年度国防授权法案”（NDAA）。台媒13日报道称，该法案提及，考虑美台军舰互停的适当性与可行性，以及邀请台军参加“红旗军演”等加强美台防御关系的举措。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/70b824af/773126e7.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】金正恩扬言提升核武质量多造先进武器
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜最高领导人金正恩12日宣称，党和人民不惜代价殊死斗争完成自主研制原子弹、氢弹、洲际导弹等战略武器系统及实现国家核武装的大业，取得历史性的伟大胜利。金正恩在12日闭幕的第八届军需工业大会上发表演讲号召，朝着世界最强核强国和军事强国胜利前进，并坚信国防科技工作者和军工领域劳动阶级将从质量上增强核武装力量，制造更多朝鲜特色的先进武器装备，提前取得最后的胜利。朝鲜在军工大会上表彰了“火星-15”型导弹的研发人员。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fd277ea3/fc46a9ce.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【26】研究：面对朝导弹与核威胁 韩加大力度发展军工业
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	面对朝鲜持续不断的导弹与核威胁，韩国正在大力发展军工业，并力争成为主要的军火出口国。斯德哥尔摩国际和平研究所（SIPRI）11日发布的报告说，在2016年全球百大军火制造商销售总额中，韩国军工业的销售额占了2.2%，达84亿美元（约114亿新元）。这比它2015年的销售额增长了20.6%。SIPRI高级研究员韦泽曼称，朝鲜日益壮大的核能力导致了这一结果。2016年数据显示，面对朝鲜威胁，韩国在防卫支出的比例，是世界上除了中东和非洲冲突地区以外最高的国家之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/15d6446b/43687f52.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】日本新干线首次发生重大事故 行驶列车转向架龟裂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	西日本新干线“希望号”11日在运转途中发生车厢转向架出现裂痕的重大公共安全事故，这是新干线首次被指名为重大事故。发生意外的是11日下午1时33分发车，由日本九州博多前往东京的东海道山阳新干线、希望卅四号。车辆在驶入名古屋站时，被发现车厢转向架出现裂痕，将马达运转传递到车轮的关节部分也被发现出现烧焦般的变色现象。转向架是火车最重要的结构之一，直接成载车体重量并将重量转移到路轨上，同时引导车辆行驶经过曲线路段，确保列车能够依照路轨运行。这次事件引发日本政府高度重视，运输安全委员会以指定为为重大事故，并在12日傍晚派出三名事故调查官前往调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b559d418/06703203.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】中国电信受邀成为菲第三家电信运营商
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾总统发言人罗克昨天宣布，中国电信受邀成为菲律宾第三家电信运营商，这是总统杜特尔特在兼顾政治和经济考量后，改善中菲关系的措施之一。罗克说，选择让中国公司成为菲律宾第三家电信运营商是杜特尔特的政治决定，由中方点名的中国电信“无疑是全球最大的电信运营商之一”。不过中国电信表示，还未决定是否接受此提议。该公司在声明中说：“中国电信正在对菲律宾的投资机会进行初步研究，目前还没有具体的计划。”为了改善电信服务及阻止菲律宾长途电话公司与环球电信公司垄断市场，杜特尔特一再表示要引入第三家电信运营商。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/47c13f0a/a9b2f91d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】联邦法官命令美军新年开始接收变性人服役
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国一位联邦法院法官星期一做出不利于川普行政当局的裁决，表示改变了性别的人将能够从明年1月1日期开始在美军服役。川普政府对早些时候不允许川普总统禁止变性人员在军中服役的法院裁决提出上诉，并要求推迟这个日期。但是柯林‧科勒科特利法官说，联邦政府未能证明如果改变性别的人1月1号要求参军服役会对其造成什么损害。她说，五角大楼已经有了一年半的时间做准备。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9f2058e9/c7c7b32e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】报道：美国参众两院议员将把税改议案的企业税率定为21%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《华盛顿邮报》报道，美国参众两院参与谈判的议员将把税改议案最终版本中的企业税率定为21%，高于两院此前分别通过的版本中的20%。该报道并称，国会共和党人在确定税改议案最终版本时已进入将个人最高税率从39.6%调降至37%的后期谈判。参众两院的税改会议委员会定于周三举行公开会谈，讨论税改的最终方案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/87d28451/8e3fbe4f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国税改计划遭欧洲五国发难】包括英国财政大臣哈蒙德在内的欧洲五国财长致信美国财长姆努钦称，美国的税改包括保护主义措施，可能违反双重征税条约并违背全球贸易规则。美国税改的核心是将公司税率从目前的35%下调到20%，不过财长们瞄准的是税改方案中的一些技术细节，税务专家称，和下调公司税相比，这些技术细节在国际上的影响更大。这些财长在信中表示，美国参议院和众议院版本税改议案中的一些条款可能会违反美国的双重征税协定，而且有可能导致国际贸易出现严重扭曲。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a29d710b/73ffa476.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】以色列增购“阿奇扎里特”重型步兵战车
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	随着美国承认耶路撒冷为以色列首都，巴以局势再次紧张。以色列国防军也开始加强军事上的准备，除了宣布F-35战斗机形成战斗力对周边国家形成威慑，以色列军队应付新一轮巴以巷战的准备也在进行。以色列12月9日与美国签署协议，增购“阿奇扎里特”重型步兵战车的改装套件，目前以军装备200余辆这种战车。在2010年后与巴勒斯坦抵抗组织及黎巴嫩真主党的战斗中，以色列老式的M113装甲输送车容易被击毁，导致了较大的伤亡，而“阿奇扎里特”重型步兵战车装甲较厚，被以军认为巷战利器。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7f266a93/89284576.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】巴黎气候峰会为气候保护筹集更多资金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在巴黎气候保护协定签署两周年之际，法国总统马克龙在巴黎迎来了50多名国家与政府首脑以及四千多名代表，他们将共同探讨如何推进全球范围内气候保护的努力。在本次"同一个星球"气候保护峰会上，美国只派出大使级官员与会。本次峰会会期只有一天，举办地点是巴黎西部塞纳河上的一座小岛，主办者是法国、联合国以及世界银行，本次会议的重点议题是如何为气候保护筹集更多的资金。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d8d0470a/2670ec72.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【让我们的星球再次伟大】"同一个星球"高峰会晤开幕前夜，马克龙宣布为13名美国气候保护学家提供科研经费。马克龙在宣布这项奖学金计划时表示，他希望这些科学家能够利用在法国工作的机会，为迎击气候变化的挑战提供更快更多的方案。这样的目的是"让我们的星球再次伟大"。马克龙同时也希望，通过这一奖学金项目向美国的环保政策表达不满。在特朗普总统的督促下，美国计划退出巴黎气候保护协定。而参加本次巴黎峰会的美国嘉宾，似乎了囊括了美国反特朗普阵营的头面人物：微软创始人比尔·盖茨、加州前州长施瓦辛格、好莱坞明星莱昂纳多·迪卡普里奥以及都宣布将出席巴黎会议。同特朗普不同的是，这些人都主张为环境保护付出更多努力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/468508a9/5d12e198.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】民主党人Doug Jones赢得亚拉巴马州参议院席位
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	民主党候选人Doug Jones周二在亚拉巴马州的特别选举中拿下一个参议院席位，在共和党传统票仓的一个州取得颠覆性胜利，这场选举在共和党内部引发分歧，并在2018年中期选举之前令民主党势头更盛。Jones成为20多年来亚拉巴马州选出的首位民主党参议员。他的到来将使得共和党和民主党的实力对比从目前的52-48变为51-49，削弱共和党对参议院的控制，而近一年来共和党已经难以为特朗普的政策议程提供立法支持。今年早些时候，共和党试图废除《平价医疗法案》(Affordable Care Act)的努力因一票之差宣告失败，原因是来自共和党内部的反对。这一结果对于特朗普来说也是沉重一击，特朗普认为，Moore的选举对于在国会推进他的政策议程至关重要。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ea5f265a/916a92fd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055013_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：对于很多美国人来说今晚不亚于去年11月那晚。。获胜的琼斯说得好，this is a win for dignity and decency 这是人格尊严和基本做人底线的胜利。那个摩尔实在太low, 好在搬弄和川普没有底线力挺烂货时，阿拉巴马人民保持了尊严和底线。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/8d2fa99egy1fmezs8ej5cj20zk0qotg0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】买坦克可不是闹着玩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一名49岁的德国男子周一被判处8个月监禁。他于2013年进口了两辆英国坦克，并且没有对其进行去军事化处理，因而触犯德国法律。德国西部小城本斯海姆（Bensheim）法院裁决，这名男子违反了"战争武器管控法"，判处他向一家慈善机构支付2000欧元。这两辆坦克是FV180作战工程牵引车，没有装配大炮。后来这两辆坦克用于一次反战艺术展。装上了假的白色钉子，给轮子涂上了彩虹漆，装上了假大炮，还写上五颜六色的"反战"字样。专家检查发现，坦克并未进行去军事化处理。两辆坦克仍拥有防枪炮的外壳。法官舍费尔（Gerhard Schäfer）表示，尽管这两辆坦克是工程车，但是，"其速度可达到巡逻警察无法阻止的地步"。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bfbbeba8/b237b710.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】纽约大学教授：比特币爆红是年轻人对体制失去信心的表现
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纽约大学商学院教授Scott Galloway认为，比特币是一种能够衡量社会中不信任情绪的指数，比特币购买者往往不信任美联储等传统监管机构，而比特币爆红意味着年轻人对于体制的不信任已十分激烈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ec25fb9a/8a26b696.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【比特币疯狂涨势主要推手：数百万亚洲散户】比特币的惊人上涨受到全球金融市场一股新力量的推动：数百万亚洲散户。尽管外界注意力集中在上周末美国推出的比特币期货上，但按成交量计算，比特币交易的重心在东方，最开始是在中国，然后今年早些时候转移到日本，而最近韩国成为比特币交易最火爆的地方。与金融市场此前出现的狂潮不同，这次是散户首先加入比特币市场狂欢，推动比特币价格在今年上涨1,600%。而上世纪90年代末互联网泡沫时期，美国散户是在上涨后期才进入市场的。IG Group首席市场策略师Chris Weston称，比特币这样的涨幅在全球市场历史上屈指可数，而亚洲散户是这一涨势背后的推手。Weston还表示，感觉这一走势是由普通投资者推动的，这些人掌握的金融知识远远比不上专业基金经理。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt; ：出家人不打诳语，佩服这毅力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fmf2xc8xoij20qo1lrqdf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1fmf2xe0ebhj20qo1lrqej.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【37】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/gaoxiaosong?refer_flag=1005055013_"&gt;@高晓松&lt;/a&gt; ：从前每次回到北京，都会增重1.5-2千克。因为点餐实在太方便了，时差睡不着，夜里3点也可以吃一顿。这次回北京，减重2千克。因为每次点餐平均迟到一小时。导致不但吃不好，为了等送餐员还睡不好。但生气之余，并未给人家任何差评。因为我理解送餐员都去哪了，剩下的人已经尽力了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/00a01606/cb9a229e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%8E%96%E6%97%A5%E5%BD%B0?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@玖日彰&lt;/a&gt;：回家是他们个人选择，他们可以选择租正规房而不是抱怨，还是他们来就得给他们安排廉价房？这就是外地人，占便宜没够，走的人只能证明他们与这座城市不匹配。还有你现在真的垃圾。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E9%AB%98%E6%99%93%E6%9D%BE?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@高晓松&lt;/a&gt;:他们没想回家。啥是正规房不由他们定。北京这些年占了全国人民那么多便宜，不感恩还骂人。羞愧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【38】一想到为人父母居然不用经过考试，就觉得真是太可怕了。    ——伊坂幸太郎《一首小夜曲》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/8dd387a8gy1fmdyegutjgj20kc0jz0uz.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%A5%9D%E4%BD%B3%E9%9F%B3?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@祝佳音&lt;/a&gt;: 贾植芳《我的人生档案》：，有个文工团员，反右时支部分到两个右派名额，讨论到深夜没结果，这姑娘去了趟厕所，回来得知自己是右派了。还有个老教授，组织上谈话，“党的困难就是你的困难，现在右派少一个，您解决一下？“教授答应了，扔到山里劳教了20年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上个月俺拉了一车布去爱马仕,让他们给加工成保暖衬衫,没想到被拒绝了,我呸,又不是付不起加工费,流弊什么！现在衬衫终于做出来了,爱马仕的享受!我们不一样新品这里→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=561489021076" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=561489021076&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 13 Dec 2017 17:15:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127142</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171212】黄帅是被制造出来的，是那时代的一斤装置</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127105</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】北京海淀停止拆除违规广告牌匾：设置跟不上造成群众识别困难
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11日，北京市海淀区城市管理委下发“关于暂缓牌匾广告清理工作的通知”，通知指出，海淀区现已停止拆除违规广告牌匾，重新启动时间另行通知。此外，通知明确提出，拆除原有牌匾与新设牌匾同步实施。通知提到，12月8日，北京市城市管理委曾召开会议，研究部署下一阶段集中清理“天际线”专项工作。根据通知，暂停清理拆除主要考虑两个因素。一是由于冬季气温寒冷，大风天气多发，气候干燥，高空作业和着火风险较高。二是拆除工作后存在设置跟不上问题，造成群众识别困难。通知称，已经启动拆除的点位要做好善后处置，确保安全，重新启动时间另行通知。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dc0a68f7/66946109.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/huxijin?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@胡锡进&lt;/a&gt;：我觉得，批评和自我批评的形态在变化，发生作用的方式也在变化。现在网上的批评很尖锐、主动，也有一些是过激的、恶意的，政府该如何甄别、回应它们，应当说处在摸索中。这是个互联网时代全社会的大系统探索，政府和民间其实都参与其中了。政府的工作肯定有不少漏洞，至少在现阶段，政府与批评互动的好不好，要以产生的实际效果来衡量。比如，工作是否得到了改进，批评者是否付出了代价等等。从这个角度说，北京市最近的情况我觉得还不错。北京市的工作触发了意见，舆论各种力度、带着不同目的的批评蜂拥而至，结果是北京市的工作发生了改进，而各路批评者很少听说受到了打击的，只是存在一些“该不该删帖”的争议。这也许是批评与自我批评在互联网时代一个不错的生态表现。试想，如果事情发生在其他省市，有可能酿成激烈的对抗。老胡最关心批评与自我批评生态的延续，我不希望总是一锤子买卖的剧烈冲突，对舆论生态形成灾难性冲击。当然了，我对这个总结并不确定，或许需要未来回过头来看时，才能更清楚，今天发生了什么
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/yujianrong?profile_ftype=1&amp;amp;is_all=1#_0"&gt;@于建嵘&lt;/a&gt;：【反思】社会生活与政治密不可分，这好像已经成为了常识。实际上，如何让社会生活保持一定的独立性，不因政治家的好恶而受到伤害，也是人类一直所追求的。在一定的意义上，我们可以将社会生活视为私权。公权的目的是依法保障私权而不是相反。如果公权以政治之名无所不能，就会出现北京式的天际线。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】天然气紧张由北向南蔓延 川渝滇多地限气 尿素和甲醇价格将受提振
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	突如其来的天然气紧张状况正自北向南蔓延，并给部分下游产业带来冲击。从业内了解到，为了争取到更多的用气指标，一些地方能源主管部门甚至亲赴中石油协商供气。而随着川渝滇多地被列入工业限气名单，国内尿素、甲醇等产业备受影响。与此同时，从政府到企业的相关各方已纷纷行动，联手保供。与此同时，因北方气价上涨过快，LNG北方送到价已高达每吨8000元至9000元，而南方的华东报价为5000元/吨，华南报价仅4000元/吨，南北方出现大量套利空间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e7a94f95/dbd13786.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【西安现"天然气荒" 出租车排长龙加气】12月11日，陕西省西安市西辛庄加气站附近，百余辆出租车、私家车排长队加气。每年到供暖高峰期，都会出现加气难情况，据加气站工作人员介绍，近期每日加气量达一两万方。据了解，由于天然气供应不足，城区几十个加气站每天只有部分站点开放。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/313aec46/68887831.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】外交部回应“若美国军舰抵达台湾 解放军将武统”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国驻美公使李克新当地时间8日在华盛顿对此表示，他告诉美国国会友人，“美国军舰抵达高雄之日，就是我解放军武力统一台湾之时”。外交部发言人陆慷回应称，中国政府在台湾问题上的立场，我相信你和在座的各位记者朋友都非常清楚，这个立场是一贯的、明确的。我们将继续坚持“和平统一、一国两制”方针，推动两岸关系和平发展，推进祖国和平统一进程。同时，我可以再次重申，我们将坚决维护国家主权和领土完整，绝不容忍国家分裂的历史悲剧重演。我还要强调，中方一贯坚决反对美台进行任何形式的官方往来和军事联系。我们要求美方恪守一个中国原则和中美三个联合公报，务必慎重妥善处理涉台问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ae027ff9/fa39a0d6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中方奉劝宣称“站起来了”的澳总理：别再发表有损自身形象的言论
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在11日的例行记者会上，中国外交部发言人陆慷针对澳总理言论表示，中方奉劝澳方的一些人停止发表有损自身形象和中澳关系的言论。陆慷说，他本人和同事最近已经不少次回答过类似问题，在此不想再做重复。“你可以注意到，澳大利亚领导人的言论已经在中国引起一些关注。我们奉劝澳方的一些人停止发表有损自身形象和中澳关系的言论。在我们看来，这对他自己、对中澳关系都没有什么助益。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2180b7a9/701cb57e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民日报：澳对华焦虑症，暴露投机心态】澳大利亚媒体和政客的“对华焦虑症”，暴露的是其发展对外关系时的投机心态。自认为“站起来”的澳大利亚，竟然同时把为其创造“重要机遇”的国家谬称作对其“危险性增加”的国家，莫名其妙摆出一副满世界找“假想敌”的架势。值得提醒的是，内心黑暗的人，没办法走上阳光路。一些澳大利亚媒体和政客最近的对华态度，不利于两国关系发展，也不利于澳大利亚自身的发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】消息称北京城市副中心下周启用 将带动40万人东迁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	参考消息援引新加坡媒体报道称，通州区北京城市副中心12月20日将正式启用，北京市委、市人大、市政协“三套班子”都将在年底前率先完成搬迁工作。市政府机关将在未来分两次完成，预料总体带动40万人“东迁”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dad129ce/1be669c0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】两办发布公务用车新规：党政机关带头使用新能源汽车
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中办国办近日印发《党政机关公务用车管理办法》，规定党政机关应当配备使用国产汽车，带头使用新能源汽车，按照规定逐步扩大新能源汽车配备比例。公务用车配备新能源轿车的，价格不得超过18万元。越野车不得作为领导干部固定用车。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6131d9ec/6c13b54e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】证监会副主席姜洋：上市公司要自觉远离频繁融资、编项目炒概念等乱象
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	姜洋在中国上市公司峰会上表示，证监会要强化依法合规，诚信经营意识。广大上市公司要严格落实监管和信息披露合规要求，自觉远离频繁融资，编项目炒概念，盲目虚假重组及违规无序减持的市场乱象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e69c0c2a/c406f4a7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】北京：国企自用地建房非福利分房 而是增加保障房的供给渠道
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，多家媒体报道称“北京为了调控房价，国企可利用自己的地建房分房了”。北京市住建委相关负责人解释，这是对“北京市鼓励国有企业利用自有用地建设保障房”政策的错误解读。鼓励国企拿出自有用地建设保障房，是增加保障房的供给渠道，而非企业自建房为企业内部职工福利分房，这些房源均面向社会符合条件的保障房家庭进行公开配租配售。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4993d342/0502b1e1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】中国家庭负债有多重？“灰犀牛”风险隐现
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国家庭杠杆率从二季度的47.4％上升到三季度的48.6％，合计今年前三个季度上升了3.8个百分点。国家金融与发展实验室副主任张晓晶就此分析称，近两年中国家庭杠杆率的迅速飙升，导致风险加大。中国家庭杠杆率高的问题主要集中在城市，主要体现在中青年家庭，一二线城市家庭杠杆率要比三四线城市高出许多。一二线城市中被迫以各种形式举债购房的中产阶级青年人，很可能是中国家庭中杠杆率最高的群体，未来这部分人发生家庭债务风险的可能性较大。&lt;br/&gt;
据介绍，今年三季度末，全国家庭部门贷款为39.1万亿元，同比增长23.2％，远超全部银行贷款12.5％的增速，而全国家庭贷款又以住房贷款为主。从今年开始，不少省市出台了各类限购限贷政策，基本遏制了房贷的迅猛增长，但与此同时，有部分非住房贷款“暗度陈仓”流入房地产，成为住房按揭贷款的“新马甲”，如短期消费性贷款等。&lt;br/&gt;
根据课题组测算，2013年初至2016年底，中国家庭债务占GDP的比重已经由30.7％提升到44.4％，已经超过2008年美国金融危机前的家庭债务累积速度。但这还不包括公积金贷款等其他渠道的家庭债务，如果将这些因素均考虑其中，在2016年底，中国家庭债务占GDP的比重可能超过60％。在专家们看来，对于家庭债务风险的关注，更与宏观经济发展前景有关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e20fa591/56521c52.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】“手机墙”刷App下载量骗推广费 10人被批捕 
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	随着手机App兴起，越来越多的公司有推广需求，日前，10人因涉嫌合同诈骗被批准逮捕，警方起获上万部作案手机，通过对手机进行检验，民警发现每部手机都在通过自动程序重复着从手机APP市场点击、下载并安装运行软件的动作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/616aaed0/d00e0837.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】摩拜ofo被曝挪用用户押金 银行：企业都在玩文字游戏
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	共享单车二线阵营多家企业曝出押金难退，两大龙头摩拜、ofo曝出“挪用用户押金60亿元”的消息，揭开了共享单车行业的潜规则——押金挪用。近日，有银行业人士告诉澎湃新闻记者，“那些声称设立了专用账户的（共享单车）平台，我只能说，并没有监管到他们所说的那个程度。其实更多的还是在靠平台自律。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d4ec3768/456f0adb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】曹德旺：及早卖掉手中多余的房子
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对不少人认为买好几套房子保值的做法，他建议及早卖掉多余的房子，“我们家里买了几套房子，趁早做计划，他不愿意卖，编码，编1-7号，也要写明地址，以后早上5-6点在1号住，7-8点到在2号住，9-10点在3号住，以后房子卖也卖不掉，租也租不出去，还要交管理费，只能这样平衡自己。总书记讲，房子用来住的，我认为这句话非常正确，还应该加一句话；城市是市民的城市，不是有钱人的城市，是在这里住的市民，属于他们的。城市是市民的城市，中国是中国人的中国。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2167e242/fd97f2db.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】贾跃亭被北京市第三中级人民法院列为失信被执行人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据中国执行信息公开网，贾跃亭因违反财产报告制度，生效法律文书确定的义务全部未履行，被列入失信被执行人。其未履行内容如下：向平安证券股份有限公司支付初始交易金额人民币4.621亿元；向平安证券支付利息400万余元；向平安证券支付违约金，以对应的购回交易金额为基数，按照日万分之五的比率，计至贾跃亭实际清偿之日止，暂计至6月27日为900万余元等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eb2efa9a/351c9262.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】微博为什么估值比推特高？ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b1c45c13/cef7adfe.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】纽约发生爆炸事件，嫌犯来自孟加拉国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	星期一早上纽约市发生一起爆炸事件，一名嫌犯被警方拘留，包括嫌犯在内4人受伤。纽约市警察总局局长奥尼尔说，事件发生在早晨7点20分，地点在靠近时报广场和港务总局巴士站附近、连接两条地铁线的地下通道里。美国国土安全部说，爆炸事件嫌犯是27岁男子阿卡耶德·乌拉，是来自孟加拉国的移民，2011年以家庭移民签证进入美国，是美国永久居民，居住在布鲁克林。前纽约市警察局长布拉顿说，嫌犯受到了伊斯兰国恐怖主义思想的影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/18a999f4/c65d07ef.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纽约市长白思豪在爆炸发生后不久举行的记者会上宣布，这是一起恐怖攻击事件。他说：“感谢上帝，犯罪分子并未达成其最终目的。”现场初步调查显示，这起爆炸事件是由一个挂在嫌犯身上的管状爆炸装置引发，是个低技术爆炸装置。 执法当局说，他故意引爆了那个装置，但炸早了。当局说，这是一起自杀式爆炸案。嫌犯的手、脸和腹部严重烧伤、撕裂，他被警方拘留并送到医院救治。现场另外三个人受了轻伤。执法当局表示，嫌犯是个人行动，虽然受到“伊斯兰国”的影响，但是和恐怖组织没有直接联系。有媒体报道，他没有被逮捕过的记录。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/77454c0d/fc4dfc9f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】台文化部长：中正纪念堂如何转型交由人民决定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾文化部长郑丽君11日表示，中正纪念堂的转型问题，将交由人民以民主程序来决定。她说：“我们给社会一定的时间，让它由下而上，大家一起来想象，因为这样的想象，跟当时由上而下用威权直接决定做一个威权统治的纪念堂，而现在是民主社会，大家来讨论、激荡，把这样的诠释权和决定权还给人民、还给社会。”郑丽君部长还说，根据各方目前初步的建议，中正纪念堂未来可能转型成为国家人权博物馆、行政或立法机构或是文化艺术园区等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2ec1d8c6/e9292b81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】德国情报机构：中国用社交媒体招线人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国联邦宪法保护局经过长达数月的调查发现，中国情报机构在社交媒体上使用虚假账号，大规模招募德国线人。德国宪法保护局局长马森（Hans-Georg Maaßen）指出："尤其像领英这样的社交媒体网站被大规模地用作收集信息和招募线人。情报机构试图通过这些网站渗透到议会、政府部门和机构中。”宪法保护局认为，中国情报机构已通过虚假账号联系过许多德国人。"一万多名德国人有这样的经历。"而这只是冰山一角："还有大量未被发现的目标人和虚假账号。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/989af7b4/898f5c4b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：德国宪法保卫局莫做“污蔑中国局”】中国并非激进的情报搜集国，这几年西方国家相互模仿着增加对中国以不可接受方式加强情报搜集的指控，但这些指控大多模模糊糊，缺少确凿证据的支持，莫须有的味道十足。更让人气愤的是，当中国抓了某个西方间谍时，常常被西方国家倒打一耙，将中国维护国家安全的行动污蔑为“侵犯人权”“打压言论自由”等等。中国应当研究对策。我们目前的做法太吃亏了，基本是在外界对“中国间谍”的一轮轮指控中被动挨打。主动出击是防守的重要方式之一，舆论斗争概莫能外。俗话说，人善被人欺，这个世界的逻辑现在就是这样。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/da886379/3fe83723.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】黑莉：中国若不遏制朝鲜 美国将接手
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	黑莉10日接受Fox News访问时表示，北京和国际社会都有履行联合国对朝制裁的措施。不过她指出：“中国可以做得更多，而我们正在尽力就此问题向他们施压。他们上一回完全切断石油供应的时候，朝鲜回到了谈判桌，因此我们告诉中国他们必须做得更多。如果中国无法做得更多，我们将接手此事，并开始扩大制裁。”黑莉说，川普和习近平有“非常良好的关系”，但川普“真的开始（向中国）施压，认为他们必须做得更多……现在是中国回应的时候了。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ebe751c7/32282134.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【华邮：朝鲜不只已可制造核武 还有能力制造生物武器】华盛顿邮报10日引述美国及亚洲情报和武器专家的信息报道，美国情报官员在2006年朝鲜第一次核试前五个月，曾向国会送交一份报告，指朝鲜正在秘密研发生物武器；十年后的2016年，朝鲜已取得基本机具，可大量制造生物武器。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7903da2a/9ff14928.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】特朗普将任命鹰派朝鲜问题专家为驻韩大使
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普政府将任命一位支持对朝鲜采取强硬路线的知名朝鲜问题专家为驻韩国大使。此举将使已空缺一年的美国驻首尔大使职位得到填补，该职位处于总统特朗普最大外交政策挑战的前沿。美国将任命以强硬对朝立场着称的乔治城大学教授车维德(Victor Cha)为驻韩大使。车维德是韩裔美国人，曾在小布什执政期间供职于白宫。目前，韩国对特朗普对朝鲜核武器计划的强硬做法感到担忧。据知情人士透露，美国已正式通报韩国其有意提名车维德为驻韩大使，根据外交和国会的审批程序，他可能会在2月份韩国举行冬季奥运会前到任。车维德没有回覆记者的置评请求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6f7ccf1f/506c3d4b.jpeg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/un?refer_flag=1005055010_"&gt;@联合国&lt;/a&gt;：联合国安理会刚刚召开会议，讨论朝鲜的人权状况。中国常驻联合国代表团临时代办吴海涛大使发言指出，中方一贯反对安理会介入国别人权问题。《联合国宪章》明确规定了安理会的首要职责是维护国际和平与安全，不是审议人权问题的场所，更不能将人权问题政治化。中国坚持实现朝鲜半岛无核化，通过对话协商解决问题。安理会成员及有关各方应多做有利于缓和局势的事，避免相互刺激和可能导致局势紧张升级的言行。安理会讨论朝鲜人权问题与上述目标背道而驰，有害无益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/65dfab2dgy1fmdilnp9t6j21420qo7cf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】专家警告：资金链断裂的朝鲜盯上了比特币交易所
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有专家警告称，最具代表性的虚拟货币——比特币正成为朝鲜黑客的新目标。因国际社会的超强硬制裁而被束缚手脚的朝鲜政权，正在密切关注比特币市场，意图将其作为新的资金来源。网络专家一直在追踪Lazarus、BlueNoroff和Andariel等疑似受到朝鲜政权支持的黑客组织正在对欧洲及韩国银行、一家自动取款机（ATM）以及比特币交易所展开的网络攻击。经分析显示，过去黑客们的攻击目标主要是机密数据和情报收集，但最近正在转向获取比特币等虚拟货币。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4dc0f2c0/177990e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】文在寅：不会在防御朝鲜以外使用萨德
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	文在寅11日接受中国官媒央视新闻专访表示，韩国是为了防御朝鲜，不得已才引进萨德；今后韩国将格外注意不把萨德使用在防御朝鲜核武和导弹以外的地方，不会损害中国的安全利益。文在寅13日将前往中国大陆进行4天的国是访问。文在寅表示，这次访中，最大的目的和重点放在“恢复韩中两国的互信”。文在寅还赞扬习近平“言行之间透着真诚，是可信赖的领导人”。他表示，已经和习近平见过两次，中国有一句话说“一回生，二回熟，三回老朋友”，他希望此行和习近平成为老朋友。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f1d9b5f1/0f20edd5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】川普下令恢复美国载人太空飞行计划
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普总统星期一命令美国航空航天总署恢复2011年暂停的载人太空探索计划，并宣布美国宇航员将再次踏上月球。川普说：“这将是1972年以来第一次美国宇航员重返月球的重要一步，将进行长期探索和利用。这一次，我们将不仅插上国旗和留下足迹，还将建立一个最终用于探索火星的基地。或许将来有一天，会探索更多的星球。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1380daae/002293a4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普总统邀请几位宇航员和前宇航员出席了白宫签署指令的仪式。川普借用了阿姆斯特朗1969年第一次踏上月球时所说的名言：“一个人的一小步，人类的一大步。”他说：“这是朝着激励未来，重新回到美国在太空应有位置的一大步。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】普京宣布俄罗斯将从叙利亚撤军
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯总统普京11日上午抵达俄罗斯驻叙利亚赫梅米姆空军基地后，下令着手撤走驻叙部队。普京称，俄军和叙军用两年多时间粉碎了最有战斗力的国际恐怖组织。他说：“国防部长、总参谋长，我命令你们开始从叙利亚撤出俄军部队。”不过，俄罗斯不会停止对叙利亚供应武器装备和培训军事专家，赫梅米姆空军基地、俄海军驻塔尔图斯物资技术保障站及俄罗斯驻叙和解中心也照常运行。普京表示，俄军士兵即将凯旋而归，但如果叙利亚的恐怖分子卷土重来，“我们将对他们实施其从未见过的打击”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f7352261/c63fb726.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】伊拉克阅兵庆祝战胜伊斯兰国组织
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伊拉克首都星期天举行阅兵，庆祝战胜伊斯兰国组织。“我们英勇的部队，已全面控制了伊拉克－叙利亚边境。在此我也正式宣布，对抗Daesh的战争，已取得正式胜利！”阅兵台上的阿巴迪总理，在三军将士面前亢奋地宣布：“因为众人的团结与牺牲，我们终于击败了Daesh——伊拉克万岁！人民万岁!”此外，阿巴迪还在推特上对伊拉克部队的“贡献”表示感谢，并将铭记那些”为此献出生命的人”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/42925884/ae7ea699.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《路透社》报道，3年战事中，伊拉克的财物损失已高达500亿美金，尽管近一年来国际油价的回涨，稍微稳定了油元收入，但中央政府的预算赤字仍高达163亿美金，政府上下结构性贪腐与摩苏尔、法鲁贾、拉马迪等重要城市成为焦土一片、都会复兴遥遥无期，各种战后现实也对阿巴迪造成极大的挑战。经济问题之外，战后的权力分配，更让伊拉克绷紧了神经。典礼上，阿巴迪也公开宣布，在ISIS战争结束后，各地的武装将“逐步整合由国家收编”，而包括受伊朗支持的什叶民兵“人民动员军”（PMF）在内，已有多名将领同意解甲归田，兵权的收拢整编也在全面进行中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】美国将派“完整阵容”出席韩国平昌冬奥会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国驻联合国大使海利(Nikki R. Haley)星期天在接受采访时表示，美国将派出“完整阵容”出席明年二月在韩国举行的冬奥会。海利向福克斯新闻表示，“所有的美国代表团成员都会前往韩国，我们就像参加其他奥运会一样去参加这一届奥运会。如果你回顾一下，每一届奥运会我们都在讨论安保问题，我们一直在讨论如何保护运动员的安全。”海利此前还表示，鉴于朝鲜半岛的紧张形势，美国运动员能否参加2月在韩国举行的冬奥会还“有待决定”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/45caaec9/3fd57257.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】欧盟25国敲定防务合作
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧盟批准了25个成员国签署的防务领域“永久结构性合作”。预计该合作框架下的多个项目明年年初将正式启动。"永久结构性合作"（Permanent Structured Cooperation ，简称PESCO）最初在《里斯本条约》中提出。该合作将允许成员国家共同发展军事实力、投资合作项目以及加强各国武装力量。欧盟23个成员国的国防部长们于11月13日就"永久结构性合作"签署了联合通知书，并提交给欧盟外交与安全政策高级代表费代丽卡·莫盖里尼（Federica Mogherini）和欧盟理事会。德国联邦外长加布里尔（Sigmar Gabriel）当时表示："这是朝着独立和加强欧盟安全和防务政策方向迈出的重要一步。12月7日，葡萄牙和爱尔兰也宣布加入，由此使签署国增加至25个。决定不加入的仅剩脱欧的英国、拥有特殊"不参与立场"的丹麦以及马耳他。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/64d1ec45/d9c9df98.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】日本2017年度汉字选择“北”：民众担忧朝鲜半岛局势
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本2017年的汉字被选定为“北”。每年的12月12日，“日本汉字能力检定协会”都会在京都市清水寺公布代表今年社会民情及大事件的年度汉字，并由清水寺住持挥毫写在一张宽1.3公尺、高1.5公尺的特大和纸上，供奉在该寺的千手观音菩萨前。今年是第23回。汉字的决定都是通过明信片或是网络公开募集，最终由得票最多的汉字当选。日媒称，今年日本民众投票给“北”的主要理由是对于朝鲜以及半岛动向和局势感到不安，加上受到了九州北部暴雨等灾害的影响。排在第二名和第三名的汉字分别为“政”和“不”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f555294c/556ffad6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】新加坡、马来西亚年度汉字揭晓！分别选出“恐”与“路”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新加坡与马来西亚日前票选2017年度汉字，民众将选出1个字对今年总结。新加坡人由于近期全球充斥恐怖攻击事件，引此选择“恐”；而马来西亚人选择“路”，代表今年是有时顺风，有时徘徊，是可进可退的一年，也代表对未来的期望。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fc9e271b/2a8587c5.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】历史：双十二政变
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1979年10月26日韩国总统朴正熙被中央情报部长官金载圭枪杀后，陆军保安司令全斗焕出任戒严司令部联合搜查本部长。他在审理金载圭案件时，发现陆军参谋总长兼戒严司令郑升和等一批高级将领同金载圭的关系非同一般。加上自郑升和宣布戒严后，军队内部开始出现“清除政治军人”的主张，郑升和顺应这一诉求，清洗了大批政治军人，全斗焕于是与陆军第9师团长卢泰愚等密谋并决定于1979年12月12日发动“肃军政变”。全斗焕在此政变后已实质掌握韩国的政治权力，集军政大权于一身；崔圭夏成为有名无实的总统，8个月后正式遭全斗焕取代。期间，全斗焕宣布全国扩大戒严、派出空降部队镇压5月18日爆发的光州民主化运动，并把异议人士金大中、金泳三等拘捕入狱及驱逐出境。全斗焕也是历届韩国总统中的评价是最为负面的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0b72f7e6/626e1a0e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1878572677?refer_flag=1005055010_"&gt;@夏宫的刘阳&lt;/a&gt; ：坐在沙发上翻拍卖图录，发现这个拍品也很好玩。是1964年政协全国委员会文史资料研究委员会的一份稿件处理单。是荣禄的儿媳和孙女婿写的《慈禧太后之吃喝玩乐》，稿子后来给溥仪审阅后，溥仪批示“纯属道听途说，无参考价值，建议退稿”。这算是最权威的批示了吧！&lt;img alt="[哈哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[哈哈]"/&gt;&lt;img alt="[哈哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[哈哈]"/&gt;&lt;img alt="[哈哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[哈哈]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://ww3.sinaimg.cn/mw690/6ff8be85jw1eaik9l0ipkj218g0xc4bo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://ww2.sinaimg.cn/mw690/6ff8be85jw1eaik9na4roj218g0xc4dl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ikimono?refer_flag=1005055010_"&gt;@向小田&lt;/a&gt; ：都在说比尔盖茨卖掉微软股份投资的事儿。我这里举个咱们中国的例子。IDG当年在腾讯上市前买了20%的股份，后来卖掉给了MIH。如果没有卖，像MIH一样持有到现在，手上市值应该有6000亿人民币左右。不知道IDG这些年投了这么多项目有没有赚到6000亿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ae601a74/d1433aa2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ningken?refer_flag=1005055010_"&gt;@城与年&lt;/a&gt; ：黄帅死了——昨晚在朝阳医院去世，刚刚听到这个消息还是相当吃惊。我们是同时代人，她竞竟然去世了，一代弄潮，曾掀起多大浪，"反潮流英雄‘’，甚至比我还要年轻一点。我跟她关系如此密切，这样说不是说认识她，我从没见过她，但受到她非常直接的影响，反师道尊平，反我们班主任，正是我在班里崛起的时候——作为闹将。1974年冬我们把教师玻璃都打碎了，不走门走窗户，把暖气敲漏了，流了一教室水，桌子盖在水上像小船一样漂。教室是五四时期就有的建筑，有两个门，班主任带领女生往外扫水，我们在另一个门往里扫，班主任一脚踩在桌盖上滑倒在水里，发誓再不当我们班主任，不教我们。那一年反潮流，北京中学大部分教室玻璃打碎，寒风凛凛，糊着报纸上课，情景很怪异，我们很喜欢。背景是黄帅，黄帅站在潮头上，大字报糊到墙上，过道上，有点二次文革劲头。1966年没赶上，这一年反复，赶上了颇有点兴奋，学生和老师有了一种新型关系：可以给老师提意见，讲大道理，指责，工人掺沙子，走上教学岗位，开门办学，学工，学农，学商，进工厂，下农村，进商店，提前成了小大人，少则一个月，多则半年。这一切都是成长，抛开时代，意识形态，四人帮的图谋，成长本身是如此的丰富，纷云，奇葩，行为艺术，政治波普，理想的装置。这一切都与黄帅有关，肇始于黄帅。正在写这个年代，审美这个年代，黄帅却走了，这么早走了。红卫兵还没走，红小兵却走了。黄帅反潮流是五年级，红小兵，红小兵继承了红卫兵，却不同于红卫兵，没有暴力，打倒，打砸抢，但是有反智，蔑视知识，因为知识也是一种权力，崇尚知识就会崇尚掌据知识的人，那么谁掌握知识？这些本来可以讨论，但被透支了，被螳螂捕蝉黄雀在后了。被谁呢？这东西是谁呢？这就是我们的悲剧，特有的悲剧，吊诡的悲剧。而黄帅不过是黄帅的影子，黄帅是被制造出来的，是那时代的一斤装置。黄帅走了，代表了一代人，一个文化层，它沉积下来，变成岩层。如同半坡的文化层异常清晰，这段将来无疑也一样清晰。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/59538fb4/3e73c9d5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/wm90?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@吴铭&lt;/a&gt; :1985年6月28日，昔日“革命小闯将”黄帅致信著名作家叶永烈，郑重表示：“请不要以任何形式撰写关于我的文章并希望您能以名作家的胸怀理解我的难言之苦。”（信函图片转自微信，据说由叶永烈本人提供。）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e7ef796e/06039f07.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】一个人爱什么，就死在什么上。——老舍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8190fc3b/71227ede.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/yashalong?refer_flag=1005055010_"&gt;@押沙龙&lt;/a&gt; ：看，现在就没什么人提红黄蓝了。别以为舆论有啥大用，只要对方足够淡定，舆论一点招都没有。硬盘坏了就是坏了，你能怎么滴其实？我们就是柳宗元的黔之驴，“不胜怒，啼之”。老虎也知道我们“技止此耳！”何况还是一群没长性的驴子呢。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 12 Dec 2017 16:45:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127105</guid></item></channel></rss>