<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 11 Jan 2017 14:34:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170111】项羽为报祖父项燕被秦人所杀之仇，连烧三十多座秦始皇陵</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117717</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】辽宁舰进入台湾海峡
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	台当局“国防部”今日（11日）一早表示，解放军辽宁舰已在今早7时进入台湾的“西南防空识别区”，沿台湾海峡中线以西向北航行。台当局官员昨晚透露，各监侦系统通过“迅安”数据链，将辽宁舰的动向向台北“衡山指挥所”现场直播，“国防部长”冯世宽也进入指挥所坐镇。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SePfuA/Kyvml.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国台办辽宁舰今晨穿越台湾海峡】台湾中天电视台记者：请教发言人，有传言说，今天早上七点的时候，“辽宁号”穿越了台湾海峡。外界认为，这个时机点选在蔡英文出访是一种恫吓。对此，发言人有何评价？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马晓光：我们此前已经应询介绍过，从12月24日开始，中国人民解放军海军辽宁舰编队赴西太平洋海域开展远海训练，这次训练是根据年度训练计划组织实施的。至于您刚才说到的这个情况，目前我还无法证实，有兴趣的话，你可以向国防部和海军方面询问。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SePq8J/yjuTj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国对原产美国的进口干玉米酒糟征收反倾销税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	商务部发布公告，调查机关最终裁定，原产于美国的进口干玉米酒糟存在倾销，中国干米酒糟产业受到实质损害，并且倾销与实质损害之间存在因果关系。自2017年1月12日起，对原产于美国的进口干玉米酒糟征收反倾销税。税率分别为42.2%-53.7%及11.2%-12.0%不等，均高于此前的初裁税率，征收期限为五年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SjXbbo/Qithc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国：对产自中国的洗衣机征收重税】美国国际贸易委员会周二决定对某些国际品牌在中国制造的洗衣机征收高额关税，因为委员会裁定这些廉价进口的商品倾销，已经给美国工业造成了损失。由于这一决定，这些产品被征收的关税比例可能高达52.5％。据悉，该裁定源于惠而浦集团针对三星电子集团和乐金集团提出的投诉，惠而浦集团随后也对该裁定表示欢迎，并称：“对美国工业来说，这是一次胜利，对我集团在俄亥俄州的克莱德工厂的3000多名员工来说的尤其重要。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SjWJeT/slyIe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】国务院：到2020年人均预期寿命超过77.3岁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院日前印发《“十三五”卫生与健康规划》提出，到2020年，覆盖城乡居民的基本医疗卫生制度基本建立，实现人人享有基本医疗卫生服务，人均预期寿命在2015年基础上提高1岁，超过77.3岁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SdcNFz/GtDIU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】临汾副市长：为重污染向市民致歉，下一步将及时公布信息数据&lt;br/&gt;
1月9日临汾打破沉默对外回应二氧化硫爆表事件后，相关质疑并未得到有效平息。临汾市环保局对外发布的“居民燃用散煤，占到市区燃煤二氧化硫总排量的70%以上”的说法，也未获得广泛采信。10日下午，临汾市环保局在其官网发表文章，称临汾市政府9日下午召开了重污染天气应对和大气污染防治工作座谈会。会上，临汾市副市长闫建国表示，对临汾近期持续重污染天气给广大市民生活带来的影响和不便深表歉意。下一步，临汾将及时公布各类信息数据，加大二氧化硫危害和预防的宣传。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8S7oVma/PYzg9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民日报：山西临汾信息公开缺位让工作陷被动】近段时间，山西临汾二氧化硫浓度“过千”爆表引发高度关注。质疑主要在两方面：一是政府信息发布迟缓、二是对污染源给不出有说服力的结论。公众对环境问题的关注度越来越高。很多时候，公众焦虑的不仅是污染本身，还担心有关方面应对能否及时、有效。从这个意义上说，政府部门要做环境问题的“第一知情人”，及时化解公众疑虑。信息公开的缺位与迟缓，让政府工作陷入被动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8S7oHsF/3PyeM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】陕西21名婴儿被贩卖 官方怕出丑解救3年后才发认领公告&lt;br/&gt;
2013年8月，陕西富平县曝出一起轰动全国的“产科医生贩卖婴儿”特大案，犯罪嫌疑人富平县妇幼保健医院妇产科副主任张淑侠被渭南市中级法院依法判处死缓。但直到2016年，渭南市临渭区民政局才贴出一纸公告，让民众认领三年前追回的21名被拐幼童。渭南市一位公务人员称：“害怕当地出丑的心态在作怪，当地政府想等到风波平息了，才让孩子们找爸爸妈妈。”2013年明明解救回来4名婴儿，现在又告诉大家还有21个孩子？”失去孙女的杨秋棉对记者说，找孩子还能相信政府么？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8S4s3rg/gAwGl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“更让人不满的是，渭南市和富平县的民众发现，就连这个姗姗来迟的公告，数日后也遭到了删除。该知情者透露，当地政府为了减小社会影响，首先是拆案，把张淑侠单独提出来审判，无论是犯“事业单位人员失职罪”的其四名同事，还是与其一起贩婴的“产业链”上的数名同案犯，都没有与其并案处理。其二，统一口径，不主动发布信息。此前，富平县公安局曾表示要开新闻发布会，但最终一场也没开。　第三，刻意低调。“警方找回21个孩子是悄悄送到福利院的，就怕让媒体知道，越炒越热，无法收场。”该知情人士称。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8S4scVr/7mNCs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/zhanzhengshiyanjiu?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E6%88%98%E4%BA%89%E5%8F%B2%E7%A0%94%E7%A9%B6WHS"&gt;@战争史研究WHS&lt;/a&gt;：【该市一位公务人员透露，这是因为“害怕出丑的心态在作怪，政府想等风波平息了，才让孩子们找爸爸妈妈”】――从宝马彩票案、正龙拍虎案，再到西安国保白队长案，感觉这种遮丑盖屎的巴甫洛夫反射在陕西的官员里挺普遍的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中国首份姓名报告出炉 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近日，国内首份姓名大数据报告显示，2016男宝宝女宝宝热名榜前三分别为：浩然、子轩、皓轩；梓萱、梓涵、诗涵。在重名最多的名字中，张伟、王伟、李伟、刘伟、李静、李娜等榜上有名。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SD9Edk/nifrG.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】42家航空公司公布航班延误补偿标准 其中5家无任何补偿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最“大方”的航空公司标准基本一致：延误4小时以上不超过8小时，每位旅客补偿200元。然而有5家航空公司直言，无论何种原因航班延误或取消，都不提供经济补偿，分别是中联航、西部航空、乌鲁木齐航空、春秋航空和桂林航空。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SajoBu/FG9AV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】董明珠：格力空调不涨价 别的空调也就涨不了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	格力董事长兼总裁董明珠10日在谈及格力空调是否会涨价时，董明珠表示，“我们同行都在商量怎么涨价，但企业还是要顾全社会影响，我们还是不涨价。接近市场份额50%的空调不涨价，那别的可能也涨不了价格。”董明珠还说，最好的电饭煲在国外买，最好的空调在国内买，因为有我们格力。”但是格力不甘心，“为什么能在国内买好的空调就不能买电饭煲？”董明珠称，当下都在急功近利，希望快速发财，为了得到更多收益而让实体企业放弃自己，但她表示格力不会，与此同时，格力也不会沉迷2016年的成绩，2017年会更加快速发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	大家都讲中国税高，没有税收，国家建设就没办法投入，比如医疗、教育、国防等，需要的财政是非常巨大的。“所以，我觉得作为企业来讲，义不容辞的应该交税，这是我十年来一直坚守，我不会因为减免我的税收而高兴，而是因为我能交更多的税而高兴。这就是实体经济，实体企业的价值。”关键是现在的费太多，很多费又没有明确的确定，总理最近也在说，企业的非税负担太重。如果跟美国比，我不认为我们的税高在哪里。关键是费太多，还有中间的制度性交易成本太高，这确实是一个问题，要解决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8S3tzLv/2a8xh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【董明珠独家回应：为什么员工必须用格力手机？】近期，董明珠回应了针对要求格力员工使用格力手机以及年终奖的话题。她说：“不是买，是送的。”“你有意见，你也给员工送一台手机啊。”董明珠还说，你是格力员工，格力产品你不用谁用？你自己都不喜欢，为什么要让别人来喜欢你的产品？ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】希捷seagate在苏州的工厂关门了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8Srnf4e/cYi5M.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/qonghongzaolegebai?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@青红造了个白&lt;/a&gt; ：佟湘玉：I am wrong, I am really wrong from the begining. I should not be married. If I am not married, my husband will never die. If my husband haven't died……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SFVV0m/JWtxu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SFW66P/E7ojX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SFWaFG/PRZbp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】奥巴马告别演说：国家变得更好更强大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间1月10日晚上9点（北京时间11日上午10点），奥总回到自己政治生涯开始的地方芝加哥，在数千现场观众和数千万电视观众前，正式向美国公众说”再见“。 在不到一个小时的演说中，奥总简单地回顾了自己主政期间所取得的一些成绩，包括复苏经济，通过新医保法案，推动同性平权，击杀本拉登，同古巴建交等等。 他说美国“比我们开始的时候变得更好，更强大。”奥总说，美国人民使得他成为一个更好的总统，一个更好的男人。他提醒人们美国的立国信念是包容所有的人，而不只是一些人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8S0xPAV/K5eiI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1705564917?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@老杜找乐儿&lt;/a&gt; ：在演说中，奥巴马花了更多的时间列举了目前美国社会仍存在的危机和所面临的挑战。他指出在经济发展的同时，贫富分化在加剧，社会变得不平等；他还指出，虽然美国在种族平权问题上有了长足的进步，但是目前族裔关系仍存在尖锐的矛盾，对移民的仇视更是社会进步的巨大威胁；第三个也是危害最大的问题，是日益激烈的党争和意识形态分歧，使人们不再愿意听取不同的意见，丧失的倾听的能力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8S0yiyP/5ixap.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在谈及来自极端分子的恐怖袭击威胁时，奥巴马提醒听众，ISIS会被消灭，但是在对抗恐怖主义的同时，美国“要警惕，但不要恐惧，” 不要牺牲自己赖以立国的信仰和价值观。 接下来奥巴马提醒，建设一个健康的民主社会，需要每个人的参与，他呼吁所有人都行动起来，尽到自己公民的责任，鼓励年轻人用自己的行动去改变社会。 在演讲结束前，奥巴马感谢了自己的家人、副总统拜登、以及伴随他的工作人员，动情之处，眼含泪花。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8S0yc6J/K6ItA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【奥巴马告别演讲：确保换届权力平稳交接】“我将确保权力的和平过渡。我曾向特朗普承诺，我的政治团队将确保此次换届过程非常平稳，就像当初布什总统把权力交接给我一样。”台下观众曾经一同高喊“再来四年！”，而奥巴马则笑着回应：“那是不可能的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8S0xXPL/CCuKj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥总说，他要感谢民众和他的对话使得他能够保持诚实和热情；他也要向美国军人表达敬意，他说：“对所有为国家服务的军人来说，担任你们的三军统帅是我的荣幸”；奥总还对第一夫人米歇尔表示感谢，称她为最好的朋友，是一个令国家感到自豪的榜样； 奥总还感谢了他的两个女儿，以及副总统拜登，他说拜登不仅是一个非常好的副总统，对他来说还是一位兄长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8S0yolC/ezPDy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在感谢了他的工作人员之后，奥巴马总统说，他离任之际，对国家的前途比他上任时感到更为乐观，因为他的工作帮助了许许多多美国人，鼓励年轻人为改变世界而奋斗。最后，奥总用自己8年前的竞选口号来结束自己的告别演说：”Yes We Can, yes we did, yes we can, Thank you!"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8S0y3pv/ds9cE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】美军测试成功 逾百无人机像蝗虫集群飞行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国军方在加利福尼亚州进行试验，用一架喷气式战机释放了103架微型无人机组成的机群。去年10月，美军曾使用3架F/A-18超级大黄蜂战机释放了“Perdix”无人机。这种微型无人机翼展30厘米，可自主飞行，但是共享一个分配电脑。军事分析员说，这种装置可以躲避防空系统，用来执行侦察任务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SfGQLU/QA4jZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国防部战略能力办公室主任罗珀（William Roper）说，Perdix并不是经过预设程序的协调行动的个体，而是像自然界中类似鸟群的动物群体那样，共享决策的分配大脑，相互协调行动。他说，“因为每一个Perdix都可以和另一个Perdix联络协调，所以机群没有领袖，可以非常顺利地允许每一个无人机进入或离开这个群体。”Perdix无人机最初由美国麻省理工学院工程学生设计，在2013年首次为军方试验进行了改造。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SfH45Q/o40Vs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】新建成的宿舍是世上独一无二的工人宫殿&lt;br/&gt;
最高司令官金正恩视察了平壤金正淑缫丝厂新建成的被子生产工序和工人宿舍。金正恩强调，轻工业政策的命运取决于轻工业工厂的产品能否博得人民的欢迎，平壤金正淑缫丝厂应大量生产人民喜欢的优质被子。金正恩说，“听说工厂职工称新建成的宿舍是世上独一无二的工人宫殿、宾馆，她们喜欢，我也很高兴。如此豪华的建筑物是只能在工人阶级的天下――朝鲜才能修建的，要是金日成同志和金正日同志能够前来参观这里，该多高兴。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SEck3Z/ZjbW8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【金正恩公开露面次数逐年递减】据韩国统一部10日发布的数据，朝鲜劳动党委员长金正恩公开活动次数从2013年起呈现减少趋势。统一部对朝鲜劳动党机关报《劳动新闻》的报道内容进行了分析。结果显示，金正恩的公开活动次数从2013年起逐年下降，2012年为151次，2013年为212次，2014年为172次，2015年为153次，2016年为132次。据分析，这可能是因为金正恩认为政权已稳，无需再像此前那样为巩固地位过多费心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】蔡英文出席尼加拉瓜总统就职仪式&lt;br/&gt;
当地时间10日，尼加拉瓜总统奥蒂嘉（Daniel Ortega ）举行总统就职仪式，正式展开连续的第三个任期，中华民国总统蔡英文、玻利维亚总统莫拉莱斯和萨尔瓦多总统桑契斯等贵宾出席仪式。尼加拉瓜是拉丁美洲最贫穷的国家之一，奥蒂嘉已连续掌权10年，连续的第三个任期将能巩固他的权力。 奥蒂嘉原是叛军领袖，在过去37年统治尼加拉瓜长达20年。他在去年11月的选举赢得压倒性胜利，连任成功，新任期要到2022年才届满。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SlAM3C/la4D9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】俄禁烟拟放大招：2015年后出生的人终生不得购烟
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	俄罗斯卫生部近日在新的反烟草构想中建议，2015年及以后出生的俄罗斯人终生不得购买烟草产品，这一建议经媒体报道后引起社会争议。俄总统新闻秘书佩斯科夫表示，克里姆林宫对俄卫生部的这一建议不持立场，类似的想法可以提出，但应该经过认真讨论。俄联邦委员会社会委员会主席梁赞斯基认为，需要鼓励健康的生活方式，而不是实施可能引起社会排斥的禁令。据悉，俄罗斯是世界上吸烟问题最严重的国家之一。世界卫生组织2013年公布的数据显示，每3个俄罗斯人中就有1人抽烟。据统计，目前俄每年有33万至50万人死于与吸烟有关的疾病。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SkxfSc/3YMDA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】历史上的今天：七千人大会召开
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1962年1月11日，在时任中国共产党中央委员会主席毛泽东同意下，中共中央在北京召开的扩大的中央工作会议。参加会议的有中央和中央各部门、各中央局、各省、市、地、县的主要负责人，以及一些重要厂矿和部队的负责干部，共有七千余人，因此这次大会又称“七千人大会”。七千人大会后中国的大饥荒问题有所缓和。毛泽东在这一次大会上提倡民主集中制，并以三不主义（不抓辫子、不戴帽子、不打棍子）鼓励与会代表讲真话。然而，七千人大会发扬的党内民主并没有持续多久。1962年9月召开的八届十中全会，毛泽东重提阶级斗争，痛批“黑暗风”、“单干风”和“翻案风”。4年后，爆发文化 大革命。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8S634xy/7VN2D.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2574729682?refer_flag=1005055010_"&gt;@三体-曹彬&lt;/a&gt; ：翻出一张1989年的报纸，看了看那时中国个人电脑的配置和价格
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SwjTEp/ETg4K.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】成人式的赠言 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2742112844?refer_flag=1005055010_"&gt;@二球悬玲木&lt;/a&gt; ：hhhhh麻生太郎给成人式的赠言”各位以前被警察抓了，电视只会说少年A，今后就会登全名了“
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SlZm5K/akvKG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】Elon Musk 称人类终将与AI融合
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“如果不能打败他们，那就加入他们。”创业大师Elon Musk（ Paypal, SpaceX, Tesla, SolarCity, Hyperloop…等）认为人类与机器之间最好的结局就是变成共生体，这样可以避免“邪恶的AI独裁者”产生。而AI-人类共生体的存在方式就像人类大脑边缘系统和大脑皮层的合作关系，控制直觉和控制思考的部分一起工作，密不可分。去年，面对“我们是否生存在模拟世界里”的问题，Elon就曾回复，VR技术已经模糊了虚拟与现实的界线。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SnQBi1/ueuwc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】一个正常的社会中的人，为什么要掌握这些知识？ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/corndog?refer_flag=1005055010_"&gt;@性感玉米&lt;/a&gt; ：假冒卫生巾都有………电视台又要一脸正经一脸严肃的观众如何识别假冒卫生巾，最后一般来说还会有个口诀，比如一摸二捏三闻之类的，长期在这样的媒体环境下，都没人想过，一个正常的社会中的人，为什么要掌握这些知识？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SuuV6v/Nkpmn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/101174?refer_flag=1005055010_"&gt;@tombkeeper&lt;/a&gt; ：项羽为报祖父项燕被秦人所杀之仇，连烧三十多座秦始皇陵。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SvA3P4/138D4b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】有些事，捋一下，就顺了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SIJt4n/1I3H.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】你们接受教育，是为了当你们到了某个特定的一见钟情的阶段时，能够接近你们钟情的东西――不管是一首诗，一个理想，一个党派，一项事业，或者一个英雄。  ――弗罗斯特《罗伯特・弗罗斯特校园谈话录》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8SNR8JW/AQgeJ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt; ：【为防姓名大众化，父亲王强给女儿取名梓萱】87年出生的王强从小因与自己重名的多，名字土气，而觉得抬不起头。王强从小暗恋并最终搞到手的媳妇名字也挺大众，叫李娟。所以上学时王强就发誓以后一定要给孩子起个洋气又个性的名字。年前，王强与李娟生下一女儿，经深思熟虑，王强给女儿取名叫王梓萱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	王八蛋老板年前带着小姨子跑了,老板娘挥泪清仓回娘家过年！平时卖300多元的裤子现在只卖几十元包邮！加绒不加绒的都有！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=539904526273" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=539904526273&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 14:34:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117717</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170110】一马平川</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117692</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】一马平川？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国当选总统特朗普星期一（1月9日）在纽约特朗普大厦同著名中国企业家马云会晤，两人讨论了贸易合作问题。特朗普团队表示，特朗普和马云的谈话涉及马云的电子商务公司阿里巴巴如何让美国的小企业向中国和亚洲销售产品，从而为美国创造100万个就业机会的问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IFgoFD/598qd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普在星期一会见马云之后对记者们说，"我们进行了一次非常好的会面。"他称赞马云是一位"伟大的企业家，是世界上最好的（企业家）之一。"他还说，马云热爱美国，也热爱中国。"马云和我要干一些大事。小企业，是吗？"马云说，他和特朗普进行了一次"建设性"的会晤，重点集中在小企业和美国的农产品方面。他说，"我们讨论了帮助美国小企业通过阿里巴巴平台向中国和亚洲出售产品的问题。"马云在会见特朗普之后表示，他和特朗普同意，应该加强中美关系，建立更友好的中美关系。他说，讨论双方关系和贸易问题的大门是敞开的。他还赞扬特朗普"非常聪明"，在倾听意见时"思想非常开放"。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IFgyMi/JsivX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：马云不是去美“纳贡”，更像去“扩张”】一些美国人一直认为美方在同中国的经贸合作中吃亏了，这是短视之见。国际分工是自然形成的，不可能靠硬掰来扭转。特朗普恐怕要带着理性同中国谈生意，那样的话他的观察和判断将更客观，更容易在双赢的基础上实现美国的利益。强硬不是通向繁荣的捷径，能够发现对大家都有利的角度和线索，并且善用之，必将是21世纪国际关系最受推崇的主旋律。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IFggku/x0sHa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%8F%B2%E7%8E%89%E6%9F%B1%E5%A4%A7%E9%97%B2%E4%BA%BA?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@史玉柱大闲人&lt;/a&gt;:企业家与企业家间，也许更容易沟通。尤其是两个不习惯按常规出牌的企业家&lt;img alt="[挤眼]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/c3/zy_org.gif" title="[挤眼]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/jefflijun?refer_flag=1005055010_"&gt;@我是二姐夫&lt;/a&gt; ：马云和Trump商讨为美国创造100万个新增就业岗位。美国现有全部就业岗位约为8000万，100万就相当于美国现有全部就业岗位的1.2%。上次软银孙正义拜访Trump不过承诺创造5万个新增岗位&lt;img alt="[衰]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/af/cry.gif" title="[衰]"/&gt;&lt;img alt="[衰]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/af/cry.gif" title="[衰]"/&gt;  
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/henhaojixyz?refer_flag=1005055010_"&gt;@烹肘&lt;/a&gt; ：川普看起来不太高兴。川普认为的就业机会是指发薪水的雇佣关系，而不是什么“我买麦当劳的汉堡包，或者帮麦当劳送汉堡包，我就养活了所有麦当劳人，创造同于麦当劳数量的机会”。川普因为马云说法的好奇而见了他，发现是被“忽悠”？要卖东西？我们有亚马逊呢，你这是来抢亚马逊工作的。&lt;img alt="[哼]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/49/hatea_org.gif" title="[哼]"/&gt;... 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%AE%A1%E9%91%ABSam?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@管鑫Sam&lt;/a&gt;: 一马平川
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】赵忠贤、屠呦呦获得国家最高科学技术奖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年度国家科学技术奖励大会今天（9日）上午在人民大会堂举行，中国科学院物理研究所赵忠贤院士和中国中医科学院屠呦呦研究员，分别获得国家最高科学技术奖。国家自然科学奖、国家技术发明奖和国家科学技术进步奖三大奖共评选出279个获奖项目。另有5名外籍专家和1个国际组织获得中华人民共和国国际科学技术合作奖。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IOT149/WyMsG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1497504301?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@冬的颜色&lt;/a&gt;：看了一条新闻，主标题：习近平出席国家科学技术奖励大会并为最高奖获得者等颁奖。副标题：中共中央国务院隆重举行国家科学技术奖励大会，习近平出席大会并为最高奖获得者等颁奖，李克强讲话 刘云山出席 张高丽主持。问：科技奖最高获奖者叫什么名字？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中小学教材全面落实“十四年抗战”概念
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近日，网传教育部基础教育二司下发2017年1号函件《关于在中小学地方课程教材中全面落实“十四年抗战”概念的函》。10日，记者从教育部基础教育二司了解到，这封函确由该司所发，目前2017年春季教材已全面落实。工作人员表示，落实“十四年抗战概念”是贯彻中央相关精神，2016年10月，国务院相关领导就曾批示教育部要全面落实十四年抗战概念，当时要求教育部各部门通力配合，两个月前已要求全国基础教育课程教材落实该概念，目前已全面完成修改，2017年春季全国中小学生地方课程教材将全面落实。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IPIFZq/kALuK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/libertarians" target="_blank"&gt;加西亚三世&lt;/a&gt;&lt;a href="http://club.weibo.com/intro" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：这下好了，抗日电视剧台词也要改了：“同志们，十四年抗战就要开始了。”&lt;img alt="[嘻嘻]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0b/tootha_org.gif" title="[嘻嘻]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8J7LgLO/BAxZV.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】山西临汾大气二氧化硫浓度一周内再次破千
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	因超高的大气二氧化硫浓度遭受质疑并保持了连续数日的沉默后，山西省临汾市9日上午终于就此给出了正式回应，称二氧化硫浓度高7成多来自居民燃用散煤。1月9日22：00的检测数据显示，临汾市工商学校监测点二氧化硫浓度测得值再度破千，高达1014μg/m3（国家标准60μg/m3）。与此同时，临汾市也出现了重雾霾天气，大气中二氧化硫、PM值双双爆表。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8JbPJzT/wEVHz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】10余中国军机进入韩防空识别区意图引猜测
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	韩国政府一消息人士9日透露，10余架中国军用飞机当天多次进入位于济州岛西南海域的离於岛邻近韩国防空识别区（KADIZ），时间长达4-5小时。这是自韩国防空识别区扩大方案于2013年底正式生效后，中国军机首次大批进入韩国防空识别区，引发外界对其意图的猜测。去年8月，中国轰-6轰炸机曾进入离於岛上空，但像此次这样6架轰炸机同时在同一空域活动的情况尚属首次。据悉，这6架战机可挂载十余枚超音速反舰导弹从中国本土飞至关岛。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8JcstS7/10PnvV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】民政部原部长李立国 副部长窦玉沛正接受审查&lt;br/&gt;
9日，国务院新闻办举行中纪委发布会，中央纪委案件审理室主任罗东川回应记者提问时表示，由于巡视时发现问题和接到群众举报，中央纪委正对民政部原部长李立国、副部长窦玉沛进行审查，一旦审查清楚，将根据党纪条例处理结束后对外公布。此前有媒体报道称，李立国和窦玉沛疑卷入福利彩票百亿舞弊案，被中纪委带走调查，预料还有大批官员落马。中纪委副书记、监察部长黄树贤，已正式出任民政部长，并表示会坚定不移推进反腐败工作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IXqAis/7FUAL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【十九大之前逐步公开贪腐高官的忏悔录】中央纪委宣传部部长朱国贤在新闻发布会上介绍说，党的十八大以来，中央纪委编辑了严重违纪违法中管干部的忏悔录，体现了惩前毖后、治病救人取得的成果。 “把违纪中管干部的忏悔录印发原案发单位，作为‘两学一做’学习教育领导班子民主生活会的反面教材，就是要用身边的事教育身边人，促使党员领导干部把自己摆进去，对照检查问题，查找症结、堵塞漏洞、举一反三，切实整改提高。”朱国贤说，“下一步，我们将在中央纪委的媒体开设专题专栏，在党的十九大召开之前我们逐步公开。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IXr3vN/Wpe6i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【贪官服刑结束咋回归社会？中纪委：给学习就业机会】中央纪委案件审理室主任罗东川9日表示，惩前毖后、治病救人是我们党的一贯方针，我们对犯了错误的党员要坚持这个方针，也就是说，惩治违纪党员最终的目的还是为了治，是为了教育、警示、震慑，使所有党员干部都要受到教育。十八大以来，对受到处分的党员干部，不是处理完了就没有事情了，还要加强对他们处分后的教育、管理、监督，要帮助他们改正错误。对于涉罪的、被判处刑罚的党员干部，在刑罚执行完毕后，有关部门会按照法律的规定和有关的政策，给他们学习、劳动、就业的机会，帮助他们回归社会，做一个遵纪守法的公民。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IXqSdJ/14DWu9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中纪委证实：枪击攀枝花市委书记、市长的局长原本要被查】中纪委宣传部长朱国贤9日透露，经攀枝花市委批准，市纪委拟对国土资源局局长陈忠恕进行立案审查。目前，公安机关正在调查此案，如有消息，四川省有关部门会及时向社会公布。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IXquY3/ZNmn0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】国家统计局：2015年最终核实GDP较上年增6.9%&lt;br/&gt;
近日，根据国家统计局统计年报、财政部财政决算和有关部门年度财务资料等，国家统计局对2015年GDP数据进行了最终核实，主要结果如下：经最终核实，2015年，GDP现价总量为689052亿元，比初步核算数增加了3546亿元；按不变价格计算，比上年增长6.9%，与初步核算数一致。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IXqGwH/Qs807.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12月CPI同比上涨2.1% 结束连续三个月的回升势头】国家统计局网站10日公布数据显示，2016年12月全国居民消费价格指数（CPI）同比上涨2.1%，涨幅较上个月下滑0.2个百分点，结束连续三个月的回升势头。CPI同比涨幅在今年8月份降至1.3%，刷新10个月新低。但自9月份起，已经连续四个月站稳“2时代”。今年政府工作报告提出，2016年全年CPI涨幅目标为3%左右。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IXqXM6/nly0e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国务院各类审批事项已取消620项】国新办今举行新闻发布会，发改委主任徐绍史介绍引领经济发展新常态和深化供给侧结构性改革有关情况。徐绍史称：到去年年底，国务院部门各类审批事项已取消620项左右，本届政府承诺的取消1/3审批事项已提前完成。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【发改委回应曹德旺言论：个案具特殊性 不必过分解读】发改委主任徐绍史被问及由曹德旺访谈引出的中国税负问题时表示，一些个案具有它的特殊性，不必过分解读。财政部、税务总局分别从税制改革和税负构成的角度作了分析和回应。他们的结论是，我们国家宏观税负的水平总体上并不高。我也总体上赞同。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IXqn3k/ETtCk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】公安部：群众拍摄民警公开执法最近距离不能少于1.5米
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	民警在现场处置时要习惯在“镜头”下执法，同时要坚持依法依规正常执法。对交警道路交通执法、民警治安巡逻、一般性执法等公开执法，群众可以拍摄，拍摄者与现场需保持一定安全距离，最近不能少于两臂距离（约1.5米）。对涉及国家秘密等案（事）件现场，或者涉及他人隐私、未成年人保护执法活动的，不得拍摄，民警要通过口头、广播、举牌等形式明确告知围观群众不得拍摄。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IUGuMA/zgsDn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】中信股份、凯雷投资等合力拿下麦当劳在美以外最大特许经营权
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中信股份9日发布公告称，中信股份将和中信资本、凯雷投资和麦当劳达成战略合作并成立新公司，该公司将成为麦当劳未来20年在中国内地和香港的主特许经营商。中信股份介绍，新公司将以最高20.8亿美元的总对价收购麦当劳在中国内地和香港的业务。交易完成后，中信股份和中信资本在新公司中将持有共52%的控股权，凯雷和麦当劳分别持有28%和20%的股权。该交易仍有待相关监管机构的审批，预计将于2017年年中完成。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8ISli4K/j17pv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】《Pokemon Go》引进无望：或威胁国家安全&lt;br/&gt;
近日中国音数协游戏工委发文称，广电总局主管部门表示《精灵宝可梦Go》或威胁国家安全，同类游戏暂不审批。工委称，从境外消费实践和若干案例看，此类型游戏在运营中也存在较大社会风险，例如：对地理信息安全的威胁、对社会交通安全和消费者人身安全的威胁等等。出于对国家安全与人民生命财产安全的高度负责，目前总局业务主管部门正在与国家有关部门协调，组织开展安全评估，一旦形成评估意见，将及时向社会公布。在此之前，总局暂不受理审批此类型游戏，建议国内游戏企业在研发、引进、运营此类型游戏时审慎考虑。”　
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8ISbnt1/13SG9u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】网曝支付宝存在新漏洞：熟人可重置登录密码
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	网曝支付宝漏洞，熟人有百分之百机会登录你的支付宝。漏洞原理是这样的：登录手机账号――忘记密码――手机不在身边――淘宝买过的东西9张图片选1个――好友验证9个好友图片选1个――登录成功。这时就可以直接扫二维码付款不用密码。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IHkAqz/8uPEu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【支付宝回应修改密码漏洞：仅在特定情况下才会实现】风控评估后，安全系数较高情况下才允许用此方式找回登录密码；一旦在其他设备登录，本人设备会收到通知；现已提高安全等级，目前仅在自己手机上，才能通过此方式找回密码。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%92%8C%E8%8F%9C%E5%A4%B4?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@和菜头&lt;/a&gt;: 就不能好好做个钱包吗？就不能好好收购一个社交产品吗？几亿人使用产品，领导拍下脑门，产品经理拿着改锥就上，动手前不会感到心里害怕吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】雅虎再见：将更名Altaba ―― 阿里他爸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月10日消息，根据雅虎提交的资料显示，公司出售核心业务之后，雅虎CEO梅耶尔与公司联合创始人大卫・费罗将会退出董事会，雅虎名字也会变成Altaba。不只如此，雅虎48亿美元出售互联网业务之后，董事长梅那德・韦伯也会离开董事会，还有前董事长埃迪・哈顿斯坦、查德・希尔和简・萧奥。 博通前CFO埃里克・勃兰特将会接替韦伯成为雅虎新任董事长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IIgaqV/14xOBI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年7月份，Verizon同意以48亿美元收购雅虎核心业务和房地产，交易将在今年年初完成。这项交易不包括雅虎持有的阿里巴巴股份、雅虎日本，以及可兑换货币和非核心专利，这些资产仍被雅虎持有。去年用户数据大规模泄露，雅虎出售资产的交易因此蒙上阴影，数据泄露事件可以追溯到2013年，影响10亿帐户。Verizon高管暗示说，所有选择都是可能的，比如重新协商条款，或者放弃收购。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IIgjlh/11IQjr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】梅丽尔・斯特里普荣获金球奖终身成就奖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间8日晚，第74届金球奖在洛杉矶正式颁奖，好莱坞知名女星梅丽尔・斯特里普荣获终身成就奖。斯特里普在发表获奖感言时提到了美国新晋总统川普模仿残疾人记者一事，表示“看到那一幕使我心碎”。梅丽尔・斯特里普在发表获奖感言时表示：“今年有一段表演，让我深深震惊和被牵动，不是因为它是好的表演，它没有任何好的方面，而是因为它很有效地达到了目的，让目标观众都露齿而笑，那就是要坐上我国最为让人尊重的一个位置的人，对一个残疾人记者的模仿，他占有特权和武力上的优势。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IJZp70/oz8rd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	斯特里普说：“看到那一幕使我心碎，而且至今在我脑海中萦绕不去，因为这不是电影里的场面，而是真正的生活。有了一个某些强权人士在公开平台上做的示范后，那种想羞辱别人的本能会渗入每一个人的生活，因为这就像其他人也获得了许可，可以去做同样的事。不敬会带来不敬，暴力会催生暴力，当强权人士利用他们的权力去欺凌他人，那我们都是失败者。”斯特里普还列举了多位演员的出生地，说“好莱坞满是外来人和外国人，如果把他们都赶走了，那我们就只能看美式足球和综合格斗了”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IJZiFz/vGL1F.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普：她是好莱坞被捧得最过头的演员之一】川普在推特上回应称，“梅丽尔斯特里普，好莱坞最被高估的女演员之一，她并不了解我，但在昨晚的金球奖上攻击我，她是输的很惨的希拉里的马屁精。第100次说明，我从未没有嘲笑过那名残疾记者（将来也永远不会这么做），只是很简单的演示了“卑躬屈膝”给他看，当时他完全改变了他之前写过的一个十六年的故事以使我难堪，真是越来越不诚实的媒体。”川普还表示，斯特里普是希拉里的“走狗” ，就是输不起。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IJZuQc/oUAjP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】川普任命女婿Jared Kushner担任高级顾问
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国候任总统川普已正式宣布，任命自己的女婿Jared Kushner（库什纳）担任白宫高级顾问，他将对各种问题向总统提供建议，这意味着这位川普竞选团队中最有影响力的人物之一将成为白宫政要。川普的过渡顾问说，周二将年满36岁的库什纳已经在川普的交接工作中发挥着重要作用，帮助挑选高级官员并制定战略。川普的团队一直希望将他纳入白宫，但担心可能遭遇1967年通过的《反裙带关系法》的阻碍。已故肯尼迪总统任命弟弟罗伯特出任司法部长后，国会1967年通过《反裙带关系法》，禁止总统及国会议员等任命亲属担当行政机构雇员，法例还特别列明亲属包括女婿。但有法律观点认为，行政机构包括联邦政府各部门，并不包括白宫，库什纳任职白宫高级顾问可能不受《反裙带关系法》约束。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IKIu1p/5Ri27.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	NBC报道，经证实，美国当选总统特朗普将正式任命他的女婿库什那为总统资深顾问（Senior Advisors to the President）这个职位隶属白宫办公厅的行政办公室，不需要参议院的批准。这个职位不受美国反裙带关系法的制约，但是库什那必须出售自己的资产。之前有报道说，他将不会领工资。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】委内瑞拉议会宣布总统马杜罗离职&lt;br/&gt;
委内瑞拉反对派控制的议会1月9日宣布，该国总统尼古拉斯∙马杜罗因没能履行自己的职责而离职。 《国民报》（El Nacional）指出，多数议员（106人）投票赞成该决议。二亲政府的议员在投票开始时退场。该报强调，议员们的行动依据是宪法第233条，该条规定在确定总统缺位的情况下举行新的选举。但据西班牙《阿贝赛报》（ABC）报道，委内瑞拉最高法院表示，议会此举仅具象征性意义，议会并无实权罢免总统。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8J1nI6G/G3egs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】ISIS再公布“儿童刽子手”视频&lt;br/&gt;
ISIS日前公开新的宣称视频，视频中，一名被训练成刽子手的幼童，在一处废弃的儿童游乐场内将一名囚犯处决。报道称，视频中被处决的是一名库尔德工人党囚犯，视频的上载时间也正好是ISIS在撤离摩苏尔最南端大桥东侧之后。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8J1nAc2/cceYr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】俄驻雅典领事被发现死于家中&lt;br/&gt;
当地时间1月9日，俄罗斯驻希腊雅典领事在他的公寓中被发现死亡。该领事名为马兰尼（Andrei Malanin），55岁。警方暂时没有发现他杀痕迹，具体死亡原因要等到法医检查等进一步深入调查结束后才能确定。但据负责调查的希腊警方透露，马拉宁死于“自然原因”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8J1nN7K/bicqr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美防长卡特：已做好随时击落朝鲜弹道导弹的准备&lt;br/&gt;
当地时间8日，美国国防部长卡特在当天播出的电视采访中表示，朝鲜的核武能力与弹道导弹计划的确对美国构成“严重威胁”，不过，如果朝鲜的弹道导弹“朝我们或我们友邦、盟邦的领土飞来”，美方已做好准备，随时可将之击落。卡特表示：“我们努力保持超前朝鲜的优势，目前也正以我们的导弹防御系统保持超前，以确保我们掌握最新的朝鲜导弹数量及种类，进而确保我们可以自我防卫。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8J3YyEo/OkkZX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩国加快组建斩首部队】首尔的韩国国防部周一向英国《金融时报》证实，这支部队原定2019年成军，但已提前至今年完成组建，其背景是朝鲜的姿态越来越好战。据韩联社报道，兵力可能达到2000人的这支斩首部队，将仿效美军的特种部队作战。国防部称，面对朝鲜的侵略行为，它将构成韩方全面加强军事力量努力的一部分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】朴槿惠将在沉船千日后依法交代当日行踪&lt;br/&gt;
韩国总统府人士9日接受韩联社电话采访时表示，朴槿惠的律师团将于10日的弹劾案庭审上向宪法法院提交答辩状，交代2014年4月16日沉船事故当天朴槿惠的7小时行踪。10日刚好是“世越号”沉没1000天。 据悉，答辩状几乎以分钟为单位详列朴槿惠当天所办公务和私事。这是朴槿惠首次用有法律效力的文书反驳种种传闻。坊间怀疑朴槿惠当天打美容针长时间盘头发贻误搜救时机，国会弹劾委员会认为朴槿惠玩忽职守应灾不力，将其列为弹劾事由之一，并向宪法法院提交了包括证据在内的1600页的意见书
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8J3Yu3o/OFqUR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】严防俄黑客干预大选 法加强网络保安&lt;br/&gt;
法国国防部长德里安表示，过去3年，全国受网络攻击的数字大幅上升，对国内基建构成严重威胁，去年拦截了2.4万宗来自海外的网络攻击行动，黑客的目标包括法国的无人驾驶飞行系统，这类攻击的数字每年增加1倍。德里安表示，相信几个月后举行的总统大选也可能成为黑客目标，当局将加强防范，密切留意情况，监察黑客动静。他称，如果有人以为法国大选不会受黑客入侵，是无知的想法。德里安还强调，情报机构正从美国的经验中学习和汲取教训，为未来可能面对的挑战作准备。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8J3YmSL/14OUtQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】中国8架军机9日飞越日本海 日战机拦截&lt;br/&gt;
据日本统合幕僚监消息，中国海军航空兵部队8架战机9日穿越对马海峡前往日本海演习，包括1架运8侦察机、1架运9侦察机和6架轰6G轰炸机。日本有大量军机自那霸，浜松，小松、筑城、新田原、百里基地升空，进行拦截监视。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8J55iwN/19hut.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】德州州长新闻稿直呼蔡英文为“台湾总统”&lt;br/&gt;
德州州长在与小英见面后办公室就发出新闻稿，标题写着“Governor Abbott Meets Taiwan President Tsai Ing-wen In Houston（州长艾伯特与台湾总统蔡英文在休士顿会晤）”。此次会谈中，艾伯特与小英交流了双方在生物科技和医疗设施方面，是具有发展合作的潜力，蔡英文也盛��德州有能源、智能机械、国防工业的特色，和台湾未来的产业规划有相通之处。最后两人以交换礼物结束友好的会面，蔡英文收到带有德州图章的时钟，她则送给艾伯特台湾花瓶。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8J54JvB/GtuTO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：哪怕走到同美国断交那一步也会在所不惜】由于特朗普尚处在候任阶段，北京不好与他“一般见识”，拿两国外交撒气。但对他上台以后如果破坏一中原则，中方显然做了充分预案。为了捍卫一个中国原则，北京哪怕走到同美国断交那一步也会在所不惜。届时我们倒想看看，美国选民是否会支持他们的总统乱出牌毁掉中美关系，把整个亚太和平与稳定的大局折腾个天翻地覆。与李登辉和陈水扁时期相比，不仅两岸力量对比发生了质变，大陆的优势成为压倒性的;中美之间力量的此消彼长也非常深刻。现在打一个中国的保卫战，我们比以往任何时候都更有把握和胜算。对于这一点，我们完全不必含糊。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8J55dBa/XI5Ea.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】洪都拉斯总统：蔡英文是洪国最喜爱的女儿&lt;br/&gt;
蔡英文出访洪都拉斯，并与洪国总统胡安・奥兰多・埃尔南德斯进行双边会晤，埃尔南德斯对蔡英文说，“希望你视洪都拉斯为你自己的家，而你绝对是我们洪都拉斯最敬爱、最喜爱的女儿”。埃尔南德斯表示，双方会谈讨论了洪国经济发展5年计划，双方相信台湾、洪国可互相成为进入亚洲和美洲市场的门户。蔡英文也同意，将针对农业、纺织、观光、农产品加工等产业，与洪国积极合作，并推广微型产业经验。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8J54Sqg/eKx10.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【参访团帐单写“中国台湾省” 洪都拉斯饭店道歉：系统错误】蔡英文的“英捷专案”首站来到洪都拉斯，但参访团所下榻的饭店中，帐单上竟写着“中国台湾省”，饭店方得知后解释此为系统错误，并发出声明致歉。而隔日的帐单也被更正为“Taiwan, Republic”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8J54Y9N/ie1Rs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】李显龙致函梁正英  要求归还被扣装甲车&lt;br/&gt;
据新加坡《亚洲新闻台》报道，就“星光部队”九辆装甲车遭扣押一事，新加坡已多次联络香港，总理李显龙日前还写信给梁振英，要求立刻归还新加坡的装甲车。不过，当地传媒引述报道指，香港当局表示目前正进行调查，因此还需要一些时间，港府会按照法律处理事件。新国防部长黄永宏还在国会应询时称，遭香港海关扣留的装甲运兵车及其装备是新加坡政府的资产，享有国际法承认的国家主权豁免权。因此，港府理应归还这批军备。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IZ62CW/q2UBs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外交部回应】有记者问：新加坡国防部长黄永宏今天在国会回应议员质询时表示，香港海关扣留新加坡军队装甲车的行动不符合香港法律和有关国际法规定。被扣装甲车系新加坡政府资产，在国际法上享有“主权豁免”，香港特区政府应尽快归还。中方对此有何回应？陆慷答：我和我的同事已多次回答过有关问题。我想强调的是，第一，希望包括新加坡在内的各国切实遵守一个中国原则，这是中国同其他所有国家发展关系的一个基本前提。第二，希望新加坡方面切实遵循中国香港特别行政区的法律。据了解，香港特区政府现在正按照相关法律法规处理此事。我们希望有关方面谨言慎行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IZ5UAo/jXIh6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】香港最年轻议员罗冠聪遇袭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9日，香港最年轻的立法会议员罗冠聪从台湾返回香港，在机场受到反对香港独立的示威者袭击。他在香港机场的到达大厅遭遇一批反港独示威者，罗的衬衫被撕扯，身上被泼了不明液体。他最后在机场保安的护送下乘出租车离开。台湾“时代力量”随即发表声明谴责罗冠聪被袭一事，称这是“毫无理性可言的暴力行为”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8J0dLvr/pVBwD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】日本「成人日」
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2213526752?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@视角_日本&lt;/a&gt;：文化：9日是日本的「成人日」，全国各地年满20岁的“新成人”们身穿华丽和服或西服正装出席成人仪式。其中横浜市的成人仪式规模最大，分上下午共有约3万6000人出席。在千叶县浦安市东京迪士尼乐园内，米老鼠等卡通人物一同为新成人们祝福。每年都会在仪式上演唱流行歌曲的阿苏市市长今年演唱了「恋」和「ONE PIECE」的主题曲。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8J2FI5A/UoQO8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以奇葩闻名的北九州市新成人们今年也没有让大家“失望”。AKB48等团体也在东京・神田明神神社内举行了成人仪式，今年AKB48、SKE48、NMB48、HKT48共32人满20岁，乃木坂46的5名成员也于日前在东京・乃木神社和服登场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8J2FBGz/dbk6j.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】日本专家：摆V字拍照很危险 有可能被盗取指纹信息
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据日本媒体报道，日本国立信息学研究所教授日前提醒广大网友，拍照时摆V字手势，很有可能被盗取指纹。报道称，如果在网上发布拍摄有面部和手部的照片，更有可能被锁定指纹的所有者，其中对于照片曝光率较高的名人，指纹信息等被盗取的危险系数更高。国立信息学研究所在实验中，利用一张从三米处拍摄的照片读取到了指纹信息，在拍照时摆V字手势，很容易被盗取。国立信息学研究所教授越前功呼吁：指纹等生物信息是人终生都改变不了的，希望能警示大家进行自我保护。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8J2FQF9/KokUj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】世界杯扩军至48队
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/cctv5?refer_flag=1005055010_"&gt;@CCTV5&lt;/a&gt; ：【敲定！世界杯扩军至48队】据《阿斯报》透露，FIFA内部达成一致，从2026年世界杯开始，参赛球队将扩充至48支，这一消息将在明天正式公布！关于48队具体的决赛圈赛制、预选赛赛制，以及各大洲名额分配等问题，将在未来几个月进行确定。《马卡报》表示，扩军将帮助FIFA多赚6亿欧！这回国足……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8JaeZhx/xDHEg.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】比利时研究人员：空气质量越好，学生的成绩就会提高
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	比利时哈瑟尔特大学6日在当地媒体上发表的一项研究结果表明，空气污染的严重程度与在校学生的学习成绩之间有着密切关联，污染越重，学习成绩下降越明显。研究发现，空气质量越好，学生的成绩就会提高。但对于那些家庭生活环境污染严重的学生，学校空气质量的好坏对成绩影响并不明显。与父母的教育程度一样，空气污染的水平也对孩子的学习成绩有着至关重要的作用，空气质量会对人的认知能力产生影响，”哈瑟尔特大学流行病学教授蒂姆・纳夫罗特认为，“鉴于弗拉芒大区车流密集，空气质量堪忧，在这方面采取措施已是当务之急。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8J2FVWY/gqeCH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】河南秘方防霾汤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8J6iD69/3GvYZ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】日本雅虎网友：“你们买中国货，以后射向你的子弹就是用你的钱买的！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	你是不是觉得这个论调很熟悉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8J8D28V/HKdbR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】假如你只用一种方式去理解某件事，那么你并不能真正的理解这件事。这是因为假如有一个步骤发生错误，你将会被自己的思维所束缚。一件事对于我们的意义取决于如何把这件事同其他的事关联起来。 ――雷・库兹韦尔《奇点临近》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8IBPkAq/PkHYc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/corndog?refer_flag=1005055010_"&gt;@性感玉米&lt;/a&gt; ：想象一个场景，川普正式上台，贸易战开打，国内民族主义情绪高涨，福特车主瑟瑟发抖不敢出门怕被U型锁开了头。西安的社会底层小粉红们高举麦当劳肯德基滚出中国的牌子准备去打砸抢，琢磨着和上次反日一样还能顺点东西，刚出门被警察带走了，后来公诉罪名是威胁国有财产安全。
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 10 Jan 2017 14:43:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117692</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170109】问及卡斯特罗时，一半说他是英雄，但是也有不少人很直率的说“我不喜欢他”</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117667</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】全国多人感染H7N9病毒 3人危重1人死亡&lt;br/&gt;
截至目前，全国内各地已通报多起人感染H7N9禽流感病毒确诊病例。 其中，上海报告1例人感染H7N9病毒确诊病例，现正在积极救治中。江西省卫生计生委通报，江西新增3例H7N9确诊病例。其中两例患者病情危重。湖南一例患者病情危重。山东济南市报告1例。另外，香港确诊入冬后第3例H7N9个案，患者为一名有长期病患的62岁男子，该名男子6日凌晨证实死亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zeYcyC/QBXk8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】北京卫计委：重污染期间尽量采用蒸煮方式烹饪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	疾控中心研究表明，厨房（门窗关闭）中采用煎、炒、炸等烹饪方式，即使开启油烟机，其瞬间PM2.5浓度也可突破800微克每立方米，并可在一定程度上扩散至客厅、卧室等。而采用蒸、煮烹饪方式时厨房内PM2.5浓度变化不大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zHbAla/14HNKw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【北京商场为揽客展开“空气战”】在中国雾霾笼罩的首都北京，商场正通过宣传它们的室内空气质量有多么好来争抢顾客，因为数周以来令人窒息的冬季空气污染让许多家庭选择足不出户。随着公众日益担忧空气污染，北京的高端商场已经着手在中庭的电子屏幕上发布它们的室内空气质量。北京的商场大悦城曾在社交媒体上宣称它拥有多层空气过滤设施：“让我们逃离雾霾，感受自然之美。”在全国许多大中城市建有商场的开发商万达曾在一年前宣布，正与芬兰空气净化公司AAVI科技有限公司(AAVI Technologies)合作，净化北京市万达影城内的空气。AAVI表示，这一合作会“让万达影城内的观众拥有非常健康的观影环境，享受来自芬兰的清洁空气”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zIzved/zOtqt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】“北大神童”再进阶 李书磊任中央纪委副书记
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中共十八大后多次变动的中央纪委领导层再有人员调整。担任北京市委常委、市纪委书记刚满一年的李书磊，再获重用转任中央纪委副书记。据中央纪委官网消息，2017年1月8日，中央纪委七次全会补选李书磊为十八届中央纪委常委、副书记。至此，中共十八大以来，李书磊不仅从学界转向政界，且已三次履新，仕途足迹走过福建、北京。同时，中央纪委副职领导层已经历“四出三进”，王伟、李玉赋、陈文清、黄树贤四位副书记先后调离纪检监察系统，并增选杨晓渡、刘金国、李书磊三人。这种情况在以往数届中央纪委领导班子中极为罕见。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zeXJgd/DSZ29.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】北京2017年铁腕治霾 将组建环保警察队伍&lt;br/&gt;
北京市委副书记、代市长蔡奇日前与媒体和市民代表座谈雾霾治理时表示，面对重污染天气，关键是行动。2017年将采取更加有力的措施，铁腕治霾。北京将强化督察问责，组建环保警察队伍，对环境领域违法犯罪活动予以严厉打击，形成震慑。参考借鉴环保部督查模式，对北京16个区开展市级环保督察，强化环保责任，着力解决“最后一公里”的执行力问题。“例如露天烧烤、焚烧垃圾、烧秸秆和道路扬尘等，表面看是施工单位不遵守法规，实际是监督监管不严格，倒逼力度不够。”蔡奇说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zeXAq2/h9Kev.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国内口罩生产企业数量3年翻番 江苏抽检六成口罩不合格】据新华网报道，目前我国有近千家口罩生产企业，而在2013年之前，这一数字是500家。在生产企业数量激增的同时，口罩的质量问题却不容乐观，根据江苏省质监局日前发布的数据，在160批次的口罩中，监测发现99批次存在质量问题，问题发现率61.9%。其中，从产品价格分布看，10元以下的产品问题发现88批次，问题发现率为79.3%，10~30元区间的产品问题发现11批次，而30元以上的产品未发现问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zeY4Je/ZSDss.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】江西出现粉红色天空 环保部门：系阳光折射&lt;br/&gt;
据网友爆料，德兴香屯街道被粉红色天空覆盖，网友称从未见过如此现象，难免有些忧心忡忡。当地有些师生不免忧心忡忡，担心是不是一种“有害”的天气现象。对此，德兴市环保局称环保局称已经调查过此事，这次“粉红色”天气现象的产生不是由于污染产生的。周边的企业经过排查只有2家企业在从事生产活动，一家是加工塑料桶，一家是硫酸厂。生产过程中不会有污染物质排放，造成“粉红色”的天气现象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zeYjrw/13cvFC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】人民日报：理直气壮做强国企  不能把国企改革发展等同于“国进民退”&lt;br/&gt;
对于当下的深化国企改革，社会上也不同程度地存在一些认识上的偏差，一些人借机炒作“国进民退”、国企垄断，认为国有企业是特殊利益集团。针对这些认识误区，我们要在理论上明辨是非，在实践中理直气壮做强做优做大国有企业。国有经济与民营经济并非对立，不能把国企改革发展等同于“国进民退”；国企的效益并非单纯依靠垄断，大多数国企均处于有效的市场竞争中；国企并非特殊利益集团，国企改革的目的是让人民群众能够更多更公平分享经济社会发展成果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zeXPJD/7TNdH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%B0%A2%E6%96%87?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@谢文&lt;/a&gt;:既然“大多数国企均处于有效的市场竞争中"，那么这些国企就没有存在的必要，市场能干的事国家硬掺和进来干什么？不如把这些国企卖掉，把资源用来干市场干不了的事情，例如教育，医疗和社会福利。至于说石油，电信，铁路这些行业没有垄断，更是睁眼说瞎话，无理搅三分，一副利益集团嘴脸。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】人民日报：外储减少不一定是外汇资产的真实减少 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	专家称，我国大概有1万亿美元的非美元资产，从去年年中到年末，美元指数升值11%左右，受此影响主要国际货币都出现了一定波动。因此，从货币构成看，当前我国外汇储备的减少不一定是外汇资产的真实减少，其他货币计价的外汇储备资产由于汇率对美元贬值也使得我国外汇储备出现缩水。国家外汇管理局负责人认为，大规模外汇储备对国家经济长期可持续发展的作用是巨大且难以替代的。然而，外汇储备也并非越多越好，当持有外汇储备的边际成本大于边际效益时，持有过高外汇储备并不划算。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zeXWMj/dznHo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【再回贬值通道 人民币兑美元中间价大跌594点报6.9262】人民币兑美元中间价今日报6.9262，上日中间价报6.8668。上日官方收盘报6.9230，夜盘收盘报6.9330。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】曹德旺：感激国家改革开放政策 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	曹德旺在2017海归中国梦年度盛典上表示：“我很感激我们国家的改革开放政策。我们是福建第一家承包乡镇企业，做成功以后我赚了很多钱，我想这些钱是不能拿回去的，要捐献回报给社会。现在社会上有一些人问，曹德旺到底捐了多少钱？我敢说超过80亿人民币。我还在我的家乡建了公园、公路、综合科技楼、万佛塔。从我创业第一天到今天为止有据可查的统计下来，交税127亿。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“我很自豪的跟中国人讲述我的故事，我亲手写的一本书记载着我自己的创业过程和走过的路，里面是真名实姓的表述，我想给年轻一代提供个可借鉴的东西，也报答我们的国家。我在很多场合讲话不隐瞒我的观点，因为我爱我的国家。我妈跟我讲，子不嫌母丑，狗不嫌家贫，这就是我妈以前的教诲。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zibKWU/UghAw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】外媒：数千台企"撤离"东莞：曾创造当地过半GDP
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据《南华早报》报道，东莞一度有5000多家台资企业，现在已跌至约2000家，这些留守的台资企业以传统加工贸易为主，由于不是地方政府所提倡的现代高端产业，因此官方和银行都“不会特别关照”，产业扶持政策也与他们无关，“台资企业变得越来越边缘化”。往东南亚转移的台商“该走的已经走了”，但部分厂商的研发基地还留在珠三角，继续驻守东莞的台商有些缩小规模，有的直接把工厂关掉，有的将厂房转移到大陆的内陆城市去。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zl0I9k/X45uX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】西安推行厕所“所长制”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者８日从西安市旅游局获悉，西安将在全市范围内开展“厕所革命”，推行厕所“所长制”。对公共区域城市公厕和旅游厕所采取购买服务、以商养厕、设立公益岗位等方式进行日常管理。鼓励承包经营、由大中型企业冠名赞助，或授予商业广告经营权等方式，推动厕所管理创新。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zvDcX9/p43KZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】中国终于造出圆珠笔头 有望完全替代进口
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	很久以来，有个事儿一直压在中国制造业的头上：3000多家制笔企业、20余万从业人口、年产圆珠笔400多亿支，但大量的圆珠笔笔头的“球珠”还需要进口。一份文件显示，太钢完成了笔尖钢制定标准的工作，且已完成相关产品第六轮测试。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/625ab309ly1fbk51kdw2jg209906ynnm.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】耶路撒冷恐袭：货车冲撞士兵致4死15伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间8日下午，耶路撒冷一辆货车驶至当地犹太社区阿蒙哈那兹夫时，突然冲向一批刚下巴士的以色列士兵，当中1男3女疑躲避不及，被突然袭来的货车当场撞死，另有15名士兵受伤。涉事的货车司机随后被其他士兵击毙，警方表示，事件很显然是针对以色列国防军士兵，初步相信事件为恐怖袭击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8znizbV/AbdOo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【内塔尼亚胡：司机或为ISIS支持者】总理内塔尼亚胡8日表示，所有迹象都显示，这名卡车司机是ISIS的支持者。以警方负责人表示，这名卡车司机来自东耶路撒冷的阿拉伯区，是巴勒斯坦人。有关调查的进一步细节，目前已禁止报道。巴勒斯坦极端组织哈马斯对袭击表示称赞，但没有声明承担责任。哈马斯发言人阿尔-卡努称之为“英雄”行为。他还鼓励其他巴勒斯坦人效仿，“让抵抗激化”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zniHQc/ZbWBV.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】朝鲜称洲际弹道导弹试射准备已进入最后阶段，将随时发射&lt;br/&gt;
朝鲜外务省发言人8日说，朝鲜的洲际弹道导弹试射准备已进入最后阶段，将随时发射洲际弹道导弹。这位发言人在回答朝中社记者提问时说，美国一贯坚持对朝敌视政策，几十年来一直侵犯朝鲜的主权和重要权力。朝鲜开发洲际弹道导弹是为了加强自卫能力，以应对美国越来越不加掩饰的核战争威胁。而美国却呼吁加紧对朝制裁，将朝鲜的导弹发射准备说成是“挑衅”和“威胁”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zFlsNP/JIyt2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩政府警告朝鲜：若试射洲际弹道导弹必遭制裁】韩国统一部发言人郑俊熙9日在例行记者会上就朝鲜威胁试射洲际弹道导弹（ICBM）警告称，若朝鲜发射洲际弹道导弹，将遭到国际社会的制裁和施压。朝鲜外务省发言人前一天接受朝中社采访时表示，将在最高领导班子决定的时间和地点试射洲际弹道导弹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zFlCxc/WbtK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】太勇浩：愿访美介绍朝鲜真实情况&lt;br/&gt;
朝鲜驻英国大使馆前公使太永浩8日接受韩联社记者专访时表示，若向美国政府介绍朝鲜核开发的真正意图有助于美国树立合理的、准确的对朝政策，我愿访问美国，向美国国民和政策决策人介绍朝鲜真实情况。太勇浩此前曾表示，只要金正恩在位，就算给朝鲜1万亿美元、甚至是10万亿美元，朝鲜也不会放弃核武。太永浩还就金正恩在新年贺词上称朝鲜洲际弹道导弹试射已进入收尾阶段评价称，朝鲜中程弹道导弹开发已经结束，而洲际弹道导弹的开发目标也在2017年末和2018年初，主要是瞄准美国，韩国已在可射范围内，朝鲜现在想展示对美国的攻击能力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zoZr2e/JG5OH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】韩国僧人参加游行时自焚 呼吁立刻逮捕朴槿惠&lt;br/&gt;
据法新社报道，一名韩国僧人在7日晚间参加反韩国总统朴槿惠示威游行期间，突然引火自焚，目前伤势严重。当天晚上，成千上万名民众上在韩国首尔参加第11轮烛光集会，要求朴槿惠立刻下台。法新社称，该僧人约60岁左右，其姓名并未被公开。僧人强烈要求当局应立即逮捕犯下“叛国罪”的朴槿惠。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zoZk99/y8NZu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】德副总理呼吁查禁极端教派清真寺
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	现任社民党党魁的德国副总理西格玛尔・加布里尔日前在接受《明镜周刊》专访时表示，当局应当查禁萨拉菲教派清真寺并驱逐其教士。“我们必须查禁萨拉菲教派清真寺，解散相关社区，同时尽快驱逐其教士。如果我们认真对抗伊斯兰偏激教义与恐怖主义，这也必须是一场文化对抗。”加布里尔说，“鼓动暴力的人不配享有宗教自由的保护”。他强调，他对于对抗伊斯兰偏激教义的课题一直保持“零容忍”立场，而萨拉菲教派正是伊斯兰逊尼派的极端保守教派。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zqlFno/K8pDk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】宝马汽车称“绝对”将在墨西哥新建工厂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	宝马汽车（BMW） 对BBC表示，尽管美国候任总统特朗普对进口汽车怀有敌意，但宝马汽车"绝对"将在墨西哥新建工厂。特朗普此前严厉批评美国汽车制造商将生产线建在成本更低的国家而非美国，并威胁将对进入美国市场的墨西哥产汽车征收"边境税"。宝马汽车计划在墨西哥投资10亿美元新建工厂，而其它汽车公司则计划在美国投资或将汽车生产线搬回美国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zuGaVe/MTbUv.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】奥总警告川普不要把白宫当成家族企业
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥巴马在接受ABC采访时表示，他已经向他的继任人特朗普提出建议，不要用经营家族企业的方式处理白宫事务。“一旦你宣誓就职，你将负责管理世界上最大的机构。”奥总说，川普必须尊重美国的体制，各国政府、金融市场以及世界各地的人们未来将会非常认真地关注川普说些什么。奥巴马特别警告说，治理和搞运动之间存在着差别。奥总还提到了美国情报部门有关俄罗斯试图干扰美国总统选举报告的问题，他表示自己低估了这类攻击所产生的影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zo4d1b/ZRHia.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥总说：“我认为我低估了信息时代中网络黑客等有可能通过散布错误信息影响我们的开放社会和我们开放的制度，潜移默化地改变着我们民主的行为。我认为这种现象正在加速发展。”奥巴马说，他公布了一份美国情报机构关于俄罗斯的黑客行为报告的缩略本，其目的是“我们务必要懂得这个问题是普京在相当长的时间里一直在欧洲所作的事情，起初只是在俄罗斯原来的卫星国中这样做，这些国家里有不少俄罗斯的代言人，但现在他们越来越多地在西方民主国家做这样的事情。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zo476a/1sNEr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5825093412?refer_flag=1005055010_"&gt;@AlphaNews&lt;/a&gt; ：三权分立，一鸣惊人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zo3ZRh/ji6T4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】英国首相表示英国将彻底脱离欧盟
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	英国首相特雷莎�q梅(Theresa May)表示，英国将彻底脱离欧盟，同时仍会在谈判中争取进入欧盟共同市场的最佳可能途径。梅在接受Sky News访问时称，人们总是在谈论英国退出欧盟但仍希望保留一定成员资格的事情。她表示，英国将脱离欧盟。她还称，英国政府仍然希望在贸易方面达成尽可能好的协议。梅重申了之前的观点，即英国将在脱离欧盟之后拥有边境控制权。对于是否会将限制移民的重要程度置于市场准入之上，她不予透露。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zJpzEm/137KPG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】iPhone问世十周年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2007年1月9日，史蒂夫・乔布斯（Steve Jobs）以他惯用的方式，在旧金山莫斯康展览中心吊足了大家胃口：他反复向公众提到他要介绍的"三个新产品"。不过在座的人们很快就明白了，苹果真正的新产品只有一个―iPhone。这是一个历史转折点：乔布斯让手机从通讯工具变成了很多人生命中不可或缺的一部分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zC1ZaW/Jaufs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【苹果年度收入和利润没达标，库克被扣了工资】苹果公司称，该公司首席执行长库克(Tim Cook)及其他高管在2016年领取的薪酬总额有所下滑，因该公司全年收入和利润未达目标。苹果表示，该公司去年2,156亿美元的销售额较2,236亿美元的目标值低3.7%，同时600亿美元的运营利润较603亿美元的目标值也差了0.5%。鉴于此，苹果高管只拿到原定年度现金奖励的89.5%。2015年这些高管获得了100%的现金奖励。总体而言，2016年库克的全部薪酬为875万美元，低于2015年的1,028万美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zC2ijO/8N38N.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】谷歌自动驾驶汽车越过里程碑：主要传感器成本骤降90%&lt;br/&gt;
谷歌自动驾驶子公司Waymo透露，已实现自我制造所有的内部无人驾驶传感器硬件，Waymo的CEO称，这将大幅降低无人车的制造成本，其中一个组件的价格已由75000美元下降至原价10%不到。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zC2l8h/105D68.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】蔡英文过境美国会美参议员克鲁兹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蔡英文与美国德州联邦参议员克鲁兹（Ted Cruz）在休士顿时间8日上午进行了长达45分钟的会面，克鲁兹在会后受访表示，会谈很有成效，期待美国与台湾能强化关系；双方谈论了广泛的议题，包括增加军事合作、军售等，也讨论增加经济上的合作。克鲁兹还表示，德州议员有收到来自中国大陆的信，要求不要与蔡总统见面，但那封信不具说服力，“中国大陆没有立场禁止我们与谁见面”。对于蔡英文日前与美国候任总统川普通话，克鲁兹表示，那通电话是好的且重要的步骤；他认为，美国总统与友人和盟邦交流如何强化友谊比较好。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8ztl9Vt/lUMou.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】国民党可动支5600万元支付党工薪水&lt;br/&gt;
台湾党产会发言人表示，党产会日前已发文给国民党，准许解冻一张面额5200万元新台币的台银本票，支付积欠的党工薪水。党产会发言人施锦芳今天表示，党产会上周五已经将公文正式送交国民党，同意国民党动支一张台银本票5200万元，其余不足部分可由永丰银帐户领取，党产会同时也将解冻处分公文送交台银和永丰银，国民党只要拿公文到银行，就能顺利兑领被解冻的支票和帐户，领取足够金额支付党员薪资。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8ztl04u/oePQq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】欧洲出现摄氏零下26度低温 至少23人死亡&lt;br/&gt;
波兰至土耳其之间的欧洲地区连日出现暴风雪与低温，导致大范围断水断电与交通混乱，同时造成至少23人死亡，部分死者是流浪汉与难民。亚得里亚海、多瑙河及许多比较小的河流、湖泊、池塘因为出现摄氏零下26度的低温而致表面结冰。在意大利，极低温造成8人死亡，迫使民航班机改变航向、渡轮延误、列车班次取消、道路封闭；南部地区的部分学校因为积雪1公尺而宣布9日停课。在罗马，圣保罗广场的喷泉一夜之间结冰。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zsisLu/ja2Mb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在法国与德国交界的边境地区，气温７日降至零下１３摄氏度，法国多个城市将体育馆辟为临时避难所，提供给无家可归者取暖过夜。希腊在过去一周也经历了严寒天气，一些来自中东的移民被安置到简易房和有取暖设备的帐篷内避寒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zsioWb/s0BcV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】法国裁定fb朋友不是真“朋友”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国最高法院在一项判决中陈述，社交网站facebook的“朋友”未必反映传统意义上的友谊关系，法律上无法推定两名facebook朋友彼此熟悉。这项认定的起因，是一名律师质疑律师公会某些成员在一件风纪诉讼中偏袒某方，因为受偏袒的对象与律师公会成员是“facebook朋友”。但最高法院在判决中说明，人们在社交网站上愿意与某人对话而互相成为“朋友”，这个“朋友”一词，不一定反映传统意义上的友谊关系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zsii4V/fBxn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/weifanghe?refer_flag=1005055010_"&gt;@贺卫方&lt;/a&gt;：【文化生活】戏剧方面，十年浩劫期间颠来倒去就是八出革命样板戏，电影是颠来倒去的三部电影（《地道战》、《地雷战》、《南征北战》），外国的，只有在文革后期有几部朝鲜和罗马尼亚的。古典戏剧、西方文学、传统小说都属于封资修，全面禁止。孔子孟子直到1972年“批林批孔””才能读到片段，唐诗宋词全然无知。文化的贫乏让我们整整一带人基本的人文修养付诸阙如。我只是庆幸高中毕业之后一年就有机会考上大学，还可以恶补。但那时高考录取率百分比近乎个位数，多少很有天资的人都被耽误，令人叹息！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zlKq06/31YXm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】前日本驻华外交官：中国吸取日本教训 很多都错了&lt;br/&gt;
对于中国目前的汇率问题，津上俊哉表示，不让人民币很快升值，这是学错了。不是不让汇率快速升值，而是不要太害怕自己的汇率升值；这才是应该吸取的日本的教训。虽然中国经常讲要借鉴日本发展过程中的经验教训，但从中国实际走的路来看，都吸取错了。汇率升值有两面性，贬值也有两面性，非常激烈的汇率变动，不利于经济发展，这是事实。所以，让它比较平稳的波动是必要的，在这个范围内的干涉，是可以认同的，但不能以维持特定汇率水平为目标来进行干涉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zjEoHk/Fpvir.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于中国经济未来前景，津上俊哉认为，短期乐观，长期悲观。短期乐观的意思是，中国新经济的发展，比日本好的多。另外一个优势是，中国中央财政的负债率才20%，还有很大的腾挪空间――日本中央财政的负债率是254%，中国只是日本的十分之一，非常健康、甚至可以说是过于健康。单长期来看，中国经济没有好消息，主要有两个因素：一是人口动态，中国已经不可避免的少子老龄化，放开独生政策已经太晚了；二是财政――中国未来的债务负担会非常重。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zjEhvK/MrYor.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】西安兵马俑 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/527123288?refer_flag=1005055010_"&gt;@阿粪青&lt;/a&gt;：到了西安兵马俑，一下公交车，就会有许多人上来问你去不去兵马俑。这时你千万不要理他，因为他们会带你去他们自己制作的假兵马俑。大概一个篮球场那么大，自己烧了一些陶俑放进去，供游客观看。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zwSuAx/NMY2x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zwSHi7/12NXvW.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%B8%A5%E9%94%8B?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@严锋&lt;/a&gt;: 这个兵马俑好，还能入坑站到兵马俑身边合影，下次就去这家了！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zwSRHr/hn6ug.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lbtgs?refer_flag=1005055010_"&gt;@张洲&lt;/a&gt; ：我去西安旅游时，见证的奇观是“兵马俑发现者”，签名一次20-40元。那时我心想，发现兵马俑的人得多牛逼啊，这名必须签啊，于是交了20。走不几步，我操，又一个“兵马俑发现者”，他告诉我前面那个是假的，“我是有新闻报道的”，接着拿出份报纸，赫然有他的名字。再回去不值当的，于是再签一名，交30（真的比假的贵点，情有可原），逛了几里路，又遇见一个“发现者”，他告诉我，前边那个报纸是假的……一路下来， 至少6个“发现者”，至于“挖掘者”至少得10个。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这是当时我的记载，现在签名还在家呢，窝囊死了。&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zydIu3/u5e9c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】古巴国民的精神状态 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1722583785?refer_flag=1005055010_"&gt;@虫子在北京&lt;/a&gt;：古巴国民的精神状态，感觉特别像中国刚刚开始改革开放的样子。稍微开始有点自由了，但是又还胆怯。知道宰外国人来钱最快，所以都狠狠的宰。古巴最大的优点我觉得是安全，走哪儿都不担心，不像以前去巴西啊哥伦比亚啊老怕被人抢。拉美人民的能歌善舞当然也是随处可见的，所以老觉得他们貌似挺开心的，但是我并不觉得他们真的开心。古巴人最自豪的就是免费教育和医疗，几乎每个人聊天都会说这个。但是他们也挺直率，都知道自己国家穷，知识分子一个月才挣几十美金那真是非常Fuckedup.我打车遇到过律师，会计，都告诉我，当出租车司机挣钱最快。对中国没啥具体认知，但是都知道，中国改革开放了，富了，并且非常羡慕。所有人都认为古巴也需要变革，但是变革的速度实在是太慢。问及卡斯特罗时，一半说他是英雄，但是也有不少人很直率的说“我不喜欢他”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zzisSS/2OTbn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zzi6ra/BDJWK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zzimoc/XGJxA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zzhW7I/pN1ju.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】千万不要轻易放弃，因为你永远不知道最后一刻会发生什么
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/8245bf01ly1fbj9bpqiq0j20dw5gs1kx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】人的每一种身份都是一种自我绑架，唯有失去是通向自由之途。   ――刘瑜《送你一颗子弹》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G8zRdigv/nuK5P.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	网易云音乐年度报告：这一年，您最喜欢听一位不存在的歌手的音乐。――Twitter. damyata 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	出来卖,要讲信用,说了要你好看,就一定会让你好看！极品高含量纯正羊毛商务休闲呢子外套,好看又保暖！免费试穿10天！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542163313142" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542163313142&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 09 Jan 2017 14:50:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117667</guid></item></channel></rss>