<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 07 Mar 2018 16:40:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180307】爱的教育</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129745</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】财政部副部长史耀斌：会按照中国国情合理设立房地产税制度
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	财政部副部长史耀斌今日在记者会上表示，会按照中国国情合理设立房地产税制度。全国人大、财政部和相关部门正起草完善房地产税法律草案，总体思路是立法先行、充分授权、分步推进。史耀斌表示，全球房地产税有四个共性安排：按照评估值征税；房地产税都有税收优惠，但具体方式和水平不同；属于地方税，收入属于地方政府，用于满足教育、治安等公共基础提供；房地产税税基确定较复杂，需建立较完备的税收征管模式，才能征得到、征得公平。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ae025581/660a6a0a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【财政部：个税起征点会根据居民基本生活消费水平变化确定】财政部副部长史耀斌指出，这次个税改革有两大内涵：提高个税起征点，会根据居民基本生活消费水平变化确定，并提出提高起征点的政策性建议；这次个税改革增加了专项扣除，首选重点是子女教育、大病医疗，会根据实际情况具体确定专项扣除项目规模和数量。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【财政部：个税征税模式将改变】&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E6%8F%90%E9%AB%98%E4%B8%AA%E7%A8%8E%E8%B5%B7%E5%BE%81%E7%82%B9?from=501" target="_blank"&gt;#提高个税起征点#&lt;/a&gt;怎么提？财政部副部长史耀斌表示，要改革完善个税征税模式，将分类税制转化为建立综合与分类相结合的模式。比如将工资薪金、劳务报酬、稿酬等劳动性所得，作为综合所得合并起来征税。更好体现税收公平，调解收入分配。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【楼继伟：房地产税推出需解决众多技术性问题】全国政协委员、全国社会保障基金理事会理事长楼继伟表示，目前房地产税起草主要是全国人大预算工作委员会牵头做，房地产税这么长时间未推出面临挺多技术性问题，单单征管一项要弄清就不容易，税收征管法需要做相应修改。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】今年7月1日前取消流量“漫游”费
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	工信部副部长陈肇雄6日接受新华社记者专访时表示，工信部将推动基础电信企业加快开展套餐梳理和调整、系统开发和改造、测试和业务验证等工作，确保广大用户在今年7月1日前享受到这一红利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ff16f300/ca20a64a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】农业部部长韩长赋：转基因食品食用不食用 由消费者选择
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩长赋：“今天又谈到转基因，我想补充一个基本观点：转基因问题说到底是一个科学问题、法治问题。安全不安全，应由科学来承担。能种不能种，应该法规来处理。如果再加一句话，食用不食用，由消费者自己来选择。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c6d25fc/fe97ddc7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩长赋: 农民将是有吸引力的职业 农村将来会成为稀缺资源】农业部部长韩长赋表示，随着科技进步，随着产业发展，农民将是一个有吸引力的职业，我们要让农民从身份称谓回归职业称谓。将来农村人不仅可以享受城里人那样的公共设施、公共服务，而且还拥有优美环境、田园风光。农村将来会成为稀缺资源，会成为城里人向往的地方。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中国多党合作制度为世界政党政治的发展提供了中国方案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	民建中央主席郝明金6日表示，我国的多党合作制度厚植于中国土壤，创造了崭新的政党合作模式、政党关系和执政方式。有着集中社会各界智慧和力量办大事的制度优势。“我国多党合作制度的创新和发展，为世界政治发展提供了中国方案和中国智慧。”民盟中央主席丁仲礼也表示，中国的多党合作制度，不同于一党制，也不同于多党竞争制。因此，避免了万马齐喑或各党之间“为竞争而竞争”的问题，有利于参政党和执政党合作，有着独特的制度优势。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ab5e89d0/5390a727.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】发改委主任何立峰：“厉害了，我的国”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“我们还居于世界第二大经济体，这是非常不容易的。特别是增长幅度达到了6.9%，增量达到了8.35万亿元人民币,按照去年12月31日的汇率计算，相当于1.27万亿美元。这是什么概念?相当于人均GDP增量达到900美金左右。遥想上世纪80年代改革开放初期,我们党提出来到2000年的奋斗目标就是要实现人均国内生产总值800美元，我们现在一年人均经济增长就达到了900美元，这就借用现在热播的纪录电影名字，就是《厉害了，我的国》!”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7454020a/0cb2c4f8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国中等收入群体逾4亿人 居世界第一】何立峰透露，不完全统计，中国中等收入群体有4亿多人，位居世界第一，这为中国培育自己的市场，创造了越来越好的环境和条件。此外，何立峰介绍，去年，中国又超过了“两个一千万”，一个是城镇新增就业实现了1351万人，这在中国历史上是第一次；另一个是1289万贫困人口脱贫，这1289万贫困人口相对于过去来说是贫中之贫、困中之困，实现在现行标准下脱贫非常不易。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】全国人大代表刘小兵：建议制定财政法，不允许法外资金存在
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国人大代表、上海财经大学公共经济与管理学院院长刘小兵教授认为，当下有必要制定《中华人民共和国财政法》，这有助于让财政更好发挥国家治理的基础和重要支柱作用。财政专户存储收支所形成的资金、未纳入政府性基金预算的各种政府管理的基金和未集中的用于经营性用途的资金等不在法定的财政报告体系中，但规模相当大。例如，住房公积金、全国社保理事会管理的基金等一些具有较大体量的基金以及用于投资经营活动的国有资本经营资金等，绝大部分都不在人大立法所覆盖的范围内。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/885c4e11/75af6aa3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】北京卫计委书记方来英：有名的大医院要外迁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国政协委员、北京市卫计委党委书记方来英接受北京时间采访时，对北京大医院外迁及建设新院区情况做了介绍。方来英说，天坛医院新院今年要投入运行，同仁医院亦庄院区二期项目土建工程也将完工。此外，安贞医院的通州院区建设已经进入项目实施阶段。中央医院方面，北大医院的大兴院区正在走立项程序，北大人民医院通州院区的建设也在进行中。方来英表示，对于北京的医疗资源的调整和配置，不是简单的搬迁，而是根据北京人口的发展趋势，做出的整体的区域医疗规划。“历史上从来没有这样的阶段，有这么多的卫生建设项目。”方来英说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9f393402/7af78bb3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】清华教授孟安明：建议根据经济发展 合理上调大学学费
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国政协委员、清华大学教授孟安明指出，大部分高校的学费在每年4000元至6000元之间，低于许多幼儿园一年的学费标准。同时，国家对于高等教育的投入已非常巨大，随着物价上升，大学办学成本也在逐年提高，因此他建议国家应该建立合理上调大学学费的机制，根据经济发展状况，如GDP的增长情况和物价的上涨水平每年调涨3%左右。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9da40b5c/025ac459.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】人大代表皇甫立：绝不能让不良网游扭曲青少年价值观
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	江苏省淮阴中学党委书记、校长皇甫立同在提交的建议稿中表示，“有一些不良网游，不仅毫无顾忌地充斥着拜金主义、色情、暴力等内容，更是在游戏设计中虚构和扭曲历史，涉及到一些敏感领域，社会危害巨大。”“这类游戏不仅极大地伤害了中国新时代社会主义精神文明的建设，更在高度隐蔽地侵蚀着我国社会主义的核心价值观，成为新时期的文化毒瘤，需要全社会下大决心、花大力气、动大手术去根治这一社会公害。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4b4a06d2/9d46832f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】代表委员关注“精日”分子挑战民族底线：呼吁立法严惩
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国人大代表、苏州大学校长熊思东表示，“精日”分子、“精日”思潮，不仅是一小群人的事情，也不仅是一种思潮，更多的是对民族感情底线的重大挑战，是对人类共同价值观和理想的挑战。对于“精日”分子一而再、再而三地挑战民族底线，熊思东代表在谴责的同时认为，制定相关的法律法规迫在眉睫。行政拘留15天、道德上的谴责，这些还远远不够，应该上升到法律法规的层面，用立法来维护一个民族的感情底线、一个民族的精神底线，“用立法来让一些人不敢挑战，如果挑战，必定要付出更大的代价。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/61ade5e2/c3edce04.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】许家印：出台房地产税必须慎重研究
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国政协委员、恒大集团董事长许家印在全国政协经济界别小组讨论会上表示，房地产税可以对控制房价有作用，但或许起不到关键性作用。出台房地产税必须慎重研究，尤其是对于普通老百姓不能征收太多，增加税费负担。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3fa0882b/0b2c7b97.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】顺丰王卫：全世界的人都来内地，你为什么跑出去？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	17岁就从学校走进社会，亲手创造中国最大快递企业的王卫称他的创业成功心得就是一直用积极的态度看内地。他强调现在很多香港年轻人对内地有抵触情绪，甚至没有接触内地的人和事，就持有偏见以及抵触的态度，这是言之过早。王卫说，“西方再怎么好你要考虑和中国内地比哪的机会更多。内地有最多的机会，全世界的人都来，你为什么跑出去？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fdec0dda/57440dd1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】春节后深圳房租涨幅明显 最贵区域租金近百元/平米
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	春节过后，深圳房租普遍上涨。走访深圳罗湖、福田的多家中介机构了解到，多数片区的租金涨幅都在3%至10%之间。统计显示福田区2月租金为每平方米每月98.85元，环比上涨6.52%；其次为南山区，每平米每月96.58元；再次为罗湖区，每平米每月78.77元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f7852667/04056ded.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】亚马逊回应封禁部分中国卖家：被封卖家违反政策
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昨日，亚马逊卖家在亚马逊公司门口举横幅抗议。针对亚马逊卖家被封一事，亚马逊回应，被封卖家违反亚马逊政策，有任何疑问可与亚马逊卖家支持团队或账号经理联系。内部知情人士透露，封禁原因为刷单。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f86c31c0/7d4666c2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】《台湾旅行法》已送交白宫 最晚3月16日自动生效
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国联邦参议院2月28日通过《台湾旅行法》（Taiwan Travel Act，案号HR535），6日送交白宫，待总统川普签署成法律。就算川普没有签署，按照美国国会立法程序，最慢等到3月16日，法案也会自动生效，除非川普动用否决权。这项法案在参、众两院都是以无异议的方式通过，川普动用否决权的机率非常低。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0f1eebe9/d1eb209b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】提勒森展开非洲行 美国面对中国掘起
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国务卿蒂勒森今天启程访问非洲国家，目的地包括埃塞俄比亚、肯尼亚、吉布提、乍得、尼日尼亚。蒂勒森出访前曾提到非洲对美国利益的重要性，“我们国家的安全与经济景气，比以往都要来得与非洲息息相关”，蒂勒森上个月出访拉丁美洲时曾警告非洲国家说，中国对非洲的经济兴趣其实另有目的。蒂勒森表示，美国寻求与非洲国家建立伙伴关系、“鼓励良好统治”，但中国的手法是“鼓励依赖”。用“不透明合约、掠夺性贷款与恶质交易，使得非洲国家陷入负债泥沼”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/890ffc07/82de19de.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】韩朝4月底将在板门店举行首脑会谈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国总统府6日发布消息称，已与朝鲜就韩总统文在寅和朝鲜劳动党委员长金正恩4月底在板门店举行会谈达成一致。朝鲜向韩国派遣的特使团表示，准备与美国就无核化及关系正常化进行磋商，在对话期间有意冻结核与导弹试验。据韩国总统府称，朝鲜表明了朝鲜半岛无核化的意愿，称如果针对朝鲜的军事威胁消除且其体制能得到保障，则没有理由拥有核武器。双方还就设置首脑间热线、在首脑会谈前举行电话会谈达成了共识。朝方还承诺不仅是核武器、也不会使用常规武器来攻击韩国。总统府高官称，金正恩对于美韩4月起将实施和往年同样规模的联合军事演习一事表示“理解”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/870c25de/a7674d46.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【安倍呼吁警惕“金正恩的微笑”】主导对朝鲜实施制裁压力路线的日本，对于朝鲜所释出的善意仍感到警戒，日本首相安倍晋三表示：“不能被北韩微笑外交的眩目，而动摇了制裁压力方针。”安倍认为朝鲜在平昌奥运以来释出的善意、接见韩国特使团的“微笑外交”，有可能转移外界目光，而令制裁政策动摇。外相河野太郎则表示，朝鲜的态度转变、甚至能促成对话，正是制裁施压发挥成效所致。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f63af7a8/8deb122d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美国务院宣布对朝鲜进行新制裁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国务院发言人诺尔特6日发表声明说，美国将对朝鲜进行新的制裁。声明说，美方认定，一名朝鲜籍男子在马来西亚吉隆坡国际机场被使用化学制剂杀害。美国依据国内相关法律，对朝鲜实施新的制裁。制裁于3月5日起生效。美方没有公布具体制裁措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e85e8fbb/9273b8ed.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】俄罗斯：朝鲜不是遭核武攻击需保护的同盟国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯官方媒体俄新社（RIA Novosti）援引俄罗斯联邦委员会副主席乌马汉诺夫的话称，朝鲜并不属于第三国遭核攻击时俄国必须保护的同盟国。乌马汉诺夫表示，俄罗斯要从第三国核攻击中保护的物件国是通过条约与俄罗斯建立同盟关系的国家，其中包括集体安全条约组织（CSTO）成员国等国家，但俄罗斯并未与朝鲜签署相关条约。集体安全条约组织是前苏联国家的安全合作机制，成员国包括俄罗斯、亚美尼亚、哈萨克、白俄罗斯、塔吉克、吉尔吉斯六国。据俄方介绍，朝鲜即便遭到第三国核攻击，俄罗斯也没有义务对有关国家进行报复。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b5ca49b2/c6635434.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】俄国一工厂疑泄漏剧毒物质 女员工12天掉光头发
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，俄罗斯著名的飞机制造厂——别里耶夫航空制造公被曝有剧毒性物质泄漏，致使20多名员工的身体于2017年末开始产生不同程度的异常，甚至迅速恶化。其中一名叫茵娜的女子通过视频，向外界倾诉自己的可怕经历。她表示，12天内，她就失去了全部的头发。在进行毒性病理测试后，他们被检测出血液中含有大量“铊”。相关调查正在进行中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/56344764/79d9813d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】特朗普经济顾问科恩辞职 不满新关税举措
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上任不到14个月后，美国白宫国家经济委员会主席科恩周二辞职。尽管科恩提出了反对，但美国总统特朗普上周仍决定对进口钢铁和铝征收关税。科恩在一份声明中称：“很荣幸能够为我的国家效力，并实施令美国人民受益的促增长经济政策，尤其是历史性的税改获得了通过；很感激总统给我这个机会，祝特朗普和他的政府未来一帆风顺。” 特朗普称赞说，作为经济顾问，科恩工作出色，是“难得的人才”。特朗普表示，感谢科恩全心全意地为美国人民服务。白宫幕僚长凯利(John Kelly)称，科恩以杰出的表现效力于他的国家，发挥了他的技能和领导能力，帮助推动美国经济发展，促使历史性的税改获得通过。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/20b93d63/a610a49e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】不是高度复杂的电脑，而是纸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	总统川普星期二声称美国已经做好准备，如果俄罗斯企图干涉中期选举，华盛顿将强力反击。在同瑞典首相斯特凡・勒文（Stefan Lofven）举行的联合记者会上，川普说，“不管他们做什么我们都将反击，我们将强力反击，我们有非常强大的背景系统。”川普说，要用纸，“不是高度复杂的电脑，而是纸。”但除了制作纸质备份系统之外，川普的说法显示美国在对付俄罗斯干涉的策略很稀少，也没有具体内容。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/280ed963/01ea7068.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】奥斯卡“史上最低”收视率 川普：除了我就没有明星了？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	第90届奥斯卡颁奖典礼5日顺利落幕，但平均收视人次却只有2650万，创下有记录以来最低的纪录。对于此次奥斯卡的“惨烈”收视率，一向与好莱坞明星不对盘的川普6日嘲讽，本次的奥斯卡颁奖典礼竟然能创下历史新低的收视率，问题就在于“我们已经没有明星了”，当然除了你们的总统之外。随后，川普又在文末注记称“只是开玩笑的啦！”以一贯的“川普式幽默”，大大消遣好莱坞众星一番。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9d19b412/0cd52afc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【前成人电影明星就保密协议起诉川普】前成人电影明星Stephanie Clifford对川普提起诉讼，称川普的律师Michael Cohen强迫她在一份提供给《华尔街日报》的虚假声明上签字，该声明意在回应围绕她曾与川普有性接触这一说法的询问。起诉书中称，在《华尔街日报》得知这份保密协议并于1月份联系Clifford之后，Cohen使用了恐吓和胁迫手段，迫使她签署声明否认曾在2006年与川普有过性接触。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2db878e3/3fd177ed.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】罢工9天27万学生停课 美国最穷州老师终获5%加薪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国西佛吉尼亚州所有公立学校的学生已经有九天无学可上，因为他们的老师为了加薪问题正在举行罢工。好在周二州议会终于达成协议，同意给予老师们他们想要的加薪幅度。据了解，西佛吉尼亚州所有55个郡共有680所公立学校，老师约两万名，学生超过27万人。2月22日，由于不满意州长Jim Justice签署的下年度加薪2%的法案，教师们决定集体罢工抗议。这是该州老师1990年以来首次举行要求加薪的大罢工。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fda88ea1/ad091f1a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】媒体：欧盟将对美国征收25%报复性关税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在美国即将针对进口钢铝祭出关税措施之际，欧盟已准备好进行反制。据彭博社6日报道，据其看到的一份拟好的报复产品清单，欧盟执委会已提议对美国钢铁、服装、鞋类及部分工业产品征收25%的报复性关税。名单中还包括化妆品、游艇，摩托车，波本威士忌、稻米，小红莓及柳橙汁。一位孰悉此事的欧盟官员指出，这些被加课报复性关税的美国产品价值达28亿欧元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/59aea64c/6aff1a67.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】追求性别中立，德官员吁把国歌歌词“父国”改“家园”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德媒报道，3月8日妇女节来临之际，德国一名官员向外界发出呼吁，国歌《德意志之歌》歌词中的男性特定用语应去除。该官员认为，这样将利于德国实现性别平等，更加和谐。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c600607a/90c3c134.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】东古塔轰炸继续 30人因“氯气袭击”窒息
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/aljazeeranetwork?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@半岛电视台AlJazeera&lt;/a&gt;：叙人权观察组织称，自周一晚以来，已有超70名平民死于叙政府对东古塔的轰炸，载有人道主义援助物资的车队也因持续轰炸而未能将物资送达。该组织及叙民防组织“白头盔”还称，有至少30人在周一晚上出现窒息症状，疑似其所在居民区遭到了“氯气袭击”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/83b99abe/eb48d822.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】华人参选美国总统候选人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，纽约华人企业家杨安泽宣布有意参选美国2020年总统候选人的消息，备受媒体关注。如果成功当选，他不仅将成为美国史上第二位参选总统的华人。目前杨安泽的竞选广告、标语、网站以及全部上线。他表示，有意代表民主党参选。他也在去年11月，向联邦选举委员会（FEC）提交了书面申请。杨安泽以“人性至上（Humanity first）”为口号，认为“自动化可能给全人类带来毁灭”，并主张联邦政府每月给每个18至64岁的美国人发放1000美元的“自由红利（Freedom Dividend）”，让每个人都能够维持起码的稳定生活。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bf2eb97e/9dde9424.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】万豪点赞藏独员工被解雇 称从未受过中国问题的培训
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据报道，在社交网络上点赞“藏独”言论的万豪酒店集团员工已被解雇。报道称，被解雇的员工名为罗伊·琼斯（Roy Jones）今年49岁，为万豪集团运营社交媒体账号。该员工在接受媒体采访时表示自己已经想不起来是不是对那条“藏独”推文点赞了，报道称，该员工承认点赞这个举动是错误的，但“他从来没有想到，为万豪集团运营社交媒体账户这份时薪14美元的工作，会要求他了解全球政治。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1df65884/5df57e61.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】台教育部成语典竟拿航母形容女体 部长承诺下架歧视词
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台教育部网路成语典中的“航空母舰”解释中，竟出现以“形容女人身躯庞大”的用法，引发争议，民进党立委尤美女6日于立法院质询时关切此事，教育部长潘文忠也认为，这绝对不适切，会在未来两周内尽速全面修正。目前再进入教育部成语典中可发现，原本航空母舰的附录资料中写明“形容女人身躯庞大”，现则改成“戏谑女人身型庞大。多含贬义”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dd1ca8cd/fb1fe65f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】 马英九下乡看“失业部长”生活 一大早在市场“叫卖水果” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	前台湾地区领导人马英九卸任后人气升温，所到之处都受到热烈欢迎。前“文化部长”龙应台6日晚间在脸书PO照，马英九低调下乡到屏东拜访“失业部长”，早晨先到市场大啖大肠面线和肉羹，又到隔壁水果摊帮忙叫卖水果，让乡亲又惊又喜。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e72d4a91/a4150298.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】3月6日，为&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E9%A9%AC%E5%85%8B%E6%80%9D%E8%AF%9E%E8%BE%B0200%E5%91%A8%E5%B9%B4?from=501" target="_blank"&gt;#纪念马克思诞辰200周年#&lt;/a&gt; ，来自中国的巨型马克思雕像抵达德国特里尔。马克思于1818年5月5日在特里尔出生，并在这里度过了人生的头17年。这个巨型铜像是中国赠与马克思出生地特里尔的礼物。雕像高4.4米、重2.3吨，由美术家吴为山设计并完成，展示了一个正在思考的马克思。铜像将配上1.1米高的底座、竖在尼格拉门（Porta Nigra）附近的一个广场上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0d8dfe16/42429a7d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【33】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/gubuyan?refer_flag=1005055010_"&gt;@顾不厌&lt;/a&gt;：所有前东德国民都能去调阅有关自己的档案，这件事真是太有劲/刺激了… 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	（截图：《档案：一部个人史》）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/592044edgy1fp488gjw95j20qo0zkwm2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%9D%8E%E9%9D%99%E7%9D%BF%E7%9A%84%E5%8C%97%E6%96%B9%E5%A4%A7%E9%81%93?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@李静睿的北方大道&lt;/a&gt;: 有个非常有名的老作家，文革时坐牢，给妻子写了很多情意绵绵的诗信，后来八十年代妻子向他提离婚时才坦白，她是上头安排来和他结婚的，这么多年一直在汇报他的“动态”，我一直很佩服他高高兴兴活了下来，而且有了新的婚姻。
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2704878717?refer_flag=1005055010_"&gt;@去往加格达奇的夜车&lt;/a&gt;：反智潮流已将祸及子孙，人民医院，cnm!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/a1392c7dgy1fp39levz1ej20qo1bfwsq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/luvmuzik?refer_flag=1005055010_"&gt;@DC大叔&lt;/a&gt;：一刀未剪！《水形物语》3月16日在内地上映，已确认和北美版时长一样，据说后期加了泳衣 -
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/a67388a0ly1fp367987knj20rs13mniv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5605337037?refer_flag=1005055010_"&gt;@KoorFy&lt;/a&gt; ：爱的教育（新增回复版）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0067lqdTgy1fp3h8jdb3xj30u0855qv7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【37】大清国人人有病，愚昧之病。 被奴役着却以为自由着，从来不知道平等为何物，不知自爱且不懂爱人，一句话，奴才不知道自己是奴才。 四书荼毒生灵，五经钝化人心；三纲生产奴才，五常捆绑性情。这是文化之病。普天下之大众，食不能裹腹，衣不能暖身，而王爷大官骄奢淫逸，盘剥不止。这是经济之病。所有这些病症都是一个总病根，那就是政治之病：华夏四千年的封建专制。——《走向共和》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8d45ebcc/274a3a1a.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自己约的货,含着泪也要出来卖！你想要的裤子都在这里,SANMA原创春款男式直筒屌炸天的休闲裤！最后1天特惠价包邮费！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=565433777930" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=565433777930&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 07 Mar 2018 16:40:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129745</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180306】未经雕琢的美好和令人作呕的丑陋之间仅仅隔着一条恍若错觉的河流</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129705</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】政府工作报告起草组负责人：个税起征并不是越高越好
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	政府工作报告起草组负责人、国务院研究室主任黄守宏表示，确定个税起征点标准的法定权限在全国人大。要综合考虑各方面因素，相信在听取各方面意见、经过法律程序之后，会得到各方面都能够接受的答案。至于提高到什么样的水平，从老百姓角度讲肯定是希望越高越好，但是作为国家税收制度的重要组成部分，税制要继续坚持和完善，因此要找一个平衡点，并不是提得越高越好。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/66631927/dca36c2c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【证券日报：个税起征点将提高至何种水平？市场预期提至5000元】个税改革较为复杂，不是简单提高起征点就可以解决。个税改革历来是社会关注的热点，坚持“增低、扩中、调高”的总原则，即中低收入者少缴或免缴、高收入者多缴。市场普遍预期本轮个税起征点将提高到5000元。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】设国家监察委 杨晓渡：与纪委职责互补非超级权力机构
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	监察部部长杨晓渡称，拟设立的国家监察委和中纪委会合署办公，监察工作要接受共产党领导。杨晓渡强调，监察委不是一个超级权力机构。 日后，最高人民检察院的反贪总局和全国人民检察院的反贪系统加入国家监察委以后，中央纪委监察委机关和地方纪委的监察委机关总共增加了10%的人员。将来职权的行使，范围是有所扩大，但是职权的类型，基本上和过去党的纪律检查工作、国家的行政监察工作职权的方式大致相同，并没有太多扩权的行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6426dea5/8739410d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	提及纪委和监察委的职责，杨晓渡指出两者是互补的，互相有增强作用，但互相不能替代。纪委要按照党中央的要求，认真履行纪律检查的监督、执纪、问责的职责，而监察委按照监察法的规定，认真履行监督、调查、处置的职责。杨晓渡说，过去国家反腐败监督过程中有一个大的空白地带，就是对行使公权力的公职人员，这个监督没有跟上。党纪虽对党员干部的监督实现全覆盖，但过去的行政监察法只是对行政机关的工作人员进行监督，实际上除了党员干部和公务员之外，还有一个广阔的行使公权力的公职人员的地带，过去对这个地带的监督是缺失，通过这次国家监察法的审议，将对这个空白地带，通过监察法的授权，进行监督、调查和处置，用国家监察的方式把这个地带监管起来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0567c4c1/f73d68fd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】张志军回应“武统”：如果有人拆房毁田，我们有足够能力遏制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国台办主任张志军在两会“部长通道”上表示，目前两岸关系的形势更趋严峻复杂，两岸关系陷入政治僵局，对台工作也面临更多风险挑战。原因很清楚，责任完全在台湾当局这一方。他在回应有关民间“武统”声音高涨的问题时说，“我们有坚定的意志，有充分的信心，更有足够的能力来遏制各种形式的台独分裂行径。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3ca43c08/0747d2a3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【台总统府：台湾不是负面这一方】台总统府发言人黄重谚表示，在两岸关系上，台湾从来不是影响两岸关系负面的这一方，台湾致力于区域和平，维持两岸稳定的政策与立场一致。黄重谚重申，过去一段期间，政府依据国内民意和共识，致力和对岸维系关系、释出善意。国际上已看到台湾努力，努力维持两岸稳定、促进人民福祉，这也是两岸双方共同的目标。蔡英文总统多次强调，对大陆善意不变、承诺不变、不会走回对抗的老路，也不会在压力下屈服，维持两岸关系是两岸共同的责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e0c4ba3c/c700ea62.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】俞金尧委员提案：独生子女乃国家强制政策，养老问题理应国家承担
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《建议国家制定独生子女父母养老政策》《提案》指出，我国的老龄化进程在加速。在老年人口中，独生子女父母占了绝大多数。如今，国家不再继续推行一对夫妇只生一个孩子的政策，但独生子女的政策及其后续影响还将长期存在。《提案》认为，现实到了将以独生子女为特征的计划生育政策，从重在控制出生，到重在关怀养老的转变的时候了，“解决好占老龄人口绝大多数的独生子女父母的养老问题，也就基本上解决了一般层面上的老有所养问题。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8bff98b9/937ae44d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】姜洋回应“独角兽”回归A股：证监会负责修路 愿不愿意开车是市场的事
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	证监会副主席姜洋，对于“百度、腾讯等‘独角兽’回归A股目前来看是否并不容易”这个问题表示，“我们只负责把路修好，愿不愿意开车是市场的事。我们的任务就是修路。”关于时间表，他表示：“要看修什么样的路，修土路快得很，我们就按照政府工作报告抓紧修路。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ea6ce71d/a4b4a213.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】三大运营商集体表态移动网络流量降费：立即行动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月5日，李克强对2018年政府工作的建议中提及，加大网络提速降费力度，明显降低家庭宽带、企业宽带和专线使用费，取消流量“漫游”费，移动网络流量资费年内至少降低30%。对此，三大运营商集体表态，将立即行动、全力以赴。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/98e0e3b8/7c6f0e22.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】发改委拟提高城市申建地铁门槛：财政收入指标提高3倍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家发改委拟将申建地铁城市的财政收入、GDP、人口等门槛同时提高，其中财政收入门槛将提升至300亿元，是旧有标准的3倍。若按新标准，国家已批复建设规划的43个城市中将有包头、兰州等13个城市不再符合条件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8fb71a84/6c5da932.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】海南省委书记刘赐贵：绝不允许任何人炒房
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	刘赐贵表示：“一个是要把房地产的库存大量消耗，另一个是就是要堵住源头，不能够再批地了，有地的房地产商不能够再建了。我们要改变房地产一业独大的情况，（海南）确定了十二个产业，当然房地产业也是十二个产业之一，我们从今年开始保持10%的增长，它还是要增长，但是这种量的是质的提高基础上，（海南）取消了100平米以下房子。”“我们中部四个核心市县，全部取消商品房对外销售，其他市县也按照计划进行。我们还取消了2/ 3市县GDP考核，因为这些大部分都是靠房地产，所以这个政绩观，考核的指挥棒，也能够限制房地产。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/77d9e811/8169da21.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】二胎补贴多少才能拉动生育？梁建章：起步价2万亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	梁建章提出了诸多破解低生育率的建议：拨出2万亿财政补贴二胎家庭，打破学籍户籍限制，放开冻卵、代孕等辅助生育，给非婚生子合法待遇，将高考提前到16岁让女博士早日毕业等等。他表示，在一个大城市，每抚养一个小孩到十八岁，家庭负担可能就要上百万，上百万政府没法承担，但至少需要承担三分之一可能才会（对提升生育率）实质上有效果。总体（抚养到18岁前）来说，可能是20、30万的总体补贴，实际上是跟他百万的抚养成本，也就是30%左右的补贴。就整个国家来算笔账的话，可能也就是在两万亿左右。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4365341e/ff69b01b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】人民日报海外版：征收房地产税是确凿无疑的方向
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	如果说之前各界对于“要不要征收房地产税”还有争议的话，那么这次大会发言人张业遂无疑是释放了鲜明的信号——征收房地产税，已经是确凿无疑的方向。现在舆论最关心的问题已变为，什么时候收，以什么方式收。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3ab40c09/afc36bb3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】腾讯拟推视频游戏合同，家长和孩子可协商玩游戏时间
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	腾讯计划推出数字合同，家长和孩子能够协商合理的玩游戏时间。去年，外界批评学生为玩腾讯的一款游戏而忽视学习。马化腾称，根据提议的功能，孩子可以用做家务或学习成绩达到一定的水平交换玩游戏时间。马化腾表示，孩子们可以请朋友见证合同的签订。而另一方面，广州大学副校长于欣伟呼吁政府建立网络游戏分级机制。于欣伟是全国政协委员。于欣伟称，一些网络游戏已成为新型鸦片，毒害青少年的成长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/acd6b116/922e6dbc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马化腾：微信全球月活跃用户首逾10亿】马化腾5日在“代表通道”上透露，在刚刚过去的春节，微信全球月使用活跃用户数首次突破10亿大关。马化腾表示，中共十八大以来，中国经济增长品质不断提升，尤其是互联网和科技领域，发展更为迅猛。全球十大互联网企业中，中国企业已占4名。马化腾说，未来，他希望用科技创新推动改革开放进一步发展，自己所处的粤港澳大湾区在“一带一路”建设中扮演更加重要角色。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/88060728/3af6c2f7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】老板电器四天市值蒸发百亿 多位高管家属“精准减持”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自2月27日起，老板电器迅速杀跌，在2月27日和2月28日连续跌停，3月1日跌幅收窄，下跌1.94%，3月2日再度下跌0.18%，四个交易日股价下跌10.4元，市值蒸发达98.7亿元，抹去了公司过去一年的全部涨幅。记者注意到，2017年四季度，老板电器多位高管家属提前撤退，其中公司董事长夫人减持了180万股，套现金额近亿元。对于公司股价快速跌停。老板电器董秘办工作人员表示，主要是公司业绩没有达到一些机构预期，导致机构集中抛售，并非存在重大未披露的负面信息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8e42a2e8/d46aa4c8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】阿里音乐和网易云音乐宣布达成版权互授合作
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6日上午，阿里音乐与网易云音乐共同对外宣布，双方达成音乐版权互相转授权的合作。此次阿里音乐和网易云音乐的携手合作，目的是希望共同探索音乐平台如何建立起更加良好有效的网络音乐版权授权、合作和运营模式，为广大用户更好地提供音乐作品和服务。据悉，未来双方将继续保持合作互动，不断为用户提供更极致的服务。此前，网易云音乐与腾讯达成音乐版权战略合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ce0d41d1/7f908392.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】二手车限迁将全面取消：多地已发文 进入全面攻坚阶段
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国二手车交易在近年来快速增长，但却算不上全面流通。一辆二手车能不能迁入一个城市，不是看有没有人买，而是看这辆车符不符合当地的迁入政策。这一局面在今年有望得到彻底扭转。日前商务部新闻发言人高峰表示，2018年商务部将继续推动全面取消二手车限迁政策。据了解，2018年1月初至今，太原、大同、大连、宜昌等多地已发文取消二手车限迁政策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/91167ef1/4cca889a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】贵州村民用牛粪填补房屋漏洞：没有积蓄 无奈之举&lt;br/&gt;
3月4日，在贵州紫云县猴场镇，村民梁开江用牛粪填补自家的百年房屋。梁开江说，因为房屋板壁漏风，冬天吹风很冷，用牛粪填上以后暖和一点。这么做也是无奈之举。家里没什么积蓄，所以一直没建新房，老房子只好先用牛粪“装修”。 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c1a20af/ae8d4d1b.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【16】金正恩与韩国特使团共进晚餐
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	金正恩与夫人李雪主5日晚间在朝鲜劳动党总部金达莱馆，亲自设宴款待韩国特使团一行10人，金正恩胞妹金与正也在席上。这是韩方人士首次访问朝鲜劳动党总部。青瓦台发言人金宜谦说，双方从5日下午6时起在朝鲜劳动党总部金达莱馆会面并共进晚餐，时长4小时12分钟。另一名青瓦台高官向记者表示，特使团与朝方的面谈结果并不令人失望，特使团返回后将公布具体内容。就“韩朝是否达成一些协议”的提问，该官员给予肯定的答复。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/facdf1a6/8976a466.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据悉，特使团与金正恩就半岛无核化问题进行磋商。对于双方是否讨论如何实现无核化，该官员表示，双方应该讨论了该问题。据了解，双方还就韩朝领导人会议相关事宜达成了协议。对于会面与晚餐持续4个小时之久，青瓦台一位人士表示，双方想谈的事情可能较多，双方当天进行了足够的沟通。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/62dae533/04c731a2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】遭韩政治明星性侵 女秘书：我受到#MeToo鼓舞挺身而出
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	被视为韩国政治新星的忠清南道知事安熙正，卷入性侵女秘书的丑闻，6日闪电下台。安熙正去年曾与文在寅角逐在野党共同民主党总统候选人的党内提名。他于女秘书金智恩出面指控，过去8个月间四度被迫发生性关系后的数小时，宣布辞职。现年52岁已婚的安熙正在脸书上贴文承认行为不当，并表示将停止所有政治活动：“我觉得对大家很抱歉……尤其对金智恩深感抱歉，她因为我而受苦。”他还补充说，他的办公室先前称两人之间的关系是两厢情愿，并不正确。他说：“我为自己的愚蠢行为寻求原谅。这全是我的错。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fb4fc066/345b8ad5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这桩性侵丑闻的受害者金智恩5日在晚间黄金时段上电视，公开指控安熙正自去年6月至今年2月间，4度性侵并多次性骚扰，地点在两人出差的瑞士和俄罗斯等地。她说周二就会提告。金智恩表示，她决定站出来是因为安熙正2月还持续性侵她，即使#me too运动1月底在韩国已如火如荼展开。她说：“我本来没勇气挺身而出，但后来受到#me too活动鼓舞。”她指出，因为两人权力不对等，很难在为安熙正工作时拒绝他的要求，她很害怕上电视之后会发生什么事。她在受访时流泪表示：“我最怕的人是安熙正知事。我觉得今天之后可能会消失不见，上电视是保护自己的少数方法之一。我希望我的同胞能保护我。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/55edb2fe/ecd5ff97.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】川普坚持对钢铁和铝制品征收关税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普周一表示，美国不会改变立场，将对进口钢铁产品征收25%的关税，对铝制品征收10%的关税。川普总统对钢铁和铝制品施加关税的决定导致他所在的共和党内成员以及美国贸易伙伴的强烈批评。分析人士警告说，这些关税将伤害很多美国盟友。美国众议院议长保罗·瑞安和和其他共和党议员正在试图让川普总统改变这个主意。瑞安说，关税将伤害消费者，因为这会使得公司必须将产品价格提高，这将弱化去年通过的税改方案对美国经济带来的好处。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	保卫美利坚 保卫美国钢铁 美国第一 &lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E6%8E%A8%E7%89%B9?from=501" target="_blank"&gt;#川普推特#&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/57d70c84/991b89f8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【欧盟欲提高关税报复美国 除钢铁还有牛仔裤威士忌】欧盟委员会将于3月7日召开会议，商讨如何应对美国提高钢铁和铝进口征税额度的方式。据美媒报道，现有方案显示，欧盟同样也将对从美国进口的农产品、钢铁提高关税，此外也或对从美国进口的主要商品，包括牛仔裤、哈雷摩托车、波本威士忌酒等主要商品提高关税。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】阿萨德：政府军一推进，西方才想起来“人道主义”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	叙利亚总统阿萨德日前针对西方谴责发表讲话，称决心将东古塔的反恐作战进行到底，人道主义疏散将与反恐作战行动一同进行。同时，政府军继续在东古塔加强攻势，解放了东古塔东部大部分市镇和农村地区，反政府武装势力已经被压缩到一个狗型口袋。他还表示，只有当叙利亚军队在推进时，西方才会想起来“人道主义”。他同时否认了西方关于政府军使用化学武器的指控。他强调说，这样的指控只是作为一种勒索的手段和攻击叙利亚军队的借口。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b1e40f9f/f4c8180d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】欧洲法院裁决Facebook跟踪非社交网络用户违反隐私法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	比利时法官裁决裁决，Facebook通过部署cookies和社交插件等技术跟踪世界各地用户的做法违反了隐私法。法庭称，Facebook未能清晰的说明它收集的用户数字活动数据是如何使用的。如果社交巨人未能遵守法庭命令停止跟踪比利时网民的浏览习惯，Facebook 将面临最高1亿欧元或每天25万欧元的罚款。Facebook对裁决表示失望，称它将会上诉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/54c03d20/e8609af7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】新晋奥斯卡影后弗兰西斯·麦克多蒙德参加派对时奖杯被盗，嫌犯是47岁的特里布莱恩特，他是在颁奖典礼后惯例的州长晚宴中，从影后所坐的桌子上偷走了小金人。偷完还相当的得意忘形啊。在派对上与小金人愉快地自拍，亲吻奖杯，并要求附近的人向他表示祝贺。。。后来多亏了一位摄影师和安保人员抓到了小偷，找回了小金人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0486d5a6/cc12039b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	47岁的小偷泰瑞·布莱恩特（Terry Bryant）被控重罪，已经遭到警方逮捕。布莱恩特在当地时间周一早晨4点被捕并送往监狱。他现在面临最多一年的监禁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ff3f3957/c86ea8ee.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/be1a4832/e7653458.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】获英国庇护的俄前特工 接触不明物质后昏迷病危
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	受英国庇护的俄罗斯前情报员斯克里帕尔（Sergei Skripa）6日因为接触不明物质而病况危急。据英媒报道，66岁的前俄罗斯情报局上校斯克里帕尔及另一名33岁女子周日被人发现在英格兰西部索尔兹伯里 （Salisbury）在商场内一处晕倒，大批警员接报到场调查。两人现正在深切治疗部留医，情况危殆。警方指，两人身上没有明显伤痕，怀疑曾接触不明物质。当局派出穿上保护衣的人员，到两人到过的地方消毒，而两人所到医院的急症室也要隔离。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/10aa8234/bf3e8c49.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	已退休的俄情报人员斯克里帕尔被控为英国做间谍。俄罗斯称，英国军情六处支付斯克里帕尔10万美元的报酬，取得在欧洲卧底的俄特工身分，这些情报是他1990年间还在职的时候分次提供。斯克里帕尔任职俄国军事情报总局，1999年退休时的官阶是上校，接着到外交部莫斯科办公室服务直至2003年，后来从商。2006年，斯克里帕尔被俄罗斯军事法庭裁定叛国罪成监禁13年，2010年，俄美达成交换间谍协议，斯克里帕尔获英国庇护。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】NASA在地外行星上发现大量水资源 距地球约700光年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国航空航天局(NASA)日前发现一颗名为WASP-39b的地外行星富含大量的水资源，该行星距离地球约700光年。据研究人员介绍，WASP-39b除水资源以外还有重金属物技等，其土壤的水分量是土星的三倍。据悉，虽然这颗系外行星质量与土星相当，但在许多其他方面有很大不同。比如，它白天温度为776.6摄氏度，夜间也几乎同样热，因此被科研人员亲切地称为“热土星”。研究人员表示，太阳系没有这样的行星，但这个发现可以提供对系外行星的新见解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c1476d5/5c4aa363.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】亚洲共享单车折戟欧洲市场
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	香港企业 GoBee 在其共享单车遭到大规模盗窃和破坏之后，于上月底表示将退出法国各城市，而就在不久前该公司刚刚宣布退出意大利市场。欧洲被誉为骑行中心，也是自行车的历史发源地。欧盟委员会的数据显示，有8%的人口每天使用最多的出行方式是骑自行车，包括摩拜、ofo、oBike 和 GoBee 在内的亚洲大型共享单车初创企业都将目光瞄准了欧洲城市，寻求在濒临饱和的国内市场之外的地方实现增长。这些获得了大量风险投资资金的公司在伦敦、巴黎、布鲁塞尔、曼彻斯特、慕尼黑、苏黎世和马德里等城市推出了共享单车。但这些投放遭遇了从物流、监管到破坏、盗窃以及大规模损毁等问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/453961b3/6b095cd4.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】原籍中国58岁Mick Davies 被取消新加坡公民身份
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	原籍中国的58岁新公民Mick Davies今天因触犯移民法令被取消新加坡公民身份。内政部今天下午发布文告表示，Mick Davies原名兰世立，在2002年取得新加坡公民身份。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4a6bbe95/71bec8a8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/2368711070" target="_blank"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;: 微软创始人之一的保罗-艾伦近年从事深海寻找沉船。 昨天又有重大发现， 在澳大利亚附近海域3千米深水中他的团队发现了美国二战中被击沉的航母“莱克星顿号”。日本鱼雷和深水炸弹在1942年5月8日击沉该舰， 舰上200多官兵葬身水下，2000多人被救。是战史上第一艘航母对航母作战中被击沉的航母。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d611e797/0bccc274.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d6e33107/e3074792.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/14b3f4ab/a31cf549.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1689102343?refer_flag=1005055010_"&gt;@码饭&lt;/a&gt; ：虎妈概括的美国少数族裔在美国的兴衰归结为成功的三种性格特质：“第一，优越感情结, 也就是自认为自己是特殊的，比别人优秀的；第二，不安全感, 总认为自己做得还不够好；第三，是控制的冲动。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蔡美儿的《虎妈战歌》和《三重包裹》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4369f736/8d70da38.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】芒格对老师和家长提出的建议：“你们想揠苗助长，但这不是好办法。请再说一遍。如果你想要传播你的价值观的话，你已经说出来了，你已经赢了。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	好好生活，做一个让人尊敬的人，完成他人对你的合理期望。言传身教，如果你获得成功的时候，你很容易成为别人的榜样，但如果你没有的话，你就要继续努力。如果你想成为别人的榜样，你就不能失败。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/73e4c7f6/000bad89.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/2728415062" target="_blank"&gt;@我们1班王悦微&lt;/a&gt;: 是这样吗？批改中的我陷入了思考&lt;img alt="[费解]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/3c/moren_feijie_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[费解]"/&gt;&lt;img alt="[费解]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/3c/moren_feijie_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[费解]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/a2a04f56ly1fp2vx3vzowj20zk0qojz5.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/xia1205?refer_flag=1005055010_"&gt;@夏阿&lt;/a&gt;：我也做过老师，教过小孩子，教过大孩子，虽然只教画画，但我也说一些别的。我最常说的核心就是——摒弃集体与群体，意识自己首先是人，是独立的个体。维护自己个体的独立，同时意识到别人跟你一样，都是个体。爱自己而不伤害他人就行了。对其他的虚幻崇高奉献的“爱”一概保持距离。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4fd643bf/1842016a.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/foxshuo?refer_flag=1005055010_"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;：在时间线上同时刷出小学六年级那篇惊绝动魄的作文段落和高一学生举报在课堂上批评公有制的老师致其停职的内容，连着看下来颇有浑然天成的戏剧性，时代就是如此嘲弄世事，未经雕琢的美好和令人作呕的丑陋之间仅仅隔着一条恍若错觉的河流，谁也预料不到各自将会踏上怎样澄澈或是污浊的风景。
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 06 Mar 2018 17:22:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129705</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180305】如果你登上奥斯卡的领奖台，那你也就成为了传奇的一部分</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129666</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】南昌昌北机场候机楼外部吊顶材料整体坍塌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4日下午，赣北赣中自西向东出现大范围强对流天气，局地出现13级阵风和冰雹。南昌昌北国际机场T2航站楼部分檐篷被大风吹下，部分航班返航或备降。江西机场集团方面的消息称，当日下午3时30分，南昌昌北国际机场突遇大风天气，阵风超30米／秒，T2航站楼入口区域部分檐篷被大风吹下，航站楼主体结构未受影响，现场无人员伤亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a957a8e8/cab8b81b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】李克强：今年中国经济增长目标为6.5%左右
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院总理李克强5日在作政府工作报告时，明确了今年发展主要预期目标：国内生产总值增长6.5%左右；居民消费价格涨幅3%左右；城镇新增就业1100万人以上，城镇调查失业率5.5%以内，城镇登记失业率4.5%以内；居民收入增长和经济增长基本同步；进出口稳中向好，国际收支基本平衡；单位国内生产总值能耗下降3%以上，主要污染物排放量继续下降；供给侧结构性改革取得实质性进展，宏观杠杆率保持基本稳定，各类风险有序有效防控。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6d0ce18a/562fd3cf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【放宽或取消银行、证券、基金管理、期货、金融资产管理公司等外资股比限制】全面放开一般制造业，扩大电信、医疗、教育、养老、新能源汽车等领域开放。有序开放银行卡清算等市场，放开外资保险经纪公司经营范围限制，放宽或取消银行、证券、基金管理、期货、金融资产管理公司等外资股比限制，统一中外资银行市场准入标准。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【提高个人所得税起征点】继续提高退休人员基本养老金和城乡居民基础养老金。合理调整社会最低工资标准。完善机关事业单位工资和津补贴制度。提高个人所得税起征点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【更好解决群众住房问题 培育住房租赁市场】启动新的三年棚改攻坚计划，今年开工580万套。加大公租房保障力度，对低收入住房困难家庭要应保尽保，将符合条件的新就业无房职工、外来务工人员纳入保障范围。坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，落实地方主体责任，继续实行差别化调控，建立健全长效机制，促进房地产市场平稳健康发展。支持居民自住购房需求，培育住房租赁市场，发展共有产权住房。加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度，让广大人民群众早日实现安居宜居。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【移动网络流量资费年内至少降低30%】加大网络提速降费力度，扩大公共场所免费上网范围，明显降低家庭宽带、企业宽带和专线使用费，取消流量“漫游”费，移动网络流量资费年内至少降低30%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【降低重点国有景区门票价格】推进消费升级，发展消费新业态新模式。将新能源汽车车辆购置税优惠政策再延长三年，全面取消二手车限迁政策。支持社会力量增加医疗、养老、教育、文化、体育等服务供给。创建全域旅游示范区，降低重点国有景区门票价格。推动网购、快递健康发展。对各类侵害消费者权益的行为，要依法惩处、决不姑息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【下调汽车以及部分日用消费品等进口关税】巩固外贸稳中向好势头。扩大出口信用保险覆盖面，整体通关时间再压缩三分之一。改革服务贸易发展机制。培育贸易新业态新模式。推动加工贸易向中西部梯度转移。积极扩大进口，办好首届中国国际进口博览会，下调汽车、部分日用消费品等进口关税。我们要以更大力度的市场开放，促进产业升级和贸易平衡发展，为消费者提供更多选择。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】楼继伟：保证6%以上回报率的产品别买 那是骗子
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国政协委员、全国社保基金理事会理事长楼继伟3月4日在接受北青报记者采访时表示，老百姓要加强风险意识，不能一看收益高就被“忽悠”进去了，他说，“保证6%以上回报率的就别买，那是骗子”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/95f77193/64f1a655.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中国今年允许地方政府发债规模高于去年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	财政部周一表示，今年将允许地方政府发行至多人民币1.35万亿元债券，以资助公共项目，尤其是已在建项目。该部在其年度预算报告中称，上述发行规模将比2017年增加人民币5500亿元。财政部还承诺遏制地方政府隐性债务增量，并解决现有的隐性债务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d9e249d1/d7721260.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】2018年中国国防预算将增8.1%，达11070亿元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	财政部在《关于2017年中央和地方预算执行情况与2018年中央和地方预算草案的报告》中指出，2018年，中国国防支出将增长8.1%，达到11069.51亿元人民币。2017年，中国国防支出预算增长7%，2016年，增长7.6%。3月4日，外交部副部长张业遂在全国人大一次会议首场发布会上表示，近年来，中国适度加大国防投入，其中相当一部分是为了弥补过去投入的不足，主要用于更新武装装备、改善军人的生活待遇和基层部队训练生活条件；无论从国防预算占国内生产总值、国家财政支出的比重看，还是从人均数额看，中国的国防投入水平都低于世界主要国家；中国始终坚持走和平发展道路，奉行防御性的国防政策，中国的发展不会对任何国家构成威胁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0f4d60f7/71ca7578.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】李彦宏：从没觉得百度是模仿者 专利比谷歌还早
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在过去百度被称为谷歌的模仿者，而在去年年底李彦宏登上《时代周刊》封面时，获得了“中国创新者”的称号。谈到外界评价上的变化，李彦宏坦言：“从我心底里来说，从来没有觉得我自己是一个模仿者，即使从第一天开始做百度的时候。”李彦宏说道：“因为我进入搜索引擎这个领域，其实比谷歌的创始要更早，我发明的超链分析的专利比谷歌也是更早，所以在技术上没有觉得我们需要去模仿谁。”李彦宏称，现在百度也做了很多跟谷歌以及其他公司不一样的东西，这种印象就会被慢慢地扭转过来，人们会发现很多原创的东西是从中国来的，而中国在技术上最领先的是百度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fdbdb2c8/4b13dc9d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】政协提案：为彰显华夏精神领导人出席传统文化场合穿汉服
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在台湾出生、16岁移居香港的新任全国台联组别全国政协委员凌友诗，认为中国人平时“穿西服几乎一统天下，民族特征淡化”，提出由国家领导人带头，因应场合穿着汉服、唐装、中山装和西装，以“重拾文化自信，彰显我现代泱泱大国之风范”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3bd9d2df/b201d127.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】政协委员：60%儿童针剂处方存在浪费
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国政协委员冯丹龙指出，儿童作为一个特殊用药群体，各器官发育未成熟，对药品的用法用量有其特殊要求。目前，临床上儿童用药不当方面均有不同程度的问题，需要及时改进和提高，建立和完善儿童用药法律法规，加快推进儿童用药安全的临床应用，及儿童安全用药知识的普及宣传等。有统计数据显示，我国儿童常用成人规格的注射剂，使高达60%的儿童针剂处方存在浪费，而临床上使用的药品95%以上不具备儿童安全包装，也增加了儿童用药的风险。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/239cab2f/975fa12d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】中国将建156颗卫星天基互联网 WiFi信号覆盖全球
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者从中国航天科技集团了解到，该集团计划在今年全面启动全球移动宽带卫星互联网系统建设。该系统是一个部署在低轨道的通信卫星星座，一期建设工程将发射54颗卫星，后续会实施二期工程建设，实现系统能力的平滑过渡，卫星数量将超过300颗。据介绍，通过该系统，处于地球上任何地点的任何人或任何物体，都可在任何时间实现信息互联。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e00441f0/63537d75.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】人民日报：科研人员缺乏科技文化自信 过度膜拜国外期刊
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近年来，中国自然科学各个领域论文发表数量、总被引用篇次和高被引论文的数量接连不断屡创新高。但是，这其中大部分高被引论文却都是在海外科技期刊上发表的，鲜有在国内科技期刊上刊载。导致这种现象的主要原因有两点：一是与国外知名科技期刊相比，国内大部分科技期刊无论从质量方面还是影响力方面确实还存在很大差距；二是由于目前国内科研评价体系导向存在一些偏颇，使得大家对SCI（美国《科学引文索引》）收录期刊过度膜拜。但无论哪种原因，背后隐藏的一个重要病灶还是我们的科研人员缺乏科技文化自信。我们的科研人员没必要妄自菲薄，反而更应该坚定信心去支持国内科技期刊的发展，让更多优秀科研成果优先在我们的期刊上发表。这样不仅有利于提升我国科技期刊的国际影响力，也有利于我们掌握国际科技创新的话语权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1de9dc1a/9df93923.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】民宿价格和四星酒店差不多了，为什么还有那么多人愿意去？&lt;br/&gt;
根据途家最新报告显示，国内民宿平均价格已达到401元/晚，价格已于四星级酒店不相上下。而中国青年报的调查显示，2010名受访者中，67.6%的受访者外出旅行时会住民宿，并认为民宿最吸引人的地方是能体验当地民俗风情。北京联合大学旅游学院教授认为，民宿比标准化酒店更具个性化特征，这也是民宿的生命力所在。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/da930238/10f6aa61.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】唐山“教科书式耍赖”受害方未收到赔款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3日下午，新京报记者从唐山“教科书式耍懒”受害者之子赵勇处获悉，目前仍未收到肇事者应付的近83万元赔偿款。唐山中院称，正在对黄淑芬涉拒执罪是否立案进行审查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1ea69db6/de21043e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】男子在手机APP中打牌输掉70万，律师称开发者涉嫌违法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	河南信阳的王先生今年30多岁，去年年末，他下载了一款手机APP，和来自各地的用户打牌。王先生下载的这款APP，每次打牌的时候都需要下注，下注的筹码就是游戏里的游戏币，除了最初APP会赠送少量的游戏币外，之后参与游戏的时候，都需要自己花钱进行购买。而如果能够赢了对手的游戏币，则可以通过APP换钱。而在短短的两个多月的时间里，王先生通过这款APP，一共输掉了“价值”70多万元的游戏币。记者联系了该公司的客服人员，客服人员表示，对于类似王先生这样的遭遇他们无能为力，因为游戏平台设定的打牌对手都是随机的，所以游戏币被谁赢去平台并不能决定，更没有办法给王先生退款，“我们在游戏中会有防沉迷提醒，而且作为参与游戏的人，应该有自控力。”客服人员说。有律师表示，开发这类APP或涉嫌违法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/46bf467f/4f57bec9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】第90届#奥斯卡#完整获奖名单揭晓
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最佳影片：《水形物语》 。影帝：加里·奥德曼-《至暗时刻》。影后：弗兰西斯·麦克多蒙德-《三块广告牌》。《水形物语》获4项；《敦刻尔克》3项；《三块广告牌》2项；《至暗时刻》2项；《银翼杀手2049》2项；《寻梦环游记》2项。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新晋的奥斯卡最佳影片《水形物语》中国内地3月16日就将上映。另一部佳片《三块广告牌》内地则正在映，3月2号刚上的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6b7c5633ly1fp1vqg7tfdj20k00tjdk8.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6b7c5633ly1fp1vqg7p71j20u015ddjh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ichthy?refer_flag=1005055010_"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt;:第90届奥斯卡开场，鸡毛开玩笑吐槽去年乌龙：今年如果听到台上喊你的名字，你们稍等一下再上场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fly1fp1nyll7jlj20z80jaqqs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/sinahollyworld?refer_flag=1005055010_"&gt;@守望好莱坞&lt;/a&gt;:&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E5%A5%A5%E6%96%AF%E5%8D%A1?from=501" target="_blank"&gt;#奥斯卡#&lt;/a&gt;今年奥斯卡为了防止去年最佳影片一样的乌龙，特地把信封上用大字明确写上了所颁发的奖项&lt;img alt="[二哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/74/moren_hashiqi_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[二哈]"/&gt;(来自推主@ joeyohern)
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6b7c5633ly1fp1oyy0cnaj20xc0p0wkf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/sinahollyworld?refer_flag=1005055010_"&gt;@守望好莱坞&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E5%A5%A5%E6%96%AF%E5%8D%A1?from=501" target="_blank"&gt;#奥斯卡#&lt;/a&gt;《水形物语》获得最佳影片，导演吉尔莫·德尔·托罗特地从颁奖嘉宾沃伦·比蒂(老爷子也正是去年被乌龙的颁奖者)手中拿出信封，确认了一下没颁错，才高兴地挥舞信封给大家看&lt;img alt="[笑cry]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[笑cry]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
最神的是邦妮和克莱德又去颁奖了……&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;  
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6b7c5633ly1fp1uk68170g20cc074x6p.gif"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/sinahollyworld?refer_flag=1005055010_"&gt;@守望好莱坞&lt;/a&gt; :&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E5%A5%A5%E6%96%AF%E5%8D%A1?from=501" target="_blank"&gt;#奥斯卡#&lt;/a&gt; 《Remember Me》演唱完后，现场下起了万寿菊雨 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6b7c5633ly1fp1qrvaj18j20xc0p0qd4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	13项提名领跑，获得4项奥斯卡奖导演吉尔莫·德尔·托罗说：“出生于墨西哥，当我还是孩子时，我就很喜欢外国电影，从《ET》到威廉·怀勒，道格拉斯·瑟奇，弗兰克·卡普拉的电影。几周前，斯皮尔伯格(镜头也给到现场的他)对我说：‘如果你登上奥斯卡的领奖台，那你也就成为了传奇的一部分，全世界电影人都会为你自豪。’我希望把这个奖献给所有的年轻电影人，全球各地、每个国家的的电影人们正为我们展现电影的魅力，他们真的在这么做。&lt;br/&gt;
我就是一个无比迷恋电影的孩子，我出生在墨西哥，我以为这一天永远不可能来临，但这一天最终来临了。我要告诉那些梦想通过幻想题材的影片来讲述真实世界事情的电影人——你们都可以做到的！这就是一扇门，赶紧踢开这扇门，然后走进来！感谢大家！” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6b7c5633ly1fp1vqmmkx6j20sg0kn76e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	拿了一堆影后，也冷漠了一个颁奖季的科恩嫂，这次终于开心了，感谢和号召全场之后是爽快的大笑“哈哈哈哈哈哈”：
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“我的家人，乔·科恩(丈夫)和佩德罗·科恩(儿子)，这两个男性是在主张男女平等的母亲的照顾下长大的，他们也用这样的价值观看待自己，看待彼此，看待周围的人。我知道你们为我自豪，这也让我非常的开心。接下来，我要表达自己的一些观点了。如果可以的话，我想邀请所有获得提名的女电影人和我一样也站起来。梅尔(梅丽尔·斯特里普)，如果你先站起来，其他人都会站起来的！女演员们，女电影人，女制片人，女导演，女编剧，女摄影师，女作曲家，女设计师等等，大家都站起来吧！大家向四周看看吧，我们都有要讲述的故事，有需要获得投资的项目。别在今天的奥斯卡派对上和我们聊这些项目，可以在几天后邀请我们去你的办公室，或者来我们的办公室，我们会好好和你们说说这些项目。最后我要留给大家两个词，inclusion rider。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6b7c5633ly1fp1vmm0n5bj20sg0izgx0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E5%A5%A5%E6%96%AF%E5%8D%A1?from=501" target="_blank"&gt;#奥斯卡#&lt;/a&gt;《三块广告牌》的影后弗朗西斯·麦克道曼在后台解释她在得奖感言最后强调的“inclusion rider”是什么——促进电影业内性别、种族等多样性的条款(视频来自外媒《综艺》)：“我也是上周才知道，一直有这么一条规矩：每个与一部电影的片方商谈的人，inclusion rider意味着你可以请求和要求50%的多样性，不仅是演员(cast)的50%，还包括剧组(crew)的50%。我在电影行业待了35年，才刚刚知道这个事，我们绝不回头。女性、黑人……这些只是热门话题吗？不，是现在就要做出改变的事。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/528f98ad/cf649b8f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【莱昂纳多：什么！科比退役两年就拿了奥斯卡？】科比：“再过20年，如果篮球是我这辈子最大的成就，那我的人生就太失败了。”  1974年出生的小李子今年44岁，16岁就参加了电视剧《成长的烦恼》的拍摄。至今已从艺28年&lt;img alt="[抱抱]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/70/pcmoren_baobao_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[抱抱]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/large/677e4af2ly1fp1sh8h6pmg207y0694qp.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055013_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;:今年奥斯卡金像奖典礼的主题： 多元包容平权。美国电影界一直是自由派的重镇， 但是如此明白地对性骚扰、性别、宗教、种族歧视说不还是第一次。除了颁奖，穿插了好几个对反歧视促包容的环节。估计那些恨”白左“ 的看了该跳楼了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	给人留下深刻印象是这是一次女性的典礼， 好多女性颁奖嘉宾，上台后理直气壮为女性伸张平权。。最佳男主角和最佳女主角都是由女演员（四代：方达、米伦、福斯特、劳伦斯）颁奖， 这好像是第一次
&lt;/p&gt;
【15】中国游客暴跌，韩国去年GDP损失293亿 
&lt;p&gt;
	韩联社3月4日报道称，去年访韩中国游客同比减少48.3%，为416.9353万人次。即便到今年，1月访韩中国游客同比减少了46%，为30.5127万人次，仍然是有减无增。旅游项目的逆差也让服务也逆差创下历史新高。据韩国央行估算，去年中国游客同比减少400万人，这让韩国国内生产总值（GDP）减少约5万亿韩元（约合人民币293亿元）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0a51768b/501351da.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】高雄市市长陈菊 将转任总统府秘书长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据台媒报道，台湾高雄市市长陈菊将提早卸任，转任总统府秘书长，只是上任时间还需等一等。报道也说，陈菊将在民进党的高雄市长选举的初选结果出炉后，拍板代理市长人选，并在这个月底出访美国后辞职，转任总统府秘书长。台湾执政的民进党将从5日起一连三天，进行嘉义县长、台南市长、和高雄市长的提名初选电话民调，以决定党的参选人。台湾将在今年11月举行县市长选举。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a9231b08/db502479.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】川普将正式公布进口钢铝关税 不豁免任何国家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国商务部长罗斯周日（4日）表示，美国总统川普已打算正式公布对进口钢及铝材征收关税，同时并未考虑豁免任何国家，他又指对此项关税的报复威胁微不足道。罗斯在美国广播公司（ABC）的《本周》节目中表示：“决定显然是由总统作出的，但目前就我所知，他所说的是公平的广泛征收。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ca4bae16/cb7cb603.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【特朗普威胁对欧洲汽车征收关税】在征收钢铁和铝进口关税的决定引发贸易争议后，美国总统特朗普(Donald Trump)更进一步，表示如果欧盟对他的关税行动实施报复，他将对欧洲出口汽车征收关税。特朗普在佛罗里达州棕榈滩发表推文说，如果欧盟企图进一步提高当地美国企业本就相当沉重关税和壁垒，美国将直接对自由流入美国市场的欧洲汽车征收关税。他表示，欧盟让美国汽车（和其他美国商品）在欧洲无法销售，这是很大的贸易失衡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】普京造势活动被曝“出席领500”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以独立参选人身份竞选总统的普京3日在莫斯科卢日尼基体育场举行造势音乐会，除了不少艺人参加外，在平昌冬奥夺金的男子冰球代表队也围普京站台。据俄媒体统计，现场至少涌入10万名支持者，场面浩大。不过，造势活动时候被媒体爆出“出席即领500卢布”的丑闻，大量参加的民众仅仅到场半个小时就离开体育馆，造成附近地铁站瘫痪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fa2465cf/e5f5a5aa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】意大利“五星运动”成最大党 恐出现疑欧派联合政府
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	意大利周日选出僵局国会，支持反建制和极右派政党的人数为历史最多，使欧元区第三大经济体陷入政治僵局，恐怕要数月之久才能解决。据当地电视台在票站关门后公布的票站调查结果显示，前总理贝卢斯科尼领导的“力量党”、“联盟党”及“意大利兄弟党”组成的中间偏右联盟，或获33%至36%选票，得票稍为领先反建制的五星运动的29.5%至32.5%，将成为国会单一最大党，但未能取得大多数议席。而中间偏左的执政民主党，预计得票24.5%至27.5%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f7e97bdb/768c744a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	意大利民粹政党和极右派兴起，被拿来和英国公投脱欧以及美国总统川普上台相提并论。法国国家阵线领导人雷朋推文说：“欧盟将有一个难眠之夜。”五星运动和贝鲁斯科尼阵营里的联盟党都是疑欧派。此次选战主打移民和经济议题。自2013年以来，超过60万的移民渡过地中海来到义大利。大量新移民让许多意大利人不满，包括主流政党的政治人物都采强硬措辞。选战期间，极右派支持者和反法西斯的示威抗议者有多起暴力冲突。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/561e948e/a90974d3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【米兰大选现场女子露胸叫喊“贝卢斯科尼你老了”】在Milano的一个投票点内当意大利前总理贝卢斯科尼前去投票时被一名突如其来的露胸女子爬上桌子喊“贝卢斯科尼你老了！”该名女子30岁法国籍的阿尔及利亚人，身体背面写着“FEMEN”，事后该名因捣乱投票现场被警察带出投票站，并对女子的公共场所猥亵行为提出控诉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ea27fca3/f2156b24.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】德国社民党同意联合执政 默克尔四连任确定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间4日，德国社民党终于宣布将与总理默克尔领衔的中右联盟党结盟组阁，结束了柏林为期5个多月的政治瘫痪局面，铁娘子默克尔也因此艰难地获得她自2005年执政以来的第四个任期。德国社民党代理党魁Olaf Scholz在此后的新闻发布会上表示，社民党将加入新一届德国政府。他称，投票结果意味着，成员们赋予社民党管理政府和培养革新的力量。他还表示，6名社民党成员将担任部长，不过对于具体职位仍需花时间来决定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2eaab199/1b4af1f8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】美军重返岘港：越战后首次
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国海军第三舰队的航空母舰“卡尔文森号”（USS Carl Vinson），5日历史性地“重返越南”。未来5天，卡尔文森号与舰上的5500名水兵，都将停靠于越南中部港都岘港，并与越南海军展开一系列的“亲善交流”。美军航母的停泊访问，是继1975年4月西贡沦陷之后，越南境内近43年来规模最大的美军行动。“这当然是相当重大、且极富历史性的一次访问。毕竟过去40多年里，美军的航母都不曾停泊于此（越南）。”卡尔文森号航母战斗群的指挥官富勒准将（John V. Fuller）表示，“我们只希望能继续我们的航行目标，那就是促近区域的航行安全、稳定与繁荣。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6e953923/4ff5465d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】澳大利亚或将成为首个消灭子宫颈癌国家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际乳头瘤病毒学会（IPVS）联合全球宫颈癌专家4日发表声明称，子宫颈癌将在40年内被消除，不再成为公共健康威胁。同时，由于在HPV疫苗接种方面领先世界，澳大利亚或成为首个免于该疾病困扰的国家。几乎所有子宫颈癌病例都是由HPV病毒所引起，但由于感染后的潜伏期长达数十年，因而澳洲现已实施9年免疫接种计划，需花费数年时间才能充分发挥作用。声明中透露，澳洲女性的HPV病毒发病率已从10年前的20%下降到如今的1%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b39a1e4b/25405173.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】非洲布隆迪两官员球场得罪总统被捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据报道，布隆迪总统恩库伦齐扎曾带领他的球队在布隆迪踢巡回赛。通常情况下，对手都会由于知道总统在场，防守中不会拼抢过激，恩库伦齐扎也在比赛中常常破门得分。不过在近日的一场比赛中，基伦巴队的两名官员雇佣当地的刚果难民参赛。据一名目击者向法新社透露“他们多次对总统进行粗野犯规，每次总统拿球都遭到包夹，并且还在比赛中多次倒地。”之后据《法新社》消息，基伦巴队的2名行政官员已被逮捕，罪名是“合谋反对总统”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d68828f8/2a5eb859.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/lilpink?refer_flag=1005055010_"&gt;@音娱风向牌&lt;/a&gt;:考虑到美国枪击案频发，特朗普希望给美国的老师们配枪，以减少发生枪击案时的伤亡人数。于是就出来了下面的梗&lt;img alt="[doge]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[doge]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/69077c94gy1fp0pcsu8sdj20fr1l3ju7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/3841033240" target="_blank"&gt;@京城一一赵勇&lt;/a&gt;: 此照片是全国第26届摄影艺术展览入选作品：《独生子》你对此想说些什么呢？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/e4f18418gy1fp0v3y4kz3j216p0qowka.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/zuofengli?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@老Fin&lt;/a&gt; :朋友圈里有个卖海鲜的哥们儿，兼卖痛风药。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
		还有个卖烟的姐们儿，同时经营好几款咽炎含片儿。&lt;br/&gt;
中医好像是有个说法，就是有毒的植物附近一定伴生着另一种能解它毒的植物。
	&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E8%B0%B7%E5%A4%A7%E7%99%BD%E8%AF%9D?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt;: 中学时天天骑车回家，也总结过一个类似的经验：如果看到路上突然出现好几个图钉，那么不远处肯定有修车摊。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一小伙无法忍受旁人的非议,找方丈解忧.“方丈,您说我该怎么办？”方丈微笑着指了指小伙的大腿。小伙想了想说：我知道了！您是让我走自己的路,让别人去说是不是！ 方丈怒吼：你个龟孙,我想问你这裤子哪里买的。&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 05 Mar 2018 16:56:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129666</guid></item></channel></rss>