<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2018 16:46:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180213】到目前为止，没有一个国家愿意带他们回去</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129095</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】北京大悦城持械伤人动机查明：工作生活不顺，报复社会 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/pinganbeijing?refer_flag=1005055010_"&gt;@平安北京&lt;/a&gt; 针对西单大悦城发生的持械伤人案件，经公安机关工作，初步查明了犯罪嫌疑人朱某某的作案动机和过程。朱某某中学辍学后，长期离家，先后在河南、江苏、河北等多地打工谋生，沉迷网络游戏，因工作生活不顺，期间多次与雇主发生矛盾纠纷，逐渐产生悲观厌世、报复社会心理。2016年2月其前往廊坊地区打工，频繁更换工作，很少与他人交流，与家人也断绝联系。2017年年底，朱某某从廊坊大厂县某工厂辞职后，一直处于无业状态。2018年2月11日中午，其独自前往西单大悦城，后在6楼行凶。经查，朱某某与相关被害人素不相识。目前，犯罪嫌疑人朱某某已被西城分局依法刑事拘留，案件正在进一步调查中。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	经医疗部门全力救治，受伤人员中已有5人出院，其他人员正在治疗中，无生命危险。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	警方对协助开展工作的商场工作人员、饭店员工和现场群众表示感谢。在此提示，遇有突发情况，请广大群众及时拨打110报警。警方倡导公民在确保自身安全的前提下，弘扬见义勇为精神，警民携手创造良好的社会治安环境。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e16cffd5/ffd9b898.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】全国流感疫情回落 专家呼吁重视疫苗接种
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“这个冬季，全国流感活动强度高于近几年的平均水平。目前，全国流感疫情已经回落。”国家卫生计生委副主任、国务院医改办主任王贺胜表示。中国疾病预防控制中心副主任冯子健曾表示，我国流感疫苗的接种率不高，还不到2%。大概每年供应市场的有2600万疫苗，但只打了2000多万。接种的数量还是太少。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eea4414e/d046a780.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】天津检察机关依法对孙政才涉嫌受贿案提起公诉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	检察机关在审查起诉阶段依法告知了被告人孙政才享有的诉讼权利，并讯问了被告人孙政才，听取了其辩护人的意见。天津市人民检察院第一分院起诉指控：孙政才利用其担任中共北京市顺义区委书记、北京市委常委、市委秘书长、农业部部长、中共吉林省委书记、中央政治局委员、重庆市委书记等职务上的便利，为他人谋取利益，非法收受他人巨额财物，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/505b2157/4838b264.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【重庆传达中办关于对孙政才涉嫌犯罪提起公诉通报精神】12日，重庆市委常委会召开扩大会议，传达学习中办对孙政才涉嫌犯罪提起公诉的通报精神。会议指出，孙政才“十个必须”条条触犯，“七个有之”样样皆占。会议强调，全市各级党组织和全体党员要深刻汲取教训，切实引以为戒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】12日记者会，中国外交部回应中国股民对上周国内股市大跌感到愤怒，在美国驻华使馆微博上留言一事
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8b30968e/d5038aa5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	彭博称，针对上周暴跌，证监会周末窗口指导，包括：鼓励大股东增持；要求券商提供上周交易总结和本周预判计划；敦促基金限制卖盘，不要出现净卖出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】焦点访谈评网络直播乱象：天佑谈及色情话题张嘴就来，用说唱描述吸毒感受
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	央视焦点访谈今日播出了题为《重拳打击网络乱象》的新一期节目，揭露了网络直播中存在的乱象，其中提到网络主播天佑在直播当中谈及色情话题张嘴就来，还用说唱形式详细描述吸毒后的各种感受，卢本伟教唆粉丝骂脏话等内容。国家网信办根据相关规定对违规主播天佑、卢本伟实施跨平台封禁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c1ca03f5/79f9d946.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%9D%A5%E5%8E%BB%E4%B9%8B%E9%97%B4?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@来去之间&lt;/a&gt;:&lt;img alt="[哆啦A梦吃惊]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/f0/dorachijing_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[哆啦A梦吃惊]"/&gt;&lt;img alt="[哆啦A梦吃惊]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/f0/dorachijing_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[哆啦A梦吃惊]"/&gt;李天佑有一首歌中的歌词写道，“沧桑的锡纸上滚动着忧伤”，“人生苦短，能溜一板是一板”，“猛吸不松口，精神往上走”，这被认为是在鼓励吸毒行为。早在 2015 年这首歌就已经被文化部列入 120 首禁播歌曲的黑名单当中
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】卫计委：中国多项主要健康指标优于中高收入国家平均水平
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家卫生和计划生育委员会副主任王贺胜表示，中国多项主要健康指标已优于中高收入国家平均水平，2016年中国人均预期寿命已经提高到76.5岁。2017年，中国孕产妇死亡率为19.6/10万，比2010年降低了约3成，2017年婴儿死亡率为6.8‰，比2010年降低了约5成。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a5aa49e7/e95941dd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】人民日报：是谁“打垮”了流感下的北京中年？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一篇引人深思的长文，《流感下的北京中年》受到广泛关注。作为北京的中产阶级，在一场流感面前，似乎一夜回到了解放前。看完这篇文章，更多的是令人唏嘘，在医疗技术如此发达的现在，竟然会有人因为一场感冒而失去了性命。在知乎上，一个被点赞最高的帖子就此评价“比流感更可怕的，是无法被说服的父母”。世界卫生组织表示，针对流感，接种疫苗仍然是最有效最经济的办法。大部分人对于流感疫苗并没有真正的了解，认为“流感是小病”，成年人没有接种疫苗的必要，还有一部分认为“接种疫苗并不能阻挡流感”，没什么用。由此看来，归根结底的原因是中国人长久以来对于科学的“不信任”。这也就一定程度上造成了中国人在遇到疾病等重大事件的时候，对专业权威如医疗人员的信任度不够。相反，利用人际关系找熟悉的“专家”治疗是中国人在看病时的常态，相比于医生等专业人士，一些人更倾向于相信熟人的说法。在知乎上，提问“如何看待《流感下的北京中年》这篇文章”的回答中，关于“加强科普”“相信医生”“相信科学”的回答不在少数。其中一条得到69赞的回答连用三个“请相信你的医生”来进行提醒，还有用户提出流感疫情需要“更强有力的科普，让更多的人重视‘感冒’”。由此来看，“相信科学”、尊重理性似乎应该成为该篇文章带来的主要思考，尤其是在一个现代社会。这或许也是中国在迈向一个现代社会过程中必须经历的“阵痛”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/58cc66fd/c266b002.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】北京等多地停止互助献血
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	按照国家卫生计生委要求，北京市卫计委日前发文，从2月10日起全面停止互助献血。除了北京，湖北武汉、广西南宁等多地已经暂停互助献血，四川也将于2018年3月底前取消互助献血。互助献血制度曾作为无偿献血的补充形式，为缓解临床用血压力发挥了一定作用，但在救助需血患者的同时，也催生了利益链、滋生“血头”卖血等产业，互助献血采集到的血液质量也良莠不齐，受到外界争议。目前我国互助献血率不到5%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e8d03838/4a43e5a9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6433427931?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@寳儿pbz0615&lt;/a&gt;：本人蒲保珍: 我是再生障碍性贫血，现在北京大学人民医院进行骨髓移植，2月5号已经进入无菌室，2月6号已经开始化疗，刚上化疗10分钟左右，医院接到北京市卫计委出台的亲人取消互助献血红头文件，就在那一刻，我停止治疗了，因我们在移植期间用血量比较多，医院考虑到血源的不够用，被迫停止治疗，2月9号已经被迫出无菌室，回家就流鼻血，打过化疗的人，血项会一直往下掉，我们现在有很多病友都上访北京市卫计委，北京市卫计委他们承认对血液病人的治疗和用血量欠考虑，他们出台这个文件是为了打击血贩子，还有是只考虑到孕妇和急诊病人，没考虑到血液病人，因这份文件是很多领导一起决定的，现在要修改会很困难，就因这份文件要了所有血液病人的生命，我们要求不高，对我们血液病人和正在移植期间的病人可以进行亲人互助献血，来挽救大部份血液病人的生命，医院的各大领导和医生正在急切的想办法，还不知道有没有解决的方案，医生告诉我得等到政策松动，年后血源充足才能继续给我治疗[大哭][大哭]，我不知道我还能不能等到政策松动的这一天、随时会大脑出血、鼻子出血、身体个个部位出血、也可能随时生命终结、也许我是第一个为京卫医【2018】27号文件付出代价的人、还有更多的病友和我一样、呆在移植仓里的、住在医院里的人、正在化疗的、患者和家属迫切的等待着血源、每一天、每一分、每一秒、他们也同样面临着生命危险。又是一个荒唐透顶的决策！十九大要求各执政部门办什么事都阳光，透明。以大多数人民的利益为重。卫计委代表了谁？不开听证会，不听取群众意见就自行决定，就因为这份文件要了很多血液病人的生命，
	&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
		为了治病我们来到北京一年多，院外治疗一年多花光所有积蓄，在家都是卖车卖房来到这里，好不容易等到可以进仓治疗，却等来的是这个结果。&lt;br/&gt;
连日来，我们家人和病友四处奔走、国家卫计委说文件不是他们出的、让我们找医院、医院说血库回复就两个字“没血‘’，无数次的拨打北京市市长热线01012345,得到的回复是问题已反映、无数次拨打北京市卫计委热线01012320、让我们和医院沟通、北京冬天是寒冷的、更冷的是我们患者的心、我自己走了不算什么 、望一眼年迈的父母、照顾我的姐妹、疼爱我的老公、又有多么不舍得、舍不得、我想活下去、我该怎么办、谁能来帮帮我、帮帮我们本已患上重疾、再风雨中飘摇欲坠的血液病患者们[流淚][流淚][流淚][流淚] 
	&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】南京新政：40岁以下本科生可直接落户
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	南京为引进人才出台新举措：放宽落户门槛，根据最新的规定，研究生以上学历及40岁以下的本科学历人才，凭毕业证书办理落户手续，3月1日起实行；包括港澳台生和“海归”，外地高校应届毕业生来宁面试可享1000元补贴等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d6c4f429/9d1cc135.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】新华社：特朗普基建计划在国会闯关前景堪忧
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普在竞选期间承诺的基础设施投资计划终于问世。白宫向美国国会提交了基建投资计划。分析人士称，尽管改善美国陈旧的基础设施是各界共识，但在美国政治极化加剧、财政赤字走高的背景下，这一计划预计很难在国会获得支持。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/95de497f/c8f38d7e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】人民日报评资本扶贫：企业不能靠作秀撑场面
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	恒大、阿里、京东等民营企业纷纷投身扶贫领域，企业资本下乡助力脱贫攻坚成为一个亮点。这开了“大手拉小手”合力脱贫的好头，但现实中也出现不少问题苗头。比如，有的企业财大气粗，给钱毫不含糊，但不愿建机制搭平台，粗放式扶贫不利于长远发展；有的投资者眼里紧盯农村土地流转费低和政府政策优惠多的好处，贪图利润压低农民收入；更有甚者，大量圈占土地，擅自改变土地用途，损害农民的利益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cad8b748/7126ab44.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】人民日报：“唱衰”东北之日 恰是投资之时
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	政府诚信意识在提高，企业注册开工时间、成本在缩短，承诺制、容缺制大面积施行；乱检查、乱收费、乱罚款大幅减少；破坏营商环境的行为成过街老鼠被严惩。国家发改委振兴司委托第三方调查称，和5年前相比，东北的营商环境有很大改善。由于多年唱衰，一些金融投资机构对东北项目选择性屏蔽，东北企业、项目因地域遭冷遇，在资本市场估值明显低于南方同行业；也因被频频唱衰，东北地区大多数地方政府决策者对投资机构求贤若渴，礼遇有加。这些都是投资东北的理由。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e1edf0cc/ad213592.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】人民日报：“炒币”热该降降温
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	尽管投资者们对比特币的追捧热度不减，但其背后的投机性、高波动性、洗钱及滋生腐败的风险和问题已引发监管层高度关注。去年9月，人民银行等7部委采取措施，要求虚拟货币交易所彻底关停其在中国的所有交易活动，此后仍有一些人转向境外平台网站继续参与虚拟货币交易。与此同时，境内有部分机构或个人还在组织开展所谓的币币交易和场外交易，并配之以做市商、担保商等服务，这实质上还是属于虚拟货币交易场所，与现行政策规定明显不符。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0e178562/9ad51c14.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】保障单身女性生育权 有助于延长人口红利期
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《吉林省人口与计划生育条例》明文允许单身女性通过辅助生殖手段生育孩子，吉林省是目前全国唯一一个作出该规定的省份。但要申请冻卵的单身女性必须户籍在吉林、无子女而且决定终身不婚或不再结婚，审批通过后有了指标才可以申请。从2002年该条例制定至今，都未有相关申请。想以单身身份在国内冻卵并使用，可能性为零。保障单身女性的生育权和冻卵自由，不仅是个人权利问题，更是关乎国家发展大计的重要决策。将生育权与婚姻制度解绑，有助于释放单身人士的生育意愿，增加适龄劳动人口，延长我国的人口红利期。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8a5dd54c/0f73c8ad.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】香港因重大交通事故决定取消春节烟花汇演
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	香港特别行政区行政长官林郑月娥称，由于上周末发生重大交通事故，香港决定取消原计划在星期六举办的农历新年烟花汇演活动。林郑月娥说，政府总部下半旗向死难者致哀，并取消农历新年的烟花汇演活动。政府主要官员未来几周将避免出席庆祝性活动。2月10日傍晚，香港一辆双层公共汽车撞向路边灯柱后失控侧翻，导致19人死亡，65人受伤。烟花汇演活动赞助商其士国际集团有限公司接到通知说，取消烟花汇演节省下来的费用捐给受影响家庭。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5779daf0/90b4bc57.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】台湾救灾民调：75.8%民众肯定日本关怀台湾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾世代智库最新民调显示，花莲强震的搜救工作已经结束，82.9%民众满意政府的救灾表现，73.4%满意总统蔡英文的表现，此外，还有75.8%肯定日本关怀台湾。民调中，在不提示选项下，询问哪个国家（地区）表达对台湾最多的支持与关怀，有75.8%认为是日本，仅1.8%回答中国大陆。此次民调是台湾世代智库委托大社会调查中心在2月9日、10日对全国民众进行随机电访，完成1076份有效访问，在95%的信心水准下，抽样误差为正负2.99%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c5a54b6c/eb6f2383.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【日明星阿部宽关心花莲地震 捐款1000万日元】53岁的日本一线男星阿部宽8日来台出席品牌活动，正值花莲前天深夜发生地震之时，第二度来台的他一登场便对花莲强震表达关心，他表情深沈地的说道：“这两天有听说台湾发生大地震，我相当难过，听到有很多牺牲者、伤者，更深深感到难伤心。救灾人员辛苦了，希望大家能够尽快的修复家园。”记者会最后，他还宣布将捐出1000万日币救灾，成为首位对这次花莲大地震做出捐赠的日本艺人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ecdc4d7b/c30e0d9a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【PIKO太郎等艺人替台湾祈福】以《PPAP》走红的PIKO太郎也于凌晨1时写下：“震度7……这是怎么个摇法……太令人担心了。东日本大地震时的恩情，要尽快回报才行……”并以中文写下“加油”。他也向大众喊话：“日本啊，现在正是报恩的时候吧？311的时候，（台湾的）捐款金有200亿日圆耶”、“爱就要以爱回报，拜托了”最后，更以中文写道：“我支持你，我爱台湾。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/85709050/fb5d458d.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】金正恩听取高级别代表团访韩报告
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜劳动党委员长金正恩12日听取了朝鲜高级别代表团访韩结果。最高领导人金正恩对代表团的汇报表示满意，并指出韩方高度重视高级别代表团等朝方参奥人员的访问活动，竭诚提供便利保障访韩顺利进行，这给他留下深刻印象，对此表达谢意。金正恩指出，韩朝借奥运之际以殷切期盼和共同意志营造了和解对话的良好氛围，并强调巩固升华这一氛围继续积累交流成果。他具体提出了未来韩朝关系发展方向，并下令有关部门采取具体措施。金正恩12日亲自接见了访韩结束回国后的三池渊管弦乐团团长玄松月带领的所有团员。报道称，“演出准备期间，金正恩同志多次出现在演出排练场，从曲目选定开始到节目成形、排练的整个过程中都给出悉心指导”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/db14a0fa/ad52cf35.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】朝鲜拉拉队首次在韩外出观光
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7日抵达韩国的朝鲜拉拉队13日首次外出观光，首个目的地是江陵著名的旅游景点镜浦台。朝鲜拉拉队住在江原道麟蹄郡SPEEDIUM国际赛车场的住宿设施，当天分乘几辆大巴于中午12点20分左右抵达江陵市镜浦海边中央广场。朝鲜拉拉队员们依旧穿着现身奥运会比赛场馆时穿的红色运动服，排队走向海滩时，各路记者一拥而上，扬起灰尘阻挡视线。观海不成，朝鲜拉拉队改变方向，改走海滩和小树林之间的木板路，但马上又有记者围过来。虽然被媒体记者打扰了观光的雅兴，但拉拉队员们表情明朗，一直面带微笑，投以好奇的目光。问及在韩国看海感觉如何，有队员简短回答“很好”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/54c80d0b/df27770d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】美国转变态度，暗示已准备好与朝鲜对话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	几位高级官员表示﹐经过最近几周的内部商议后﹐特朗普政府的官员们已转变了对朝策略﹐将与韩国加强团结并暗示愿意与朝鲜举行初步会谈。将新的侧重点放在某些专家所称的“关于会谈的会谈”上﹐这与去年相比是个转变﹐当时美国坚称﹐只有在朝鲜致力于无核化后﹐谈判才能开始。蒂勒森在访问开罗期间表示﹐美国确实需要在开始任何正式会谈前进行一些讨论﹐以确定各方是否准备好做些有意义的事情。官员们强调﹐这一切并不意味着白宫已放弃了其对朝鲜施加最大压力的努力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c8bad8a5/7a1c8331.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】特朗普计划对某些贸易伙伴征收“互惠税”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普周一威胁，要对其贸易伙伴采取新的制裁措施。法新社消息，特朗普表示要让那些“占美国便宜“的国家付出代价，这些国家包括所谓的美国“盟友”。特朗普周一在基础建设预算的一项会议上表示，“我们要让那些占美国便宜的国家付出代价”，特朗普说，“其中一些国家是我们所谓的盟国，但在贸易上（这些国家）已经不算是我们的盟友了。”特朗普并在有记者旁听的会议上宣布，美国将设立一种“贸易互惠税”，但特朗普没有透露更多的细节。他表示，美国在与中国，日本和韩国的贸易方面已经损失过多，“我们不能坐视其他国家再来占我们的便宜。”特朗普并抱怨说，美国“单方面给予的太多，在贸易方面，已经对美国构成伤害。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/627e8873/2d7cbe9a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】特朗普提出4.4万亿美元财年预算案，预计赤字陡升
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国白宫周一提出了4.4万亿美元的2019财年预算案，要求扩大军费和边境安全支出，削减联邦医疗保险(Medicare)和医疗补助计划(Medicaid)等联邦医疗项目。总统特朗普提出的预算案将使下一财年联邦预算赤字扩大至9,840亿美元，较去年预估的2019财年预算赤字多出近一倍。预算案估计，未来10年联邦政府税收将低于去年预测的水平，这是去年12月份颁布的1.5万亿美元减税计划的结果。白宫提出的预算案是一份年度文件，列出了政府的各项优先事务。今年的预算案与去年的一大不同之处在于，在推出税改和达成两年预算协议后，特朗普暂时放弃了未来10年实现预算平衡的打算。分析人士估计，税改和两年预算协议将使明年预算赤字突破1万亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a75069c6/ba1ed962.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】纽约住处收到含可疑白色粉末的信件！小川普妻子开信后送医
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	小川普的妻子瓦内萨·川普（Vanessa Trump）周一上午收到了一封装有白色粉末的信件。在她打开信件后，她被送往医院。今年40岁的瓦内萨在周一上午10点时于她位于纽约曼哈顿东54街405号的公寓中打开了一封寄给她丈夫的信件。此后她咳嗽不止，并感到恶心。纽约消防人员表示，瓦内萨已经被送往纽约长老会医院威尔康奈尔医学中心，她现在已经没有危险。执法人员告诉纽约邮报，白色粉末是玉米淀粉。纽约市警局发言人没有说出粉末是什么，但表示它是“非破坏性的”，现在这些粉末正被送往实验室进行进一步分析。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1885e0cc/b1d0d392.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】奥巴马夫妇官方画像揭幕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国前总统奥巴马12日在华盛顿亲自为他的官方肖像主持揭幕式。他透露曾试图要求少画他的白髮、把耳朵画小些，但遭到“为人正直”的非裔画家 Kehinde Wiley 拒绝。不过Wiley也作出让步，他表示自己很想描绘奥巴马手拿权杖、端坐王座或骑在骏马上的模样。最终成果是奥巴马穿西装、未打领带，坐在一张有扶手的古典木椅上，背后布满茂密绿叶并点缀花朵。这张肖像画将挂在史密森学会的美国国家肖像画廊，以前这里只有出自白人画家之手的白人总统肖像。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b2a3aa03/860d8446.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有媒体评论称奥巴马的官方画像“令人失望”：画像意图展现威严气势，却流露企业大老板气质。相比之下下，同时揭幕的前第一夫人米歇尔·奥巴马的肖像则获得“出乎意料且有诗意”的高评价。这幅被形容抢了奥巴马肖像风头的画作，由Amy Sherald完成，也是一名非裔画家。画中，米歇尔穿着有几何图案的白色露肩大宽裙，右手支着下巴、面色沉静的坐着，背景是干干净净的浅蓝色。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/331e6d35/7cb7db3c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f7f13bda/8ef86e04.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国的网友们又开了很多脑洞】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1d30173e/7bd02d58.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/82a531c9/1909f548.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/91e8f456/ef00ee9d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】伊朗伊斯兰革命39周年 总统鲁哈尼呼吁团结
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间11号，伊朗各地举行大规模集会纪念伊斯兰革命胜利39周年，数百万伊朗民众走上街头参加了在各地举行的集会活动。伊朗总统鲁哈尼在德黑兰自由广场举行的纪念集会上说，当天的集会代表了民众的呼声，伊朗不会屈服于来自美国的威胁。鲁哈尼在集会上发表讲话称，伊朗人民通过团结一致挫败了此前美国试图干涉伊朗内政、分裂伊朗的图谋。鲁哈尼强调，“人民参与集会的空前规模”是对美国及以色列在该地区各种阴谋举措做出的坚决回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/67686a1f/4c56167f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【伊朗：一知名教授在狱中自杀身亡】伊朗官员告诉波斯野生动物遗产基金会会长、63岁的埃马米的家人，埃马米被逮捕后两星期在监狱自杀。埃马米有加拿大和伊朗双重国籍，也是德黑兰伊玛目· 萨迪克大学广受尊重的教授。代表一些伊朗一流大学的4个学术团体联合向伊朗总统鲁哈尼发出公开信，要求立即采取有效行动，认真调查这一案件，追究导致这一惨痛损失的机构的责任。德黑兰首席检察官周末说，埃马米属于一个环保活动人士组成的组织，当局因怀疑他们从事间谍活动而将他们逮捕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/27dd52c0/0574c60d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】揭俄罗斯禁药黑幕 告密者：普京想杀我灭口
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	躲藏多时的俄罗斯反禁药实验室前负责人罗臣科夫（Grigory Rodchenkov）伪装身分出面受访，他重申俄罗斯总统普京想杀他灭口。他在接受美国《60分钟》采访时说，自己逃到美国之后，一直生活在恐惧之中。节目允许罗臣科夫以伪装身分受访，还拍摄他穿着防弹背心的模样。他说：“（伪装）是基于安全因素。”罗臣科夫将头发染成不同颜色，也将八字胡刮除。“有情报显示，我的生命正陷于危险之中，因此我们采取所有必要举措。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fc41159b/59d48824.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】南非执政党决定“罢免”总统祖马
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	南非执政党非洲人国民大会12日傍晚在经过超过8小时的会议后，决定让祖马在48小时内辞职，或者面临被革除职务的命运。13日上午，由于祖马拒绝下台，非国大在结束马拉松闭门会议后决定剥夺其总统职务。据悉，自2017年12月拉马福萨被选为该执政党领导人以来，非国大党内要求祖马提前一年结束其第二个任期的呼声越来越高。该党的干部有权让身为国家领导的祖马下台，不过祖马没有宪法义务遵守该党指示，南非国会接下来预计会通过不信任投票罢免总统。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/292053d3/4bb9ff30.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】意大利一加密货币交易所失窃约1.7亿美元Nano币
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	意大利加密货币交易所BitGrail上周五表示，约1,700万枚Nano加密货币失窃，市值约1.7亿美元。该交易所没有指出黑客事件发生的确切时间。BitGrail称，已通知有关部门，且认为其所持其他货币不会受到影响。不过该交易所表示，已暂停所有提款和存款交易。据coinmarketcap，nano币价格下跌6.5%，至10.21美元。Nano币交投量平淡，每日易手规模仅5300万左右。Nano币只在包括BitGrail的十几家交易所进行交易，其中没有一家是主要交易所。上述黑客攻击事件并未对其他加密货币价格产生影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e7d5c402/ba162356.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】英国著名慈善组织被爆用赈灾款项招妓 首相府勒令全面调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国泰晤士报上星期揭露，2010年海地发生强烈地震后，参与救灾工作的一些乐施会高层职员利用组织的经费租用别墅开性爱派对，甚至使用赈灾善款嫖妓。丑闻曝光后，英国首相府发表声明，要求当地的慈善组织监管单位即刻对乐施会展开全面的调查，并形容乐施会高层职员在海地的行为是令人震惊和无法接受的。英国国际发展部长莫当特则表示，正要求慈善组织清楚说明，将采取什么步骤处理职员性行为不当的问题，以及确认他们已经将相关的个案转介给有关当局处理。莫当特表明，英国政府将不会同任何不愿配合的慈善组织继续合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7ffe2ad5/50dba4ff.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【乐施会副总裁引咎辞职】乐施会虽然否认隐瞒有关指控的调查结果，但声誉已因而大受打击。组织副总裁劳伦斯（Penny Lawrence）今天宣布辞职，声明指，身为当时的计划主任，对此事在其监督下发生引以为耻，因此须负上全部责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e8c4836b/456eb85f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】德国的狂欢节
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国人借狂欢节大搞政治讽刺的传统已经有了悠久的历史。今年的“玫瑰星期一”花车游行也不例外，德国总理默克尔成了吃人的“黑寡妇”，被她“干掉”的人名都被写在白骨上，比如曾经的社民党候选人施泰因布吕克、前副总理勒斯勒尔（自民党）、或者是基社盟人士施托伊贝尔。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a017654a/f3d170f7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自民党主席林德纳（Christian Lindner）成了一只想逃避责任的兔子，他身后的标牌上面写着“政府责任”几个字。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9a981dc8/1d05cdd7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际人物不能少。特朗普去年就成为讽刺的对象，今年当然也少不了他。他正要用手中的高尔夫球打向地球，地球上的标语是“气候协议”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/17b0d630/574887d8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这只熊身上写着“通俄门”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b9cdcb3f/ac9956ad.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近一段常常与特朗普前后登上各大媒体头条的金正恩也在花车之列。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cb218589/1abfd41a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国退欧今年依旧是主题之一。躺在产床上的是英国的梅首相，她手中是一个名为英国退欧的畸形宝宝。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/607586ac/427a8112.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	科隆花车队的负责人Alex Dieper向媒体表示：“比起往年，我们今年更为关注全球政坛和环保话题。”比如陷入“尾气门”的德国品牌大众。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/80711427/96d58ef7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】马斯克：友商火箭要能在2023年前上天 我把帽子吃了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马斯克对于业内将联合发射联盟开发的Delta IV重型火箭与“重型猎鹰”的比较感到恼火。马斯克甚至发布Twitter消息称，他敢于打赌，竞争对手的火箭不可能在2023年之前承担美国的国家安全太空飞船发射任务；如若不然，他“把帽子吃了”（eat my hat）。而联合发射联盟CEO托里·布鲁诺只回复了一个词：“哇”（Wow）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/67d98675/49eb7aba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】俄罗斯宣布成功试射反导导弹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间12日，俄罗斯国防部宣布成功试射了反导导弹，并随即发布了现场视频。试射地点位于哈萨克斯坦的萨雷-沙甘靶场。俄媒报道称，近日北约在东欧及波罗的海区域活动频繁，俄方正是因此升级防导系统，以抵御莫斯科可能遭受的威胁，并以此作为对北约方面的“回应”。俄防空反导部队副司令安德烈·普里霍季科透露，该导弹能够拦截来自敌方的单一导弹和集群导弹，也能防御新一代洲际弹道导弹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/593c935f/88842d7e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】被俘IS外籍战士没人要
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	叙利亚的库尔德民兵"人民保卫军"周一表示，他们俘虏的IS成员中，有大批外籍战士，其中包括俄罗斯、中国以及欧洲国家。目前，没有一个国家希望这些战俘重返家乡。赫蒙没有透露被拘的具体人数，但指出，留下他们是一种负担："大批的战俘让我们感到苦恼。"他说"人民保卫军"已经正式向各个政府表达诉求，希望后者能带这些战俘回原籍国受审，但是："到目前为止，没有一个国家愿意带他们回去。俘虏们仍然呆在本地的监狱里。老实说，我们也不知道他们的未来会是什么样。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e452c9ad/b126c817.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【33】&lt;a href="https://weibo.com/corndog"&gt;@性感玉米&lt;/a&gt;：日本癌症5年，10年生存率，数据来源是产经新闻去年2月。 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/edf4066a/0fc1a3f0.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【34】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/nanjianghejia?refer_flag=1005055010_"&gt;@南江何佳&lt;/a&gt;：我的一位奋斗在前线的北京三甲医院的大夫朋友对于此事看法。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/780a9a99gy1foejpripojj20v91jl7rg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】有两种方法可以让文化精神枯萎，一种是奥威尔式的——文化成为一个监狱，另一种是赫胥黎式的——文化成为一场滑稽戏。 ——尼尔·波兹曼《娱乐至死》(photo by Li Kejun)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/8dd387a8gy1focg7a5nslj20l00dkq4p.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/foxshuo?refer_flag=1005055010_"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;：营销号一上线，所有上网的人便都看着他笑，有的叫道，「营销号，你编故事又被戳穿了！」他不回答，发了条微博说，「此生无悔入华夏，来生愿在种花家。」他们又故意的高声嚷道，「你一定又胡说八道被打脸了！」营销号睁大眼睛说，「你怎么这样凭空污人清白⋯⋯」「什么清白？我前天亲眼见你造洋人的谣，被吊着打。」营销号便涨红了脸，额上的青筋条条绽出，争辩道，「造爱国谣不能算造谣⋯⋯揭露西方的丑陋面目，能算造谣么？」接连便是难懂的话，什么「虽远必诛」，什么「关注有奖」之类，引得众人都哄笑起来，店内外充满了快活的空气。
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 13 Feb 2018 16:46:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129095</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180212】人民院线</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129079</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】西单凶案后 北京启动一级超常模式
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者从首都综治办获悉，西单大悦城持械行凶事件发生后，北京市迅速部署提高社会面安保等级。按照市委市政府要求，当天21时起，北京市启动社会面一级超常防控等级，今夜20万人上街巡逻防控。12日起，将有以首都治安志愿者队伍为主的70万群防群治力量走上街头，包括红袖标、小红帽、西城大妈等“明星”力量。除了交通枢纽，还重点对商圈等人员密集场所加强巡控。各区根据实际情况，有针对性地部署群防群治力量，确保出现问题能够及时处置管控。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7cd7a29d/5eb5828c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】曝多家直播平台连夜开会 MC天佑等主播被禁播
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	网曝多部门11日连夜召集各头部直播平台开会，要求对多位主播禁播，其中包括MC天佑和五五开等。相关主播将不能在各平台直播，包括短视频。据悉，上月已有直播平台禁止主播使用“MC”前缀，并有多首喊麦歌曲被封。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cebcf758/95e31588.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】总局下发通知遴选5000个影厅组成“人民院线”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家新闻出版广电总局电影局下发通知，表示为进一步深挖放映资源、提高综合上座率，做好优秀主旋律影片发行放映工作，拟在现有城市院线中组建一条“人民院线”。院线影厅在日常商业放映基础上，对特定优秀主旋律影片和重要时间节点的重要影片实行“专厅专用”，采取组织观看、优惠票价、给予政策、资金扶持或奖励等方式，保证放映阵地。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/32955447/424ac94f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】汪洋：毫不动摇鼓励支持引导非公有制经济发展
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中共中央政治局常委、国务院副总理汪洋9日在京出席民营企业家迎春座谈会，向广大民营企业家表达党中央、国务院的新春慰问，并就助力打好三大攻坚战听取意见建议。汪洋强调，毫不动摇鼓励支持引导非公有制经济发展，是坚持和完善我国社会主义基本经济制度的重要内容。各地区各部门要优化营商环境，稳定政策预期，依法维护民营企业合法权益，为民营企业发展创造良好条件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d8c54a08/0790bfab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】发改委明确境外投资敏感行业 要求追溯最终控制人
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	境外投资监管政策再度细化。2月11日，国家发改委明确了2018年境外投资敏感行业，并发布15个境外投资配套格式本文，以加强对境外投资的事中事后监管。《境外投资敏感行业目录 （2018 年版）》，再度强调将房地产、酒店、影城、娱乐业、体育俱乐部等列入其中。《追溯至最终实际控制人的投资主体股权架构图示例》，则对投资主体的实际控制人披露作出规范。根据该示例，无论投资主体是公司制企业、合伙企业还是多个投资主体联合开展境外投资，投资主体均提供各个投资主体追溯至最终实际控制人的投资主体股权架构图，并披露最终实际控制人的基本信息。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1667ca71/30f6d4fa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】优酷、爱奇艺等一批为儿童“邪典”视频提供传播平台的互联网企业被依法查处
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近期，按照全国“扫黄打非”工作小组办公室的部署要求，广东、北京两地“扫黄打非”部门深入查办涉儿童邪典视频案件。在依法从严查处广州胤钧公司的同时，对与该公司开展业务合作并提供传播平台的优酷、爱奇艺公司，为该公司提供传播平台的腾讯公司立案调查；对百度旗下“好看”视频存在传播儿童邪典视频内容立案调查。北京、广东两地文化执法部门近日作出相关行政处罚，责令上述互联网企业改正违法违规行为，警告并处以罚款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/09efc194/18b99a80.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】中国所有地方监察委领导班子完成任命
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国31个省区市的监察委员会领导班子昨天全部产生，官方表示，这标志着深化国家监察体制改革试点工作迈过一个“重要时间节点”。新成立的各地监委和纪委合署办公，代表党和国家行使监督权，对所有行使公权力的公职人员进行监察。改革试点过程中，各省区市以监察体制改革为契机，把纪委和监委合署办公的制度优势转化为治理效能。目前，各省区市纪委监委正通过集中培训、交流学习等方式加快人员融合、工作融合，同时，全面试用全国人大常委会授权赋予监委的12项调查措施，加强监察机关与执法司法机关的统筹协作，尽早实现监委高效运转。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/459137aa/62f8d2c7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】男子舞狮表演脚踏国旗 涉嫌侮辱国旗罪被刑拘
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，网传一段一男子在舞狮表演中用国旗当红布摆祭品，并脚踏国旗的视频。9日晚，广东广宁警方开展调查。10日，嫌犯钟某波投案自首。其行为触犯了《中华人民共和国刑法》第二百九十九条之规定，涉嫌侮辱国旗罪，被依法刑拘。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/33b4fc69/f6730f96.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】交通部：77家共享单车企业中有20余家倒闭或停运
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	交通运输部副部长刘小明表示，截至目前，已经有77家共享单车企业已经投入了2300万辆共享单车，累计运送了170亿人次，最高日达到7000万人次。77家中有20余家倒闭或者停止运营。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ddf335f8/2568d810.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】天津日报刊文：民营经济就是“环境经济”
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	民营经济就是“环境经济”，改善民营经济发展环境依然任重道远。目前，民营经济发展不足是天津经济发展的“软肋”，南开大学滨海开发研究院院长刘刚总结三点建议：第一，营造民营经济发展的创新创业氛围；第二，以构建富有活力的创新生态系统为导向展开体制和机制创新；第三，沿着支持创新创业和做好服务两个方向实现政府职能的转变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b425a6b5/95b52787.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】王宝强离婚案一审宣判：朝阳法院认定马蓉与他人存在婚外不正当关系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11日下午，王宝强诉马蓉离婚案、马蓉诉王宝强名誉权案宣判。王宝强离婚案法院一审判决解除双方婚姻关系，并从利于子女健康成长角度出发，判决婚生子由王宝强抚养，婚生女由马蓉抚养。法院认定马蓉与他人存在婚外不正当关系，违反夫妻忠实义务。马蓉名誉权案法院认定王宝强不构成名誉侵权，一审判决驳回了马蓉的诉讼请求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5f003ca5/b2351a21.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】港巴车祸：市民踊跃捐血破10年纪录
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	香港大埔公路九巴夺命车祸激发港人爱心捐血热情。即使红十字会已澄清近日网上流传的捐血紧急呼吁并非官方发出，但大批热血市民11日仍一呼百应，人龙逼爆港九新多个捐血站。红十字会12日表示，昨日已有约2200人到捐血站捐血，当中约有1800人成功登记，逾1100人成功捐血，破近10年单日最高捐血纪录。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8119d954/3bfff9cf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】谁还没有奥运梦了？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/61add42aly1fodj92qu7bj216o1kwalb.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】韩国国防部长就38年前的光州事件向国民道歉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fc77c8e7/7707c8df.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】金与正与文在寅同看演出
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩联社2月11日报道，当晚，朝鲜高级别代表团正式结束为期3天的访问，乘坐专机返回朝鲜。返程前，韩国总统文在寅携夫人金正淑与朝鲜最高人民会议常任委员会委员长金永南，朝鲜领导人金正恩胞妹、劳动党中央委员会第一副部长金与正，一起在首尔国立中央剧场，观看了朝鲜三池渊管弦乐团的演出。席间金永南几度感动落泪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f9208c4b/ebf3278a.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_&amp;amp;is_all=1"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：这也是不可思议的场景： 周日晚北朝鲜三池渊文工团在首尔演出，韩国总统文在寅出席，与金与正相邻而坐并多次互动。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7413bdff/7d278c65.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	鲜歌曲《见到你很高兴》拉开了当晚演出的序幕。韩国少女时代前成员徐珠贤与朝鲜歌手联袂演唱《让我们再次相见》、《我们的愿望是统一》，双手紧紧相握。演出结束后在台上相拥。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e40e5d21/99695f3b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/14ca79fd/dcdf2fbb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜三池渊管弦乐团团长玄松月亲自登台献艺也成了当晚的高潮。表演前她说：“我穿越了两次边境来到这里，这一过程让我感到平壤和首尔是如此的近，却又让人感到如此的遥远。”她又说道：“我今天状态不好，喉咙痛，但是请为我鼓掌鼓得更大声一点，能让我这个团长挽回一点颜面。”现场掌声雷动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/76d026da/dc9e9064.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】朝鲜自评高官团访韩对改善双边关系富有意义
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜媒体12日报道了金正恩胞妹金与正一行访韩归来的消息。朝鲜中央广播电台等朝鲜媒体当天报道称，曾出席平昌冬奥开幕式的官方高级别代表团11日晚9时55分（韩国时间10点25分）乘“苍鹰-2”号专机从仁川起飞，10点40分（韩国时间11点10分）抵达平壤，并评价称此访被海内外广泛关注寄予厚望，对改善韩朝关系和维护半岛和平富有意义。据朝中社报道，金永南、金与正等高级别代表团主要成员11日在首尔与韩国总统文在寅伉俪一同观看朝鲜艺术团演出。报道详列演出曲目，并称三池渊管弦乐团团长玄松月登台抒发访韩感言并献唱将现场气氛推向高潮。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1bd6d3d4/625599df.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】美国考虑在东亚部署海军陆战远征队
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国军方表示，国防部正在评估将全副武装的多功能海军陆战远征队派往东亚的计划，缩减一些部署在中东的军队，以在中国影响力与日俱增的情况下重新配置武力。这将是特朗普政府上月宣布国防战略后在亚洲扩编美军的首批实质性举措之一。上述新战略以及去年12月发布的国安计划制订出一个目标，即让美军退出中东并重新部署，以制衡作为战略对手的中国与俄罗斯。官员们表示，虽然出台这项战略之际朝鲜核武项目的紧张形势加剧，但战略本身并不是为了战争做准备，而是美军根据其判断的威胁为未来至少四年进行部署的一种方式。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/06fa8aeb/318274e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】川普基建计划公布在即：想让联邦花1美元撬动40倍投资
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普政府预计将于当地时间周一公布市场期待已久的基础设施投资计划，提议在未来10年内划拨2000亿美元的联邦资金，用于投资全美的基础设施项目，以此来鼓励引导地方政府和私人机构投资，从而总计产生1.5万亿美元的新投资。但目前，这2000亿美元的联邦资金将如何筹得尚未可知。此外，川普政府还想要用一个叫做TIFIA的计划，使联邦政府的用一美元带动40美元的投资，这样一来，联邦政府拨给TIFIA计划的200亿美元将产生8000亿美元的投资效应。白宫官员称，川普的这份计划的内容目前已经在国会议员中得到了比较广泛的支持，问题是计划中的内容效果将如何付诸实践、如何执行。与此同时，白宫官员也承认，在保证冗长的立法过程程序正义之外，这份计划提出后，国会中至少有10个委员会对其一个或几个部分用有管辖权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4f6b295a/6936f17d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】俄罗斯一架客机在莫斯科附近失事，机上71人全部丧生
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一架俄罗斯飞机周日起飞后不久在莫斯科郊外坠落，机上71人全部丧生。俄罗斯总统普京(Vladimir Putin)要求对这次灾难性事件进行调查。这架俄罗斯生产的安-148飞机从莫斯科的多莫杰多沃机场起飞，俄罗斯官方电视台的报道引用目击者的话称，飞机在莫斯科附近飞行时起火，随后从空中掉落。俄罗斯交通部长Maksim Solokev 对国际文传电讯社(Interfax)称，703航班无人生还。这架执飞国际航线的飞机由区域运营商Saratov Airlines运营，当时机上有65名乘客和6名机组人员，该航班的目的地是哈萨克斯坦边境城市奥尔斯克。俄罗斯联邦航空运输局(Federal Air Transport Agency)称，飞机起飞数分钟后，与机组人员的无线电通信中断，也看不到该飞机的位置。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/904b0b7c/925c0be8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】普京大选前披露财产：有两处房产和24万美元存款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	随着3月18日的俄罗斯总统大选投票日益临近，大选的相关进程也在稳步推进，其中候选人的财产披露备受关注。根据俄罗斯法律，所有竞选总统的候选人都需要公布自己的财产状况。目前，普京已完成了参选所需的各项信息登记，率先披露了详细的个人收入和资产状况。根据俄中央选举委员会公布的数据，2011年~2016年间，普京的收入总计为3850亿卢布，约合67万美元。如此来看，普京在过去6年的总统任期中，年均收入为11.2万美元。此外，普京的资产情况也被披露：名下拥有13个银行账户，存款总额约为1380万卢布，约合24.1万美元；拥有230股圣彼得堡银行的股份；在圣彼得堡拥有一栋面积约75平方米的公寓，并附带一个面积18平方米的车库；在莫斯科有一栋面积约153平方米的公寓；名下拥有3台汽车，其中2台为苏联时期生产的汽车，另一台为2009年产的俄罗斯经典越野车拉达4X4。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/187a4545/2dff61b1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】杜特尔特：经济海域资源被他国采购 就下令海军开火
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾总统杜特尔特日前在记者会中说，菲国将就南海争议性领土继续与中国谈判。他强调，菲国对班哈姆高地（Benham Rise，又称菲律宾高地）拥有主权，“我会保持缄默，但若有人从我们的经济海域拿走一些东西，我就会下令海军开火。”杜特尔特下令，各国在班哈姆高地的科学研究任务一律终止，他还命令菲国海空军在高地四周海域巡逻。有些人认为，这片海域除了鱼源丰富外，还蕴藏有海底石油和天然气。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/15267e35/33aaa4d8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】意大利数万人游行 反法西斯主义
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在意大利中部马切拉塔镇，数万名群众参加反法西斯游行和集会，抗议一星期前有极右枪手发动种族主义暴力袭击，开枪击伤6名非洲裔黑人。示威者高叫“失业问题归咎政府，不要埋怨外来移民”口号，又一同高唱《Bella Ciao》歌曲，号召抗争及争取自由。示威活动由反法西斯的非政府组织、工会和数个左翼团体发起，估计有1-3万人参加。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/de676927/99a0d67a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	28岁男子特拉伊尼本月2日发动袭击，从车内向街上的人开枪，目标都是黑人，袭击行动持续两小时。他目前仍然被警方扣查。人口4.3万的马切拉塔镇本来平静，自从月初发生枪击事件后，镇内气氛异常紧张。周末游行期间，许多商店关门，学校停课。意大利全国其他城镇都有类似抗议行动，规模较小。在皮亚琴察，示威者与在场维持䄮序的警察爆发冲突。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a4f60f1c/ea1d1390.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】泰国前总理兄妹北京逛街
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	泰国两名前总理他信（Thaksin Shinawatra）和英拉（Yingluck Shinawatra）兄妹被发现在北京时已在那里停留了一周时间，可能会在中国过春节。英拉去年被泰国最高法院以渎职罪缺席判处5年徒刑。泰国外交部去年10月底注销英拉的4本护照，并通报国际刑警组织协助，但至今英拉以何种身分持有旅行证件，仍是个谜。英拉执政时对农民的大米补贴政策，被现军政府以造成国库亏损涉及渎职为由起诉。该案原应在去年8月25日由最高法院宣判，但英拉在最后时刻提出身体不适不能道听，同时她秘密离开国境。泰国最高法院在去年九月底裁决英拉渎职罪成立，判处5年徒刑，应缉捕到案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/58ac516c/3f88b1d5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/afc7e4a1/638b9011.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】每亩征地补偿8300美元 富士康让美国农民一夜暴富
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国最大的电子代工企业富士康投资上百亿美元，在美国威斯康星州建设大型液晶面板厂。而征地价格为每亩地补偿8300美元，该补偿价格令美国农民一夜变百万富翁，甚至是千万富翁。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/832739f7/4abf8ca3.jpg"/&gt; 
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=1005055010_"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;：哈哈。北卡州20岁的Mekhi Alante Lucky因轻罪被捕。警方按惯例放出他的犯罪照。结果这张照片红遍网络，因为他的英俊，更因为他的两眼颜色不一样。很快就成了专业模特。他患有罕见的heterochromia iridum。的确够lucky。名字叫得好&lt;img alt="[哈哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[哈哈]"/&gt;&lt;img alt="[哈哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[哈哈]"/&gt;&lt;img alt="[哈哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[哈哈]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6ff58de6gy1fodgqz3vhnj20r60i4tb9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6ff58de6gy1fodgr0g3xfj20go0p9dht.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/josefshen?refer_flag=1005055010_"&gt;@尤素的电线杆子&lt;/a&gt;：两则新闻，请放在一起食用
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/51c0d26dgy1fodki3rkb0j20fx0ek7ah.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/51c0d26dgy1fodki3tbaoj20gf0cy43o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/liupingsz?refer_flag=1005055010_"&gt;@刘平&lt;/a&gt;：今天不知道是个什么日子，看到很多关于猪肉的微博，什么割猪肉，炖猪肉，令人作呕。众所周知，我向来极度讨厌猪肉，多次提到猪肉不洋气，不可食（西班牙火腿除外），所以我认为这是种挑衅，相当于拿条大便在面前晃来晃去，非常无礼。从现在起看到有提“猪肉”二字者一律果取关拉黑，望周知，歇歇
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f18065a0/db721e21.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/737747767?refer_flag=1005055010_"&gt;@和菜头&lt;/a&gt;：家乡人民是不是对蒙古人的饮食偏好有什么误解？问了才知道，是：铁木·真海鲜自助 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/73c538bc/f9ed2acb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/guojiguanchabao" target="_blank"&gt;@赵御史&lt;/a&gt;: 福建南平，经济落后，交通不便，当地农民踩两轮车下地干活…… 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4ff23cd7/1d135eee.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】左右两张照片 其实一模一样 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/310c9eea/8366be20.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】人们在讨论“有朝一日”的时候，其真正意思就是“永不”。——迈克尔·克莱顿，编剧，《西部世界》 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/68d06258/9d4164a8.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 12 Feb 2018 15:20:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129079</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180211】在人道救援上，两岸没有距离</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129030</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】香港发生巴士侧翻事故 已致18死62伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2018年2月10日傍晚，香港新界大埔公路发生严重车祸，一辆九龙巴士公司的双层巴士失事侧翻。警方当日晚上9时许修正死亡人数为18人，共有62人受伤。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cdf39c25/bd72211f.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/pinganbeijing" target="_blank"&gt;@平安北京&lt;/a&gt;: &lt;img alt="[话筒]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9f/huatongv2_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[话筒]"/&gt;&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E6%83%85%E5%86%B5%E9%80%9A%E6%8A%A5?from=501" target="_blank"&gt;#情况通报#&lt;/a&gt;2018年2月11日13时许，在西城区西单大悦城商场内有人持械行凶。警方迅速处置，当场抓获一名男性犯罪嫌疑人，并将受伤人员送往医院救治。 目前，案件正在进一步审查中。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8a834c85/40b679aa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/03208f40/215a562c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b30e2731/58050cc8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/shenzhenjiaojing?refer_flag=1005055010_"&gt;@深圳交警&lt;/a&gt;：今天的深圳北站
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6ada77dbgy1fobgtxc46mj20cj0m6jty.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】川普会见杨洁篪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2018年2月9日，美国总统川普在白宫椭圆形办公室会见正在美国访问的中共中央政治局委员、国务委员杨洁篪。杨洁篪向川普转达了习近平主席的诚挚问候。同日，杨洁篪在白宫会见美国总统国家安全事务助理麦克马斯特和总统高级顾问库什纳，双方就加强中美在重要双边领域和国际地区问题上的合作交换了意见。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2155dd89/fc721fa4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】江西共青城赛龙逃税案二审宣判：创始人代小权无罪释放
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月11日，江西省九江市中级人民法院公开开庭审理共青城赛龙通信科技有限公司、创始人代小权逃税案。该院当庭宣判：撤销江西省共青城市人民法院（2017）赣0482刑初2号刑事判决，宣告上诉单位共青赛龙、上诉人代小权无罪。江西省九江市中院官网发布的消息称，原公诉机关指控赛龙公司2011年至2013年逃避纳税税款分别为1052626.7元、1405603.27元、933090元。九江中院依据国家相关规定以及江西省国家税务局专业人员出庭的解答意见，认为赛龙公司2011年、2012年、2013年逃避缴纳税款占同期应纳税额的比例未达到刑法第201条第一款规定的10%以上，不构成逃税罪，代小权作为该公司直接负责的主管人员，亦不构成逃税罪，遂作出上述判决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d3078fef/75de8901.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】专家：青少年登录境外游戏服务器严重 应纳入国内监管体系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在《绝地求生》游戏中，用户可以轻易登陆国外服务器，游戏的防沉迷系统“失效”了。很多青少年在登录境外服务器后，既难有效防沉迷，也很容易接触到大量不良信息。业内认为，应创新机制，尽快将相关网络文化产品纳入国内的监管和管理体系。对于网络游戏，要建设监管指导下的国内服务器。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d960ac9e/f64470f8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】新华社记者问马云：您和马斯克谁更厉害？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马云：至于马斯克，我觉得他是位很了不起的创业者。每个人的领域不一样，苹果和香蕉一定要去比较，每个人的说法肯定不一样。作为一个同样的创业者，我对他的远见、勇气、胆略非常之钦佩，也祝贺他。但是拿我们两个去比较，或者和马化腾去比较，没必要吧？一比较反而就麻烦了，他有我们没有的东西，我们也有他没有的东西。但是我们都互相尊重。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/90c83233/f5511196.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】全国政协常委李崴：应当建立人口数据问责制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	作者李崴、黄文政认为，建议成立向高层负责的独立于统计和计划生育部门的调查委员会，检讨有关人口统计和预测的重大失误，以及为何几乎所有的统计和预测都一而再高估人口增长，针对渎职、误导甚至造假行为追究责任 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a283fc94/0e2d789f.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】微信公众号注册数量调整 个人号降为2个组织号降为5个
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	微信公众平台发布公告，正式调整了公众号注册数量，个人号上限从之前的5个调整为2个，组织类由原来的50个调整为5个。另外，如果有多个账号需求，相应个人和组织可发起申请流程，经微信公众平台初审，并报互联网信息内容主管部门审批同意后，将适当放宽帐号注册数量。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1da766fb/b05fa11a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】“北大教授”高国潮四处参加会议并讲话 校方:无此人&lt;img alt="[摊手]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[摊手]"/&gt;
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一名自称“高国潮”的中年男子，以北京大学教授、北京大学国际金融研究所所长等身份，近年来频频参加各种高规格的论坛、会议，作为嘉宾或专家讲话，讲话内容还被一些媒体汇总成“精彩语录”，“高国潮”还把和领导们的合影发到朋友圈。日前，北京大学发布声明称，高国潮并非北大大学在职职工，北京大学从未设立过“北京大学国际金融研究所”、“北京大学中国战略研究中心金融战略研究所”等研究机构。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2e108eca/783b0ae2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b224703/df9f7793.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7f413b48/bc367e7e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/duku6?refer_flag=1005055010_"&gt;@读库&lt;/a&gt;：1977年以来，德国反剽窃行动协会每年为仿冒产品颁发一次“金鼻子剽窃奖”。在刚刚举行的第42届颁奖典礼上，中国企业一如既往地被频频点名，成最大赢家。第一名是一家仿造厨房多用切菜器的中国企业，连原作品牌和产品名字都挪为己用。评委称，假货的刀片很钝、易断，而且使用的材料包含有害健康的成分。童车品牌Puky的幼儿滑行车和瑞士军刀都成为被仿冒的对象，但仿造幼儿滑行车的中国企业至少将品牌名字改了一下。颁奖嘉宾说，幼儿滑行车原价66欧元，仿冒品售价仅10欧元，应该是因为他们用材低廉和做工粗糙。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/467a4127ly1focf6o6gngj20jg0ay3zj.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/467a4127ly1focf6r3dxzj20jg0ayq3i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/467a4127ly1focf6tskbjj20jg0aygm2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】春节打麻将注意了，输赢超过100算赌博&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/63f0b685/62815c9d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】优秀的人都还坚守在岗位上，能力有限的都回家过年了&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/b28db48cly1foccibm63pj20qo0qo0wt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】台当局：获家属同意停止搜救 两名失联陆客已罹难
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	花莲地震搜救超过100个小时，花莲县长傅昆萁今天上午10点多宣布停止搜救，剩余2名罹难者遭大梁压住，家属已经同意开挖。大钢牙等重机械马上进场，拆除云门翠堤大楼。花莲县长傅昆萁在征得大陆游客家属、专业的建筑结构技师及搜救人员意见后，宣布搜救行动即刻停止。傅昆萁表示，云翠大楼的2名罹难者遭大梁压住，将启用重机具，从大楼顶端进行剥离，移开大梁，接出遗体。搜救人员接获停止搜救命令后，先将搜救工具通通撤出云门大楼现场，搜救人员也陆续撤出现场，并在大楼旁鸣笛鞠躬，向这起地震不幸的罹难者默哀致敬，同时也正式宣告为期106小时的搜救行动正式结束。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f49afd5d/29f4cbe5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【蔡英文简体中文发推：我们不会放弃任何希望】截至周六（2月10日），台湾花莲地震已经造成14人遇难、280人受伤。搜救人员周六在漂亮生活旅馆发现了2具尸体，被认为是来自北京的失联游客一家五口中的2人。该家的另外3人目前依旧失联。周五，蔡英文在推特上用简体字发推，当时尚未找到的失联的大陆游客，"我们不会放弃任何希望"。"在人道救援上，两岸没有距离。我们会尽最大的努力，两岸一起为他们祈福。" 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0c0e6d79/c73db0a9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】朝韩女子冰球联队首秀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月10日晚，奥运会历史上首支朝韩女子冰球联队迎来了自己的首秀。面对实力和磨合程度都高于自己的瑞士队，朝韩联队并未能创造奇迹，以0比8败下阵来。然而对于这支队伍来说，成绩已不是最重要的焦点。也许就像一位韩国观众所说，“我只是想为她们加油，看着他们一起在冰上并肩作战。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2509065a/a4cb9170.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b9b91f1e/de962dd5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】金与正穿酒红色外套赴晚宴
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	金正恩胞妹金与正成为金氏家族踏足韩国领土的第一人，她2月10日晚获邀出席官方晚宴，被问到对韩国首都首尔的感觉时，她表示“并不陌生”。金与正当晚也改变连日来一身素黑的打扮，穿上酒红色外套现身，份外明艳照人。有外媒把身为劳动党中央委员会第一副部长的金与正，与美国总统特朗普女儿伊万卡相提并论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1c37e748/fdc1be2f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/maguashihang" target="_blank"&gt;@鹦鹉史航&lt;/a&gt;: 如果她主演一部韩剧，我是会很想看的。她自己私下会看韩剧吗？略略好奇。肯定会吧。我希望她看的是《澡堂老板家的男人》那种。她会意识到剧中的角色，那样让人依恋或宠溺的男女，已经有很多小烦恼，不要再让他们面临大恐惧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5a21c404/9a2ca1b6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】沙特宗教领袖首发声：沙特女性不需要穿黑袍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	沙特最高宗教机构，高级学者委员会的一名成员近日表示，“超过90%的穆斯林世界女性都没有穿黑袍，所以我们也无需强制沙特女性穿黑袍”。这是沙特最高宗教机构成员首次做出此类表态，这或许意味着正在逐步走向改革的沙特，将在不久后，取消女性穿黑袍的法律规定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f308c6d2/da44b486.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】《降临》配乐师Jóhann Jóhannsson去世，享年48岁。他曾凭借《边境杀手》《万物理论》两度入围奥斯卡，R.I.P。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2680297253?refer_flag=1005055010_"&gt;@导演娄烨&lt;/a&gt;：一个遥远的作曲家约翰-约翰逊Johann Johannsson：2011年刚刚结束禁拍回来拍摄《浮城谜事》，我的摄影师推荐，从互联网上第一次听到他的音乐 IBM1401，非常非常着迷，于是通过朋友辗转联络到在冰岛的他，跟他说想用他的音乐想跟他合作，他欣然同意了，2012年，《浮城谜事》获得金马最佳音乐，他没能来台北，我们将金马寄送给他，他很高兴。2013年他为《推拿》作曲，合作非常兴奋，当他交付《推拿》全部音乐的时候，他说他已经决定搬到柏林。2015年夏天我开始筹备新片《风中有朵雨做的云》，在柏林度假的时候终于见到了这位已经合作两部影片，但从来没有碰过面的作曲家。在柏林Kreuzberg的一家酒吧，他来了，穿了一件皱巴巴的衣服，有些腼腆，我们喝了一杯，聊得很愉快，他说他非常忙，同时在为几部影片工作，我们约定为我的新片作曲。2017年我的新片完成，进入漫长审查，这是我们的第三次合作，我一直等待着他这次能来中国参加首映，可是没想到影片还未通过上映就成了我们的最后的一次合作。很喜欢他为《推拿》小马写的主题，他把那个主题命名为walk in the dark。对我来说那音乐非常震撼，因为它不只是关于视觉的黑暗，也是关于我们这个社会和世界未知的那部分的。在重听他的音乐，希望他一切都好。2018-2-11 凌晨 上海
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3f258620/f7048dd3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】据BBC报道，俄罗斯安全官员逮捕了几名在俄罗斯核设施工作的科学家，因为涉嫌利用超算挖掘加密货币(挖矿)。这起案件的细节仍未透露，但当地新闻媒体称超级计算机被用于这项工作。出于安全原因，这台超级计算机应该与互联网断开连接，当计算机连网时科学家的“挖矿”行为被发现。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4b03f693/a5db8ce0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6427387774?refer_flag=1005055010_"&gt;@IDToday&lt;/a&gt;：川总的核心团队，只剩彭斯了。&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0070YFaKgy1fobpk6upmqj30p00p0q87.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/kongertongchuanjun?refer_flag=1005055010_"&gt;@空耳同传君&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E5%B9%B3%E6%98%8C%E5%86%AC%E5%A5%A5%E4%BC%9A?from=501" target="_blank"&gt;#平昌冬奥会#&lt;/a&gt; 南北拉拉队
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/0067cC3hly1foc9ohsoelj30zk0qo109.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0067cC3hly1foc9poz38tj313w0qoajb.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	平昌冬奥会开幕式上，无人机组成的和平鸽 ，好魔幻&lt;img alt="[吃惊]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/f4/cj_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[吃惊]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/large/61e89b74ly1fobe0lv5s4g20hs0hsu0z.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/3665892502?refer_flag=1005055010_"&gt;@麦盖提县小阿Sir&lt;/a&gt;：温馨提示&lt;img alt="[哈哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[哈哈]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/da811496ly1fob06yr8k2j20qo0qowhi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】乐趣不论平凡还是不平凡 ，只属于感觉到的人。  ——米兰·昆德拉《慢》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/8dd387a8ly1fnxum96jc6j20ie0ng3zx.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/TimeHorizon?refer_flag=1005055010_"&gt;@Time_horizon&lt;/a&gt;：看了美国驻华大使馆，日本驻华大使馆，英国驻华大使馆，俄罗斯驻华大使馆等当年八国联军国家的使馆官方微博的下面韭菜的评论，我陷入沉思，思考发这些评论的韭菜中有多少是前不久看战狼能看到热泪盈眶的？我估计交集至少在80%以上。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	如果我是证券会，我就组织韭菜免费再去看战狼，然后并筹拍战狼新续集，大概剧情是中国股市遭遇敌对势力恶意做空，情况万分紧急，然后在证券会领导的英明领导下，与敌对势力展开殊死搏斗的金融战，最终打败金融八国联军的热血故事，我估计韭菜看了又能嗨一阵子
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 11 Feb 2018 14:45:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129030</guid></item></channel></rss>