<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 17 Mar 2018 14:35:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180317】对于平民百姓来说，有担当的政府才是好政府</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130013</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】习近平全票当选为国家主席中央军委主席 王岐山任国家副主席
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	17日，中共全国人大会议对国家主席、副主席等人选作表决。习近平“全票当选”，连任国家主席及军委主席。王岐山当选中共国家副主席。栗战书当选为十三届全国人大常委会委员长。 工作人员宣读计票结果时，现场近3000名代表全体起立并报以热烈的掌声，掌声持续长达40秒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1bc4f6af/fa6d1e0f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0b249d5c/df139e21.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fb447a49/3c1430ac.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【习近平、栗战书、王岐山宣誓就职成为中国国家领导人】新当选的中国国家主席习近平、全国人大委员长栗战书、国家副主席王岐山、随后在全国人大会议上进行宪法宣誓。在现场军乐队奏乐后，礼宾护送中华人民共和国宪法入场，接着全场奏唱国歌，在军乐队再次奏乐后，习近平、栗战书、王岐山等依序宣誓就职。这是全国人大会议历史上第一次宪法宣誓，习近平等也成为1949年以来首批举行宪法宣誓的中国国家领导人。宣誓誓词为75个字。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1d5b0c10/cabce9e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】三部门：对失信被执行人实施限制不动产交易惩戒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家发展改革委、最高人民法院、国土资源部三部门近日印发《通知》，《通知》称，各地国土资源部门与人民法院要积极推进建立同级不动产登记信息和失信被执行人名单信息互通共享机制，建立健全全国信用信息共享平台与国家不动产登记信息平台信息互通共享机制。今后，失信被执行人及失信被执行人的法定代表人、主要负责人、实际控制人、影响债务履行的直接责任人员，将被采取限制不动产交易的惩戒措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4da14ef6/e549536c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】9个省份的名义GDP出现负增长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	31个省、市、自治区 2017 年第四季度地区生产总值（GDP）数据已经陆续出炉。上海市、浙江省及重庆市等9个省份名义增长率同比出现负增长。广东省和四川省等10个省份的增长率也较2017年第三季度下滑了10个百分点以上。增长率呈非自然形态急速下滑，这可能是对过去的数字虚报进行了修正。31个省份中多半在统计上存在虚报。统计数据的可信度再次受到拷问。 对2017年三季度和四季度的增长率进行对比发现，上海由17.3％下滑到-1.5％，浙江由18.3％下滑到-1.4％，山东由 16.7％下滑到-7.8％。出现了只有金融危机时才会出现的剧烈波动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c5e8886e/42f9a631.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中石化副总经理马永生：我国石油对外依存度将逼近70%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马永生在表示，2017年，我国原油进口量超过美国，首次成为世界最大的原油进口国。2017年中国石油对外依存度升至67.4%。预计2018年中国石油表观需求量将首次突破6亿吨，达到6.15亿吨，对外依存度将逼近70%。马永生建议，通过财税激励措施，鼓励企业加大国内油气勘探开发力度。在保障天然气供应方面，马永生建议，加强对天然气产业发展统筹规划，研究出台支持政策，加快地下储气库建设，加快推进全国管网互联互通，深化天然气价格市场化改革。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/47f8f01f/274c12a8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】存货等实物资产不实 抚顺特钢：可能被实施退市风险警示
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	抚顺特钢晚间发布公告称，因自查发现存在存货等实物资产不实问题，公司已经开展相关事项的核查。公司初步预计2017年经审计的净利润为负值，并且可能因实物资产不实问题追溯调整后公司出现连续亏损，或2017年及以前年度净资产为负值的情况。根据有关规定，公司2017年度报告披露后，公司股票可能存在被实施退市风险警示、暂停上市或终止上市的风险。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e2dd0310/d38201eb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】武汉：符合限购政策、前3年内未买房的刚需人群优先选房
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在武汉市无自有住房，符合武汉市住房限购政策规定，自本次购房之日起前3年内无住房交易记录的家庭，可优先选购1套新建商品住房。纳入优先购房范围的新建商品住房项目有：预售备案均价低于18000元/平方米的新建商品住房项目；开发企业应将上述新建商品住房项目中户型建筑面积低于120 平方米的准售房源，采取公证摇号方式随机选取不少于40%的比例(含40%)纳入优先选房范围。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/80872553/623b0d4f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】90岁李嘉诚宣布退休，称创立长江集团为一生光荣
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	16日下午，长和主席李嘉诚正式宣布退休，转任公司顾问，长子李泽钜接棒。“我非常感恩，一生可以有这个福分，创立长江集团，为股东创造价值，能够服务社会，这是我一个最大的光荣。我衷心感谢大家对我的厚爱和支持，一点一滴在我心头。以后，我会披上新的战衣，专注于基金会的工作，尤其是医疗、教育。”李嘉诚表示。今年1月，《福布斯》杂志公布2018年香港50大富豪排行榜，李嘉诚以360亿美元身家，连续20年蝉联香港首富之位，个人财富较上年的303亿美元增加18.81%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c48b4a9/03da8866.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李嘉诚1928年出生于广东潮州潮安县，1939年6月，李嘉诚与家人辗转来到香港，以创办长江塑胶厂赚得第一桶金。1958年他开始转型投资地产，并于1971年成立长江实业。1979年9月25日，李嘉诚宣布透过长江实业向汇丰银行购入英资第二大洋行、市值约60亿港元的和记黄埔22.4%股权，其后逐步增持，1980年底增至41.7，成为首位收购老牌英资商行的华人。上世纪80年代，商业嗅觉异常敏锐的李嘉诚看到了不少老牌英资企业陷入困境，于是趁胜追击。1985年，他以29.05亿港元收购置地名下港岛区及南丫岛的电力供应商香港电灯公司34.9%股权。经过数十年的苦心经营，李嘉诚打造了一个富可敌国的商业帝国，并于1987年首次登上《福布斯》富豪排行榜。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4c4658a5/f7828e4b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李嘉诚公开信
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5f9fa079/ffbe1464.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【李嘉诚：如果女孩不买房就不结婚 就让她趁年轻再找个】李嘉诚就香港高房价问题发表了自己的观点：不能把买房看得太重要，如果女孩子说没有房就不结婚，那如果是我，我就会说，不如趁年轻你再找一个吧。不可能很年轻就要买房。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】香港公布《国歌条例草案》建议条文概要，改歌、侮辱、歪曲大陆国歌可囚三年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	港府16日向立法会政制事务委员会提交《国歌条例草案》的建议条文内容概要，其中列明侮辱、歪曲中国大陆国歌的最高刑罚为监禁3年。港府及后向部份传媒披露细节，有报导指互联网也属执法范围，也有报导指港府无意就本地《国歌法》设立追溯期。另外，港府建议列明全港中、小学须教育学生唱大陆国歌、了解国歌的历史和精神，以及遵守国歌奏唱礼仪。有报导指，港府倾向鼓励国际学校亦安排学生唱大陆国歌，但教育局正研究现行机制及指引是否涵盖国际学校。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/18a0e551/7ba91481.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】本周一口气落幕了三个时代
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/52625e09/ac096706.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】山东一高校回应“情侣牵手被查”：纠正双方公共场合拥抱
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有网友称，山东滨州市滨州职业学院成立了纠察队，身着迷彩服，监督包括男女学生牵手在内的全校不文明行为，若发现男女学生牵手，将全校通报。3月12日晚，纠察队就在校内查处了一起男女学生牵手的行为。对此，该校学生工作处工作人员回应称，当晚被查的一对学生情侣不仅仅只是牵手，双方还在公共场合搂抱。学校禁止在公共场所发生此类不文明交往行为，当事学生的行为将被记入院区考核。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/11ed5533/f1815708.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bffa9da8/557b443a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E5%A4%A9%E6%B6%AF%E7%83%9F%E7%81%AB?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@天涯烟火&lt;/a&gt;:你爹妈花钱是让你上大学是学自由之精神，独立之思想，是让你去开阔眼界做个更好的人。而不是让你披上一狗皮人模狗样去当傻逼的。人家搂抱牵手犯法了没？犯法自有法律制裁，哪里轮得到你们这帮二狗子。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】奔驰回应巡航失控：不具备后台干预技术
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月14日，河南三门峡，奔驰轿车定速巡航失控引发关注，车主称通过开车门的方式才最终停下来。16日奔驰公司表示，目前不具备后台干预车辆的技术，故障具体信息待调查。（视频来源：综合网络）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/77fd371b/2fd838ed.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/hanhan?refer_flag=1005055010_"&gt;@韩寒&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	关于那台失控的奔驰，我就多说两句吧。首先要感谢交管部门，反应迅速，认真负责，其次要庆幸车主没事。整件事情有很多疑点，版本也颇多，一会儿说奔驰远程锁车，一会说车主开门降速，一会儿说车被拖走检测，一会儿说车主继续使用，这些可能是记者描述的时候自己发挥了，也可能是车主面对不同媒体随口一说，我们以最新的版本为准。&lt;br/&gt;
最新的版本是车主开启巡航定速，车辆被锁死在120，无法加速，无法减速，无法刹车，交警为其开生命通道，车主安然过收费站，狂奔一小时后，车主最终依靠开门解安全带等手段降下了车速，并刹车成功。车主继续低速行驶至成都，车辆至今在使用。&lt;br/&gt;
我有一些疑问。首先现代车辆纵然大多是电子油门电子刹车，但在刹车方面，电子信号只负责助力泵，脚依然能推动液压咬合刹车盘，无非就是没有了助力。没有刹车助力的车辆大部分男性都可以踩动，甚至有些老派职业车手就是不喜欢刹车助力。这是车辆设计的一个逻辑，刹车物理优先，并非奔驰独有，大家都这样。如果刹车完全失灵，那只能说明刹车系统在物理上也坏了，最常见比如刹车油管破裂，这种通常不可逆，不大可能最终车又好了，并可以继续使用。&lt;br/&gt;
第二，中国高速公路路况，就算四车道夜晚，要匀速开120，一小时内一次都没有遇上几车并行，真的需要很大的运气。很多说路空车少你也可以的朋友，你那是只开了几分钟十几公里，和一小时一百多公里不是一个概念，总之这个很难。&lt;br/&gt;
第三，交管部门认真负责，为车主排空收费站几跟车道。但车辆出高速收费口的速度并不像120公里每小时。个人感觉在80左右。&lt;br/&gt;
第四，车辆卡死巡航120，换挡刹车油门全没用，唯独方向盘带着助力可以自由使用，这也很奇怪。&lt;br/&gt;
第五，面对一辆只能开120且停不下来的车辆，车主九死一生，历经万难，最后死里逃生，终于停车，难道不应该立即协助警方封存证据并和厂家交涉吗，怎会继续开到成都参加会议，并至今还在使用。换我我是不敢的。&lt;br/&gt;
综上所述，我认为这件事很蹊跷，一定要好好检测车辆。如果最终车辆的确是卡死120无法刹车，我愿意向车主道歉。&lt;br/&gt;
我建议沿路的交管部门，仔细看道路监控与测速，或者查看区间测速，看看在这个一小时内，车主有无加速减速动作，是否真的保持120。我怀疑巡航可能真的一度取消不了，但车辆的速度是可控的。车主夸大和演绎了相当一部分内容。&lt;br/&gt;
另外我也建议交管部门，绝不能放任这样一辆跑120一小时且不能刹车的车上路。哪怕车主艺高人胆大不计奔驰嫌，愿意继续驾驶，为了保护车主和广大人民群众的安全，我们都不能让它在道路上行驶。谁也不能保证这就是巡航定速的问题，万一市区它突然又坏了呢，这就成炮弹了。这样的车辆，应视为重大杀伤性武器，对公共安全有重大威胁，无论车主愿意不愿意，必须马上拖走严格检测，如果不信任奔驰，可以第三方检测。检测期间，奔驰应给车主提供备用车辆。建议在拖车上锁死驱动轮，防止车辆又突然抽风。&lt;br/&gt;
最后要说，我不是给奔驰洗地的，奔驰的公关付不起这个钱。我的奔驰S65的ABC泵坏了，也还正在索赔呢。我也不会阴谋论车主的动机，一切以检测结果和交警的录像调查为准。再说一遍，如果错了，我愿意公开道歉。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【12】@寰亚SYHP：没有被开除吧?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3ccefa04/e800b7d6.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】踢爆华人母女肉身占车位，驾驶现身：绝非歧视华人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	华裔驾驶周乐骏（Nicholas Chew）表示，他的父母为马来西亚华人，他也一直以身为华人自豪。他指出，当天发生争执时，如果对方本就站在停车格上，自己也不会硬要把车停进去，不过从行车纪录器视频清楚可见，他的车已经转弯要进车位，华裔女子才忽然从隔壁车道冲出来，辩称她先找到车位，还找来母亲助阵，站在车前硬是不走。“视频不会说谎，我要这对母女知道，不是每个人都像我不去计较，也许哪一天，他们可能惹毛不好惹的人。”周乐骏说，希望让所有人了解霸占车位的行为不可助长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1e19c552/08395971.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周乐骏表示，自己把行车纪录器视频放在facebook上，也是想让朋友评评理，完全没想到会被网民疯狂转载，甚至还有媒体向他购买视频版权。对于网友普遍将这对母女的行为视为丢尽华人的脸，周乐骏说，“这绝对和族裔没有任何关系，霸占车位在每个地方都会发生、每个人都会碰到，只是我碰巧遇上华人抢位，而我自己也是华人”。这段肉身霸车位视频14日在网路持续引发热议，已超过100万次点击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a9b9511f/83bcc935.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】韩联社：美韩军演规模将缩减 美战略性武器将不参演
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩联社报道，在与平壤外交解冻之际，韩国与美国将缩短年度联合军演的规模与时间。美韩两国在每年春天固定举行、代号为“关键决断”（Key Resolve）与“鹞鹰”（Foal Eagle），但此军演因上月平昌冬奥会的举办而延后举行。报道援引南韩军方消息人士指出，“鹞鹰”演习将在4月初开始举行，但演习时间将从2个月砍至1个月。报道还指出，“关键决断”则将于未来几周展开，且美国战略性武器如B-1B轰炸机和航母打击群，将不会参加此次演习。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1fe55f2d/6a81c931.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】脱北者：朝鲜宫廷经济来源也受阻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩美政府通过情报获悉国际社会的对朝制裁对朝鲜劳动党委员长金正恩回笼政治资金的“宫廷经济”也造成了严重的打击，对此展开了具体调查。脱北者A某曾是39号室下属贸易公司的驻外人员，他表示：“上周接到美国大使馆的联系要求我去一趟，去了之后美国驻韩使馆临时代办马克•纳珀等美国官员问了许多关于朝鲜宫廷经济情况的问题。”A某至今仍与海外的39号室所属人员有所联系，他表示：“受对朝制裁的影响，39号室下属8处总局的年收入锐减，因此听闻朝鲜宫廷经济处境岌岌可危。”A某还表示：“39号室所属的一家贸易公司最近的收入只有之前的一成，经营状况严重恶化。”据悉，向39号室上缴外汇的其他党、政、军所属贸易机构的收入也大幅缩减。创汇无门的朝鲜军队所属贸易公司大部分都开始着手出售公司。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ea3f2e25/e0df06e9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	支撑朝鲜宫廷经济的是朝鲜各机构和团体赚取的外汇。不仅是军队、保卫省下属的贸易公司，被派遣至全世界各国公馆的外交官和海外劳动者通过合法和非法途径赚取的外汇，很大一部分都上缴至平壤。金正恩则用这些钱购置高级轿车、快艇、酒类、名牌服装首饰以及高档食材等。另外，为了使部下对自己更加忠心耿耿，还会送出高档手表和贵金属制品。但一旦革命资金枯竭，宫廷经济陷入瘫痪，将会对金正恩的统治产生巨大的影响.宫廷经济之所以发生动摇，实为金正恩核导暴走的恶果。每当朝鲜进行核试验或发射中远程弹道导弹时，国际社会就会提高对朝制裁的力度，致使朝鲜的创汇渠道接连受阻。有分析认为，中国参与制裁起到了决定性的作用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6a5aa727/f0c0f5d6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】俄罗斯以谋杀案对前俄间谍中毒事件展开调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据俄卫星网，俄罗斯侦查委员会开始对前双面间谍中毒事件展开刑事调查。据报道，俄侦查委员会表示，已做好准备与英方合作。英媒此前报道，英国情报机构认为，毒剂是在斯克里帕尔的女儿离开莫斯科前被放进了她的行李箱中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/930fb1d6/7ba9768d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/xushaolin?refer_flag=1005055010_"&gt;@老徐时评&lt;/a&gt;：在英国的强硬态度下，俄罗斯开始认怂，表示愿意配合英国调查中毒事件。这是人类在第二次世界大战后首次在他国使用生化毒剂，所以美欧不会轻易放过这件事。事件虽然对普京的竞选不会产生实质影响，但会对整个俄罗斯包括世界杯，产生重要的负面影响。这次事件给梅姨加分不少，让人们觉得英国继撒切尔夫人之后，又诞生出了一位铁娘子。英国的表现，才是真正意义上的大国外交。对于平民百姓来说，有担当的政府才是好政府。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】俄罗斯外长演讲摔倒：还好只是台阶上栽跟头，不是外交
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月15日，68岁的俄罗斯外交部长拉夫罗夫出席“俄罗斯充满可能”论坛，在上台演讲时不慎摔倒。不过他迅速站了起来，并说了一句玩笑话化解尴尬：绊了一下，还好我只是在台阶上栽了跟头，不是在外交方面。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1dd0f88c/daecd06b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】特朗普签署“台湾旅行法”，中方多次反对：违反一中
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国白宫消息称，特朗普已签署“台湾旅行法”，当地时间16日起“生效”。此前有报道认为，美国国会不过是把台湾当成对抗中国大陆的棋子，一旦引发危机，受冲击最大的无疑还是台湾自己。中国外交部此前已针对“台湾旅行法”相关议题回应表示：该议案有关条款尽管没有法律约束力，但严重违反一个中国原则和中美三个联合公报规定，如获通过实施，将对中美关系及台海局势造成严重干扰。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/92135ad1/7a3efb63.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】再过24多小时就退休了美FBI副局长深夜被炒鱿鱼
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《华盛顿邮报》3月16日报道称，原计划于2018年3月正式退休的美国联邦调查局（FBI）副局长麦凯布（Andrew McCabe）忽然被美联邦总检察长塞申斯（Jeff Sessions）在16日深夜解除职务，原因是麦凯布未通过司法部门的内部审查。该决定立即生效。值得一提的是，距离麦凯布正式退休才不过24小时多一点的时间。报道称，麦凯布因“通俄门”调查成了川普嘲笑的对象，受到了川普和一些国会共和党人的抨击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4109c9d6/b3f0ab0d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】不满川普 马特达蒙拟移民澳大利亚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国八卦专栏《第6版》（Page Six）披露，马特达蒙（Matt Damon）最近告诉好友，因为川普的缘故，他们全家想移民澳大利亚。报道称，马特达蒙向好友表示，移民澳大利亚不会影响他的工作，因他还是可周游各地拍片，并说希望能给孩子们有个更安全及安心成长的环境。悉尼的《周日电讯报》（The Sunday Telegraph）也报道称，47岁的马特达蒙已经在新南威尔斯省拜伦湾购置房产，并且与主演电影《雷神》走红的澳洲男星克里斯汉斯沃（Chris Hemsworth）比邻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/74a4aa97/ab158789.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】前南非总统祖玛被指控受贿 受司法追究
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	南非司法总检察长16日宣布，前总统祖玛涉嫌在1999年成交的一项高达20亿欧元的军火案中受贿，受司法起诉。南非司法总检察长周五在比勒陀利亚宣布，祖玛涉嫌在与法国泰雷兹集团购买军火项目中受贿，将对祖玛进行司法起。南非司法总检察长强调，法庭是最好的地方来评判祖玛是否受贿。在南非与法国进行这笔军火交易的时候，祖玛担任南非总统，他的金融助理Schabir Shaikh已经因该案被判刑。非洲人国民大会负责人表示，祖玛受到16项起诉，涉及783项违法行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/784af077/507170cc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】SpaceX和ULA分享五角大楼6.4亿美元卫星发射合同
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为了维系与两家卫星发射服务商的关系，美国空军将价值6.4亿美元的合同分成两块，让马斯克的SpaceX以及波音公司与洛克希德-马丁公司的合资公司United Launch Alliance（ULA）分享，前者优势在于收费低，而后者在执行军事订单方面经验丰富。马斯克的公司赢得了价值2.9亿美元的固定价格合同，负责2021年前使用猎鹰九号运载火箭将三颗全球定位系统卫星送入轨道。而ULA获得3.51亿美元的合同，将使用宇宙神五号运载火箭发射两颗美国空军卫星。根据美国空军数据，这些发射每次耗资约1.7亿美元，较SpaceX的单次费用高出7000多万美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/852668d9/8c83fb01.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】Uber统计：乘客周一爱丢眼镜 周六爱掉钱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Uber 15日发布的“2017年遗失物品”统计资料显示，乘客搭车时最易丢失物品以手机居冠，而在周一搭车时，遗失眼镜的机率最高，最容易丢钱的则是周六。根据Uber统计，全美搭乘优步车乘客，一天内“最易遗失物品的时间”为晚上11时至凌晨1时，一周之内失物率最高的为周日，依次是周六、周一、周五、周四、周二；最不易丢失物品的是周三。“最易丢失的物品”前三名分别是手机、钱包、钥匙，其他依序是衣服、眼镜、手包、书包、电子淤、耳机、驾照。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/715d057e/37ea928e.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/leolee?refer_flag=1005055010_"&gt;@买买提X&lt;/a&gt;：陈部长的讲话立马就有反应了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/5ada5301ly1fpex0hsij9j20ci0m8wgb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1878923963?refer_flag=1005055010_"&gt;@当当李国庆&lt;/a&gt;：所谓的婚姻就是.....有时候很爱他.....有时候想一枪崩了他..........大多时候是在买枪的路上遇到了他爱吃的菜........买了菜却忘记了买枪..........回家过几天想想还得买枪...........
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a5b00c93/c8108603.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】为什么batj等互联网公司要集体回归A股
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/00c26702/4f9fac66.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6386364286?refer_flag=1005055010_"&gt;@安提戈涅的咆哮&lt;/a&gt; ：今年的奥斯卡给我最大的感慨，就是中国永远拍不出这样的片子的，无论是三块广告牌还是水形物语，不说别的，就说这两位女主角。按照中国观众或者说中国资本家的眼光来说，这俩女的叫又老又丑，她们拍的电影怎么可能会有人要看呢，哪怕是中国拍艺术片的电影，会拍情欲的，也不会找脸上有皱纹的女人，他们不会让一个有皱纹的哑巴女人有爱情，更不用说是超越一切世俗的爱情。而三块广告牌更加赤裸的告诉大众，女人可以不在电影里谈恋爱照样能讲个好故事，我在电影院里看的时候，左边一对情侣里的女生一直在说，这个女人好嗨恐怖，她在干嘛，神经病……在好莱坞，ellen60岁了还是当红的主持人，梅姨还活跃在主角的位置，而在中国，即使林青霞还在影坛，也没有她的电影。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	所以说中国故事片距离好莱坞有多远呢？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	估计是人鱼和哑女的种族隔离吧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e08b2d95/5ad4ad0b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/474c2af2/e03f5ee1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】那是孤独的雪，是死掉的雨，是雨的精魂。——鲁迅《雪》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/043ca40e/555854fb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/qixiangbj" target="_blank"&gt;@气象北京&lt;/a&gt;: 今天早晨，昌平区气象局根据天气条件，在延寿大黑山进行了人工增雪作业。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 17 Mar 2018 14:35:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130013</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180316】只要条件允许，我们就回来</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129993</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】美国要求中国减少1000亿美元贸易顺差 中方回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国白宫发言人14日表示，特朗普政府正向中国施压，要求将中国对美国的贸易顺差减少1000亿美元。中国外交部发言人陆慷在15日记者会上表示，中方不接受任何国家试图单方面施加自己的游戏规则。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/814edf06/617a1798.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】传阿里最快夏天A股上市 美股市值重回5000亿美元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	华尔街日报援引知情人士报道，中国科技巨头阿里巴巴正研究制定在A股上市的计划。知情人士称，如果中国修改了证券法，阿里巴巴在A股上市最快可能在今年夏天。根据现行法规，具有双层股权结构的阿里巴巴被禁止在A股上市。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/65f877f8/ed7cba5e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【阿里回应“研究A股上市方案”：只要条件允许 我们就回来】阿里方面回应称，“我们在去美国上市那一天就说过，只要条件允许，我们就回来。这个想法没有变化过。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】彭博：国航正洽购海航旗下航空公司
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据彭博15日援引航空周刊的消息称，有三位消息人士透露，中国国航考虑收购首都航空，正与首都航空的股东海航集团以及北京市政府进行谈判。这也是海航资金危机爆发以来，海航旗下的航空业务首次被传出售。海航拖欠航油等费用的传闻，日前被中国民用航空局证实。海航目前正加速出售部分资产回拢资金。大摩财经不完全统计，进入2018年以来，海航集团已经在境内外出售了多项地产资产。海航集团在境外出售了6个项目，总计收入约215.33亿元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f678f3b2/896d6786.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】证券日报：今年房地产税大概率“只闻声响不见其人”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	证券日报刊文称，未来征收房地产税是毋庸置疑的，但相关法律的制定却是一个比较长的过程，因此今年的房地产税大概率的仍然会“只闻声响不见其人”，只是“方案设计中”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f22160d7/1d9fc936.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】华尔街日报：中国计生部门淡出历史舞台
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国政府正将起初为管理备受争议的独生子女政策而设立的计划生育部门边缘化，意味着政府希望弱化生育限制，更多专注于人口老龄化相关问题。根据国务院机构改革方案，将组建国家卫生健康委员会，不再保留国家卫生和计划生育委员会。尽管计划生育仍是国家卫生健康委员会的一项职责，但部门名称中删除了计划生育的字眼，外界认为这是政策重心转变的一个明确信号。据本周全国人大会议上提出的方案，国家卫生健康委员会将积极应对人口老龄化，加快老龄事业和产业发展，协调推进深化医药卫生体制改革。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ff2e0366/3678f442.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】国资委：央企景气度指数创近五年最高 有望平稳开局
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国资委3月15日消息，2017年，各中央企业总体经营状况持续稳中向好，中央企业景气度指数年平均值达到近五年来最高水平。同时，问卷调查结果显示：2018年一季度，中央企业订单充足率、正常率同比均有所提高。经测算，2018年一季度中央企业景气度先行指数为85.87%，比2017年一季度上升3.32个百分点，且为近五年来同期先行指数的最高值。预示开年首季，中央企业经济运行有望平稳开局。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ed14e4d0/8d84b06c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】两部委：2018年中央文化企业全部改制为有限责任公司
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	财政部、中共中央宣传部下发《中央文化企业公司制改制工作实施方案》，明确了中央文化企业公司制改制的目标任务、总体要求等。据经济日报-中国经济网记者了解，此次发布的《实施方案》，明确了中央文化企业公司制改制的目标任务，即2018年底前，按照《中华人民共和国全民所有制工业企业法》登记，财政部代表国务院履行出资人职责的中央文化企业，全部改制为按照《中华人民共和国公司法》登记的有限责任公司。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d4395e6e/166e523c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】多省实施按病种收费，辅助用药耗材使用受限
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	所谓按“病种收费”，即从患者入院起按病种治疗管理流程接受规范诊疗，达到临床疗效标准后出院，整个过程中发生的诊断、治疗、手术等各项费用，都一次性打包收费，设立一个参考收费数额。“这一支付方式实际上是给医疗费设置了一个上限，在操作中依然会产生医药清单，根据实际发生的费用和付费标准，二者取最低者，作为最后费用，所以对患者来说，不会产生多付费少接受服务的情况。”国浩律师（天津）事务所张永泉律师表示，付费有了上限，对医生来说无异于“戴着镣铐跳舞”，在操作中存在病人个体差异和并发症的区别，很难做到一套操作通行天下。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bad116c1/93f12000.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一旦按病种收费成为主流支付方式，现有的用药格局将被打破。“从药企的角度来看，按病种付费最根本的目的，是控制医疗费用的不合理增长，检验费用是其中重要一环，”一位央企政府事务代表认为，“铺开施行后，高收费项目开展受限，将导致组合项目不再受欢迎，仪器投放和检验收入越来越少，因此一些传统项目可能回归。”“公立医院会主动减少不必要的检查项目和辅助用药，增加廉价药械和国产化药械的使用比例，国产检验器械的价格优势将凸显出来。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ec8f49ab/8e3983fc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】一线城市房价还会大幅上涨吗？统计局：难度比较大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家统计局新闻发言人毛盛勇表示，“一线城市为了抑制房价过快上涨，还会有计划地推出一些土地的供应，再继续大幅上涨难度比较大。再加上现在加快推进房地产长效机制的建设，我觉得下一步整个房地产市场还是有条件保持平稳较快的发展。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cc28c869/898e6891.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】陈宝生：各种成功学、培训机构的广告满天飞 鸡汤喝得众人醉
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教育部部长陈宝生表示，我们全社会都要提高自己的教育素养，不要盲目追求那些成功学，那些培训机构炫耀的培训成绩单、广告、广告词，很多都是鸡汤加忽悠。鸡汤喝得众人醉，错把忽悠当翡翠，这是不行的，不听忠告听忽悠，负担增加人人愁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【陈宝生回应大学排名：可以去参考 但不要在乎】中国高校在世界主要排名中位次整体前移，说明我们高等教育办学质量和水平已经开始冲刺世界水平，我们办世界水平教育的第一方阵已开始形成。但这些排名和评比可以参考，不要在乎。尊重排名，不唯排名，重在走自己的路。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【教育部部长：培训机构不能搞超前教学超纲教学】陈宝生表示，培训机构可以搞各种培训，但是不能搞超前教学、超纲教学，义务教育阶段涉及的各科都不能搞，要割断这个。还要割断各类考试、考评、竞赛成绩和招生的联系，不把它作为招生的凭据。公办学校不准抢生源，用这些办法逐步减轻负担。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/708ddfaa/19726f82.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】人大代表谈“天价彩礼”：如同卖女子 已涉嫌违法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国人大代表裴春亮表示，农村“天价彩礼”现象普遍，“越是贫困地区，越要高价彩礼，房子、汽车等都成了结婚标配”。他称，之所以出现“天价彩礼”，最重要的原因还是贫困，希望通过嫁女儿要钱，或存在攀比心理，“收取高价彩礼，如同卖女子，已经涉嫌违法，应当打击这种婚姻买卖行为”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e190829b/5aff3081.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】政协委员建议：将我国法定婚龄降至18岁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国政协委员张国刚建议，将我国男女法定结婚年龄下调至18周岁，以优化人口结构，解决人口老龄化及社会养老问题。张国刚称，18岁已经“成人”，并且从国际上看，大多数国家的法定结婚年龄都在18岁或18岁以下。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b9014f54/e00e79fa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】吉林17名新兵被部队退回 纳入个人信用黑名单
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	吉林省吉林市17名新兵，因入伍意志不坚定，被部队按拒服兵役退回。官方拟采取一系列惩罚措施：1.不得录用为公务员；2.两年内不得升学；3.纳入个人信用“黑名单”，并进行联合惩戒，包括限制出国出境、限制购买不动产、限坐飞机高铁等高消费行为、限制提供贷款保险等服务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/86f68b49/b7b8202b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】兰州男子发布南京大屠杀相关极端言论 被判行政拘留15日
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据兰州网警消息，兰州一网民在某业主事务讨论qq群、微信群发表了“南京是不是还没有被日本鬼子强奸够”等极端言论，引发公众强烈谴责。14日，兰州警方违法行为人李某抓获。并依照相关法律法规，对李某行政拘留15日，处500元罚款处罚。警方表示，侵华日军南京大屠杀乃国家之殇，民族之悲怆，国家和民族尊严不容践踏,对挑战国家法律、亵渎民族情感的违法滋事行为,公安机关将一如既往,坚决予以严厉打击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/186cea10/10bf4a02.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】市民抓贼后怕报复外衣罩小偷头致其死亡，属见义勇为不予起诉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	云南昆明市民银先生到学校接孙女时，见到学校保安正在抓偷车贼。他上前帮忙，合力将该男子制服。其间，偷车男子不断挣扎、叫喊：“我记得你们了。”银先生担心自己和孙女会受到报复，便将该男子的外衣罩在他头上。谁知等民警赶到现场时，小偷却被“闷”死了。银先生的这一举动，给他带来了很大麻烦，公安机关以过失致人死亡罪，向检察院移送起诉，追究其刑事责任。最终，检察机关肯定了银先生的见义勇为行为，今年3月12日，五华区人民检察院作出了不予起诉的决定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5305faf4/0ef0597e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】B站：将加强青少年用户的保护措施
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Bilibili 15日发布声明称，将建立专门的青少年保护体系并在未来三个月内全面实行。新增“青少年防火墙”计划，将对少年儿童年龄段的用户采用专门的内容展现策略和社区权限设置。新增“青少年权益保护中心”，将从严识别过滤对青少年的不良信息，强化举报入口等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ff9b800e/c3fe21c1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】美国将对中国铝箔征高额“双反税”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国当地时间3月15日，美国国际贸易委员会公布投票决定，认为自中国进口的铝箔正在伤害美国生产商。 自2017年美国启动对中国铝箔的双反调查后，此项调查至此走完了全部流程，美国商务部将在近期发布对从中国进口的铝箔征收高额“双反税”，预计反倾销税率从48.64％至106.09％不等，反补贴税从17.14％至80.97％不等。此前，商务部部长钟山曾表示，中美若展开贸易战没有赢家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1df82746/62c66ec0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/001qh?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@001期货网&lt;/a&gt;：美国进口中国前3，通信设备、电脑设备、杂项制成品。（美国从中国进口，更多因为中国是加工基地，很大部分还是美国自己企业在中国的加工厂，比如著名的苹果）出口中国前3，航空航天产品、农产品、机动车。（中国从美国进口，航天农产品等更多是自己生产能力不够）&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/49eacd81/94f0286d.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
【18】几名说中文男子东京围殴安保人员 中使馆发声明
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据中国驻日本大使馆网站消息，据日本媒体报道，近日在东京涩谷区一家商店门口发生一起打架事件，几名年轻男子围殴一名男性安保人员并用中文辱骂围观群众。中国驻日本大使馆提醒在日中国公民遵守日本相关法律法规，购物时应遵守商场相关规定，文明购物。如遇到问题，以礼貌的态度进行良好协商，避免发生不必要的纠纷甚至触犯当地法律。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/87861d9d/923960f7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】联合国拟设针对朝鲜侵犯人权的监督系统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国人权事务高级专业办事处报告说，在设立一套新的系统监视并记录朝鲜侵犯人权行为、尤其是那些可能构成反人类罪的行为方面正在取得进展。联合国人权高专办表示，“朝鲜问责项目”正在取得进展。该项目是去年联合国人权理事会要求设置的。该项目要求建立一个中央数据库，储存朝鲜侵犯人权的信息和证据。一名高专办官员表示，她希望最近冬奥会期间出现的朝韩关系趋暖将为与朝鲜当局认真讨论有关人权问题打开更多的渠道。她表示，最终的目标是为受害者讨回公道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ca6bd5bc/ac5e2c34.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】朝鲜外相李勇浩前往瑞典 猜测为美国和朝鲜首脑会谈做准备
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜外相李勇浩前往瑞典访问，外界猜测，他此行是为美国和朝鲜首脑会谈做准备。瑞典外交部证实，李勇浩今天（15日）启程到瑞典访问，将同瑞典外长举行会谈。《路透社》报道，李勇浩这次瑞典之行可能会同美方接触，提前为5月份的美朝首脑会谈做准备。另外，《美国广播公司》报道，李勇浩此行也意味着，瑞典可能成为美朝首脑会谈的举办地点。较早前，美国媒体列出8个特朗普和金正恩会面的可能地点，其中就包括瑞典的斯德哥尔摩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fe8011fc/6de1db88.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【欧洲议会：已与朝鲜密谈3年 致力非核化】欧洲议会一个代表团15日表示，过去3年来一直在跟朝鲜密谈，试图说服平壤谈判终结核计划。据悉，英国籍欧洲议会议员NirjDeva率领的这个代表团已经与包括部长在内的朝鲜高阶官员进行14次会晤，并计划不久之后将在布鲁塞尔再度会商。NirjDeva表示，他与欧洲议会对朝鲜半岛关系代表团的同僚“持续不懈提倡没有先决条件的对话”，以结束与朝鲜日益紧张的核僵局。“鉴于已出现川普于金正恩拟议的会谈，我直到现在才让我们所做的努力更广为周知。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8d94755a/a8654056.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】京都地方法院裁定日本政府及东电须向“311大地震”后核事故灾民赔偿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本京都地方法院裁定，日本政府及东京电力公司需要为福岛核事故负责，并要求他们向110名灾民原告赔偿合共1.1亿日圆。这是至今第三宗法院裁定日本政府要为事故负责的集体诉讼；日本政府及东电回应法院裁决，承诺加强检讨应对方针。京都地方法院裁决指，根据日本政府于2002年针对未来地震预测的相关报告，日本政府在一定程度上有能力预测海啸；然而，2011年“311大地震”过后，当局未有指示东电制订对策，因此裁定两者均应就核事故负责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f31dc17c/65eb9894.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】韩国检察厅考虑向法院申请逮捕李明博
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国检察厅14日深夜结束对前总统李明博长达21个小时的盘问。据韩联社报道，由于案件涉及金额估计达110亿，而李明博否认大部分控罪，但承认某些事实，比如说，他坦承收受17亿韩元秘密基金中的10万美元。检察厅担心他有可能毁灭证据，正考虑向法院正式申请逮捕令。据报道，韩国检察厅最快会于本周内向总检察长文武一汇报调查结果，并寻求文武一就申请逮捕令、以至提出公诉等办案计划作出批示。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f3a9cd04/4eda8858.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】美国宣布针对俄罗斯“网络攻击”实施新一轮制裁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国财政部15日发表声明，宣布对俄罗斯5间实体及19名个人进行制裁，指其曾参与针对美国的网络攻击活动，干扰美国2016年的总统大选。被制裁对象包含“通俄门”特别检察官穆勒于上月提出指控的13名俄罗斯人。制裁措施包括冻结其在美国的财产及权益，并禁止美国公民与制裁对象之间进行交易往来。财政部长姆努钦表示，美国政府正在对来自俄罗斯的恶意网络活动进行打击，他还强调，此次制裁只是美国为应对俄罗斯攻击行为的一部分举措，之后会根据国会授权及情报部门提供的信息，继续扩大对俄制裁范围。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/66aac6c2/f11bdf9e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】纽约时报：穆勒已发出传票，要求川普集团提供涉俄文件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纽约时报引述知情人士指，“通俄门”特别检察官穆勒已传唤川普集团交出包括与俄罗斯有关的相关文件。这是穆勒团队首次索要与川普集团业务直接相关的文件，使得调查范围进一步扩大，且更加接近川普本人。川普集团代表律师 Alan Futerfas 随后发布声明，称川普集团自去年7月以来就已公开表态，会配合穆勒团队的调查工作，目前也正在对其要求进行回应。不过该则声明并未证实穆勒团队是否发出传票，穆勒团队也拒绝就此发表评论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4187578f/cbb13627.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】报道：川普已决定撤换国家安全顾问
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《华盛顿邮报》周四晚间报道，川普已决定更换他的国家安全顾问，但要等找到麦克马斯特的替代人选后再宣布该消息。该报称，可能很快还会有更多特朗普政府的高级官员被解雇。川普的经济顾问科恩上周刚辞职，美国国务卿蒂勒森也已在本周早些时候遭川普解职。该报称，在近期宣布对进口钢铝征收关税及同意与朝鲜领导人金正恩会面后，川普感觉信心大增。据该报报道，川普现在正积极寻找麦克马斯特的替代人选，并力争让这位前任将军能够体面离职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e1875d09/b6bc3459.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】英法德美首脑发表联合声明，指俄前特工遇袭案侵犯英国主权
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	15日下午，英国、法国、德国及美国政府领导人联合发表声明，对俄罗斯前特工斯克里帕尔及其女儿在英国遭遇神经毒剂袭击事件表示谴责，称使用该种武器级神经毒剂的行为违反了化学武器公约及相关国际法，侵犯了英国主权，且对所有人的安全构成威胁。声明表示，英国已向盟国通报指俄罗斯很有可能要为此次袭击事件负责，声明发布国领导人对英国作出的无其他合理替代性解释的评估表示同意，并认为俄罗斯未能就英方提出的要求作出合理解释。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f4702834/3a6d4c17.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】普京到访克里米亚，为总统选举造势
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯将于下18日举行总统选举，当天也是俄罗斯签署条约接收克里米亚地区四周年。争取连任的普京14日到克里米亚出席造势活动。普京视察一条兴建中的、连接克里米亚及俄罗斯本土的大桥，并与建造工人拍摄合照；普京发表讲话，承诺提升克里米亚民众的生活水平，消除该区的贫穷问题。据路透社报道称，该大桥全长约19公里，可供汽车及铁路行驶，预计于今年5月9日通车，赶及于当天庆祝前苏联二战“胜利日”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e3e20668/73f724ac.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	普京晚上在克里米亚主要港口城市塞瓦斯托波尔（Sevastopol）出席造势活动，形容克里米亚民众于四年前以公投方式通过与俄罗斯合并是“历史性决定”，并指克里米亚并入俄罗斯是“回归祖国”。乌克兰总统波罗申科发表声明，谴责普京到访克里米亚是“危险的挑衅行为”。他又批评俄罗斯侵占乌克兰克里米亚地区、并将该区纳入为下周日总统选举投票区，呼吁欧洲伙伴以至国际社会就俄罗斯这场大选“闹剧”作出反应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3aeb3e6c/afc47220.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】研究发现多个著名品牌瓶装水中含有塑料微粒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	非盈利新闻机构 Orb Media 牵头发起一项研究，在9个国家11个著名品牌的瓶装饮用水中检测到塑料微粒。目前尚无证据表明这些塑料微粒会对人体健康造成危害，不过WHO已表示将对此展开评估。被检测到塑料微粒的饮用水品牌包括著名国际品牌 Aquafina、Dasani、Evian、Nestle Pure Life San 和 Pellegrino，以及国家级品牌 Aqua（印尼）、Bisleri（印度）、Epura（墨西哥）、Gerolsteiner（德国）、Minalba（巴西）和娃哈哈（中国）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e1622ae8/b15aaa26.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	该项研究发现，每升瓶装水中平均还有约10颗塑料微粒，微粒直径与头发丝相当，种类包括聚丙烯、尼龙、聚苯乙烯、聚乙烯等，这些物质或与塑料包装瓶有关。WHO 负责协调全球饮水及卫生问题的Bruce Gordon表示，目前尚不清楚这些塑料微粒是否含有毒素，以及会对人体造成哪些影响，将就此展开调查评估。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/31d007be/4c5c7187.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】霍金逝世当晚，英国剑桥大学举行追悼会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国当地时间三月十四日凌晨，因为黑洞研究而闻名世界的科学家史蒂芬. 霍金，在剑桥大学家中去世，享年76岁。霍金所在的剑桥大学冈维尔与凯斯学院在三月十四日晚间为霍金举行的小型追悼会，会场简单而低调，克制而有序。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/645ffc15gy1fpdpud5ds3j21400u0goa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】《国家地理杂志》承认过往报导抱持白人菁英心态
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国《国家地理杂志》出版以“种族”为主题的四月特别号，封面主角为一对肤色一黑一白的孪生姊妹；杂志刊登总编辑 Susan Goldberg 发表公开信，承认过去数十年的编采方针存在种族主义，以白人菁英主义心态，将有色人种刻意描绘成较为低等，并承诺今后采纳不同种族记者、摄影师的声音。Susan Goldberg 在公开信中强调，杂志今后会杜绝同类报导手法，并向读者警剔当今种族议题遭政治化操弄的状况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8977dcb8/7f2c4f8b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】最后三只
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2018年3月15日，纽约亚斯特坊广场展出世界上最大的犀牛青铜雕塑：“最后三只”（The Last Three）。意在纪念世界上最后三只北部白犀牛：生活在肯尼亚的Sudan, Najin 和 Fatu，呼吁人们共同抵制非法偷猎犀牛。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e5ae2e2c/eb18d196.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】媒体：高通与中国的关系密切
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普以国家安全的理由否决了博通对高通发起的敌意收购案。但高通会全心全意忠诚于美国？高通有近三分之二的收入来自中国市场。高通是中国大型智能手机生产商的供应商，也是小米的投资者。小米可能会在今年进行IPO，并可能成为年内规模最大的IPO交易之一。在中国初创领域，高通旗下的风险投资子公司 Qualcomm Ventures有 35 个正在实施的项目，其中包括一个与面部识别初创企业商汤的战略合作项目。高通在中国还成立了合资芯片企业，其中两家合资企业的中方合作伙伴分别是贵州省政府和中芯国际集成电路制造有限公司。在中国政府对科技产业施行严密监控的情况下，如此深入的合作意味着，高通必须留意不要碰触中国政府的红线。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/500c9a1d/7ef5a053.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】太认真工作，法国面包师一周上7天班被罚3000欧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据法媒报道，根据法国法律，劳工每周须至少排休1天。而法国一名面包师傅，去年夏天因连上7天班没休假，于是被开了3000欧元罚单。作为当地镇上唯一的面包店，又值旅游旺季关门，这位师傅觉得好不冤枉…现下当地小镇镇长以及2000多街坊自两周前起发动联署请愿，支持师傅坚持工作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e1b02a9b/f12cbe69.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】英媒：毒倒俄前特工毒物被藏行李箱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	每日电讯报援引英情报部门消息报道，毒倒俄前特工的毒物可能被藏在他女儿行李箱中，报道称，这些毒物被“注入”到行李箱内衣物、化妆品或其他物品中。下毒人预测好其女儿会在父亲面前打开行李箱。英美德法昨天发表声明，称这是二战后首次在欧洲使用杀人神经毒物。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a5b2fac9/a6a3c1a8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/hereinusa?refer_flag=1005055010_"&gt;@USA美国那些事儿&lt;/a&gt;：2018年全球最幸福国家排名出炉，今年北欧五国又一次全部上榜，其他国家方面，德国排第15、美国排18、英国排第19、日本排第54、俄罗斯排第59，而中国排在第86位。相比去年，中国从第79位下跌到了第86位。排行榜垫底的十个国家，包括也门、南苏丹、利比里亚、几内亚、多哥、卢旺达、叙利亚、坦桑尼亚、布隆迪和中非共和国——多为非洲国家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/006qCukdly1fpdmsvirobj30l00tt7n1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】深圳曝光过马路闯红灯行人：照片身份证号一目了然
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，深圳警方上线了行人过马路闯红灯曝光台网站，公示违反交通法规的行人部分信息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5af8ece1/11f7f523.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【37】投资者问元祖股份：公司有做区块链蛋糕意向吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2110e25f/cdf2d18b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【38】海外网声明：与全美电视台无任何关系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/wysr2007?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@五岳散人&lt;/a&gt;：“海外网与自称全美电视台台长的张姓记者无任何关系”，这个“自称”用的好狠啊……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1defe9d3/efdc12e6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/1722583785?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1" target="_blank"&gt;@虫子在北京&lt;/a&gt;：哈哈哈哈你究竟是何方妖孽快快现形吧哈哈哈哈哈哈哈 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7049aa70/bed82ac1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【39】无论哪个时代，青年的特点总是怀抱着各种理想和幻想。这并不是什么毛病，而是一种宝贵的品质 ——加里宁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8478807c/db6feed5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/cctvwzn?refer_flag=1005055010_"&gt;@王志安&lt;/a&gt;：有朋友最近从朝鲜回来，说，被特殊照顾的使馆区每十几分钟都停一次电，整个电力系统近乎瘫痪。本次制裁能源被掐断后，胖子终于挺不住了，所以才有这次主动要求停止核试验之举。她说的另一个信息令人震惊，朝鲜完全没有疫苗，联合国的一个儿童慈善组织给朝鲜提供一些疫苗，这些疫苗远远满足不了需要，只有平壤的一些孩子才有机会注射。如果联合国的慈善组织撤出，朝鲜儿童的死亡率将会上升一倍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	过完年王八蛋老板带着小姨子跑了,老板娘挥泪清仓去找他！买了后天的火车票，剩下最后2天了原价299元的亚麻裤现在只卖几十元还包邮！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 16 Mar 2018 15:28:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129993</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180315】虽像是一种化粪池爆炸的感觉，但人人都沉醉在鸟语花香里</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129961</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】证监会副主席阎庆民：CDR将很快推出
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	阎庆民表示，中国存托凭证(CDR)将很快推出，CDR是解决两地的法律、两地监管的有效措施，有利于已上市、海外退市企业回A股上市。对于如何判断“独角兽”企业名单，他指出，这需要多个部委共同筛选，科技部、工信部有技术参数，需达到标准，涉及工业互联网、人工智能等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d2f85016/82615452.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】专家：个税起征点调整预期最快下半年落地
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国财政科学研究院副研究员施文泼称，起征点调整年内应该可以进行。不过，今年不仅涉及免征额调整，而且还涉及新增专项扣除，需要的时间可能要比上次长。长平经济研究所执行所长王长勇表示，如果今年完成个税修法，预计最早8月份初审，10月份或12月份二审通过。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e703e548/6a30d43e.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【房地产税、个税未列入最新立法计划】旨在规范政府投资行为的基础设施和公共服务领域政府和社会资本合作条例和政府投资条例，列入国务院2018年立法工作计划；车辆购置税、耕地占用税、资源税有望实现税收法定，修订企业所得税法实施条例、税收征收管理法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】全国人大代表：尽快明确住宅70年产权到期后怎么办
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2000多万网友对“房屋产权70年到期后怎么办”表示关注，全国人大代表、清华大学法学院教授周光权建议，在中央层面，由国务院国土资源管理、城乡建设、法制等部门共同研究土地使用权到期后如何自动续期，尽快提出成文的法律建议稿，以彻底打消人民群众的疑虑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/12bbf8fb/93ef4648.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】深交所：A股75%为资产量低于50万元的投资者
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	深交所发布《2017年个人投资者状况调查报告》，从投资者结构看，中小投资者超七成，2017年证券账户资产量低于50万元的投资者（中小投资者）占比75.1%，较2016年下降约2个百分点；调查显示，价值投资类首次超过趋势类和短线交易类，成为投资者占比最高的投资风格类型。其中，长期价值类投资者占比26.5%，较上年提高5.5%；短线交易类投资者占比18.1%，较上年降低5.3%；对于2018年股市，投资者信心总体向好。调查显示，39.0%的投资者倾向乐观，较上年增加10.8%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6ea943fd/44bf2527.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】清华大学教授：媒体把霍金的地位拔高了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“霍金在科学界的地位没那么高，是媒体把他的地位夸大了。”清华大学科学史系主任、吴国盛教授告诉记者，霍金的主要科学贡献是在他二三十岁完成的，主要有两个理论成果：广义相对论预言必有黑洞的“黑洞理论”，用量子力学预言黑洞不黑的“黑洞无毛”理论。“这在物理学界不算很大的工作，是根据理论推出来的，也不是他的原创。”“全世界上万人做着和霍金一样的工作，但是霍金抓住了机会，加上至今仍与无法治愈的疾病抗衡，霍金赢得了目前的荣誉”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eee8a538/b1b953f5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】于欣伟委员：提高猥亵儿童罪量刑起点
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“尽快提高猥亵儿童罪的量刑起点，进一步加大对儿童的保护力度。”全国政协委员、广州大学副校长于欣伟呼吁。在于欣伟看来，近年来猥亵儿童罪频频曝出，根本原因在于犯罪成本太低，对该类犯罪尚未起到震慑作用。于欣伟说，猥亵儿童行为会给儿童的身心健康成长带来极大的危害，是一项严重侵害儿童权益的犯罪行为。作为社会中最脆弱的群体，法律应给予他们最严格的保护。为此，她建议，通过立法进一步提高猥亵儿童罪量刑起点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c2cf7f56/c1afa9ab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】路透社：华府拟针对中国科技及电讯产品征收关税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据路透社引述两名消息人士报导，美国总统川普拟向中国大陆进口产品征收关税，相关产品贸易金额达600亿美元，以科技及电讯产品为主。报导指，华盛顿去年根据《美国贸易法》启动“301条款”知识产权调查，以此作基础的关税措施可能在短期内落实推出。相关消息人士又透露，川普的针对目标是中国高科技企业，并希望借关税措施以惩罚中国的投资政策；川普认为，中国强迫美国高科技企业放弃保密技术，以换取被允许在中国经营，此举损害美国利益及知识产权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e6f4e1fd/cf61cbc1.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】美联储：中国工商银行违反美国反洗钱法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美联储周二称，全球最大的银行之一中国工商银行在风险管理和遵守美国反洗钱法方面存在“重大缺陷”，要求该银行加强对非法资金的检查。美联储责令工商行在两个月内向美联储提交新政策，并在一份终停令中称双方同意采取一系列措施来改善对非法汇款和其他违禁交易的监督。 第三方将从2018年下半年开始审核工商行纽约分行的美元清算活动，以确定是否发现并报告涉及高风险客户或交易的任何可疑活动。这项停终令旨在要求工商行在美国的交易中终止、而且不再从事违反洗钱法的行为，否则将面临法律诉讼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4d333beb/da45db24.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】大数据杀熟遍布酒店机票网约车！专家：违背反垄断法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者选择了订酒店和买电影票两个项目进行测评。订酒店：在线上旅行平台A上，分别用使用超3年的老账号和新注册的账号，选择多家不同档次的酒店进行验证，结果发现在所预订酒店、入住时间和房型都相同的情况下，老账号都要比新账户花费更多的钱。在线上旅行平台B上测评结果也是如此。买电影票：测评发现，线上票务销售平台C上，同一影院、同一场次的同一电影，黑钻账号（会员级别最高）、青铜账号和小白账号三者显示的价格依次下降。此外，消费者陈先生怀疑，在B平台买机票不仅会被“杀熟”，当用户被平台判定急需时，平台就会提高机票价格；王女士反映，网约车平台对固定线路用户报价更高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/aa30f579/2d95b3c6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】孙宏斌辞任乐视网董事长 乐视或有新的接盘方
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一位长期观察乐视的业内人士表示，接下来要看孙宏斌的接任者是不是融创系，如果不是，那很有可能说明是股权处置有动作，比如贾跃亭的股权处置，有新的接盘方出现。另一位业内资深人士透露，新接盘方有可能是来自互联网的顶级企业。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a472f74d/a1d123d6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】小米员工用iPhone 雷军：国内通病，华为员工也用
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，有主持人在小米公司内部看到许多员工在使用iPhone手机而非自家的小米手机。对此，主持人询问了雷军的想法。对于主持人的提问，雷军首先表达了对iPhone的认可，“不得不承认目前苹果手机依然是世界上最好的手机”。同时，雷军也表达了不会限制用户的喜好的想法，即便是小米手机有一天做到了iPhone的高度，也不会强制要求员工使用小米手机。　另外，雷军指出，员工使用iPhone并不只是小米一家的现象，而是国内手机厂商的通病，像华为、OPPO等厂商的员工也会使用iPhone。要想避免这个问题，需要等到国产手机强大的时候。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f18fb222/45697442.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/litiegen?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@李铁根&lt;/a&gt;：放心了……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/64267231ly1fpdhgwlvn8j20go0mq0uf.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】特蕾莎梅：英国即刻驱逐23名俄罗斯外交官
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国首相特丽莎·梅14日驱逐了23名俄罗斯外交官，指责莫斯科毒害一名前俄罗斯间谍，大大加剧了两国之间的争端。俄罗斯拒绝在英国给出的最后期限之前，对本月向前间谍谢斯克里帕尔及其女儿使用神经毒剂下毒一事做出解释。梅在最后期限过后向议会发表了上述声明。特雷莎·梅表示，英国政府将起草法案，并考虑制定新的反间谍法，以保护英国不受敌对国家活动的影响。她还表示，英国政府将加强对入境俄罗斯人的安全检查，同时冻结俄罗斯在英国的国有资产，以及被认定侵犯人权的俄罗斯人在英国的个人资产。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/56e48d32/471736ab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】纪念枪击遇难同学 圣谷学区罢课17分钟、和平呛枪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	佛州Stoneman Douglas高中枪击案一个月纪念日来临，全美高中生相约于14日上午10时起，举行17分钟“罢课”（National Student Walk-Out）行动，以集会、示威、游行或演说等不同方式，纪念17位遇难同学，并抗议校园枪枝暴力和政府无所作为。亚裔生聚集的圣盖博谷多个学区积极响应，学生们酝酿的行动也受到学区重视，希望在校园秩序与言论自由之间取得平衡，达到终止校园暴力的目的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/53f5838c/b5e6c9aa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在首都华盛顿特区，大批游行学生聚集在白宫门外，打出“保护人民，而非枪枝”、“永远不再发生”、“到此为止”等标语，并高喊“2020年我们会投票”等口号，直指川普政府及共和党若不做出有效应对，将会进一步失去民意支持。佛州枪击案引发巨大的控枪呼声后，川普上月曾在白宫接见近年来多宗校园枪击案的幸存者及遇害者家属，提出措施包括令学校教职员工接受培训并配枪，以应对袭击；又提议废除校园周围的“无枪区”，随即惹起舆论争议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5d931b65/bdb15b87.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/kongertongchuanjun" target="_blank"&gt;@空耳同传君&lt;/a&gt;: 【图片转发】动画片《海绵宝宝》第182a集，也就是第9季第7集，标题是Little Yellow Book，2013年3月2日播出。剧情里海绵宝宝模仿了一只鸡，演变成了这个热门表情包。2018年3月14日美国学生举出图中标语“NRA会说，给教师枪“是在使用那个表情包。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/0067cC3hly1fpdisq5oo4j30xc0hk41l.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】加州一教师持枪意外走火
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月14日，美国加州一间学校发生了一起教师持枪意外走火事故。一名教室兼预备警官在教室内对学生进行枪枝培训，在演示如何解除对方武装时发生走火，造成3名学生受伤。当地警方称3名学生均“伤势不重”，不过一名学生家长向媒体表示，他的17岁的儿子颈部留有子弹碎片，属中度伤害。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f0894d44/921ecb3c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】默克尔开启任期4.0
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国联邦议院正式将默克尔再度选为总理，也由此开启了这位德国政界领导人第四届亦即最后一届总理任期。同时，这也为德国新政府组建铺平了道路。在去年德国大选中没有任何一个党派赢得决定性胜利，此后的近六个月时间里，德国经历了战后最为复杂、耗时时间最长的组阁。在此次联邦议院投票中，在709张投票中，默克尔获得了364张赞成票，稍高于这一首轮投票所需的最低支持票数，但低于默克尔所在执政联盟拥有的399张总投票数。默克尔将在周三晚些时候与内阁成员一道宣誓入职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a6763d17/6cdfc4d5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】安倍坚持自己和太太并未涉及森友学园购地丑闻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本首相安倍晋三坚持自己和太太并没有涉及森友学园购地丑闻。安倍告诉参议院，即使财务省的售地审批文件在被篡改前的原稿，也清楚显示，他本人和夫人安倍昭惠并没有插手交易。安倍还表示，如果有证据证明他有插手，他就引咎辞职。财务省日前承认，篡改售卖国有土地给森友学园的审批文件，包括删除安倍昭惠的名字。森友学园是大阪的一所私立学校，舆论指财务省因为安倍和夫人同学校创办人关系密切，才以低价将国有土地卖给学校。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e0a9594d/8a763e47.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】韩国前总统李明博对主要指控全盘否认
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩联社报导，被指涉嫌受贿的韩国前总统李明博14日接受了韩国检方的全天审讯，李明博对多项主要指控完全否认。报导指，李明博对于有关汽车零部件制造商 DAS 公司的秘密资金问题、受贿及违反总统记录物管理法等嫌疑均全盘否认。他表示自己对相关嫌疑并不知情，或即便确有其事，亦属于一线人员所为，与他本人无关。检方则表示，不会考虑传唤李明博亲信进行对质或继续追究事实关系等调查方式，且鉴于目前处于集中了解事实关系真相的阶段，暂不考虑申请拘捕令。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2c665a26/6cb6928b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】日虚拟货币交易所被黑 26万客户获466亿日圆赔偿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本虚拟货币交易所Coincheck 13日表示，系统遭黑客入侵后，已偿还超过4亿4000万美元给客户。Coincheck被黑案是同类型窃案中规模最大之一。Coincheck发言人表示：“26万名客户帐号的程序都已处理完毕。”黑客1月26日发动攻击，从Coincheck交易所窃走5亿2300万个单位的加密货币，当时市值达5亿4700万美元，比另一家日本交易所MtGox于2014年遭窃的比特币市值4亿8000万美元还高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/93ae56ff/6f74eef4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】杜特尔特：菲律宾退出国际刑事法院
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	14日，杜特尔特向媒体宣布，菲律宾将退出国际刑事法院的管辖，“立即生效”。杜特尔特称，退出的原因是法院对他的“毫无依据，前所未有的个人攻击”。今年2月，法院对杜特尔特的“缉毒战”发起调查，称其铁腕缉毒构成反人类罪。对此，杜特尔特威胁称，要把调查员“喂鳄鱼”，而联合国官员也回击称，杜特尔特“该看精神科”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5c47df64/1b2105bd.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】朴槿惠李明博崔顺实40年前同框照曝光
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	14日，现年77岁的韩国前总统李明博接受检方调查，20项罪名缠身的他，成为继卢泰愚、全斗焕、卢武铉、朴槿惠之后，韩国第五位被检方调查的前总统。当天，有韩国网友扒出一张40年前的黑白照片，其中李明博与朴槿惠、崔顺实并肩而坐。这张罕见的合影刚被曝光，就引发舆论轰动。据韩媒《京乡新闻》报道，该照片摄于1979年6月10日，地点是首尔汉阳大学。画面上，38岁的李明博凝视前方若有所思、神情严肃，而27岁的朴槿惠和23岁的崔顺实则是一脸欢笑。虽然李明博和朴槿惠、朴槿惠跟崔顺实彼此交情很深，但三人同框的照片实属罕见。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c110a38b/923bf4d0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】汉语将纳入俄罗斯全国统一考试
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月14日，俄教科部副部长、俄教科监督局局长克拉夫佐夫在俄教科部扩大会议上表示，俄教科监督局已完成举行汉语全国统一考试的技术开发工作，准备把汉语纳入俄全国统一考试（相当于中国高考）。“我们已经准备把汉语作为第5门可选择的外语，纳入最终考核体系。”目前俄教科监督局在俄全国统一考试中提供4门外语考试供选择：英语、德语、法语和西班牙语。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b583256d/ba941975.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】马斯克要进军传媒业？公司名可能叫“砰”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人称“硅谷钢铁侠”的埃隆·马斯克，可能要进军传媒行业了。3月14日，马斯克发了一条莫名其妙的推特“Thud！”（字面意思可翻译成“砰！”，形容一声闷响）。几小时过后，马斯克又发布了一条后续推特称，“这是我新的星际传媒帝国的名字，感叹号可以选择加或不加。”此前，马斯克为其创立的一个秘密项目招聘雇员，《洋葱新闻》（The Onion）的前员工：包括其总编辑Cole Bolton、执行主编Ben Berkeley均于2017年跳槽加盟。《洋葱新闻》是一家以娱乐和讽刺闻名的网站，以炮制“假新闻”出名。据称，洋葱新闻前员工跳槽的原因是与管理层理念不合。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a8ebe3f9/2b266124.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】奥巴马两年前越南河内用餐 街头餐馆封存整套餐具
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国前总统奥巴马两年前和名厨安东尼‧波登（Anthony Bourdain），在越南河内的一间街头餐馆共餐。虽然那顿饭的价格只有6美元，但是他们所使用过的一整套餐具最近被完整地封存了起来，成为该餐馆独特的一景。餐馆老板表示，如此展示的主意来自于餐馆的顾客，顾客们想要看到当时奥巴马坐在哪里，吃了什么。“对我们来说，这是一个值得永久珍藏的美好回忆。”在越南当地，能够享受这种特殊荣誉的通常只有国家领袖，例如胡志明。他们使用过的餐具都被封存起来，供后代参观。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dcf1cbaf/54544475.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】神秘机构公布 AMD CPU 漏洞
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一家默默无闻的以色列公司 CTS-Labs 发布了一份报告，声称在 AMD Ryzen 处理器中发现一系列漏洞。CTS-Labs 只提前 24 小时通知 AMD，几乎没有给该公司任何时间澄清问题。要利用它发现的漏洞，攻击者需要管理员权限，还需要刷 BIOS，因此这份报告引发了很多怀疑。这家公司的联合创始人还被发现创办了一家对冲基金，公司 CEO 夸张的说，问题“very, very bad. This is probably as bad as it gets in the world of security”。整件事被认为可能是一起有针对性的抹黑行动。AMD 已发表声明表示正对此展开调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/40cb788a/15cccec9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】《科学》杂志：假新闻跑得比真新闻快多了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“当真相在穿鞋的时候，谎言已经跑遍了全城。”这句人们耳熟能详的名言最近得到了科学家们的确认。在2018年3月9日出版的新一期《科学》杂志上，麻省理工学院的三位研究者发表了一则迄今为止最大规模、最系统性的假新闻传播研究。他们分析了过去12年间的12.6万则新闻在推特上的传播情况，结果发现：假新闻跑得比真新闻更快、更深、更广，而跑得最快的假新闻类型则是政治新闻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5df94f1f/6ac4992b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】加缪结婚，母亲问他要什么结婚礼物，他要了12双白袜子。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/53951bb2gy1fpdistx7gxj20dw0iamy9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a href="http://weibo.com/shendunju" target="_blank"&gt;@神经电影志&lt;/a&gt;: 看了《水形物语》内地版，裸露戏的删减大部分是通过截屏和局部放大处理的，所以片长没变，但是这一幕的打码方式真是让我佩服。为智慧的打码方式点赞了&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/bmiddle/e30fcb39ly1fpctc2vetyj20qo0u0100.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/malilynmanson?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@猫叔Mack&lt;/a&gt;:今日最佳：总局的奥斯卡&lt;img height="20px" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee9092.png" width="20px"/&gt;  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e868113f/edbe2e49.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】我年青时以为金钱至上，而今年事已迈，发现果真如此。  （王尔德）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e52c778c/8cfeec42.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/eargod?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@耳帝&lt;/a&gt;:从未感受过网络像现在这样，全民都在相互批判、每一个群体都在吵架、每一个圈子都在挂人，大家都变成了人性批判家、截图小能手、原意曲解师、文字杠上花，有时候未必不明白对方真正想表达的意思，可是内心很亢奋，道德逼迫我必须挖掘出你潜在的阴暗与龌龊！不揭发憋不住，想到评论里能获取几个哈哈哈哈就按捺不住。
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	曾经是0与9分歧的争执讨论，后来是6与8区别的互骂傻逼，现在是在4.9与5.1的区间里彼此杠得脑花飞溅。&lt;br/&gt;
曾经这股攻击能量都对向的是权贵、明星等公众人物，如今权力阶层说不得，说了也看不见，明星都被骂怕了，如履薄冰活得全像假人，八卦私生活不让讨论，公知被赶得七零八落，有钱人都闷声发大财——好家伙一个个全躲起来了，漏洞都掖好了，火急火燎无从下口，但没办法，这股能量必须还得有发泄的出口，于是当下，变成群众审判群众，屌丝扒皮屌丝，吃喝拉撒是装逼，表达观点没逼数，评价事物不要脸，悼念名人要资历，好像大家都很缺失存在，都很怀才不遇，都有装逼过敏症但又能引发别人过敏，都很痛恨杠精但也可随时化身杠精，都在文字的夹缝里、意义的旮旯角里获取快感。&lt;br/&gt;
去年的某一天令人印象深刻，突然间，全网络的雌性都是猪精女孩，雄性都是恶臭男孩，九零年以前都是油腻中年、上了年纪的都是老不死，大家相互揭穿，用生动的语言描述彼此特点，但那天感觉特别祥和，大家对号入座其乐融融，虽像是一种化粪池爆炸的感觉，但人人都沉醉在鸟语花香里……
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 15 Mar 2018 15:15:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=129961</guid></item></channel></rss>