<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jun 2017 15:27:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170601】身体或智商，总有一个要过儿童节</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121532</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】网络安全法今起实施 人肉搜索视情节可获刑3年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《中华人民共和国网络安全法》今正式实施。首次明确“人肉搜索”案件中，行为人未经权利人同意即将其身份、照片、姓名、生活细节等个人信息公布于众，实际是向不特定多数人提供公民个人信息，情节严重的处三年以下有期徒刑或拘役。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukitb26/vNHSD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】离岸市场人民币飙升 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	离岸市场周三，人民币兑美元昨天也突破6.76关口至6.7582，连升7道关口，创下逾半年以来的新高。部分交易员认为，这是中国央行干预的结果，而央行的干预意在警告投资者，不要在穆迪上周下调中国政府债券评级后做空人民币。根据汤森路透(Thomson Reuters)的数据，目前上述美元/人民币期权的引申波幅差已达到2013年以来的最大负值水平。尽管如此，该汇率期限更长的美元/人民币期权的引申波幅差依然为正，表明投资者依然预计人民币未来数月将贬值。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guk61MKO/CtvI1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【境内外人民币双双飙涨 隔夜Hibor暴涨至42.8%】周四，人民币兑美元中间价报6.8090，为去年11月10日来最高。人民币中间价发布后，离岸人民币兑美元突破6.73关口，一度涨至6.7240；在岸人民币兑美元升破6.79元关口，一度至6.7875元；香港离岸人民币隔夜HIBOR暴涨至42.815%。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/Cathay%E6%A8%93%E8%98%AD?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@Cathay樓蘭&lt;/a&gt;:五层意思：1.怼穆迪。2.爆空头。3.应付百日协议采取姿态。4.本月fed议息会议。5.复苏再通胀证伪，PMI破位，铁矿石猛跌，M2收缩，当局可能伺机强行宽松，因此提前准备就位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】天津港纸业公司着火 过火面积超过一千平米
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	31日19时许，天津港国贸西路新南纸业公司露天纸垛着火，天津消防总队相继调派98辆消防车500余名官兵到场增援。今早7时30分，现场明火被扑灭，暂无人员伤亡报告。目前，现场仍在清理残火，火灾损失及起火原因正在调查中。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GukB7jpi/15ex2d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】媒体：“43人毕业班15对成婚” 系策划炒作 全是演的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此前网传成都高校43人的班级出现15对情侣，毕业在重庆一景区集体办婚礼，8对领了结婚证。而这实为成都某公司产品经理的策划，“我又没喊人来采访我，是他们（媒体）自己来的。”扮新娘的一位学生称，“我是去配合演戏的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuksUYpG/BHlLJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中国首次为艾滋病感染者设独立高考考场
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	临汾红丝带学校是中国唯一一所艾滋病患儿学校。“要说完全没有歧视，还不现实！如果我们的娃娃与外校学生同场考试，可能有一些人会抵触。”在校长郭小平的提议下，经相关部门批准，中国首次为艾滋病感染者设立独立的高考考场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuktuRV9/dRDUy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】一线城市中产阶层成高负债中产 消费趋低也趋优
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在一线城市中，中产阶层已经形成了“高负债中产”这个新中产子类。他们拥有如房产等相当昂贵的资产，但由于按揭等压力，形成了“有资产但不宽裕”的特点。无论是麦肯锡还是波士顿咨询对规模的估计均是：到2020年将达3至4亿规模。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GukCXKSa/D9cqp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】论天窗的重要性！&lt;img alt="[并不简单]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/fd/moren_bingbujiandan_org.png" title="[并不简单]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GukLcP3s/byiRB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】媒体：川普已决定退出巴黎气候协定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月31日，美国CBS白宫记者 Major Garrett证实，川普将退出巴黎气候协定。此前据美国媒体Axios报道，根据直接知悉决定的两个消息来源，川普总统决定退出巴黎气候协议。包括环保署署长在内的小型团队将制定并执行退出的详细计划。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guk8H08D/xWKec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马斯克：若美国退出巴黎气候协定 将请辞白宫顾问委员会】马斯克周三在Twitter上说，如果川普宣布美国退出巴黎气候协定，他将从两个白宫顾问委员会辞职。 马斯克在推文中说，他已竭尽全力说服特朗普同意美国留在巴黎气候协定，根据该协定，美国和其它协定国同意削减温室气体排放。一位Twitter用户问马斯克，如果特朗普宣布美国退出协定，他会怎么办，马斯克回答说，那他将别无选择，只好离开顾问委员会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guk8HWFl/8by36.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】川普的司法部长也被卷入“通俄门”调查
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	川普团队“通俄门”的调查又曝出新料。据CNN5月31日报道称，“来自共和党和民主党的国会山消息人士”透露，美国国会和联邦调查局（FBI）的调查人员正在调查川普的司法部长杰夫·塞申斯（Jeff Sessions）是否曾经在去年大选期间私自会晤俄罗斯驻美大使。2016年4月27日，当时还是共和党总统候选人的川普在华盛顿特区的“五月花号”酒店首次就外交政策发表讲话，而调查者怀疑，在讲话之前，塞申斯是否与俄罗斯驻美大使基斯利亚克共同参加了一个小型招待活动，以及在此之外二人还进行过面对面的私下交流。目前，调查者已经要求涉案各方提供关于此案的更多信息，包括塞申斯本人的日程表。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukkuv3h/lURXa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】川普牌卫生纸即将面世
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一位因川普针对墨西哥言论而感到冒犯的墨西哥企业主注册并准备近期推向市场“川普”牌卫生纸。 据Excelsior网站称，墨西哥工业产权所未发现这一行为的违规之处，因为川普的公司在墨西哥的许多行业（建筑、酒店、旅游、金融服务）注册了自己的品牌，但在生产同名卫生品方面却留下了漏洞。 预计企业家安东尼奥·巴塔利亚今年将向市场推出这一卫生纸。该卫生纸的广告口号将是“柔软无边界”和“这就是我们将掏钱的那堵墙”。巴塔利亚打算将产品销售收入的30%用于援助移民。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guk8H9Zs/4BxgK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】弗林、科米将于下周赴参议院作证&lt;br/&gt;
美国众院情报委员会表示，已发传票给川普总统的前国家安全顾问弗林(Michael Flynn)和川普私人律师柯恩(Michael Cohen)及两人的公司，以调查去年大选期间俄国涉及的活动。 除了这四张传票，该委员会另外发出三张传票给美国国家安全局、联邦调查局和中央情报局，要求他们提供调查机密情报报告中涉及的美国人身分的资讯。 与此同时，前联调局局长科米的友人指出，监督政府调查通俄案的特别检察官穆伦已同意柯米到参院情报委员会作证 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guk8HKkz/MzCD6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】澳大利亚新州：海外购房者纳税额翻倍&lt;br/&gt;
据《澳洲金融评论报》报道，6月1日，澳大利亚新南威尔士州政府宣布会针对住房税有一系列改革措施，包括将外国投资者的印花税从4%提高到8%，土地附加税从0.75%提高到2%。这些举措预计在未来4年内增加20亿澳元的税收收入，同时抑制外国投资者在新州买房。此次改革除了对海外投资者提高税收外，还会为本地首次购房者提供福利，成交价在65万澳元以下的首次购房者将免征印花税。据统计，在新州购房的外国投资者绝大多数来自中国，有77%的海外投资者是中国旅游者或中国移民者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukb5Roc/12NgMe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】金日成宣传品被投掷假鸡蛋 “体制不满情绪高涨”&lt;br/&gt;
据悉，朝鲜近期发生了赞扬已故金日成主席的宣传物遭到装有黑色液体的“假鸡蛋”损毁的事件，朝鲜国家安全保卫省已经对此事展开了调查。 31日，日本东京新闻援引朝鲜情报人士言论报道称：“最近在朝鲜发生了有人用装有黑色液体的卵形物体，向赞颂金日成等最高领导人的横幅及展示品上投掷并加以损毁的事件。”在朝鲜，损毁或玷污金日成与金正日铜像、纪念金日成的“永生塔”、赞颂金日成一家的横幅等的行为皆属于重罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukb5lXq/JzpIV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】崔顺实女儿回：对“闺蜜”干政一无所知&lt;br/&gt;
崔顺实的女儿郑某31日被引渡回国后表示，对母亲和前总统之间发生的事一无所知，对目前的情况感到委屈。郑某表示，母亲崔顺实告诉她，她是受（三星）赞助的6名马术运动员之一，她知道的仅此而已。言下之意是否认独自吃小灶，责任在于其母亲。问及回国原因时，她回答，她的儿子在国外独处太久，没有家人陪伴，觉得尽早回国表态澄清误会更好。她2014年底曾在脸谱发帖称“怨你父母（穷）吧，有钱也是实力！”她就此解释称，当时她太年轻，还在与人争吵，常被人讥讽“花钱骑马”，一怒之下写下那些话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukb5eMQ/mfIpy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩国亲信门独立检察组求法院判崔顺实七年刑】 韩媒报道，韩独检组31日请求审理梨花女子大学升学毕业弊案的首尔中央地方法院刑庭判处崔顺实7年徒刑。这是崔顺实因擅权干政受审的各案中第一个走完求刑程序的案件。控方还请求法庭判处与崔顺实共谋的前梨花女子大学校长5年徒刑，判处招生处长4年徒刑。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukb5WfS/O1rpM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】文在寅接见美议员 称不会改变萨德部署决定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩联社，韩总统文在寅31日下午接见正在访韩的美国民主党参议员迪克·德宾时表示，部署“萨德”是为对付朝鲜威胁而由韩美共同作出的决定，虽是前届政府的决定，但新政府同样会对此加以重视，不会改变原有决定，或者向美释放其他信号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GukukuLu/uMZob.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】韩国教育部正式废除国定历史教科书&lt;br/&gt;
韩国外交部31日发布公报，宣布将初中历史和高中韩国史教科书的发行制度从“国定、检定共用”改为“检定”，这意味着韩国国定历史教科书正式被废除，韩国学校将再次被允许从政府审核通过的历史教科书中进行选择。韩国史教科书“国定化”问题最先由前总统朴槿惠提出。2013年6月，朴槿惠指出，在教育第一线，决不能出现歪曲事实或历史的事情发生，如果有就一定要纠正过来。此后，韩国史教科书国定化问题成为政界、学界保守阵营与进步阵营之间激烈争论的焦点问题。5月12日，韩国总统文在寅签署行政命令，指示废除朴槿惠任内编写的“国定历史教科书”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukb65Hn/7900C.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】阿富汗首都使馆区被炸 增至90死400余人伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	阿富汗首都喀布尔使馆区31日发生汽车爆炸袭击，死亡人数已增至90人，另有400多人受伤。据阿富汗卫生部发言人瓦希德-马季罗赫宣布，遇难者中有很多是妇女和儿童。该发言人还表示，死亡人数可能还会增加。爆炸发生在喀布尔市仓巴克广场，距离德国驻阿富汗使馆很近。法国负责欧洲事务部长德萨内兹称法国驻阿使馆受到破坏。日本两名使馆人员受伤。德国使馆一名阿富汗门卫被炸死，同时使馆内的工作人员当中也有人受伤。中国驻阿使馆馆舍一定程度受损，所幸的是使馆馆员全部安然无恙。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukb5AmX/aFAEr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据报道，一辆运载污水的货车被放置了高达1500公斤的爆炸物，不过至今尚无团体宣布为这宗爆炸案负责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukb5ta7/LhYsR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】普京否认干预美法大选：一点好处都没有&lt;br/&gt;
法国费加洛报（Le Figaro）31日刊登对普京的专访。普京表示，欧美媒体指俄罗斯黑客介入美国或法国选举，是没有根据的指控，黑客有可能不是来自俄罗斯，而是盗用俄罗斯人名义下手，虚拟世界什么都有可能，“俄罗斯从不骇入电脑，我们没必要这么做，这一点好处都没有”。他认为，外界称俄罗斯干预美国大选，是败选一方的人想要借着指控俄罗斯来挽救自己的情势，与其承认自己败选是因为不够贴近民心，他们宁可指称一个外来者蒙骗了美国选民，但实际情况并非如此。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukb56IY/q5rTw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】德外长：川普“短视”政策损害欧洲利益&lt;br/&gt;
德国外长加布里尔在川普完成他上台以来的首个出访行程后，作出尖锐批评。他说：“任何通过弱化环境保护措施从而加速气候变化、卖更多武器到冲突地区，以及不愿意通过政治手段化解宗教冲突的人，都是在置欧洲的和平于危险境地中。”加布里尔说，美国政府的短视政策，与欧洲的利益有抵触。他也说，西方已经变得更小了，至少它已经变得更弱了。“我们欧洲人必须为加强环境保护、减少武器和反对宗教（盲信）而战，否则中东和非洲的局势将变得更加不稳定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gukb5FKZ/1lhaF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】马航客机因乘客试图强闯驾驶舱而折返墨尔本
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马来西亚航空公司一架客机因乘客试图闯入驾驶舱而被迫折返墨尔本。马来西亚航空公司声明说，从澳大利亚墨尔本飞往吉隆坡的马航MH128航班，"因乘客干扰举动"而折返。墨尔本警方说，这架航班后来安全降落机场，涉事乘客被捕，但事件与恐怖主义活动无关。警方表示，这名乘客当时宣称身上有炸弹，但当局"很快确定"有关装置并非爆炸物。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GukvTnFA/HP7oo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	客机5月31日晚11时11分起飞后20分钟，传出有乘客持有炸弹并企图闯入驾驶舱的消息。客机最终折返墨尔本机场并安全降落。据指事件中的男子不是劫机，而是饮醉后持着充电宝企图闯入驾驶舱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GukvTaht/m53ws.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】iPhone挡住曼彻斯特恐袭爆炸碎片救下用户性命
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	字曼彻斯特恐袭爆炸案中受伤的Bridgett似乎格外幸运，当时爆炸就发生在她的正前方，而“低头族”的她可能全靠手中的iPhone捡回了一条命。据Bridgett的丈夫介绍，一块爆炸碎片先是穿过了她的中指然后穿过手机、脸颊，最终留在了鼻子里。Bridgett的丈夫表示，若不是iPhone让这块碎片转向并降低了它的飞行速度，后果将更加严重。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guk8GnxA/aQSPh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】美国：1100家购物中心未来五年将关闭四分之一
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	瑞士信贷周二发布研究报告称，预计到2022年将有20%至25%的购物中心将会关闭。美国目前有大约1100家购物中心，这意味着未来五年将有220到275家将会关闭。瑞信表示，大量的商店关闭、电商崛起，以及折扣连锁店的日渐普及，是导致未来购物中心关闭的原因。今年迄今为止，美国已有大约3600家商店宣布将关闭。瑞信估计，到年底前最终将有大约8640家商店关闭。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guk8Gi1f/EmLeR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】欧洲种下第一棵“电子树”&lt;br/&gt;
当地时间周一，欧洲第一棵电子树正式落户法国中部城市讷韦尔，这棵树集合了科技和自然生态领域的优势，提供了许多实用的强大功能。据了解，这棵电子树高4.6米，外形设计来自阿拉伯胶树，有七个巨大的太阳能电池板作为叶片，产生的电力可用于照明、为智能手机充电，以及提供Wi-Fi热点，当然，也可以仅仅用来乘凉。除此之外，这棵电子树还有一项特别的设计，其太阳能电池板可以在夜间冷凝空气中的水分，这些水将被收集到大树底部的容器中，以供动物饮用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guk8HR9T/MfhUW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】盖茨小扎齐警告：未来15年里1/3的工作将被AI取代
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	普华永道的调查显示，未来15年美国38%的工作处在“高危”区域，极可能被人工智能取代。盖茨认为，现在的人工智能和自动化领域就像上世纪80年代的电脑，10年前的社交媒体；他如果现在进入大学，将主修人工智能，能源或生物科学。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GukgLHnE/dOZZ0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/hereinusa" target="_blank"&gt;@USA美国那些事儿&lt;/a&gt;: 美国老干部都是一群闲不下来的人。副总统拜登就趁着周末给一对同性恋举办了婚礼。这次是拜登第二次为同性恋主持婚礼。2016年8月，他主持了白宫工作人员Brian Mosteller和Joe Mahshie的婚礼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GukwUyU5/WmX2H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】从来如此，便对么？  ——鲁迅《狂人日记》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Guk6ZHpl/8O0Ce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	身体或智商，总有一个要过儿童节。——twitter kenwong
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 15:27:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121532</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170531】人们情愿冒着撞死他人并毁掉自己的生活的危险，也不愿忍受片刻的孤独</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121501</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】国家赔偿新标准：侵犯公民人身自由权每日赔偿258.89元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最高人民检察院刑事申诉检察厅31日下发通知，要求各级人民检察院办理自身作为赔偿义务机关的国家赔偿案件时，执行新的日赔偿标准258.89元。这是按照国家上年度职工日平均工资计算得出的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GubgQzjX/hWJCj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】养老保险顶层设计方案已基本确定 全国统筹没有实现
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国社科院世界社保研究中心主任郑秉文表示，包括中央调剂金、延迟退休等一揽子方案在内的养老保险顶层设计方案已经基本确定，“据我所知，只是还没有对外公布。基础养老金全国统筹没有实现，这轮改革只是建立中央调剂金。”2015年个人账户的累计记账额已经高达4.7万亿元，其中，实实在在积累的资金还不到3300亿元，空账高达4.4万亿元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuaQcdW8/qc7iT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国电信原董事长常小兵一审被判有期徒刑6年
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	今日，河北保定中院公开宣判中国电信集团公司原党组书记、董事长常小兵受贿案，因有自首情节，对常小兵以受贿罪判处有期徒刑6年，处罚金50万元；没收受贿所得。常小兵当庭表示服判，不上诉。审理查明，常小兵收受财物376.28801万元。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GubgQmZ2/rZwT7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】李隼暂代孔令辉职位 刘国梁：世乒赛信心不变
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国乒乓球队总教练刘国梁表示，由于女队主教练孔令辉被暂停工作、回国接受调查，决定由女队资深教练李隼暂代孔令辉负责杜塞尔多夫世乒赛的工作，“我们的教练组我相信是世界上最优秀的教练组，应该能赢得球队队员和大家的信任。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuaSV9Kt/YAdUl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】《摔跤吧！爸爸》内地票房过十亿 给中国影人上了一课
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《摔跤吧！爸爸》累计票房超过10亿，该片也是第一部票房破10亿的非好莱坞引进片。电影的出品人兼主演阿米尔汗通过微博感谢中国观众给予电影的巨大支持和喜爱。此前，《夏天19岁的肖像》制片人安晓芬发长文求排片，认为院线在排片上“照顾好莱坞大片，不给国产片生存空间”。近年，国产片花式求排片的招数不断，方励为《百鸟朝凤》在直播中下跪，冯小刚为《我不是潘金莲》公开与万达院线互撕……而一不愿透露姓名的院线经理表示，“这是按市场规律办事，受市场欢迎的电影自然会有相应的排片和票房。比如《摔跤吧！爸爸》，一开始的排映空间也很低，口碑起来后，院线都增加了排片。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuaGHhgv/9XAvJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】我国电价下降1.1分 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	记者30日从国家电网公司获悉，已征收50多年的城市公用事业附加费近期被取消，此举可使我国平均每度电价降低1分1左右。按全国销售电量计算，可节约全社会用电成本约350亿元。据悉，电价里附加的政府性基金及附加资金共有七项，其中向用户直接征收的有六项，包括城市公用事业附加费、国家重大水利工程建设基金、水库移民后期扶持基金、农网还贷基金等，共占电价总额的6%左右。国网公司表示，除停止征收城市公用事业附加费外，2017年，该公司实施新一轮降费措施，包括全面推进剩余省级电网输配电价改革，停止向铁路运输企业收取电气化铁路还贷电价，扩大发电企业和用户直接交易规模等。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuaZWDyX/tWpN9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】央视记者带防弹衣在泰转机，被控非法携带武器 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	现年46岁的安东尼·郑（Anthony Cheng）以及同行的德国籍自由记者佛罗里安·维图尔斯基（Florian Witulski）周一在曼谷机场被逮捕，当时他们正要途径土耳其前往伊拉克，为中国中央电视台英语频道拍摄记录片。依照泰国的武器管制法，防弹衣和防毒面具属于武器，携带者必须申请许可。维图尔斯基表示，他们并不知道携带防弹设备需要许可证。他说："这些防弹衣隔片是松散地放在托运行李中的，我们以前多次这样转机。"他表示，他和郑此前曾多次携带上述防弹设备前往伊拉克和阿富汗，从未遭到过泰国警方的拦截。防弹衣和防毒面具是记者前往战争地区的标准装备。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GubfF3DU/25Gd8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】黄奇帆：建立房地产调控五大长效机制 适时征收房产税或物业税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	他主张形成差别化税率体系：如果普通商品房的税率是1%，那么别墅就要考虑收5%，如果三五年内想卖掉，交易税可以再升到8%。还提出应适时征收房产税或物业税。以1%税率来计算房产税，一套200万元的房子即使十年翻番到400万元，账面上是赚了200万元，但考虑到房产税，契税、增值税等，投机炒房的动机会大大降低。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuaOAwrY/CCxra.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【黄奇帆：地方政府没有房地产就要断粮】全国税收当中35%来自房地产，但是中央没有房地产收入，全在地方。地方税十万亿，有四万亿跟房地产关联，再加上土地出让金和土地基金3.7万亿，那么地方税有7.7万亿是房地产，地方政府没有房地产就要断粮。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】李默然之子李龙吟：有些年轻演员拍戏只为赚钱，令人痛心
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	“面对各种诱惑，有些年轻演员缺乏责任心，接戏只是为了赚钱，令人痛心。”我国著名表演艺术家李默然之子、北京戏剧家协会副主席李龙吟说。“我父亲所在的那个时代，演员只拿工资和演出补助。一位话剧圈的朋友曾私下跟我说，演话剧不仅辛苦，还挣不到大钱，但他拍一集电视剧15万，一共20集，几百万就轻松到手了。”李龙吟表示，时代不同了，但作为演员的职责和操守不能丢。“单纯靠脸吃饭只能‘各领风骚三五年’，要想被观众牢牢记住，优秀的作品、过硬的角色和高超的演技才是硬道理，亦如我父辈那一代的艺术家们那样。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gub0EU0A/Q8Fwr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】导重庆最复杂立交刚完工，导航都看哭了！
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	黄桷湾立交——被喻为重庆主城最复杂的立交，5层结构，15条匝道，连接广阳岛、江北机场、南岸、大佛寺大桥、朝天门大桥、弹子石、四公里、茶园8个方向……走错一个匝道，就是重庆一日游&lt;img alt="[拜拜]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/70/88_org.gif" title="[拜拜]"/&gt;导航：随缘吧，我也不知道了！&lt;img alt="[拜拜]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/70/88_org.gif" title="[拜拜]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuaJSyNh/TKREr.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】崔顺实之女返回韩国 未落地便遭逮捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据据韩国法务部31日消息，前总统朴槿惠亲信门主角崔顺实之女郑某31日在荷兰阿姆斯特丹机场转乘飞机时被韩国检方拘留。 郑某30日下午从丹麦哥本哈根机场出发，31日凌晨在阿姆斯特丹机场转乘飞往韩国的大韩航空客机后，立即被韩国检方拘留。该客机将于当天下午3时许抵达韩国仁川国际机场。她在抵韩后将立即被押送至首尔中央地方支检接受调查。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gub2rIR4/1Z7cu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】研究：菲南动乱区已成ISIS亚洲区域中心&lt;br/&gt;
目前在菲律宾南部与政府军顽抗的伊斯兰国组织支持者获得数十名外籍武装分子的支持，显示菲南动乱区已迅速成为伊国组织在亚洲的区域中心。 菲律宾情报人员透露，上周二开始在棉兰老岛马拉维市作乱的武装分子估计约有400至500人，其中可能有40人是最近才从海外进入菲律宾的，包括来自印度尼西亚、马来西亚、巴基斯坦、沙特阿拉伯、车臣、也门、印度、摩洛哥和土耳其。据悉，在马拉维市爆发武装冲突的首四天中被击毙的33名武装分子中，有8人是外国人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gub2sJ6e/WiTTp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】五角大楼宣布首次拦截洲际弹道导弹试验成功&lt;br/&gt;
美国五角大楼导弹防御局30日宣布：当日进行的美国首次拦截洲际弹道导弹试验取得成功。美军从加州范登堡空军基地发射的拦截导弹与发射自太平洋夸贾林环礁试验场的模拟洲际弹道导弹“直接碰撞”，是“难以置信的成就”，是该项目的里程碑。这次试验不止针对朝鲜导弹威胁，也包括应对未来有可能出现的伊朗导弹威胁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gub2si8Z/k4sQY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】厄瓜多尔新总统：阿桑奇是黑客但会继续庇护他&lt;br/&gt;
新上任的厄瓜多尔总统莫雷诺表示，“维基揭秘”创始人阿桑奇可以继续留在厄瓜多尔驻英国使馆里。莫雷诺说：“阿桑奇先生是一名黑客。这是我们反对的，我个人反对的。但我尊重他目前所处的局面，这种处境要求尊重他的人权，但我们也请求他尊重他所处的局面。”莫雷诺的语调跟前任科雷亚大为不同。科雷亚把阿桑奇称为“新闻业者”，并在2012年允许厄瓜多尔驻伦敦使馆向他提供庇护，以避免让他因强奸罪指控而被引渡到瑞典。在选举期间，莫雷诺的右翼对手保证一旦当选一定会把阿桑奇赶出使馆。 莫雷诺上任后，也警告阿桑奇不要干预厄瓜多尔或盟国的政治。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gub2sDMn/Li2KF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】巴格达12小时内发生两起袭击 致35人死&lt;br/&gt;
刚进入斋月，伊拉克首都巴格达就发生两起爆炸袭击，致至少35人死亡、逾百人受伤。第一起袭击于周二凌晨发生在市中心一热门冰激凌店外，IS 已宣布为该致死16人的自杀式汽车炸弹袭击负责。第二起汽车炸弹袭击发生在当日晨间，致至少11人死亡，尚无组织宣布负责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gub2sz9G/FWJEs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】俄副外长：俄罗斯从未干涉美国内政&lt;br/&gt;
俄罗斯外交部副部长里亚布科夫表示，俄罗斯从未干涉美国内政。他在俄美社会政治会议“罗斯堡对话”上发言时说：“美国国内某些圈子在内政问题上试图利用俄罗斯因素，这令人尤为不安。然而可惜的是，我们还没能摆脱这种情况。”里亚布科夫说：“我们在观察事态发展。而我想强调，我国从未干涉美国内政，连想都没想过。我们没有采取过任何能被视为俄方试图影响美国内政的手段。我对自己这个声明负全责。我相信，你们当中不少人很明白当前的事态，还有本来能够发生的，以及没能发生的事情。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gub2soxV/Z59cw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【弗林同意出示文件 协助参院调查】据美联社报道，接近弗林的一名人士透露，弗林将应该委员会本月较早前的要求，打算在下周交出与他事务有关的两份文件，以及一些私人文件。 弗林30日做出这个决定，显示他与该委员会已达成共识。国会调查员持续施压，要取得有关的重要交件，而这位退休中将正设法限制民主党议员利用这些文件攻击他。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gub2ru0F/Erz2r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; ：国会调查川普通俄门又爆出新的调查对象，川普竞选团队的顾问，后来做白宫副新闻发言人， 三月份辞职。他跟别人不一样，今年34岁生在俄国，是俄国犹太，11岁时移民美国，后来在乔治城大学跟川普儿子埃里克同学。他一直在共和党内活跃, 常上电视为川普辩护。他也去过俄国做生意，从他的口音听他应该能讲俄语
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gub2r8dz/i60eX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】耳边鸣枪 比利时总理耳膜受伤听力受损&lt;br/&gt;
比利时总理米歇尔发言人30日表示，艾思特瑞德公主（Astrid）在总理耳朵旁为一项跑步赛事鸣枪，导致总理部分听力受损。 据当地媒体报道，比利时国王菲利普（Philippe）的妹妹艾思特瑞德公主28日在布鲁塞尔替一场20公里跑步竞赛鸣枪，但位置正好在米歇尔的左耳旁。照片显示米歇尔身体往另一侧倾，一脸扭曲。 米歇尔办公室表示，米歇尔原定今天赴国会发表国家投资计划，但已延后，以进行检查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gub2roFu/5xkZs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】特朗普给各国领导人留手机号：有事直接打我手机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国官员称，美国总统特朗普一直在向世界各国领导人分发他的手机号码，并敦促他们有事直接打他的手机。这是一个“不同寻常的邀请”，打破了外交礼仪，并引发人们对于其通信安全和保密问题的担忧。美国熟悉这一操作的前任和现任官员透露，特朗普已敦促加拿大和墨西哥领导人拨打他的手机，两人中，只有加拿大总理特鲁多已经利用了这一邀请。在外交领域，领导人之间的通话是一件高度协调、精心策划的事务。报道说，这是对外交礼仪的另一种“违背”，表明总统不信任官方渠道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GublnTfD/6bhNp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【白宫通讯联络办公室主任辞职】白宫通讯联络办公室主任迈克·达布奇30日表示，因“个人原因”他将辞去现职。此时离美国总统特朗普对其的任命仅仅三个月。杜布克是共和党的一位资深战略家，他于今年3月被特朗普任命为白宫新闻主任。本月18日，他表达出想要辞职的意愿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1689102343?refer_flag=1005055010_"&gt;@码饭&lt;/a&gt; ：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%A8%B1%E4%B9%90%E6%96%B0%E6%97%B6%E4%BB%A3?from=501" target="_blank"&gt;#川普美国政治娱乐新时代#&lt;/a&gt; 之covfefe。今晚川普的推文证明根本没有律师在帮他把关。晚上9点他发一条推文怼媒体，把coverage打错成covfefe，几个小时过去了居然没有删除也没有更正，一下子就火了，而且维基百科和Urban dictionary也加入了词条。各种搞怪解释：手太小、笨蛋、疯了、暴怒。也有乘机赚钱的：出售covfefe马克杯、文化衫。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/64ada807gy1fg4it9h2rgj20qo0qs0vo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/64ada807gy1fg4j0xg88yj20hs0vkach.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/64ada807gy1fg4istue9bj20q50j0afu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/64ada807gy1fg4j100qg9j20oe0onwfd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【20】今年已有1700多名难民葬身地中海
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	联合国难民署周二消息，自从2017年1月以来，已经有超过1700名难民葬身地中海，仅在上周，就有几十人死亡。联合国难民署消息，自从今年年初开始，已经有大约6万难民到达意大利。意大利内政部数字显示比去年同期难民数量激增46%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GubnCUnh/dI0NW.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a href="http://weibo.com/xdjcc?from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@边境计划firefly&lt;/a&gt; ：代沟………………
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuaYFUXm/Af8zC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】小朋友，你经历过绝望吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuaY84HV/1mXQB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】你要增强“单纯做自己”，别的什么都不做的能力。手机正在夺走人们的这种能力。在生活的所有表象之下，是永恒的空虚，一切都没有意义，人是孤独的。有时候你心无杂念，什么都没看，你在开车时，突然发觉孤单来袭，悲伤感来找你了，你感觉活着很可悲，所以我们一边开车一边发短信。人人都在用汽车相互残杀，但人们情愿冒着撞死他人并毁掉自己的生活的危险，也不愿忍受片刻的孤独。——美国演员、编剧路易斯·C.K （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuaEQpn7/EqAWP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2728453683?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@李天飞大话西游&lt;/a&gt; ：普及点知识：后天就是六一儿童节了，又有不少大小朋友在互祝儿童节快乐，错了！儿童节是不能互祝快乐的。因为国际儿童节（又称儿童节，International Children's Day）定于每年的6月1日。是为了悼念1942年6月10日的利迪策惨案和全世界所有在战争中死难的儿童，反对虐杀和毒害儿童，以及保障儿童权利而设的。在这个节日里，我们只能悼念那些死难的儿童，而不能没心没肺地互祝快乐，否则就是没文化的表现，在各个群里会被耻笑的&lt;img alt="[阴险]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6d/yx_org.gif" title="[阴险]"/&gt;&lt;img alt="[阴险]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6d/yx_org.gif" title="[阴险]"/&gt;&lt;img alt="[阴险]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6d/yx_org.gif" title="[阴险]"/&gt;&lt;img alt="[阴险]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6d/yx_org.gif" title="[阴险]"/&gt;&lt;img alt="[阴险]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6d/yx_org.gif" title="[阴险]"/&gt;&lt;img alt="[阴险]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6d/yx_org.gif" title="[阴险]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%8D%83%E7%8C%AA-_-%E5%87%B8?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@千猪-_-凸&lt;/a&gt;:所以……儿童节安康？ 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	透气不闷热/驱蚊虫/抗过敏/防紫外线,亚麻薄款清爽原生态宽松休闲裤！这货不靠吹,就是这么吊→
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=521491564929" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=521491564929&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 31 May 2017 15:27:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121501</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170530】赌博声明与为国争光也能扯一起，很专业</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121480</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】北京统计局：非私营单位年人均工资近12万元&lt;br/&gt;
北京市统计局发布的数据显示，2016年全市城镇非私营单位就业人员年平均工资为119928元，比上年增加8538元，增长7.7%；全市城镇私营单位就业人员年平均工资为65881元，比上年增加7192元，增长12.3%。平均工资包括从个人工资中代扣代缴的个人所得税、社会保险和住房公积金的个人缴纳部分。但是对劳动者而言，工资的概念往往是税后工资、实发工资，因此平均工资水平及增长与个人感受存在差异。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fymoF/ApHUZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】浙江：重大突发事件5小时须有政府回应&lt;br/&gt;
浙江省政府办公厅近日发布《浙江省全面推进政务公开工作实施细则》，明确要求各级政府提升回应效果，重大突发事件政府回应的时限“底线”是不得超过5小时。实施细则指出，对涉及群众切身利益、影响市场预期和突发公共事件等重点事项，要及时发布信息。对涉及特别重大、重大突发事件的政务舆情，要快速反应，最迟要在5小时内发布权威信息，在24小时内举行新闻发布会，并根据工作进展情况，持续发布权威信息，有关地方政府和部门主要负责人要带头主动发声。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fwHtO/zEdLd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】倒在茅台酒上的官员：有的用矿泉水瓶装茅台上酒桌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	贵州纪委25日通报称，毕节市委原常委、副市长罗建强因严重违纪被双开。记者发现，一个月前的4月28日，也就是五一、端午节前，贵州纪委通报了6起违反中央八项规定的典型问题，其中之一就是罗建强违规收受礼品、礼金等问题。通报称，2014年下半年至2016年9月，罗建强多次接受私营企业主宴请，并收受2瓶茅台年份酒、24瓶国宴茅台酒。2016年9月，罗建强在其继子举办婚礼期间收受3名下属礼金2.4万元。无独有偶，今年年初，河南一财政局长因收39件茅台等问题落马。 除此之外，有的官员搞大吃大喝，非15年、30年茅台不喝，在上头查得紧时竟然用矿泉水瓶装茅台，冠冕堂皇地摆上酒桌。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fyD2q/YD6t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】新加坡赌场入禀港高院 孔令辉被追债250万&lt;br/&gt;
新加坡滨海湾金沙娱乐城入禀高院，指孔令辉于2015年2月向赌场借款100万新加坡元，其中90万坡元为筹码，余下10万坡元是成为原告“顶级玩家”的费用。原告指控称，到目前为止，孔令辉只清还了其中的54.5万新加坡元，因此要求法庭责令孔令辉还清余下45万多新加坡元，约合港币250余万。原告并无在入禀状列出孔与香港有何联系，或在香港兴讼的原因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fxolC/EVPvt.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【孔令辉回应】孔令辉29日晚通过微博发布声明，回应“欠赌资”事件。其在微博中表示，在赌场仅是在旁边观看，期间帮友人去取筹码并留下相关私人信息；并保留借助法律手段保护自己的权利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fvdgk/A1H3o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/qdzhihe?refer_flag=1005055010_&amp;amp;is_all=1" target="_blank"&gt;@青岛记&lt;/a&gt;：那么问题来了，谁在造谣？？？赌场可是TM有监控的…
&lt;/p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5171425183?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=LENGYU%E7%8C%AA%E5%9B%BD%E5%BF%8D%E6%B0%91&amp;amp;is_hot=1" target="_blank"&gt;@LENGYU猪国忍民&lt;/a&gt;：赌博声明与为国争光也能扯一起，很专业
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国乒协：停止职务 立即回国】据中国乒乓球协会官方网站消息，中国乒乓球协会从媒体获悉孔令辉涉讼有关情况后，立即找孔令辉了解情况。依据其本人对媒体相关报道回应所陈述事实，认为相关行为已经严重违反国家公职人员管理相关规定和纪律要求。中国乒乓球协会决定暂停孔令辉中国女乒主教练工作，深刻反省，立即回国接受进一步调查和处理。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fxhaS/gnFiQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1907166177?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@一个有点理想的记者&lt;/a&gt;：孔令辉拖欠赌债被赌场起诉，这个麻烦有点大。赌场起诉书显示孔是2015年2月豪赌，而孔2013年就当了中国乒乓球女队主教练，他不仅是党员，而且还是副厅级的党员干部。《中国共产党纪律处分条例》第一百六十二条规定，以营利为目的聚众赌博或者以赌博为业的，给予开除党籍处分。 参加赌博屡教屡犯，或者赌资较大，或者在工作时间赌博，或者在国 （境）外赌博的，给予警告、严重警告或者撤销党内职务处分；情节严重的，给予留党察看或者开除党籍处分。党员领导干部参加赌博的，从重或者加重处分。 以目前的官司来看，孔令辉已非是否赌博的问题，而是豪赌之后欠没欠赌债的问题。仅前者就足以让孔令辉受到开除党籍解除职务的处罚。 孔是功勋奥运冠军，将来还在步入功勋教练的行列，沾了赌，前程毁了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】卡纳瓦罗炮轰中国足协：顶级联赛不是青训营&lt;br/&gt;
“有时候，好的想法也要有正确的时机和合理的方式才能贯彻施行，并不是越短的时间出台越多的新政，才对中国足球的发展越有利。中国足球处于飞速发展的上升期，政策的调整可能会影响到方方面面。”卡纳瓦罗说道。除了“限外令”，关于U23球员的“上马令”也同样引入关注，尽管权健是全中超最不担心使用年轻球员的球队之一，但卡纳瓦罗在谈及这个问题时，也有自己的见解。“我希望领导部门能够耐心一些，制定出完整和周全的方案，否则中国的顶级联赛未来就会变成‘青年培训营’了。这是一个大工程，要考虑到不同俱乐部的实际利益，比如我们是升班马，想要迅速提升实力，最好的方法就是引进球员，如果新政正式推行，对我们的影响将会很大。中国有好几个级别的联赛，如果需要强制执行这一政策，为什么不尝试先从低级别联赛入手呢？”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fy2Ta/tBUiU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】百度刘维：AI未来将消除人与人之间的差异&lt;br/&gt;
百度公司副总裁刘维28日在“全球机器智能峰会”上表示，从长远来看，人工智能技术会逐步消除人与人之间的差异，使人类社会的发展真正跨越国界，并重塑全球化格局。他认为，这个过程将分成5个层次，依次递进地发生。首先，智能技术不断驱动着工具的变革，使得工具能够更加柔性化和集成化；第二，未来工具的变革会越来越多渗透到生产生活的节点中，提升节点效率；第三，当所有节点数据被机器掌握，节点效率提升后，就意味着系统效率也会相应提升；第四，AI将改变当前很多关键生产要素的价值，重塑产业格局；第五，AI最终将重塑全球化的格局。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0lzRMj/TyMJp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】上海“相亲角”同性恋父母被驱逐&lt;br/&gt;
上周三台湾宪法法庭作出释宪，推翻了《民法》将婚姻仅视为在男女之间有效的定义，为台湾成为亚洲第一个承认同性婚姻的地区铺平了道路。 而近日，在上海著名的相亲角人民公园，11名来自全国各地的同志亲友会家长志愿者撑起彩虹伞，替孩子征婚。这些家长们在相亲角呆了一个小时后，一名未出示证件的男子要求家长们把彩虹伞收掉，声称让这些家长去警局走一趟，并怒问他们这是什么性质。据悉，在紧张对峙之后，家长们纷纷被其带领来的公园保安驱逐出相亲角，有一名家长被要求带去警局问话。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fwfbS/P5lKo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】大陆人气女同交友App遭停&lt;br/&gt;
应用程序"热拉（Rela）"于2012年上线，是大陆最早一批女同交友平台。但上周开始"热拉"的用户注意到，该应有程序在微博的帐号和网站已被关闭，用户已无法访问。"热拉"在微信公众号上告知用户，"因调整服务器，暂时停止使用。"该公司在公众号上补充说，"热拉一直和你在一起，请等待我们回来！"但没有解释关闭服务器的具体原因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu1FMmDr/1vTmg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】媒体：夹杂利益冲动的“撤县设市”将造成行政资源的巨大浪费&lt;br/&gt;
针对近期批复同意部分县撤县设市的情况，民政部相关司局负责人对记者表示，有序撤县设市是针对我国城市设置存在的突出问题，立足全局、着眼长远作出的重大决策部署。同时，撤县设市要坚持积极稳妥、规范有序的总体要求，防止一哄而上、盲目设市。然在具体实践中，很多县级城市热衷“撤县设市”出发点，往往并不是完全基于城市可持续发展的“公共角度”，其中往往夹杂着“不当县长当市长”的个人利益冲动，某些县城，主政者为了能够“撤县设市”当市长，不惜“拔苗助长”，一方面盲目扩张建设“摊大饼”，一方面驱赶农民进城“被市民”，甚至采取数据造假“拉郎配”乃至“跑部前进”拉关系等手段也要挤进县级市行列。“小马拉大车”有弊端，“大马拉小车”则更是行政资源的巨大浪费。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fyr4F/ojMrv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】坚持唯物主义
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fvufr/KIPzs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】如此贴心的设定令人感动（via @NoPingWest ）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fvjCI/XTzkK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】宫崎骏：你们根本不懂什么叫营销
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fvXoj/gjmqS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】蔡英文：中国无理打压伤害两岸关系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蔡英文在总统府接见了卫福部部长陈时中带领的官方“台湾世卫行动团”成员。蔡英文说：“世界主要国家，包括美国和日本，以及德国都表示了对我们的支持，这些都是世卫行动团结合政府和民间力量所得到的阶段性成就。”台湾医界联盟执行长林世嘉的话说，今年世卫大会打压气氛有史以来最为严峻。台湾世卫组织宣达团在日内瓦示威抗议时，曾被瑞士警方以事先没有申请场地为由盘查和驱离。中国会前还致函各国代表团，说“中国台湾省”不应参加本届世卫大会。蔡英文说：“中国大陆在WHA这件事情上，对我们无理打压，已经造成两岸关系一定程度的伤害。”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fxXyZ/u3tKh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】外媒：中国与塔利班展开谈判&lt;br/&gt;
据ParsToday网站报道，巴基斯坦一家媒体声称：中国为保障“新丝绸之路”计划的安全，已与塔利班展开谈判。 据巴基斯坦出版的《民族报》声称：中国邀请阿富汗塔利班组织头目前往北京。 该报纸继续声称：除了塔利班的领导者受到邀请外，阿富汗伊斯兰党领导人古勒卜丁?希克马蒂亚尔也被邀请前往北京，以便双方举行会见，并就阿富汗和平谈判进行对话。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fxtEy/cGmBy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】菲政府军夺回马拉维大部分控制权&lt;br/&gt;
菲律宾总统府宣布，已夺回南部棉兰老岛马拉维市大部份控制权，少数地区仍被伊斯兰武装份子控制。马拉维市拥有大约20万居民，大部分已经撤出，其中许多涌入了38公里外的伊利甘市。当地政府称，已经到达了他们的收容极限。 他们还担心武装分子混在流离失所的民众中潜入该市，然后发起袭击。 第四机械化步兵营营长Alex Aduca上校说：“我们不希望马拉维发生的事情在伊利甘市重演。”他说，已经逮捕一些试图进入该市的反对派，但没有透露具体情况。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fx1vY/3ZBak.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】朝鲜：成功试射搭载精密制导系统导弹&lt;br/&gt;
朝中社30日报道称，在朝鲜劳动党委员长金正恩的指导下，朝鲜人民军成功试射搭载新开发的精密制导系统的弹道导弹。朝中社称，金正恩去年下令开发“朝鲜式弹道火箭” ，攻击“敌人舰艇”等海上、陆地的精确目标，精密制导弹道导弹便是其中一环。报道指出，为确保远端观测，此次试射将目标射程定为中程进行发射，落下地点距离目标点仅7公尺，命中淮确。 报道还称，此次试射的弹道导弹曾在今年4月15日“太阳节”阅兵大典上出现过。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fx6hl/VlztH.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【俄专家：朝鲜距建成能携带核弹头的弹道导弹已经不远】俄罗斯卫星通讯社29消息称，俄《国防》杂志主编科罗琴科夫分析称：“朝鲜导弹试验显示，朝鲜国防工业正积极完成研发弹道导弹系列各级导弹的计划，落实金正恩有关建立相应防御的指示。所有这些导弹都将能携带核弹头。朝鲜导弹计划发展非常迅速。” 他解释说，平壤在以此对美国的军事政治施压做出反应。科罗琴科夫说：“朝方专家在分析成功和失败的导弹试验，试图发现有问题的地方，并寻找相应技术解决方案。无论如何，我们都可以说，朝鲜的导弹计划发展得非常迅速。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fxzuL/TGBas.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/ichthy?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt; ：川普发推：朝鲜又射了一枚弹道导弹，太不给邻国中国面子了…不过中国在努力解决朝鲜问题！ &lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fvCRO/o34V9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】国殇日川普在阿灵顿公墓献花圈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周一，华盛顿举行国殇日纪念活动，向为国捐躯的的将士们表示敬意。这是川普总统上台后的第一个国殇日。 他在华盛顿附近的阿灵顿国家公墓向无名战士墓敬献了花圈。川普说，“今天，我们要对我们当中最高尚的男女军人表示敬意，他们为胜利和自由作出了最大牺牲。他们作出牺牲，不是为了金钱名利甚至是荣耀，而是为了国家。”每年5月的最后一个星期一是美国国殇日，为的是纪念美国历史上所有在从军期间丧生的将士。美国国会1971宣布阵亡将士纪念日为联邦假日。星期一，全美各地及首都华盛顿都有纪念活动。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu1e0h3h/NmBl0.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【18】谈打击ISIS：误伤平民难以避免
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国率领的国际盟军自2014年以来在伊拉克和叙利亚连番空袭ISIS，非政府组织表示，这些攻击夺走愈来愈多平民性命。 对此，美国国防部长詹姆斯·马蒂斯在CBS节目专访中回应称：“平民伤亡在这类情况下是难以避免的事实。” 但他迅速补充说，“我们会尽一切人力所能、符合军事需要、把握许多机会避免平民伤亡，不惜一切代价”。联军承认，自2014年展开轰炸行动以来造成超过450名平民丧生，马蒂斯 说：“我们保护无辜的企图心没有丝毫松懈。”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fwAW6/3H75u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】麦凯恩：普京是比ISIS更大的威胁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国联邦参议院军事委员会主席、共和党籍资深参议员麦凯恩29日说，俄罗斯总统普京是全球安全的首要威胁，其所造成的威胁程度更胜于ISIS。麦凯恩说：“ISIS可以做很多可怕的事，我对于穆斯林信仰中的出现的变化感到担心，不过，俄罗斯是正在、已经试图摧毁我们民主基石的国家，他们企图改变美国选举的结果。”麦凯恩说，他目前为止还没有看到俄罗斯成功影响美国总统选举结果的证据，但他知道俄罗斯的确尝试过，也还在尝试干预美国政治，而且俄罗斯也企图影响法国的选举结果。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fv0Cq/vQyhK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】马克龙会见普京 批评俄媒虚假新闻干扰大选&lt;br/&gt;
国总统马克龙29日在巴黎近郊的凡尔赛宫会见到访的俄罗斯总统普京，双方就叙利亚局势、乌克兰问题等国际事务议题“坦诚、直接地”交换意见。美联社当日报道称，马克龙其后在联合记者会上当着普京面前，批评俄罗斯两个官方媒体在法国总统选举期间，散播对他不利的假新闻，并强调“在这一问题上不会作出让步”。普京随即否认莫斯科干预法国总统选举，并就3月在克宫会晤法国极右候选人勒庞辩护，指对方只想与俄建立友好关系，不代表俄国想影响法国选举结果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fwpeg/88nOz.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【马克龙：叙利亚使用化武是法国不能容忍的】马克龙在与普京共同召开的记者会上面向在场的众人宣称：“对我们来说任何人（在叙利亚战场）使用化学武器的行为都是越过红线而不能被接受的”。对于是否将会对违反者提出制裁，他则进一步声称：“任何一方使用化学武器都将受到立即的报复和回应”。随后，马克龙还是向普京表达了就解决叙利亚危机和打击恐怖主义，离不开法俄两国成为“合作伙伴”并为之努力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fye7N/kD8f3.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【普京：制裁俄罗斯无助于解决乌克兰危机】在备受关注的乌克兰问题上，马克龙态度较为和缓。法国总统希望减轻紧张局势，并召开由俄、 乌及法德四方参加的会议。俄罗斯总统普京表示，“制裁俄罗斯完全无助于解决乌克兰危机”。在刚刚于上周末结束的G7峰会上，七国集团领导人一致表示，将可能对俄罗斯祭出新的制裁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】被指忽视曼彻斯特恐袭嫌犯威胁 英国军情五处展开内部调查&lt;br/&gt;
据英国媒体报道，曼彻斯特恐袭案的利比亚裔嫌犯阿贝迪自少年时期，每逢学校假期，就会参加同利比亚卡达菲政权抗争的活动。有至少两人曾拨打反恐热线，通报英国当局阿贝迪思想极端，可能威胁公共安全。美国联邦调查局人员去年中开始调查阿贝迪后，也曾通知军情五处。 此外，阿贝迪也曾被英国保安部门列入安全风险监察名单。 有鉴于此，军情五处将展开调查，以查明内部人员是否没有认真看待这些警讯。 英国内政部长路德接受《天空新闻》访问时表示，军情五处要查明真相是正确的做法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fwWl8/3MNsv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【曼彻斯特凶嫌新画面公布 英吁全民找行李箱】英国警方29日再度公布曼彻斯特演唱会攻击案的恐怖分子沙尔曼．阿贝迪（Salman Abedi）的监视器画面，并呼吁民众一同搜寻画面中的蓝色行李箱。曼彻斯特警察局公布沙尔曼．阿贝迪在事发数小时前的监视器画面。画面中，他拖着一个蓝色硬壳行李箱。警方呼吁，任何曾见过这个行李箱的民众立即和警方联络。反恐小组总警司杰克森（Russ Jackson）表示，“我要强调，这和他（沙尔曼．阿贝迪）在爆炸案中使用的是不同物品。我们没有理由认为箱子里有任何危险物品，但仍希望民众小心。”他又表示，“如果民众看到这个行李箱，请不要靠近，请立刻报警。”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu1e0uCz/DaQRW.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/338210505?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@美洲杯帆船赛&lt;/a&gt; ：美国反恐数据库IntelCenter最新发布的统计：2017年，平均每15天发生一起恐怖袭击，迄今为止共101起恐怖袭击，涉及25个国家，1138人罹难，3295人受伤。 从2014年6月29日IS宣布建立哈里发国家到2017年5月29日的发生恐怖袭击统计可以参考其制作的互动地图&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fywVc/NK6gI.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	【22】全球电动车售价将在2025年前后低于汽油车
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	彭博新能源财经的一项最新研究表明，进入下一个十年后，电动车的价格有望大幅降低，尤其在汽车工业较为发达的美国和欧洲，电动车的售价最快将在2025年降至同类汽油车以下。上述报告认为，电池价格的下降是此类变化背后的一个主要因素，目前电池成本在电动车总体制造成本中达到了近一半的比例。而在2016-2030年之间，全球动力电池制造及应用成本有望减少近77%。报告指出，电力驱动汽车的售价一旦低于同类传统燃油车的价格，将为全世界的车主带来即时的节约效应，并对其购车行为产生实际影响。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fxMqz/1RU9F.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】外媒：让全球PC悲剧的勒索病毒制作者是中国人？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据CNET报道，情报公司Flashpoint认为，轰动全球的勒索病毒WannaCry的创作者可能是中国人。Flashpoint分析称，WannaCry可以显示28种语言，而其中有26种疑似采用了谷歌翻译。有趣的是，在该勒索软件显示的中文信息中，出现了一个有趣的拼写错误 —— “帮助”（bang zhu）被打成了“帮组”（bang zu）。Flashpoint认为，勒索病毒用中文写的勒索信的风格和内容准确性，都显示黑客对汉语有很深的了解，此外文中还有个刺眼的语法错误：But you have not so enough time.. &lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fy8dg/Bsct.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】标普：暂不改变对中国主权信用评级
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上周，穆迪下调中国长期本币和外币发行人评级，从Aa3下调至A1；惠誉上周五也宣布，维持对中国的A+评级。作为另一大评级机构标准普尔表示，在这一问题上，标普目前不认为有举行计划外会议的必要。自去年3月以来，标普将中国主权信用评级定位AA-，展望负面，比另两大评级公司-惠誉和穆迪高一级。标普亚太主权信用评级主管陈锦荣在接受路透社的电话采访时表示，他不认为，在这一问题上发生了导致有必要在目前召开计划外会议的任何事情，"所以我们可能会遵循定期检查评级的模式"。他拒绝说明下一次评级会议于何时举行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fwQNk/1QulB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】大家都想远离是非，远离暴力，远离政治，但这是不可能的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《中国国防报》5月30日头版刊发题为《国防教育，须重视家庭影响》的评论，回应网传所谓《请刘胡兰离我们的孩子远点》的家长来信：“我们的孩子虽然生活在和平年代，但是谁也无法保证他们永远生活在和平年代。大家都想远离是非，远离暴力，远离政治，但这是不可能的，我们离不开政治，也无法让战争之类的伤痛绝迹……你这样的教育孩子的方式，不但会毁了自己的孩子，而且错误的观念和态度，还将影响许多人。让孩子远离自己民族的英雄，这是可耻的！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu1e0DSk/11EUWX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】你之所以相信一个人说的话，是因为他说了你想听的话。——克莱儿·麦克福尔《摆渡人》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fvPQI/PD1jk.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wangxiaoshan?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E7%8E%8B%E5%B0%8F%E5%B1%B1" target="_blank"&gt;@王小山&lt;/a&gt;：反正我信孔令辉，要不是钱出不去，他肯定不会赖账的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 30 May 2017 16:36:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121480</guid></item></channel></rss>