<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 03 Jan 2018 15:29:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180103】我的蘑菇按钮更大更强</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127773</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】今日头条启动招聘2000名内容审核编辑：党员优先
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	遭遇整顿后，今日头条开始大规模招聘内容审核编辑岗位。在某招聘网站上，今日头条在天津招募内容审核编辑，党员优先。&lt;img alt="[doge]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[doge]"/&gt;据了解，今日头条此次招聘内容审核编辑，负责海内外产品的内容审核人员，总新增规模在2000人左右。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d7855255/5cb52354.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】侠客岛：营商环境不优化 振兴东北就无从谈起
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	振兴东北，是全国上下都非常关心和重视的一件事情。近年来，关于东北营商环境的塑造，官方和民间也多有改善。同样，2016、2017年，中共中央、国务院都专门下发文件，就完善产权保护制度、保护企业家精神作出详细规定。此案进展如何，尚待调查解决。今天，我们推荐2017年3月《人民日报》的一篇评论，该文系转载《辽宁日报》评论员文章，谈的是如何改善东北的营商环境的大问题，提出“要想振兴东北，不能少了民营经济”，“要发展民营经济，不能不优化营商环境”，“一个地区打造营商环境，最终目的是要聚企业聚人心：对已有企业，要留得住，服务企业做大做强；对外部企业，要有吸引力，使企业敢于进入、顺利进入。”旧文是谈辽宁，更是谈东北；是谈东北，更是谈全国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d4c945f1/83da6055.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【吴亚军力挺毛振华：不是被逼到走投无路不会诉诸公众】龙湖集团董事长吴亚军在微信朋友圈力挺说：“从毛振华收购亚布力滑雪场每年我都问他，他一直在往里贴，一年差不多一个亿。但他很少提起他受的欺负。他创办了中国第一家信用评级公司，还有参与泰康创办，投资非常成功。他本人是武大经济学博士，早年在海里工作，现在还在人大办了一个经济研究所带博士生。他接手时滑雪场濒临破产，政府根本不管。现在滑雪市场起来了，经营开始有了起色，一堆虎狼冲过来抢食。管委会政企不分，强行在毛振华土地上盖宾馆，开雪道，长期刁难甚至警察约谈员工威胁。他和省里沟通过多次没有任何效果。不是被逼到走投无路绝不会诉诸公众。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e99fb369/3c43ca8c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	压倒性民意
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/963fef8c/cbee18e4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/jianchuan?refer_flag=1005055010_"&gt;@樊建川&lt;/a&gt;：我对晚辈官员说：你满世界跑去招商，不如把你县上现有企业，特别是外来企业侍候好。企业说，在你这儿投资很舒服，其他企业就会牵着串串跟着来。比如，我若在某地投资，不会仅听你书记、县长怎么说，我会请当地的企业家们喝顿大酒，他们说你好，我才会考虑干。若他们说你不行，我宁肯相信企业家，那就只好拔腿走人。真心扶商、护商，然后以商去招商，才是硬道理！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】人民日报谈比特币：所谓的优势都只是投机的幌子
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	比特币价格存在泡沫，已是一个无需讨论的问题，无论是从涨幅还是从币值本身看，比特币都泛滥着泡沫的味道。其所谓的优势：稀缺性、保真性、强流动性、透明度以及去中心化等，都只是投机的幌子，根本不可能支撑其过山车一样的涨势，近日的暴跌已经非常说明问题。较之于2万美元/枚的高点，比特币的价格目前看跌幅已深，其未来走向特别值得警惕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6db31001/aa24965d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】最高法：政府因换届等违约 依法支持企业合理诉求
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最高人民法院2日发布《关于充分发挥审判职能作用为企业家创新创业营造良好法治环境的通知》称，要妥善认定政府与企业签订的合同效力，对有关政府违反承诺，特别是仅因政府换届、领导人员更替等原因违约、毁约的，依法支持企业的合理诉求。通知还提到，处理企业犯罪，不得牵连企业家个人合法财产；银行变相收取高息，参照民间借贷利率标准处理；切实纠正涉企业家产权冤错案件等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4e6f71af/581eac6d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【处理企业犯罪 不得牵连企业家个人合法财产】《通知》要求，严格区分企业家违法所得和合法财产，没有充分证据证明为违法所得的，不得判决追缴或者责令退赔。严格区分企业家个人财产和企业法人财产，在处理企业犯罪时不得牵连企业家个人合法财产和家庭成员财产。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】最高法转发评论：蔑视法律者，舞姿再优美也会形象扫地
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月2日，中央芭蕾舞团的一纸声明刷了屏。现实中，不乏当事人对一审裁判不服，但其可以选择上诉方式追求“心中的正义”。哪怕其对二审生效裁判依然不服，也可以在履行生效裁判的同时选择申诉等救济渠道，甚至将官司打到最高人民法院来寻求“终极正义”。放着法律规定的救济渠道不走，反而自认为站在正义的一边和道德的制高点，毫无根据地对生效裁判和法官扣各种“帽子”，显然是和法治文明唱反调。法治社会，任何人都没有凌驾于法律之上的特权，蔑视法律、挑战法治底线者，舞姿再优美、形象再高大，也会斯文扫地。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/14a00e49/49c49ac4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【媒体：彪悍声明有失国家艺术院团的风度】无怪乎被网友群嘲，通读中央芭蕾舞团这份声明，让人感觉很不舒服。本来只是一场知识产权官司，非要往政治上拉扯，而且上来就扣帽子，通篇情绪化的词语。这不是国家艺术院团该有的水准和风度。这纸声明让人不舒服的另外一点，就是指名道姓攻击法官，不尊重法庭判决。像“劣质法官”“枉法判决”“司法腐败”等明显攻击性的词语，声明中多次出现。打官司都会有个输赢，法官判决一般也会依法进行；真要有徇私枉法行为，也有相应的申诉渠道，比如向上级法院申诉，向检察院申请提起抗诉等。中央芭蕾舞团不走正常法律途径，却这样在网上彪悍发声，恐怕只会事与愿违、于事无补。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a4ab506b/f4696b41.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国电影文学学会声明】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/abcb744f/dce7a3be.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】新华社：中美贸易的紧张关系应得到控制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	财联社1月3日讯，针对“蚂蚁金服收购速汇金失败”一事，新华社发表英文评论称，2018年中美可能经历一段坎坷的贸易之路，若在贸易问题上美国政府一意孤行，中国可能采取反制措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d09cfa55/1b8f066e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】中国道路这么成功，为什么内涵总是不能被理解？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	东南卫视日前播出跨年特别节目《思·享2018》，数位海内外学者围绕中国道路与世界未来等主题进行观点碰撞。主持人郑若麟提到，虽然现在欧美面临很多困境，但如果你问一个中国人，中国变成西方民主体制好不好，很多人却会毫不思考地回答好，为什么中国道路这么成功， 其内涵总是不能被理解？张维为教授指出，过去五年，其实是中国人自信心上升最快的五年，89%的人认为中国走在正确的道路上。王绍光教授则表示，西方式的民主更注重程序，而东方式的民主更注重实质。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d88481ae/aeae000b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【张维为：中国共产党代表人民的利益，让中国“聚沙成塔”】谈到中国共产党与西方政党有何区别，张维为教授指出，西方政党几乎都是公开的部分利益党，而中国共产党代表广大人民的基本利益；韩毓海教授说，正是中国共产党赋予了积贫积弱的民族以能力，让中国“聚沙成塔”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3ff135dc/004cc443.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://http://pic.yupoo.com/dapenti/7a80a5cd/d48a285c.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【8】数省市政府“一把手”补齐
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国昨天密集调整地方大员。中共北京市委副书记景俊海昨天出任吉林省代省长，重庆市委副书记唐良智出任重庆市代市长，工业和信息化部副部长唐登杰出任福建省代省长。前两天调任天津市委副书记的张国清昨天也出任天津代市长，吉林原省长刘国中将出任陕西省代省长。分析人士指出，这一轮人事调整主要是补齐几个省市的政府“一把手”，为各省市即将召开的“两会”（人大、政协年会）做准备，进而为3月初举行的全国“两会”做准备。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7a80a5cd/d48a285c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】北京公交集团承认西郊线脱轨 各方质疑项目技术方案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京有轨电车西郊线香山路段1月1日下午出现脱轨事故。当晚22点，北京公交集团承认发生了“空车掉道”，但仍称该事件为故障。多名技术人士表示，中车大连采用的意大利安萨尔多公司技术存在瑕疵。首先，项目完成时，造价高达47亿元，超出预算近四成。每公里对应造价近6亿元，远超有轨电车平均造价。同时，项目逾期严重，原定于2013年-2104年通车的西郊线，延迟到2017年底才仓促开通。更重要的是，中车大连引进的地面嵌入式供电技术并不成熟，西郊线最终全线铺设了空中接触网，仅在地面预留了电磁轨道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f5cfe9f7/1c090297.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】甘薇三千字独白声援贾跃亭：失败因挑战过度，希望股民给时间
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月3日凌晨，贾跃亭妻子甘薇在微博发表题为《一位妻子的内心独白》，希望外界能给贾跃亭更多时间。这篇3000多字的文章提及，1月2日贾跃亭回应函发出后，收到了很多乐迷对老贾的支持和鼓励，也有很多人的非议和断章取义地嘲讽。“这一切，让我百感交集。”文中提及，“天天的恶意的负面新闻有预谋的狂轰滥炸，我婆婆、老贾妈妈天天看新闻，老人患上了严重的抑郁症，不吃饭，不睡觉，姐姐一夜白发……”“心痛的是媒体把老贾妖魔化，大家都一边倒的带着有色眼镜来看待贾跃亭和乐视。”她也承认贾跃亭当下的“阶段性创业失败”，“很大的问题是他有超越常人的梦想，不断地挑战自我、挑战极限，结果挑战过度。”“希望股民、媒体、政府、社会能够给他些时间和空间！希望大家都能中立、客观地去看待问题。”甘薇在文中呼吁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/76d62e9e/20a73e6d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【甘薇重发微博 她把乐视“对社会造成了损失”删掉了】贾跃亭妻子甘薇凌晨发表长微博，对乐视的债务、贾跃亭回国等问题进行了回应，微博中称：希望股民、政府给贾跃亭些时间和空间。随后数小时，甘薇又重新发了遍微博，经对比发现，新发的微博对凌晨的那篇进行了部分修改，比如删掉了“一夜未眠”等字，“与老贾一起责任”改成了“与老贾一起承担责任”。 删字地方还包括：给社会、投资人、股民带来了损失，去掉了“社会”；虽重任在肩，去掉。修改表述：对乐视体系公司债务危机引发的影响，改成“首先，乐视体系公司出现严重债务危机”。增加表述：负责国内的债务问题，增加为“负责处理国内的债务问题”。转移焦点：因银行挤兑事件，改成：因银行集体“围剿”乐视。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】茅台经销商囤货惜售 将涨至2000元一瓶
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	茅台股价发威，茅台酒也不式微，出厂价由819元提高到969元，终端建议零售价1499元。而此前市面上飞天53度每瓶零售价已涨到1850元，并且经销商囤货现象比较严重，经销商表示，如果有货的话，他们门店的茅台酒价格将会涨到2000元左右。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2650fa5d/9a1f9fa0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】这自行车是谁设计的？你粗来...&lt;img alt="[跪了]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6c/pcmoren_guile_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[跪了]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/large/61fecdffly1fn2gmjstozg20b40b4e81.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】“我的蘑菇按钮更大更强！” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【特朗普回应金正恩“核按钮”说：“我的比他大”】朝鲜领导人金正恩在元旦致辞中表示，自己桌面就有核武器按钮，且朝鲜核武器射程覆盖美国本土全境，美国永远不能向朝鲜发起战争。美国总统特朗普于今日（3日）在社交媒体回应指，自己的桌面也有核武器按钮，而且自己的核武器按钮比金正恩的大，威力更强，并称“我的按钮是用得了的”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7014e1ec/84004ae3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】伊朗抗议持续 已致21死530人被捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伊朗的全国性反政府抗议活动已持续一周，据伊朗官方媒体报导，在过去六天的抗议活动中，至少有21人死亡，同时还有至少530人被捕。仅首都德黑兰地区，根据德黑兰省长助理公布的数据，分别在周六、周日和周一抓捕了200、150以及100人），还有阿拉克（Arak）拘留80人。梅内伊在他的官方网站上写道，“最近几天来，伊朗的敌人使用包括金钱、武器、组织和情报机构在内的各种手段，为伊斯兰共和国制造麻烦。”哈梅内伊的助手已经把美国、英国和沙特阿拉伯列为事件背后的罪魁祸首。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/74c2bd14/ae18cc9a.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【15】iPad也被降频了？苹果诉讼增加至17起
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果的 iPhone 降频门还在持续发酵，针对苹果公司的诉讼已经越来越多，仅仅在美国地区就已经多达17起。而在这些诉讼中，有一条引起了所有人的注意， 有人在诉讼中表示，除了对旧型号的 iPhone 降频之外，iPad 也同样出现了降频的现象。虽然苹果一再强调限制手机性能并不是“计划报废”，但拿iPad mini 2 来说，电池容量高达6430mAh，是 iPhone 的数倍之多，而其搭载的也正是 iPhone 5s 使用的 A7 处理器，按理说是不会因为电池供电不足而自动关机的。如果也同样被限制性能的话，只能有两种情况：苹果确实有“计划报废”的情况，或者在开发 iPad 的 iOS 系统时忘记去掉这一功能了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/528087f1/258df9d1.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【16】美国航空宣布向员工发放1000美元奖金 庆祝减税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国航空集团周二宣布，将向员工发放每人1000美元的奖金，以庆祝最近税改议案的通过。该公司表示，此次发放的奖金总额约为1.3亿美元，将在今年一季度发放。较早时，美国最大廉价航空公司西南航空也宣布，将向全体员工发放每人1000美元的奖金。在此之前，美国银行、富国银行等大银行，以及电信巨头AT&amp;amp;T和康卡斯特等已宣布了类似的奖励计划。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4c046f01/1f87171b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】2017年被评为民航史上最安全一年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据荷兰调研机构To70和航空安全网（ASN）在本周一公布的统计显示，在2017年全年，全球共发生10起致命民航事故，但大型商业民航空难事故造成死亡的人数为0人，为商业民航史上的最低值（ASN在2016年的航空事故统计为16起，遇难303人）。2017年全年因货运飞机或小型螺旋桨飞机所造成的事故遇难人数共有79人，其中乘员44人，地面人员35人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/624582cd/a338019f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ichthy?refer_flag=1005055010_"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt;：荷兰航空顾问公司数据显示，去年全球商业航班死亡率为0，是商业航空史上最安全的一年。reddit网友在新闻下以川普口吻调侃『史上从未有总统在航空安全方面取得如此tremendous的成功』。不料几小时后川普真的发推把此事功劳揽在自己身上。《绝命毒师》老白演员对总统阻止商业航空事故表示感谢，并恳请总统在新一年多发功，阻止森林大火和飓风。&lt;img alt="[笑cry]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[笑cry]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/936063fe/00c513cf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】司法局官微发了条微博：每天学点法。因为违反相关法律法规被删除了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d3963959/f4b3afb5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】某种意义上，美是线条的节奏、色彩的律动、动作的张力、思想的创新等等所引起的感官兴奋。美常常带来一种悲戚的感受，因为美正像一束光芒，把崇高的自身投射到日常生活各种丑恶可悲的事物上。——本·赫克特
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b362fe93/6616c145.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/yanlaoge?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@严锋&lt;/a&gt;:一个强烈的感觉，中国已不是那个中国；一个同样强烈的感觉：中国还是那个中国。这两个感觉同时存在，同样真实。中国真是很量子啊。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
一小伙无法忍受旁人的非议,找方丈解忧.“方丈,您说我该怎么办？”方丈微笑着指了指小伙的大腿。小伙想了想说：我知道了！您是让我走自己的路,让别人去说是不是！ 方丈怒吼：你个龟孙,我想问你这裤子哪里买的。&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 03 Jan 2018 15:29:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127773</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180102】互联网如上帝一般，看着所有人</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127731</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】微信：不留存任何用户聊天记录 不偷看你的聊天
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日吉利汽车董事长李书福表示，马化腾肯定天天在看用户的微信。对此，微信表示：微信不留存任何用户的聊天记录，聊天内容只存储在用户的手机、电脑等终端设备上，微信也不会将用户聊天内容用于大数据分析；传言所说“我们天天在看你的微信”纯属误解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/98b5e164/9e1db32b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E5%B9%BB%E7%A9%BA%E6%81%8B%E9%9B%A8?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@幻空恋雨&lt;/a&gt;:&lt;img alt="[doge]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[doge]"/&gt;继续忽悠。说的我都要信了。网络安全法第二十一条规定网络日志至少保存半年，我就不信你聊天记录不保存。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】网点库房灾后大整治 北京快递业陷半瘫痪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年11月北京郊区的一场大火，让快递业提前进入寒冬。11月18日北京大兴火灾后，全城进行为期40天的安全隐患大清理。简易仓储库房、出租公寓以及出租平房大院等都是官方整治重点，而主要依赖外来人口的快递业无疑成为“重灾区”。有业内人士估算，火灾后北京至少有百家快递网点因安全隐患被清理整顿。《联合早报》致电顺丰、EMS（中国邮政速递）等多家快递公司，工作人员都表示有网点无法正常运营；进京包裹在重量、内容上也都有严格限制，五公斤以上物品一般禁止入京；此外，多家网点不再承诺送达时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/92f10815/9f42568e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】新京报：更多省份的医院限制高值医用耗材使用
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年底，贵州省卫计委公开否认因医保基金不足而停用部分医疗耗材。据新京报报道称，更多省份的医院去年底开始限制高值医用耗材使用。报道称，山东、四川、贵州等地，都有医用手术耗材被限用的类似消息。一场全国范围内限用医用手术耗材的风暴在2017年底席卷而来，成为多数医生口中的 “首次耗材风暴”。在山东的医院，普通止血纱布代替了防粘连止血纱布；可吸收线被限用；进口吻合器消失，要么使用国产吻合器，要么手动缝合；人工髋关节暂停置换；超声刀被限用；留置针被逐渐减少使用。这些医院使用手术耗材较少的内科住院病房诸如产科、内分泌科，患者数量并未有太大变化。手足外科、骨科这种使用手术耗材较多的病房里，有医生被问及是否还做手术时直挥手，“手术能不做就不做了”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0652d3a6/35b568b8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】人民日报：房屋所有权是永久的 不塌就一直归产权人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	房屋所有权属于个人产权，是私有财产权的一种，是得到《中华人民共和国宪法》保护的。其年限是永久的。土地使用权和房屋所有权的区别在于：房屋所有权（即房产权）是永久的，没有期限限制，只要房产没有完全毁损灭失就能一直享有，“房产证里是没有期限登记栏的”；土地使用权是有期限的。国家通过土地有期出让方式，授予用地人40年、50年、70年不等的使用权。也就是说，房子的所有权是永久的，只要房子不塌，这房子就一直是产权人的。但我们是社会主义国家，土地是国家的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b3a121d0/fc1a77ce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/zhanzhengshiyanjiu?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E6%88%98%E4%BA%89%E5%8F%B2%E7%A0%94%E7%A9%B6WHS"&gt;@战争史研究WHS&lt;/a&gt;：城市土地在1980年之前是可以归个人所有的。文革前一直向有房地产的城市居民发放《土地所有权证》，文革后几年间也补发。1980年宪法忽然规定“城市土地归国家所有”，随后几年里，各地纷纷宣布原城市私人土地所有权证作废。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】新京报：原谅么宁？若犯错无反思，则宽容无意义
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	么宁当年的道德指控，虽然其具体表现形式，是一个形而下的技术性问题，但在多数人的自由心证中，她不是犯了一个技术性错误，而是在具体的大背景与利益权衡下，做出的一个人生选择。这个选择的本质，不是抬高一寸慈悲，也不是平庸之恶的麻木，而是逼近一寸的凶横。如果么宁的错，都能称之为冤的话，那么佘祥林、聂树斌们呢？更何况，她并未道歉，只是在做一个辩解。正义还没到场，而原谅早已就位，这样的逻辑是无法被接受的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9443bf19/c84a134f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国几千年文明发展中，有些太多的快速忘却与廉价原谅。不争论、模糊的过去、轻易的原谅，的确可以一时快速前行，但终究不能彻底埋葬过去。而且，那些过去视而不见的东西，终究会卷土重来，成为前进路上沉重的负担，阻碍这个社会进步。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8489728d/478e7734.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】深圳楼市传来大消息：这里的房子五年不准卖！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017全年，深圳没有出让一块“建成后房屋可供出售”的普通住宅用地，这在大城市里是唯一的。2018年出让的第一块普通住宅用地，就附加上了限售5年的条款。可见，政策没有放松的迹象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dbae6e1f/ba6effa6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】中央芭蕾舞团的严正声明 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1195349920?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@中央芭蕾舞团&lt;/a&gt;&lt;a href="http://company.verified.weibo.com/bluev/verify/index?from=feedv" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	中央芭蕾舞团的严正声明&lt;br/&gt;
由于北京西城区法院错误地强制执行渎职法官的枉法判决，已对深植于广大人民群众心中的芭蕾舞剧《红色娘子军》造成严重伤害，进而使《红色娘子军》将遭遇被迫停演的命运！&lt;br/&gt;
为捍卫无数先烈用生命和热血染红的《红色娘子军》不被司法腐败玷污，为捍卫六代艺术家用心血浇灌的《红色娘子军》舞剧能继续屹立于舞台，为捍卫国家院团献身人民艺术近六十年所建立的声誉，中央芭蕾舞团强烈谴责北京市西城区人民法院枉法判案法官孙敬肆意践踏国家法律、破坏社会法治的恶劣行径！&lt;br/&gt;
芭蕾舞剧《红色娘子军》是在周恩来总理的亲自关心、指导下，在中宣部、文化部直接领导组织下，在无数老艺术家、人民解放军以及全社会各行各业精英的共同努力奉献支持下创作诞生的。她是中华文化智慧的结晶，是东西方文化艺术融合创新的成果，是所有为其付出心血的艺术家们的集体创作，她不应是任何标榜个人利益唯上的盗名欺世者的工具，更不应是图谋将集体智慧窃为己有的拜金小丑的摇钱树！因此，中央芭蕾舞团严正声明：&lt;br/&gt;
第一，不能用前三十年否定后三十年，同样，不能用后三十年否定前三十年！对法院中劣质法官违背中央大政方针，违背国家法律，罔顾案件事实的自相矛盾的荒唐枉法判决，我们全社会善良百姓和所有参与《红色娘子军》芭蕾舞剧各项工作的艺术家们，都将予以坚决反对和严厉谴责！&lt;br/&gt;
在历时五年的维权诉讼中，中央芭蕾舞团和善良的中国老百姓一样，相信法院会依法判案、公正判案，因此当冯远征夫妻利用媒体颠倒黑白欺骗舆论大演悲情戏时，我们为避免干扰司法审判而采取克制态度，但办案的劣质法官敢如此明目张胆枉法判案却是我们中央芭蕾舞团和善良百姓怎么也不会想到的！我们不但要坚决追究这些盗用和滥用国家司法权力的劣质法官对中央芭蕾舞团造成的伤害，并要将此案作为切入点，会同社会各方正义力量对百姓反映强烈、十八大以来仍不收手的司法腐败进行严厉声讨和揭露！积极推动我们社会的法治建设，让习总书记所说的要＂努力让人民群众在每一个司法案件中都能感受到公平正义＂的庄严承诺真正得以实现！&lt;br/&gt;
第二，《红色娘子军》著作权纠纷案，是一起因梁信及女儿梁丹妮、女婿冯远征背信撕毁1993年双方签订的《协议书》，诈取不义之财引发的本不该发生的诉讼案，原本法院对毁约背信的行为是不难断案的，但劣质法官孙敬在得知冯远征夫妻提出要求中央芭蕾舞团给予150万元补偿及今后（五十年）每年要30万元的调解要求后，即开始不断向中央芭蕾舞团施压，企图迫使中央芭蕾舞团接受这种无理的调解要求，在拉锯几年后，西城法院见中央芭蕾舞团拒不接受这种出卖中央芭蕾舞团和国家利益的调解，法院最终就作出了这份自相矛盾的违法判决书！左手判中央芭蕾舞团没有侵权，右手却判中央芭蕾舞团要支付侵权赔偿！这份出自北京市西城区人民法院白纸黑字的所谓正式判决书，分明是在掌掴中国法律和中国司法！我们不知道，这是哪个法学院教出来如此滥竽充数的法官！&lt;br/&gt;
北京市西城区人民法院违背事实，判称中央芭蕾舞团与梁信所签的一次性转让合同仅是“十年之约”合同、不是永久合约，据此做出不符合事实真相的枉法裁判，司法公正何在！？北京知识产权法院的二审判决，前言1993年所签协议不是“许可合同”，后语一次性支付的合同费用是“许可费用”，同一纸判决书上存在如此前后矛盾自打嘴巴的判词，司法公信力安在！？北京市高级人民法院的四页判决书仅重复了二审判决内容，完全回避中央芭蕾舞团的再审请求。党和人民交给法院的庄严审判权，却被这些劣质法官如此随意辗压，如此荒唐玩弄，司法权的合法性、公正性、公信性何存！？司法公正被肆意践踏！君不见法院竟然将这种荒唐判例列为2015年度北京法院知识产权十大典型案例，不以为耻，反以为荣！这种违背法律常识的判决，不仅玷污了中国法律，还直接扒光了法官的法袍，裸晒了法官的素养！不知这对法官群体是怎样一种无情伤害？！&lt;br/&gt;
第三，历史不容篡改，面对三级法院对《红色娘子军》案罔顾事实，违背法律的判决，中央芭蕾舞团已沦为司法冤民，将被逼步入上访大军！中央芭蕾舞团将继续同《红色娘子军》剧主创人员、法律专家和社会各界一道，以事实为依据、以法律为准绳，以确凿的证据和明确的法规来证明此枉法判决的错误。&lt;br/&gt;
正义也许会迟到，但绝不会缺席！在此，让我们共同重温习总书记在《关于〈中共中央关于全面推进依法治国若干重大问题的决定〉的说明》中告诫全国人民的掷地有声的讲话：“我曾经引用过英国哲学家培根的一段话，他说：‘一次不公正的审判，其恶果甚至超过十次犯罪。因为犯罪虽是无视法律——好比污染了水流，而不公正的审判则毁坏法律——好比污染了水源。’”&lt;br/&gt;
中央芭蕾舞团将与我们善良的百姓一起，坚决维护司法的公平正义！坚决不向枉法裁判和司法不公屈服！坚决与危害我们社会的司法腐败作斗争！中央芭蕾舞团将以严正声明的方式坚持发声，捍卫我们国家文化的尊严！捍卫国家院团和艺术家的声誉！捍卫我们社会的公平正义！
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/be9760e7/3afc4cd1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E8%8A%B1%E6%80%BB%E4%B8%A2%E4%BA%86%E9%87%91%E7%AE%8D%E6%A3%92?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@花总丢了金箍棒&lt;/a&gt;: 不服高院终审判决，可以向最高院申请再审。法律问题法律解决，不要喊口号嘛。
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E5%B0%A4%E7%B4%A0%E7%9A%84%E7%94%B5%E7%BA%BF%E6%9D%86%E5%AD%90?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@尤素的电线杆子&lt;/a&gt;: 原来中央芭蕾舞团写上访信 ，和老访民也是一个调门的。&lt;img alt="[笑cry]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[笑cry]"/&gt;你不执行生效的判决，就是老赖！用别人的作品，不给钱，是小偷啊！顶着一个“中”字头，就可以违法了吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1654390540?refer_flag=1005055010_"&gt;@冯远征&lt;/a&gt;：今天2018年的第二天中央芭蕾舞团的“声明”。用了大篇幅质疑中国的法律，质疑西城法院的判决，谩骂和诋毁我和丹妮。中央芭蕾舞团如此无视中国法律，把自己凌驾于法律之上，这样的法盲团领导实在可笑。&lt;a href="https://weibo.com/n/%E5%8C%97%E4%BA%AC%E8%A5%BF%E5%9F%8E%E6%B3%95%E9%99%A2?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@北京西城法院&lt;/a&gt; 依法判案、办案值得点赞。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/linjianlyc?refer_flag=1005055010_"&gt;@逻格斯logics&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E6%B3%95%E5%BE%8B%E5%A4%A7%E5%92%96%E7%A7%80?from=501" target="_blank"&gt;#法律大咖秀#&lt;/a&gt; 刚刚看到微博号&lt;a href="https://weibo.com/n/%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E8%8A%AD%E8%95%BE%E8%88%9E%E5%9B%A2?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@中央芭蕾舞团&lt;/a&gt; 和&lt;a href="https://weibo.com/n/%E5%86%AF%E8%BF%9C%E5%BE%81?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@冯远征&lt;/a&gt; 分别发了微博，对中央芭蕾舞团和梁信先生关于《红色娘子军》的纠纷案，双方各执一词。
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	这个案件是这样的，《红色娘子军》是梁信先生的一部文字作品，后来改变成同名芭蕾舞，当时大家都没有什么著作权意识，到来了1993年，大家法律意识上来了，双方签订了一个许可协议，梁信先生授权芭蕾舞团使用《红色娘子军》的改编权，合同有效期10年，酬金是5000元。&lt;br/&gt;
2003年合同到期以后，双方没有再订立新约，芭蕾舞团也没有支付过酬金，到了后来梁信先生委托律师起诉芭蕾舞团，认为合同到期后，芭蕾舞团未经许可擅自使用，侵犯了他的著作权，要求芭蕾舞团停止使用，并赔偿损失。&lt;br/&gt;
芭蕾舞团作为中字头的单位，根本就没把梁先生放眼里，甚至都没有从北京找律师，而是找了四川的一个律师（不要问我为什么）应诉，称当初改编的时候，梁老也参与了，1993年签合同的事实，大家也说好了是“一次性解决”，不存在侵权，也不同意赔偿。&lt;br/&gt;
这个时候，法院非常为难，如果支持梁先生的观点，那么声名卓著的中央芭蕾舞团就这么栽了，如果支持中央芭蕾舞团的观点，又违反了《著作权法》，怎么办呢？法院就想：梁先生是要钱，芭蕾舞团是要剧，双方不矛盾啊！&lt;br/&gt;
于是法院判决：1993年的协议，不是一个授权的协议，而是关于改编权报酬的协议，约定了1993年到2003年的报酬是5000元，那么在这之后的报酬，双方应当另行约定，约定不成的，芭蕾舞团就赔偿梁先生的损失。&lt;br/&gt;
这个判决，可以说是非常牵强了，如果没有改编权授权，又谈何报酬？况且改编权授权了，表演者权要不要授权？法院都不考虑。法院考虑的是，如何找一个双方都能接受的方案，尤其是原告能接受，不闹的方案。&lt;br/&gt;
果然，原告拿到判决之后，也比较满意，大家都是圈子里的人，闹得不好看也不行，能把钱拿到就不错了，如果中央芭蕾舞团识相的话，就该赶紧给钱，这么大一剧，一年才30万，这便宜大了。可是中自头的单位就是牛，一方面我不上诉，一方面我不执行，甚至我还要上网骂法官收了黑钱。&lt;br/&gt;
中央芭蕾舞团跳舞跳得不错，但法律实在不行，你如果不服，就上诉啊，又不上诉，又不执行，还要骂法官，这操作我是没有看过，只能说法盲也不过如此。现在法院照顾面子暂时没有强制执行，但事情闹大了之后，你看法院执行还是不执行？&lt;br/&gt;
脑子是个好东西。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%88%98%E4%BA%89%E5%8F%B2%E7%A0%94%E7%A9%B6WHS?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@战争史研究WHS&lt;/a&gt;: 而且梁老一开始说只要10万，版权使用许可一次买断算了。但中芭托大，不给。最后双方越闹越僵，变成现在的150万补偿+每年30万使用费。中芭今天这声明也算是开了眼了，文革后四十来年很少见到这么精彩的雄文。送他们一句：有理不在声高。要不法官律师都失业算了，法庭上互斗高音喇叭，谁功率大谁赢。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】贾跃亭回应证监局回国通告：委托甘薇、贾跃民全权负责处理
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对乐视体系公司债务危机引发的影响，给社会、政府、投资人、股民、供应商、员工都带来了巨大负面影响和损失，我深感愧疚和自责。为更好地解决上市公司债务问题，我已委托甘薇女士、贾跃民先生全权代理我行使上市公司股东权利和履行股东责任。包括资产处置等相关工作，也由甘薇女士、贾跃民先生全权负责处理。我再次向社会公开郑重承诺，针对债务问题，我会尽责到底。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/large/61e04755ly1fn25h3n1zag2096088trc.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【贾跃亭妻子甘薇：我将负责贾跃亭在国内的债务问题】贾跃亭妻子表示受老贾委托，自己将负责贾跃亭在国内的债务问题。甘薇澄清说，老贾减持股票的钱和质押股票的贷款，股权投资约16亿，经营投入约152亿。不但没用于个人及家庭使用，还替公司担保100多亿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/fnlady?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;：贾跃亭今天发函，矛头指向某银行。不难看出，说的是招行。招行当时申请法院冻结26.03%乐视股份，其中14.20%属于轮候冻结。也就是说事实上招行只新冻结了11.83%的乐视股份，咋就有261亿了？而且招行说得很清楚，根本没有冻结任何乐视系的任何公司的现金账户现金存款，就冻结了贾跃亭本人的资产，因这笔贷款，贾夫妇是个人连带担保。欠债不还钱还振振有词。果然借钱的是孙子。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】湖北红安一养老公寓烂尾：千余老人5千万定金至今未能拿回
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2014年，湖北省红安县太平桥镇通过招商引资在毛岗岭村兴建了“西江月太平道医养生苑”，开发商为湖北西江月生态旅游开发有限公司。第一期工程建成40栋徽式养老公寓，2015年4月举行了隆重的封顶工程庆典。不料，之后开发商资金链断了，该项目成了烂尾工程。截至目前，已有1000多位老人预定了床位，他们交纳定金3万、5万甚至十几万元不等，总金额达5000万元左右。数额巨大的定金至今未能拿回。交纳的定金很多是老人们平时省吃俭用节约下来的，现在财房两空，他们心痛不已。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/059c632a/5c39423e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】干了二十二年，花了20亿，今天被欺负、被愚弄。毛振华控诉亚布力管委会，最新进展来了
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，一段视频在微博和微信朋友圈爆火：中诚信集团创始人、中国人民大学经济研究所所长毛振华在视频中控诉自己及旗下的亚布力阳光度假村在当地被欺负、被愚弄的经历。&lt;br/&gt;
毛振华在视频中称，（自己在当地投资的）23万平米的土地被非法侵占。“亚布力滑雪旅游度假区管理委员会来了之后，是亚布力最黑暗的日子。”&lt;br/&gt;
1月2日上午，《中国企业家》跟毛振华联系，他确认了视频的真实性，但也拒绝了记者的采访要求，他对记者感慨道：“我一个堂堂正正的企业家如今搞得像个上访户，跟窦娥似的，这事我不愿再多说什么，这也成了我人生中的一个低点。”  &lt;br/&gt;
毛振华是黑龙江亚布力阳光度假村董事长，同时也是92派企业家中的代表人物。这个亚布力阳光度假村已经经营了22年，毛振华先后为这个项目投资了20多亿元。他在视频中称：“一个正常经营企业，动不动就执法机构来威胁我们，今天查这个，明天查那个，又是公安，又是什么食品检验，又是什么锅炉检查，天天找我们麻烦，他们没有为我们办一件事情。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bb8a8b02/9d4c85c3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【黑龙江回应毛振华投诉亚布力有关问题：已专门派员调查】据人民日报新闻客户端报道，黑龙江省委省政府高度重视毛振华反映的问题，专门派出省委省政府环境整治办、省政府企业投诉中心赴亚布力开展深入调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】澳门博彩业三年来首次增长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	澳门特区博彩业的收入，三年来首次出现增长。澳门博彩监察协调局的数据显示，当地赌场去年的总收入上升19%，达到2657澳门元，约等于331亿3千万美元，符合市场预期。至于澳门去年12月份的博彩业收入则为227亿澳门元，年比上升15%，增幅比市场预期的17%到20%略少。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e60af5f9/4e5553d4.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】喜欢玩水吗？ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/af154ead/cdbbf94a.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】伊朗国营电视台：冲突已造成至少17人死亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间1月1日，伊朗抗议者无视总统鲁哈尼的呼吁，连续第五天在几个城市上街油形。鲁哈尼表示，民众有抗议和批评权，但政府不会容忍暴力和破坏公共财产。伊朗内政部和军方发言人均表示接下来会更强硬地控制局势。国营电视台表示，各地的示威共造成至少17人丧生，其中包括一名警察，但报道没有交代详情，只是播放示威带来破坏的片段。伊朗国家电视台报道说，“一些持有武装的抗议者企图控制一些警察局和军事基地，但是他们遇到安全部队的强有力抵抗”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/62773b81/addb25dc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普：伊朗领导人最害怕的是人民】川普总统引用了他在9月19号联合国大会的发言片段，在推特上谴责伊朗政府长期以来压制人民：“全世界都知道伊朗人们要求变革，除了美国的强大军事力量，伊朗的领导人最害怕的就是伊朗人民。”川普总统的推文还说：“压制政权无法永远持续下去，总有一天伊朗人民将面临抉择。全世界都在看着！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3770cbac/ced1a786.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美副国务卿：或考虑对攻击伊朗示威者的人士实施制裁】美国务院副国务卿1日在接受“美国之音”的采访中表示，美政府正在考虑采取一系列手段，惩罚攻击伊朗反政府示威中示威者的人士，包括制裁手段。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3e724874/b5d11c3c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/6436024823?refer_flag=1005055010_"&gt;@苏联网事&lt;/a&gt;：美国副总统彭斯代表总统向伊朗人民道歉，并表示从现在开始，坚决支持伊朗人民反抗暴君争取自由的斗争。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7d4236d5/e5a10ca5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：伊朗动荡给非西方国家带来哪些启示】为什么西方国家应对这种局面就不太吃力，非西方国家就会觉得“出了大事”？除了体制性原因，也要找非体制原因。那些非体制原因首先包括，第一，西方国家往往会集体支持某个非西方国家的动荡。西方国家的舆论工具强，会制造出它们代表全世界的印象。第二，很多非西方国家的政治自信不足，遇到国内出现抗议、而西方舆论又一边倒将抗议称之为“民主浪潮”的时候，出事的非西方国家主流社会很容易被瓦解，陷于混乱。这个世界的根本政治逻辑切不可由西方把持解释权。现在西方持续相对衰落，它们的政治活力已是强弩之末，该是让政治是非的标准回归各个国家的时候了。每个国家的历史不同，文化各异，经济社会发展现状参差不齐，以一个政治标准在这个世界搞“一刀切”，一定会切出鲜血和痛苦。这决不符合广大发展中国家民众的利益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美国前参谋长联席会议主席：美朝接近核战边缘
&lt;/p&gt;
曾在乔治布殊及奥巴马政府担任参谋长联席会议主席马伦（Mike Mullen）在ABC政论节目《This Week》访问，并将美朝接近核战边缘将风险升高归因川普对总统职权“难以置信的破坏性”。马伦表示：“我的看法是，当下存在一种难以置信的危险氛围，且不确定这些状况会如何结束；其中尤以朝鲜最为险峻。就我来看，事实上我们与朝鲜及在当地爆发核战，机率比过去任何时候都高，当此一特别时刻，我看不出有外交解决的机会。”
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7bc8c5aa/96d839e1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】朴槿惠狱中迎新年：被安排看爱情片 午餐吃鸡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朴槿惠在狱中迎来2018年。有韩媒曝光了她元旦生活：早饭喝的是年糕汤，而午餐是拘留所提供的过节福利：半只清炖鸡。为了活跃在押人员节日期间的文化生活，拘留所还在当天播放爱情电影《初恋五十次》…
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f50d540f/0acabaf3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】菲律宾新年爆竹意外近200人伤 总统考虑禁全国燃放
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾新年庆祝活动有近200人因爆竹表演受伤，包括一名11个月大的婴儿，总统杜特尔特可能考虑禁止全国人民燃放爆竹。杜特尔特早在去年六月签署命令，限制国内发放爆竹次数，但卫生部长Francisco Duque指出，今年仍有191人在新年庆祝活动期间受伤，数字较过往5年平均值下跌77%，但终极目标是将相关意外个案降至零，个案主要在首都马尼拉发生，大部分与燃放小型爆竹有关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/78907219/15d885eb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】泰国“庞氏骗局”事主入狱13275年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	泰国一家法院29日裁定，一名“庞氏骗局”事主非法集资和诈骗罪名成立，所面临的刑事处罚是入狱监禁时间超过1.3万年。被告布迪·基里达迪洛现年34岁，2015年8月1日至2016年9月1日以邀约投资人“参股”方式，承诺每星期1%“回报率”和5%介绍新投资“奖励”，骗取大约4万人的资金，合计相当于1.6亿美元。以所谓“研讨会”方式吸引不明真相者注资的同时，基里达迪洛把名下两家企业打造为“吸金”机器，号称从事美容、二手车、出口、房地产开发和外汇交易业务。只是，法庭认定的证据，限于2653名受害人；对被告的有罪认定，是2653项诈骗罪；相应量刑，则是与这些罪名相关监禁年限的累加，即每一项罪名对应5年监禁，累积13275年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/78be3073/a17bf612.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】刚果宣布无限期关闭互联网
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	因为总统不肯下台，刚果天主教活动人士周日举行了计划中的反政府游行示威。刚果安全部队的镇压导致了至少八人死亡，政府同时以国家安全理由宣布无限期关闭互联网。Joseph Kabila 的第二个任期在 2016 年底已经结束，按照宪法他应该卸任。刚果天主教主教在 2016 年达成协议允许 Kabila 领导过渡政府至 2017 年底。选出新总统的大选原计划应该在 2017 年底举行，但选举官员已经将大选推迟到了2019年。政府的镇压在首都金沙萨导致了七人死亡，在中部城市卡南加导致了一人死亡。刚果电信部长 Emery Okundji 称切断服务是出于国家安全的理由，表示政府有责任采取一切措施保护刚果人民的生命。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d4fd015a/dcc79c9b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】嘲笑中国人眼睛小 法国幼儿园儿歌被指种族歧视
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国巴黎郊区一间幼儿园的儿歌被指带有种族歧视，嘲笑中国人眼睛小，当地反种族主义协会公开谴责，并要求教育部处理。网上曝光的儿歌歌词可见，儿歌名为《中国人小张》(Zhang le Petit Chinois)，歌意词大意为“张坐着，他吃米饭，他的眼睛很小，很小很小。小张朝我微笑，对我说，来，你要尝尝我的荔枝吗？你坐在晃晃荡荡的船里，穿拖鞋的脚很痛，你看到了大猩猩，你的头里满是乒乓”，配图为一个戴着越南三角帽的亚裔、一碗米饭及一双日式人字拖。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地的SOS反种族主义协会 (SOS – Racisme) 发出公告谴责，儿歌用几个基本的特徵来概括包含中国人在内许多亚洲人的形象，是“充满粗俗的偏见”及“令人作呕”。协会强调，已要求教育部今后禁止任何学校使用这首儿歌，而教育部就表示已交由幼儿园所在学区部门处理。儿歌在网上曝光后，不少网友表示“震惊”、“可怕”、“贬低和讽刺”。而法国华人青年协会负责人称，不少华人家长被这首歌“吓坏了”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/23066a7e/307282df.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】贝加尔湖畔居民给普京写信：别再让中国人买地建楼
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄媒报道称，俄罗斯部分民众近日发起请愿，要求政府禁止中国人在贝加尔湖地区买地建楼，目前已有5.4万人签名。他们称，贝加尔湖畔的旅游镇利斯特维扬卡10%的土地已归中国人所有，再过5至10年，该镇或将变成一个“中国省份”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e37a2dee/dcda42ff.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5da7d02e/feb72536.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】苍井空老公被曝是夜店DJ 2年前合体表演擦出火花
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苍井空宣布结婚，晒出佩戴结婚戒指的照片并发表结婚声明，称对方虽不是帅哥也没有钱，但接受了她以前的工作。据悉，苍井空老公是担任DJ工作的NON，43岁，在涉谷某知名夜店工作。苍井空2016年曾和DJ NON一起演出，网友推测两人因此结缘。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5939cace/dd33839b.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1739928273?refer_flag=1005055010_"&gt;@苍井空&lt;/a&gt;：给粉丝们。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/67b532d1gy1fn1if8gyckj21400qo42b.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/67b532d1gy1fn1if9nx8nj20qo0zijxq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/2323668352" target="_blank"&gt;@Ming_the_Great_大明&lt;/a&gt;: 【網上看到一伊朗女学生的博客，令我感動】 “让下一代人知道，我们并不只是平凡的、被感情和竞争所困扰的年轻人；为了让他们知道，我们为了能够建造一个更美好的未来而付出了一切；为了让他们知道，他们的先人曾被阿拉伯人征服、曾被蒙古人征服、却从未被专制所征服！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/zhuxuedong?refer_flag=1005055010_"&gt;@海淀路39号朱学东&lt;/a&gt;：自由才是真正的美，来自灵魂的解放之美。但从来没有天赋权利，包括美，哪怕是服饰之美，也是争得的，或许，还会付出巨大的牺牲。祝福《天堂的孩子》的故乡追求自由的人们。这应该是2018年度新闻照片吧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/099084c5/80dfcbfd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】"再也没有人死于心碎，一种叫做麻木的特效药治好了这种鬼病"——索尔·贝娄
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e46ca798/47186e1b.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/wuzii?refer_flag=1005055010_"&gt;@武志红&lt;/a&gt;：在我看来，我们正进入一个这样的时代——你的一切行为都会被互联网记录下来，再无可能严重地造假删减。互联网如上帝一般，看着所有人，你最好不要做太反人性的事。这是新时代的神，它不是撒旦也不是耶稣，它不好不坏，纯粹中性，也许这是最好的神——人类集体构成了它。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 02 Jan 2018 16:50:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127731</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180101】人们对新年最大的误会就是以为她真的是新的</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127691</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】习近平2018新年贺词
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我们伟大的发展成就由人民创造，应该由人民共享。我了解人民群众最关心的就是教育、就业、收入、社保、医疗、养老、居住、环境等方面的事情，大家有许多收获，也有不少操心事、烦心事。我们的民生工作还有不少不如人意的地方，这就要求我们增强使命感和责任感，把为人民造福的事情真正办好办实。各级党委、政府和干部要把老百姓的安危冷暖时刻放在心上，以造福人民为最大政绩，想群众之所想，急群众之所急，让人民生活更加幸福美满。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/53d0a333/cddf1b56.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2057518114?refer_flag=1005055013_"&gt;@老编辑不上班&lt;/a&gt;：新年贺词读了五遍，觉得还是这一句写得最好“大家有许多收获，也有不少操心事、烦心事，我们的民生工作还有不少不如人意的地方”。 讲得真好，竟然比南方周末的新年献词尺度还大一点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】解放军仪仗队首次升起国旗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2018年1月1日早上7时36分，天安门广场迎来新年首个升旗仪式。这次仪式的一个巨大变化，是首次由人民解放军担负国旗护卫任务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4eb5218a/e8207504.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】今日头条关闭社会频道 将新时代频道设置为默认频道
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为更好地弘扬主旋律，宣传十九大精神，报道建设新时代，今日头条平台关闭社会频道，将新时代频道设置为默认频道。同时，根据相关法规和管理要求，我们集中清理涉嫌违规的含低质内容的自媒体账号，12月31号共封禁、禁言账号1101个。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/545f7cb4/b1d4b203.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】国务院扶贫办：确保2018年再减农村贫困人口1000万以上
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院扶贫办主任刘永富日前在全国扶贫开发工作会议上表示，2018年确保再减少农村贫困人口1000万人以上，实现200个左右贫困县脱贫摘帽，完成280万左右贫困人口易地扶贫搬迁建设任务。2017年以来，我国脱贫攻坚继续保持良好态势，年度减贫任务将超额完成，贫困人口将再减少1000万人以上。其中，产业扶贫新业态发展迅速，电商扶贫带动274万贫困户增收，光伏扶贫直接惠及80万贫困户，旅游扶贫覆盖2.3万个贫困村。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b8771505/b8c49788.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】银监会2017年强监管成绩单：罚单2451张，罚款27亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据统计，2017年全年，各级银监部门共披露2451张罚单，合计罚款26.98亿元。其中，银监会机关和各银监局共披露罚单696张，罚款22.64亿元；各银监分局共披露罚单1765张，罚款4.34亿元。由于处罚时间和罚单公开时间存在时滞，考虑到罚单公开的数量某种程度上反映了监管部门的态度，澎湃新闻此次采用以披露时间作为统计口径。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/aabad22f/0e32eafb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】人民日报：没有乡村振兴，就没有中华民族伟大复兴
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	如果一边是越来越现代化的城市，一边却是越来越萧条的乡村，那就不能算是实现了中华民族伟大复兴。实施乡村振兴战略，是解决我国社会主要矛盾的必然要求，是实现“两个一百年”奋斗目标的必然要求，是实现全体人民共同富裕的必然要求。另一方面，从世界各国看，在现代化进程中，乡村必然要经历一场痛苦的蜕变和重生，我们必须为全球解决乡村问题贡献中国智慧和中国方案。迄今为止还没有哪个发展中大国能够解决好农业农村农民现代化问题，我们干好乡村振兴事业，本身就是对全球的重大贡献。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/74e1f75e/60d6bc11.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】受贿近190万 国企女领导获缓刑3年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中央汇金投资有限责任公司银行机构管理二部副主任王某，与同系统的王然（化名）相识后，各自与原配离婚，并成为情人关系，在此后的工作中，王某在职务晋升方面提拔王然，并为其谋取利益，收受相关好处近190万元。记者昨日获悉，北京市二中院以受贿罪判处王某有期徒刑3年，缓刑3年，并处罚金20万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e2b110e3/b1e4a2a1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】胡懋仁：美国的民主制度会不会崩溃？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国的民主制度天经地义，而当权者却在逐渐脱离民众。特别是在资本主义全球化的进程中，大量垄断资本开始把资本转移到劳动力价格更便宜的发展中国家，美国普通人的好日子就开始一去不复返了。这就是说，美国国内的矛盾和分化正是以美国为代表的国际垄断资本贪婪的结果，而这种贪婪是无法克服的。而国际垄断资本的行为也是无法改变的。这才是导致美国国内阶层急剧分化的一个重要原因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/85dbb8ac/9beca633.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	看看在去年美国大选过程中，拥护特朗普的一方对于拥护希拉里的一方，其排斥力度可谓不遗余力，反过来情况也是一样。两方面的利益有着较大的冲突，如果没有拼个鱼死网破，那倒是让人感觉是很奇怪的事情。民众间的互不容忍，表现出美国国内阶级矛盾的尖锐对立。这根本不是什么相互容忍原则，或者制度性克制就可以解决的问题。因为当下的美国，不存在什么相互容忍和制度性克制的土壤。而且，这种矛盾与冲突还可能愈演愈烈。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/371b0738/ad7f2b9e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	无论是美国的民主制度，还是西方其他资本主义国家的民主制度，都是他们本国社会经济基础的反映。这是马克思主义唯物史观的基本原理。美国社会的经济政治矛盾，不可避免地反映到美国的民主制度的实施过程中。如果不解决这基础性的矛盾，就不可能解决美国民主制度里的问题。至于美国民主制度到底会不会崩溃，会不会走向灭亡，那就看美国人自己的造化了。（作者系北京航空航天大学马克思主义学院教授 ）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】非遗传人制古火烟花获罪免罚，其子称以后不再制作忧非遗失传
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	因“非法制造爆炸物”被警方拘留，经过一审、上诉，一年后，2017年12月29日，79岁的河北非遗“五道古火会”传承人杨风申被石家庄市中级人民法院二审判决犯非法制造爆炸物罪，免予刑事处罚。宣判当天，杨风申的儿子杨现强对记者表示，对判决的结果难以接受，但不会申诉。杨现强说：“五道古火会”有几百年的历史了，它的精髓是“梨花瓶”烟花，法院判决我父亲有罪，那制作“梨花瓶”烟花就是违法的，以后也不会再制作了，那这个非遗怎么办？我们也不知道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bb8270b9/d91053b9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】董明珠：员工好好工作 每人都送两房一厅
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	格力电器董明珠在2018正和岛新年论坛出席并发表演讲，董明珠表示，有史以来第一次，珠海聚集了如此多的企业家，身为珠海人的她表示很自豪。董明珠还表示：“因此，我鼓励员工好好干下去，格力会给8万员工提供2房一厅的房子，只要你干到退休，房价再高都跟你没关系。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8182162c/fe992647.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】女子丢身份证后名下多2家公司，房贷每月增加700元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	如果不是因为要贷款买房，林女士不会知道，自己名下竟然有两家注册资本200万元的公司。林女士是吉林人，毕业后一直在上海工作。2016年中旬，她不慎在上海丢失身份证，并于当年9月补办证件，“因为已经补办，就没有太在意这事。”她说。2017年中下旬，婚期将近的林女士准备在上海贷款买房时，却被银行告知名下有两家企业，要上调利率。这两家公司注册资本都是200万元，注册地在吉林市昌邑区，而注册时间是2017年4月，是在身份证丢失之后。“因为名下有企业，我每月必须多付银行贷款利息700元。”林女士说，不仅如此，注销这两家企业也十分费事。即使过程全部顺利，公司注销6个月之后，她的贷款利率才能恢复正常值。这让婚期将近且事务繁杂的她徒增了不少烦恼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/acaa99c2/2176821b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6404912759?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@萌少女安利姬&lt;/a&gt;:&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E4%BA%91%E6%BC%AB%E5%B1%95?from=501" target="_blank"&gt;#云漫展#&lt;/a&gt;今日最佳
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/95a068a2/921bbf68.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
【13】金正恩发表新年贺词：核按钮就在我的桌上
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	金正恩1日通过朝鲜中央电视台发表2018年新年贺词，他指出，去年朝鲜完成国家核武力建设的历史大业，有能力应对和封锁任何核威胁。他表示，美国全境都在朝鲜的核打击范围内，并且核按钮就在他的办公桌上。美国应意识到，这不是威胁而是现实，决不容许美国向他和朝鲜发起战争。在韩朝关系方面，他表示有必要打破冻结的韩朝关系现状，确保民族大事隆重举行，彰显民族气概和尊严，迎接民族发展史上特殊且重大意义的一年。金正恩强调，韩朝应共同努力营建和平环境、缓解军事紧张、避免局势激化。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/347e4d36/456fdcc3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】伊朗：至少两名示威者被开枪打死
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伊朗反政府示威者星期六与警察发生冲突，据报道至少两名示威者在冲突中丧生，超过200人被捕。社交媒体上的视频显示，这两名示威者在伊朗西部城镇道鲁德(Dorud)被防暴警察开枪打死。当时示威行动在星期六晚演变成暴力。伊朗国营电视台罕见地播放了星期六示威的画面，包括承认有示威者呼喊伊朗最后一个国王的名字。伊朗最后一个国王在1979年伊朗伊斯兰革命期间逃离伊朗。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a49edbfd/20c38ee8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【伊朗官员：抗议的声音是来自外国势力】伊朗第一副总统埃斯哈格⋅贾汉吉里表示，正是这些反对派人士引发了连日来的游行，但此后游行开始失控。他表示，“在背后玩火的人会烧了自己的手”。德黑兰省副省长哈梅达尼也认为抗议者是受到了蛊惑，“他们并不知道这些呼吁抗议的声音是来自外国势力”。伊朗革命卫队则发表声明表示，不会让“这个国家受到伤害”。伊朗内政部长法兹利在国家电视台警告称，“毁坏公务、扰乱秩序和违法者将为自己的行为负责并付出代价。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eab9561c/8deffa33.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【伊朗当局暂时屏蔽Ins和Telegram】美联社31日援引伊朗国家电视台报道称，伊朗当局封锁了Instagram和即时通讯应用Telegram。报道援引一位匿名消息人士的话说：“该决定是为了维护伊朗公民的和平与安全。”“在最高国家安全委员会的决定下，Telegram和Instagram的活动暂时受到限制。”Telegram的首席执行官此前表示，对大多数伊朗人来说，该应用程序已被屏蔽。拥有Instagram的脸书公司没有对该消息发表评论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/366b0c7f/26d9123f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【伊朗总统哈鲁尼发表新年贺词：承认抗议活动，呼吁示威者避免暴力】鲁哈尼说，参加反政府抗议的伊朗人有权表达他们的担忧，但他们应该抵制暴力。人民完全可以自由地批评政府和抗议，但他们的抗议活动应该是改善国家和他们的生活状况。并补充说：“批评不同于暴力和破坏公共财产。鲁哈尼说：“解决问题并不容易，需要时间，政府和人民应该互相帮助解决问题。”鲁哈尼还对美国总统特朗普提出批评， 他说：“今天美国同情我们人民的这个人，已经忘记了几个月前他曾打电话给伊朗的恐怖分子，这个人无权同情伊朗人。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/60981d84/a0c8f720.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普：伊朗是头号恐怖主义国家，每小时发生无数次侵犯人权事件，现在已经关闭了互联网，使和平示威者无法沟通。不好！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/259e4418/d02f975a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/2727020752"&gt;@陈满华CMH&lt;/a&gt;：司戈特.亚当斯（S.Adams)说：有两种情况最终能使极权政体倒台：一是允许全部网络向其青年开放，二是不让其青年能接触到全部网络。极权政府往往只害怕第一种情况，于是极力阻止人们（特别是青年）全方位接触网络；殊不知这样做又掉入了第二个坑，终究还是要倒台。这似乎是无所适从，难道网络必然是政权的克星吗？不！对民主政权而言，自然会选择（而非阻止）第一种，而民主政体对第一种情况是免疫的，所以不会因此而倒台。——我说的极权政体可以朝鲜金家王朝为例
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9869256f/30332cdf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【白宫：强烈谴责伊朗逮捕和平抗议者】白宫发言人桑德斯在声明中说：“很多报道说，对伊朗政权的腐败以及滥用国家财富资助海外恐怖主义不满的伊朗公民举行了和平的抗议。伊朗政府应该尊重这些人的权利，包括他们表达意愿的权利。全世界都在拭目以待。”美国国务院在星期五早些时候公布的一份声明中说，伊朗领导人把一个拥有丰富历史和文化的富有国家变成一个经济匮乏的流氓国家，主要的出口就是暴力、流血和混乱。美国国务院呼吁所有国家公开支持伊朗人民以及他们争取基本权利和杜绝腐败的要求。国务院的声明还说，蒂勒森国务卿重申，他坚决支持伊朗人民。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1a2648ea/61a7a751.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/bridgeduan?refer_flag=1005055010_"&gt;@破破的桥&lt;/a&gt;：这次伊朗的全国性暴动（从第三天起已经从抗议发展为暴动）的背景当然是国内矛盾深重。但发展过程还是应该说出乎所有人的意料。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	第一天的小规模抗议发生在什叶派的圣城，伊朗第二大城市，马什哈德。起因并不是反对神权，而是指向鲁哈尼。鲁哈尼在伊朗一向被视为温和派和改革派，特别是在2013年的总统竞选中，以碾压性的优势击败了其余5个神棍竞争者。这被视为伊朗从原教旨软化的迹象。鲁哈尼也是多次与奥巴马谈判，改善美伊关系的先锋。这个抗议的口号是反对鲁哈尼治下的经济困境和政治腐败，但背后的目的是希望强硬的神权派上台，洁净世俗政治。&lt;br/&gt;
初期的抗议，看起来貌似对伊朗最高领袖，哈梅内伊，及其背后的那些神权领袖们，是无害甚至有利的。如果阴谋论一点，可以说不排除是他们自己发动的。这个事情原本只在媒体中占据了很小的角落（见我第一条相关微博，提醒大家在此事上投放更多注意力）。&lt;br/&gt;
但情况变化太快，事态在第二天就丧失了控制。抗议活动席卷了伊朗全国各大城市，态度也发生了180度转变，打倒鲁哈尼的声音小了，人们直指最高领袖哈梅内伊，并焚烧了领袖的大幅画像，这是以前从未有过的。从口号看，人们更多地指向革命卫队这些年在黎巴嫩、也门、叙利亚、伊拉克“输出革命”的行为。比如在叙利亚，伊朗要维持什叶派武装和真主党的投入，至少养活4万人的军队（现在可能已远超于此），还要常年援助阿萨德。人们认为，这种行为才是经济凋蔽的主要原因。而革命卫队在国内拥有各种特权，同样野蛮、腐败，深入骨髓。比起世俗官员，人们对他们更加痛恨。而积极参与各处战争，死伤惨重，又严重削弱了革命卫队的力量。&lt;br/&gt;
第三天，由于零星的镇压，导致死伤，抗议已经转变为暴动。更多的年轻人参与进来，甚至包括原本对政治冷感的女性。等于是各种诉求混在一起了。无论这场运动最后是否成功，伊朗的神权统治可以说是真正被动摇了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	尽管这场运动的规模不及2009年，但是人群组成上发生了变化，各个阶层都参与了进来。运动目标也发生了变化，变得更为彻底，直指哈梅内伊。我认为是今后大变局的开始。即便最终被镇压下去。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/telaviv?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@张平特拉维夫&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E4%BC%8A%E6%9C%97%E5%B1%80%E5%8A%BF?from=501" target="_blank"&gt;#伊朗局势#&lt;/a&gt; 1、目前只是抗议，并非革命。2、即使是革命，价值也有限，哪怕就是建成真正的民主制度，一人一票也会再选出一个神权政府来。3、伊斯兰世界的危机是深层文明危机，不是简单的政治和制度问题。除非伊斯兰教内部发生类似马丁路德宗教改革那样的事件，从根本上改造宗教，否则就是泥坑里打转而已，不可能跳出来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】川普连发多条推文贺新年：朋友们敌人们，祝你们统统快乐
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年12月31日，川普在推特上连发多条推文，送出2018年新年祝福。他在推特上写道，“我们正在让美国再次伟大，比任何人想象的速度都要快。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1c923d34/71cef5c5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普同时写道，“随着我们的国家迅速变得越来越强大，我想祝所有的朋友，支持者，敌人，憎恨者，甚至是那些不诚实的假新闻媒体新年健康快乐。2018年对美国而言，将是伟大的一年！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9035aa9a/80024cb9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】川普政府解聘所有艾滋病问题咨询委员会委员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普总统的行政当局解除了艾滋病毒/艾滋病问题总统咨询委员会所有在任委员的职务。华盛顿邮报报道，咨询委员会的委员这个星期收到信函，称他们在这个咨询委员会的任期终止，立即生效。艾滋病毒/艾滋病问题总统咨询委员会1995年在克林顿担任总统期间成立，为白宫提供有关艾滋病毒的战略及政策的咨询。这个委员会的6名委员因不满白宫的卫生政策，于6月辞职。美国的同性恋、变性及双性人权益活动人士批评说，这是川普政府歧视这一群体又一举动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0995e382/60f8c1a2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】联合国对也门人道主义灾难提出警告
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/aljazeeranetwork?is_all=1"&gt;@半岛电视台AlJazeera&lt;/a&gt;：随着也门战争已持续千日，联合国儿童基金会和世界卫生组织发布联合声明，对也门局势从人道主义危机转化为深刻灾难的风险提出警告。当下，也门危机在阿拉伯联军的打击下日益恶化，超1100万儿童依靠援助才得以生存，联合国及全球人道主义机构都将该问题置于首要考量。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/040452b3/d123dc67.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】微唱国歌 蔡英文出席元旦升旗音乐会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蔡英文与陈建仁副总统伉俪1日上午出席“中华民国107年元旦总统府升旗音乐会”，于6时20分抵达现场后，在世大运金牌选手、中华男足队与国军楷模共同领唱下，与现场民众齐唱国歌，但从转播画面中看出，蔡英文只有微微开口演唱。最后，蔡英文再度步上舞台，向民众挥手致意。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4f3b3385/d99fc563.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不过，唱完国歌后，有两波独派人士高举旗帜，在现场高喊“台湾独立”，随后遭警方架离，并没有发生严重冲突。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/04546f1a/a597603e.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【首次不在总统府升旗 马英九高雄吃早餐】前总统马英九卸任后首次未以元首身份参加总统府升旗典礼，不过他1日一早在高雄左营吃中式早餐，现场还开起直播，他并在用餐前祝大家“新年快乐”；同时，马英九身穿青天白日红国旗上衣，搭配国旗围巾，陪同的国民党立委黄昭顺也穿蓝衬衫红领带，呈现国旗色彩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7dff878f/101dce6a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】历史：日本天皇裕仁发表《人间宣言》，否认自己的神性
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1946年元旦，昭和天皇对全日本做新年演说。因为1946年是第二次世界大战结束后第一年，诏书的内容大致是日本的战后建设发展相关的一些内容，通称“新日本建設ニ関スル詔書（关于新日本建设的诏书）”。该诏书总字数约1000字，其中诏书后半部分否定了日本天皇作为“现代人世间的神”的地位，宣告天皇也是仅具有人性的普通人，从某种意义上减弱了长久以来存在日本国民心中的忠君思想。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/69d1e8cd/ce413202.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ximen?refer_flag=1005055010_"&gt;@西门不暗&lt;/a&gt;：《时代周刊》2017年“年度人物”：the Silence Breaker。意义在于当面对女性性骚扰和性侵行为的时候，勇敢的打破了沉默站出来，同时也激励所有的女性要勇敢发出自己的声音。推动所有人停止接受不可接受的事情。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ebf0c2ca/5551af09.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】70年代的伊朗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/60ff687fly1fn0y50sxumj20hs0hsjvq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/60ff687fly1fn0y4zw2r4j20hs0bu0ve.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/60ff687fly1fn0y5091ysj20hs0buq4t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/60ff687fly1fn0y50huphj20hs0bvgne.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/60ff687fly1fn0y50ppcjj20hs0bumz0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/60ff687fly1fn0y4zzxfij20hs0bv40h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/60ff687fly1fn0y50kt37j20hs0hsn1k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】王小波：但愿在新的一年里，我们能远离一切古怪的事，大家都能做个健全的人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d6ee5bf3/10acf6de.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1435480610?refer_flag=1005055010_"&gt;@杨媛就是yangdollar&lt;/a&gt;：人们对新年最大的误会就是以为她真的是新的，于是就觉得就好像是电脑重启一样，所有旧年的bug就自动修复了&lt;img alt="[拜拜]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/70/88_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[拜拜]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%9C%88%E4%B8%8B%E9%BB%91?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@月下黑&lt;/a&gt;:其实是之前的存档再load一次&lt;img alt="[嘻嘻]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0b/tootha_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[嘻嘻]"/&gt;&lt;img alt="[嘻嘻]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0b/tootha_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[嘻嘻]"/&gt;&lt;img alt="[嘻嘻]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0b/tootha_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[嘻嘻]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新年第一发,正宗牛奶丝一体绒保暖衬衫,久洗如新不起球、不掉毛、不褪色！超级保暖让你温暖过新年！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=562740405313" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=562740405313&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 01 Jan 2018 16:36:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127691</guid></item></channel></rss>