<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 29 Mar 2018 14:56:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180329】这不是壮士断臂，而是断头了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130378</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】国务院宣布：减税4000亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月28日，国务院总理李克强主持召开国务院常务会议，确定深化增值税改革的措施，进一步减轻市场主体税负。从2018年5月1日起，制造业等行业增值税税率将从17%降至16%，交通运输、建筑、基础电信服务等行业及农产品等货物的增值税税率将从11%降至10%。此外，工商业小规模纳税人年销售额标准统一上调到500万元，对于部分先进制造业、现代服务业企业和电网企业在一定时期内未抵扣完的进项税款予以退还。上述三项措施，全年将减轻市场主体税负超过4000亿元，内外资企业都将同等受益。会议指出，此举是为进一步完善税制，支持制造业、小微企业等实体经济发展，持续为市场主体减负。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/833ccc65/79155ff4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】外交部回应“习近平是否将回访朝鲜
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	问：朝中社对金正恩委员长访华的相关报道中提到，习近平总书记已经接受金正恩委员长邀请他访朝，表示在适当时候会访朝，但我们并未在中方发布的消息稿中看到。你能否证实？中方消息稿未提到这一消息的原因是什么？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	答：中朝之间有高层互访的传统。高层交往在中朝关系发展中历来发挥着最重要的引领和推动作用。在会谈中，习近平总书记明确指出，愿在新形势下同金正恩委员长通过互访、互派特使、互致信函等多种形式保持经常联系。我们愿同朝方牢牢把握世界发展大势和中朝关系大局，加强高层交往，深化战略沟通，扩大交流合作，造福两国人民和各国人民。你说没有在中方的消息稿中看到，我只能说你没有好好看消息稿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/91785ed9/0d60f24d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】美国贸易代表：6月前不会对中国相关产品增税&lt;br/&gt;
据美国全国广播公司（NBC）日报道，美国政府官员表示，特朗普对中国加税的实际动作在6月前都不会发生。期待在这段时间内，双方可以进行有效的谈判。美国贸易代表莱特希泽（Robert Lighthizer）表示，相比刚刚达成原则共识的美韩贸易谈判来看，中国是一个更加重要的贸易方。但是目前美国承受的贸易逆差不可接受。正式公布征税列表还需要60多天的时间，他希望给大众还有社会时间去反应，去讨论。同时，他还表示加税虽然简单，但是将中美贸易塑造为美国满意的样子还需要很多年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a32a5c26/56698cd3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】商务部：中国加入世贸组织以来，认真、全面地履行了各项加入承诺
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月29日，商务部召开例行新闻发布会。有记者提问：有观点认为，中国市场开放程度不及预期，未切实履行加入世贸组织降低关税的承诺，才会导致美国对华发动“贸易战”，商务部对此有何回应？谢谢。&lt;br/&gt;
商务部新闻发言人高峰回应称：这种说法完全不符合事实。中国加入世贸组织以来，认真、全面地履行了各项加入承诺，市场不断开放
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7c084d56/d824fba3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】教育部答澎湃：三年级不能学四年级的，培训机构要同步辅导
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	28日上午，教育部召开新闻通气会，介绍各地推进校外培训机构专项治理的有关情况。在回答澎湃关于部分培训机构存在超纲超前的问题时，教育部基础教育司司长吕玉刚指出，“各省市在进行治理时，要对培训内容、培训对象、培训进程、时间计划进行规范，三年级的孩子就不能进行四年级的学习，机构设置时要进行审批，每个班次要进行审核，防止不规范的行为，同时接受社会监督。”他表示，培训机构要做的是同步辅导，同时对有兴趣的学生进行专长培训，比如体育、艺术。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eb0d23fd/476a2ef4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】H7N9病毒疫苗株研制成功
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	27日，科技部发布“艾滋病和病毒性肝炎等重大传染病防治”科技重大专项成果，中国首个H7N9病毒疫苗种子株成功研制。这一成果打破了中国流感疫苗株必须依赖国际提供的历史。今后，当流感病毒有新的突变、变异，可以在流感疫苗种子株的基础上研发新的流感疫苗。目前新型流感疫苗已成功上市，四价流感疫苗正在进行相关申报审批，有望于2018年上市。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/be878cb0/14060c08.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】吴小晖认罪悔罪 请求从轻处罚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	28日，安邦保险集团前董事长吴小晖案在上海市第一中级法院开庭审理。虽然吴小晖对指控一直不认罪，但他在庭审最后陈述阶段表示表示深刻反省、认罪悔罪，并对自己的行为表示深刻的忏悔，感谢司法机关的帮助、教育和挽救，请求从轻处罚。随后，审判长宣布休庭，合议庭将根据庭审查明的事实、证据依法进行评议，择期宣判。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2809f990/92ef1a88.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【安邦保险集团接管工作组：目前现金流充裕，能履行保单承诺】安邦保险集团接管工作组28日在安邦保险集团官网发布公告称，目前，安邦保险集团在监管部门的接管下，业务运营平稳，现金流充裕，能够履行对所有安邦客户的保单承诺，确保保单持有人的合法权益不受损失。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】复星继续积极收购境外资产
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在很多中资企业放缓或取消海外收购之际，成功的交易人郭广昌执掌的投资集团复星国际仍在继续收购海外资产，称计划未来3年斥资32亿美元收购技术。Dealogic的数据显示，去年复星宣布完成32笔海外收购，价值21亿美元，较2016年（16笔，16亿美元）大幅增加。其中包括与国有控股企业北京三元食品公司联手收购法国黄油生产商St-Hubert。周三，在回答有关海外房地产投资的问题时，郭广昌称“复星将遵守中国所有规定”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d7f2da00/61fd82b7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】这不是壮士断臂，而是断头了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“收购乐视不是壮士断臂，而是断头。”3月29日上午，融创在香港召开了2017年度业绩发布会。董事长孙宏斌“金句不断”，大肆“吐槽”对于乐视的收购，言语中“怨气满满”，连续使用了“傻X、断头”之类的激烈言语。随后，孙宏斌表示，改名之后新乐视智家，乐视网依然占据了40%的股权，但是乐视网对它完全没有任何帮助，我们可以增资，可以找人合作，这个公司还有解。但是乐视网，我能怎么办呢，我再借他100个亿，我傻X啊？“当董事长什么都不能说，不当董事长了我想骂谁就骂谁，当然也不能乱说。我从来不在乎别人说什么，我对我的形象管理的特别好，本来我就是傻X。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fd3d6e41/c025cbe5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【孙宏斌：社会要宽容失败者 老贾还是挺好一企业家】被问到贾跃亭在哪？最近是否见过？孙宏斌：这个社会大家应该宽容这种失败，创业挺不容易的，老贾还是挺好一企业家。我们是经历过困难的，遇到困难的企业就想帮一下，牛逼的企业我不怕，就怕来求你的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【融创中国跌逾2% 对乐视投资损失为165亿】29日早盘，融创中国高开低走，股价由红翻绿，现跌2.17%，报29.3港元。消息面上，融创中国29日早间在香港市场披露2017年业绩，公司合同销售金额为3,620.1亿元，同比增长140%，行业排名跃升第四名。公司收入为658.7亿元，同比增长86.4%，公司拥有人应占核心溢利为111.2亿元，同比增长259%。公司现金余额967亿元，同比增长38.5%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】人民日报：我国人工林保存面积居世界首位
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国政府一直高度重视森林恢复，经过多年的不懈努力，中国森林恢复取得了举世瞩目的成就。国家林业局副局长彭有冬在26日举行的亚太地区森林恢复国际会议暨亚太森林组织10周年回顾活动开幕式上透露，目前我国森林覆盖率由新中国成立初期的8.6%提高到21.66%，森林面积达到2.08亿公顷，人工林保存面积达6933万公顷，居世界首位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2ed8de6e/4319a6c1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/gangyamao?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E9%92%A2%E7%89%99%E7%8C%AB%E5%91%9C%E5%92%AA"&gt;@钢牙猫呜咪&lt;/a&gt;：桉树生长极快，是长得最快的树种，蒸腾作用旺盛，可以说是疯狂吸取土地养分。种植过桉树的林地大部分都迅速结块、沙质化。这块地，给你们砍完卖完木头就废了。就这样的，还好意思用桉树做例图来夸自己。脸呢？我坐长途车看到这样的山头都要吐口水的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】中国环境报刊文：中国不做世界垃圾场
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	作为“洋垃圾”的受害者，近年来，随着公众环境意识的提高，抵制“洋垃圾”的呼声也越来越高，“洋垃圾”早已成为人人喊打的过街老鼠。全社会正在凝聚起一种共识：“洋垃圾”换来的利益，是透支未来和环境的利益，与高质量发展和美丽中国建设格格不入。发达国家的一些利益，某种意义上就是以发展中国家的环境代价换来的。中国虽然是发展中国家，但绝不是世界发达国家的垃圾场。一些发达国家不妨主动适应和调整，通过国际合作提升固体废物的处理与回收能力，联手建立更加公平公正合理的治理模式，让人类的生存环境少一些垃圾，多一抹绿色。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b8fa70f/169a5be2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】检察日报：禁止球员露文身，足协错了吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国足协是群众性体育组织、非营利性社会团体法人。不过，作为行业协会，中国足协对足球运动承担着协调、管理职能。中国足协作出的决定，立下的规矩，虽然没有行政权力背书，更不具有行政部门规章、规定的效力，但对于在协会注册的团体会员和个人会员来说，还是有约束力的。足协给会员立规矩，是行使管理权的具体表现，只要内容不与现行法律法规忤逆，程序合乎章程要求，是受《社会团体登记管理条例》等相关法律法规保护和支持的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fe283b87/396e4bac.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】人民日报：有些电视剧披着现实题材外衣 本质却是偶像剧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有的剧集悬浮于生活。披着“现实题材”的外衣，本质依然是换汤不换药的偶像剧。剧情是被柔光镜过滤后的生活，满是华服、跑车、奢侈品、高档酒店的消费符号和“霸道总裁爱上我”的网文套路，比如前不久播出的《谈判官》。“伪现实”题材电视剧混淆视听，不仅背离现实题材和现实主义的常识，伤害了那些专注现实主义创作的理想和热情，以工匠精神打磨作品的从业者，更为严重的是会伤害观众信任与市场秩序。新时代赋予现实主义强大的生命力，赋予现实题材辽阔的生长空间。真情书写新时代的中国故事，形塑我们时代的主流价值观，是影视行业理应承担的使命与担当。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ae7b9937/fbd75799.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/2057518114?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@老编辑不上班&lt;/a&gt;：人民日报说，芒果台是个阎王店，庙小妖风大，池浅王八多，针扎不进，水泼不进。这样死不悔改，不执行文艺工作会议路线的文艺黑帮，谁是你们的后台？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】互联网金融催收公约出炉：催收人着装须文明 现场要录音录像
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	互金协会发布逾期债务催收自律公约。公约对催收人员进行行为约束，要求“不得骚扰无关人员”；催收人员在与债务人及相关当事人沟通时，应使用文明礼貌用语；催收人员着装须文明得体，不得违背公序良俗，不得穿着误导性服装，现场催收应全程录音或录像。催收人员故意“秀”纹身、戴金链子以对借钱不还者造成心理压力的做法被否定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/749ea4d1/7e9a9c49.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】跑毒马拉松
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ec4a84d4/2d7047ce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】Airbnb将向中国政府分享房东信息
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国短租服务公司 Airbnb 宣布，为遵守中国的监管要求，将自3月30日起向中国政府披露提供短租服务的中国房东的个人信息。中国法律要求公民及游客在进入中国或入住旅馆24小时内，要向警方登记居住地址。而 Airbnb 为遵守中国法律法规，自2016年就已开始将中国用户的数据储存在中国境内。Airbnb中国公司向路透社表示，Airbnb 与其他在中国开展业务的酒店一样，必须遵守中国的法律和法规，包括涉及隐私及信息披露的法律；又称对此感到担忧的中国房东可以停用他们的地址列表。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a565d230/d6c527a5.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】韩国：对金正恩访华表欢迎
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国政府28日以外交部发言人的名义发表评论称，政府欢迎朝鲜国务委员长金正恩访华。评论称，韩方欢迎金正恩25-28日访华并会晤中国领导人，期待在韩朝首脑会谈及朝美首脑会谈举行前夕成行的金正恩访华能为实现半岛无核化、半岛永久和平做出贡献。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d01324ed/0ba17229.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普回应金正恩访华：维持对朝制裁】川普28日早上发推表示，昨晚收到中国国家主席习近平通报，其与朝鲜最高领导人金正恩的会面进行得非常顺利，且金正恩期待与川普进行会面。川普又称，与此同时，仍然要不惜一切代价维持对朝鲜的制裁和压力。川普在另一条推文中还称，多年来许多部门人人都说朝鲜半岛无核化的可能性不大，“现在是金正恩为他的人民和全人类作出正确选择的好机会”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/aaa72dae/67ffa6fe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【分析称金正恩访华为争取朝韩、朝美峰会谈判筹码】有分析形容，朝鲜分别与韩国及美国举行峰会前，先行跟中国这一传统盟友“打招呼”，将能特显中国地位，且于礼节上非常关键。而且，分析认为金正恩今次应邀访华，切合朝鲜及中国各自的利益。鉴于朝韩及朝美峰会在即，中方并不希望在朝鲜半岛发展的重要关头被边缘化，因此向金正恩提出邀请；就半岛局势此一瞩目国际议题，中方一直希望担当调停角色，以展现地缘以至世界政治影响力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f4b20323/0fb35065.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	同时，金正恩也希望在朝韩、朝美峰会之前改善朝中关系，包括争取中方减轻、甚至撤销制裁，以在各场谈判中取得更多筹码；而一旦朝美峰会破裂，川普或更有理由对朝鲜采取强硬立场、甚至采取军事选项，届时朝中友好、甚至同盟，或能克制川普的举动。此外，中美近月因贸易争端而关系紧张，也令金正恩更乐于修补朝中关系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】韩朝商定于4月27日举行首脑会谈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国总统文在寅与朝鲜最高领导人金正恩的峰会正密锣紧鼓准备中，韩国28日公布“文金会”筹委会元老顾问团和专家顾问团的名单，其中被称为“阳光政策之父”的韩国前统一部长林东源担任元老顾问团团长。此外，朝韩将于29日在板门店举行高级别会谈，敲定4月27日举行“文金会”首脑会谈。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/71313021/8ac05b70.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国给予金正恩高于文在寅的特级礼遇】本次，除了中国国家主席习近平之外，金正恩还见到了总理李克强、政治局常委王沪宁等三人。韩国成均馆大学中国研究所长李熙玉说：“虽然没有突破金正日时期的传统，但考虑到首脑会谈是突然间举行的，中国是表现出最大的诚意了。”文在寅去年12月对中国进行国事访问时见到的政治局常委，只有习近平和李克强等两人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c705e07b/c7279827.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】龙虾、美酒、女列车员：揭秘金正恩的绿皮火车
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人们在北京看到的这列火车有21节绿皮车厢，车窗安装了有色玻璃，以掩盖车上乘客的身份。这趟列车具有心怀戒备的朝鲜领导人所用的防弹私人交通工具的特征。每节车厢都是防弹的，这让它们的重量比一般的车厢多出几千公斤。这些额外的重量意味着列车的行驶速度更慢。据估计，这些列车的最高速度仅为每小时60公里。有传言称，金正日害怕坐飞机，更喜欢乘坐私人火车旅行。火车上配备了现代通讯技术，还有一大批为他满足兴致而服务的工作人员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/17a4ef1b/f530c051.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“可以点各种各样的菜，包括俄罗斯菜、中国菜、韩国菜、日本菜和法国菜，”康斯坦丁·普里科夫斯基(Konstantin Pulikovsky)写道，这位俄罗斯官员曾在2011年陪同金正日坐火车在俄罗斯旅行。在火车穿越西伯利亚前往俄罗斯的途中，金正日坚持让人把活龙虾和其他新鲜美味送到火车上来。整箱的波尔多和勃艮第葡萄酒都是从巴黎空运来的，普里科夫斯基在他的回忆录《东方快车》一书中回忆道。无聊的时候，金正日会让一群被称为“女列车员”的女性表演者用朝鲜语和俄语为他歌唱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/404ad907/aee5859a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】韩检方：朴槿惠“官邸睡大觉”，错失世越号救援时机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国检方28日公布了世越号沉船事故的调查报告并证实，朴槿惠政府对事故报告作假，并在船难当天“传召”崔顺实进青瓦台，以商讨后续对策。检方更证实，世越号沉没当时，朴槿惠不在办公室内，而是在官邸寝室，因而错过黄金救援时机。检方表示，时任青瓦台国家安保室长的金章洙在上午10时整便已将事故报告整理完成，并打算向朴槿惠报告，但由于朴槿惠当时并不在青瓦台办公室内，而是在官邸内的寝室休息，才会延误了黄金救援时间。朴槿惠直到10时20分左右，才接收事故相关消息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e0650574/152269ce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据悉，事发当时，朴槿惠仍在官邸内睡觉，金章洙为了上报世越号事故报告，曾多次以个人手机去电，但朴槿惠皆未接听。由于朴槿惠不接听电话，青瓦台内部人员只好在10时12分派遣通信人员徒步奔跑至官邸，但通信人员到达官邸后，也只将报告书“放在寝室门口的书桌”便离开了。在此期间，金章洙持续的向朴槿惠致电，朴槿惠则依旧未接听。青瓦台秘书官最后则是亲自前往官邸，并在朴槿惠房门前呼喊多次，直到10时20分朴槿惠才姗姗走出房门。秘书官向朴槿惠表示，“金章洙室长希望总统能马上回电。”朴槿惠槿表示，“是嘛？”便回到寝室，直到22分才回电金章洙安保室长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a2552e2e/636fa0d0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朴槿惠虽然在电话中向金章洙指示，要尽全力拯救船上所有人，但早已错过了青瓦台在事发后设定的黄金救援时间“10时17分”，因此才会造成世越号沉没的惨痛事故。朴槿惠为了掩饰自己的过失，因此下令窜改世越号报告书中，总统接收讯息的时间点，并以此在国会质询中顺利过关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】美媒：华盛顿考虑动用紧急法令，限制中国资本投资科技行业
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据美国媒体报导，华盛顿正研究限制中国资本投资美国敏感科技行业，其中选项包括动用紧急法令；美国财长姆努钦自上周四已开始研究选项，并会于60天内向总统川普提交建议。报导引述四名消息人士指，美国财政部正制定计划，确认哪些科技行业需受保护，初步对象包括半导体、5G 无线通信系统等研制企业。消息人士解释，财政部考虑动用于1977年通过的《国际紧急经济权力法》；相关法令赋予总统在面临“不寻常威胁”的情况下，有权阻止外国资本并购美国企业、甚至冻结外资资产。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/babce84c/5ef039fb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】缅甸议会选出新总统 前下议院长温敏当选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	缅甸联邦议会28日举行总统选举，上周跟着前总统廷觉（Htin Kyaｗ）同步请辞的前人民院（下议院）议长温敏（Win Myint）高票当选总统。此次与温敏角逐总统职位，还包括两名现任副总统敏瑞及班提育（Henry Van Hti Yu），而今年66岁的温敏则是昂山素季的亲信和心腹，两人是多年的老战友。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b49aac33/461c6e55.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】“脸书数据泄漏”举报者再曝猛料：或曾介入英国脱欧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间3月27日，英国下议院数字文化媒体及体育委员会就脸书数据泄漏展开质询。脸书前雇员克里斯托弗·威利作为举报者再次语出惊人：他称该公司曾与以色列公司合作，黑进尼日利亚总统账户。此外，他还建议委员会“要调查清楚，在脱欧时他们做了什么”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a0f535e6/9863eece.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】三分之一的美国科技公司雇员准备删除Facebook       
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在 Facebook 曝出用户数据泄露的丑闻之后，#DeleteFacebook 运动获得了巨大的动力。科技名人 Elon Musk 删除了 Tesla 和 SpaceX 的账号，而花花公子刚刚发表声明宣布删除了它的 FB 账号。根据一项对科技公司雇员的调查，三分之一的被调查者也准备删除 Facebook 账号。调查是在 3 月 20 日到 24 日之间进行的，超过 2600 人接受调查，其中 50% 的微软雇员、46% 的 Snapchat 雇员、40% 的 Uber 雇员、38% 的 Google 雇员、34% 的亚马逊雇员和2% 的 Facebook 雇员称他们将删除 Facebook。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9ea3cd65/a934096c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】川普发推炒人 退伍军人事务部长去职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普28日推文宣布，退伍军人事务部部长舒尔金（David Shulkin）将离任，由白宫军医罗尼·杰克逊（Ronny Jackson）接任。川普28日傍晚推文指出，很荣幸宣布，他打算提名备受敬重的杰克森为新任退伍军人事务部长，在此期间，国防部次长罗伯特（Robert Wilkie）将任代理退伍军人事务部长；川普并称，感谢舒肯为美国与伟大的退伍军人服务。日前盛传川普有意开除舒肯，舒肯除了面临部内混乱的问题，还被指控他要求部属从事私人业务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2c7a059c/21b631b0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】英国警方指俄前特工在住所前门外被下毒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对俄罗斯前特工斯克里帕尔（Sergei Skripal）及其女儿在英国遭遇神经毒剂袭击一案，英国警方28日披露了最新进展，判断两人是在索尔兹伯里市（Salisbury）的住所前门外接触到毒剂物质。警方公布最新调查报告指，调查人员在他们住所前门外发现神经毒剂浓度最高，在该市其他地方也发现神经毒剂的踪迹，但浓度较低，据此判断下毒地点为斯克里帕尔家门口。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ace99357/d3b5fd97.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】Waymo 宣布与捷豹联手打造首个高端电动无人驾驶车队
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	27日，Google 母公司 Alphabet 旗下的自动驾驶公司 Waymo 宣布，已与捷豹公司签订协议，拟采购2万辆 SUV I-Pace 电动汽车，打造全球第一支高端电动无人驾驶车队。I-Pace 型电动汽车于本月初刚刚发布，是捷豹推出的首款纯电动汽车。两家公司的工程师将一起完成汽车改造工作，计划在2018年底前对第一批搭载自动驾驶技术的 I-Pace 电动汽车通过测试，在2020年使其正式成为 Waymo 商业服务的一部分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/917c7336/9185d645.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%AC%A7%E6%8B%89%E4%BC%AF?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@欧拉伯&lt;/a&gt;:厄瓜多尔总统下令禁止阿桑奇上网，打电话或接受访客，并要求他删除此前发过的一条批评德国逮捕加泰罗尼亚当选总统并引渡至西班牙的推文。在推文中，阿桑奇将德国警察与盖世太保相提并论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1d3f0e4d/d96c4a3c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】库克评Faceboook丑闻：苹果不会靠用户信息赚钱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果首席执行官蒂姆·库克周三在接受采访时批评了Facebook不断发酵的数据泄露丑闻，称隐私是一项基本人权，是美国的核心价值观。并表示苹果是不会靠用户信息赚钱的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/775e3799/c7ace3fb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】新的人体器官意外被发现 有缓冲功能可助推癌症转移
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，美国医生发现了一个新的人体器官，一个极其微小、充满液体并穿透结缔组织的通道网。医生们是在对病人做胃肠道内窥镜检查时，意外地发现了这个通道网。关于该新的人体器官，科学家们已在《科学报告》杂志上作了叙述。其实，在研究包括鼻子在内的其他组织时，研究人员就发现了有这些通道，并且还穿过它们。据悉，液体在这些通道里流动，可以触及到体内的所有组织，并会形成一个新的器官，在这个新器官里面，含有人五分之一的体液。研究人员认为，这个新器官有缓冲功能，可以以此保护其他器官。另外，它们也会助推癌症转移。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2db50569/00da6fd0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/xushaolin?refer_flag=1005055010_"&gt;@老徐时评&lt;/a&gt;：工行日赚7.88亿，银行成为超级挣钱机器。在银行业总体业务增长乏力的情况下，却还能维持如此高的利润规模，说明企业融资成本居高不下，从一个侧面反映了实体经济的生存危机。金融业的巨额利润，并不是依靠技术创新和服务，而是建立在市场和行政垄断的基础之上。不开放金融业，就一定会出现这样的吸血寡头，而这种吸血寡头对于老百姓来说，并不是一件好事！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/50fd482dly1fpt9w7mksxj20qo1be7oz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】大数据抓嫖客？大数据未来可应用的场景很多啊~
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/508baa93/1446e26c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】“说到青春的特权，简言之，大概就是无知的特权吧。在大人看来，任何人都有他自己的经历，有不可告人的秘密，有各自的特殊际遇，但年轻人则把自己的特殊际遇视为世界上独一无二的。”——三岛由纪夫
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3a1f8827/a81669f9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/connectome?refer_flag=1005055010_"&gt;@姚广孝_wayne&lt;/a&gt;：都说人到三十心态会有重大变化。很多人以为这话说的是初为人父母的激动，其实长辈们在你三十前后短短几年内或病重或身故，这种儿时高墙大厦集体崩塌的冲击反而更加震撼。这种感觉，就像身处线式战术时代的战场，一阵排枪过后，等到眼前硝烟散尽，你赫然发现身前再也没有遮挡，自己已然位于战阵的第一排
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 29 Mar 2018 14:56:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130378</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180328】第一次看到他听别人说话还亲自做笔记，第一次看到他笑得那么腼腆</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130339</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】金正恩访华四天
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新华社报道，应中共中央总书记、国家主席习近平邀请，朝鲜劳动党委员长、国务委员会委员长金正恩于3月25日至28日对中国进行非正式访问。习近平同金正恩举行会谈。习近平夫妇为金正恩夫妇举行欢迎宴会并共同观看文艺演出。在谈到访问原因的时候，金正恩表示：习近平总书记受到全党全国人民拥戴，成为领导核心并再次当选国家主席，按照朝中友好传统，我理应当面致贺。当前朝鲜半岛局势急速变化，从情义上和道义上，我也应该及时向习近平总书记当面通报。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/84bb58b2/cb7c9239.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【金正恩：首次出访就来中国 珍视朝中友谊】金正恩谈及习近平对朝中友谊和发展朝中两党两国关系发表重要意见，令他受到极大鼓舞和启发，形容双方老一辈领导人亲手缔造和共同培育的朝中友谊是不可撼动的，在新形势下传承并发展朝中友谊，是朝方的战略选择，任何情况下都不会改变。会谈后在欢迎宴会上，金正恩致辞再表示，在朝鲜半岛形势空前巨变的情况下，本着推动半岛和平稳定、继承和发展朝中友谊的良好愿望，对中国进行快速访问。他指，首次出访就来到中国，表达了继承朝中友好传统、珍视朝中友谊的心意。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fafafee6/53f73e6d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【金正恩：按祖父辈遗训 致力实现半岛无核化】金正恩表示，当前朝鲜半岛形势开始向好发展，他们主动采取措施缓和紧张局势，提出和平对话建议。他指，按照金日成主席和金正日总书记的遗训，致力于实现半岛无核化，是始终不变的立场。他表明决心将北南关系转变为和解合作的关系，举行北南首脑会晤，愿意同美方对话，举行朝美首脑会晤。他说：“如果南朝鲜和美国以善意回应我们的努力，营造和平稳定的氛围，为实现和平采取阶段性、同步的措施，半岛无核化问题是能够得到解决的。”在这一进程中，他表示希望同中方加强战略沟通，共同维护协商对话势头和半岛和平稳定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c141a025/26543862.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f3bce06b/a74b00d9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3481ad3f/2165e0d1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【习近平：时机特殊意义重大】习近平表示热烈欢迎金正恩首次访问中国。习近平形容此次来华访问“时机特殊、意义重大”，充分体现委员长同志和朝党中央对中朝两党两国关系的高度重视。习近平指出，中朝传统友谊是两党两国老一辈领导人亲自缔造和精心培育，是双方共同的宝贵财富。他回想当年，老一辈领导人怀着共同的理想信念和深厚的革命友谊，彼此信赖，相互支持，书写国际关系史上的一段佳话。习近平强调，中国党和政府高度重视中朝友好合作关系，维护好、巩固好、发展好中朝关系始终是中国党和政府坚定不移的方针。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/95721618/e2b8de16.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】白宫：中国通报金正恩北京行，习近平传私讯给川普
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	白宫在3月27号星期二晚间发表声明，表示中国已向美国通报，并对此作出回应。白宫发言人桑德斯 说：“中国政府在星期二稍早联络白宫，向我们通报金正恩的北京之行。通报包括中国国家主席习近平传达给川普总统的私人讯息，该讯息已经被传达到川普总统。美国持续与我们的盟友韩国以及日本保持紧密联系。我们视此进展为我们所施加最大压力的行动正在营造与朝鲜对话的适当环境的进一步证明。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9b7abf47/72ae0162.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【日本：国际社会立场不能鬆动 坚定施压直到朝鲜弃核】日本首相安倍晋三重申，重点不是对话，而是要促使朝鲜放弃核武器和弹道导弹开发。只要北韩没有採取具体行动，就必须保持制裁，希望国际社会能一致贯彻到底。安倍表示，高度关切金正恩访中一事，正积极收集情资进行分析，也希望中国提供充分的说明。日本外务大臣河野也强调，至今为止朝鲜多次与国际社会对话，但都没有停下核武开发的脚步。同样的错误不能一犯再犯，面对朝鲜国际社会必须有适当的因应之道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/908c1471/8ac56399.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【杨洁篪明访韩介绍朝中领导人会谈结果】韩国青瓦台国民沟通首席秘书尹永灿28日在记者会上表示，中国国家主席习近平特别代表、中共中央政治局委员杨洁篪将于29日访韩，并向韩国总统文在寅介绍朝中领导人会谈结果。青瓦台一名高官当天向记者表示，杨洁篪此行是为了向韩方介绍朝中领导人会谈结果，并补充道，韩国总统特使团本月初访朝后立即访华，向中方介绍访朝成果，而杨洁篪此访也可能是出于同样目的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/86b381be/12c63899.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】北京开启蓝色预警：白天沙尘天气持续，夜间逐渐减弱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	受冷空气和气旋的影响，昨天下午到夜间我国西北、华北和东北的部分地区出现沙尘天气。北京市气象台今早发布沙尘蓝色预警信号，北京今天早晨5时前后开始出现浮尘天气。预计今天白天浮尘天气将持续，入夜后沙尘天气逐渐减弱。出现浮尘的原因是：①近期北方地区降水偏少，气温偏高，气象条件有利于沙尘天气的生成；②本次影响北方地区的气旋发展强盛，沙源地风速大、容易起沙并造成沙尘天气；③随着气旋东移发展，携带上游的沙尘影响到北京地区。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/zhangnan1005" target="_blank"&gt;@大大熊熊熊熊&lt;/a&gt;: 早上看到这样的天空，整个人瞬间就不好了，霾伴着沙尘一同肆虐，空气中一股子土霾的味道，没辙……只能求风神快来吧&lt;img alt="[生病]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/sb_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[生病]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7d484235/675ba095.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/maguashihang?refer_flag=1005055010_"&gt;@鹦鹉史航&lt;/a&gt;：瞧你们人类干的好事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/592c38a3ly1fpsghpxjrwj22c0340gw6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】欧航局：天宫一号预计在复活节前后坠落
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据欧洲航天局的最新估计，天宫一号空间站预计将在3月30日到4月2日之间也就是复活节前后重返大气层，具体时间和坠落地点还无法精确预测。天宫一号的大部分组件会在大气层中焚烧掉，但会有少量碎片落在地面，砸到人的几率非常非常低。Virtual Telescope Project 和 Tenagra 天文台将从3月28日5a.m. PT开始直播天宫一号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/510831cd/6740c31a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】辽宁舰与40余艘舰只南海军演
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	路透社26日称，大批中国舰艇目前正在在南海举行大型军事演习。美国遥感卫星数据公司星球实验室（Planet Labs）的两幅卫星照片显示照片显示，至少有40艘中国军舰和潜艇分列在辽宁号航母前后，而队列前方看似由潜艇领队，空中还有军机编队飞行。报道还引用新加坡南洋理工大学安全问题专家高瑞连（Collin Koh）的评论说，无论从规模还是从范围来讲，这都是中国正在增长的海上军事力量的一次“非同寻常的大规模展示”!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/99dbc7ce/862536d3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】吴小晖被指控集资诈骗652亿元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/3912155007" target="_blank"&gt;@上海一中院&lt;/a&gt;: 【吴小晖案庭审播报】2018年3月28日上午，上海市第一中级人民法院公开开庭审理上海市人民检察院第一分院提起公诉的安邦保险集团股份有限公司（以下简称安邦集团）原董事长、总经理吴小晖犯集资诈骗罪、职务侵占罪一案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上海市人民检察院第一分院派员出庭支持公诉。&lt;br/&gt;
被告人吴小晖及其辩护人到庭参加诉讼。&lt;br/&gt;
人大代表、媒体记者、社会各界群众及被告人吴小晖部分家属等五十余人到庭旁听庭审。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/e92ebf7fgy1fpsapbxxwmj20m80etthl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	公诉人指控：吴小晖实际骗取超募资金652.48亿元；在担任安邦财险副董事期间，两次累计将保费资金110亿元划转至本人实际控制的公司。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/e92ebf7fgy1fpsd9u6zldj20m70et45h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/3912155007" target="_blank"&gt;@上海一中院&lt;/a&gt;: 【吴小晖案庭审播报】被告人吴小晖对指控的事实和罪名均提出异议，被告人吴小晖表示自己不懂法律，不知道其行为是否构成犯罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/e92ebf7fgy1fpse18fi9kj20m80etgus.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】涉案金额10.4亿！山西吕梁原副市长张中生一审被判处死刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	28日，山西省临汾市中级人民法院依法对山西省吕梁市人民政府原副市长张中生受贿、巨额财产来源不明案一审公开宣判，对被告人张中生以受贿罪判处死刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产，以巨额财产来源不明罪，判处有期徒刑八年，决定执行死刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产。经审理查明，被告人张中生索取、非法收受他人财物，折合人民币共计10.4亿余元。其家庭财产、支出明显超过合法收入，其对折合人民币共计1.3亿余元的财产不能说明来源。法院同时判决，对张中生受贿所得财物和来源不明财产及其孳息予以追缴，上缴国库，不足部分，继续追缴。同案被告人李兰俊、刘年生因犯洗钱罪亦被判处相应刑罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5166595c/37314644.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/jianchuan?refer_flag=1005055010_"&gt;@樊建川&lt;/a&gt;：吕梁副市长张中生贪腐所得，高达10.4亿元，这个数字真的很吓人。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	一般企业，建厂房、买设备、购材料、付人工、交社保、抓营销、付利息、交税收、支行政……才能说到赚点利润。往往，赚不到现钱，而是赚一些厂房、设备和库存产品。我了解许多老板，打拼十几年，能真正赚上几千万，那算是很可以的了。&lt;br/&gt;
难怪，张中生副市长一审被判死刑。&lt;br/&gt;
另，吕梁是我的老家，也是抗战老根据地。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E8%8B%8F%E9%A2%9C%E8%90%BD0?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@苏颜落0&lt;/a&gt;:一天不收个二三十万  就等于今天班白上了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%A8%8A%E5%BB%BA%E5%B7%9D?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@樊建川&lt;/a&gt;: 即使天天收二、三十万，一年也才一个亿，他要连续收十年才行&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】韩国移交20具在韩中国人民志愿军遗骸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩军28日将20具在韩国境内发掘的韩国战争中国人民志愿军遗骸移交给中方。韩国国防部当天表示，移交仪式于上午10点在仁川国际机场举行，韩国国防部长官宋永武和中国民政部副部长高晓兵出席仪式。韩方将装有遗骸的棺椁移交中方，中方将其覆盖上五星红旗后运上飞机。韩国防长出席移交仪式尚属首次。国防部表示，宋永武长官亲自主持交接仪式是为释放韩中两国面向未来改善双边关系的积极信号，同时高度评价中国民政部过去5年为接收遗骸所付出的努力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/da62bbab/140f2af3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】国台办：不允许“台独”艺人参与影片在大陆上映
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国台办28日上午举行例行新闻发布会，有记者提问，我们知道台湾电影《强尼·凯克》即将在大陆上映，近日有网友指出，这部电影的主演之一柯宇纶曾经有“台独”的言行，并且支持他的父亲电影导演柯一正的“台独”立场，支持台湾的“时代力量”。请问发言人，是否了解相关的情况以及下一步将会采取什么样的处理措施？谢谢。对此，国台办新闻发言人安峰山表示，据了解，有关主管部门已经掌握你所提到的这个情况，而且表示说不会允许持“台独”立场和具有“台独”言行的台湾艺人参与的影片在大陆上映。如果这些台湾艺人认识到“台独”的错误和危害，从思想上、行动上发生转变，我们持欢迎态度。目前该片在大陆的上映问题已经被搁置。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/79d9b581/abcbe17a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/sinahollyworld"&gt;@守望好莱坞&lt;/a&gt;：《请以你的名字呼唤我》和《圣诞快乐，劳伦斯先生》在今年北京电影节的展映突然被撤下。而“劳伦斯”主演坂本龙一今日在ins转发了此消息，没发表任何评论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/61e1db57/d68c8622.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】马蓉以股东身份起诉王宝强持股公司要求“查账”
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	离婚案宣判后，马蓉以自己是王宝强持股公司隐名股东为由，起诉要求查阅公司相关账目以及财务报告。目前北京市怀柔法院已经受理该案并组织双方进行了一次庭前谈话。记者从相关渠道获悉，马蓉和王宝强离婚一案在此前已经对查明的事实部分先行判决，但关于二人的财产分割案件仍然在法院的审理过程中。因此，此次怀柔法院受理的该案件需要在其他财产分割案审理结束后才会启动审理程序。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ac037259/91cf4c75.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】许家印：恒大是民生房企 去年均价1万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	26日，许家印表示，去年恒大销售5000亿，均价1万元，但1万元是含精装修的，定位都是刚需。恒大是民生房企，到2020年底要实现总资产3万亿，年销售规模8000亿，成为世界百强企业。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/49ab8745/35fc1f1a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】教育部：各省整治校外培训方案4月中旬须公布 该停业的停业
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对校外培训机构“存在安全隐患、证照不全、强化应试、培训结果与招生入学挂钩、非零起点教学、教师课上不讲课后到培训机构讲”等方面问题，各省工作方案要在4月中旬前向社会公布。立即对辖区内校外培训机构进行全面摸排，该办理证照的依法依规办理，该停业的必须停业，该吊销证照的坚决吊销证照。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3348703f/90a8cfb6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】北京：将于2019年彻底取消小升初特长生招生
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今天，教育部召开通气会介绍各地推进校外培训机构专项治理的有关情况，北京市教委副巡视员冯洪荣介绍北京情况时表示，“北京市进行校外培训机构专项治理要坚持标本兼治的原则，从入学方面，2019年将取消特长生招生，减少家长和学生进行盲目培训的情况。另外，对校外培训机构的培训结果与中小学校招生入学挂钩的行为绝对是‘零容忍’。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d7610f33/87ddd1aa.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】万科广告被指秀下限侮辱学生 回应称将全部下线
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月28日，郑州万科城的一则楼盘广告引发争议。广告词上写“春风十里醉，不如树下学生妹”，众多网友认为这是秀下限，为做营销侮辱郑州大学学生。对此，郑州万科方面回应称，广告系代理公司所做，他们在审核时出现纰漏，将做全部下线处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ef8569c9/a11daf7c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】日本财务省理财局前局长佐川宣寿就“森友学园丑闻”到国会作供
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本财务省理财局前局长佐川宣寿到国会参议院，就森友学园以低价购得国有土地、财务省篡改交易审批文件的丑闻作供。佐川表示，首相安倍晋三及其夫人安倍昭惠、财相麻生太郎均没有指示财务省篡改文件；不过，他以正接受调查为由，拒绝透露他于何时、如何获悉文件被篡改，以及篡改文件的目的。就佐川在参议院的证供，有在野党派议员认为说法未能释除疑虑，并再次要求安倍昭惠亲身到国会接受质询。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0d64cb0e/9ae00d1e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	受丑闻影响，安倍内阁的支持度继续受挫。据《朝日新闻》所作最新民调，安倍的支持度跌至下足33%，较上月急跌逾一成；《日经新闻》调查则显示，约七成受访者认为安倍须为财务省篡改文件负责。分析预料，随着丑闻持续发酵，安倍于今年9月自民党总裁选举的选情将受影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/74ae406f/edd9e792.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】摩拜6月登陆日本，设专用停车场、不能随处停泊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据日本共同社报导，摩拜将于今年6月正式登陆日本，其中以东京为开端、今年内陆续进驻20个城市，合共投入3万辆自行车。由于日本管制较中国严格，共享自行车公司在日本必须建立专用自行车专用停泊点，而不能像中国共享自行车般在任意地点停泊。因此，摩拜将与日本三大便利店，以至麦当劳、Starbucks 等餐饮连锁店等合作，在店外设置自行车专用停车场；另外，摩拜还计划与日本地方政府、拥有闲置地皮的房地产公司合作，以增加“停车场”，年内目标为至少4000个。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/02c3eba3/f255f260.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】北约宣布撤回7名俄罗斯常驻北约代表的资格认证
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	27日，北约秘书长斯托尔滕贝格宣布，北约将撤回7名俄罗斯常驻代表的资格认证，同时还将拒绝另外3人的认证申请。他在声明中表示，迄今已有25个北约盟国及伙伴国合共驱逐了140多名俄罗斯外交人员。他还表示，北约最新宣布的措施也是集体回应的一部分，将使得俄罗斯常驻北约代表团的人员规模从30人减至20人。他同时也强调，北约对俄罗斯的政策没有改变，会继续致力于对俄罗斯防御和对话的双轨策略，包括正在准备北约-俄罗斯理事会的下一次会晤。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2cebc142/ca75b20c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：美欧集体驱逐俄外交官之举很粗暴】几个西方大国一串通，不需经国际法程序，就可以给一个非西方国家“定罪”，对其群殴，这很让人触目惊心。现在美欧这样蛮横地对待俄罗斯，让人看到西方霸权主义正变得更加轻率、不计后果，它对正常国际关系的毒化能力在上升。非西方国家有必要加强团结与协作，争取建立完全独立于西方影响的话语权和对各种事务的定性权、裁量权，打破西方对价值领域的垄断。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/24c0063a/345918a4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美国性侵队医纳萨尔的前院长也被逮捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国奥运体操队前队医纳萨尔（Larry Nassar）因性侵多名女运动员而背负重刑后，他所供职的密歇根州立大学（MSU）的前院长斯特朗佩尔（William Strampel）近日也被警方拘捕。调查人员指，在对纳萨尔进行调查时，他们在斯特朗佩尔的电脑上也发现存储了多名该校学生的裸照；根据书面陈述，这台电脑还曾播放过纳萨尔在“治疗”过程中性侵年轻女性的录像。现年70岁的斯特朗佩尔自2002年起担任该校骨科医学院院长，2017年辞职，表面上看起来是由于身体原因。不过该校近日表示，已经开始执行解除斯特朗佩尔院长任期的程序，因为他在这件事上“未能达到我们对高阶领导职位要求的专业精神”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ab6a3472/d1538ac6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】外媒:特朗普考虑用紧急法禁止中国收购美国科技企业
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	知情人士透露，特朗普政府正在考虑打击中国对美国认为敏感的科技行业的投资，选项之中包括动用国家紧急情况专用法律。美国财政部官员正在制定方案，以确定哪些科技行业禁止中国企业投资，例如半导体和5G无线通信等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e4f788d9/b4eab02b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【党报头版评论：阻止中国技术进步 那是徒劳】人民日报海外版头版评论文章称，企图通过贸易战破坏“中国制造2025”势头，阻止中国技术进步，这是特朗普的如意算盘。然而，特朗普的如意算盘，将牺牲美消费者利益，也必遭中国反击，可谓害人害己，最终也根本无法阻止中国技术进步。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】艳星律师：她曝光后“几乎每小时”都在遭受威胁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	艳星Stormy Daniels 25日上节目谈论与美国总统川普的绯闻后，“几乎每小时”都受到威胁；她的律师Michael Avenatti驳斥各方称Daniels说谎的评论，说她可以描述总统身体特征。Avenatti 在接受NBC访问时说：“我的当事人原本准备在节目里谈论更多这方面的细节，她甚至可以描述总统的私密部分特征，以及双方交谈的详细内容，这些无疑都是事实。”“不妨让总统亲自上台来，当面说Daniels是骗子；不妨让他亲自和我的当事人对峙，说这些事从未发生。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e671bae5/5733b2ca.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】扎克伯格拒绝提供证据，称将派“代理人”前往
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	因Facebook近日深陷数据泄露传闻，这一事件据称影响了超过5000万用户，其CEO马克·扎克伯格也被美国下议院文化委员会传唤，但据《每日邮报》报道，扎克伯格本人并不打算出席听证会，而是希望让他人代替自己出面参加。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/882311f3/d3adfb65.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【ICE利用Facebook数据追踪无证移民】Facebook的数据泄露丑闻持续发酵，然而人们却还不能确定剑桥分析是如何获取Facebook的拥护隐私数据以帮助川普在总统竞选中进行宣传的。但是, 有一个组织可以随时访问和使用 Facebook 的个人数据: 美国移民和海关执法局（ICE）。ICE是负责川普的大规模驱逐移民计划的联邦机构, 根据内部邮件显示，ICE使用后端 Facebook 数据定位跟踪对象。使用社交媒体和强大的数据分析工具来寻找目标，为锁定一个特定嫌疑人提供了一个难得的途径。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b250b530/9216ede6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】撤出东南亚的Uber能否坚守印度和巴西？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在Uber撤出东南亚以换取竞争对手少数股权之后，市场焦点随即落在印度和巴西这两个Uber仅剩的人口庞大的新兴市场。Uber首席执行长Dara Khosrowshahi否认了可能在印度或巴西寻求类似解决方案的猜测。一位熟悉Uber策略的人士表示，上述举动将是该公司最后一次进行类似交易；Uber不会放弃拉丁美洲和印度市场。Uber在两地都有硬仗要打，且形势复杂。在印度，Uber正和Ola争夺市场。Ola的业务已遍及110多个城市，Uber仅在约30个城市运营。两家公司有着共同的投资者——软银。在巴西，Uber正和99正面交锋，后者由中国滴滴出行部分持股，而优步又持有滴滴20%股份。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3839798a/25f59888.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】马克龙说了，明年起法国义务教育从3岁开始
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国总统马克龙27日宣布，2019年起法国强制接受义务教育的最低年龄将从6岁降至3岁。他说，尽管法国大部分地区目前实际上已实现儿童自3岁起开始上幼儿园，但在法国海外省，3岁儿童入园率相对明显较低。此外，在很多较贫困街区，不少家庭受经济条件所限，往往只让孩子上半天幼儿园，以节省需要支付的餐费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/73ed27bb/9e2ce657.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】报告称四分之三的土地功能退化
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国框架下致力于保护生物多样性的机构 “生物多样性和生态系统服务政府间科学－政策平台”（IPBES）发表报告说，人类活动导致超过四分之三的土地退化，威胁着全球约五分之二人口（32 亿）的生计。报告说，土地退化的直接原因是农田和牧场等快速扩张和管理不可持续，深层原因则包括发达经济体的高消费生活方式等。报告认为土地退化会导致生物多样性严重退化，并给人类生存所需的食品、饮水和能源供给造成威胁。报告说，截至2014年，全球有超过15 亿公顷本来有自然生态系统的土地被开垦，全球未受人类活动影响的地表面积已不足四分之一，而这个比例预计到2050年将下降到不足10%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/60d5ccca/28344a6d.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/wm90?refer_flag=1005055010_"&gt;@吴铭&lt;/a&gt;：关于改革开放前三十年，一些似是而非的观点很有市场。例如，不少人认为那时候物价稳定，从未发生通货膨胀。据《中国共产党历史》第二卷记载，“大跃进”期间，国家财政连年出现巨额赤字（1958年为21.8亿元，1959年为65.8亿元，1960年为81.8亿元），银行大量增加信贷和发行货币，社会购买力大大超出社会商品供应量，“造成商品奇缺，通货膨胀，人民消费水平大幅度下降。”包括粮、肉、蛋、糖、肥皂等在内，凭证凭票限量供应的商品品种不断增加。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 1961年初，中央采纳陈云的建议，决定敞开出售高价糕点、高价糖果，并开设高价饭馆，有钱就可以消费。关于这一举措的意义，陈云指出：“一是可以缓和人心，二是可以增加点营养，三是可以回笼货币。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/53e2b340gy1fpp8n3mj73j20j60cu77n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】多陪孩子读党报，培养正确三观
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fef9cfda/6b955ff6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/yaoyaoxiaojing?refer_flag=1005055010_"&gt;@妖妖小精&lt;/a&gt;：挺好看的裙子，就是不能岔开腿站着，否则&lt;img alt="[笑cry]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[笑cry]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/8245bf01ly1fprm1c9nkdj20m80gojuh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/8245bf01ly1fprm1bj3srj20fu08vtix.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】今早的颐和园，你们感受一下…（by&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%9C%80%E6%B5%AA%E6%BC%AB%E7%9A%84%E7%A7%8B%E6%97%A5?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@最浪漫的秋日&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b0aa2e07/b0dc65e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/03d420ef/7ab00c48.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/946b7358/23e8b9cf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8003a43d/8c620e0e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/wm90" target="_blank"&gt;@吴铭&lt;/a&gt;: 专列内外。（图片来源：朝中社）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/53e2b340gy1fpsl31n2o7j20ir0cxgob.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/53e2b340gy1fpsl3214b5j20ir0cxq5f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/53e2b340gy1fpsl32g6gsj20ir0cxq5t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/53e2b340gy1fpsl3370znj20ir0cxwhc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/53e2b340gy1fpsl33insgj20ir0cxwhf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】第一次看到他听别人说话还亲自做笔记，第一次看到他笑得那么腼腆
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e96a689e/5bf9fc2e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】“胆小鬼连幸福都会害怕，碰到棉花都会受伤，有时还被幸福所伤。”——太宰治
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8102cda8/0d1a9c86.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/xiongtaihang?refer_flag=1005055010_"&gt;@就叫熊太行也行&lt;/a&gt;：今天的北京是清明体验。告诉大家被黄土埋了是什么体验。
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	100%好评春夏款牛津纺抗皱免烫衬衫,精梳牛津纺棉料！最后1天特价包邮！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 28 Mar 2018 14:43:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130339</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180327】我在等待来自戛纳的消息</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130309</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中国驻WTO代表：美国对华301调查有违世贸组织规定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国常驻世界贸易组织代表张向晨26日在世贸组织会议上表示，美国以单边实施的301调查结果为依据，企图对中国采取限制措施的做法，既有违美国在世贸组织曾做出的承诺，也有违世贸组织相关判决和规定。张向晨指出，根据世贸组织裁定和美国承诺，美方不能通过301调查单边认定其他成员做法是否违反世贸规则，在处理涉及世贸协定的事项时，美国须依据世贸组织规则和争端解决机构的裁决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/53caf9e6/49a0e85d.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【刘鹤：中方已经做好准备，有实力捍卫国家利益】刘鹤特别指出，美方近期公布301调查报告，是违背国际贸易规则的，不利于中方利益，不利于美方利益，不利于全球利益，中方已经做好准备，有实力捍卫国家利益；希望双方保持理性，共同努力，维护中美经贸关系总体稳定的大局。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外媒：中国提出购买更多美国半导体减少贸易顺差】英国金融时报周一援引未具名知情人士报道称，中国提出把部分从韩国和台湾采购的半导体转而向美国购买，以减少中国对美国的贸易顺差。中方还将赶在5月前敲定允许外资金融集团在中国国内证券机构中持有多数股权的新规则。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国资划转社保基金首批试点将落地：不涉上市公司，不会简单变现
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	划转部分国资充实社保基金的试点名单已确定，若干省份和5家左右中央企业将率先试点。财政部、国资委等部门正在积极有序推进划转操作，近期有望完成划转。同时，为了配合划转工作，财政部正在牵头研究制定相关配套办法，下一步会结合试点情况适时出台。在肖亚庆看来，这个划转并不影响中央企业的运转，既不影响全资中央企业的运转，也不影响股权多元化甚至混合所有制企业的运转，因为划转是国有股的一部分。财政部有关负责人也指出，划转一般不涉及上市公司，也不是简单变现国有资本。实施的过程中，不会也不允许出现大量变现国有资本的情况。划转工作将坚持目标引领原则，与基本养老保险制度改革目标紧密结合。通过划转部分国有资本，弥补因实施视同缴费年限政策形成的企业职工基本养老保险基金缺口，促进建立更加公平更可持续的养老保险制度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b80ee0c3/e741d65a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】最高检通报：上海检方对携程亲子园8名工作人员提起公诉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	26日，记者从最高检获悉，上海市长宁区人民检察院依法以涉嫌虐待被看护人罪对携程亲子园工作人员郑某等8名被告人提起公诉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/963c7c2d/e8b7de63.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】阿里巴巴和京东最快6月回归A股
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在美上市的几大科技巨头正寻求回国上市，以表示对国家的支持，官员们也在起草法规加快它们的回归速度。包括阿里巴巴和腾讯在内的八家公司成为第一批入围与监管机构讨论发行中国存托凭证 （CDR）的企业。CDR是一种可以在中国证券交易所交易的代表外国股票的证券。官媒财新网报道，CDR首批名单是可能两家，也可能是四家。目前比较确定是阿里巴巴和京东最快将在6月成行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4008c093/a8c80f6b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】深圳发布棚改征求意见稿：最高按建面1:1.2补偿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	意见稿指出，棚户区改造搬迁安置补偿采取货币补偿、产权调换以及货币补偿和产权调换相结合等方式，由权利主体自愿选择。区政府应当根据实际情况，按照套内建筑面积1 :1或不超过建筑面积1:1.2的比例，确定辖区内老旧住宅区棚户区改造项目的产权调换标准。签约期内达不成补偿协议，或房屋所有人不明确的，区政府可以根据公共利益的需要依法实施房屋征收。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a58d9657/28d21a62.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】王宝强获最令人失望导演奖 “我欠观众一声对不起”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“这是第一次领这个奖，希望也是最后一次。也是给我个机会，向观众说对不起。我欠观众一声对不起。”3月26日，第九届中国电影金扫帚奖在北京颁奖，王宝强凭处女作《大闹天竺》获得最令人失望导演奖，和《纯洁心灵·逐梦演艺圈》的毕志飞并列。同时，《大闹天竺》也获得了最令人失望影片奖和最令人失望编剧奖。据主持人介绍，王宝强是该颁奖礼开办九年来第一位直面该奖项的一线演员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6dfddbf8/c3a59ac3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】伊利造谣事件涉案人员被捕 内蒙古成立专项小组调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自媒体披露称“伊利股份董事长潘刚被有关部门带走协助调查”，引发市场关注。26日，伊利高管对记者表示，近期针对伊利集团及其领导人情况的谣言很多，公安部门已经对造谣事件介入调查，并已于3月19日抓捕了一名犯罪嫌疑人。“接下来我们还会利用法律手段来维护我们的权益，”他说。一位熟悉伊利的相关人士称，伊利从今年年初开始就陆续发现了多起针对集团及领导人的不实信息发布行为。据悉，呼和浩特市和内蒙古自治区两级政府已经成立了专项工作小组进行调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/416f3fe8/abc70aea.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】里皮：国足不需要没荣誉感的队员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	26日的中国杯比赛上，中国队1-4不敌捷克，两战全败丢掉10球成绩垫底。赛后发布会上，主教练里皮表示：希望以后所有能够进入到国家队的球员都能够有强烈的荣誉感和自豪感，需要为国家队奋勇拼搏，对得起身上的球衣。如果做不到这一点，我们也不会再招他们进入国家队了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bae52d0d/a5bd5f4d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】李文星家属起诉BOSS直聘获立案 索赔230万元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	被发现死于天津静海一处水坑255天后，曾深陷传销漩涡的大学毕业生李文星的父母将招聘软件“BOSS直聘”运营方北京华品博睿网络技术有限公司告上法庭。3月26日，北京市朝阳区法院决定受理此案。起诉状显示，李文星父母请求法院判令BOSS直聘赔偿丧葬费、死亡赔偿金、被抚养人生活费、精神损害抚慰金、财产损失费等共计230万余元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f50b7ab2/76431c39.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】内蒙古一老汉拿500万拆迁款买银行理财，结果被买成了保险
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年，王永发决定把钱存入中国银行呼和浩特市呼和佳地支行。身穿银行服装的王雅君给王永发介绍了一款理财产品，面对身份质疑，王雅君将支行行长杨冰叫来作证。2018年1月，王永发发现，27.5万元的利息现在只有不到20万元。这时杨冰才承认，王雅君是阳光人寿保险公司的保险推销员，已离职。而这份保险合同期满日要等到自己和老伴儿都达到100周岁。2018年2月8日，王永发登上支行楼顶，并向银行和保险公司发出最后通牒。幸好派出所、消防队等及时赶到，王永发才被劝下。至此，银行和保险公司作出妥协，由保险公司返还500万元本金和27.5万元利息，并收回与王永发夫妇签署的所有合同、协议等资料，还要求他撤回对银行、保险公司的投诉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bf3d2934/de6aafa8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】山东临淄区给婚礼份子钱立规定，要求不超过100 元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	山东省淄博市临淄区最近实行了新规定，要求“喜事新办、丧事简办”。对于婚事操办方面，该区将婚礼份子钱标准设定为 50 元，上限 100 元，还要求随礼不坐席、只宴请直系亲戚。在简化丧事操办流程上，要求不披麻戴孝、不大摆灵堂、不设宴待客......时间由原来的3天缩短到1天。临淄区委书记宋振波表示：“卸下老百姓沉重的经济包袱，刹住讲排场拼面子的攀比歪风，转变丧葬习俗，倡树文明新风，也为经济发展腾出了空间。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c4908c3b/6b38ceb0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】香港“占旺刑事藐视法庭案”预审
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2014年香港“占领运动”（雨伞运动）旺角占领区清场期间，多人涉嫌违反禁制令，及后被控“刑事藐视法庭罪”，案件26日在高等法院进行预审。律政司一方表示，案中15名被告有7人承认责任，另外有5人也同意案情。法官陈庆伟表示，将先处理相关被告的答辩及有关程序，至于求情及判刑将留待最后、与同案其他被告一并处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d8633a8c/d2ddebf9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】富豪建258套别墅赠乡亲 村民嫌少还想多要
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	湛江遂溪县官湖村，企业家陈生筹建129栋共258套别墅，准备无偿赠送给村民使用。而这投资2亿多元的一期项目即将竣工交付之时，当初按照常驻人口规划了别墅数量，现在却有村民提出子女已经结婚或即将结婚，希望再分多一两套；有户口早已外迁的原村民联名写信，也希望回村分房；甚至有村民表示如果要拆旧房建二期工程，除了按计划给他们分配别墅，还得支付赔偿……目前，别墅还遭到一些人的恶意破坏，十多个窗子被石头砸坏。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1086fb91/c69671f9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】reddit网友destronger的晒图，爷爷给了5岁孙子一个“上古遗物”，玩的不亦乐乎。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/350cb655/6883a163.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】韩国将向中方交还20具韩战阵亡中国军人遗骸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	26日，韩国仁川，韩国当局为去年发现的20具韩战阵亡中国军人遗骸举行入殓仪式，韩中两国均有派代表出席。韩国将于28日将这20具遗骸移交中方，韩国国防部长宋永武届时会出席交接仪式。这也是韩中双方连续第五年举行遗骸交接，此前，韩国已合共将569具中国军人遗骸交还予中方。韩国国防部表示，宋永武亲自主持周三的仪式，旨在为韩中在未来改善关系发放积极讯号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b9d31b67/c4fbfcd2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】台湾高雄发生警匪枪战 一名持枪嫌犯中弹身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	高雄市街头今天（27日）凌晨惊传枪战，警方连开22枪，击毙一名匪徒，抓获另外两人，并在匪徒车上发现大量武器。据报道，当时警方拦查了一辆可疑的白色轿车，不料后座一名歹徒直接拿枪伸出窗外，警方立刻将对方车辆包夹到路旁，要对方弃械投降，但车上三名都有毒品前科的歹徒不为所动。双方僵持近10分钟。由于一旁就是24小时营业的超市，警方担心歹徒会开枪反击伤及无辜，因此连开22枪。其中拿枪对着员警的歹徒腹部中弹，送医急救不治。另外两人被警方逮捕带回。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/40e2321c/abe9ac8b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】文在寅修宪案削减部分总统权力
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	正在阿联酋访问的文在寅26日通过电子公文，批准政府将修宪草案提交国会审议，并发布相关公告。韩国现行宪法规定，总统任期五年，不得连任，而宪法修正草案将总统任期改为四年，连选得连任一次。草案赋予国会监督总统部分决策的权力，这些决策原本只需总统发布命令即可下达。修宪草案剥夺了总统提名宪法法院院长的权力，并将该决定权移交给法院法官。此外还减少了总统任命国家监察机构“韩国监察院”院长的权力。草案还限制了总统发布特赦令的权力，批评人士指出，该权力长期被滥用，使商业巨头免于被判贿赂及其他白领犯罪罪名。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/22b61559/51a07e38.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】李明博拒绝在看守所接受检方调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	26日，因涉嫌贪腐被捕的韩国前总统李明博透过律师向外界表示，他拒绝在看守所内接受检方调查。据韩联社报导，出于对前总统的礼遇，检方在李明博被逮捕4天后才开始对其讯问，但遭到李明博拒绝。李明博律师当天召集记者会称，李明博出于遵守法律的考虑接受了检方传讯，但被捕后检方仍然不断传讯其前幕僚，并大肆公布案情；李明博认为在这种情况下无法指望调查公正，继续接受调查没有意义。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a978c816/6f4d4af9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】马来西亚严打假新闻 违者可坐牢达10年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马国首相署部长阿莎丽娜向国会提呈《2018年反假新闻法案》一读，此法案一旦通过，将严惩任何在印刷和社交媒体资援出版、教唆、制造、散播、转发假新闻者。最高刑罚高达10年监禁或罚款50万令吉，或两者兼施。外界担心这项反假新闻法案将进一步钳制马来西亚的媒体自由，甚至剥夺联邦宪法赋予公民的表达权，而反对党则指政府立法管制假新闻，是要禁止批评政府的新闻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b4162295/f6d8ce5a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】西方多国宣布驱逐俄外交人员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	总统川普周一下令驱逐60名俄罗斯人，作为对俄罗斯涉嫌毒害在英国的前俄罗斯间谍一事的回应。60人中包括12名被认定为驻纽约联合国的俄罗斯情报人员。驱逐令还包括关闭俄罗斯驻西雅图的领事馆。官员称，俄罗斯人及其家属需在七天内离开美国。“通过这些行动，美国和我们的盟友向俄罗斯明确表示，其行动是有后果的。”白宫声明写道，“美国随时准备与俄罗斯建立更好的关系，但这只能随着俄罗斯政府行为的改变才能发生。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0466b138/61a5f517.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14个欧盟国家决定驱逐俄外交官员】据外媒报道，包括波兰、德国、立陶宛、丹麦、乌克兰等在内的14个欧盟国家宣布，将驱逐俄外交官员，以回应俄涉嫌在英对前特工投毒事件。另据 BBC 报导指，目前已有23个国家与英国联盟，合共驱散233名俄罗斯外交人员。俄罗斯外交部当天随后发表声明，对西方国家驱逐俄外交人员表示强烈抗议，并称将采取回应措施。俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫当日早些时候也曾表示，俄罗斯将按照对等原则逐一予以回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c1d38bd2/afa871a6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国外交大臣约翰逊26日晚在议会发言时说：“我应该强调，那些决定驱逐俄外交官的国家甘愿承担招致克里姆林宫报复的风险。并且我知道，我现在不仅仅代表我个人，还代表全体议员在说话，我向这些国家表示深深的感谢。”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3e7ee6cd/661cbf33.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【冰岛将外交抵制俄罗斯世界杯】俄罗斯双面间谍中毒事件之后，美国等多个国家开始对俄罗斯进行外交回应。昨天，冰岛外交部宣布，将对今夏举行的俄罗斯世界杯展开外交抵制，也就是不会有政府官员前往俄罗斯观看世界杯，但是球队不会退赛。此前英国首相也宣布，不会有内阁成员或者皇室成员前往俄罗斯观赛。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2035c3c6/b0e1fb37.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【特蕾莎梅：共130人接触到神经毒剂】英国首相梅姨26日谴责，毒害双面间谍谢尔盖·斯克里帕尔使用的致命化学武器“诺维乔克”（Novichok）可能已造成事发地点附近130人接触到这种神经毒剂。她向英国国会议员表示，有数百名英国公民因为俄国“完全野蛮”的攻击行为，生命遭受威胁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/91656fa6/879cf919.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】脸书数据可能助推英国脱欧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国《观察家报》报道称，涉嫌窃取脸书用户数据、影响美国总统大选的数据分析公司剑桥数据（Cambridge Analytica）和英国脱欧公投也脱不了干系。该公司据信和加拿大数据分析公司AggregateIQ 有密切关系。后者在如今的英国外交大臣鲍里斯?约翰逊（Boris Johnson）支持的“投票脱欧（Vote Leave）”运动中扮演重要角色。这两家公司和约翰逊的竞选团队对此表示否认。《观察家报》的消息来源于剑桥分析前员工克里斯多夫·怀利（Christopher Wylie）。他是整个事件的爆料者。据怀利称，加拿大数据公司AggregateIQ在他的协助下成立，一度被内部视为剑桥公司的分部。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8571d7a5/cf208b2d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【脸书一波未平一波起：被曝秘密收集用户通话记录】日前，新西兰一名网民从脸书下载个人账户数据记录时，发现脸书竟从他的Android手机上，收集了通话和短信收发的数据，且已长达2年多，但他此前从未授权脸书程序收集这些数据。据悉，该事件立即引起其他网民关注，不少人都表示，从未同意脸书收集通话记录等敏感数据。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】Uber东南亚业务遭收购
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	总公司设在新加坡打车软件公司Grab 26日宣布，已收购Uber东南亚业务，结束激烈的东南亚市占率争夺战。Grab在声明中表示，正在收购Uber在东南亚的汽车共乘和食物外送业务。作为交换，优步将取得Grab 27.5%股权。这是优步在亚洲的第二波撤退。这项交易也标志着叫车业在人口6.4亿的东南亚首见大动作整合，势必对印尼Go-Jek这家有谷歌和中国腾讯控股撑腰的公司和其他竞争对手增添压力。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/15ba23c7/1dc581bf.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【23】优步自动驾驶车祸续：测试车辆禁用了沃尔沃防碰技术。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据彭博社报道，Uber（优步）在上周无人驾驶路测车祸中，禁用了测试车辆沃尔沃SUV的防碰撞技术。彭博社引述了该车辆雷达和摄像头制造商Aptiv发言人Zach Peterson的说法称，“我们不想让公众误以为是我们为沃尔沃提供的技术出现了故障，事实并非如此。Zach Peterson表示，Uber在路测事故中使用的沃尔沃XC90 SUV所安装的标准高级驾驶辅助系统和Uber测试车辆所安装的自动驾驶系统“毫无关系”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2a35f7e9/34bf4269.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】人一生会制造多少大便？研究：11吨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国加州大学圣地亚哥分校的一份研究指出，不论是男生或是女生，每人每天平均会上一次大号，每次排出约400克重的大便；若以女性平均寿命81岁为依据，那一生会制造重约11.757吨的大号，相当于三只成年雄性河马的重量；若以男生平均活到76岁来看，则会产出重达11.03吨的大便。乔治亚理工学院的学者补充指出，一般人平均每秒会排出0.8英寸的大便，倘若遇到便秘的情况，平均需要12秒才能排出一颗顽固的大便。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fa01649c/5145c5de.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】韩媒：朝鲜最高层人士访华
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒报道和消息人士透露，朝鲜最高层人士26日访问北京，备受各方关注。据消息，朝鲜最高层人士乘坐已故前最高领导人金正日生前访华时乘坐的专列抵京。报道称，暂不确定该人士是否为朝鲜劳动党委员长金正恩。此外，彭博社援引3名消息人士的话报道称，金正恩对中国进行访问。彭博社称，金正恩闪电访问北京，他将会见哪些中方人士、在北京逗留多长时间等细节不得而知。日本NHK电视台报道称，据观测，目前中国互联网上盛传一张疑似来自朝鲜的列车抵京的照片，且北京市区的警戒十分森严，可能有朝方高级别人士正在北京访问。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/23011c87/5f11bb4a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1663373597?refer_flag=1005055010_"&gt;@饭统戴老板&lt;/a&gt;:五体投地……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6325111dgy1fpr5womoe5j20qo1ben4o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】“那些愿意放弃基本自由来换得少许暂时保障的人，既不配得到自由，也不配得到保障。”——本杰明·富兰克林
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bf67e2a5/9d13a6f8.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/3227320067?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@毕志飞&lt;/a&gt;：关于金扫帚奖，不做回应。我在等待来自戛纳的消息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 15:50:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130309</guid></item></channel></rss>