<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2016 14:38:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20161215】不可以在这国家暴力打人，如果这样话，这国家就等于没有法律</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117045</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】美联储时隔一年再加息 称明年可能加息三次
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国联邦储备委员会（Fed）美国东部时间周三下午宣布，将联邦基金利率上调0.25个百分点。这是美联储在过去十年中的第二次加息，上一次加息发生在去年年底，加息幅度也是0.25%。美联储声明称，联邦公开市场委员会（FOMC）所有成员史无前例地一致投票同意加息，大家重点考虑了美国目前强劲的经济增长以及一直攀升的就业率。委员会称，预计明年将有三次加息，而不是9月会议上预计的两次。耶伦说，"我们正处于高度不确定的形势之中……所有联邦公开市场委员会成员都认可这种不确定性。不确定性主要来自经济政策的变化以及这些政策可能产生的影响。"她拒绝对特朗普关于美联储的言论进行评论，也拒绝评论特朗普通过社交媒体宣布政策以及批评一些公司的行为。"我高度信奉美联储的独立性，"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LkNp4u/lLcyx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/usinvester" target="_blank"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;: 今天联储宣布加息前，都说不怕。众望所归的加息宣布后，普跌：股市、非美元货币、贵金属。&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国5年期、10年期国债期货双双跌停 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt; ：今天，5年期国债期货跌停，10年期国债期货跌停。国海证券停牌。同业链条危机。之前高位死杠国债的某大行凄风苦雨。大概率需要央行再出手进行流动性管理了。 今年以来股市和债市联动性更强，债市领先股市，而非跷跷板。对股债而言，流动性和政策环境是更主要的影响变量，而非基本面。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4Lv4NJv/l4FNo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2445975275?refer_flag=1005055010_"&gt;@某行首席经济学家&lt;/a&gt;：前两天债券市场流动性就变差了,交易员收券的积极性极低。今天国债期货直接来个跌停，更加增加了债券市场的恐慌。债券市场本应很平稳的，但是太多加了杠杆的交易参与其中，极大地增加了债市的不稳定性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中央经济工作会议召开：明年GDP目标或定为6.5%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一年一度的中央经济工作会议已于14日起在北京召开，部署2017年经济工作。多位专家预测2017年经济工作和改革重点，其中GDP增速稳增长、国企深入改革、个税改革落地、房地产调控逐步建立长效机制可能为明年经济工作的重点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LXzuMh/cTEVt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11月当月中国对外直接投资同比猛增76.5%】2016年前11个月中国对外累计投资金额1617亿美元，同比增长55.3%，增速是去年同期的三倍有余。其中，11月当月中国对外直接投资157.4亿美元，同比猛增76.5%；新签合同额269.5亿美元，同比增长高达91%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】国内油价迎来年内第9次上涨  为年内最大一次涨幅&lt;br/&gt;
国家发改委12月14日发布的通知，自2016年12月14日24时起，国内汽、柴油价格每吨分别提高435元和420元。本次调价后，国内成品油价格涨幅在5%-6%之间。受主要产油国达成石油减产协议等因素影响，近期国际市场油价出现较大幅度上涨。据了解，此次汽、柴油价格上涨为年内最大一次涨幅。今年以来汽、柴油价格经历的24次调价中，有9次上涨、5次下调。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4Ln03n1/UAEd7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美联储加息震动市场 国际油价14日大跌逾3%】美联储公布加息决定后美元上涨，美国最大的原油储存中心俄克拉何马州库欣原油库存大幅上升，市场重燃对原油供过于求的担忧，当天油价承压下行。截至当天收盘，纽约商品交易所2017年1月交货的轻质原油期货价格下跌1.94美元，收于每桶51.04美元，跌幅为3.66%。2017年2月交货的伦敦布伦特原油期货价格下跌1.82美元，收于每桶53.90美元，跌幅为3.27%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】今秋以来最严重雾霾来袭&lt;br/&gt;
环保部15日通报，从16日至21日，京津冀及周边地区将发生一次大范围重污染天气。超20个城市可能连续4天达到重度及以上污染，且可能出现2天以上的严重污染。本次雾霾影响范围广、持续时间长、污染程度重，是今年入秋以来最严重的一次重污染天气过程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LP3hHS/efPOB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【元旦起天气等原因致航班延误旅客食宿自理】从明年1月1日起实施的《航班正常管理规定》规定，由于天气、突发事件、空中交通管制、安检以及旅客等非承运人原因，造成航班在始发地出港延误或取消，承运人应协助旅客安排餐食和住宿，费用由旅客自理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LP3pnK/xrF9Z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】钟南山引用统计数据称：9成白血病儿家中曾豪华装修
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	前日，中国工程院院士、呼吸疾病国家重点实验室主任钟南山发表演讲，引用中国环境保护协会有关统计资料：90%白血病患儿家中曾搞过豪装，每年210万儿童死于豪华装修；80%家庭装修甲醛超标；70%孕妇流产和环境污染有关。室内环境污染已经成为严重影响现代人类健康的杀手之一。每年我国因室内环境污染引起的死亡人数高达11.1万人。钟南山同时表示，自己家里也用空气净化器，不过目前市场上的空气净化器良莠不齐，制定标准显得更加重要。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LvPEzz/Th9lI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】温州宣判一起未成年人霸凌案件：7少女被判刑
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	因为无聊或者不爽，7名女孩组建“打人微信群”，寻找年龄相仿的女生殴打、非法拘禁，甚至强迫受害人脱了衣服，拍下裸体视频上传微信群。7个女孩，其中5个是高中生。13日，温州鹿城法院公开宣判了一起未成年人霸凌案件。7个女孩，其中5个是高中生，她们因强制侮辱妇女罪、非法拘禁罪，最重的被判处有期徒刑6年半，最轻的也判了9个月。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LJKzmh/9nRi6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】卫星图像显示中国“似乎”已在南海岛礁部署导弹&lt;br/&gt;
华盛顿智库“亚洲海事透明倡议”（Asia Maritime Transparency Initiative，AMTI）称，新卫星图像显示中国似乎已“在南海岛礁部署武器系统”。AMTI表示，自今年6月和7月以来，一直在跟踪南沙群岛上六角形工程，现在看来中国在珊瑚礁上建造防御要塞。AMTI将11月的卫星图像提供给路透社。AMTI根据卫星图像指出，部署在岛礁上的武器包括疑似高射炮、防止巡航导弹袭击的系统、瞄准雷达以及防御系统等。AMTI说，中国可以认为这只是为了防御，但如果中方正在建造巨型高射炮和针对巡航导弹的近程防御武器系统（CIWS），“这意味你正在为未来的冲突做准备”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4M2SfaR/Ro18b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4M2SrmN/1ShP7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4M2SbsS/LIlbU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国防部回应美智库称中国疑在南沙部署武器：防御设施正当合法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4M2SlnX/zPU3Y.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】中国楼市年销售额首超10万亿 超韩国俄罗斯GDP
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	国家统计局13日公布的数据显示，今年1-11月份，商品房销售面积135829万平方米，同比增长24.3%；商品房销售额102503亿元，增长37.5%。仅仅是今年前11个月的销售额，绝对数值上，已位于加拿大之下，韩国澳洲俄罗斯之上。另一方面，今年前11个月的商品房销售面积也刷新了2013年全年创下的13亿平方米的年度历史纪录，为13.58亿平方米，同比增长24.3%；参考同期商品房销售额37.5%的增长，也印证了一件事――房价在涨。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LJoNIx/qtgnR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】谁这么无聊地加了两笔？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LS7TfD/SMaqa.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LS7Y2F/Morms.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】哈里斯：美国将继续挑战中国在南海行为
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国太平洋司令哈里斯14日在出席澳洲悉尼国际政策学院活动时，再次就南海问题强调美方反对中国在南海的“挑衅作为”。他表示，即使中国在该区修建人工岛、部署军事设施，美国也不会任由中国在这个具有战略意义的地区掌握控制权。 哈里斯补充说，美国在独立战争后的首次战争中，曾为保证航行自由而战，“这是一个不可动摇的原则”，如今这也是美国仍随时准备战斗的一个理由。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LEg2Ri/OiBrB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】川普跟13位硅谷大佬开了场和解大会：气氛有点尴尬
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京时间12月15日早间，美国侯任总统唐纳德・特朗普（Donald Trump）及其过渡团队在纽约特朗普大厦（Trump Tower）会见了13位美国科技界大佬，以期与硅谷达成和解。此次会面是特朗普当选后首次与美国最有价值的一些企业高管面对面交谈。会议进行了约90分钟，部分对媒体开放，部分为闭门会。在本次大选过程中，今天圆桌会成员的参会大佬们绝大多数支持希拉里，有些甚至曾公开反对特朗普，还和他有过隔空“骂战”，因此会议现场气氛难免有些尴尬。除了13位大佬外，围坐在一张长方形大桌子上的还有特朗普的过渡团队成员，以及特朗普的儿子、女儿等。特朗普向这些科技公司负责人表示：“我在这儿是想帮助你们做得更好。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【我们之间没有正式的上下属关系】尽管很多科技领导者都反对特朗普当选，但他在会议上表示，他很希望能够帮助科技行业蓬勃发展，而各家公司的高管都可以随时给他打电话，“我希望你们继续展开不可思议的创新。”特朗普说，“世界上没有人像你们这般优秀……只要能帮助你们发展，我们就会不遗余力。你们可以给我的人打电话，也可以给我打电话――这没有什么区别――我们之间没有正式的上下属关系。”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LsgPvq/J8S6U.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4Lt8wPS/lqJs4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/ykzhoutao" target="_blank"&gt;一个一个滴&lt;/a&gt;：中央科技者工作座谈会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/2828107672" target="_blank"&gt;霓虹恶魔Mead&lt;/a&gt;：库克看起来就像冷漠.jpg
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LueJNb/10Qw7C.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a href="http://weibo.com/szjp" target="_blank"&gt;顾峰&lt;/a&gt;&lt;a href="http://verified.weibo.com/verify" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：建火箭的看不起建房子的很正常啊！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LueQor/zDA1k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/weihaonenggandiao" target="_blank"&gt;晓丹的游艇&lt;/a&gt;：贝索斯想着发展中市场，马斯克想着新能源补贴，库克担忧贸易保护失去中国市场，都有种想哭的感觉。佩奇、桑德伯格心想反正都被中国屏蔽，打贸易战也与我无关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4Lt8Dpz/Tx6j2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4Lt8n2k/GryD9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=1005055013_"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;:今天川普与硅谷科技公司巨头们举行了长时间座谈。川普其实想解决一个美国政府近二十年来一直困扰的问题：传统理论认为资本输出，可以拓展市场，并且带回超额利润。现在美国公司，尤其科技公司，输出资本，拓展市场，但普遍海外截流利润，甚至减少美国国内相应就业岗位。对于这个问题，不可能靠川普几个政策完全解决，根本上也许需要新的国际性公约协作解决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/SteelMars?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@SteelMars&lt;/a&gt;：资本主义固有问题，按理论是资本家获得资金后扩大生产带动就业，但是在全球化的情况下带动的是别国的就业&lt;img alt="[二哈]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/74/moren_hashiqi_org.png" title="[二哈]"/&gt;马克思说“共产主义不可能在一个国家建立”，说的就是这种情况。除非全球合作，否则任何想动资本的蛋糕的行为，都是会伤害到被资本绑架的国民利益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wflanker?refer_flag=1005055010_"&gt;@来去之间&lt;/a&gt; 特朗普会见科技大佬没Twitter：他们家规模太小| 特朗普说： “我不会告诉你们，我们为了召开这个会议打了好几百个电话。但我会告诉大家，泰尔对我说，‘不，那家公司太小了。’于是来到这里的都是巨头。” ――多西这都能忍，必须封号啊。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Twitter 的高管引人注目的没有出席，尽管Twitter是特朗普主要使用的社交平台。有消息来源称，&lt;a href="http://arstechnica.com/tech-policy/2016/12/report-crooked-hillary-emoji-refusal-kept-twitter-out-of-trumps-tech-meetup/" target="_blank"&gt;此举被认为在报复Twitter&lt;/a&gt;，因为它拒绝在竞选期间实现定制的#CrookedHillary绘文字， Twitter CEO Jack Dorsey 拒绝了特朗普团队的emoji提议。但特朗普团队对此说法予以否认，声称没有邀请Twitter是因为它的规模太小。Twitter的市值大约为138.5亿美元，出席会议的科技公司中市值最低的是特斯拉，它的市值为319.2亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】亚马逊在英国完成首次无人机送货
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	亚马逊在英国完成了首次无人机送货。在顾客完成订单13分钟后，无人机把邮包安全投递到位于剑桥的目的地。这项“亚马逊空中服务”试验是在12月7日进行的。在实验中，无人机从剑桥的任务执行中心出发。当投递包裹装上无人机之后，无人机沿一条自动轨道前往起飞区域，随后起飞，在GPS导航下自动飞往投递目标。无人机的最大运载能力为2.7公斤。亚马逊的目标是，所有通过“亚马逊空中服务”订购的货物都要在30分钟内送达。亚马逊发表声明说，安全是最重要的，“我们目前只允许在白天进行这项操作，而且要求微风和高能见度的条件，不能在雨雪冰条件下进行。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4M4FP0W/11NPoS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】朝媒：脱北者用无人机试撞金氏父子铜像
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜对韩宣传媒体“我们民族之间”14日发表评论称，被朴槿惠政府教唆的弃朝投韩者利用无人机在朝中边境进行针对“最高尊严”铜像的跨境撞击试验。最高尊严指的是金日成和金正日。报道称，脱北者在朴槿惠政府积极鼓动和资助下潜入朝中边境中方一侧，并利用无人机对朝方一侧的“最高尊严”铜像进行攻击试验。这是亵渎最高尊严的、极其恶劣的犯罪行径，也是反民族、反人类的特大型挑衅，绝不能容忍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LFMPEx/J5qQa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】韩宪法法院任命弹劾案预审法官
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国宪法法院14日召开全体法官会议，安排李贞美、李镇盛和姜日源3名法官推进总统朴槿惠弹劾案审前准备程序。按韩国宪法规定，审前准备程序时限为从决定启动审前准备程序后3个月。为敲定审前准备程序日期，宪法法院已要求诉讼当事人在本月19日前提出关于审前准备程序日期的意见。宪法法院计划接到当事人意见后，于下周内敲定具体日期，正式启动审前准备程序。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LFMKpv/qNaP9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朴槿惠“闺蜜”录音文件公开 曾指示亲信统一口径】韩国国会国政调查委员会为查清总统朴槿惠亲信崔顺实干政事件，于14日上午在国会举行第三次听证会。会上，关于崔顺实指示其亲信统一口径的录音文件被公开。据其中一个录音文件显示，崔顺实在回国前，在德国打电话给其亲信，指示他要统一口径。崔顺实在电话里说：“如果问起是怎么认识我的，不要说是因为提供手提包认识的，就说是通过熟人介绍认识的。”虽然公开该录音文件的议员没有透露该亲信是谁，但据推测应该是经营手提包公司的高永泰。 该录音文件公开后，议员问以证人身份出席此次听证会的两所医院的院长是否接到过类似的指示，他们都予以否认。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LFMsWV/7pWsP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】安倍与普京就领土问题展开磋商&lt;br/&gt;
据日经中文网报道，安倍晋三12月15日邀请普京赴其家乡山口县。日方希望对北方四岛问题进行磋商，但俄罗斯的立场是只讨论国后和择捉两岛的归属问题。在日俄间的磋商中，主要有三个焦点：一、北方四岛的归属问题，即签署和平条约；二、通过技术合作，推动四岛的共同经济活动；三、扩大四岛的人员交流
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LFMlO0/4hOd0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/xuetucao?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@小野妹子学吐槽&lt;/a&gt; ：安倍刚刚更新了个人推特：“今天我将在故乡山口县长门进行日俄首脑会谈，会见普京总统。这是普京11年来首次访日。由于总统迟到了，我用这时间到家人墓前祭拜。”...感觉安倍内心潜台词--“你迟到你了不起啊，给你告我爸去”&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4M6neSE/sSKvo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】阿勒颇居民撤离行动夭折
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	叙利亚政府军收复北部第二大城市阿勒颇的行动已近尾声，但此前宣布的人员撤离行动并未按时在14日凌晨启动，恰恰相反，一度停止的炮火重新响起。目前，有关各方相互指责。俄罗斯国防部谴责反叛武装发动攻击，叙利亚政府军也恢复战斗。支持叙利亚反叛力量的土耳其则指责叙利亚政权延迟执行此前达成的停火协议。四年多来，反叛武装一直在阿勒颇与政府军对峙，但俄罗斯开始在叙利亚的军事干预行动以来，政府军反败为胜，节节胜利，目前，收复行动已接近完成。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LHC02N/BQdbL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【伊斯坦布尔等多地爆发示威 谴责阿勒颇惨剧】周二在伊斯坦布尔，数千人聚集在俄领事馆前抗议俄罗斯在阿勒颇的军事行动。同日在巴黎，人们聚集在爱丽舍宫和内政部附近，谴责国际社会对阿勒颇局势的沉默，并表示将与阿勒颇同在。此外，柏林、巴塞罗那、斯德哥尔摩和约旦安曼也发生示威，抗议阿勒颇惨剧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LHBJiI/ffMfG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【埃菲尔铁塔为阿勒颇居民熄灯】巴黎市长伊达尔戈在推特上宣布，为了“谴责”叙利亚阿勒颇“出现了令人无法忍受的境况”，巴黎埃菲尔铁塔将在14日晚间熄灯一晚。伊达尔戈在声明中称：“埃菲尔铁塔是巴黎的象征，但今晚巴黎市要以关闭埃菲尔铁塔灯光这一象征性行动，再次呼吁国际社会对无法逃离炮火的叙利亚阿勒颇平民做出紧急反应。由反叛武装所控制的最后一些阿勒颇街区正在被政府军占领，几百个无辜者将会丧生，巴黎市表示对他们的声援。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LHBQ2t/15bvZC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】德国遣返首批阿富汗难民
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	尽管面对强烈抗议，德国将于本周三将50名阿富汗难民遣返回国。这些难民在德国提出的避难申请此前已经被拒。这是德国政府的首次此类专项遣返行动，内政部长德迈齐埃此前进行了长期的准备。今年2月初，德迈齐埃在访问阿富汗时同有关方面谈到了这个议题，10月份双方就遣返难民签署了协议。目标是在接下来几个月里，大幅提高遣返阿富汗难民的数量。德国政府认为德国境内有12000名阿富汗难民属于"必须出境"。这是内政部对左翼党联邦议会党团一份问询做出的答复中提到的数据。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4M5aJiZ/13jKMO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】奥地利议会通过法案同意没收希特勒故居
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在经历数年的争论之后，奥地利议会通过一项法案，允许当局没收阿道夫・希特勒的故居。这栋房子的房主鲍默尔此前多次拒绝将这栋位于因河畔布劳瑙小镇的房屋出售给政府，或对其进行维修。过去五年里，这栋房子一直空闲。当局现在将给予房主鲍默尔赔偿。奥地利政府此前曾试图拆除希特勒的故居，以防止这里成为新纳粹分子的"圣地"。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LHBAt7/E5Du9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】ISIS又有3名高级成员被炸死
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国防部宣布，ISIS又有3名高级成员，在联军叙利亚一次空袭中丧生，其中两人有份策划去年导致130人丧生的巴黎连环恐袭。发言人库克指出，3名丧生的ISIS高级成员正策划另一场恐袭，幸运的是联军及时把他们消灭。“这3人专门策划及支援袭击西方目标的阴谋。”3人于本月4日在ISIS在叙利亚根据地拉卡被炸死。其中，曾参与巴黎连环恐袭的两名高级成员分别为Salah Gourmat及Sammy Djedou ，另外一人则是Walid Hamman，他和比利时2015年一宗恐袭阴谋有关，已遭法院缺席定罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LItxVP/ACdXP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】几内亚前部长被控收中国公司贿赂被捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据BBC报道，几内亚前任矿业部长默罕默德•迪亚姆在纽约被捕，他被控接受一家中国公司贿赂而将该国矿业部门交给中方控制。据报道，迪亚姆于2009年至2010年出任几内亚矿业部长。他被控利用权力，通过在香港开设的银行账户，接受了一家中国公司850万美元的贿赂并洗钱。迪亚姆还受到指控称，作为回报，他让这家没有公布名字的中国公司得到几内亚一系列权益，包括控制几乎几内亚全部的矿业。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LFM8SL/SFZQc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【22】华裔学生持猎刀烟花硬闯纽约川普大楼被捕&lt;br/&gt;
纽约警方13日公布称，12日晚间，一名华裔学生在试图闯入川普大楼时被拦下，特勤局在他的书包中发现了猎刀、烟花、军刀、手铐等物品。他自称是川粉，希望到川普大楼中学习，然而他目前已经被警方逮捕。警方随后搜查了该华裔学生位于第三大道的公寓，并在其家中的军用弹药箱中发现了更多的爆竹。但是目前警方尚未发现他与恐怖组织或民兵团体有任何联系，也没有查获任何枪支。王彦楠的室友也表示，他从没有任何崇尚武力的行动。王彦楠目前被警方逮捕，他面临非法持有武器和非法持有烟花等多项罪名的指控。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LFMhcO/HLWgM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】港独人士被台湾统派攻击  柯P：一定严办！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	港独人士、香港民族党陈浩天、发言人周浩威12日晚于凯萨饭店，与5名爱国心会成员“不期而遇”，并遭爱国同心会成员泼水、丢鞋。外界质疑爱国同心会暴力，台北市长柯文哲今早于市政会议后记者会回应，“不可以在这国家暴力打人，如果这样话，这国家就等于没有法律，我们一定会严办！”警方表示，两方人马当天都都带回派出所厘清，由于香港民族党成员成员要赶搭飞机离台，暂不提告，警方于是先抄取爱国同心会成员的姓名资料，若陈等人事后提告，警方将再依序传唤涉案人士到案说明。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LD4N7n/7y90E.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国台办：理应遭到中华儿女的坚决反对】国台办发言人安峰山在回应“港独”分子赴台湾“播独”事件时回应称，任何形式的“台独”和“港独”都违背包括台湾同胞和香港同胞在内的两岸同胞的主流民意，也违背我们中华民族的根本利益，理所当然应该遭到全体中华儿女的坚决反对。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】1950年，丘吉尔夫妇
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LLcQin/BqoCi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】1979年，石油女工的宿舍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“如果你问我这儿的人怎么样，那我只能说：和别处一个样。人都是一个模子里造出来的，多数人为了谋生，大部分的时光都用来干活，剩余的一点空闲时光却令他们犯愁，非要挖空心思，想办法把它打发掉，唉，人就是这样的命。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LYGdZd/FQ52c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】致富先要有科学发展观，你，懂了吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/0062rYWBly1faqj55bp42j30hs3c4ne30.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】华为前副总裁李玉琢因无法兼顾家庭而向公司提出辞呈时，任正非说：「这样的老婆你要她干什么？」
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LKkzvM/13iPRP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】我们谁也忍受不了和我们同样毛病的人。   ――奥斯卡・王尔德《道连・葛雷的画像》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4LiWY8z/WTnm8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/747641520?refer_flag=1005055013_"&gt;@维克多刺猬&lt;/a&gt; ：今天一位动物学家来学校讲座。当问到他怎么只有一条腿时他说：“当年我为了证实鱼的记忆只有7秒。就用棍子敲一条大鱼的头，但并没逃远，我猜它7秒后就忘了，可它并没有，而且还攻击了我的左腿。” “所以，您为科学付出了沉重的代价，证明有些鱼并不是只有7秒记忆？” “不是，我证明了鳄鱼不是鱼。”
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 14:38:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117045</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20161214】这件事儿有很大的难度，但再难也比打仗强</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117020</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】国台办：坚持一中原则是发展中美关系的政治基础
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国当选总统特朗普日前称，不明白美方为什么必须受一个中国政策束缚。国台办发言人14日对此表示，坚持一中原则是发展中美关系的政治基础与台海和平稳定的基石。如被破坏，台海和平稳定必将遭受严重冲击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CwO4wx/7PJoO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国五角大楼官员竟敦促台湾增加防务开支】在特朗普声称不一定坚守"一个中国"政策的言论后几天，美国国防部高级官员表示，台湾的防务支出跟不上中国大陆威胁的演进，应当增加。美国五角大楼主管亚洲事务的邓志强表示，奥巴马政府的"一个中国"政策未变，但无法预测特朗普上台执政后的打算。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/usinvester" target="_blank"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;:媒体都是唯恐天下不乱的，无论中美哪一方的。川普与蔡英文通话之后，美国、中国的主流媒体都是火上浇油，夸大事实，攻击川普。川普也是个“一点就着”的个性，越闹越大。事实上，川蔡通话之后，川普最贴心的竞选经理有一个正式声明，竟然被全世界媒体屏蔽了：这是一个错误，但我们不会公开说它是个错误。中美媒体不约而同的选择激怒中国官方和川普，都等着看大戏。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/3668293823?refer_flag=1005055010_"&gt;@王占阳&lt;/a&gt; ：【应当看清楚】川普的真正目标实际是中国经济，是要中国遵循国际贸易规则，而不是台湾。拿台湾说事儿只是手段，不是目的。面对这种情况，合理的对策应当是，第一，坚持一个中国原则，与美国交涉。第二，切实检讨和纠正我国在遵循国际贸易规则方面出现的问题。如果不是这样，回避我国在遵循国际贸易规则方面出现的问题，反而去打台湾，那就是错上加错了，其结果只能是使我国的经济和外交陷于极大的困境，后果将是非常严重的。反之，如果我们纠正自己的失误，那就能够大体上化解这场危机。当然，这件事儿有很大的难度，但再难也比打仗强。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【2】项俊波：要坚决刹住保险资金运用的歪风邪气
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	13日，中国保监会召开专题会议，保监会主席项俊波措辞严厉地强调，保险资金一定要做长期资金提供者，而不是短期资金炒作者，并提出要从严从重加强保险资金运用监管。业内人士则认为，项俊波的表态是对今年以来险资在A股市场举牌中出现的一系列乱象的一记“当头棒喝”，这意味着险资举牌将面临更为严厉的监管，同时万能险的无序发展时代也将宣告结束。项俊波表示，险资应当努力做资本市场的友好投资人，绝不能让保险机构成为野蛮人，也不能让保险资金成为资本市场的“泥石流”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4C3b3R0/rBXMp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】公安部与外汇局严打地下钱庄 整顿外汇秩序
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	两部门持续开展打击地下钱庄专项行动；并通过追查钱庄背后的外汇违规行为，破获多起非法买卖外汇、利用虚假单证虚构外汇交易骗购汇等案件。两部门表示，将始终保持对地下钱庄等高压打击态势，整顿外汇管理秩序，维护经济金融安全。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4ClFXga/CKpWJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】发改委：近期将对一家美国车企垄断行为进行处罚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国日报周三报导引述高阶官员谈话指出，中国将在近期对一家美国汽车制造商的垄断行为开罚，但未点名是哪家业者。开罚消息出现的时点对于中美关系而言相当敏感，此前美国总统当选人特朗普对于“一个中国”政策提出质疑。报导引述国家发展和改革委员会反垄断局局长张汉东谈话指出，调查人员发现该美国企业从2014年开始指示经销商固定价格。在这专访中，张汉东称任何人都不应对于惩罚时机或对象“有错误解读”。报导并未提及进一步的细节。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CdoIna/KhlGI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】人民日报海外版：贸易保护让契约精神颜面扫地
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以“市场扭曲”“产能过剩”等为理由拒绝给予中国“市场经济地位”，本质上是在为逃避WTO成员义务寻找借口，行贸易保护主义之实。这不仅让市场经济中最为核心的契约精神和公平原则颜面扫地，亦不利于全球经济实现尽快复苏，最终损人不利己。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CuwSFE/XIyHm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】IDG一亿欧元投资法甲里昂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法甲里昂俱乐部的控股母公司奥林匹克里昂集团（OL）周二在北京宣布，中国创投基金－IDG资本正式出资1亿欧元收购OL集团20%股权。IDG资本投资合伙人称，入股里昂集团是一笔“战略投资”。奥林匹克里昂集团董事会主席兼首席执行官奥拉斯（Jean-Michel Aulas）在发布会上表示，“我们签署了合作伙伴协议，但更重要的是帮助发展中国的足球事业。”他表示，“我相信，中国足球将很快跻身世界强队之列”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CvKYq5/cE56A.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】聂树斌家属递交国家赔偿申请书 7项索赔共计1391万余元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	申请主要包括死亡赔偿金、丧葬费、人身自由赔偿金、聂树斌父母的抚养生活费，为聂母办理养老保险和精神损害赔偿，还包括当年聂家向被害者康家支付的2000元赔偿金，各项费用合计1391万余元。此外，还请求原河北办案机关发送道歉信并在媒体上公开国家赔偿决定书。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4C4TJIb/LprcA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】北京顺义将建清风廊道 送风进城吹雾霾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“十三五”期间，顺义区将加快打通潮白河两岸清风廊道，增加区内空气流动，同时为中心城东部地区送风吹雾霾。据悉，北京将构建5条宽度500米以上的一级通风廊道，多条宽度80米以上的二级通风廊道，未来形成通风廊道网络系统。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4C4uPBu/144qNA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】成都家长集资安装空气净化器遭学校移除  教育局回应：不提倡、不禁止
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，成都市锦江区七中育才学校汇源校区部分家长集资为学生安装的空气净化器遭学校移除，引发家长异议。14日凌晨，成都市锦江区教育局在其官方微博发布《回复》，表示学校对空气净化器的安装不提倡、不禁止，移除因空气净化器长时间关窗运行导致空气不流通，部分学生反应噪音大，影响学习。《回复》指出，“儿童优先是全社会的共同理念，关爱孩子是我们的共同目标。我们充分尊重并支持家长对孩子们的关爱和呵护，我们将充分听取家长的意见，并愿意与家长一道，同心协力，共同营造孩子们健康成长的环境，共同开创孩子们美好的未来。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4C2C56e/oM8LJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】出王炸了！证监会门口――北京金融街连夜运来一头大金牛！！！！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京金融街购物中心门前摆了啥，牵动着万千股民的心……前天刚刚因“输得底裤都没了”被吐槽的金购似乎逐渐找到套路了，继昨日7只跳舞的牛之后，据悉今日金购连夜运来一只“金牛”压阵。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CqMlVn/ujleY.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%85%A8%E6%99%AF%E7%BD%91?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@全景网&lt;/a&gt;:中央经济工作会议今日召开 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】女子将美元冥币存入银行后提款套现 银行竟未当场察觉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今年7月，四川一女子在地摊上购买类似美元的冥币9100元，并将其存入银行，随后立即通过ATM转汇提现近6万元。银行工作人员当场没有详细验证，到晚上现金入库时，才发现钱币有问题，打电话报警。目前，女子已将近6万元退回。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CyEC98/OfCOz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/3857992407?refer_flag=1005055010_"&gt;@ItsBadForYa&lt;/a&gt; ：when you too cheap to buy christmas decorations
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4Cae6PL/NJZQ4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/545625460?refer_flag=1005055010_"&gt;@S同�W躲避追��ing&lt;/a&gt; ：早稻田附近房屋中介都是文化人，年度最佳了hhh笑死我了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CbsP7w/Q5Kb7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/UsagiF?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@UsagiF&lt;/a&gt;:之前的画风是这样的  
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CbsHtz/qD8id.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】川普正式提名埃克森美孚CEO Rex Tillerson为国务卿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京时间13日晚，川普正式宣布，将提名埃克森美孚CEO 雷克斯・蒂勒森（Rex Tillerson） 为国务卿。川普表示，Tillerson的职业生涯是“美国梦的化身”，坚强、对于地缘政治的广泛经验和深刻理解使得他是国务卿的完美人选。蒂勒森随后也一份声明中称，他与川普有着同样的愿景――恢复美国外交关系的可信度，并促进国家安全。值得注意的是，蒂勒森强烈主张自由贸易，而特朗普则多次发表反对贸易协议的言论，目前尚不清楚二人将如何在观念上达成一致。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CfSRoD/10b5ER.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【普京：愿随时与川普举行会晤】克里姆林宫发言人称，对于蒂勒森被任命为美国下一任国务卿的消息表示欢迎。此外，普京在接受日本电视台和《读卖新闻》报采访时说：“至于会晤，我认为应该给当选总统机会首先组建政府、就职，然后谈论会晤问题。我们愿意随时会晤，俄方没有任何问题，但我认为，现在是组建新政府的艰难阶段，我们需要忍耐和等待这些工作完成。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CfSI2H/3HjbT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间2016年12月13日，美国纽约，美国饶舌歌手坎耶・维斯特（坎爷）现身特朗普大楼，获候任美国总统特朗普接见，据悉两人聊了15分钟。艺人对川普（Donald Trump）表达支持相当罕见。据推测，川普正为就职大典急于敲定出演艺人，可能是这场相会的原因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年美国总统与“2020年美国总统”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CfSmh3/MQ5bn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】澳韩新三国驻美大使呼吁保留TPP&lt;br/&gt;
澳大利亚驻美国大使乔•霍基（Joe Hockey）表示，美国当选总统特朗普关于退出TPP协议（跨太平洋伙伴关系协议）的表态将"大大损害美国在亚洲的影响力"。亚太区域国家将转向中国主导的贸易协定。在出席一家华盛顿智库的活动时，澳大利亚、韩国以及新加坡驻美国大使都呼吁美国不要退出TPP协议。霍基说，"美国只有融入亚洲，才能保持自己的伟大"，因为全球经济增长大部分来自于亚洲。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4Cq5rrs/HYH6p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】伊朗：已做好第三次世界大战的准备
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	伊朗国防部长德赫罕11日提出警告，如果美国的川普新政府撕毁核子协定，伊朗准备启动第三次世界大战；不过他指出，声称川普是个生意人，双方应该不会走到这个地步。川普竞选期间猛烈批评奥巴马政府去年和伊朗签订的核子协定，认为美国允许对伊朗石油及金融取消经济制裁，换来伊朗对其核计划设限，是有史以来最差劲的谈判结果。川普扬言将撕毁此一“灾难性”的协定。德赫罕警告，川普若是兑现竞选承诺，搅动中东紧张，以色列和波斯湾国家将被歼灭。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4Ch3RBk/U0juh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】俄常驻联合国代表：阿勒颇东区战斗结束
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯常驻联合国代表维塔利丘尔金周二宣布，叙利亚政府军已经停止了在阿勒颇东部针对反政府武装的军事行动，目的是让反叛武装撤离阿勒颇。他表示，在叙利亚政府与反政府武装达成协议之后，反政府武装人员及其家属和伤员开始撤离阿勒颇。叙利亚政府军的军事行动也随之停止。他并表示，如果一切顺利，这将意味着阿勒颇东区的战斗结束。另据联合国周二表示，叙利亚亲政府部队近日在阿勒颇处决式杀害至少82名平民，包括妇女和儿童。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CiWekx/sfY4b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【联合国官员：人道主义在阿勒颇开始全然崩塌】@半岛电视台：联合国人权高专办发言人称收到报告显示，在阿勒颇东部，人道主义开始完全崩塌；有忠于叙政府的部队进入居民家中，当场展开射杀，致82名平民在家中或者街头死亡，其中包括女性和儿童。据联合国儿童基金会引用当地医疗人员，有百余名儿童被困在一座建筑物内。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CiW4Uz/qytmL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【叙利亚民防组织：阿勒颇封锁区犹如地狱】叙民防组织称，当下的东阿勒颇封锁区犹如“地狱景象”。据该组织在阿勒颇的负责人，城内已没有救援队伍；伤者被困在轰炸所致的废墟中；年长者在寒冷中死去；遗体散落在各个街头。当前，反对派仍控制着五平方公里大小的区域，其间拥挤着近十万受战事影响的平民。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CiWahD/14EPOh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】委内瑞拉：封锁边境阻止黑钱回流
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	在宣布停用大面额货币之后，委内瑞拉总统马杜罗再次下令，紧急封锁与哥伦比亚接壤边境72小时，以阻截不法资金回流。 马杜罗表示，为了捍卫国内经济秩序，决定封闭边境。他说单在一个上午，就在边境截获从哥伦比亚偷运回国、总额高达6400万玻利瓦尔纸币。马杜罗还指责境外敌对势力，将数十亿元委内瑞拉钞票运往哥伦比亚、巴西等地，并抢购境内民生用品，走私到哥伦比亚高价贩售，谋取暴利。马杜罗批评国内银行是“阴谋共犯”，目的是“冲击”国家经济。马杜罗指出，这一切都是“美国财政部一手策动的”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CjVj04/mTWCC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】韩代理总统：朝韩虚拟战争已打响
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩联社报道，韩国代理总统黄教安13日出席国务会议时表示，从国防部服务器日前被黑事件中可以看出，朝鲜虎视眈眈企图对韩主要机构网络系统进行攻击，朝韩间虚拟战争已打响。政府各部门需要制定综合对策，积极应对来自朝鲜的网络袭击。黄教安说，越是非常时刻，就越应注重安全。国家安全是国政稳定的基本前提。相关部门应确保国家安全毫无漏洞，针对朝鲜可能发起的“挑衅”做好万全准备。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CoIhH7/H2L0x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】三家日企被欧盟罚12亿 三星举报有功被豁免
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	欧盟的监管机构12日表示，对三家日本公司三洋、松下和索尼处以总计1.66亿欧元的罚款。欧盟执委会表示，上述3家日本企业与韩国三星SDI串谋价格，并交换笔电、手机等装置之充电式锂电池供应的敏感资讯。欧洲执委会在调查后发现，三星SDI、索尼、松下与三洋参与双边、有时多边串谋，以避免锂电池市场的激烈竞争。由于三星SDI向执委会揭发3家日企间的卡特尔（cartel，联合垄断）行为，因此未被裁罚。 所有遭指控企业均已坦承涉案，并同意进行和解。据欧盟声明，三洋被判罚9700万欧元，松下罚3900万欧元，而索尼判罚2980万欧元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CoIs32/O4eiY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src="file://C:/Users/gide/AppData/Local/Temp/enhtmlclip/pjtx2r6myeaaaul6%20(2).jpg" style="height:auto;"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【苹果拒绝三星支付应用Pay Mini登陆App Store】据外媒报道，苹果拒绝三星新的支付应用PayMini在AppStore上线，而具体原因并未披露。 三星PayMini是三星Pay的扩展应用，不仅限于三星手机使用，苹果手机也适用。然而三星PayMini在申请AppStore上架时，被苹果拒绝。三星官方也已经确认苹果的确拒绝PayMini上线AppStore，但没有提供具体原因。一位公司官员说：“苹果拒绝将三星PayMini注册到其AppStore后，我们决定专注于使用Android操作系统的智能手机。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CoIxC1/10WcWX.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】日本即将通过赌博合法化议案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本国会参议院一个关键的委员会批准了安倍政府提交的赌博合法化议案，实际上已确保了该议案最终成为法律。此前该议案已在众议院通过，而安倍的执政联盟在参议院拥有三分之二多数，因此几乎可以肯定参议院在周三的投票中也将通过该议案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CiWk6G/T416S.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】AirPods开卖掉一只允许单只补买
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	12月13日晚间，苹果公司宣布，AirPods现已可在官网在线订购，并将于下周开始交付给消费者，运抵Apple Store零售店、Apple授权经销商和指定运营商处。苹果还更新了AirPods的“遗失补买政策”。此前，如果真的掉了一只耳机，那么只能再买一副，苹果表示他们是按副销售。但是现在，丢了其中一只耳机的话，可以单买；丢了充电盒，同样也可以单买。不过，具体定价目前尚不得而知。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CEalZa/QkWOm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5506682114?refer_flag=1005055010_"&gt;@断线的红风筝&lt;/a&gt; ：某网络视频直播平台的人工审核工作间，不知道的还以为这是哪家投行的交易员们在不务正业呢。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CDgRVB/2BgAv.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2728415062?refer_flag=1005055010_"&gt;@我们1班&lt;/a&gt; ：今天下课的时候，有一个男生过来跟我说：“老师，今天是个特殊的日子，是南京大屠杀纪念日。”我说是的，我也记得。最近这单元语文学习的主题是家国历史，四篇课文，分别涉及到火烧圆明园、日本侵占台湾、狼牙山五壮士和香港回归这几段历史。有学生说，中日必有一战，要杀光日本人。我不愿在课堂上教给学生这种仇恨，我推荐他们去看了《西线无战事》、《美丽人生》、《地雷区》等反战电影，也推荐了反战书籍《安妮日记》。但过去的历史毕竟屈辱而苦难，一个人应当了解自己民族的过去。但了解以后呢？身为教师，要让小孩子再看到什么，想到什么，如何理解并看待将来我们和世界的关系？真的挺困惑。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CBUNEH/zrC01.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1565668374?refer_flag=1005055010_"&gt;@财上海&lt;/a&gt; ：上海某盘开张！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4C9hV2j/20FZV.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/foxshuo?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@阑夕&lt;/a&gt; ：在Twitter上，环球时报盗了新华社的图，然后被捉了现行……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CKssyM/KX83V.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】还记得那个穿着蓝白塑料袋“梅西球服”的阿富汗小球迷吗？昨晚，在巴萨与阿尔阿赫利的友谊赛中，这个小男孩终于梦想成真，见到了自己的偶像~~&lt;img alt="[心]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/40/hearta_org.gif" title="[心]"/&gt;&lt;img alt="[心]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/40/hearta_org.gif" title="[心]"/&gt;&lt;img alt="[心]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/40/hearta_org.gif" title="[心]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4CnBFKC/WCJ6x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/8278685djw1faq2zetb8yg20ch072b2k.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】2016年12月12日，西安美术学院内的近千根拴马桩突然变了模样，原来一夜之间拴马桩上的石狮子和石人都带上了口罩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4C7rUUN/iqaok.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/superwanghuai?refer_flag=1005055010_"&gt;@废话师&lt;/a&gt; ：看了篇报道，说现在有一群人闲着没事就用APP找附近被私藏起来的共享单车，找到就举报上去，也不为别的，就图好玩。遛弯当打猎，举报一下虽然自己没啥好处，但别人会被扣分，多了他就不能用了，随便干点啥，又好玩还能惩治傻逼，我想了一下，觉得这事实在是太减压了，比去相亲角闲逛还减压。
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	项羽犹豫了一下,错过了天下;司马懿疑虑了一回,三分天下;拿破仑多等了一天,结果丢掉整个王国;各位爷再等一天,就将错过今年最好的一件外套风衣了！最后1天送围巾哦。&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=524192655345" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=524192655345&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 14 Dec 2016 14:55:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117020</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20161213】你若咬定了人只活一次，便更没有随波逐流的理由</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=116991</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】我国第三个国家公祭日南京举行多项悼念活动
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	12月13日，是第三个南京大屠杀死难者国家公祭日，早上7时整，侵华日军南京大屠杀遇难同胞纪念馆进行升国旗和下半旗仪式。上午10时，将举行国家公祭仪式，南京将全城鸣笛致哀。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sMqDjA/Y159C.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sO9JfD/fV1jo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/xujingboblog?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@徐静波微博&lt;/a&gt;：今天是中国“南京大屠杀”的公祭日，日本各大媒体都在第一时间报道了南京举行公祭活动的情况，并引用中国外交部发言人的话表示，中国希望安倍首相也能够到南京哀悼遇难者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sO9CVH/nxCij.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】外交部：敦促美新政府慎重处理涉台问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据报道，美国当选总统特朗普11号称，他完全理解一个中国政策，但不明白美国为什么必须受一个中国政策束缚，除非美中就贸易等其它议题达成协议。对此，外交部发言人耿爽今天表示，台湾问题事关中国主权和领土完整，涉及中方核心利益。坚持一个中国原则是发展中美关系的政治基础，如果这一基础受到干扰和破坏，中美关系健康稳定发展和两国重要领域合作就无从谈起。敦促美国新一届政府和领导人充分认识台湾问题的高度敏感性，继续坚持一个中国政策和中美三个联合公报原则，慎重妥善处理涉台问题，以免中美关系大局受到严重干扰和损害。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sMqVAr/dP3fu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【王毅：挑战“一个中国”原则将搬起石头砸自己脚】结束在瑞士的两天访问前，外长王毅称中方高度关注台湾当局领导人与美国当选总统特朗普通电话一事的事态发展；他明确表示无论是蔡英文当局还是世界上的任何人，如果试图破坏“一个中国”的原则，挑战中国的核心利益，最终将是搬起石头砸自己的脚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sMrobW/U63rQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【白宫:奥巴马政府不把台湾和美台关系视为筹码】白宫发言人厄内斯特周一强调，美国坚守一中政策，在与中国交往时不会利用台湾问题讨价还价。“美国不把台湾和美台关系视为筹码，”他在每日例行简报会中说。他称台湾是“密切合作的伙伴”。“本政府相信，那种讨价还价方式并不符合我们的最佳利益。”“破坏此项政策的话，”他说，“可能对我们与中国在我们存在利益的领域的合作能力产生破坏效应。那反映出中国对此项政策以及台湾问题的高度重视。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sMr0Xc/uH7m8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：不抱各种幻想，准备与特朗普掰手腕】中国已是西太平洋靠近大陆近海范围实力非常殷实的国家，中国从未做战线扩张，因而积累了在最近周边对付任何战略挑战的能力。尤其在台湾海峡，中国现在已经有足够的信心与美国掰手腕。特朗普的一系列出格发言显示，他在战略上藐视中国。骄兵必败，他人还没进白宫就已经亮出了敲诈中国的底牌。然而在射出了针对“一个中国”政策的这支箭之后，他的战略主动性就已经预支了一大半。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%83%A1%E9%94%A1%E8%BF%9B?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@胡锡进&lt;/a&gt;:我们同样要问，如果特朗普放弃“一中”原则，公开支持“台独”，放肆对台军售，中国还有什么必要对敌视美国的力量进行抵制、切割呢？我们为什么不能公开支持它们，或者向它们提供武器呢？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国外交部：中方期待同美国新国务卿推动中美关系取得更大进步】中国外交部新闻发言人耿爽13日在例行记者会上表示，中方期待同美国新国务卿推动中美关系取得更大进步。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国将就美国、欧盟“替代国”做法诉诸WTO
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国商务部在其网站上发布声明称，中国已提出WTO争端解决机制下的磋商请求，正式启动WTO争端解决程序。声明称，中方此前已在多双边场合与相关WTO成员认真沟通，敦促其善意履行义务，按期终止反倾销“替代国”做法。但令人遗憾的是，美国、欧盟迄今没有履行义务；美国、欧盟都是对中国采取反倾销措施最多的WTO成员之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sMr83v/kpaCZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】俞正声：张学良、杨虎城将军的爱国义举永载史册，彪炳后世&lt;br/&gt;
纪念西安事变80周年座谈会12日在北京召开。中共中央政治局常委、全国政协主席俞正声出席并发表重要讲话。会前，俞正声亲切接见了张学良、杨虎城亲属代表并合影。俞正声指出，西安事变在中国近代历史上具有重大意义和深远影响。西安事变及其和平解决，结束了十年内战，促成了第二次国共合作，成为中国由长期内战走向全民抗战的转折点，成为扭转时局的枢纽。张学良、杨虎城两位将军也因他们崇高的爱国义举被誉为中华民族的“千古功臣”，永载史册，彪炳后世。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sMrijR/hGCQL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【重温“西安事变”】12日，西安事变纪念馆举办“纪念西安事变80周年暨西安事变纪念馆开馆30周年”活动，众多市民、学生及社会各界人士现场重温历史，接受爱国主义教育。图为学生通过快板书的形式纪念西安事变。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sMqK99/ZTFDk.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sMqR69/vcHJ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中方反对个别国家借“世界人权日”干涉他国内政
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	耿爽说，促进和保护人权是人类的共同理想和追求。“世界人权日”本是国际社会加强人权保障、促进人权交流、推动国际人权事业健康发展的契机，却被个别国家当作对他国进行指责、干涉他国内政、将人权问题政治化的借口。中方对有关国家的做法表示不满和反对。他表示，关于有关国家声明中提到的个案，几乎都涉及违反或涉嫌违反中国法律的人。中国是法治国家，司法机关依法办案，中方坚决反对有关国家干预中国司法主权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sMrd5x/671D.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【6】中关村二小凌晨回应 称涉事学生不构成校园欺凌
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	近日网曝“北京市中关村第二小学‘欺凌’事件”引发公众关注。对此，中关村二小13日凌晨对新华社记者披露此事调查情况，认定其为“偶发事件”，尚不足以认定涉事学生构成校园“欺凌”或“暴力”。同时，校方表示，“对该事件发生深深自责，对给学生及家长带来的伤害，深表歉意”，将汲取教训，以此为鉴，本着认真理性、客观公正的原则，妥善处理。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sPhZfm/MWc2H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/maboyong?refer_flag=1005055010_"&gt;@马伯庸&lt;/a&gt; ：我小时候也遭受过校园霸凌，感触很深。很多情况下的霸凌不是严重的肉体伤害，而是持续性的轻微干扰和口头羞辱。这样的行为外人会觉得无关紧要，不会处理，但对受害者的心理影响会非常大。更可怕的是，持续时间一长，会在整个班级形成一种潜在的蔑视和嘲笑氛围，每个人，无论参与没参与，都下意识觉得霸凌理所当然，霸凌者因此卸下道德负担，变本加厉，受害者反而抬不起来头，在道德上也沦为弱势地位。这种伤害，往往比霸凌本身还可怕。对这样的情况，学校和老师的态度至关重要：对霸凌的苗头做出明确的表态，不止能防止后续伤害，他们的权威性还能改变整个班级的舆论态度，重建道德威慑，让受害者在同学之间能抬起头来，不至厌学。中关村二小认为扣屎篓子不算霸凌，说明他们根本不懂校园霸凌的真正生态。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%AD%A6%E5%BF%97%E7%BA%A2?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@武志红&lt;/a&gt;: 就算能在欺凌中保全自己，欺凌仍会导致极大的成本。回头看，那些小团伙的头，最终在社会上容易沦为失败者；那些巴结团伙头目的学生，也为此付出了太大的精力与时间。这和成年人的世界一样，没有规则而奉行潜规则时，成本太高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/737747767?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E5%92%8C%E8%8F%9C%E5%A4%B4"&gt;@和菜头&lt;/a&gt;：谢谢中关村二小，谢谢你们重新定义了“正常交往”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】北京市网信办责令凤凰网关停并限期整改违规栏目 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	12日下午，北京市网信办依法约见凤凰网总编辑，对该网在从事互联网新闻信息服务和互联网直播服务中存在的严重违法违规情形提出严厉批评，并责令整改纠正。据悉，凤凰网近期多次违反相关的法律法规，通过栏目设置、信息集纳、标题修改等形式，擅自从事须经国家主管部门批准，依法设立的报社，通讯社，广播电台，电视台等新闻单位方可从事的新闻工作；其从业人员以“主笔”、“评论”、“连线”等名义开展应由依法获得《新闻记者证》的新闻记者方可从事的新闻采编活动；超出互联网信息服务资质核准范围开展相关业务；擅自开展由新闻单位设立并须经由国家网信办审批的互联网新闻信息服务单位方可从事的互联网新闻信息服务。记者从北京市网信办获悉，截至目前，凤凰网已关闭了“今日最大声”、“边驿卒”、“新太平广记”等严重违反《互联网新闻信息服务管理规定》大量登载自行采编新闻信息的栏目。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sQW6uF/j6vwO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】文化部：网络直播平台须有许可证 表演者要实名注册
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	文化部13日印发《网络表演经营活动管理办法》，将于2017年1月1日起施行。《办法》要求，网络表演经营单位应向省级文化行政部门申请取得网络文化经营许可证，不具备内容自审及实时监管能力的，不得开通表演频道；网络表演经营单位应要求表演者使用有效身份证件实名注册，并采取面谈、录制通话视频等有效方式进行核实。网络表演经营单位应依法保护表演者身份信息。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sQW06F/pLnwA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】治霾的钱挪去发工资、搞招待，财政部点名批评
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12日,财政部对外发布一份关于中央大气污染防治专项资金管理使用情况的通报，点名批评部分地方政府骗取、挤占、挪用专项资金，违规扩大开支范围。2013年、2014年和2015年中央分别安排50亿元、98亿元和106亿元大气污染防治专项资金。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sZu1NN/hlx72.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】社科院：小城市干啥都要靠关系 年轻人“逃回北上广”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12日，《社会心态蓝皮书：中国社会心态研究报告（2016）》在北京发布。对于逃离北上广后，一些人又选择逃回北上广的现象，《蓝皮书》解释称，一线城市有着较好的就业环境，但并不宜居，然而小城市也不理想。工作机会少，做点什么都要靠关系、“拼爹”。年轻人身在异乡为异客，回到故乡仍为异客。报告指出，一线北上广深四大城市的经济压力源远远高于其他城市，而二线发达城市包括的是经济发达的强省省会和计划单列市的8个城市，生活压力感在经济压力和家庭人际压力上均低于整体平均水平，从生活压力感角度考虑，或许可以称之为宜居城市。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sS5KWl/Nyv4E.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国成出国留学生最多的国家】12日，中国与全球化智库（CCG）在北京发布《中国留学发展报告（2016）》，指出去年中国在海外留学的学生共有126万人，约占世界国际留学生总数的25%。中国成为出国留学生最多的国家，是英语和汉语文化圈国家的最大留学生来源国。中国留学生的国际流动将影响全球国际态势。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sS5W7X/w6vwh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/youzhidao?refer_flag=1005055010_"&gt;@顾猷&lt;/a&gt;：越来越多的中国学生到美国读大学。博主在指导他们写作申请文章时，发现中国学生普遍存在一个问题，就是不会叙述，不会讲故事，大部分学生都是官方意识形态语言的奴隶，带有强烈的宣传色彩，空洞空洞空洞，赤裸生硬地自我拔高。有的学校要求申请者“随意写点什么，让我们大笑一下也好”，学生还是一本正经地自我吹嘘，胪列已经在其他文章中讲过的成就，和官方的自我吹嘘式文稿一脉相承，完全是典型的中国官员形象---刻板无趣。每每看到这样的情形，博主都暗自痛惜，意识形态毁了一代又一代，现在还要加强地毁下去。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】谷歌创始人布林和CEO皮查伊造访中国棋院
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/googlev?refer_flag=1005055010_"&gt;@Google黑板报&lt;/a&gt; 今天，Google CEO Sundar Pichai、Google联合创始人及Alphabet总裁Sergey Brin来到了中国棋院，观摩了棋手训练，并与“棋圣”聂卫平九段及中国围棋队总教练俞斌九段进行了愉快的交流。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4tg50JZ/9N9oP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】侯任秘书长古特雷斯宣誓就任
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国大会12月12日上午举行全会，向即将在月底卸任的潘基文秘书长致敬，同时为候任秘书长安东尼奥・古特雷斯举行了宣誓仪式。古特雷斯在宣誓后发表的讲话中表示，世界在冷战结束后经历了一个相对平稳的时期，但现在冲突比以往任何时候都更加错综复杂，还出现了恐怖主义威胁。他强调，联合国是从战火中诞生的，联合国现在必须为了和平而存在；在领导联合国的过程中，他的三大战略重点是促进和平、对可持续发展的支持以及内部管理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sTFGRg/zPpkF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】特朗普推迟公布”与商人生涯告别”时间
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国候任总统唐纳德・特朗普已推迟就他的商业利益与其总统角色分离作出说明的时间。特朗普此前表示，将在星期四（12月15日）举行新闻发布会，说明自己将如何避免将来的总统角色与旗下商业帝国的业务发生利益冲突。特朗普的发言人说，有关说明将在明年１月公布。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4t178hQ/PZ8JW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	与此同时，特朗普表示，他已任命高盛集团总裁加里・科恩（Gary Cohn）担任其"高级经济顾问"。科恩是第三位加入特朗普内阁的高盛集团人士。即将上任的财政部长史蒂芬•姆钦（Steven Mnuchin）和出任白宫高级顾问兼首席战略专家的斯蒂夫・班农（Steve Bannon）都是前高盛的高管。特朗普还说，将在星期二公布他的国务卿人选。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=1005055010_"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt; :为何美国政府喜欢用高盛系？高盛是全球最大的投资银行，其客户中不仅有投资机构、行业公司，还有很多外国政府。连视美国为敌的委内瑞拉政府也把主要储备外汇、黄金交给高盛打理。对全球经济的理解，没有任何机构可以接近高盛的水平。目前全球央行行长中有四位来自高盛。与世行和国际货币基金组织不同，高盛既熟悉宏观研判，又精通微观操作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【俄罗斯乐见特朗普政府提名Tillerson为国务卿】- 埃克森美孚首席执行长Rex Tillerson似乎已成为特朗普政府的国务卿首选。克里姆林宫发言人Dmitry Peskov说，俄罗斯总统普京与Tillerson之前曾举行过商业会议。普京已在俄罗斯见过Tillerson及其合伙人。Peskov表示，克里姆林宫希望与Tillerson发展友好关系，从而协助华盛顿与莫斯科形成建设性关系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4t5Wzps/6FRxu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=1005055010_"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;:刚才，罗姆尼在Facebook表达出他没有被提名为国务卿。支持罗姆尼出任的人，认为罗姆尼可以平衡川普的任性；反对的人，认为他们存在一些不可调和的分歧，比如对俄罗斯的态度。至于之前竞选中互相指责，不是个问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4t8sKmB/ENN6g.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国中央情报局曾在上星期五（12月9日）得出结论，俄罗斯黑客试图在美国总统选举中帮助特朗普。美国众议院议长瑞安（Paul Ryan）和参议院多数党领袖麦康奈尔（Mitch McConnell）表示，参众两院的情报委员会将分别对有关指称展开调查。麦康奈尔对记者们说，“任何来自国外的破坏美国网络安全的行动都令人不安，我强烈谴责这样的行动。”他还说，“俄国人不是我们的朋友。”瑞安发表了类似的言论，但是警告人们不要利用情报部门的工作为党派利益服务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】威斯康星州重新计票结束 川普仍是赢家
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	在对300万张选票进行重新计票后，威斯康星州重新计票结果只改变了约1800张选票。 结果显示，川普在威斯康辛州领先希拉里22000票，依然是2016总统大选中该州的赢家。 提出重新计票申请的绿党候选人吉尔•斯泰因表示，之所以提出这一申请，是为了检验美国投票系统的公正性，并非为推翻川普的胜利。此外，吉尔•斯泰因在宾夕法尼亚州和密歇根州的重新计票申请已经被法院驳回。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sUCXOA/lGcSQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/3021362331" target="_blank"&gt;@夜郎国议长&lt;/a&gt;: 希拉里领先票数已经超越280万，创下1876以来最大的赢票输选差距。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】奥总发放任内最后一张圣诞卡
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	今年的圣诞节将是美国总统奥巴马任内最后一次在白宫度过的圣诞，奥巴马一家的最后一张官方圣诞卡也已向官员、朋友和各大媒体发出。卡片正面用了一家人盛装出席国宴的照片，签有各自的名字，就连他们的两只宠物狗也有“签名”。据报道，这张圣诞卡上的照片是奥巴马一家在今年3月为加拿大总理特鲁多设宴时拍的，奥巴马与妻子米歇尔以及一对女儿面对镜头露出灿烂的微笑。 圣诞卡上除了签有奥巴马一家四口的名字，当然少不了两只非常受欢迎的“第一狗”，宠物狗“Bo”和“Sunny ”也印上了掌印。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sUD4wJ/aW6o2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】安倍：希望结束同俄罗斯的领土争端
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据俄罗斯卫星网报道，日本首相安倍晋三在俄总统普京访日前夕于12日会见南千岛群岛原岛民时称，日本希望结束与俄罗斯的领土争端。安倍表示“愿意举行首脑会谈，以便为日俄领土问题划上句号”。日本方面对普京这次访问非常重视，希望发展两国间关系，缔结和平条约和解决领土问题。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sVAX86/GkSsl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/xujingboblog?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname&amp;amp;is_all=1#_rnd1481602410480"&gt;@徐静波微博&lt;/a&gt;：这位日本时政评论员在电视节目上说：“在旧金山条约中，日本政府宣布放弃千岛列岛。但是现在说，北方四岛不属于千岛列岛，看这地图，这四座岛就是千岛列岛的一部分，我觉得政府的说法有点站不住脚。”搁在其他国家，这位老兄非被追杀不可
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sVAxvL/wudIS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】泰国新国王登基宣布大赦  死刑减刑为无期
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据当地媒体12日报道，泰国国王哇集拉隆功11日宣布大赦众多囚犯。这是新国王登基后首次宣布大赦。获得国王御准被提前释放的囚犯包括：残障人士；重症患者；首次入刑且已服一半以上刑期的女性犯人；60岁以上、已服5年以上刑期或至少三分之一刑期以上的犯人；20岁以下、已服一半以上刑期或剩余刑期少于两年的犯人等。根据大赦令，被判处死刑的犯人也获赦免减刑为无期徒刑。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sVAQAQ/IRgBH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】拉加德出庭受审 因任法国财长期间被指疏忽
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	IMF总裁拉加德因被指疏忽周一在法国受审。拉加德被控将近10年前在处理“塔皮案”这一长期纠纷时存在疏忽。拉加德时任财政部长，同意该案进入仲裁程序，仲裁小组最终下令法国政府向塔皮及其公司赔偿4.05亿欧元。2015年，巴黎一家法院下令塔皮归还这笔赔偿金，理由是“塔皮案”一位仲裁法官不公正。拉加德如果被定罪，将面临1年监禁和1.5万欧元的罚款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sTFOaJ/kEow8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】近日，地中海岛国马耳他国会一致通过一项新法案，禁止任何尝试“治疗”同性恋倾向的行为，而提供这类“具欺骗性及伤害性”行为的相关人士将面临罚款及监禁。马耳他曾被评为最尊重LGBT群体的欧洲国家，这一法案的通过，让这个岛国再次走在欧洲各国的前列。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4ttAnx4/4ZUT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】天下无双
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/hanhaoyue?refer_flag=1005055010_"&gt;@韩浩月&lt;/a&gt;：计生委在1800万女性身体里放置金属环，是一种非自愿的强迫性的残害行为，现在又以送服务的说法免费予以取出，在新闻节目中反复播出，觉得是给千万受残害的女性送福利，脸皮之厚，天下无双。
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4tgSmdA/12kxCY.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4tgStpo/wDS5g.jpg"/&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	【21】她发现不仅仅是日本人的问题，还有中国人的奴性
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/3669893730?refer_flag=1005055010_"&gt;@作家邓海春&lt;/a&gt;：张纯如自杀前，跟周围人说，访问南京大屠杀时，她发现不仅仅是日本人的问题，还有中国人的奴性。中国人有一种极其恶歹的心理，在世界民族中也罕见，从来没有一种人，因为有不同的主子，就可以作践自己的同类，到了极其残忍的地步。她原本想大刀砍向鬼子的，可是发现需要砍的，还有自己的同胞。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4tfrMag/2hguM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/sudayu?refer_flag=1005055010_"&gt;@大鱼说漫画&lt;/a&gt;：人家拍钢锯岭，我们这儿烧死宝贱货叫嚣往台湾扔导弹，江宁狗杂碎嚷嚷东风快递使命必达，一群老帮菜在韩国旅游兴高彩烈“想当年我们是开着坦克来哒！”，还有各种小粉红那年那兔种花家……天渊之别。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4tikHoa/lHs3i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】你若咬定了人只活一次，便更没有随波逐流的理由。   ――帕蒂・史密斯 （photo by Ionut Caras）（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G4sL9kMU/lRfGH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	姚员外要泡董小姐，董小姐不乐意。姚员外占着“借钱就是大爷”强占便宜。董小姐一怒之下跑刘大告状。刘大大怒，不仅断了姚员外的粮还封了姚员外的库，姚员外无奈写下保证不再泡董小姐，并且声明：我看上的是你的颜值，不是你家的财产。最后还给董小姐献了一首歌，歌名叫《分手快乐》。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 13 Dec 2016 15:26:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=116991</guid></item></channel></rss>