<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 11 May 2017 15:00:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170511】练武吧！爸爸</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120980</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】新疆塔什库尔干县发生5.5级地震已致8人死亡 789人受灾
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	新疆塔什库尔干县今晨发生5.5级地震，目前初步统计已造成8人死亡，20多人受伤，180多户房屋倒塌，789人受灾。此次地震震源深度浅，震中靠近县城，富民安居房屋已建成多年，但未拆除的老旧房屋还是比较多，因此造成较多人员伤亡。目前初步统计已造成8人死亡，20多人受伤，180多户房屋倒塌，789人受灾，受灾最重地区塔县塔乡库孜贡村3大队。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8vQ4YA/10WhwS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】沙尘暴又要来了 中央气象台继续发布蓝色预警
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	预计11日白天至12日上午，内蒙古中东部、吉林西部、辽宁西部、黑龙江西南部、山西北部、河北中北部以及京津等地的部分地区有扬沙或浮尘天气，其中内蒙古中东部局地有沙尘暴。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr86883K/6tny1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】新华社：美韩都愿见金正恩，好事儿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在朝核问题上，美韩领导人最近＂神同步＂。特朗普和刚当选韩国总统的文在寅先后表示愿意和金正恩会面，会面前提都是朝鲜弃核。解决半岛核问题，归根结底要通过对话协商以和平方式。能谈，总比不谈好；能见面谈，则更好。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr81i2nl/mK1Oj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】雄安新区临时党委书记：让低房价成为新区的核心竞争力
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	管住新区及周边市县房价地价，对土地出让情况进行清理整顿、分类处置，研究制定适合新区发展需要的住房保障体系，不搞大规模土地批租、不搞土地财政，严格限制商品房开发，让低房价成为新区吸引创新要素的一个核心竞争力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr7ZC6A0/14EXa2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】北师大党委书记、校长拜访河北省省长许勤 商谈校地战略合作事宜
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月8日，北京师范大学校党委书记程建平，校长董奇等一行赴河北省商谈北京师范大学服务雄安新区建设事宜。河北省省长许勤、雄安新区临时党委书记袁桐利等出席座谈会。程建平表示，北师大将按照中央要求，发挥自身学科优势，进一步推动校地战略合作落地。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr82mc6k/ca9K.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】四川一教师让学生当众下跪 学生列队等老师殴打
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，有网友曝光一组照片：四川巴中某中学一名男老师当众让学生下跪，对其拳打脚踢扇耳光，并用电线抽打辱骂学生，女生也不能幸免。而且跪地学生前面还有一排学生靠墙站着，等待被老师体罚。校方回应称，涉事教师已被停职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr83SrFx/74LLd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr83TfE4/J3P6J.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr83TkmG/4y9zW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr83RF8t/13YEND.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】甘肃一小学禁止学生早到校：家长把学生轰到学校图省心
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，甘肃某小学推出《关于严禁学生过早到校的通知》：学校开校门时间分别为早上7:40、下午14:40，学生只要能在预备铃时间7:50、14:50前到校即可，不必过早到校。通知称，有个别家长图省心，早早把学生轰到学校，而学校与教师由于条件限制，不可能全天候对学生进行管理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr853ppa/ia7KU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr853tGM/9kilP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】贵州茅台董事长：工薪阶层喝得起是茅台定价重要标准
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10日，在央视财经举办“CCTV中国品牌榜”启动仪式上，贵州茅台董事长袁仁国称，公司大力实施税收不少交、成本不虚高、数据不造假。贵州茅台把普通工薪阶层老百姓(42.150, -1.32, -3.04%)喝得起、承受得了作为价格高低的重要的鉴定标准。此外，贵州茅台上市以来到现在的16年中，累计分红已超430多亿元，成为资本市场当之无愧的分红王。袁仁国还提到，我国虽然有近800多个老字号品牌，但在全球知名品牌的阵营里，中国品牌的占比和发展远远落后于很多发达国家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr7XE3sU/kI0rb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】“中国伟哥之父”在新西兰被判洗钱，新方返还1.3亿罚没款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月10日，新西兰奥克兰地区法院对曾被我国通缉的“百名红通”人员闫永明在新西兰犯洗钱罪进行宣判，判处其5个月家庭监禁，附加6个月缓刑监管。此前，新西兰将罚没闫永明犯罪所得的2785万新元（约合人民币1.3亿元）返还我国。闫永明被称为“中国伟哥之父”，在担任通化金马董事长、总经理期间利用职务便利，非法侵占公司共计1.87亿余元人民币，并于2001年11月9日潜逃出境，先后逃往澳大利亚、新西兰。2016年11月12日，闫永明回国投案自首。2016年12月22日，吉林省通化市中院判决闫永明犯职务侵占罪，判处有期徒刑3年，缓刑3年，罚没犯罪所得收益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8vQMXU/13WJHN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】百度将于6月1日起全面实行实名制 
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据媒体报道，百度将于6月1日起全面实行实名制，用户必须绑定手机完成认证，目前使用邮箱注册百度账号而没有绑定手机号的用户必须根据百度提示进行账号实名认证。 关于实名认证，百度很早就有绑定手机号的提示，但并没有提及账号实名。如今，百度已经禁止使用邮箱注册账号，强调必须使用手机号，而且只能用户手机号必须是国内的。用户如果不绑定手机号实名认证，6月1日之后就会限制登录。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8u5z3Z/NnZwA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】公务员撞死人未被拘留还继续升官 公安分局副局长指使下属2年不立案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2010年8月，广州市，何某勇驾驶公车上班时将袁某某撞死。事故认定书认定何某勇对事故负主要责任，但直到2012年8月左右，何某勇才被刑事拘留，此时距事发已两年。期间何某勇不但未被拘留，还升了官。经查，系番禺分局原副局长于广辉，指使下属在办理此案时不依法及时立案、不采取强制措施、放纵犯罪嫌疑人逃避法律制裁。法院以滥用职权罪判处其一年五个月。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8avWta/8uqbh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】辽宁锦州凌河区原书记：人前与妻子相敬如宾，实则早已离婚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	他贪腐数千万元，办公室内却挂着“公生明，廉生威”的警句；主席台上与新任职干部大讲廉洁，可实际上，台下却赫然坐着通过给他送钱买到官的人；下属眼中“邓书记严肃正经，事务繁忙，想见一面都不容易”，实际上他却沉迷于声色犬马，忙着花天酒地；人前与妻子相敬如宾，实则早已离婚，却未向组织报告；……寡廉鲜耻、贪欲无度、骄奢淫逸，“六项纪律”一个不落全部违反。辖区群众戏谑道：“他的名字就是个笑话——‘为民’吗？分明是害民！”邓为民，1966年生，1987年参加工作，2013年走马上任锦州市凌河区区委书记。组织一再委以重任，他却一点点丢掉初心，最终为群众所不齿。他违纪违法手段之多、涉案数额之巨、行为之恶劣，成为新中国成立以来锦州市查处的头号违纪者。（中国纪检监察报）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8aw6pn/SlPKN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】“育良书记”张志坚：我愿意做张召忠这样的“网红”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	第一次听到别人称自己“网红”还是在4月初的一天。张志坚一开始对“网红”这个称呼颇为排斥。在他印象中，演艺圈时常有人为了博眼球，策划一些与演艺无关的花边，把自己造成“网红”。这位老演员认为，网红与职业无关，“我寻思说谁要说我是网红，那就属于说我老不正经了。”不过，当记者问道，如何看待张召忠成为“网红”这一现象时，张志坚突然饶有兴趣地说，张教授能够利用“网红”的机会教育青少年下一代，这样的网红我愿意做，“育良书记能受到这么多年轻人，甚至是二十来岁的小孩儿喜欢，我还是挺高兴的。因为大家关心这种正能量的题材，对下一代人的成长有帮助。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8awi8h/jJbea.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】济南：直饮水成取水点 大桶小瓶接不停
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为方便市民和游客，济南设置了100处泉水直饮点，这逐渐成了泉城新名片。不过，有个别市民用水管、水桶在直饮水处取水，霸占饮水点，耽误其他人使用。图为2017年5月10日，在济南市大明湖路泉水直饮点，个别市民用水管和水桶取水。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr87PIx6/qYdLM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr87PYKq/Y4CGs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr87Q5Br/gQvIk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr87QmOq/gyNoe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】总统可能认为自己凌驾在真理之上，但不能凌驾在法律之上
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《纽约时报》发表文章批评，川普炒科米鱿鱼，全因调查俄罗斯之故。 文章提及，美国人民需要全面、公正调查俄罗斯是否干预美2016年总统大选，是否有川普竞选阵营成员涉及其中？川普开除科米，让可能进一步调查美史上最大政治丑闻之一的可行性，几乎画下了休止符。事实上，科米处理希拉里私人电邮案确有过失，但绝不是被川普炒鱿鱼的原因。 纽时认为，科米遭解雇，正因他积极调查可能拉下川普的案件。在共和党国会积极抵制下，科米启动调查，是探究俄罗斯与川普阵营关系唯一积极性的努力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8d47k3/3D4lw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纽约时报分析称，现在是美国史上既紧张又不确定之时。现今总统比任何一位美国公民都凌驾在法律之上，他（指川普）果决地拿掉联邦调查局对其及竞选同伙的调查能力。无法保证接替的下任局长是否继续调查，但显然答案已是相反方向了。纽时还说，现在没有特别检察官可以决定公众的信任是否遭受侵犯，是否美总统的职权被敌对国家窃取了。惟就此而言，美国已达到比危险更危险之境了。此外，纽时专栏作家、普利策奖得主David Leonhardt也撰文批评川普再次撒谎，根本没有理由相信川普是因电邮案开除科米。总统可能认为自己凌驾在真理之上，但不能凌驾在法律之上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8d4eEg/90dH9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【科米：不想纠结自己被解职一事】科米在发给亲友和联调局员工的一封声明信件说，他不打算在川普总统解除他的职务或者被解职的方式等这些问题上纠结。科米在信中写道，“我始终认为，一位总统可以以任何理由，甚至根本不需要理由，解除一位联邦调查局局长的职务。这都结束了，我没事。”科米还补充说，他会非常想念联邦调查局的任务和使命。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【科米的告别信：一切都结束了 我会好起来】美国总统川普周二（9日）突然炒掉联邦调查局（FBI）局长科米（James Comey），为美国政坛投下了一颗“震撼弹”。10日，科米写给朋友和联邦调查局探员的告别信曝光。科米在信中称，他一向认为总统可以凭借任何借口开除联邦调查局局长，他不会去追究总统做出的决定。他说：“尽管我非常想念你们，但这一切都结束了，我会好起来的。”科米在信中强调，他希望探员们在动荡年代要继续忠于联邦调查局的价值观和坚守保护美国人民及捍卫宪法的责任。科米在信的结尾称，“和你们共识是我一生中最快乐的事情，感谢你们带给我的这份礼物。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8d4zy9/l56nC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_&amp;amp;is_all=1"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：【科迷被撤职事件继续发酵】各方反应越发强烈。其中，民主国家中一向仰仗依赖的相对中立独立的行政职业官僚们尤其反应愤怒。情报执法部门属于不受政治意识形态影响的，也是保证政党轮换而长治久安的基础。川普前中情局局长、国家情报总监迈克－海顿退役将军今天发表评论文章，怒喷川普的做法让美国像当年尼加拉瓜，最后他引用昨晚他收到的来自欧洲一个亲美朋友的电邮：“震惊！你们的制度好像在崩塌”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纠正一下，海顿是空军上将，克林顿时代开始任国家情报局长，后来经过布什、奥巴马两任担任情报总监和中情局长，三朝元老。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8d3TuE/VS4hh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【科迷被撤职事件继续发酵】昨晚重磅推出之后，有人就预测今早川普会发推反击批评。果然，从清晨6点开始川总手机就闲不住了，一遍看电视新闻（FOX和CNN)一边连发推特。为自己的决定招致这么强烈的反弹喊冤叫屈，反喷批评者。看着全球最强国总统每天早上花几小时看新闻发推感到这真是个奇妙荒谬的时代。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8d40Xm/Yy9ug.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“以前民主党把詹姆斯科米坏话说尽了，包括说他应该被炒掉。 可现在他们演的竟然如此悲切！” The Democrats have said some of the worst things about James Comey, including the fact that he should be fired, but now they play so sad!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8d3h8p/ZaVfK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	下一个是谁？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8d4mR9/UMoJl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国参议院就俄罗斯调查向特朗普前顾问索取文件】美国参议院一个正在调查俄罗斯涉嫌干预美国大选问题的委员会正式提出要求，向美国总统特朗普的前国家安全顾问索要有关文件。参议院的情报委员会指，迈克尔·弗林（Michael Flynn）未有主动配合调查。弗林在二月因未能透露他与俄罗斯外交官之间的对话内容而被迫辞去职务。与此同时，联邦调查局（FBI）局长被突然解职的事件持续发酵。参议院情报委员会已邀请科米在下周作证。无论如何，共和党和民主党均呼吁，参众两院继续就有关俄罗斯的指控进行调查。共和党参议员林赛·格拉姆（Lindsey Graham）说，假如特朗普认为换掉科米就能阻止的调查的话，“他是犯了大错”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】前脚开除科米 后脚立马会晤拉夫罗夫
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普开除联邦调查局长科米后，周三在白宫与俄罗斯外长拉夫罗夫及俄国驻美大使会面，这场并不对媒体开放的会晤，最后竟是由俄官方媒体放出照片，再次引发美国各路媒体抨击。《华盛顿邮报》的评论称，这场会面实在“奇怪”，一向享有新闻自由的美国媒体，这次全被排除在外，无法在现场报道记录这场会晤。白宫副发言人桑德斯（Sarah Sanders）当天在每日新闻简报会上反驳，川普与拉夫罗夫会面的行程早已安排，总统见外宾是履行应尽职责，她还批评民主党人将这一切“政治化”、“令人失望”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8d4sww/10qJ7C.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】全美第二大学区通过保护无证移民决议 禁止ICE探员进校园
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全美第二大学区——洛杉矶联合学区（ Unified  School Board）宣布，将兑现承诺，保护无证移民学生和他们的家人不被移民和海关执法局（ICE）检查。周二，洛杉矶联合学区通过了一项决议，加强了不让ICE探员进入校园的承诺，除非获得地方检察官批准。决议还禁止学区雇员与ICE进行有关移民案件的合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8podwg/f47A6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】教育部长佛州大学毕业典礼讲话 学生嘘声一波又一波
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教育部长德沃斯（Betsy DeVos）星期三到佛罗里达州一所大学毕业典礼上发表22分钟讲话，学生纷纷发出嘘声、转身背对讲话人、甚至走出会场，发泄对川普政府的代表不满意。至少一名学生被警察强行带走。德沃斯在位于代托纳海滩（Daytona Beach）的白求恩-库可曼大学（Bethune-Cookman University）讲话时，学生们制造的噪音几乎淹没那名部长的声音。学生此前纷纷请愿要求不允许她在毕业典礼上讲话。在她开始讲话之前，社会活动分子站在人行道上，打出反对标语，指控杰克逊校长出卖他们。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8po4oO/ClEBe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】美国加大力度武装叙利亚库尔德武装
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普已经授权五角大楼向叙利亚民主军中的库尔德人武装提供武器，此举将会导致美国与其北约盟国土耳其之间陷入争吵。 五角大楼首席发言人达纳·怀特星期二表示，占叙利亚民主军一半以上的库尔德武装“将按照需要被武装起来，确保在叙利亚拉卡取得对ISIS的彻底胜利”。 怀特表示，“叙利亚民主军在美国和联军部队伙伴的支援下，是唯一一支在不远的未来，能在战场上成功夺取拉卡的武装力量” 。 怀特表示，五角大楼“敏锐地意识到”土耳其的安全担忧，并重申美国承诺“预防其它的安全风险，并保卫我们的北约盟国”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8fiNhz/qh1r3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【CNN公开叙化武受害儿童照片】叙利亚北部伊德利卜省（Idlib）汉谢洪镇（Khan Sheikhun）上月怀疑遭沙林毒气袭击，至少92人丧生，他们大部份都是妇孺。CNN近日公开当日视频片段及相关照片，一个个无辜的孩子在死亡前痛苦地吸下最后一口气，画面令人痛心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8d4F5C/w3T3V.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】ISIS斩首一名“俄罗斯间谍”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国赛德情报集团10日在网站指出，ISIS公布一段影片，称斩首一名人质在叙利亚被俘虏的俄罗斯情报人员。 这段长达12分钟的俄语影片释出之际，正逢俄罗斯以阅兵典礼庆祝1945年击败纳粹德国周年纪念日；影片显示，一名身穿黑色连身长裤的男子跪在沙漠上，呼吁其他俄国间谍投降。在一名刽子手用刀斩首他前，旁白人员说：“这个笨蛋相信于被俘虏时，他的国家不会背弃他的承诺。”这段影片的真实性和遇害男子的身分无法立即获得证实。 俄罗斯国防部和联邦安全局（FSB）并未立即对此发表评论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8iMVii/OqGwy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】川普“美国制造”遭打脸！川普酒店大部分用品是海外制造
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	每日邮报消息，川普一直坚持“把制造业搬回美国”的旗号，最终问鼎总统宝座。然而这句话尚未落到实处就遭“打脸”。记者探访川普花2亿美元打造的川普国际酒店，却发现酒店房间内的设施，从电视机到毛巾几乎都是在外国制造。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8qKZDW/HdJqz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这家川普国际酒店位于首都华盛顿，是川普集团最新开张的一家酒店。酒店一共有263间客房，每间客房都安装了三星电视，但是制造地却是墨西哥的提华纳。就在不久前，川普还批评美国的厂商把工作机会拱手让给墨西哥。记者还发现床上用品来自意大利，化妆品则来自加拿大，陶瓷杯是德国的，两个电话来自马来西亚，电冰箱是瑞士的，浴室里一些黄铜的五金件是英国产的，比如硬币托盘、金属冰桶、纸巾盒、垃圾桶等等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8qKLvK/YuI5r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普在竞选中还攻击中国，认为中国“倾销”廉价钢材给美国，但是媒体却被发现，川普集团最喜欢用来自中国的钢材。无论是在拉斯维加斯和芝加哥的川普国际酒店，还是芝加哥的川普大厦，他用的钢材和铝都是从中国进口的。川普国际酒店内，浴衣为中国制造。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8qLb7j/zHDwi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】女王头戴花围巾出席皇家温莎马展 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间5月10日，英国皇家温莎马展第一天，英国女王伊丽莎白二世出席活动。当天女王身着格子裙，头戴花围巾，整个人气色很好，活力满满。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8qLuz4/nl2lQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】美国考虑将笔记本电脑禁令扩大到欧洲
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国对笔记本电脑和平板的飞行禁令最初局限于北非和中东的十个机场，现在美国国土安全部正考虑将这一禁令扩大到欧洲国家。这一禁令是出于担心恐怖分子会找到方法将笔记本电脑或平板转变成炸弹带到飞机上。国土安全部发言人称，扩大禁令适用范围的决定尚未定下来，它表示会继续评估威胁环境，为保护飞行旅行安全在必要的时候会做出改变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8qLA2n/Gi3se.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】中国的伪造科学试剂产业
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国以盗版光碟，假冒路易威登包和劳力士手表闻名，鲜为人知的是，中国还有繁荣的伪造科学试剂产业。2013 年，北京生命科学研究院从事合成生物学研究的 Huang Song 去中关村的打印店寻找某种机器能为他的实验制作标签。他向店主询问是否有某种能在耐热纸上打印的型号。店主拉出了使用相同机器为客户制作的一些样本。Huang 在标签上看到 Abcam 和 Cell Signaling Technology 的名字后非常震惊，它看起来与西方公司出售的昂贵抗体试管上的标签一模一样。Huang 认为这些标签直接证明了他与同事的怀疑：中国经销商出售的许多抗体试剂不是真品，而是伪造的。伪造的试剂不通过公共市场出售，而是通过网站，与合法供应混合起来。虽然难以定量这种非法交易的影响，中国科学家和一些欧洲和北美的科学家表示，伪造的产品将他们引入了歧途，浪费了时间和材料。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8qLorT/lwi2U.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】SpaceX 重型火箭 Falcon Heavy 完成首次静态点火测试
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	SpaceX宣布，其重型运载火箭 Falcon Heavy 在上周完成了首次静态点火测试。Falcon Heavy 由 Falcon 9 和两个助推器组成，能将 54 吨重的负荷发射到低地球轨道。SpaceX 已经多次延迟了它的首次试飞，它最早宣布的首飞日期是 2014 年，接着是 2015 年，然后是 2017 年下半年。Elon Musk解释说，火箭的研发比预想的更为困难。试飞 Falcon Heavy将标志着一项重大的工程成就。Falcon Heavy 是 SpaceX 未来深空探索计划的核心，它计划用它发射太空游客到月球轨道，向火星发射无人飞船。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr8iNypt/eUZZB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】历史：深蓝击败卡斯帕罗夫 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1996年2月10日，超级电脑深蓝首次挑战国际象棋世界冠军卡斯帕罗夫，但以2-4落败。比赛在2月17日结束。其后研究小组把深蓝加以改良，1997年5月再度挑战卡斯帕罗夫，比赛在5月11日结束，最终深蓝电脑以3.5–2.5击败卡斯帕罗夫，成为首个在标准比赛时限内击败国际象棋世界冠军的电脑系统。IBM在比赛后宣布深蓝退役。组成深蓝电脑的其中一个机架，其后在位于首都华盛顿特区史密森尼学会的美国国家历史博物馆的信息时代展览中展出；而另一个机架则在加州芒廷維尤市的电脑历史博物馆的电脑棋历史展览中展出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr7RvZT5/aooFV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】陽光燦爛的日子
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr7Vcfur/GzkGC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】《代沟》——9gag
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr7T1gqR/MYOOZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】生活不可能像你想象得那么好，但也不会像你想象得那么糟。我觉得人的脆弱和坚强都超乎自己的想象。有时，我可能脆弱得一句话就泪流满面；有时，也发现自己咬着牙走了很长的路。——莫泊桑《一生》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gr7QhY78/Imff6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/1806732505" target="_blank"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;: 【国产电影《练武吧！爸爸》开拍】由国内某影视公司投资的《练武吧！爸爸》昨日在横店开拍，该片讲述一男子年轻时想成为太极大师为国争光，但未能如愿，于是转而训练俩女儿。俩女儿每天五点起床练太极，最终修成神功。最后大女儿一人与NFL三名职业运动员同场竞技，她凭沾衣十八跌将三名橄榄球运动摔得找不着北，最终大获全胜，为国争了光，也实现了爸爸的梦想。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 11 May 2017 15:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120980</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170510】韩国真是个神奇的国家，总统成为犯人，犯人成为总统</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120951</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】外交部：朝鲜将派代表团出席“一带一路”论坛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	问：据报道，中方曾在2015年邀请朝鲜加入“一带一路”倡议。这是否属实？朝方是否接受了邀请？ 答：据我了解，朝鲜方面将派出官方代表团，出席即将举行的“一带一路”国际合作高峰论坛有关活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYnxneA/3FwAa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国防部证实火箭军在渤海试射新型导弹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国防部新闻局：为提高部队遂行任务能力，有效应对国家安全面临的威胁，根据年度训练计划，火箭军部队近日在渤海某海域进行新型导弹武器作战检验，达到了预期效果。近日，一段印有“E/ADF-26B”字样的残骸，引起了广泛关注。不少外媒称，这是DF-26B型中远程弹道导弹实验的残骸。这段残骸的落点在内蒙古中部的四子王旗，是我国航天系统常用的返回舱回收地区。而且该地区正处原总装备部库尔勒试验基地和北方某综合靶场之间，从距离上看，符合DF-26这类二级固体燃料中远程弹道导弹的一级脱离段。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYnxAhC/Hju67.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】教育部部长：培养又红又专的中国特色社会主义接班人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月6日至7日，教育部党组书记、部长陈宝生到安徽调研时表示，要把贯彻落实全国高校思政会精神当作一项重要的改革任务来完成，当作教育战线一项重要基本建设来对待，当作教育战线各级领导干部的一项主要职责来承担。要按照“强化基础、抓住重点、建立规范、落实责任”方针，把思想政治工作和党的建设工作结合起来，把严格要求和灵活方式结合起来，把解决思想问题和解决实际问题情况结合起来，引导学生处理好理想和志向的关系，处理好努力和奋斗的关系，处理好思考和思维的关系，处理好品格和意志的关系，培养又红又专、德才兼备、全面发展的中国特色社会主义合格建设者和可靠接班人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYnwWaa/DiZOh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2824596544?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E9%87%91%E8%9E%8D%E8%AF%84%E8%AE%BA%E5%91%98&amp;amp;is_all=1"&gt;@金融评论员&lt;/a&gt;：你们的子女都在欧美澳不回来接受又红又专的教育将来能接班吗？好替你们着急啊……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】两高：“人肉搜索”提供个人信息属非法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9日，最高人民法院、最高人民检察院在北京联合发布《关于办理侵犯公民个人信息刑事案件适用法律若干问题的解释》。其中，明确了非法“提供公民个人信息”的认定标准。在“人肉搜索”案件中，经研究认为，通过信息网络或者其他途径予以发布，实际是向不特定多数人提供公民个人信息，向特定人提供公民个人信息的行为属于“提供”，基于“举轻明重”的法理，前者更应当认定为“提供”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYpowQf/xgrxP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】比特币国内管理办法或于6月出台&lt;br/&gt;
在近期比特币价格再度一飞冲天的同时，从今年1月起国内监管当局对比特币交易平台开展的现场检查也已进入尾声。根据此前开展的现场检查结果，央行拟于近日向OKCoin、火币网和比特币中国三家比特币交易平台下发行政处罚意见告知书。而关于比特币交易平台管理办法、比特币平台反洗钱规范的两个文件正在推进当中，或于6月出台。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYY9JKR/MZZon.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】A股一个月蒸发4万亿，人均亏损8万元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月10日以来，A股有近1800只股票跌幅超过10%，其中，450多只股票跌幅超过20%，60多只股票跌超30%。A股最新总市值跌至50万亿元大关，距离上证指数年内高点3295点时期市值已经缩水超过4万亿元。按照5000万持仓账户粗略计算，户均亏损超8万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYLYwRK/1IUi4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】没有谁有足够的公信力让人无条件地信任 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6199038235?refer_flag=1005055010_"&gt;@司法部&lt;/a&gt;：【全国律协维权中心就黑龙江省律协维权申请发出调查核实函】5月9日中午，中华全国律师协会维权中心收到黑龙江省律师协会请求协调辽宁省律师协会依法维护迟夙生律师合法权益申请，全国律协维权中心向辽宁省律协发出调查核实函，要求根据《律师协会维护律师执业权利规则（试行）》规定，及时了解情况，稳妥处置，切实保障律师依法执业权利。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	　　同时，按照《最高人民法院 最高人民检察院 公安部 国家安全部 司法部 中华全国律师协会关于建立健全维护律师执业权利快速联动处置机制的通知》（司发通[2017]40号）规定，全国律协启动快速联动机制，向最高人民法院有关部门通报了相关情况，商请协调相关法院依法予以处理。via中国律师网
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYDw0eS/egp9t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1403206031?refer_flag=1005055010_"&gt;@上海袁律&lt;/a&gt; ：迟夙生律师被抬出法庭事件，微博上的反应可谓泾渭分明：法官和前法官基本都认为是迟律闹庭和演戏，律师、学者、公众多同情迟律师，或者要求公开视频。在这件事上，我谁也不信，包括今后的调查结果。我只信视频。没有谁有足够的公信力让人无条件地信任。如果抚顺望花区法院坚决不公开视频，我将认为它是心虚，我将釆信迟律师一方。理由有三：
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	1、法院既然自我授权为唯一有权录音录像的主体，权力与义务就要对等，特别权力产生特别义务。在公共事件中，法院作为录像的唯一持有者，有义务向公众公开，让公众了解最真实的原始信息。此时公开，不会对庭审造成干扰。&lt;br/&gt;
2、法院作为涉事一方，无论从避嫌还是自证清白的角度，都应及时公开，接受公众的监督，回应社会的关切。法院录像是社会公器而非是法院的私产，其价值正在于澄清事实。法院若垄断录像资料，凭自己的好恶决定是否公开以及如何公开，录像将成为其单向度打击别人的武器。&lt;br/&gt;
3、从基本的证据规则的角度，持有证据的一方拒不提供证据，即可推定对方主张的事实成立。任何人不能做自己的裁判者，法院有义务将证据提交给公众法庭--特别是在自身公信加不足的情况下。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【8】支付宝首次被央行处罚：违反支付业务规定被罚3万元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	支付宝（中国）网络技术有限公司因违反支付业务规定，被中国人民银行上海分行要求限期改正，并处以罚款人民币3万元。作出行政处罚决定日期为2017年4月21日。有媒体指出，此为央行首次披露对支付宝的处罚行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYVm9Uo/GUIES.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【支付宝、腾讯旗下财付通双双遭央行处罚】5月3日，人民银行深圳中心支行做出处罚决定，财付通支付科技有限公司因未严格落实网络支付相关规定，被处以罚款人民币3万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】136家房企负债直逼5万亿元&lt;br/&gt;
2016年上市企业年报披露已收官。据Wind资讯统计数据显示， A股136家上市房企负债合计超过4.92万亿元，同比增加10139亿元，同比增长幅度达25.93%。换言之，截至2016年底，A股平均每家上市房企负债达362亿元。不过，这136家上市房企的总资产总计为6.37万亿元，同比增长幅度达24.76%，与负债增长水平相差约1.2个百分点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYXpsLq/EaHB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】山东威海起火校车事故致11名中韩儿童遇难&lt;br/&gt;
5月9日8时59分，威海中世韩国国际学校幼儿园一租用车辆，到威海高新区接幼儿园学生上学，行经环翠区陶家夼隧道时，发生交通事故并导致车辆起火。事故发生时，车上有司机1名，幼儿园老师1名，3—6岁幼儿园学龄前儿童11名。事故造成幼儿园老师重伤，司机和11名儿童(5名韩国籍，6名中国籍)死亡。这起悲剧引起中韩两国关注。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYXoIWj/YbBy7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】陕西汉中锁定嘉陵江铊污染源头&lt;br/&gt;
5月5日晚21时40分，陕西汉中市接到嘉陵江广元段铊超标报告，汉中市委、市政府高度重视，科学制定应急监测排查方案，组织人员2000余人次，依靠科学手段，经过拉网式排查，经环保专家会审，目前，铊污染源已基本锁定，9名涉嫌违法人员已被控制。其中，违法排污的汉中锌业铜矿公司法人代表等4人已被刑拘，相关侦查工作正在进行，7名涉嫌失职人员已被停职审查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYXohen/ATWxy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】电视剧《白鹿原》今晚复播
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据记者从《白鹿原》出品方和安徽卫视确认，《白鹿原》将于今晚起“回归”荧屏，重新在安徽、江苏卫视开播。 张嘉译、秦海璐等主演的电视剧《白鹿原》于4月17日在江苏、安徽两大卫视开播一天之后，于18日突然遭遇“停播”命运，两大卫视临时安排了新剧《繁星四月》。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYpoCKw/130B3c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】学者：现行养老保险制度对年轻人来说充满陷阱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	清华大学就业与社会保障研究中心主任杨燕绥对记者表示，现行的养老保险制度对于年轻人来说，既看不到实在的收益，又缺乏激励性，而且还充满陷阱，政府必须加快养老保险改革的步伐以增强制度对年轻人的吸引力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYJje3X/h6yTI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【浙江省首现参保人数负增长】社科院报告称，2015年，浙江省成为第一个参保人数负增长的省份；与2014年相比，2015年绝大部分省份参保人数的增速都有所下降，下降幅度最大的广东，由14.98%下降至5.76%，浙江的下降幅度也比较大，由7.27%下降至-1.72%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】40天12亿资本疯狂入局，共享充电宝再创烧钱记录
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	40天时间，11笔融资，近35家机构入局，融资金额约为12亿元人民币，是2015年共享单车刚出现时获得融资额的近5倍。在这场战争里，商业模式已经被忽略，能否快速扩张成为最关键的决策点。某共享充电宝公司COO告诉《财经》：“我从来没有见过这样的融资场面。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYHDJEo/10l6nj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】黑龙江一家人住马路直角拐弯旁 一年经历48起车祸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年，林甸县的何海军一家拍摄了100多张相片，记录了家门口的48起车祸。何海军夫妇相信，这都是道路设计问题：不少司机从高速下来，发现要转弯时已经来不及了。几年来，何海军一家不断拍下证据，不断上访，可回复都说，责令"有关部门"早日采取措施。“我算明白了，就是‘民不找官不究’。”何海军说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYGbl8t/15lSG4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYGrvrT/rMbEA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】马云的爸爸获奖了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	浙江省政府网站信息显示，该省文化厅日前授予马来法“浙江省非物质文化遗产保护（曲艺）专家特别贡献奖”。马来法是浙江省曲艺家协会第四、五届主席，也是马云的父亲。表彰文件显示，自非遗保护工作开展以来，马来法持续关心曲艺濒危情况，倾心指导非遗保护工作，为浙江省非遗曲艺类项目的保护、传承、发展作出突出贡献；号召全省非遗保护工作者以马来法为榜样，为传承发展中华优秀传统文化作出贡献。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYYVzht/pzshl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】太黑了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fly1fferkre61fj20qo115jx5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】文在寅当选新一届韩国总统 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	 韩国KBS、MBC、SBS等三大主流电视台9日进行的第19届韩国总统选举出口民调结果显示，共同民主党总统候选人文在寅的得票率为41.4%，以压倒性优势领先其他候选人，稳居第一。自由韩国党候选人洪准杓为23.3%，排名第二。国民之党安哲秀为21.8%，紧随其后。此外，正党刘承旼（7.1%）、正义党沈相奵（5.9%）分列四五位。分析认为，在选前的民调中主要候选人支持率出现“一强二中二弱”的新局面，而这一局面并没有生变，延续到选举日。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【文在寅：我是伟大正义的大韩民国令人自豪的总统】韩国时间晚23点50分，文在寅在光化门向国民发布讲话，宣布胜利。文在寅说，“从明天起我会成为全部国民的总统。尊敬的国民朋友们，对于你们迫切的愿望以及期望，我绝不会忘记，伟大的大韩民国、正义的大韩民国，我便是这样的大韩民国令人自豪的总统。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYsTNH7/tQwMe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【不在青瓦台办公】文在寅表示，待一切准备就绪后，我将离开青瓦台，在光化门政府大楼办公，成为随时和国民沟通的总统。我将亲自参加新闻发布会介绍主要政务。与此同时，我还会抽时间在光化门广场办大讨论会，最大限度地与民分享总统的权力，并将权力机构转型为与政治脱钩的独立机构。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_feed_detail clearfix"&gt;
&lt;div class="feed_list feed_list_new W_linecolor"&gt;
&lt;div class="content clearfix"&gt;
&lt;div class="feed_content wbcon"&gt;
&lt;p class="comment_txt"&gt;
					【文在寅宣誓就职：条件允许可去平壤】5月10日，文在寅在国民议会中央大厅正式宣誓就职韩国第19任总统。文在寅表示，若有需要，随时可以访问华盛顿，还将访问北京和东京，如果条件允许，愿意访问平壤。他还提到，会和中美就“萨德”问题进行磋商。
				&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【上任1分钟 就给军方打了个电话】文在寅的总统任期于中选委委员长敲槌定音的当地时间上午8时9分正式开始，文在寅作为总统还同时接收韩军统帅权。据韩国联合参谋本部10日消息，韩国总统文在寅当天上午8时10分许与联参议长李淳镇通电话，听取朝军动向、韩军应对态势等涉朝汇报。李淳镇在汇报中介绍朝军发起战略、战术性挑衅的可能性并表示，韩军正在保持万全的应对态势，若敌人发起挑衅，可立即、果断地予以还击。对此，文在寅嘱咐韩军继续保持高度警戒态势。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqZ2pnBq/OYB5p.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【白宫祝贺文在寅当选韩国总统】美国白宫9日发表声明，祝贺文在寅当选韩国总统，并祝贺韩国人民进行了一次和平、民主的权力过渡。美国期待与文在寅展开合作，继续巩固美韩同盟关系，进一步深化两国之间持久的友谊和伙伴关系。白宫发言人斯派塞说，特朗普总统期待与文在寅举行会晤，就共同关心的问题进行讨论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【习近平致电祝贺文在寅当选韩国总统】中国国家主席习近平10日向韩国新任总统文在寅致贺电，表示在相互理解、相互尊重的基础上，巩固政治互信，推动两国关系健康稳定发展。习近平在贺电中说，中韩两国互为重要邻国，建交25年来，在双方共同努力下，两国关系全面深入发展，各领域交流合作成效显著，为两国人民带来了实实在在的利益，也为地区和平与发展作出了积极贡献。习近平说，他愿同文在寅一道努力，使中韩关系发展更好地惠及两国和两国人民。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜机关报罕见详细报道韩大选，称文在寅当选是"烛光胜利"】《朝鲜新报》报道了文在寅当选韩国总统的消息，称李明博和朴槿惠的9年保守政权画上了句号，朝媒不仅介绍了文在寅得票率和演说内容等细节，还评价这次当选是“烛光的胜利”。韩媒称，这是表明对文在寅当选的欢迎立场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYsTHSj/12fEwu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/zhanzhengshiyanjiu?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E6%88%98%E4%BA%89%E5%8F%B2%E7%A0%94%E7%A9%B6WHS"&gt;@战争史研究WHS&lt;/a&gt;：大韩民国至今十二位正式总统，只有卢武铉、李明博和文在寅三人是贱民出身，其余九位的祖先都是两班贵族世家。李承晚则出身于朝鲜李氏王族（祖先是世宗的嫡长子让宁大君）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】川普免除FBI局长科米职务 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国联邦调查局长科米被突然解除职务。 总统川普星期二在发给科米的信中毫不客气地说：“你现在被解除职务，立即生效。川普还说科米“不能有效地领导联调局”。解除科米职务的原因列在司法部长塞申斯和副部长罗森斯坦分别写的另外两封信中。他们都指责科米无法无天。罗森斯坦在信中说，科米在处理对川普的竞选对手希拉里·克林顿电邮调查结论时“犯了严重错误”。信中写到，科米当时做结论说对前国务卿克林顿不予起诉，这是篡夺司法部长的权力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《纽约时报》报道，科米收到消息的时候正身处洛杉矶，向探员们演讲。他从电视上得知被辞退。报道指，科米以为这是一场恶作剧，当场大笑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYzKieh/EMlTC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“任何试图阻止或暗中破坏FBI调查的行为，都会引起严重的宪法问题，”来自伊利诺伊州的民主党参议员理查德·J·德宾(Richard J. Durbin)说。“我们期待白宫尽快解释清楚，调查是否会继续，以及它是否会迎来一位可信的领导人，这样我们就知道它会得出公正的结论。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/nomelongroup?refer_flag=1005055010_"&gt;@反吃瓜联盟&lt;/a&gt;：今天联邦调查局局长被解雇的如此突然，完全没准备。他正在洛杉矶出差，计划晚上有个宴会，还准备对FBI新学员发表讲话。下午在电视新闻里得知到自己被解雇了，决定不吃饭了，坐车去LAX机场。洛杉矶本地电视台用直升机跟踪直播局长的车队（图一）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYzJPI3/xUtPf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上一次用直升机在高速上追踪报道的故事大家还记得么（图二）？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYzK8T3/wYs8x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%89%AD%E8%85%B0%E6%9D%91%E6%B0%91?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;:这个重磅的有意思的不在于撤职本身，而是撤职的原因和时机。川普撤他职的原因是去年7月科米召开记者会宣布对希拉里邮件的调查结果并说结论是不会起诉。川普白宫根本不提他在投票前十天曾经公开又重新调查希拉里助手邮件的事。 再说，去年7月的事，川普当选后说他相信科米，不会撤职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%A0%B4%E7%A0%B4%E7%9A%84%E6%A1%A5?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@破破的桥&lt;/a&gt;:值得注意的是，川普在解雇信上强调说，你三次告诉我，通俄门调查不涉及到我。（意思是他认为康米已经在调查他了）。另外，川普在推特上，今天把首页图换了，上面写着“川普总统没有通俄”。还发了一条推：说川普通俄是骗术，不要税款用在这个调查上。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】马克龙遭遇的黑客入侵被指与俄罗斯有关联
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	法国当选总统马克龙在此轮大选投票前夕宣布其计算机系统被黑客攻击，黑客通过4chan传播了窃取的9GB数据。对文件元数据的分析暗示，俄罗斯与此事黑客攻击相关联。部分泄漏文档的元数据显示文件最后的编辑者是俄罗斯政府安全承包商 Evrika 雇员 Roshka Georgiy Petrovich，使用的是俄罗斯语言版本的 Microsoft Office。马克龙泄密文档的上传者使用的电子邮件地址是 frankmacher1@gmx.de，曾被俄罗斯黑客组织 Pawn Storm / APT28 用于钓鱼攻击。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYAnkmL/ZEWdk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】川普将在七国集团峰会后决定是否退出《巴黎协定》&lt;br/&gt;
美国白宫５月９日说，美国总统川普将在参加本月底在意大利举行的七国集团峰会后，决定是否退出应对全球气候变化的《巴黎协定》。白宫发言人斯派塞当天在例行记者会上说，川普已和他的团队就是否退出《巴黎协定》一事协商了“相当长一段时间”，但要等到他从意大利回国后才会宣布相关决定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqZ0CKqc/qTpjc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】巴菲特：只是给像我这样的人巨额减税&lt;br/&gt;
美国总统川普对于美国经济的影响力并没有那么大。对于川普推出的新经济政策，巴菲特称“这只是给像我这样的人的巨额减税。”“我不认为他（指川普）至今为止对经济有多么大的影响。我也不认为做投资或者企业决策，会基于谁是总统或者我认为谁将会成为总统。”对于众议院刚通过的川普政府提出的医保法案，巴菲特表示，这个医保法案对于个人的影响，就是我们的联邦收入税可能会降低17%，“这只是给像我这样的人的巨额减税。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqZ0CPJT/lhJZ5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】世越号打捞上岸后船体内首现疑似失踪者遗骨&lt;br/&gt;
韩国海洋水产部“世越”号现场处理本部10日表示，当天上午在木浦新港的“世越”号船尾左舷处发现2块疑似失踪者遗骨。在现场的法医机构国立科学搜查研究院专家通过肉眼进行了确认，初步认为是人骨。现场处理本部计划将遗骨送至国立科学搜查研究院总部进行精确鉴定。预计，DNA鉴定将耗时1个月左右。这是“世越”号被打捞上岸后，首次在船体内发现遗骨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqZ0DyGL/cD1HY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】美国汉福德核废料厂隧道倒塌，官方称未检测出放射物质泄漏&lt;br/&gt;
美国华盛顿州汉福德核废料储存场当天发生一宗紧急事故，一条位于钚元素处理工场的隧道倒塌，事件中无人受伤，但数百名储存场的员工要疏散，或者要找寻掩护逗留在室内数小时。当局声称事件中没有辐射泄漏，邻近居民亦无受影响。坍塌隧道连接一座进行提取钚和铀元素作业的建筑物，满载受到核污染的物品，包括用作运载核燃料棒的火车。储存场正进行规模庞大的清理核废料作业，满载核废料的火车卡，会驶经隧道然后处理埋掉。涉事隧道倒塌时并没有工人在里面，而隧道坍塌后，地面的土壤有37.1平方米的面积下陷了约1.2米。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqZ0Cgqd/10MSCz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】克林顿将出版惊悚小说《总统失踪了》&lt;br/&gt;
美国前总统比尔·克林顿要“转型”当小说家啦！目前他正与畅销小说家詹姆斯·帕特森合写一本名为《总统失踪了》（The President is Missing）的惊悚小说，并计划于2018年6月发行。两家出版公司在5月8日发表的声明中透露，这本书中充满了各种悬念和阴谋，还会涉及全球最高权力圈中的幕后猛料，故事中的细节也只有当过总统的人才知道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqZ0C7CK/oeeV1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】苹果全新发布会邀请曝光&lt;br/&gt;
作为苹果每年最重要的发布会之一，WWDC（全球开发者大会）到底何时开今天终于有答案了。苹果今天向各大媒体发送邀请函，表示WWDC将在6月5日正式召开。按照传统，苹果会在WWDC首日搞主题演讲，而每年WWDC的重点都是软件。在今年的WWDC上，我们会见到新版iOS、macOS、tvOS和watchOS等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqZ0DoaY/9TOEZ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】历史：《实践是检验真理的唯一标准》发表 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1978年5月10日，《实践是检验真理的唯一标准》首次发表于中共中央党校内部刊物《理论动态》第60期上。次日，《光明日报》以“特约评论员”的署名全文发表于头版。当日，新华社转发了这篇文章。12日，《人民日报》和《解放军报》同时转载。数日之内，该文传遍全国。该文全文7000余字，主张只能依靠社会实践检验真理；马克思主义最基本的原则之一就是理论与实践的统一；马恩列斯毛诸位革命导师都坚持用实践检验真理；任何理论都要不断接受实践的检验。从此文的发表开始，真理标准大讨论席卷全国，最终动摇了华国锋执政的理论基础。随着华国锋在中共中央工作会议上作检查，以及1978年底中共十一届三中全会的召开，邓小平逐渐取代华国锋掌握了党和国家的最高权力。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYltE1G/buZQD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/jianchuan?refer_flag=1005055010_"&gt;@樊建川&lt;/a&gt; ：七十年代，我读书时代的课本，那时提倡“又红又专”。四十多年后的今天，教育部长又重新提倡“又红又专”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/63eb5b8dgy1fffx0h2e1wj20k00qtwin.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/63eb5b8dgy1fffx0fjdcfj20k00qt0v7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/63eb5b8dgy1fffx0ja6vmj20k00qttby.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/63eb5b8dgy1fffx0kwum6j20k00qtmzt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5898468734?refer_flag=1005055010_"&gt;@看得见的历史&lt;/a&gt; 与又红又专对应的，还有个词，叫做“走白专道路”。当年，数学家陈景润就因为埋头做学问，在单位成了走白专道路的典型。这段历史，还有几人记得？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYW17Qy/jWIwR.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt; ：到今天收盘，A股1800家股票创出熔断后历史新低，几十家比熔断还要再腰斩。问题是：这是个结束还只是开始？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqZ4vcrp/J8Wz3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】"一天不独处，我就会变得很虚弱。我不以孤独为荣，但我以此维生。"—— 布考斯基
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqYkfvRs/n5Uhl.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1913044533?refer_flag=1001030103_" target="_blank"&gt;反独大盟主 &lt;/a&gt;&lt;a href="http://weibo.com/u/1913044533" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;： 韩国真是个神奇的国家，总统成为犯人，犯人成为总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一包烟的钱，买不了房子买不了田，买条JEEP牛仔裤穿10多年！专柜正品JEEP春夏薄款男士直筒牛仔裤，100%好评的一款裤子！最后1天特价包邮！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 10 May 2017 14:46:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120951</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170509】我们坚持一件事情，并不是因为这样做了会有效果，而是坚信，这样做是对的</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120930</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】国歌法草案下月提交审议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	由于缺乏法律约束，社会上存在随意使用国歌、奏唱国歌不严肃等问题。此外，国歌对青少年的教育功能发挥不充分。近年来全国两会期间，多位全国人大代表、政协委员提出关于制定国歌法的建议、提案，建议尽快填补立法空白。目前法工委正在抓紧起草国歌法草案，将于今年6月提交全国人大常委会会议初次审议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqOZfd0V/NuNvU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】河北省委书记：雄安新区不搞土地财政 严禁大规模房地产开发&lt;br/&gt;
坚决落实“房子是用来住的，不是用来炒的”定位，把严格土地和房地产管控作为当务之急，明确新区是创新发展的高地、不是炒房淘金的地方。研究建立土地收储制度，强化政府统一管理，依法依规、分类处置土地开发遗留问题，铁腕治理违章占地用地，不搞土地批租，不搞土地财政，严禁大规模搞房地产开发。采取最严格的措施，同步加强对新区以及新区周边、京冀交界地区的全面管控，防范和打击炒地炒房炒房租投机等行为，严防不法商人借新区炒作牟利，切实管住地价房价和房租，防止无序开发。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqOZdBVL/BOorQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】社科院蓝皮书：2017年房地产市场进入量价调整阶段&lt;br/&gt;
蓝皮书指出，预测2017年房地产市场进入量价调整阶段，房地产市场分化将进一步深化和强化，但部分城市仍存在市场机会。蓝皮书称，一线城市步入存量房时代，二线过热城市房价空间被透支，量价回调是大概率事件，但具备产业和人口支撑的城市，将成为下一个市场发展的新风口，如天津、郑州、武汉等；西部节点型城市，如重庆、成都、西安等城市房价相对较低，市场发展有望进入新阶段。位于大城市周边的小城市或自身产业优势显著的三四线城市，房地产市场发展仍具备潜力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqOZePwy/yvysb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】我国考虑将主要火电和核电企业重组为3家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据媒体报道，中国考虑将目前主要火电企业和核电企业，通过合并，重组为3家。重组的一个选项是：将神华、中广核和大唐合并为一家公司；将华电、国电和中核合并为一家公司；将华能和国电投合并为一家公司。知情人士称，官方已经就该选项向相关企业征求了意见，这一选项并非最终方案，可能存在变数。华电不愿予以置评，神华发言人未能立即置评，另外几家公司未回复。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqOZea05/YVRPY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】澳门将要求使用银联卡取现时进行面部识别及身份查验
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	澳门正在收紧对中国内地客户使用银行卡取款的限制，担心它被用作一个资本外逃和洗钱的枢纽。澳门政府表示，使用银联银行卡的内地人士，今后取款时须把自己的身份证插入 ATM，&lt;a href="http://www.ftchinese.com/story/001072501" target="_blank"&gt;由人脸识别软件验证身份后&lt;/a&gt;，才能提取现金。此举似乎针对使用不同户主名下的多张银行卡、以此逃避取款限制的赌客和中介人。澳门政府表示，正在加强针对内地人士的 “认识你的客户” 规则，以“确保澳门金融体系的安全及加强对内地银行卡持卡人合法权益的保障”。鉴于中国实行严格的资本管制，出手阔绰的内地赌客除了使用银行卡以外，还经常依靠赌场中介人为他们提供信贷。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqPqxMwK/wfQbN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中储粮万吨小麦被忘7年后变质巨额保管金疑被侵吞
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“将近7年啦，中储粮才想起来把存在我们仓库里的16000多吨粮食拉走。如今这些粮食已经坏了，连猪都不能吃。”河南新野县金硕粮油有限公司负责人表示。中储粮南阳向东直属库光武分库自2010年9月底开始拖欠新野金硕粮油公司的仓储费用，而期间，财政部还提高了中储粮在河南等地的储粮保管费，据推算，中储粮光武分库7年间套取的国家财政补贴可达5000万元之巨，这笔资金去向不明疑被侵吞。对于万吨小麦“被遗忘”一事，中储粮河南的三级管理部门均拒绝采访，没有任何说法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqOZdohD/KmwPV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	张春庆告诉记者，最初因担心粮食坏掉，他参照中储粮标准主动安排人员对库存粮食进行通风、杀虫等作业，但当他向中储粮素要这批作业费时，中储粮光武分库根本不予理会。几年下来企业赔进去上百万元，难以为继。“眼看着粮食一天天坏掉，我心急如焚。在这中间我不断向中储粮光武分库反映储存在金硕公司粮库的小麦如再不安排人员管理，粮食就会坏掉。光武分库好像没事人一样，始终不理。”“这批粮食，就这样眼睁睁的看着由二等品变为等外品。直到最近，由于我的举报，中储粮光武分公司才匆匆忙忙组织车辆将粮食拉走，以期消灭罪证。”张春庆对记者说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqOZcrvB/V2XLE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中储粮回应万吨小麦变质：已卖给企业，但企业拒不出库】中储粮总公司官微8日晚发布声明称，报道中所提长期未出库的1.62万吨最低收购价小麦，于2010年由河南分公司所属南阳向东直属库光武分库委托金硕公司收购。由于2010年个别地区灾情较重，收购的部分小麦品质不符合国家要求。根据国家有关部门部署，实行统一封存，统一组织定向销售给饲料及工业酒精加工企业。2014年6月，该批小麦经国家有关部门组织定向拍卖销售后，金硕公司因自身利益未得到满足，拒不出库。作为委托方的南阳向东直属库2015年9月向法院提起诉讼，并于2016年9月经二审，终审判决胜诉。在直属库履行法院判决义务的情况下，金硕公司仍不配合出库。为此，直属库申请法院于2017年4月8日依法实施强制执行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqOZd1vO/OFDQc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1040448190?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E8%B4%BE%E6%B3%BD%E7%94%9F%E5%BE%8B%E5%B8%88"&gt;@贾泽生律师&lt;/a&gt;：【玩忽职守罪】是指国家机关工作人员严重不负责任，不履行或不认真履行自己的工作职责，致使公共财产、国家和人民利益遭受重大损失的行为。30万以上即达该案立案标准。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】女教授离开清华大学赴美任教：怕故步自封不自知
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	清华大学生命学院教授颜宁陆续收到欧美多所著名研究机构的聘任邀请，经过慎重考虑并与领导沟通，最终决定受聘普林斯顿大学分子生物学系Shirley M。 Tilghman终身讲席教授。颜宁表示，“我生怕自己在一个环境里待久了，可能故步自封而不自知。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqPgkUw7/okn1R.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】许小年：再增加货币供应 行政手段都控制不住房价
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	许小年在深圳创新发展研究院的演讲上表示，中国实际上已经掉入中等国家收入陷阱。他指出，现在政府运用手中所有的行政手段在打房价，再增加货币供应行政手段都控制不住房价了。“没买房的咬咬牙就买了吧，因为以后还会涨。有了房子的也不要太高兴，涨得越高跌得越狠。”中央银行印钞票，这些钱就是不往实体经济去，你抱怨有什么用，政府老是说“引导资金进入实体经济”，你怎么引导他也不去，因为实体经济的收益等于0了。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqOXDLNx/VCipW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】巴菲特的中国朝圣者：组团参会团费15万，王石站台比亚迪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月6日，伯克希尔·哈撒韦公司股东大会在美国奥马哈召开，现年87岁的伯克希尔董事会主席巴菲特和93岁的副主席芒格，和近4万名观众进行6个小时的现场问答。一位奥马哈市的当地市民，对澎湃新闻记者说，“每年这个时候，我们这个街区附近总会有很多人前来参观。”这其中，据说来自中国的投资者就有数千人甚至近万人。这其中，既有主力军——前来进修的各大投资机构经理，也有受邀出席的名流大咖，还有慕名而来的中国游客。一位男士告诉记者：“我们都是不同地方来的，就是有几个档次的团费标准，最便宜的4.5万，贵一点的9.5万，最贵的有15万的。我们也不是只来这一个地方，还带我们去好几个地方的。”他认为也不算贵，毕竟本身来美国旅游也要花钱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqOWaebT/lIQ93.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】俄罗斯“死亡游戏”疑潜入中国 网友称有人组织游戏群
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《蓝鲸死亡游戏》（Blue Whale）是发源于俄罗斯的一种自杀式死亡游戏，游戏鼓励玩家在50天内完成各种残忍伤害自己的任务。很多青少年受其蛊惑结束了自己的生命。有网友举报称这种邪教游戏已经流入中国，于“蓝鲸”挑战的任务之一是每天4:20起床，我国内地也出现了类似于 “4:20叫醒我” 的代号社交群。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqOXD3qM/9febA.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【11】共享单车火了，共享篮球也来了&lt;img alt="[摊手]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" title="[摊手]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月5日，某共享篮球项目完成千万级Pre-A融资，融资将主要用于加快球场铺设，升级优化后端管理系统及产品开发。据悉，共享篮球概念主要通过电子储球柜落地，用户通过扫码取球，2元/小时，押金29元，主要部署在全国80%以上的室外运动场馆内。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqP3t1iK/l3Icr.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	共享雨伞、共享篮球、共享充电宝......还有啥是不能共享的&lt;img alt="[挖鼻]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0b/wabi_org.gif" title="[挖鼻]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqPFyLzC/fjFFX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqPFyXpn/13boab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】已婚大妈网恋一年被骗60余万 事后发现对方是女婿&lt;img alt="[二哈]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/74/moren_hashiqi_org.png" title="[二哈]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	扬州的秦阿姨平时喜欢网聊，虽然一把年纪却怀有一颗少女心。一年前，她在网上认识了一个叫"铁汉柔情"男子，并产生了感情。短短9个月时间，秦阿姨被骗取60多万。经调查，这个网上的"亲密爱人"竟然是自己的女婿！目前该女婿已被警方抓捕。据秦阿姨的丈夫老王说，秦阿姨有过“前科”，之前在网上认识过一个卖床垫的被骗了5万多……（扬州广播电视台）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqNJvICN/wQ4sE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】38岁女子家中猝死 4岁儿子伴尸2天3夜&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日事发辽宁铁岭，女子丈夫长年在外打工，她一人在家带孩子。当亲戚发现异常时，离她死亡时间已过去2天3夜，“尸体都肿了，然而孩子就坐在妈妈身边看电视。”据悉，孩子一直以为妈妈是睡着了，这几天就靠吃零食喝饮料维生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqPlFj5T/FStg4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】出站像穿越？网友：可能遇到了假地铁站&lt;img alt="[摊手]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" title="[摊手]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，有网友发现了最隐秘地铁站：重庆6号线曹家湾站，3个站台仅有一个开通，走出站后周围荒草丛生。网友甚至怀疑是不是"穿越"了，"这出站感觉和出国一样。"站内工作人员介绍，该站2015年10月开通，由于周边的市政道路尚未形成，暂无公交接驳。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqPyV6X6/ibtkr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqPyUzw0/aYKrm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqPyUDVn/7c1Uh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】韩国大选投票：结果最快今晚揭晓
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国今日举行第19届总统补选投票，投票从当地时间上午6时到晚上8时止，共有4247万9710名合格选举人，选举结果最快会在当地时间今晚11点有初步的轮廓。此次第19届大韩民国总统选举，原定于2017年12月20日举行，因朴槿惠弹核案成立，依韩国宪法须在总统被弹核的60天内举行，故提前至2017年5月9日举行，选民将从13位候选人中选出下届新总统。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqP5ciMe/v5Dmv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此次选出的新任南韩总统，将任满朴槿惠剩余任期，之后继续担任完整的5年任期至2023年。目前民调显示，13位角逐的候选人中，5人被视为主要候选人，分别是文在、安哲秀、洪淮杓、刘承旼及沉相奵，其中文在寅以38%的支持率，领先其他对手20%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqP5cbb0/qMBjQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】库什纳公司道歉 称无意打“女婿牌”推广项目
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间8日，库什纳公司（Kushner Companies）发表声明称，库什纳妹妹妮可•库什纳•梅耶（Nicole Kushner Meyer）上周末在中国举行的投资移民推广项目中，并不是有意将项目与总统与库什纳相关联，并为此造成的误解道歉。白宫发言人斯派塞在5月8日的例行记者会上也说，“库什纳做了所有努力来符合道德标准，该项目他完全没有参与。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqP5QnBN/n1FdN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】美朝或在挪威探寻对话突破口&lt;br/&gt;
朝鲜外交部官员与美国前政府官员预计将于5月8日在挪威举行会谈。分析认为双方将围绕核导问题和美朝关系等进行磋商。美国为实现朝鲜半岛无核化显示出了行使武力的可能性，而朝鲜一直坚持推进核开发，此次接触或将成为双方相互试探的机会。据外交人士透露，对于为期两天的日程，朝鲜方面表现非常积极。此前朝鲜以涉嫌参与反朝活动为由逮捕了美国人金学松，在朝鲜被逮捕的美国人目前已达4人。这很可能是朝鲜针对美朝对话采取的战略之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqP5QwTM/Gvcmi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】日本遭遇1967年来首次沙尘暴 日媒：中国吹来的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本气象厅表示，7日观测到沙尘暴来袭，范围覆盖从日本西部到北部的广大地区，还包括关东地区的部分地区，这是自1967年日本有沙尘记录以来最新检测到的扬沙天气。共同社报道称，从中国吹来的大风携带着黄沙，持续到8日。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqP262YG/p5OsD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】美国前代理司法部长警告称弗林面临被俄罗斯敲诈风险
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国前代理司法部长耶茨周一向国会表示，她曾私下提醒一位白宫高级官员，前国家安全顾问弗林向副总统彭斯否认他曾与俄罗斯大使探讨制裁问题的表述并不可信。副总统彭斯曾基于弗林的表述告诉记者称，弗林并未和俄罗斯大使探讨过制裁一事，但实际上弗林的确这样做了。耶茨称，美国相信俄罗斯不仅知道这番对话，而且有可能掌握了能够证实相关信息的证据，隐患由此产生，弗林实际上将自己置于被俄罗斯敲诈的风险之中。她和其他国家安全部门官员对弗林所处的境地感到担忧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	耶茨担任司法部检察官27年。因于她拒绝支持特朗普政府提出的移民禁令，她在一月被特朗普辞退。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqPd4w2p/3uVOl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5734434632?refer_flag=1005055010_"&gt;@蔚蓝1916ROC&lt;/a&gt;：今天，美国前代理司法部长萨莉•耶兹在参议院司法委员会作证时说“外敌干扰和破坏我们及盟邦的民主（选举）程序，是对所有美国国民的严重威胁” 耶兹是服务于民主党共和党多届政府的司法部资深检察官。她进一步指出弗林将军不仅对FBI探员撒谎，并有把柄捏在俄国人手上，极易遭到敲诈勒索而被迫泄露国家机密，她早已就此隐患通报了白宫（普利巴斯/川普）。弗林被川普任命为国安委顾问，有权接触美国最高机密，这引起国会和美国各界普遍不安，国会情报委员会希弗参议员要求白宫交出弗林的工作记录，想确证弗林究竟接触过哪些国家机密，但遭白宫拒绝（由于国会两院共和党均占多数，川普对此类要求可以置之不理，有恃无恐）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】奥巴马曾警告特朗普勿委任弗林担任国家安全顾问
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国白宫确认，前任总统奥巴马曾对特朗普作出警告，劝阻他委任迈克尔·弗林（Michael Flynn）成为国家安全顾问。奥巴马的前幕僚指，去年十一月的总统大选48小时内，两人曾在椭圆形办公室内对话，当时奥巴马就对特朗普作出警告。参议院周一进行小组会议，小组被告知弗林与一名俄罗斯外交人员有联系，令他容易遭到勒索。弗林因隐瞒与俄罗斯的联系而在二月被革职。白宫发言人肖恩·斯派塞（Sean Spicer）于周一例行记者会上说：“奥巴马让其他人知道，他并不是弗林中将的支持者，这个消息属实。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqPaI2kj/eqbQ3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在前司法部长萨莉·耶茨（Sally Yates）作证的数小时前，奥巴马曾向特朗普发出警告的消息就在这时被公开。特朗普周一早上在推特向耶茨发炮，而奥巴马的团队则在这时，以不具名方式去为她作出反击。这再次证明，特朗普与奥巴马人员的持续争拗，亦揭示了特朗普的圈子与美国情报人员的不和。联邦调查局、众议院及参议院的情报委员会都在调查弗林与俄罗斯的关系。俄罗斯被指干涉美国大选，协助特朗普登上总统之位，现时各机关亦正展开调查。另外，俄罗斯与特朗普竞选团队的联系亦是调查重心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】亵渎可兰经罪成 印尼华裔省长钟万学获刑2年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	印尼雅加达华裔省长钟万学被控亵犊《可兰经》，周二被法院裁定罪成，判囚2年。钟万学拟提出上诉。钟万学在今年2月寻求连任时，曾在一次演讲中提及一句可兰经文，认为对手利用宗教影响政治，“愚弄”大众。引发伊斯兰团体认为他的讲话是“亵犊可兰经”，号召各地穆斯林走上街头抗议，要求钟万学受到法律制裁。法官在裁决时指，钟万学在法律上令人确信他犯下亵犊罪行，因此判他监禁2年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqP77OIK/os618.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqP77wV5/NZlZU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】美菲军演：规模比往年小一半&lt;br/&gt;
菲律宾8日在马尼拉展开与美国的年度“肩并肩（Balikatan）”联合军演。由于杜特尔特政策轴心转向中国与俄罗斯，使得这项美菲演习较往年大幅缩水。美菲代表团于马尼拉军事总部的开幕仪式指出，今年的演习为期十二天，不会聚焦于提振菲国海上防卫能力，取而代之的则是反恐及灾害防救，参演人数仅2600名美军和2800名菲军。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqPkYis4/14YWiG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】教宗怒斥美国以母亲之名命名炸弹&lt;br/&gt;
美军上月向阿富汗东部的ISIS据点投掷“炸弹之母”，天主教教宗方济各近日公开批评美国以母亲之名命名炸弹。方济各在梵蒂冈会见一批学生时表示，母亲是赋予生命的人，而炸弹却是摧毁生命，因此有关装置被取名为炸弹之母是一大耻辱。方济各说：“炸弹落在医院学校，有病人和小孩的地方，我听到炸弹的名字，感到很耻辱，炸弹之母，母亲孕育生命，不过我们却为炸弹装置取名为母亲，到底发生什么事？”据悉，川普即将展开首次出访活动，将会到访梵蒂冈，两人对移民、难民及气候问题等立场南辕北辙，外界将非常关注对面内容。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqP79JST/1Po6o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】德州：禁止非法移民庇护城市&lt;br/&gt;
美国德克萨斯州的州长签署一项法律，禁止所谓的非法移民庇护城市，并威胁对拒绝遵照联邦移民机构命令的警察局和警官处以罚款和刑事指控。 德州州长格莱格·阿伯特说，“德克萨斯强烈支持合法移民。合法移民从我们建州伊始就是我们州的组成部分。但是合法移民和窝藏那些犯下危险罪行的人不同。” 他补充说，执法机构“不得自行挑选他们要遵守的法律” 。 共和党领导的德克萨斯州立法机构上周在民主党人、民权机构和代表该州一些大城市的警察局长组织反对的情况下，批准了这部法律。这部法律将于今年9月1日生效。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqP78azr/mTV9n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】俄罗斯今举行卫国战争胜利72周年纪念日阅兵式
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	今天（5月9日）是俄罗斯卫国战争胜利72周年纪念日。俄罗斯当地时间今天上午10点，北京时间下午3点，将在莫斯科红场举行盛大的阅兵式。今年共有10001名官兵、114件武器装备以及72架飞机参与其中。俄罗斯总统普京也将出席并致辞。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqPrslVR/r40xp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】昨晚苹果市值突破8000亿美金！iPhone8将于9月发布？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果股价周一收涨2.71%，报153.00美元，为史上首次收于150美元关口上方，市值达到8109.5亿美元。据报道，iPhone 8将于9月发布，10月开售。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqPsxG9d/15wdGz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】日本九成铁路公司制定预案：导弹飞来时铁路将暂停运行
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	主要在大城市运营的日本31家主要铁路公司中有27家针对导弹可能飞至日本的情况制定了预案，规定当“全国瞬时警报系统”(J-ALERT)发出导弹发射信息等时将暂停运行。其中9家公司即使不清楚导弹飞来的区域，只要收到发射信息就全线停运。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqPtGcVz/11LpYj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】相面术的新外衣
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年 11 月，上海交大的两位研究人员在预印本网站&lt;a href="http://www.solidot.org/story?sid=50421" target="_blank"&gt;&lt;u&gt;发表论文&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;，判断利用流行的机器学习方法根据静态脸部照片判断一个人是犯罪分子或不是犯罪分子的准确率有多高。这篇论文引发了广泛的批评，被批评是种族主义。Google 和普林斯顿大学的三名研究人员在 Medium 上发表文章称其为&lt;a href="https://medium.com/@blaisea/physiognomys-new-clothes-f2d4b59fdd6a" target="_blank"&gt;&lt;u&gt;相面术的新外衣&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;。他们指出，相面术试图从人的外貌推测其内在性格。虽然今天相面术被视为伪科学，但民间还是有人相信可以从面相或身材中鉴别出低级一点的人群。而在有些历史时期，相面术也内嵌在了国家法律中，为侵占土地、反移民、奴隶制和种族清洗提供依据。而关于相面术的伪科学&lt;a href="http://news.sciencenet.cn/htmlnews/2017/5/375773.shtm" target="_blank"&gt;&lt;u&gt;就是科学种族主义&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;。在人工智能时代，相面术有了新的外衣，“在计算机和大数据无处不在的时代，‘机器相面’开发出了许多前所未有的用途。因此，人工智能的开发者、评论家、用户们都急需了解技术的边界和相面术的历史，如今它披上了现代的外衣。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纳粹“种族科学家”在做容貌测定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqPo78jH/11oxPF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】历史：清朝政府颁布铁路国有化诏令
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1911年5月9日，清朝廷在盛宣怀的强力推进下，宣布“铁路干线国有政策”，强收川汉、粤汉铁路为“国有”，由中央借外债修筑铁路。旋与英、法、德、美四国银行团订立借款合同，总额为六百万英镑，四国银行团享有湘鄂境内粤汉、川汉铁路的修筑权和铁路延长修筑的优先权。1905年收回的粤汉铁路筑路权、四川民众拥有的川汉铁路筑路权因此丧失。而原来地方的集资款概不退现款，只换发国家铁路股票。这引发四川、湖北、湖南、广东各地的反对声浪。各省督抚顺从民意致电朝廷，希望遵从民意，从长计议。盛宣怀本欲与各省一一谈判，分化瓦解危机，但四川由于发生官员亏空案，反对尤为激烈，最后导致保路运动发生。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqOSosNp/eSUqo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】新生儿“手握”避孕环出生：“想搞死我没那么容易”！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	如果你喜欢“站在墙上看世界”，那你一定在Facebook上看到过一张被转发超过70000次的新生儿的大头照：一个新生儿和一枚节育器同时被一名女子产出体外。这只随着宝宝一同出生的“小武器”是一种避孕工具，医学名为“宫内节育器”。宝宝Dexter在妈妈腹中的发育过程貌似并没有受到这个阻止人类繁衍的异物影响，生下来非常活泼健康。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqOTuvoV/UuCnx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/wuzii?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@武志红&lt;/a&gt; ：比起贪婪来，还有一种心理更具有破坏性，那就是嫉羡，英文词为envy，中文完整对应的是羡慕嫉妒恨。贪婪逻辑是，你有好东西，我想掠为己有，其中有信心在——我是能拥有好东西的。嫉羡逻辑则是，你有好东西，我深信我占有不了，干脆把这个好东西甚至连同你，一起摧毁吧。嫉羡是绝望加毁灭的合体。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	如果被嫉羡心理所裹胁，一个人就深深感觉到，所有的好东西自己都不配拥有，自己也没办法变得更好，而对于别人的好东西，只能是羡慕嫉妒恨。这时，如果有人给予了他好东西，反而会激发出他的破坏欲。一些孤儿攻击养父母，即因为嫉羡的绝望加毁灭欲望。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqPDV5zJ/J9GoO.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【32】我们坚持一件事情，并不是因为这样做了会有效果，而是坚信，这样做是对的。  ——哈维尔 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GqOQJGUS/n3xKP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1761174633?refer_flag=1005055010_"&gt;@刘大大大大大脸&lt;/a&gt; ：当我意识到，在自己无所事事，虚度光阴的日子里，身边的朋友们都在努力赚钱这个事实后，内心深处便流淌着一丝安宁与欣慰。还好，这个国家的经济发展，并没有被自己耽搁掉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 09 May 2017 14:39:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120930</guid></item></channel></rss>