<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 11 Aug 2017 15:20:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170811】当我们正在为生活疲于奔命的时候，生活已经离我们而去</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123429</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】陕西发生一起重大交通事故已造成36死13伤
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	2017年8月10日23点34分，一辆号牌为豫C88858号客车(核载51人，实载49人)自成都驶往洛阳，途经京昆高速公路西安方向秦岭一号隧道南口(1164km+930m)，撞向隧道口发生交通事故。目前，自现场事故抢救出人员49人，其中36人死亡(成人34人，男26人，女8人，儿童男女共2人，受伤13人(已全部送往临近医院救治)。目前秦岭服务区B区和林场停车区临时交通管制，事故仍在处理当中。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7F33bG/7iahl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【西汉高速交通事故致36死 目击者：非常惨烈 前三排座椅都挤到一起】“客车撞到隧道墙上，声音大得很，车内整个座椅往前扑过去，一二三排座椅都挤到一起。”昨晚，西汉高速秦岭隧道，一辆从成都开往洛阳的客车在隧道内发生车祸。截至11日上午，造成36死13伤。目击者称：现场非常惨烈，许多人腿都断了。 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【2】印度向中印边界锡金段增兵 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	中印边界锡金段情势倍加紧张之际，印度媒体周四援引印度军方消息称，印方已在中印边境锡金段增兵三至四万。另有消息称，印度军方已下令中印边界对峙点印度一侧附近村庄居民从速疏散。印度媒体周四援引印度陆军东部司令部消息人士说，原驻扎着西孟加拉邦西里古里(Siliguri)、苏克纳(Sukna)的第33军团3个师，计有三四万兵力，正在向中印边境锡金段集结。根据印度媒体报道，第33军旗下各部队已挺进至距离中印边界锡金段500米到20公里处。其中有些单位已接到书面命令，四日内移动至更接近分界线的上游段，有些单位则收到六小时内移动的命令。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7K1Mgb/4KJos.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】美国海军驱逐舰第三次闯入我南海岛礁12海里 外交部回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国海军“约翰·麦凯恩”号导弹驱逐舰当天闯入中国美济礁岛内12海里内，开展“南海航行自由”。这是特朗普总统上台以来，美军第三次闯入中国南海岛礁12海里，开展所谓的“南海航行自由”行动。当天深夜，中国外交部证实此事，并表示，查证识别后警告驱离。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7K1GSi/SrY8P.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】北京首套房贷利率最高上浮15% 分析：或进一步收紧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继今年银行数次大面积上调首套房贷利率后，10日记者走访发现，有两家银行网点已将首套住房按揭贷款利率最高上调至基准利率的1.15倍，即上浮15%。业内人士认为，去杠杆背景下，银行资金成本增加，惜贷情绪渐浓，不排除银行继续上调贷款利率的可能。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7TuP1r/WPOx6.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】千亿资产大腾挪完成 万达宣布彻底告别房地产
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	最近1个月，万达集团给外界的关键词是：瘦身，变现，收缩，退出……今天，万达集团官方微信表示，注入上市公司万达酒店发展的万达文旅和万达酒管都是轻资产公司。万达文旅主要从事主题公园设计、建造及营运管理业务。万达酒管主要从事酒店设计、建设及营运管理业务。按照万达的说法，“万达只卖掉了钢筋混凝土的肉身，而留下了轻资产的灵魂”。同时，万达集团在文章中表示，万达彻底告别了房地产，从此大步走上轻资产之路。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7F2WsD/15FaDB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】原房改组组长孟晓苏：不征房产税 农民和最后买房的人群将受害
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	孟晓苏：我认为如果不征房产税就会使两部分人继续受害，一部分人是农民，因为现在政府在不征房产税的情况下获得城市建设资金60%是来自土地，国外征收房地产税是从税收得，我们是从什么得呢？廉价征地高价卖，在土地差价里有三分之一左右是返给农民了，三分之二用于城市建设，农民的权益多少是被剥夺了，这是一类人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	第二类人是什么人受害呢？最后买房的人群受害，因为不征房产税，所有城市费用都要从地价转化成房价里出，谁最后买房谁倒霉呀，几乎所有应当由社会公平负担的城市建设费用，拆迁房费用，医疗设施、学校建设费用，还有一些维护费用都摊在地价里，给了最后买房的那些年轻人，这些年轻人，包括前面说的那些农民，这两个群体是弱势群体，我们现在把城市费用都摊给这些人，而原先买房的人享受着城市改善所带来的房价增长好处，却不需要出什么钱，这个制度设计就出了毛病。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际上广泛推行的房产税制度就是从保有环节征税，而我们现在只征了流转环节的税。早在2003年我们这些搞房改的人当时就预感到未来会出现有人房多有人房少，起点的公平不一定能造成终点的公平，这种情况下为了保持社会公平就应当像交物业费一样的请大家交物业税的东西，这个建议是2003年由中房提出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7DuBz0/VGfVt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】新型传销包装成地方重大项目 副市长被骗站台
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“百川币”传销组织把传销活动说成符合国家“互联网+”战略的重大项目，地方党政干部被其蒙蔽。该传销组织2015年在江西新余市召开“百川世界互联网峰会”，将会场设在市委党校，当时的副市长被骗为该活动站台。去年5月，传销组织头目周运煌一审被依法判处有期徒刑13年半，并处罚金2000万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7P0tss/sZEyY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【8】腾讯微信、新浪微博、百度贴吧涉嫌违反《网络安全法》被立案调查
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	近日，国家网信办指导北京市、广东省网信办分别对腾讯微信、新浪微博、百度贴吧立案，并依法展开调查。根据网民举报，经北京市、广东省网信办初查，3家网站的微信、微博、贴吧平台分别存在有用户传播暴力恐怖、虚假谣言、淫秽色情等危害国家安全、公共安全、社会秩序的信息。3家网站平台涉嫌违反《网络安全法》等法律法规，对其平台用户发布的法律法规禁止发布的信息未尽到管理义务。案件后续进展情况，将由相关地方网信办予以发布。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7IvuMk/QuIIH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】一司机地震后转移游客收3500元“天价包车费” 被拘留10天
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昨日上午，有人发帖称：五名游客（两名成年女性和三名未成年人）在地震后从九寨沟景区附近包车前往甘肃省文县，上车时双方约定车费为2500元。途中驾驶员表示加价才继续前行，车上乘客多支付人民币1000元后，方到达文县。事后，家人对其行为严厉批评，张某认识到错误，主动退还3500元。因涉嫌敲诈勒索，张某被行拘10日。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7Q4EiI/yot6W.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】微信能彻底销号了 “注销账户”功能悄然上线
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	微信安全中心日前悄然上线了“注销账号”功能，满足条件的用户，即可申请销号，让该微信号永远消失。销号至少要满足以下四个条件：账号处于安全状态；微信支付财产结清；卡券清空及微信平台权限解除；其他App、网站的账号解绑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7NKZ5v/ApB76.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【11】乐视员工收到了6月份的工资
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	8月10日下午，乐视网、乐视网控股子公司乐视致新，以及正推进注入乐视网的乐视影业，其员工已经如期收到工资。同属乐视非上市公司体系的乐视金融，工资也已经按时发放。值得注意的是，乐视网、乐视致新和乐视影业，正是乐视网新任董事长孙宏斌此前所投资的。乐视控股内部员工对记者表示，“刚刚发了一个月工资，但还有一个月没发。”据了解，这份工资本该在7月10日发放。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7JgwoE/CCXBn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】人民币空头的噩梦： 一个多星期10万美金没了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	小吴在离岸市场上加杠杆炒汇率，用50万美元自有资金作为保证金，放20倍的杠杆，入市交易1000万美元。然而离岸人民币一路涨势惊人，一个星期下来的涨幅已接近1%。“因为20倍杠杆，相当于亏了20%，10万美金一下子就没了。”小吴说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7UzD4A/11Xo0k.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/sickipedia?refer_flag=1005055013_"&gt;英式没品笑话百科&lt;/a&gt;：关于iPhone8已经曝光的差不多了，那么今天给大家曝光一下iPhone8的第一个外设吧。——josejacas
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7WxmRE/k0izW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】特朗普：让朝鲜见识“烈焰怒火”之说不够强硬
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普周二表示如果朝鲜不放弃核计划，将让其见识世界上从未见过的“怒火和烈火”后，引发朝鲜计划向关岛发射四枚导弹的回应。美朝两国之间的紧张关系，至少在“舌战”领域升高到一触即发的状态，周四，特朗普为自己的言论进行辩护的同时，称有关让朝鲜”从未有过的怒火和烈焰“的言辞还不够“强硬”。特朗普周四在其度假地，位于新泽西州的高尔夫球场表示，现在是出来一个人向我们国家的民众和其他国家民众大声，坚定地说话的时候了。当被问及对朝鲜发展导弹和核武器可能采取何种对策是，特朗普拒绝回应，仅表示不对此置评。但他说观察事态走向的同时，也警告说，如果平壤做，或者仅仅是设想攻击美国或其盟友，那么他们（朝鲜）真的应该担心，因为这些事可能是他们从来都始料未及的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7LsNdi/5xNm1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src="file://C:/Users/gide/AppData/Local/Temp/enhtmlclip/tag_reuters.com2017_binary_rc1fd53ec230-viewimage.jpg" style="height:auto;"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【说辞不一】针对近一段时间朝鲜的形势，国务卿蒂勒森（Rex Tillerson）、国防部长马蒂斯（James Mattis）和包括总统顾问戈尔卡（Sebastian Gorka）等白宫高级官员的声明实质上不同，基调差别更大。国务卿蒂勒森试图为冲突降温。他说，“美国和盟友表现出保卫自己免受攻击的能力和毫无问题的承诺。……金正恩应当关注联合国安理会的一致声音和全世界各国政府的声明，他们都认为朝鲜对全球安全和稳定构成威胁。”而国防部长马蒂斯星期三发表声明，告诉金正恩说如果他发起攻击，他的政权和人民都有被毁灭的风险。他说，朝鲜必须选择停止孤立自己并停止核武器项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】俄罗斯大幅裁减美驻俄外交人员 川普:感谢普京 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	关于俄罗斯总统普京要求美国驻俄外交人员裁减755人一事，美国总统川普10日首次作出公开回应。他说，我想感谢普京，因为我们正在努力削减工资开支。川普说，就我而言，我非常感谢他让大量人离开，因为我们现在有了一个较小的工资单。没有什么理由让他们(美外交官)再回去。我非常感谢这一事实即我们能够削减工资。我们将能省下一大笔钱。美国politico网站引用一名国务院官员的话说，大家对川普的言论都很惊讶，这个说法天真且短视，而且给美国外交机构的当地雇员发出了糟糕的信号。另一名对此感到困惑的国务院官员称，简直无法用文字来形容自己的感受。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7Ls9IK/tEnxf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】川普政府的政治不确定性造成保险公司明年保费大涨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	无党派团体星期四发表的的研究报告称，川普政府的行动导致许多消费者明年的个人健康保险月费出现两位数上涨。凯撒家庭基金会（Kaiser Family Foundation）的研究报告发现，总统川普相互矛盾的信号造成异常不确定性，导致保险公司提高2018年保费的幅度超过正常情况。研究人员发现川普政府的矛盾信号占提高收费的大部分。导致从11月1日开始的新申请收费增加。研究报告说，大多数公司都在收费上报材料中提到不确定性，更多公司可能因此修改保费以反映国会或政府缺乏明确答案造成的那种不确定性。为了应付川普政府对扣押个人自付款和免赔额补贴的威胁，保险公司收费增加2至23个百分点。该研究报告作者之一考克斯（Cynthia Cox）说，在许多情况下，保险公司都为了上述原因增加两位数的保费。我们认为，那都是政治不确定性造成的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7LsBRf/FDX04.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】菲总统杜特尔特支持中国主导贸易协定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾总统杜特尔特8日表示，美国主导的自由贸易协定是一个已经消失的梦想，取而代之的是中国支持的贸易协定。杜特尔特在庆祝东盟成立50周年的纪念活动上，对东盟外长们及其伙伴们说：“我们必须认真研究经济一体化。”杜特尔特总统在8月8日的东盟部长级会议闭幕式致辞中，呼吁各利益相关方尽快推进并签署中国发起的区域全面经济伙伴协定（RCEP），共同促进区域包容性增长并打击贸易保护主义。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7VKv4e/7C4wE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】伦敦双层大巴撞入路边商店
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间早晨约7点钟，伦敦南部一辆双层巴士冲撞路边一座商店。事发正处上班族早高峰时间，事发位置在一条交通繁忙的街道。报道称，该巴士行驶目的地是伦敦滑铁卢车站。巴士撞进的商店在巴特西（Battersea）区，是一家厨具店。伦敦急救中心提供的信息显示，这一事件造成10人受伤，其中包括司机在内的3人被送往附近医院，其他人员接受现场治疗。伦敦消防队表示，3名送往医院救治的伤者中有两名女性乘客，事发时被困在巴士上层。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7LsjUs/7xnBZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】日本福岛废墟发现一枚二战时期的美国炸弹 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	日本发生事故的福岛核电站周四（2017年8月10日）发现一枚二战时期遗留下来的美国未爆炸弹。日本军方的拆弹专家已检查了在福岛核电站废墟里发现的这枚二战时期的美国炸弹。它的直径为15厘米，长85厘米。正在研究这枚装置危害性及应该如何拆除这一装置的日本军人已在现场划出了警戒范围。这枚二战时期的美国未爆炸弹隐藏在地下，位置处于距离福岛第二号和第三号核反应堆废墟大约一公里的地点。那里的核辐射依然极其强烈，人类难以接近。日本专家对在福岛核电站内发现这枚炸弹感到惊讶。在二战时期，这里曾是日本的一个空军基地，并曾遭到美国战机的轰炸。专家们觉得，在修建核电站前，按道理，这里应该曾做过探测并清除炸弹的预防措施。不过，美国当年对日本的轰炸远比对德国城市的轰炸要密集得多。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7LsHm9/nkPvS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】台军飞行员在F-16座舱夹带麻糬
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	空军一架疑似自花莲空军基地起飞返降的F-16B双座战机，被航迷拍到后侧教官舱竟然放了两盒花莲名产“曾记麻糬”，盒装的麻糬还贴着座舱罩摆放；照片传至网络后引发大部分网民的不满。对此，台空军司令部表示，会立即查办此事，厘清真伪，若飞行员涉违规夹带私人物品上机，会加以惩处。也有网民“解围”称，其他地方的战机飞行员也常有将个人物品放在座舱的情况，比如，日本空中自卫队F-2战机也曾被航迷拍到类似的画面，将装着个人物品的头盔袋“塞”在座舱罩同一位置。空军一般在全队移防时才会有C-130运输协助载运公共及私人物品，但若是飞行员个别飞赴其他基地受训，私人物品则必须自行携带，因战机空间很小，飞行员多半是将自己衣物、盥洗用具设法塞进驾驶舱内。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7LspVG/4P6jt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【21】FBI称伊斯兰国利用eBay向美国输送恐怖活动资金
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	据一份近期披露的美国联邦调查局(FBI)的宣誓词显示，美国调查人员发现了一个由伊斯兰国高层指挥的全球性金融网络，通过eBay平台上的虚假交易为疑似伊斯兰国特工输送资金。涉嫌收取这些资金的是一名30岁出头的美国公民，一年多前在马里兰被捕。在拘捕这名嫌疑人以前，FBI对他进行了长期监控，发现了与这个疑似金融网络有关的初步线索。这个名为Mohamed Elshinawy的美国嫌疑人宣誓效忠于伊斯兰国，并假装在eBay上出售电脑打印机来掩饰通过贝宝(PayPal)为伊斯兰国汇款的行为，这些资金可能被用来资助恐怖袭击。FBI的宣誓词还显示，另有多名涉嫌参与这一金融网络的人员在英国和孟加拉国被捕，使之成为迄今为止被起底的最不同寻常的疑似伊斯兰国金融网络。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7Lsvfr/P4sWc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】《战狼2》中的强拆戏
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%8F%8C%E5%AD%90%E6%AE%B5%E5%B0%8F%E6%AE%B5?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@双子段小段&lt;/a&gt;：剧中所有的武器以及国防设备均是由南京军区提供，这段强拆事件当时也确实发生在南京军区，是一个抗日老将被强拆，部队出面与当地警政力量发生了大规模冲突，本来是要剪掉这段，但是南京军区不同意，施压了，意思是你敢干还怕人家说？所以播
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7XPZJ7/FtC5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民日报：针对《战狼Ⅱ》的怪论源自陈旧的零和思维】《战狼Ⅱ》的成功引起了国内国际的广泛关注，个别国外媒体却发出阴阳怪气的论调，例如英媒称影片迎合了当下中国的民族主义热潮，印度媒体妄言影片显示出中国萌生了领导世界的冲动。人民日报今日刊发评论，反驳了上述言论，称上述怪论都是陈旧的零和思维，透过这部影片，中国向世界展示了中国军人“一日为战狼，终身为战狼”的铮铮铁骨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%88%98%E5%BF%97%E5%90%91%E8%AE%A4%E7%9C%9F%E7%8E%A9?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@刘志向认真玩&lt;/a&gt;:很多人不敢说出自己的真实感受是因为战狼代表政治正确。票房再高，也抬升不了它的艺术水准。它给你杀人的快感，英雄的幻觉，爱国的高潮。剥开商业化的外衣，露出的是意识形态的结实内核，是一部用动作枪战杀戮堆砌起来的“捶胸顿足的爱国主义电影”。类似的票房奇迹，前苏联也出现过
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%9D%A5%E5%8E%BB%E4%B9%8B%E9%97%B4?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@来去之间&lt;/a&gt;:万一打起来，这个号会被封号么？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF7Z4Ixb/bIz5I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/humansofny?refer_flag=1005055010_"&gt;@人在纽约&lt;/a&gt;：“我九十岁啦，但我觉得自己才五十岁。我啥药都没吃，也从来不抱怨，就只开开心心地活着。我跟大家说：‘从你所拥有的着手，别从自己想要的着手。’我每天都会跳俩小时舞。我也还是很有趣。我喜欢政治和文学，也喜欢科学。我有个男朋友，名叫亚力山大。我们互换书籍，我都不知道他多大年纪。”
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	（莫斯科，俄罗斯）
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF80OX1t/6f0a6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%80%81%E6%B6%9Bv?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@老涛v&lt;/a&gt; ：清华大学门口，全是暑假带孩子来参观的游客，把门口糟蹋成这样了。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/a37dd3f8ly1fiekn13lvoj20zk0qowsv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/a37dd3f8ly1fiekn2vpkij20zk0qon9h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】头像都印人民币上了，贫穷并没有改变
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	你知道吗？第四套人民币一元纸币上的“头像人物”的原型，是生活在贵州一个小镇上的石奶引，当年的漂亮女孩，如今已是老奶奶~&lt;img alt="[赞]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d0/z2_org.gif" title="[赞]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF8bEFfD/OsYho.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF8bELLO/B0eLX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】“当我们正在为生活疲于奔命的时候，生活已经离我们而去。”——约翰·列侬
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GF8eY33J/9PZ53.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/3010420480?refer_flag=1005055010_"&gt;@于赓哲&lt;/a&gt; 邻座一家人可能是刚旅游回来，说他们在某处猴山被猴子抢走了手机，而且还挂在猴山一棵树上，她们找管理员，管理员找猴王，猴王找那个猴，那个猴把手机递回来了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%BA%B3%E5%85%B0%E6%97%A0%E7%BE%81?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@纳兰无羁&lt;/a&gt;:关键时刻还是要找领导
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	天王盖地虎，今天礼拜五，宝塔镇河妖，裤子随便挑！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=521491564929" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=521491564929&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 15:20:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123429</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170810】“我拼命地想做您心目中的好孩子，可事与愿违</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123395</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】九寨沟地震已致20人死亡431人受伤，其中重伤18人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	接九寨沟县应急办书面报告，经初步核查，截至8月10日12时，“8·8”九寨沟7.0级地震已致20人死亡（其中游客6人，本地群众2人，未查明身份12人，新增1人未查明身份），431人受伤(重伤18人，其中17人重症伤员已转移至成都、绵阳救治，1名重伤员暂在松潘县医院救治。注：431名受伤人员中，369名为九寨沟县境内受伤人员，其中重伤13人（危重2人），较重21人，轻伤33人，已转院53人。另62名伤员为松潘等县出现的伤员，主要在松潘县医院治疗）。相关情况续报。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYmllRj/LEM0i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据统计，正值旅游旺季的九寨沟风景区8日当天共有近4万人入沟游览。地震发生后，将数万名游客安全转移出去成为公安机关抢险救灾的重点。“目前九寨地震灾区已基本没有被困游客。”阿坝州委书记刘作明接受记者采访时表示。目前，救援工作正在稳步开展，景区游客已基本疏散完毕，九寨黄龙机场运行保持正常，进出九寨沟的主要道路九黄环线，因地震而受损的道路正在有序抢通当中。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYmluci/T2Lrf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】外交部：印军仍有53人和1台推土机在我领土非法滞留
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	在回答媒体称印军在洞朗地区撤离问题时，外交部发言人办公室作了如此答复：据中方掌握，截至8月7日，印军仍有53人和1台推土机非法滞留在中国领土上。中方要强调的是，印方必须将全部越界人员和装备撤回边界线印度一侧，无论印军还有多少人非法越界并滞留在中国境内，其性质都是对中国领土主权的严重侵犯。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYrBF5L/gxV0V.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】央行约谈蚂蚁金服：明确宣传中不得使用无现金字眼
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月底，央行武汉分行约谈蚂蚁金服公关部负责人，明确提出三点要求：①无现金城市周活动中去掉“无现金”字眼；②撤掉所有含“无现金”字眼的宣传标语；③公开告知商户不得拒收人民币现金。央行内部人士称，总行要求各分支行参照武汉分行的做法，加强对无现金支付的指导。（券商中国） 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从概念本身看，“无现金”这样的提法是不严谨和不科学的。强调“无现金”，不但已经出现拒绝现金的行为，也容易让普通老百姓误以为现金会消失了。以是否使用现金为标准，通常可将支付分为现金支付和非现金支付。因此，下一步应该少用或不用“无现金”字眼，改用“非现金”支付。  ——经济参考报：《“无现金社会”应尽快纠偏》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYFG81w/1f5OX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】网信办约谈BOSS直聘 责令其全面整改
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京市网信办、天津市网信办昨日开展联合执法专项行动，就BOSS直聘发布违法违规信息、用户管理出现重大疏漏等问题依法联合约谈BOSS直聘法人，并下达行政执法检查记录，责令网站立即整改。在BOSS直聘上搜索李文星所应聘的“科蓝软件”，发现该公司已在平台下架。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYpt4Km/jeD24.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【Boss直聘就“李文星事件”发道歉信：将承担法律责任】BOSS直聘今日发布道歉信，称职位审核管理工作没有做好，对于在BOSS直聘平台上被虚假招聘伤害的用户，BOSS直聘承担法律和道义的责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中石化董事长：目前集团每天上缴国家税费约10亿元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYDxlNE/dhAY0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中国六大车企利润之和不及丰田
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自主品牌占据中国汽车市场超过四成的销量，但利润不容乐观。根据2017年上半年的数据统计，上汽、东风、一汽、北汽、广汽和吉利这6家车企总利润为117.227亿美元，不及丰田汽车168.993亿美元的总利润。中国车企与海外车企存在较大差距。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYHlAq6/Ux9hd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】阿里巴巴接入杭州租房平台
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	8月9日，在杭州市政府主导下，杭州市房管局和阿里巴巴集团旗下创新业务事业部、蚂蚁金服集团旗下芝麻信用达成战略合作，杭州市将借助阿里的技术能力、生态资源，打造全国首个“智慧住房租赁平台”，把公共租赁住房、长租公寓、开发企业自持房源、中介居间代理房源、个人出租房源全部纳入平台管理。同时，淘宝评价体系、芝麻信用体系的引入，有望让杭州人率先过上“免押金”租房的生活，化解租房纠纷。作为全国首批开展住房租赁试点的12个城市之一，阿里系的介入无疑令业界对此举给整个住房市场可能带来的影响预期颇高。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYzZUZG/SkKiX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【8】山东农民丁汉忠抗拆致两死案重审宣判：死刑改死缓，限制减刑
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	8月10日上午，在发回重审后，备受关注的山东潍坊农民抗拆致两死案宣判。判决书显示：潍坊中院认定丁汉忠犯故意杀人罪，判处死刑，缓期两年执行，对被告人丁汉忠限制减刑。现年56岁的丁汉忠是潍坊昌乐县乔官镇丁家山村农民，他家并排居住的有六间房屋，其中三间是自家的，另外三间是他父母的，房屋存在权属争议。2013年，该房屋被列入“调整城乡建设用地增减挂钩项目”范围。因补偿协议未谈妥，丁家一直没有搬迁。2013年9月25日，丁家山村村委相关人员联系施工人员黄中太、黄国厚等人对丁汉忠父母的房子进行拆除，因此双方发生冲突。在冲突中，丁汉忠持镰刀挥砍，致黄中太、黄国厚死亡。此前的2014年，潍坊中院一审以故意杀人罪判处丁汉忠死刑立即执行，丁汉忠上诉后，山东高院最终以“事实不清、证据不足”为由，撤销一审死刑判决，发回重审。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYrBqzH/12WDZ1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】“格斗孤儿”俱乐部老板恩波：送孩子来的副乡长被停职了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	恩波说，当年一个副乡长看到许多失去父母的孩子没人管，给他打了十几个电话，希望恩波接收。恩波开出条件：贫困家庭、孩子自愿、监护人同意。就这样孩子陆续来到俱乐部。后来了解80%的孩子当时已经失学。而这位副乡长，在舆论发酵后被停职了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYqqNxk/WP4PE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】山西小学生写两千字长文记录被老师打骂：做梦都在被打
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，山西某小学四年级学生的文章《老师我想对您说》在网上引热议，文章用2000多字记录了被老师惩罚及受委屈后的感受。“我拼命地想做您心目中的好孩子，可事与愿违，我总是那个还不知道自己错在那里，就被挨打挨骂的孩子……您不就是一直想让我和您写作业吗？父母挣钱不容易，一千多的写作业钱对我们来说是一年的白面大米钱……我常常梦见你打我的情景……”当地教育局回应称，作文中所涉及的老师为代教，已于6月30日辞职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYugXv8/hnUKM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】河南宝丰警方：协警“雨中摆拍”系配合拍宣传片，相关人停职
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	针对网传着交警服男子在“人工降雨”环境中执勤视频，8月9日，河南宝丰县公安局发布通报称，“雨中执勤”镜头为协警李某被安排配合县委文明办拍摄宣传片需要而摆拍，8月9日，宝丰县公安局发布通报称，应县委文明办拍摄宣传片需要，宝丰县公安局交警大队被要求配合拍摄。因当天天气晴好，并未下雨，于是采取了洒水车“人工降雨”方式进行拍摄。该通报指出，视频中着交警服装的男子为县公安局交警大队城区中队指导员赵海峰安排的协警李某，8月8日，李某曾参与协助拍摄“雨中执勤”的镜头。目前，指导员赵海峰已被停职，接受调查处理。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYnWOMQ/R4D6S.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】可以说是感动中国了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYuOCzz/3GEbt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%82%85%E5%B3%99%E5%B3%B0WSJ?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@傅峙峰WSJ&lt;/a&gt;: 这么多省市级领导，不做包机而是做民航班机，要的是贯彻八项规定，只是提出了想集中在前排的低调要求，但航空公司人员在发现是领导后，不但给安排了公务舱，还给写了新闻稿报道，这是置领导于何等尴尬的位置？南航这个作风很不好，要整改，一定要彻底整改。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】贫困大学生给女主播订燕窝：借贷十几万 父母还在拿低保
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	谢某本该今年大学毕业，但因成绩问题降级试读。他在校园贷款平台借了十几万，大部分打赏给了女主播，甚至每天还给女主播订餐。在QQ空间他晒车，晒出国，把自己塑造成“富二代”。但实际上，他家姐弟三个，父母离异，每个月拿450元的政府补贴。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYGKnfH/DFkj9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】男子误喝假酒甲醇中毒 医生让他喝60度真酒解毒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2日，52岁傅国林因误喝“假酒”甲醇中毒，生命垂危。危急关头，抢救的医生拿出让所有人大吃一惊的方案：接着喝酒！结果，他抢救6天喝了近两斤高度白酒，昨日他已经可以出院了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYENWYB/I94PU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	重庆医科大学附属第二医院急救部主治医师方艳介绍，这也是他们科室大约20年来首例“口服乙醇疗法”案例，但用真酒解假酒，答案是肯定的。这是因为，甲醇中毒一般最常见的原因，主要为误服假酒，或是服用工业用酒精而引起的中毒。甲醇本身是无毒的，但甲醇经人体代谢，在脱氢酶的作用下会产生甲醛和甲酸，对人体产生伤害。而乙醇（真酒）同样可以在脱氢酶的作用下，产生乙醛和乙酸。相比甲醇，乙醇与脱氢酶作用能力更强。所以真酒喝下去后，酒里的乙醇就会和血液中的甲醇产生竞争，竞争的结果就是甲醇不会再和脱氢酶产生作用，达到解毒的作用。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】巴黎近郊车辆撞击军人事故现场
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一辆汽车周三（8月9日）上午在巴黎郊区冲撞巡逻队，导致6名巡逻士兵受伤，驾车人事发后逃逸。法国警方晚些时候表示，经过数小时的追击后，在巴黎北部的A16高速公路上抓到了这名嫌犯，朝他开枪，并逮捕了他。被捕时，嫌犯驾驶的仍是作案的宝马汽车。这名嫌犯在被捕时没有持枪。但一名警员在警方开火时被流弹打伤。巴黎西部的勒瓦卢瓦佩雷镇长巴尔康尼（Patrick Balkany）表示，这起汽车冲撞军人事件毫无疑问是"蓄意而为"，冲撞时汽车的速度非常快。巴尔康尼对BFM电视台表示，"是一起令人发指的攻击行为"。法国国防部长谴责这是"懦弱"的攻击。目前，当局正在调查嫌犯的作案动机。反恐部门已经接手调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYx45MP/103Ke7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYx4smg/SmKXZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】特朗普“炫耀”：美国核子军火库比以往更强大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普周三8月9日再次针对朝鲜试射导弹的行为发出警告。他表示，现在的美国核子军火库“比以往更强大”。美国国防部长马提斯（Jim Mattis）同一天警告朝鲜，必须停止任何将“导致其政权灭亡”的行动，他强调，美国及其盟邦拥有精确的防御和攻击能力。特朗普周二才誓言要让朝鲜见识到美国“烈焰和怒火”引发朝鲜威胁轰炸关岛后，周三一大早又从新泽西州发推文表示：“我当总统下的第一个命令就是将我们的核子军火库翻新和现代化。现在的核子军火库比以往都还更强大。“，他还写说：“希望我永远不要用到这项武力，我们一直是世界上最强大的国家。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYx3RSD/1cJ3b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYx4Du3/rrNgh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】面对朝鲜威胁 关岛生活平静
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜军方周二8月8号扬言，正在研究攻打美国领土关岛的作战计划后，引发全世界对这个太平洋小岛的关注。关岛战略地位十分重要，长期以来一直是美国重要的军事基地 ，目前约有6000名美军驻扎在关岛。报道指，目前关岛人以平静心态对待朝鲜的威胁。面对朝鲜扬言发动攻击，太平洋小岛关岛周三至少表面看来依旧平静，一名资深官员呼吁民众放轻松，继续享受天堂般的生活。 关岛总督卡尔沃（Eddie Calvo）发表电视谈话时对16万2千名居民保证，目前没有针对关岛的威胁。他表示，关岛正与华盛顿合作以“确保我们的安全”。关岛国土安全顾问查佛洛斯（George Charfauros）说，韩国导弹击中关岛的机率是十万分之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYx4xpQ/SJDm6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国防部长：若朝鲜对关岛动武，将终结其政权】继特朗普之后，9日，美国国防部长马蒂斯也对朝鲜放狠话，称“如果朝鲜真的军事打击关岛”，“将导致朝鲜政权的终结”。马蒂斯9日发表一份措辞激烈的声明——这份声明也被认为是他担任美国国防部长以来，对朝鲜的最强硬表态。马蒂斯指出，论军事打击实力，朝鲜根本就不是美国的对手，美国及盟友拥有全球“最精准、演练最充分、最强劲”的军事力量。他说，朝鲜必须停止与世界为敌、“孤立”自己的做法，遵照联合国安理会的要求，停止核试验和弹道导弹试验。马蒂斯在声明中奉劝朝鲜“不要考虑任何对美国及美国盟友的军事行动”，否则将导致“朝鲜政权的终结和民众的毁灭”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYx4b3k/WEgEN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜军方10日表示，有关使用中程弹道导弹打击关岛美军基地的计划将于8月中旬前递交朝最高领导人。（新华社）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜预计向关岛发射四枚中远程战略弹道导弹】朝鲜中央通讯社称，朝鲜预计将向关岛发射四枚“火星－12”型中远程战略弹道导弹，这些导弹将飞越日本领空，“在飞行1065秒、3356.7公里后，击中关岛附近水域”。而何时发动这样的打击，将由朝鲜最高领导人金正恩来决定。（央视）
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】长崎核爆纪念日安倍再次挨批
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	长崎9日迎来了原子弹爆炸72周年纪念日，市政府在市内的和平公园主办了原子弹爆炸死难者悼念暨和平祈愿仪式。安倍首相、各国代表以及核爆受害者等参加了悼念仪式。在当年投下原子弹的11点2分，全体与会者集体向核爆死难者默哀。市长田上富久发表了和平宣言，在和平宣言中，田上富久市长针对日本政府没有参加今年7月在联合国总部进行的《禁止核武器条约》交涉提出了严厉的批评，而安倍首相和6日在广岛时一样，没有提及《禁止核武器条约》。在6日广岛举行的纪念仪式中，广岛市长松井一实虽然也对日本政府这一做法进行了批判，但是与此相比，田上市长的批判更加直截了当。田上市长说：尽管日本政府明言要在建设无核化世界中发挥主导作用，但是连《禁止核武器条约》的交涉都不肯参加，让人无论如何也无法理解。田上市长还指出：应该以尽早签署该条约为目标，推进修正依存于核保护伞的政策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYx4LkX/Ojz8Y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】卡塔尔再出新招突围: 为80个国游客免签
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	卡塔尔当局周三8月9号宣布，将为包括中国在内的80个国家简化签证制度。分析认为, 在卡塔尔陷入海湾地区邻国外交孤立情况下，卡塔尔此举旨在鼓励更多外国游客到访以刺激旅游业的发展。卡塔尔旅游局表示，这将使卡塔尔成为区域内最开放的国家。8月9日卡塔尔航空公司首席执行官巴克尔在新闻发布会上谈到新简化签证制度时表示：“卡塔尔旅游局将为乘坐卡航的80国公民实施免签制度。” Visit Qatar网站同时表示，乘坐任何一家航空公司航班的旅客均可获得落地签。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYx40Ku/zfXC8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据卡政府公布的名单，来自德国、法国、土耳其等33个国家的公民可获得有效期为180天的落地签入境，期间将获准停留90天。来自中国、俄罗斯、美国、日本等47个国家的公民可获签停留30天。此类签证可再延签30天。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】朝鲜：“出于人道主义”释放加拿大牧师
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜官媒朝中社周三（8月9日）报道称，出于健康原因和人道主义考量，释放韩裔加拿大牧师林贤洙（Hyeon Soo Lim）。林贤洙被看作是在朝鲜最有影响力的牧师之一。林铉洙出生在韩国，此前是多伦多韩光长老教会的牧师（Light Korean Presbyterian Church）。他多次前往封闭和孤立的朝鲜，与当地的孤儿院、护养院合作。2015年1月，林贤洙在从中国入境朝鲜的时候被平壤当局逮捕。多伦多韩光长老教会当时表示，林贤洙去朝鲜仅仅是从事人道主义使命。朝鲜政权则指控林贤洙参与"美、韩反朝阴谋"，进行"颠覆性"活动。同年12月，他被判处终身监禁和劳改。加拿大方面一直对平壤的指控予以反驳。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYx4o0B/40pgx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】迪士尼宣布两年后终止与奈飞播映协议：将自主提供流媒体服务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	迪士尼打算停止服用Netflix这剂“甜蜜毒药”，分食流媒体服务的蛋糕了。8月9日，世界最大的娱乐公司迪士尼宣布，自2019年起，终止和美国最大的在线影片租赁平台、流媒体服务商Netflix（奈飞）的播映协议，停止向Netflix提供新的迪士尼和皮克斯电影，并推出两款在线流媒体服务，将自有内容直接传达给观众。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEZ0qINa/zBpPj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【22】“特朗普鸡”踏上白宫
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国时间8月9日上午，一位眼尖的推特网友发现，有人在白宫后面的草坪上放了一只神似特朗普的巨大充气公鸡。这只充气公鸡高达30英尺（约9米），金色的头发和粗重的眉毛都神似美国总统特朗普，它被放置在美国总统府邸和华盛顿纪念碑之间，位置正好能够让街对面屋顶上常设的电视摄像机镜头捕捉到。现在，已经有许多人前来给这只“特朗普鸡”拍照，但是特朗普本尊已经从上周五就开始休假，估计是无法亲自与自己的吉祥物合个照了。这只鸡看起来与山西太原曾竖起的“特朗普鸡”非常像，一座太原的购物中心在今年春节时曾把它当做鸡年“吉祥物”立在广场上。浙江嘉兴的一家气模工厂就曾接到制作这种”特朗普鸡“的订单，当时就有很多外媒前来采访，经报道后，来自国外的订单也急剧攀升。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYx3DDM/gLTlC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【23】特斯拉正申请自动驾驶半挂车路测：可跟随车头排成车队行驶
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国电动汽车生产商特斯拉正在申请电动半挂车的路测。特斯拉正在开发一种长途电动半挂车，并且将加载无人驾驶功能，使其可以排成一个车队，自动跟随车头。特斯拉即将推出该自动驾驶半挂车的原型车，并且正在申请获得美国内华达州机动车辆管理局在道路测试上的批准。特斯拉负责人在写给内华达州机动车管理局官员的一封信中指出：“我们的首要目标，是在内华达和加利福尼亚州连续对原型卡车进行测试，使它们在无人干预的状态下以编队或自动驾驶方式行驶。”内华达州的相关官员证实，确实与特斯拉就这一问题进行过会议讨论，不过特斯拉迄今尚未申请执照。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYx3N27/zjBcw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【24】华人女孩获西班牙大区高考状元 受王室接见
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间8月4日，西班牙国王费利佩六世、莱蒂西亚王后以及索菲亚王太后，在Baleares王室夏季行宫Palacio de Marivent会见了当地政要及各行业杰出人士。2017年西班牙高考Baleares大区状元、17岁华人女孩陈雅丽与母亲一起受邀出席活动，并受到王室接见。陈雅丽祖籍浙江省丽水市青田方山奎岩庄，出生在西班牙Baleares群岛Manacor市，幼年曾在国内与爷爷奶奶一同生活，4岁返回西班牙。成绩优异的她，掌握汉语、西班牙语、加泰罗尼亚语和英语四门语言，一直是同学、朋友眼中的“学霸”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYx4geX/FRLyF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/3177420971?refer_flag=1005055010_"&gt;@小熊mishka&lt;/a&gt; ：戈尔巴乔夫&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYL3UBF/EWI9u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYL41Ju/nrheW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/kongertongchuanjun?refer_flag=1005055010_"&gt;@空耳同传君&lt;/a&gt;：【最新数据】美国俩总统，奥巴马和特朗普，谁驱逐的非法移民更多？美国移民及归化局ICC刚刚发布数据说，今年1月1日至6月30日，美国驱逐出境的总人数是84473，平均每月16900人。2016年美国平均每月驱逐超过2万人，2012年大约是每月3万4000。特朗普上任后非法入境的人数迅速下降是原因之一。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYNJLvc/ORp9P.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2315579285?refer_flag=1005055010_"&gt;@整点电影&lt;/a&gt;：《权力的游戏》IMDb评分最高的几集：
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	s3e9-血色婚礼，9.9分。&lt;br/&gt;
s5e8-艰难屯，9.9分。&lt;br/&gt;
s6e9-私生子大战，9.9分。&lt;br/&gt;
s6e10-凛冬寒风，9.9分。&lt;br/&gt;
以及这周的s7e4-战利品，9.9分。&lt;br/&gt;
另外我觉得s6e5-门，也是难以忘怀的一集，9.7分。&lt;br/&gt;
找这6张图，已经哭瞎，尤其最后一张&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt;&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt; 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8a04ef95ly1fiefa1ycrvj21go0zgwr8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8a04ef95ly1fiefa3l8ksj21go0u0gul.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/8a04ef95ly1fiefa60njzj21gq0u0gxt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/8a04ef95ly1fiefa8o5bij21gq0zi14c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/8a04ef95ly1fiefaam5wzj21gs13sdn1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8a04ef95ly1fiefah4nrzj21gn0u0wpq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/3907729417?refer_flag=1005055010_"&gt;@黑城堡Epicastle&lt;/a&gt;：马胖表示他希望攻击HBO的黑客能向他透漏一下第七季后面的剧情是啥样的&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYMVjO6/FT7Fh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/24471375?refer_flag=1005055010_"&gt;@石扉客2014&lt;/a&gt;：看了好几篇影评，忍不住好奇心去看了战狼2，硬着头皮看了二十多分钟，实在受不了。只能说这个片子被吹得再好也不是我的菜。作为一个敬业的功夫演员，据说吴京一直认真打，很少用替身，这个确实很值得尊敬，但和真正的影星比起来，他还是差得太远。打得好不表示有演技，表情狰狞更不代表放电。至于三观和思想，那就不用说了。我理解，他的爆红主要是赶上了这个盛世，这是他的运气，又是谁的悲哀呢？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYK9x3N/f8Af7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/luochangping?refer_flag=1005055010_"&gt;@罗昌平&lt;/a&gt;：前同事陈杰的作品，2004年底拍摄，是在河南上蔡的一个艾滋病村。这个女孩九岁，叫吴素敏，她的父母亲因为卖血染上艾滋病死去了，她也是艾滋病毒携带者，身体状况一天比一天差。她的家是什么样的呢？土夯的房子，一半倒掉了，房子里面有一张床，上面堆着乱七八糟非常脏的衣服。孩子就靠一些亲戚给她施舍点食物活着。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYM1Kgt/304iy.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fuwg?refer_flag=1005055010_"&gt;@傅蔚冈&lt;/a&gt;：你朝有五大诈骗圣地：福建安溪，江西余干，广东电白，湖南双峰，河南上蔡。这四个地方站在天朝诈骗术的最顶端，骗术各有特色：余干是重金求子，电白是领导叫你去办公室，上蔡是假军官采购诈骗，至于双峰，那就是我曾经遇到过的裸照诈骗……那安溪呢？好像没有固定套路，什么都会。不过也有人提出异议，说湾湾的诈骗才是最顶端，还专门在非洲设立基地。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYBoMqg/RGtTM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】香港某住房图片：一副非常好的下流社会浮世绘
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEYPdS12/pBhta.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/nopingwest?refer_flag=1005055010_"&gt;@NoPingWest&lt;/a&gt; ：今天上新HR系统一看，发现我的职位写着“首席产品专家”。有种发廊理发小哥的感觉。未来运营提需求，产品可以问，“您是要普通产品经理给您做，还是要产品总监给你做，还是请我们部门的首席产品专家来给您做？” 
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	——Twitter. sharpmark（授权转载）
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 15:05:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123395</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170809】朝鲜最好不要再威胁美国，否则他们会遭遇举世罕见的怒火</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123357</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】九寨沟地震造成十逾人死亡 余震不断
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8月8日21时19分，四川阿坝州九寨沟县附近（北纬33.2度，东经103.88度）发生7.0级地震。截至当地时间8月9日早上9点30分，地震已造成13人罹难，175人受伤。9日清晨，新疆精河县又发生6.6级地震。据报道，位于震中的九寨沟县漳扎镇，距九寨沟县城39公里、距成都市285公里。美国地质调查局表示，震源深度为10公里。中国官方公布的震源深度为20公里。成都、西安、甘肃陇南、兰州、天水、平凉多地有震感。中国地震台网报道，至9日9时，共记录余震总数为886次，较强余震两次，其中一次发生在9日10时17分，震级为4.8，震源深度26千米。专家认为，震区近几日存在发生6级左右余震的可能。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEPiPXg5/usqvX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	九寨沟是著名的风景区。据报道，8日当天，九寨沟景区接待游客近4万人，其中旅行团有1万8000多人次，散客有2万多人。遇难的13人中已证实6名是游客，2人为当地人，其他5人身份不明。175名伤者中重伤28人，一名法国人和一名加拿大人受轻伤。据新华网消息，景区道路多个海子（湖）存在不同程度受损，多处山体垮塌。从松潘至九寨沟口以及沟口通往九寨沟县城的道路有几处塌方。目前，滞留在九寨沟景区及县镇的游客逐步疏散。31500多人据悉已从震区疏散。地震造成大量建筑物毁坏。据民政部国家减灾中心报道，此次地震可能造成2.4万间房屋倒塌或损害。先前有报道称，九寨沟县17个乡镇近1700户房屋受到不同程度损坏。九寨天堂洲际大饭店受损，大堂被震塌。央视新闻报道，有人被埋压。据报道，截至目前，酒店滞留的2800余人已疏散到安全地带。9日中午，甘肃消防力量已徒步行进至九寨沟天堂洲际大酒店，深入倒塌的房屋和餐厅进行搜救。九寨沟景区从9日起暂时关闭，九寨黄龙机场仍运行正常。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEPiPDH3/n0dBV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8月9日，游客被集中在相对安全的九寨天堂洲际大饭店停车场等待救援疏散。8月8日，四川省九寨沟县发生7.0级地震，九寨天堂洲际大饭店在地震中受损。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEODoz6V/cauYX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEPfv3jU/BXOzk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	九寨沟景区里通往五花海景点的道路情况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEODoFrp/21K8W.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年8月8日晚，四川阿坝州九寨沟县漳扎镇301省道，有落石堵塞出景区道路，有车辆被巨大落石砸中，救护车和消防车来回通过。来源：四川电视台
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEOHdliR/xG4YM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEOHdsZH/LpUP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEOHdyR4/TaOsU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEOHdE27/3fE0L.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国国家主席习近平要求迅速组织力量救灾，全力以赴抢救伤员，疏散安置好游客和受灾群众，最大限度减少人员伤亡。图为地震后，当地武警官兵疏散游客，救助群众。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEODnHmC/Smzp2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8月8日，甘肃定西市安定区北景苑小区的居民在室外避险。中国地震台网中心地震预报部称，截止8日晚22时30分，震区有107次地震，其中3-3.9级地震2个，最大余震为3.3级。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEODnTTu/ebZTV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8月8日，甘肃定西市安定区瑞丽家园小区的居民在室外避险。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEODnZux/9UYUH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8月8日晚，在四川阿坝州九寨沟县301省道关门子附近路段，地震引发的滑坡阻断了道路。中国地震局称，本次地震为特别重大地震灾害。震中位于四川省阿坝州九寨沟县漳扎镇，震源深度约为20公里。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEODo5dz/oK1Vz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	九寨沟景区游客中心附近受损的街区。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEODoaz4/zPTjI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	甘肃陇南消防集结赶赴震感明显的文县救援。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEODofJE/y4X0c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	西部战区空军指控中心启动救灾应急预案，迅速向部队下达救灾救援指令。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEODoofT/nq3pd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	九寨沟景区附近受损的酒店大门
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEODotT3/JKKXK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	目前景区道路多个海子存在不同程度受损，多处山体垮塌。这是8月9日拍摄的五花海景点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEODoMha/DKeYk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/dahualiboqing?refer_flag=1005055010_"&gt;@李伯清&lt;/a&gt;：奉劝那些准备连夜开车去九寨沟救援的朋友，不要去添堵添乱！那些道路，平时都很堵很险，现在又是半夜，又有灾情。有专业的救援队去，你们就好好在家待着就是对灾区最大的支持！另外有些人，传播正能量就传播正能量，别打着救援灾区的旗号在自媒体上为自己的企业和商品打小广告，别用大卡车装几十件矿泉水，就组个车队还拉起横幅，横幅上写起某某企业名字就往灾区里面跑！这样做只会让人感觉你很傻B，你的企业也很傻B 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1739928273?refer_flag=1005055010_"&gt;@苍井空&lt;/a&gt;：担心地震。。。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%BD%B3%E9%81%A5Boy?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@佳遥Boy&lt;/a&gt;:我祝愿明天掐算。日本来场100级的地震，怕你整个日本从地球消失
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%8E%8B%E5%B0%8F1%E5%B1%B1?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@王小1山&lt;/a&gt;:日本100级地震，中国大部分地区不会低于80级。玉树地震的时候，苍井老师捐了不少钱，却得到如此诅咒，羞愧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】利比亚撤侨舰长谈《战狼2》：“中国海军不会像电影中那样反应迟缓”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以海外撤侨为背景的《战狼2》吸粉力还在继续增加，截至8月8日17时，《战狼2》内地票房已突破35亿元。曾执行利比亚撤侨任务的原徐州舰舰长王宏民表示，影片中最危急时刻从海军舰艇编队发射对地攻击巡航导弹的桥断已成为现实，中国海军已初步具备能在全球任何海域遂行各种任务的能力。 王宏民指出，为了制造扣人心弦的效果，影片在关键时刻实施精确打击的火力摧毁行动反应迟缓。“在现实中碰到这种严重态势，我们的火力支援力量对危险局面会有预判并制订紧急预案，在此基础上提前进行兵力展开和做好武力援救的各项准备工作，确保在事态发生重大变故时能在第一时间做出快速回应。”“不会出现影片中请示多，程序多，反应迟缓的局面。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEOLkZTd/ClAPf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国公民持护照由他国飞澳门被拒载】这两天一篇名为《战狼2告诉你，持中国护照可以安全回国？国航：No way!》的文章，在网络热传，文章作者称，其在中国国际航空公司官网购买了巴黎飞澳门的机票，计划通过澳门返回珠海的家。但由于没有携带港澳通行证被拒绝登机。该作者认为，根据他以往经历，仅持有效护照飞澳门是被放行的，他认为国航拒绝放行的行为“损害乘客利益”。据南方都市报报道，针对此事，国航回应称：“中国公民由其他国家前往香港、澳门地区，无论是否经过中国大陆中转，均需持有中国公民往返港澳地区通行证及相应的有效签注”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEOLjSUa/M7kft.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】央行：拒收人民币现金涉嫌违法
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	8月8日，国内支付宝和微信纷纷推出“8.8 无现金”等活动，鼓励用户在超市、便利店、餐馆、商场等地消费，用扫码支付代替现金支付。而近日阿里巴巴旗下盒马鲜生的门店就只接受移动支付而不接受现金，引发市民热议。对此，央行方面明确表示“拒收人民币现金涉嫌违法”。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEP3Nd3E/13enM9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【官媒：无现金社会应尽快纠偏 消灭现金与现实不符】尽管现代支付方式发展迅速，但流通中现金需求量仍较大。个别互联网公司旗下超市，只支持单一支付产品，涉嫌违反法律法规。少数支付机构力推“无现金社会”，其方向和行为都出现了偏差，应及时进行纠正！
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】支付宝将开始向网联按计划切量
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 再过一周的8月15日，蚂蚁金服旗下支付宝将开始向网联按计划切量，并于8月4日开始压力测试。支付宝和财付通是目前在移动支付领域所占市场规模最大的两大巨头，市场份额不相上下，合计超过80%。8月4日，央行支付司发布红头文件，对第三方支付机构切断直联银行给出大限。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEOLkTyC/12pp90.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】网联股份股东一览表
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6106a4f0gy1fic90c9zgej20je0zkk14.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【6】缅甸拟向我国购电 初步谈判启动
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	能源极度短缺的缅甸有意向中国购买电力，两国已就此启动初步谈判，这是中缅关系回温的最新迹象之一。据路透社获得的文件及向两名知情人士取得的消息，目前中国有三家国营电力公司已提交建议书，计划将缅甸的国家电力网连结至中国南部云南省的发电网络。缅甸能源部一名知情人士指出，向中国买电是解决能源问题的短期方案。“中国对此表示欢迎，但缅方还在审视其中细节。目前政府对政府的谈判仍处于十分初步的阶段，尚未谈及价格、时机等细节。这（向中国买电）是我们正在考虑的众多选项之一。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEOLlfHx/9e3BA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【7】民调：中国人对国家前途乐观但对人民没信心
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国石英新闻网（Quartz）报道，由全球市调公司易普索（Ipsos）执行的民调显示，被问及“整体而言，国家正在正确的方向上前进”，受访的26个国家中仅7国有超过半数国民对本国的发展轨道持积极看法，其中以中国大陆有87%受访者持肯定态度最多。但中国人对自己的同胞却信心低落，有47%认为国民“道德下滑”是最值得担忧的问题，全球比例最高。此外，排名第2到第5依序是印度（74%）、沙乌地阿拉伯（71%）、南韩（66%）和加拿大（58%），美国为43%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEOLkxmb/yQHwP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【8】湖北拆迁废墟现户主腐尸调查：3拆迁人员被拘，多疑点待调查
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	7月26日，朱勇发现父亲朱美德失联，他和家人顶着高温苦寻4天无果。7月30日下午，56岁朱美德的尸体在其老宅废墟中被挖掘机挖出，已高度腐烂，头骨外露，胳膊掉了一只。次日，湖北黄石市相关部门通报，经公安机关调查，“初步判断为房屋拆除过程中的责任事故”。朱勇向澎湃确认，拆迁非强拆，他家对拆迁补偿也没意见，但父亲的死，仍有疑点待解：拆迁公司人员究竟是否曾将父亲送走？父亲总是随身携带的帆布挎包去哪了？遗体处有十几件衣物、被单，疑曾被掩盖……目前3名涉嫌违法犯罪的拆迁公司人员已被刑拘，尸检做完，正在等结果。针对亲属的疑问，当地警方表示，最终是责任事故还是凶杀，仍在加紧调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEOLk7xm/IiFyY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【9】四川青年被大学室友骗到山西搞传销，因拒绝加入遭暴打身亡
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	6月23日，从四川工业科技学院毕业刚一年的四川南充青年何林坤，被大学室友、老乡杨某骗入山西省运城市的某传销组织。20多天后，何林坤被暴打身亡。经法医鉴定：何林坤系头部被击伤、肺部破裂致死。运城警方告诉何父：何林坤被骗入传销窝点后，遭逼迫加入组织、引诱下线，何林坤不从，被殴打致死。目前该传销组织的3名犯罪嫌疑人被抓获，一人在逃，传销窝点被捣毁。其室友杨某因没参与殴打，只被拘留了10天。获释后，还玩起失踪。家属认为，杨某是害死何林坤的间接凶手，应该承担法律责任和民事责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEOLkpdm/96vc3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】湖北一村民为女儿庆生搭台摆宴遭查处
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	8月7日，湖北省监利县周老嘴镇一村民为庆祝女儿10周岁生日，搭舞台、奏歌舞、摆宴席，被举报涉嫌违规宴请。镇政府组织人员现场拆除舞台等设备，对违规宴请者、厨师、舞台老板等进行相应处罚。当事人朱某伟表示，自己在外地做生意，非公职人员，也非党员。纪委工作人员表示，当地正在整治“人情风”，除了婚、丧等事宜可以操办外，其他事项一律禁止操办，过生日宴请范围只限于亲属。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEOLkNUo/JHITM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【11】乐视控股8000万工资款遭银行冻结 按时发放仍存悬念
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	经历过数轮裁员和主动离职潮，乐视非上市体系公司的员工规模急剧缩减，但仍有高达数千万之多的薪资等待发放。8月10日将是乐视公司的发薪日，但能否发放仍存悬念。8月8日，乐视内部知情人士记者，公司此前就已向银行汇入数千万工资款，但遭招商银行冻结，目前冻结的资金额高达8000万元，因此工资迟迟未发放。“乐视控股的员工已连续两个月未领取到工资了。8月10号再不发工资，就准备主动离职了。”一名乐视控股财务部门的中层员工说道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEOLkIjv/afQR5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【12】网络质问公职人员捐款200是否合理都要被公安以不当言论拘留、行政处罚
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEOLkdwD/FqooH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】大数据的威力
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEP8iFH8/PcNuP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/303969811?refer_flag=1005055010_"&gt;@北京城探店&lt;/a&gt;：这当妈的心可真大，我手机都不敢这么放。。。&lt;img alt="[衰]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/af/cry.gif" title="[衰]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/b27fc9a4ly1ficbe8oyblj20qo0ydtej.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/b27fc9a4ly1ficbe7epuij20qo0y9tc4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】致富经
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/af59ad0cly1fidalnzchxj216o1kw48k.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】强生宣布HIV疫苗临床试验结果：志愿者100%产生抗体
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	强生公司7月24日宣布了全球首次HIV疫苗人体临床试验结果，这一多中心、随机、安慰剂对照、双盲的1/2a期临床试验招募了393位健康志愿者，志愿者分别来自美国、卢旺达、乌干达、南非和泰国，结果显示，志愿者对HIV疫苗耐受性良好，并且100%产生了对抗HIV的抗体。这次的HIV疫苗是马赛克疫苗，即利用HIV的多种抗原（基因片段）组合在一起，形成具有对机体免疫系统有较强刺激作用并能生成有效抗体的疫苗，称为appROACH疫苗。appROACH疫苗首先是在效果上令人振奋。除了在受试者身上100%产生了抗御HIV病毒的抗体外，还让受试者单次暴露于艾滋病病毒（HIV）下感染风险减少了94%，并且有66%的人在6次暴露于HIV下仍然受到保护，没被HIV感染。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEO59mZQ/T1JXo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%AD%90%E9%99%B5%E5%9C%A8%E5%90%AC%E6%AD%8C?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@子陵在听歌&lt;/a&gt;: 7月24日IAS强生报道的阶段性结果。AdVac的2b试验，Ad26初免。gp120加强，所以理应产生抗体，但注意不是中和抗体，不能说有保护作用。据2015年Barouch的Science，该疫苗并不能诱导很好的中和，产生的抗体可能有Fc的polyfunctionality和NK应答。每次HIV新闻的评论里的愚昧都让人不安。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/101174?refer_flag=1005055010_"&gt;@tombkeeper&lt;/a&gt;：在美国，1947 年到 1957 年间，由于青霉素的广泛使用，梅毒发病率下降了 95％，致死病例下降了 75％。1960 年，FDA 批准了第一个口服避孕药。这两项医学进步带来了一个副产品，就是 60 年代到 70 年代的性解放运动。到了 80 年代，青霉素无法治疗的生殖器疱疹和艾滋病的流行，又让人们开始重新思考性解放。2017 年 7 月 24 日，强生公司宣布了全球首次 HIV 疫苗人体临床试验结果：志愿者对 HIV 疫苗耐受性良好，并且 100% 产生了 HIV 抗体。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【17】朝鲜威胁将对关岛进行导弹打击
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在美国总统特朗普表示要"充满怒火"地遏制朝鲜之后几个小时，朝鲜立刻声称正在考虑对美国在太平洋上的领土关岛进行导弹打击。朝鲜官方通讯社引用军方声明说，朝鲜正在研究一项向关岛发射中长距离火箭的方案。关岛部署了美国的战略轰炸机。这项声明瞬间提高了朝美之间的对抗声调。联合国安理会上周刚刚通过了对朝鲜进行新一轮经济制裁的决议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEP7s7uM/f0B40.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普周二（8月9日）对记者表示，"朝鲜最好不要再威胁美国，否则他们会遭遇举世罕见的怒火。"在媒体报道称朝鲜已经成功研制出适合弹道导弹携带的小型核弹头之后，特朗普总统作出了上述表态。&lt;br/&gt;
尽管这一进展尚未得到确认，但一直被视为朝鲜核岛计划的最后一张拼图。但美国资深参议员约翰•麦凯恩（John McCain）对特朗普总统的声明表示怀疑。"我见到过的伟大领袖不会在没有做好行动准备的情况下发出威胁。我不确信特朗普总统已经为行动做好了准备，"麦凯恩说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEOYffni/28GXC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美国总统特朗普：我非常感谢中国供给侧改革
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国《华盛顿邮报》8月7日报道称，钢材价格在飙升，据steelbenchmark公司的统计，美国的钢铁价格达到了三年内最高点。中国是推动“钢铁之夏”的一个主要因素。中国终于控制了部分钢铁产量，与此同时，中国在升级基础设施时也急需钢铁。中国钢铁供应的减少和需求的上升，已使钢铁和其他金属价格在全球范围内上涨。报道称，这种巨大的增长也在帮助美国企业。美国钢铁公司纽克尔刚刚经历了自经济大衰退以来最赚钱的六个月。克利夫斯自然资源公司首席执行官洛伦索·贡萨尔维说：“中国对钢铁产品和铁矿石的需求出现了回升。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEPaoXaH/qFNtH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】蒋介石曾孙将挑战柯文哲 竞逐2018台北市长
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	国民党主席当选人吴敦义20日即将就任，传吴敦义将以党主席身份指派6市党部主委，口袋人选也基本敲定。亲吴人士透露，吴敦义对党内劝进蒋万安披挂代表蓝营参选台北市长，持开放态度。蒋万安也透露，吴敦义在当选后曾二度打电话给他，表示未来有更重要的任务交付。蒋万安毕业于宾夕法尼亚大学，法学博士，是国民党副主席蒋孝严的儿子、蒋经国之孙，蒋介石曾孙。2016年蒋万安在台湾地区“立委”选举中打败政坛老手、口才犀利的罗淑蕾，而初涉政坛。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEP8MVxK/HC2Ze.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】《海边的曼彻斯特》内地定档8月25日
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马特·达蒙制片，肯尼斯·罗纳根编剧并导演，卡西·阿弗莱克、米歇尔·威廉姆斯、卢卡斯·赫奇斯等主演的《海边的曼彻斯特》宣布国内定档8月25日上映，并曝光中文定档预告。卡西在本片扮演了一个被过往伤痛打击得消沉不已的修理工，但是又因故不得不回到家乡面对那些迫使他妻离子散的悲惨过去。影片在第89届奥斯卡金像奖上获六项提名，卡西更凭精湛演技夺得了影帝殊荣。影片将于8月25日正式在全国艺术电影放映联盟上映。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/697b3ffbly1fidavhj7hmj21jk27d1kx.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】历史：美军在长崎投下“胖子”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1945年8月9日，即广岛首枚原子弹爆炸后3天，由查尔斯·斯威尼驾驶的B-29超级空中堡垒轰炸机“伯克之车”在长崎上空31000英尺投下“胖子”原子弹。在日本标准时间早上11时02分，“胖子”在1800呎高度爆炸。“胖子”是至今为止历史上第二次亦是最后一次对人类使用的核武器。由于长崎地势多山，造成的损害比平坦的广岛低。约四万人直接死于胖子的原爆，约25000人受伤，约7000平方米之建筑物被夷平。之后数万人死于核子尘埃放射引起的癌症。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEOBtWvm/riaXC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】一船拯救14000人——包括一位总统的双亲
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1950年12月，在韩国现任总统文在寅（Moon Jae-in）尚未出生时，他的父母和姐姐与数千人为逃离战祸而登上美国运输舰 “梅雷迪思胜利号”（Meredith Victory）。这艘船为腾出空间掩护这些老百姓，抛弃了船上所有货物和武器。（图一）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/006yVqyXgy1fib27qb180j31du0uikjm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年6月28日，文在寅总统在美国弗吉尼亚州（Virginia）向当年完成这一人道救援壮举的美国军人表达了敬意。他说：用‘尊敬’和‘感激’这些词是根本不够的”。他说，他从小就知道这次救援行动，因为他现年90岁的母亲生动地向他讲述过当年的经历。（图二）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/006yVqyXgy1fib27qlthsj30uw0ruqv5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在联合国部队与中国志愿军在长津湖战役（Battle of Jangjin/Battle of Chosin Reservoir）尾声，有10万联合国军和同样人数的平民要从兴南港（Hungnam）撤离疏散。（图三）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/006yVqyXgy1fib27pbh0hj30xs0sc7wh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	大约14000人登上了停靠在那里的“梅雷迪思胜利号” 运输舰。运输舰于12月23日清晨从现位于北韩的港口悄然起锚，穿出危险的雷区。（此次行动成为历史上由单艘船完成的最大规模的疏散行动。）船上五个货舱和主甲板全部挤满了人。当时海色阴沉，气温不到零度。然而，经过四天航行，14000人全部安全抵达今天韩国的巨济岛（Geoje Island）。途中有五位孕妇生产。   “梅雷迪思胜利号”后来被称作“奇迹船”（Ship of Miracles）。（图四）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/006yVqyXgy1fib27qxmnuj30ye0rmqv5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	旅途中，美国士兵在12月24日这天，将各自的糖果作为圣诞礼物，分送给每一位难民。文在寅总统对美国军人说，“我相信这件事还不曾被讲述过。”他说：“虽然那只是一颗糖，但我对美国军人在残酷的战争环境下向这么多难民发送圣诞礼物的爱心永远心存感激。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/ceic?refer_flag=1005055010_"&gt;@中国地震台网速报&lt;/a&gt; ：每天五次推送，今天凌晨就用完了额度，现在协调当中
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/718036c9ly1fid8mpiql7j20yi1pc457.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%9C%B0%E9%9C%87%E5%8F%B0%E7%BD%91%E9%80%9F%E6%8A%A5?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@中国地震台网速报&lt;/a&gt;: 又给增加了5条，谢谢有关部门
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/cyberknight?refer_flag=1005055010_"&gt;@电子骑士&lt;/a&gt;：哇，这关于《敦刻尔克》的评论真叫我叹为观止！无fuck说！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEP6ojlU/o2acu.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】真正的危机不是机器人像人一样思考，而是人像机器一样思考。  —— 长门有希   
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEOAR5T5/RrWwL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/nopingwest?refer_flag=1005055010_"&gt;@NoPingWest&lt;/a&gt; ：豆瓣读书应该加个状态叫“没读完” &lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee9092.png" width="20px"/&gt; ——Twitter. hengdm（授权转载）
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	上个月俺拉了一车布去爱马仕，让他们给加工成衣服，没想到被拒绝了，我呸，又不是付不起加工费，流弊什么！哼，现在这些和爱马仕一样面料的裤子做出来了，戳这里！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962 &lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 14:54:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123357</guid></item></channel></rss>