<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2018 17:13:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180123】今天凌晨，地球遭受到了一颗小行星的撞击</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128389</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】美方称当年支持中国加入世贸组织是错误 中方回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	22日，在外交部举行例行记者会上，有记者问：据报道，美国政府官员日前称，美国当年支持中国加入世贸组织是错误的，因为这并没有使中国经济更开放。外交部发言人华春莹表示，中国自从加入世贸组织以来，严格遵守规则，认真履行义务，为多边贸易体制的有效运转和发展作出了重要贡献，各国也从同中国的贸易中获益。恰恰是美国采取的单边主义做法、发出的单边主义声音，是对多边贸易体制前所未有的挑战。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6603ae55/db258b22.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【2】美决定向中国太阳能板课税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国贸易代表处本周一宣布将向从中国进口的太阳能板征收保护关税。美国贸易代表处代表罗伯特-莱特塞泽在一份声明中表示，将在未来4年间对从中国进口的太阳能板征收阶梯性递减关税，从第一年到第四年关税依次收取30%-25%-20%-15%。美国贸易部门表示，中国已经为世界太阳能板总量生产了71%，光能电池则占全球总生产量的60%，“本次向中国太阳能板课税的决定表示，美国将永远捍卫本国劳动者和企业的利益。”然而美国太阳能市场并不领情。在一份公告中，美国太阳能产业协会表示，对中国太阳能产品课税“令人失望”，因为这将导致美国损失2万3千个岗位，同时导致美国数十亿美元投资项目的搁浅或干脆告吹。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/db713102/cc5dd001.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	输美洗衣机则被征收三年的关税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【3】国家能源局党组成员、副局长王晓林被查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据中央纪委监察部网站消息，国家能源局党组成员、副局长王晓林涉嫌严重违纪，目前正接受组织审查。王晓林曾有一位全国知名的下属——国家能源局煤炭司原副司长魏鹏远。2014年魏鹏远被查，从其家中搜出的赃款2亿多元，当场烧坏一台点钞机。去年热播的《人民的名义》一剧中的“小官巨贪”赵德汉，就是以魏鹏远为原型。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d3c8c743/9f19a7cd.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【4】发改委谈雪乡和亚布力事件：东北营商环境比沿海差
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“坦率地讲，与东部沿海省份相比，东北地区营商环境确实还存在一定差距，有待进一步优化。”国家发改委政策研究室主任严鹏程表示，“近期，我们注意到媒体热议亚布力、雪乡事件，地方政府及时进行了处置和回应。我们认为，损害企业家、投资者和消费者权益的行为应坚决制止，并按照法律法规进行处理，政府部门在营商环境建设中要起带头示范作用。我们希望社会各界继续关注东北地区改善营商环境的努力，帮助监督改进存在的问题。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/efa24433/332cb1b9.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 【5】2200万份企业年报看产业生态：东北仅1/4企业盈利
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国市场监督管理学会近日发布《企业年度报告（2016）》。统计显示，2016年度，全国共有1665.90万户企业处于开业状态，开业率为95.22%，较2015年提高1.90个百分点。2016年东北地区对外投资企业数量最低，为1.53万户；东部地区对外投资企业数量最多，为18.53万户。东部和中部地区盈利企业占比较高，分别为29.16%和29.88%，而东北地区盈利企业占比仅为25.42%，排名垫底。振兴东北依旧任重道远。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1a046396/a44c6d74.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【6】孙宏斌：人有时候要敢叫日月换新天，有时候也要愿赌服输
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月23日上午10时，在停牌9个月后，乐视网在深交所召开在线投资者交流会；而这也是乐视危机爆发半年来，乐视网举行的首个投资者说明会。在交流会上，现乐视网实际控制人孙宏斌表示，对于乐视，他会尽力，希望不留遗憾。但如果仍然没有办法，那也只能遗憾了。人生有很多遗憾。孙宏斌还说，做生意总是有赚有赔，做任何事情都有风险，如果没有风险也就没有回报。乐视网确实发生了谁也没想到的变化，人不能预测未来，只能不断的应对、调整。坦然面对困难、坦然面对结果，是应有的人生态度。孙宏斌还坦言，自己对乐视的错判之处在于，关联方欠上市公司的债务无法得到有效偿还，“人有时候要敢叫日月换新天，有时候也要愿赌服输。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/50b5ead2/3b9782a5.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【7】调查称仅一成北京居民生育二孩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据政府的一项调查结果，将近60%的北京居民表示想要两个子女，但只有10%的人实际生育两个孩子。此次调查涉及诸多社会问题，调查结果1月20日由北京市社工委发布。在北京，生育两个孩子的意愿在过去15年里逐渐降低。2001年，70.4%的北京居民希望生育两个孩子；但10年以后，这个比例为69.5%。到了2016年，这个比例进一步降至58.6%。尽管全国实行了二孩政策，但国家统计局的数字显示，去年的出生人数从2016年的1786万降至1723万。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/247ccd38/0985ba73.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【8】上海民政局：龙华烈士陵园内将全天禁止过度娱乐化的文娱活动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近年来，多支团队无视明文规定，在上海市龙华烈士陵园内进行跳舞、唱歌、演奏等娱乐活动。针对这一现象，不少市民和社会人士要求予以整改。对此，上海市民政局22日表示，根据初步计划，在龙华烈士陵园园区内，全天禁止过度娱乐化的文娱活动；在核心祭扫区域，禁止开展与弘扬缅怀英烈精神无关的活动。同时，徐汇区也正在想办法，力争配套供给周边居民更多相适宜的文娱活动的场地或方式。由于历史因素等诸多原因，近年来，越来越多的周边老年居民前往龙华烈士陵园进行晨练等文娱活动，其中部分活动存在过度娱乐化的倾向，如交谊舞、广场舞、乐器演奏、聚众打牌等活动皆与烈士陵园应有的庄严肃穆的氛围不相符合，更有悖于相关法规、规章要求，部分活动甚至直接干扰了纪念活动。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e05769e9/9be33738.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】深圳交委反对滴滴投放小蓝单车：押金等问题未解决
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	小蓝单车交给滴滴出行托管营运之后，滴滴发布了小蓝单车押金解决方案，滴滴表示，小蓝单车用户的押金、特权卡及充值余额可转换为等值滴滴单车券和出行券。深圳市交通运输委员会在1月19日发表声明称，明确不支持小蓝单车的做法。圳市交委还表示，目前滴滴出行在深圳投放车辆均属违规投放，同时也提醒广大市民，慎重选择小蓝单车，以免自身权益受损。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/04694c46/7d0b3418.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】电梯劝烟猝死案二审宣判 法院判决：劝烟者无责，不用赔钱
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	备受全国关注的“电梯劝烟猝死案”于1月23日在河南郑州市中级人民法院驻经开区综合审判庭二审公开宣判。记者从当事人劝阻吸烟者杨先生的代理律师处了解到，据（2017）豫01民终14848号判决书，法院驳回了死者家属田女士的诉讼请求，一审中判决杨先生补偿田女士1.5万元的判决结果也被纠正，一审二审共计1.4万余元诉讼费由田女士承担。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/143d335b/77292fdb.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【11】传锤子将改名野望科技
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	21日，锤子科技创始人罗永浩出席了IF 2018极客公园创新大会。会上，罗永浩谈到了在四川参加招商会的趣事。他表示，在座的都是当地严肃的企业家和政府官员，提到“锤子”的时候，场面有点尴尬。因为“锤子”一词在四川话中不太雅观，罗永浩表示，今后锤子科技今后将更换新名称。据记者了解，锤子将改名野望科技，目前网上已经可以查到，锤子科技于半年前注册了一家公司叫野望数码科技，并100%持股。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f0176013/de30d1dc.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【12】U23亚洲杯组委会发声：球迷空场抵制观赛为不实新闻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日有部分网络媒体报道称，中国球迷对中国队在小组赛最后一轮对阵卡塔尔队比赛时裁判判罚产生不满，因此集体抵制到场观赛，用空场的方式来表达不满。对此，U23亚洲杯组委会通过江苏足协官方发布公声明表示此新闻不符事实。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e864eee2/102f1abd.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】《绝地求生》国服审核仍未通过 原定25日上线或延期
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近期一微博称，有小道消息指《绝地求生》因未按规定修改游戏内容和游戏方式，其内容不符合中国社会主义核心价值观，从而没能通过文化部审核。其文中也指出，原定于1月25日内测的国服很有可能延期。先前也有过网传国服1月17日上线的消息，但笔者当时去查询过审核信息，发现《绝地求生》国服并未通过审核，得出国服如该日期上线可能性渺茫的结论。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/75802029/f7c925ed.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【14】胡鞍钢：中国经济实力、科技实力、综合国力已超越美国，居世界第一
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	清华大学国情研究院院长胡鞍钢博士，日前莅临“中信大讲堂·中国道路系列讲座第24期”布道，其讲座标题为“习近平治国理政思想与中国之路”。在讲到“十八大以来党中央治国理政成就”时，胡鞍钢院长的激情演说令在场听众心潮澎湃，激动万分。他说：中国现今的六大实力发展，已进入全面赶超、主体超越美国时期——其中前三大实力早已超越美国。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ccc70253/1d0a1070.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	具体表现为：中国在经济实力（2013年）、科技实力（2015年）、综合国力（2012年）上已经完成对美国的超越。到2016年，经济实力、科技实力、综合国力分别相当于美国的1.15倍、1.31倍和1.36倍，居世界第一。中国在国防实力、国际影响力、文化软实力上加速赶超。国防实力明显提高，进入世界第二阵营；国际影响力居世界第二位；文化软实力相对美国差距明显缩小。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d630ad27/2e8ff994.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/80859b01/77987c59.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】&lt;a href="https://weibo.com/u/2794313205?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@深海加贺&lt;/a&gt;：我市牛逼 非粤语使用者要哭了
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/70b4dedc/aad862ce.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【16】朝鲜将建军节改回2月8日 今年为平昌冬奥开幕前夕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜劳动党中央委员会政治局22日宣布，正式指定2月8日为朝鲜人民军建军日。今年的朝鲜建军节则恰好是平昌冬奥会开幕式的前一天。朝鲜决定将金日成把朝鲜人民革命军发展成统一正规军的1948年2月8日定为朝鲜人民军建军日，称为“二八建军节”，而把金日成创建第一支抗日游击队的1932年4月25日定为朝鲜人民革命军成立日。朝鲜决定将金日成把朝鲜人民革命军发展成统一正规军的1948年2月8日定为朝鲜人民军建军日，称为“二八建军节”，而把金日成创建第一支抗日游击队的1932年4月25日定为朝鲜人民革命军成立日。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ee7320f9/94b0118c.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【17】东京首次进行导弹来袭疏散演习 只有5分钟寻地躲避
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本东京1月22日举行首次应对朝鲜导弹的防护演习。志愿参加者到地铁站或其他地下防控的空间寻找掩护体, 次疏散演习在东京巨蛋周边地铁站、游乐园等地举行，假设他国弹道导弹来袭，约350名居民人等参加。在演习中，日本全国瞬时警报系统（J-ALRET）发出导弹发射的警报后，居民们在警员的引导下，前往地铁春日站等地疏散。在文京区政府的公共区域内，疏散者蹲下身，双手护头，等待导弹飞过。在东京巨蛋城游乐园，雨中响起导弹发射警报广播后，工作人员关停了运转的游乐设备，呼吁游客避入室内。日本官员末永博之对志愿者说：“一枚自朝鲜发射的飞弹会在10分钟内在日本着陆，而第一次警报约于飞弹发射后3分钟发出，因此我们只有约5分钟时间寻找掩护。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4deddde7/3c6282b5.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/376ef48a/2a7bc577.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/394c1e33/328297e0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】民主党让步 美国政府将恢复运行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经过长时间的争吵，民主党和共和党终于就结束美国政府关门的危机达成了一致。民主党方面做出了让步，在参众两院分别表决通过过渡型预算并由总统特朗普签字生效之后，行政机构就可恢复运行。在美国政府关闭造成严重危机的背景下，民主党宣布愿意结束行政机构停摆的状态。"政府很快就会重新恢复运营"，美国参议院反对党领袖舒默（Charles Schumer）周一表示。参议院将迅速进行一项表决，通过一份至2月8日之前的过渡期财政预算草案。在参议院通过之后，众议院还要进行相关表决，在总统特朗普签字使预算草案正式生效之后，美国政府部门就可以重新"开门"了。由于这次政府机构关门只持续了三天，又是赶上周末，所以除了有一些作为旅游景点的公共设施关门之外，几乎没有给日常生活带来更多明显的影响。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/236f66f6/82d516d0.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【停摆期间维持反恐和制裁部门运转】美国财政部公布的一份紧急事件应对文件显示，该部门在政府停摆期间让很多制裁和反恐官员继续工作，这与2013年政府停摆期间该部门的决定相比是一个转变。该文件称，在政府停摆期间，美国财政部的恐怖主义及金融情报办公室(Office of Terrorism and Financial Intelligence)将继续实施监控并传送情报、管理美国的制裁黑名单并针对美国的国家安全事件提出政策建议等工作。一位前美国财政部官员对目前优先让国家安全部门雇员坚守岗位的安排表示欢迎。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】橄榄枝行动：超3万土耳其联军进入叙利亚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	土耳其时间20日上午11点05分，集结的土耳其战车部队，已越境攻入了北叙利亚的阿夫林地区（Afrin）。这项代号为“橄榄枝行动”，目的是为歼灭叙利亚库德族武装“人民保护部队”（YPG），并沿叙利亚国境为基准线，肃清一条30公里纵深的“安全缓冲区”。土国政府表示，在阿夫林之后，部队将朝东扫荡、攻下关口城市曼比季（Manbij）。然而曼城周边，仍留有数百名立场不明的驻叙美军，乱战之中潜在的土美摩擦，也增添了叙利亚内战战场的复杂性。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8fa19a33/65331554.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	《路透社》报道，在阿夫林地区，YPG与众库德武装组织，约留有8千至1万人的部队；而在橄榄枝行动中，土军虽没有具体公布侵攻部队的规模，但受其支持的“叙利亚自由军”（FSA，以阿拉伯人为主，反抗阿萨德政府的叙利亚反抗军组织），已被要求动员在叙北的2万5千部队配合行动。因此，各方多预估土耳其联军在前线的兵力，总数或已超过3万5千人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b329e6e/b42b35fe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】南非总统祖玛可能提前下台
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	南非执政党“非洲人国民大会”（ANC）今天证实，总统祖玛（Jacob Zuma）去职的讨论已在进行中，但确切下台日期尚未商定。南非副总统西里尔•拉马福萨(Cyril Ramaphosa)1月21日险胜当选为南非执政党“非洲人国民大会”（African National Congress）主席，以微弱优势击败祖玛前妻、祖玛支持的恩科萨扎纳•德拉米尼-祖玛(Nkosazana Dlamini-Zuma)。拉马福萨的获胜可能会导致非国大在数周内罢黜总统祖玛。今年以来，在党内要求祖玛下台的呼声中，祖玛通过对最高决策机构实行铁腕控制而保住权位。他的第二任也是最后一任总统任期将于2019年结束。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/525abcfb/1a4fddc6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】杜特尔特：我若成为独裁者 朝我开枪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾众议院日前正着手准备修宪议程，届时菲律宾将由中央集权改为联邦制，总统由现行只能做一任改为可连任一次。此前有消息称，菲律宾反对党称，修宪是为现任总统杜特尔特长期执政扫除障碍。不过，时常语出惊人的杜特尔特于22日向军方下令：“我若成为独裁者，任期结束还不下台，就朝我开枪，我没开玩笑。”“保护人民是你们的工作。”杜特尔特表示，现在的菲律宾宪法将总统的任期规定为6年，而捍卫宪法对于军队和警方来说是“神圣的指责”。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9cc51437/5dab8aa0.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【22】泰国市场摩托车炸弹爆炸 造成3死22伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	泰国国内安全行动指挥部（ISOC）表示，泰国南部穆斯林为主的惹拉省（Yala）一个晨间市场22日发生摩托车炸弹爆炸事件，造成3人死亡22人受伤，这是该区数个月内首起攻击桉件。据路透报道，泰国南部的那拉特越省（Narathiwat）、北大年省（Pattani）和惹拉省（Yalain）人口以主要穆斯林为主。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/116d4b40/6d5d94a6.jpg"/&gt; 
&lt;p&gt;
	【23】韩国30日起实施虚拟货币实名制交易
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国金融委员会等金融部门23日在中央政府首尔办公大楼举行新闻发布会，发布虚拟货币现场调查结果及防止洗钱准则，并规定本月30日起实施虚拟货币实名交易制，现有虚拟货币账户一律停用。金融委规定，外国投资者和《民法》规定的未成年人即使通过实名认证也无法从事虚拟货币交易。银行判断交易所存在投机洗钱风险时，有权拒绝与其进行金融交易，这相当于彻底关闭其银行账户。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/719bab00/ce419327.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【将向数字货币交易所征收累计24.2％所得税】韩国政府周一称，将对韩国加密货币交易所征收共计24.2%的所得税。依照韩国最新的法律，所有收入超过200亿韩元的企业，都需要支付22％的企业税和2.2％的地方所得税。这意味着加密货币交易所也在征税之列。去年前七个月，韩国大型比特币交易所Bithumb营收约492.3亿韩元。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】新泽西州长夫人讲述遭性攻击经历 鼓励其他受害者鼓起勇气
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新泽西州第一夫人塔米·墨菲（Tammy Murphy）在该州妇女大游行中分享了自己保持了几十年的隐私：曾经遭受性攻击。塔米·墨菲星期六在莫里斯敦（Morristown）的集会上说，“我曾经遭受性攻击。”她说，那次事件发生在她在维吉尼亚大学二年级时。她谈到自己一天晚上在校园步行前去会晤一群朋友时，一名陌生人将她拉到树丛中。塔米·墨菲告诉抗议者说，她要公开自己的故事不是为了自己，而是为了其他没有公开讲出亲身经历的妇女。对于一直保持沉默的妇女，她说，“我知道那种羞耻感。我知道遭到司法否认之后的那种无助和失望。但是，讲出来，我们能找到自己的力量，保证我们的生活不会因为这种经历而被定义，我们要对它定义。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d66d49cb/155014f3.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【25】加州新法规4月1号生效 无证移民也可以投票
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	加州新法律将在今年4月1号起生效，该法律规定，只要民众去车管局（DMV）申请、更新驾照或更新住址即可自动登记为选民，不用再另行登记。换句话说，即使在加州的无证移民也可获得投票权。据悉，该法规实施的第一年内，加州预计将会新增200万选民。代表选民权益组织的律师莱文（Jeremiah Levine）表示：“我们很高兴加州人可以更便捷地登记为选民，我们对该法规在加州和联邦初选前生效感到十分满意。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c85d9858/1e61ec62.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【26】1月15日，日本的野泽温泉村举行传统节日庆典道祖神火祭。参加者分成两方，其中一方为负责用木材建造神社模型，另一方会尝试用火焚烧它。仪式是为25及42岁的男子——“不吉祥”岁数的男子——赶走邪灵、以及祈求美满的婚姻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/11ef1eb8/a62aad1f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】西点军校首例：同志飞行员返回母校完婚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美军AH-64型阿帕契机攻击直升机两名同志飞行员，现年30岁的上尉军官Daniel Hall和26岁Vincent Franchino 13日在母校西点军校交换婚姻誓言，成为西点军校首次现役军官举行的同性婚礼。这场罕见的现役同志婚礼约有150人参加，其中34人是军官。这对同志军官伉俪在婚礼身着蓝色军服，离开礼堂时，并接受俗称“剑门”的军刀敬礼。两人目前皆驻扎在德州。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3903d4d3/0ac8533b.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【28】最富裕1%者所拥财富占全球逾八成
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	乐施会（Oxfam）22日发布的报告指出，全世界最富有的1%人士去年拥有的财富占全球财富总额的82%。自2010年，亿万富翁的财富增长速度为一般员工的六倍。在2016年3月到2017年3月，每两天就有一名亿万富翁诞生。乐施会总干事拜安伊玛说：“出现大量亿万富翁不是经济蓬勃发展的迹象，而是经济体系失败的象征。”乐施会也在报告中指出，每十个亿万富翁当中有九个是男性。该报告强调女性雇员的境况，认为她们“收入持续比男性少”，而且从事的工作往往是收入最低也最没保障的。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f0deec2c/97426b9d.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/steedjoy?refer_flag=1005055010_"&gt;@Steed的围脖&lt;/a&gt;：今天凌晨，地球遭受到了一颗小行星的撞击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这颗小行星昨天才被美国夏威夷冒纳罗亚山上的ATLAS-MLO天文台发现，临时代号A106fgF。发现后不久，计算出来的轨道就表明，它将于今天凌晨3点32分撞上地球，具体位置是东经55.67415度、南纬13.79210度的南印度洋海域。&lt;br/&gt;
所幸，这颗小行星的个头不大，据估计只有2-4米宽。所以，即使它已经撞上了地球，最多也就是一颗超亮火流星，或许会有陨石坠落海面，也掀不起什么风浪。&lt;br/&gt;
这并不是我们第一次发现即将撞上地球的小行星。之前就有至少两颗小行星，2008 TC3和2014 AA，都在发现后不久便撞上了地球。对于这种预警时间短到只有几天、甚至不到24小时的小行星撞击事件，我们人类毫无办法，只能眼睁睁看着它们撞上来。所幸，它们也都只有4米左右。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	可是，万一，下一次我们发现要撞上地球的小行星，不是4米，而是40米，甚至400米呢？&lt;img height="20px" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee8487.png" width="20px"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6252b293ly1fnq8na3zn6j20jn0mjaaj.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	//&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%B8%B8%E8%AF%86%E7%8C%B7?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@游识猷&lt;/a&gt;:1908年的通古斯大爆炸，平掉了2000平方千米内的8000万棵树，威力相当于1000颗广岛原子弹，肇事者可能是颗直径100米左右的小行星。再有小行星要撞地球怎么办？目前，只能，凉拌 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】库克提醒学生勿沉迷科技 称不允许侄子接触社交网络
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果总裁库克近日在英国一所学校的活动上谈到有关问题时，把矛头指向社交媒体，称自己不会让侄儿使用社交媒体，又提醒现场的学生不要沉迷于科技。库克还告诉学生们，学习编程比说第二语言更重要。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c7f606f9/463be1b7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】中国留学生美国课堂披国旗 高喊中国万岁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据网友公开视频中显示，一名中国留学生在美国的课堂上身披国旗在高喊着中国万岁，毛主席万岁等等，旁边有很多外国学生在看着他做这样的视频宣讲。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/894c5edb/3b8ce3f4.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【32】是不是头顶冰花都能去北京？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c57b3b4e/5f9f48e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】马云谈小学生沉迷《王者荣耀》：作为父母 我不高兴
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马云表示，“昨天看到一个报道，初中的孩子，为了玩游戏，把爸妈的钱偷出来，去干一些犯罪的事情，这是需要学校大家共同来解决的问题，我是深表同情。我只能讲，作为一个父母，我是不高兴的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/825b5ceb/8fe280ed.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】现实像个石头，精神像个蛋，石头虽然坚硬，可蛋才是生命。——崔健《红旗下的蛋》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e808f6c4/70db1a27.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 17:13:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128389</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180122】用太极哲学应对美国这一轮冲动</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128354</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】北京：整部《论语》纳入高考范围 要用英语讲好“中国故事”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教育部公布最新版的高中新课标，语文科目增加古诗文阅读篇目，几乎同时，2018年北京高考考试说明公布，语文经典阅读考查篇目从6部增加至7部，新增《论语》。调整后，高考经典阅读考查篇目从6部增加至7部，分别是《论语》《红楼梦》《呐喊》《边城》《红岩》《平凡的世界》《老人与海》。此外，高考英语总分降为120分，降低英语权重，取消听力，科目中增加弘扬中华文化的内容，学生要用英语讲好“中国故事”，充分体现考生对祖国的热爱以及对中华文化的认同。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f26b86d6/150bd1f1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中铁建工涉嫌造假 7亿元项目或被废标
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国中铁旗下的中铁建工集团有限公司被指私刻国家机关印章，伪造、变造公文和证件，提供虚假资料和发布虚假诚信承诺，骗取南京一重大项目投标资格，“带病”中标7亿多元的建设项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1c803804/befe9bef.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【3】陕西应急救援总队特勤支队队长性侵未成年姐妹致1死1重伤 终审改判死缓
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	2016年1月15日凌晨，聂李强在一小区外遇到两名女孩，遂起性侵之念。他先用榔头猛击俩女孩头部，致二人受伤倒地，随后拽掉其中一名女孩的裤子进行猥亵，然后逃离现场。两女孩系一对姐妹，姐姐16周岁，妹妹14周岁。因头部重伤，姐姐经抢救无效死亡，妹妹一度昏迷不醒。日前，陕西省高院对此案做出终审判决，聂李强犯故意杀人罪被判处死刑，缓期二年执行。此前，聂李强被西安中院一审判处死刑。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/25bd2709/89d1fb6c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】海航系公司纷纷停牌与大跌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月22日早盘，海航旗下A股上市公司，除目前5家业已停牌外，其他5家上市公司集体出现大跌。海越股份、海航基础开盘不久就跌停，海航投资跌3.38%、东北电气跌3.12%、海航创新跌9.32%（其间一度跌停）。上周五上述公司股票也以集体下跌收盘。海航旗下目前有10家A股上市公司和6家港股公司。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cc512b49/22282a80.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】学生没捐款被拉上讲台拍照发群
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，在茂名茂南区一间叫朝阳学校的民办小学，有一名学生家长不幸患了重病，师生们都纷纷给这名学生家长捐款。然而有学生家长报料，说老师强迫学生捐款，不捐款的学生还被拍照发到了家长群。照片中看出，10名学生站在讲台上，不少人都低着头、不敢直视下面的同学。家长质疑老师此举伤害孩子自尊心，但反被教育了一番。随后记者找到了朝阳学校所在的教育集团负责人，他表示，当事老师在事发第二天就向校长作了检讨，校长也对她进行了批评教育。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2cf46029/ebb4f1e2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】减少2.2万人 北京常住人口17年来首次负增长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京市统计局日前发布北京2017年全年经济数据。2017年全市GDP比上年增长6.7%，全年居民收入增速继续“跑赢”经济增速。2017年末，全市常住人口2170.7万人，比上年末减少2.2万人，下降0.1%，为2000年以来首次出现负增长。谈到下降的原因，北京市统计局副局长庞江倩指出，“十二五”以来，北京常住人口的增速、增量双双下降，且下降的幅度越来越大，此次首次出现常住人口负增长符合北京人口发展变动的趋势。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bc76829e/09663960.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】中国人民公安大学微信公众号：“冰花男孩”在中国人民公安大学种下梦想种子
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	20日，“冰花男孩”王福满和自己的父亲、姐姐一起，在志愿者的带领下，带着自己梦想走进了中国人民公安大学，与这所公安最高学府来了一次亲密接触。受校党委书记樊京玉、校长曹诗权委托，犯罪学学院院长任士英代表学校师生向福满小同学表示热烈欢迎并鼓励他好好学习、健康成长，争取将来以优异的成绩考上公安大学，成为共和国预备警官。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/48febde7/566a0550.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【对话“冰花男孩”：想在北京当警察 希望妈妈不要跑了】小福满表示，喜欢“冰花男孩”这个名字；长大以后想来北京当警察；并对妈妈说，“你不要跑了，快点回来，爸爸天天都在找你，每天都很着急，从今天起不要跑了。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7e1b5dc5/6af3f26f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】56位高校教师实名倡议 健全校园反性骚扰机制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《全国高校教师反性骚扰宣言》称，所有系、院、校领导在收到举报后必须逐级上报，由学校认真调查，否则一律免职。一经查实，对性骚扰者必须予以开除、取消教师资格；对任何打击报复行为及单位或个人予以揭露。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8b3f4d22/0aa85768.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/huanqiushibaoguanwei?refer_flag=1005055010_"&gt;@环球时报&lt;/a&gt;：【社评：用太极哲学应对美国这一轮冲动】美国对华政策的强硬表现实为焦虑中的紊乱。华盛顿现有对华施压杠杆大多都在使用着，它很难动员新的杠杆和力量向中国发动“全面攻势”。中国需沉住气，见招拆招。我们既不对美方视中国为“对手”做针锋相对的战略性回应，也决不在具体问题上对它做无原则的让步。用中国人最擅长的太极哲学，我们一定能够应对得了美方这一轮的冲动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/edde9682/a6484255.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】Jessie J发视频吐槽：中国乘客竟在飞机上将手机声音外放
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间1月20日，英国歌手Jessie J在社交网站吐槽：飞机上的中国乘客看视频将声音外放。1月19日，Jessie J在长沙完成《歌手》节目录制，次日乘飞机回英国。适逢中国飞机上解禁手机，她“有幸”遭遇噪音干扰。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b1e1d199/b968c09c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】美国政府停摆第二天
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/usembassy?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@美国驻华大使馆&lt;/a&gt;:由于拨款问题未决，美国大使馆社交媒体推送将不会定期更新。在拨款问题未决期间，所有常规和紧急领事及美国公民和移民服务将照常执行。有约在先的签证及美国公民服务申请人应按约定时间出现。除非有紧急的安全和安保信息，在全面恢复运行前，使馆网站将不会定期更新。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/67e7d20f/1621c7fd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美政府关门殃及自由女神 纽约：我自己出钱】美国联邦政府非核心部门上周六（20日）零点开始宣布关闭，大量国家公园和纪念碑也必须关门，但纽约州长科莫表示，该州将自掏腰包让当地的地标建筑自由女神像于周一（22日）恢复开放。科莫说，纽约州政府会为自由女神像的开放暂时支付费用。他说：“（自由女神）这个自由与机会的象征要关闭，我们不会视而不见。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】传金正恩不满绯闻报道 玄松月临时取消访韩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于朝鲜方面突然取消艺术团访问，韩统一部强调，玄松月率领的艺术先遣团取消原定行程，并非永久取消，只是暂时取消。据《中央日报》分析，韩国近日对两韩合组冰球联队参赛的负面评论多，再加上韩媒不断聚焦玄松月，以及报道她是金正恩前女友一事，让金正恩相当不满。此外，朝鲜官方媒体日前曾批评南韩媒体“恶意报道”，并威胁说“喜事也可能会变成丧事”。由此分析，朝鲜突然取消先遣队也可能是一种“欲擒故纵”，企图掌握会谈主导权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ae8c782b/742ed6bb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【玄松月抵韩勘察场地 贵气逼人】由团长玄松月率队的朝鲜艺术团先遣队21日下午抵达平昌冬奥会举办城市之一的江陵，对冬奥期间朝鲜艺术团访韩演出的场地事先踩点。玄松月穿毛领大衣，贵气逼人。先遣队一行7人，除可能的演出地点——江陵艺术中心外，先遣队还将访问拥有1500个坐席的黄永祚体育馆。据悉，朝鲜希望韩方提供体育馆或规模较大的演出场地。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8fd3eb33/4733216b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】川普执政一周年 支持率39%最不得民心
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在美国全国广播公司（NBC）与《华尔街日报》周五发布的联合民调中，川普的支持率仅39%，是该民调启始以来执政满一年最不得民心的总统。整体而言，多达57%受访者将川普的表现评为“不满意”；表示“极度不满意”者有51%，即占了受访者的一半，这个比率是个历史新高。相比之下，去年2月即川普执政之初，不认同其表现者占48%，而当时对他表示满意的人有44%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7267a56b/c3f853f9.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【全美女性大串连再上街抗议】美川普20日就职满一周年，成千上万的女性在当天串连全美各大城市，再度走上街头，重演川普就职当天的反川普游行抗议，举行第二届“妇女大游行”（Women's March）。川普就职当天的“妇女大游行”，吸引了约500万人响应，成为美国历年来最大规模的示威抗议活动之一。而今年的“妇女大游行2.0”主要目的，则是要谴责川普在过去一年中，对移民、堕胎、LGBT和女性权利等议题上的立场，同时为女性运动人士造势，帮助她们在今年登场的期中选举中取得政治斩获。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e95f6055/eff260bf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普发推回应：她们是在庆祝经济成功】面对全美妇女举行大游行示威，川普在Twitter发推文回应，称这是女性上街庆祝前所未有经济成功与创造财富的“完美一天”。他的推文说：“他们出来散步是为了庆祝过去12个月里取得的里程碑式的经济成功和前所未有的社会财富。妇女失业率创下18来最低呢！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6eedc632gy1fno2thkdoaj20qo0zkq9w.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】蔡英文领年终奖金71万新台币
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	台湾年轻人薪资卡在22K苦不堪言，总统蔡英文将最低薪资3万起薪视为梦想。不过，在梦想达成前，蔡英文能领1.5个月公务员年终，相当于71万台币，让年轻人羡慕不已。总统的月薪47万6169元，年终1.5个月，金额为71万4253元。事实上，在21世纪以前总统薪资待遇更高，2000年陈水扁与吕秀莲接任正副后，主动宣布月薪减半，薪资分别为46万2300元与34万6750元，不过这项薪资减半并未法制化，直到2008年立院三读修正”总统副总统待遇支给条例“，明定正、副总统待遇分为月俸与政务加给，才正式法制化。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5efa42c3/2e39f10f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】土耳其猛炸叙北库尔德飞地 掩护叙叛军占领该地
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	土耳其军队21日继续猛烈轰炸叙北库尔德保护人民军（YPG）控制的飞地阿夫林纳（Afrine），同时掩护叙利亚叛军“自由军”从地面接近这块飞地。数枚火箭弹射向土耳其边境城市，疑似库尔德武装的反击。土耳其军方称，这次军事行动从国际标准时间20日14点启动，土军方出动了72架飞机轰炸了100多个目标，其中包括Minnigh军用机场。库尔德武装被安卡拉视为库尔德工人党PKK在叙利亚的分支。30年来，库尔德工人党为寻求建立库尔德独立国家，不断与土耳其当局展开武装斗争。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bd7a8765/184fb574.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】研究报告：小型家电破坏环境力度 不少于汽车尾气排放
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际期刊《整体环境科学》发布的一份研究报告指出，欧盟国家有1亿3000万台微波炉，这些微波炉使用的电力每年排放770万吨二氧化碳，这相当于近800万辆汽车的年排放量。此外，整个欧盟地区每年使用微波炉消耗的电量预计高达9.4万亿瓦，相当于3个大型燃气发电厂一年的总发电量。在微波炉的生产过程和使用周期结束后的废物管理中，原材料的消耗也是造成环境影响的重要因素。仅就生产过程而言，就会导致20%以上的自然资源消耗，还会引起气候变化。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d7a08a6e/99c6e94b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】科学家提议延长青春期
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据发表在《Lancet Child &amp;amp; Adolescent Health》期刊上的研究，科学家提议延长青春期，认为青春期应从 10 岁持续到 24 岁。过去普遍认为青春期在 19 岁结束。 年轻人接受教育的时间越来越长，结婚生子时间也延后，推迟了普遍认知下的成年时间。研究人员称，改变青春期的定义对保证法律和政府政策恰当十分重要。但另一名专家警告，这样做有“进一步让年轻人幼儿化”的风险。青春期延长也有生理原因，包括身体持续发展等。例如，大脑在 20 岁后继续成熟，而且许多人的智齿直到 25 岁才长出来。年轻人结婚生子的时间也越来越晚了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cbd1939b/9c439a06.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/bladeofwind" target="_blank"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;: 人类历史上第一个CRISPR（基因编辑技术）人体临床试验即将开始了。Pennsylvania大学。第一批参试者18人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/937d04b3/adcab525.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2169242597?refer_flag=1005055010_"&gt;@留烽&lt;/a&gt;：美国先前存了几千万个比特币，成本每个几美分。现在美国政府和美国超富把比特币炒高，然后卖给全世界。世界得到了比特币，美国政府得到了美元。美国政府通过炒高再抛售比特币，把三轮量化宽松撒给世界的钱再收回来，实现对世界的完美收割，所以美国不禁比特币。而中国和俄罗斯坚决禁了比特币防止被美国收割。南美的国家没一个禁比特币的，南美是美国的后院，美国这一轮肯定要收割后院，美国不让南美国家禁比特币，南美国家也不敢禁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/994d7664/baed4a77.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%A1%A3%E6%A1%88?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@你的档案&lt;/a&gt;: 哈哈哈，你以为比特币是硬币吗，还先存几千万个，编阴谋论前，先了解常识&lt;img alt="[吃瓜]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/8a/moren_chiguaqunzhong_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[吃瓜]"/&gt;。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%8E%8B%E4%BC%9F?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@王伟&lt;/a&gt;: 比特币总量2100万个，被挖出来的还不到2000万个，中本聪又有上百万的比特币，吹牛逼真的是连点常识都不去了解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【20】“我生命中从不退缩。”——戴啟思（新任香港大律师公会主席） 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b0d4cb9a/1d5a29b1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	世界上第一条拉链牛仔裤，经典百搭JEEP男士牛仔,新增加绒保暖冬季款，全国包邮仅限今日！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 22 Jan 2018 14:52:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128354</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180121】我们每个人的脸上都有印记</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128329</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】北上广深经济总量破10万亿元 占全国GDP总量1/8
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北上广深四个城市中，作为首个GDP总量突破3万亿元的城市，上海GDP总量位居第一，北京其次，深圳、广州分列三四位。四GDP总量相加达10.16万亿元，占全国GDP总量1/8左右。2017年，北京居民人均可支配收入57230元，上海58988元，广州、深圳尚未公布具体数值。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e38d236e/11119fbc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】新华社三问直播答题：百万奖金是“真撒币”还是“假噱头”？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	很多网民吐槽答题游戏的公开透明有些问题——“在线人数122万，参与答题的人有140多万，这是什么情况？”“答到最后一题，眼看着通关后可以分40多块，结果最后一把有3万多人复活，奖金一下子降到了11块，这个预算控制我是蛮服的。”一位用户认为，部分答题游戏中，可能存在“机器粉”的现象。“比如奖金100万元，最终5万人通关，但其中一半是机器答对的，相当于50万元奖金平台又收回去了。反正用户的真实性没人验证，平台页面也只显示百来名获奖者。”关于游戏平台是否存在人数“注水”稀释奖金的现象，北京京师律师事务所律师张新年表示，这种行为如果属实，不仅涉嫌虚假宣传，还涉嫌不正当竞争，市场监管部门可以依法介入调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/24941702/5fd17348.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】“儿童邪典片”流入中国更出本土版 所谓亲子视频如此辣眼！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，一篇名为《一群变态锁定观看YouTube的孩童 我以前为他们工作》的文章引起热议。文中提到，作者所在的动画制作公司以儿童熟悉的卡通人物包装成血腥暴力或软色情内容，甚至是虐童的动画或真人小短片。这些在外网上被慢慢封禁的视频，如今悄悄流入了国内。除了“搬运”国外视频，更有甚者制作出中国版“儿童邪典片”。其不仅将文字语言换成了中文，还仿制拍摄、剪辑、制作、传播系列视频，内容包括以“亲子互动”为标榜，由成人拿戒尺打女孩屁股，小男孩掀起女孩的裙子打针等。日前，优酷视频、腾讯视频等网站均发布声明，表示将对问题视频进行下架、屏蔽处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8c576179/d490af20.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】8000多种产品零关税 很多“代购”要哭了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	进口化妆品、冰岛三文鱼、智利红酒、东盟的热带水果……目前，我国已与24个国家和地区签署了16个自由贸易协定，已经生效实施的有15个，涵盖了8000余种零关税的进口产品。据悉，2018年7月1日我国还将启动信息技术等产品的第三次降税。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/53443e71/1f07896d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】微信公告：发布歪曲党史国史信息进行营销，或被永久封号
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近期，部分公众号、小程序存在发布断章取义、歪曲党史国史类信息进行营销的行为，微信官方发布公告：一旦发现，将对违规文章予以删除并处罚，多次处罚后仍继续违规的，将采取更重的处理措施直至永久封号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/02eeeb36/1d301cdc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】钱宝网张小雷自首计划酝酿了3年：责任并不是我一人的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	截至案发，未兑付集资参与人的本金数额达300亿元左右。对于“宝粉”们投入钱宝网的损失，张小雷认为并不是由他一人造成的。“由我造成的，我承担法律责任。由他们（宝粉）的贪欲造成的，那么你（宝粉）也要接受。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/53162fb5/6b17831a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】王健林：万达经历了风波，承受了磨难
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月20日，万达集团在哈尔滨召开了年度会议，万达集团董事长王健林，在会上做了年终总结发言，他在会上说，“2017年是万达集团历史上难忘的一年，万达经历了风波，承受了磨难，在困难的经营条件下，在各方支持下，万达员工团结奋斗，仍然较好地完成各项工作任务。”对于过去半年的一系列动作，王健林在发言中将其总结为，偿债、转型、去杠杆以及保证企业经营安全。在他看来，虽然经过调整后的万达放缓了脚步，但其筋骨未伤，依然有面对未来的底气。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f43950e0/59dd70ea.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【王健林回应网科裁员6千人：总共3千人 曲德君也不辟谣】王健林表示，网传网科裁员6000人，而网科总共就3000人，怎么可能裁掉6000人！曲德君你为什么也不出来辟辟谣？他称，“我曾经犯的一个错误，就是给了曲德君太多的钱，我跟一些企业家讨论，他们说当初网科少给点钱，定个投资上限就好了。”表示要从实际效果出发，不玩概念，不烧大钱。他还强调要自主研发。“不论网科今年与谁合作，不管是以资本还是战略方式合作，我们自己应用软件的研发都不能停止。为什么万达要成立自己的研究院？我不相信别人会出大钱来做对我们有用的东西。” 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ikimono?refer_flag=1005055010_"&gt;@向小田&lt;/a&gt;:万达集团对2017年的描述很有意思：“是历史上难忘的一年，经历了风波，承受了磨难”...
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	多难兴邦啊。&lt;br/&gt;
万达数据显示，总资产7000亿，减少了11.5%左右。王健林说，要用2-3年时间，把万达集团的负债降低到绝对安全的水平。&lt;br/&gt;
万达是真真正正地在践行国家去杠杆的政策，资产负债表都在缩。但即便资产负债表都在缩的情况下，利润还是没有降低。这就是水平和能力了。不加杠杆如何赚钱，对很多企业而言是一个新课题。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【8】社科院研究员仲继银：阿里腾讯不在A股上市是中国资本市场的悲哀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	百度在纳斯达克上市，阿里巴巴在纽交所上市，腾讯在港交所上市，我们国内最优秀的一批互联网公司都没有在A股上市。仲继银认为这是一种无奈，“这种情况下，我们仅仅是这些公司的消费者，而不是股东。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/32266414/7a37a8db.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】李嘉诚传200亿售重庆地皮
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继去年底以402亿港元出售中环中心的75%权益后，传李嘉诚有意再售中国资产。而去年长实出售中环中心后，长实发言人亦表示，“买卖房地产是公司的本业、公司的日常业务”。认为出售资产“是很普通的事”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bc75242f/25e99996.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】我和我的冬日恋人，是真爱，谁也不要想把我和它分开
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/86fb2e7b/5b9b3a27.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】川普缺席自己的就职周年派对 门票10万美金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普原定星期六晚间在他位于佛州的豪华俱乐部海湖庄园(Mar-A-Lago)，举办就职一周年的庆祝派对。不过由于两党僵持不下，联邦政府仍处于关门状态。川普决定留守华盛顿，直到协议达成为止，而星期六晚的庆祝派对则仍将继续进行。川普的二儿子埃里克和妻子劳拉（Lara Trump），以及共和党全国委员会主席麦克丹尼尔（Ronna McDaniel）将代替川普出席派对。根据发出去的请柬，这场派对的门票价格为10万美元，可以两个人进场，包括一顿晚餐，并与川普总统合照。更高级门票为25万元，可以参加与川普的圆桌谈话。不过目前合照环节已经取消，而鸡尾酒会也被搬到了室内进行。派对当晚筹集的资金，将作为川普2020年竞选连任的经费、以及共和党全国委员会的经费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0560960e/ab81bc82.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】德意志银行称库什纳交易可疑资金 将把证据交给穆勒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普的女婿、白宫高级顾问库什纳又有新的麻烦了，周五，德国商业杂志《经理杂志》（Manager Magazin）刊文报道称德意志银行手中有库什纳进行可疑的货币交易的证据，并且准备将证据提交给通俄门特别检察官穆勒。总部设在法兰克福的德意志银行已经给德国监管机构提供了证据, 证明库什纳或相关公司可能通过德意志银行交易可疑资金。新报告称, 德意志银行的官员对库什纳的交易表示 "尴尬", 并将信息转交给德国联邦金融监管机构。报告中说, “有迹象表明, 库什纳或与他关系密切的个人或公司可能会通过德意志银行将可疑资金作为业务往来的一部分。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fff3c125/e921bba4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】SEC：基金必须提醒投资者比特币产品的相关风险
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国证券交易委员会（SEC）发布了一份公告，对比特币等加密货币投资的安全性提出警告，并表示在基金经理们解释清楚加密货币的风险之前，不会批准发行基于加密货币的十几种投资产品。SEC详细提出了对加密货币野蛮交易的担忧，SEC的投资管理部门要求相关基金负责人回答至少31个基于比特币交易的问题，包括加密货币的存储、安全性和资产定价的详细问题。他们还质疑基金是否向投资者解释清楚比特币投资相关风险，以及如何解决比特币市场可能被操纵的担忧。SEC投资管理部门主管Dalia Blass表示：“在投资者向基金投入这些资金之前，需要审查一些重大的投资者保护性问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/93308899/3fbd0437.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】NASA发木星南极地区图像 色彩绚丽如异色瞳仁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	木星探测器“朱诺”在第十次接近木星飞行的过程中，拍摄了一张木星南极地区的图像。在图中，木星如同隐藏在夜色中的异色瞳仁，有着神秘绚丽的色彩。“朱诺”在2017年12月16日太平洋标准时间上午11：07拍摄了这张照片，当时它距离木星云顶约64899英里（约合104446公里），位置则几乎直接对准木星的南极。木星探测器“Juno（朱诺）”是2011年从卡纳维拉尔角空军基地发射出的。这一探测器在5年之后才进入环绕卫星的稳定轨道运转。接近木星后耗费了两个月对探测器的所有科学实验工具进行了检查。“朱诺”每53天接近木星一次。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/863e5d03/6e2d30b7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】担心国家机密被盗 菲反对派议员不赞同中企投资电信业
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾总统杜特尔特去年11月表示，希望邀请中国电信企业到菲律宾投资，以改变当地电信业“双寡头”的局面。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f307b698/938ff643.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=1005055010_"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;:美国的言论自由也不是天生就有的，也不是建国者们的宪法几句话就保障了的，都是一步步争取来的。1918年，一战期间，montana州立法禁止任何攻击、抹黑、嘲笑政府/国家/国旗的言行。第二年就有79人因此被捕。一个人因为说了一句“我不买国债，不带goddamn国旗，他们就称我挺德国人”而被捕。一个人因说战时食品管制是big joke而被捕进入劳改营7.5年。公立学校不准说德语（当地很多德国移民）。时隔很多年，2006年montana州长给他们平反/赦免。州长说“非常对不起，本应该由当年立法的人来说这句话，请原谅我、上帝保佑美国，因为我们能批评政府。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6ff58de6gy1fnnpzxrk48j20qo0qogs0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6ff58de6gy1fnnq7bavtvj20qo0qotfb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/mmmmia?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@MiaSue丶&lt;/a&gt;：广州CBD已凭空消失..................
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6ae273c6/e698a380.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/1806732505" target="_blank"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;: 【“社会摇教练”成年底最吃香职业】为了迎合流行，也为了制造气氛，统计发现，今年很多公司年会上都安排了社会摇节目，甚至一度出现了“十司九摇”的说法。而很多员工因不会社会摇，为了在年会上有好的表现，就高薪聘请社会摇教练带练社会摇。目前好的社会摇教练时薪高达2000，堪称年底最吃香职业。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/large/6bb08cd9ly1fno9ph8qs8g20a10axu0y.gif"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/maboyong?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@马伯庸&lt;/a&gt; ：中国要出放置类游戏的话，没想到什么合适的动物，但可以做个诗人版。桌子上搁杯酒，李白和刘伶就偷偷摸摸过来了；种一丛竹子，偶尔能捕捉到王维在里头弹琴长啸：在池塘里种莲花，可以在附近发现周敦颐；刷白一段院墙，白居易会跑来留诗；院子里起个秋千，放个美人儿，一会墙头就看见苏轼笑嘻嘻的面孔。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw1024/0067Xf5kgy1fnney8x8s5j30hs10u78s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】“我们每个人的脸上都有印记，比如我的皱纹，我的白发，它们就像一张张地图，告诉别人我去过哪儿，经历过什么”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/37ee1c45/1db20a89.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 21 Jan 2018 15:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128329</guid></item></channel></rss>