<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 05 Jul 2017 15:02:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170705】直到这一轮骗完，彻底把这群人吃干抹净之后，他们才跑路</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122401</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】吉林松原燃气管道爆炸事故 已致5死89伤
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	7月4日14时45分许，松原市宁江区繁华路巷路施工过程中造成燃气泄漏，燃气公司在抢修时发生爆炸。截至目前，共造成5人遇难，89人住院治疗，其中14人重伤。事故具体原因正在调查中，后续救治救援工作正有序推进。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzv0QsNC/16gou.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】湖南洪灾已致27死8失踪 受灾人口1145万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据湖南省防汛抗旱指挥部，截至4日10时，据初步统计，6月22日以来的强降雨造成湖南省14个市州118个县市区受灾，因洪涝灾害直接导致死亡27人、失踪8人，受灾人口1145.9万人。截至7月3日，湖南紧急转移145.6万人，农作物受灾面积879.6千公顷，倒塌房屋3.86万间，直接经济损失294.7亿元，其中水利设施直接经济损失74.49亿元。据气象预报，未来几日湖南省境内降雨减弱，但局地仍有大雨。水文部门分析，湘江中下游、资水下游西洞庭、南洞庭已出现洪峰，但超警还会维持一段时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuLoZXZ/h6rV2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】人民网二评《王者荣耀》：“社交游戏”监管刻不容缓
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	政府和游戏制作方在监管方面也做出了一定的努力。例如，这次推出的升级版防沉迷系统就是举措之一；再如，早在2007年下发了《关于保护未成年人身心健康实施网络游戏防沉迷系统的通知》，2010年发布了《网络游戏管理暂行办法》等。从目前来看，监管的力度和效果与人们的期待存在较大距离。更重要的是，此前的监管方式主要针对网络游戏、页面游戏，而针对手机游戏尤其是“社交游戏”的监管和规范还存在空白地带。如何有针对性地根据新情况制定规则和办法，就需要及早地纳入议事日程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuMSLKQ/SfAnv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【腾讯港股应声下挫 王者荣耀概念股均不同幅度下跌】人民网两篇抨击文章出炉之后，腾讯港股应声暴跌5%，市值蒸发1000亿。  A股市场的王者荣耀概念股均不同幅度的下跌。目前“王者荣耀概念股”主要包括恒大高新F10个股资料、云图控股、创维数字、雷柏科技、三维通信、盛天网络、游久游戏、可达股份、鹏博士、深康佳A等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuMSWLg/HGdGW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【腾讯回应人民日报批王者荣耀：完全符合国家规定】王者作为一款游戏产品，在游戏设计本身是完全符合国家规定的。“但我们现已是一款国民游戏，就必须承担起对应的责任。”“其实游戏和其他娱乐方式一样，也能够成为正常生活的一部分，而不是会被社会诟病的洪水猛兽，精神鸦片。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1952460384"&gt;@牛津-小裁缝&lt;/a&gt; ：看了人民日报对腾讯游戏的批评，想起小时候玩游戏的事情。比如我读小学时候接触的还少，初中玩得是小霸王或者步步高游戏机那种插卡的游戏，经典的游戏像超级玛丽、魂斗罗、坦克等等，我觉得玩游戏是上瘾的，我的超级玛丽玩得很好，可以打通关。再就是玩俄罗斯方块。不过高中之后基本没玩过游戏了，大学之后看室友们玩CS、星际、魔兽等等游戏，也从来没参与过，实况足球也没玩过。大学之后我打发空闲的时间就是城市漫游喜欢在城市的大街上走，激发了我学习地理的热情和灵感，或者泡网，最早的如校园BBS、后来的人人网、现在的微博。觉得微博是一个很push的社交工具，其实本身我花在微博上的时间很少，但是为了写微博每天都要大量的阅读和思考，英语也是这么一点点提高的，现在觉得做学术是一个很享受的过程，弥补了我不玩手游的遗憾。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wflanker?from=usercardnew&amp;amp;refer_flag=0000020001_"&gt;@来去之间&lt;/a&gt;：其实就是被批“小皇帝”，“沉迷游戏”，“没有责任心”这一代人，把中国做到了世界第二，别看过程看结果……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】乐视网： 贾跃亭所持公司股份99%已遭冻结
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4日晚间，乐视网发布《关于控股股东部分股份被冻结的公告》，称截至2017年7月3日，公司控股股东、实际控制人贾跃亭及乐视控股持有的公司519133322股已被上海市高级人民法院等冻结，占其所持公司股份的比例为99.06%，占公司总股本的比例为26.03%，冻结时间为自冻结之日起三年；其中所持有的283312015股股份被轮候冻结，占公司总股本的比例为14.20%，轮候冻结期限为36个月。本次股份被司法冻结，系因贾跃亭为乐视手机业务融资承担个人连带担保引发的财产保全所致。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuMT1Zj/w2Yps.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2868676035"&gt;@财联社APP&lt;/a&gt;：探访乐视总部：门口躺满了讨债人，乐视生态旗舰店大门紧闭。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuMSRsX/goqVk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】北京五环李彦宏坐百度无人车首秀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017百度AI开发者大会今日召开，百度集团总裁陆奇在介绍“Apollo（阿波罗）计划”的时，现场大屏幕出现了百度创始人、董事长李彦宏乘坐自动驾驶汽车前往会场的画面，不过细心的网友从视频中发现，这辆车违法了。视频显示，李彦宏坐在副驾驶，主驾驶全程不碰方向盘。在五环上，李彦宏向大家描述了乘坐自动驾驶汽车的实时体验：“现在车非常的多，但是还是很平稳，感觉非常不错。前面也有一个屏幕可以展示出来自动驾驶汽车探索的周边的情况，我们的车处在自动驾驶的状态。”不过，随后有认证为老司机App联合创始人韩路的网友在微博上表示，“无人车实线并线啊……这很不安全外加也违章了”。视频显示，在汽车自动行驶的过程中，车辆确实在画有实线的路段并到另一车道，同时也没有打转向灯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzv2AnOZ/eBkIR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【北京交警：已介入调查！[话筒]】据称，交管部门已获悉相关情况，正展开调查。交管局内部人士称，现行法规不允许无人驾驶上路。记者注意到，早在2015年百度无人驾驶汽车就已首次在五环进行测试，至于是否经过相关部门审批，目前尚不得知。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【6】人保原总裁王银成被双开 信仰迷失搞迷信活动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据中纪委网站，中国人保集团原总裁王银成严重违纪被开除党籍和公职，经查，王银成严重违反政治纪律和政治规矩，干扰巡视和审计工作，对抗组织审查，拉拢腐蚀组工干部，大肆利用职权向其输送利益，信仰迷失，搞迷信活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuXCPZL/142OXf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】福建省原省长苏树林严重违纪被双开
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	经查，苏树林严重违反政治纪律和政治规矩、组织纪律，打探巡视消息，在党内搞非组织活动，对抗组织审查，违规提拔身边工作人员；为了个人目的，置国家利益于不顾，无视组织原则，肆无忌惮地滥用职权、违规决策，造成国有资产巨额损失；严重违反廉洁纪律和中央八项规定精神，长期安排有关单位公款支付个人费用，公款接待亲友旅游，公车私用，利用职务影响帮助亲属低价购房。滥用职权造成国有资产巨额损失，涉嫌滥用职权犯罪；利用职务上的便利为他人谋取利益并收受巨额财物，涉嫌受贿犯罪。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuYGXVN/l3ml6.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【安徽原副省长周春雨被双开系最年轻落马省部级】经查，周春雨毫无政治信仰和宗旨意识，长期“亦官亦商”，大肆攫取巨额经济利益，违规从事投资经营等活动；违反政治纪律，对抗组织审查；违反组织纪律，不如实向组织说明问题和报告个人有关情况；违反生活纪律。在境外存款，隐瞒不报，涉嫌隐瞒境外存款犯罪；利用职务上的便利为他人谋取利益并收受巨额财物，涉嫌受贿犯罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuYGtCg/bsTog.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】保姆利用市委书记影响力受贿20万 获刑1年4个月
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	在衡阳市原市委书记李亿龙家从事保姆工作的胡兴红，通过找李亿龙打招呼、批条子，帮人调动工作、找工作，从中收受他人贿赂共计20万元，最近被长沙县人民法院以利用影响力受贿罪判处有期徒刑1年4个月。胡兴红从2013年6月起在李亿龙家提供家政、保洁服务，工资为每月3000元，费用由市委办公室承担。与此同时，李亿龙涉嫌严重违纪，接受组织调查。
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuYGzzr/mvECV.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【9】国研中心专家：房产税难抑高房价上涨 应降低交易税费
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国研中心市场经济研究所邓郁松：房地产税这一政策建议的出发点是好的，从主要国家房地产市场波动和房价变化情况看，房产税无法成为实现房地产市场持续稳定运行的有效工具。需进一步降低房地产交易环节税费，鼓励梯度消费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzv5UECm/ila53.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】顺风车司机怒怼乘客：共享经济迟早被低素质玩坏
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	24岁广州顺风车司机小宇称，3日他搭载了一名带着1岁多孩子的男乘客，约半小时到达目的地后，乘客匆忙下车，稍后他发现，车后座真皮沙发座椅被损坏，损失估计约两千元。他回忆，孩子上车后双脚一直踩在后座上，或因此导致磨损。目前滴滴公司介入调查，但涉事乘客否认。小宇亦有报警，但苦于无切实证据，恐难维权，遂发博如题感叹。律师建议，可在车内装监控，防范类似情况。（广州日报）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuWhksm/15ntMU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuWhdhP/IFFPd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuWhpnx/axVae.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】5人出资30多万买假烟 为举报自己领百万奖励
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	在得知举报贩运、销售假烟可以获得涉案烟草价值10%的奖励后，涂某、朱某等5人经商议出资30多万买假烟，然后伪装身份向烟草专卖部门举报。经鉴定，这批假冒伪劣香烟案值1000多万元。根据标准，举报后他们可领100多万的奖励。不过，公安机关在详细核查案情时，发现“举报”等细节经不起推敲。经反复查证后，警方确认涂某、朱某等人涉嫌诈骗、刘某、陈某、余某涉嫌销售假冒注册商品罪。当年底，五名被告分别判处9年至1年的有期徒刑，并处罚金。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzvbFckg/3169N.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】辽宁舰门票3小时抢完 香港大叔：只给我们 北京人都没机会看
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	辽宁舰近日首次与香港市民见面，对公众开放的参观券掀起抢票热潮。驻港部队7月3日派发2000张参观券，吸引大批市民通宵排队，所有参观券3小时内派清。一位香港大叔表示，“就算国内任何一个城市没人可以上去，只是给我们香港人机会，就算北京人都没有这个机会，所以我们很珍惜。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzvcGpgY/Pl86Q.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzvcGk78/tJC27.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzvcGuwt/mwtI9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzvcGeHM/bJC6O.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzvcGAB6/kdq2k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】金正恩：洲际弹道导弹是给美国独立节的"礼物"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5日朝中社再度发声称，朝鲜的洲际弹道导弹可安装大型重量核弹头。试射前，金正恩连日前往导弹总装现场。金正恩对于导弹大加称赞，称设计得像个"美男子"。金正恩表示，这是给美国独立节的"礼物"。是时候让无视朝鲜警告、考验朝鲜意志的美国看个清楚了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuUnI9V/PpNpO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】中俄外交部：强烈敦促朝鲜严格遵守安理会决议要求
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	双方对朝鲜宣称发射弹道导弹表示严重关切，认为此举严重违反安理会有关决议不能接受。双方建议，朝鲜作出自愿政治决断，宣布暂停核爆和弹道导弹试射，美韩相应暂停举行大规模联合军演。双方重申，朝鲜的合理关切应得到尊重。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuSHiED/11SrMp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】加拿大一婴儿成为世界首位无性别认证者
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近日，加拿大一个出生仅八个月的婴儿获得了政府颁发的一张没有性别标记的健康卡，成为世界上首个在身份认证上未确认性别的人。在这张健康卡上，性别一栏标注着字母"U"，可为英语单词"undetermined"或“unassigned”的缩写，解释为“未定”或“未指定”。等其长大后，由自己决定性别。婴儿的父母科里•多蒂是一名双性人。多蒂称，出生时的视觉检查无法确定一个人在以后的生活中会认同什么样的性别，他希望等到孩子有自己的意识之后，自己决定想做什么样的人。“当我出生的时候，医生们检查了我的生殖器官并假定我是什么样的人，这些判断一生都伴随着我。但那些假定都是不正确的，我不得不做出很多调整。”多蒂表示：“我以这样的方式养育阿特利，直到其拥有自我意识，掌握了词汇，能告诉我自己是谁。我将其视作一个婴儿，并且努力给予其全部的爱与支持，使其能够成为最完整的人，能够不受男女两种性别划分的限制。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzv47obl/13RcMi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】Model 3 7日正式出厂 明年周产万辆
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特斯拉CEO埃隆马斯克宣布，首款价格较低廉的Model 3将在7日出厂，比预定时间提早两个星期。马斯克说，Model 3生产作业将迅速加快，今年8月预定生产100辆，9月增加到至少1500辆，到12月产量可能达到2万辆，并计划明年每周生产1万辆。据悉，特斯拉将于本月28日将在加州佛利蒙的工厂，为Model 3第一批30名顾客举行盛大的交车仪式。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzvgdaFu/gOXdi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】SpaceX 的重复使用飞船返回地球
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	执行国际空间站补给任务的Dragon飞船本周一下午重新进入大气层，溅落在太平洋等待回收。这次任务是SpaceX首次使用一艘使用过的飞船，也是 2011 年航天飞机退役之后空间站再次迎来一艘使用过的飞船。飞船是在美国时间 6 月 3 日发射的，在太空中待了整整一个月，其中有 28 天是与国际空间站对接在一起。飞船运送了 2,708 公斤的货物，其中包括 242 公斤的宇航员补给，199 公斤的空间站硬件27公斤的计算机设备、56公斤支持太空行走的设备、1069公斤的科学仪器和实验，它首次将一个中国的太空实验送往空间站。另外，SpaceX发射通信卫星 Intelsat 35e 的计划已经推迟到了美国时间4日。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzvgdjLd/fTwwC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】恐袭也吓不倒：中国游客访英数量暴增
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	过去4个月以来，英国连续发生4起恐怖袭击事件，共造成30多人死亡。但最新数据显示，中国旅客到访英国的数量不降反增，因为“恐袭诚可惧，扫货更诱人”。数据显示，今年夏天飞往英国的长途机票预定量比去年同期增加10%。 中国游客数量的成长尤其惊人，6月到8月间的机票预定量竟比去年同期增加29%。因中国游客本来就喜欢在海外购物，在英国脱欧公投后，英镑大幅下跌，英国更成了物美价廉好去处。据报道，英国时尚品牌Burberry在伦敦摄政大街上的旗舰店里，有70%的顾客是来自中国的游客。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzvdFHsK/d9Vws.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】与难民僵尸共舞 喜剧演员嘲讽默克尔
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	斯洛维尼亚喜剧演员Klemen Slakonja日前在Youtube上上传了自己的新作品，他在视频中扮演默克尔，并与其它演员饰演的德国国家足球队和宛如僵尸的“难民”共舞，客串演出的甚至还有“希特勒”和“川普”。Slakonja解释说：“难民来到欧洲…没有得到他们应该拥有的机会，因此他们在这里就像是‘僵尸’一样。”32岁的斯洛维尼亚国家剧院Klemen Slakonja经常创作并出演具有讽刺意义的戏谑作品，他曾挖苦俄罗斯总统普京、美国总统川普和教宗方济各，他计划在接下来的讽刺性作品中，挖苦土耳其总统埃尔多安和朝鲜领导人金正恩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzvecr4I/jRm3O.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】北大校长寄语毕业生：年轻人吃亏就是占便宜
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	北大2017本科毕业典礼，校长林建华寄语毕业生：①宁可自己吃些亏，也不要为了一时的便宜，丧失对原则和底线的坚守。②人生像一场没有裁判的马拉松，自我约束和耐久性远比一时的速度更重要。③希望你们能够风轻云淡地面对成功与失败。④“我希望，从这里走出去的北大人，在任何环境下，都能够坚守价值判断，守住底线。”在这个时代，有人说，大学在培养“精致的利己主义者”，任何言语都是苍白，我们只有靠实际行动承担起社会上属于我们的责任。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzv7mI7T/Igiji.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】他们夫妇不能称伉俪
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	林郑月娥是香港首位女性特首，她的丈夫林兆波成为香港第一位“第一先生”，该怎么称呼也引来讨论。为了统一称谓，港府行政署3日发出总务通告说明。根据这份通告，正式场合要使用“香港特别行政区行政长官林郑月娥女士”，如非必要不使用“阁下”一词。正式场合致词时，可以当面称呼她“行政长官”或“林太”。至于“第一先生”林兆波，通告指出在正式场合、官方和法律文件中，宜使用“林兆波博士”或“林博士”。若是两人同时出席活动，正式场合应使用“行政长官林郑月娥女士及她的丈夫林兆波博士”，非正式场合可用“行政长官及林博士”。通告还特别指明，不可使用“伉俪”，因为一般使用“伉俪”会在之前加上丈夫姓氏，但特首的尊贵身分，要先称呼林郑月娥，之后才是林兆波，所以“伉俪”一词并不适用。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzv50Rlk/la9jP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/3764956913?refer_flag=1005055010_"&gt;@李静睿的伊萨卡岛&lt;/a&gt;：如果大家翻看一下十几年前到2012年左右的新闻，当时涉及养老保险个人账户空账运行的部分，官方态度基本是“坚持社会统筹和个人账户相结合，研究制订养老保险个人账户实账运作的方案，逐步实现从个人缴费部分到个人账户全额做实”，从“全额做实”到公开宣布“只记账不做实”，当中的缺口可以想象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuJ5YwD/PJxue.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bridgeduan?refer_flag=1005055013_"&gt;@破破的桥&lt;/a&gt; ：今天读了凤凰周刊关于巴铁背后的投资公司华赢凯来的报道，没想到连这样一家公司都可以直接诈骗50亿。说下有感触的地方吧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	金融诈骗案几个能听到耳朵起茧关键词：摆阔（租下当地最贵的大楼的整个楼层）、推新概念、官方背书（拉出官方媒体、官员个人、甚至机构）、老年人（主要针对的群体，一是好骗，二是一旦信了投钱比较狠）。老年人是个很有意思的群体，你只要处处暗示自己是代表国家、民族的。比如“华赢凯来”，就是“中华最赢，凯旋归来”，他们信的程度立刻翻倍。其次哪怕骗子已经跑了，骗局已经炸了，他们依然相信骗子能够还出钱来，还不出钱来是因为你们在骗子正准备还钱的时候揭露了他们。&lt;br/&gt;
这里有个细节，在5月20日，巴铁事发后，这家公司的诈骗性质已经显露。然而他们并没有跑路，而是公开向投资者道歉，并声明：我们华赢凯来，要拿出7亿房产和实物还款，但是兑换的时候，我们只能支付30%，投资者需要支付70%。——也就是说，假如急于拿回被骗款，而接受这个方案，你还会被接着诈骗掉至少是本金两倍多的钱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	直到这一轮骗完，彻底把这群人吃干抹净之后，他们才跑路。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	大家别笑，信乐视汽车的那些人也是一码事。现在看来，这就是个旁氏骗局。资金去向不明。我估计随着事件发展，很快会有大量文章。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuRsOMt/pBe0T.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】美国前总统比尔·克林顿在德国前总理赫尔穆特·科尔葬礼上的演讲。7月2日世界各国领袖相聚在斯特拉斯堡送别科尔，克林顿在悼词中列举科尔面对的五大问题，他说21世纪欧洲始于科尔： “政治不是为了一轮一轮的统治，而是为了让最大数量的人们更有可能过上平凡的生活”  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzvtfamn/n28Po.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】“人，在最低沉的时候总会想着消失一阵子，等着暴雨停歇，等着万里晴空。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzuzCli0/11lPjq.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/1806732505" target="_blank"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;: 【朋友圈发我老公老婆结婚了，女孩被妈妈赶出家门】今早，欢欢看到宋仲基宋慧乔的新闻后，就在朋友圈发了条：我老公老婆要结婚了，结果中午回家时被妈妈拒之门外。妈妈训斥道，怪不得你不相亲，原来是有男人了，你还是小三。但欢欢妈妈表示最气的还是，都不让播同性恋了，女儿还在外面找老婆。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当你在超市里痛苦着：送什么给老人好呢？有人跳出来说：脑白金啊！当你在饭店里纠结：吃火锅？会上火！那人又跳出来说：加多宝啊！当你发愁夏天最适合穿什么时，这个人又跳出来说：清爽亚麻啊！百搭又耐穿！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://3mmr.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://3mmr.taobao.com/&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 05 Jul 2017 15:02:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122401</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170704】这家伙的人生、难道就无事可做了吗？</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122368</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】强降雨已致南方8省份33死15失踪 直接损失188亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	29日以来，我国南方多地出现强降雨，已致安徽、江西、湖北、湖南、广西、重庆、四川、贵州等8省份遭受洪涝、滑坡、风雹灾害。截至7月3日9时统计，上述8省份48市（自治州）238个县（市、区）956.4万人受灾，33人死亡，15人失踪；农作物受灾面积668.2千公顷，其中绝收100.8千公顷；1.9万间房屋倒塌，18.9万间不同程度损坏；直接经济损失188.9亿元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzlrS3qQ/NEObu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【湖南湘潭村民为索要全额洪灾赔偿恶意堵塞国道 5人被刑拘】通报称:3日湘潭部分村民因遭受洪涝灾害，在少数肇事者煽动蛊惑下，纠集30余人恶意堵塞320国道，要求政府立即全额赔偿受灾损失，造成国道数公里交通堵塞1个多小时。警方对涉嫌寻衅滋事的李某、赵某、李某二、李某红、李某三5人予以刑事拘留。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】外交部：印军越界性质非常严重，武装力量越过无异议边界
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	7月3日外交部发言人耿爽主持例行记者会时表示，此次印军越界事件发生在中印边界锡金段已定边界，与以往双方边防部队在未定界地区的边境摩擦对峙有本质不同。中印边界锡金段已由1890年《中英会议藏印条约》划定，印度历届政府多次以书面形式对此予以确认，承认双方对锡金段边界走向没有异议。条约必须遵守，这是国际法的基本原则。印度派遣武装力量越过已定边界，违背了历史界约，违背了《联合国宪章》和国际法的基本原则，性质非常严重。印方应遵守边界条约规定，立即将越界的边防部队撤回边界线印方一侧。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzlqIoXC/Zk0kA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】张志军会见柯文哲：相谈甚欢
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017台北上海两市“双城论坛”7月1日至7月3日在上海举行，此行外界关注的“柯张会”也于3日16时30分登场。台北市长柯文哲与国台办主任张志军见面简单寒暄后，握手长达10秒钟。会中两人相谈甚欢，柯文哲强调，台北的环保、医疗强项不吝于与上海交流，而上海的电子商务、物流也值得台北学习，“互相学习优点对大家都有好处”，且两岸“同文同种”，讲中文还是比讲英文顺，若沟通没有困难，大家就互相交流，对人民有好处就继续努力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzlsIze0/3ieX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据知情人士称，媒体离开会场后，张志军对柯文哲提及九二共识，指过去两岸关系困难，在九二共识下两岸一家人、家和万事兴，两岸阻隔38年，过去互称共匪、蒋匪；外国人可以去台湾，为什么他们不行，民间要交流，不会把大门关上。张志军还说，发生问题、心结、矛盾，可通过教育慢慢解决，最后追求统一；尊重台湾生活方式制度，也希望台湾尊重交流，不要挑动对立。 柯文哲则回应，尽量表达善意，并重述中配、中生都当作自己市民，希望台商获得幸福快乐；台商有心理压力，人民福祉当作第一重要，要用更开阔来看不同声音。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzlsIM4G/taddW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】贾跃亭不再担任乐视控股法定代表人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	13日，乐视控股(北京)有限公司的法定代表人发生变更，由贾跃亭变更为吴孟。同时，吴孟也接替贾跃亭的姐姐贾跃芳，担任乐视控股的经理。乐视控股为乐视系的母公司。贾跃亭持股92.07%，贾跃芳持股1.5%。第三方工商信息查询平台的信息显示，贾跃亭不再担任乐视控股法定代表人后，仍是乐视控股的执行董事。吴孟在乐视网担任监事会主席。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzltF8JK/H60e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【贾跃亭夫妇及乐视系12亿资产上周被司法冻结】据腾讯财经获悉，贾跃亭夫妇及乐视系3家公司的12.37亿资产于上周遭到了上海市高级人民法院的司法冻结。除此之外，6月29日，上海高院还冻结了乐视控股（北京）有限公司在大圣科技股份有限公司的全部股权及红利。“这是一个财产保全的裁定和协助执行通知书。该裁定做出之后，法院会根据申请人（招商银行股份有限公司上海川北支行）提供的财产线索，对（贾跃亭等）被申请人名下的财产，包括银行存款、投资股权、证券账户资金、车辆和房产等财产性的权益，在财产保全的范围内，做出查封措施。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzltEXnn/2jmRT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【招行回应冻结乐视12亿资产：多次催收无果后采取的法律手段】7月3日晚间，招商银行对“冻结乐视12亿资产”做出官方回应。招商银行回应称，招商银行上海分行此次向法院申请资产保全，系乐视旗下的乐风移动贷款发生欠息、招行上海分行多次催收无果后所采取的法律手段。申请资产保全后，目前招行上海分行与乐视发生的业务风险处于可控状态，后续不排除与乐视通过友好协商的途径解决相关问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzltEPN9/uFLEh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【除了招行怒怼贾跃亭讨债12亿 更有6大法院集体冻结乐视】在上海法院冻结贾跃亭直接和间接持有的股权之前，早已有北京、天津和济南的法院对乐视控股持有的乐视影业等公司股权进行司法冻结，并且有多笔冻结股份数明显超过此次上海法院的冻结，目前已知的乐视控股持有乐视影业股权被司法冻结起于2016年12月5日。国家企业信用信息公示系统显示，截至2017年6月30日，乐视影业（北京）有限公司有14笔司法冻结，除了今日被媒体爆出的上海高级人民法院冻结的乐视控股持有乐视影业股权外，还有13笔其他冻结，涉及到全国的六大地方法院，分别为北京市高级人民法院、第三中级人民法院、第四中级人民法院、朝阳区人民法院、天津市第二中级人民法院和山东省济南市中级人民法院。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】同性恋起诉医院强制治疗胜诉 法院：侵犯人身自由
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2015年10月8日，因与妻子婚后感情不和，38岁河南男子余五在签离婚协议当天，被妻子及亲属强行送入驻马店市精神病院。院方以“性偏好障碍”的名义将余五收治，并对其进行治疗，前后共计19天，最终在警方协调下出院。余五将驻马店市精神病院诉至法院。法院一审认定驻马店市精神病院的强制治疗，侵犯了余五的人身自由权，判决院方公开道歉，并处赔偿精神抚慰金5000元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzltF2aR/jpkWx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】《王者荣耀》制作人发公开信：有人沉迷就怪游戏，我们觉得委屈 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	《王者荣耀》制作人李旻7月3日发公开信称，“看到《王者荣耀》的负面新闻时，我们心里，天然想辩解，这就是一款游戏啊，和漫画、电视剧、电影、武侠小说一样。就因为有人沉迷就都来怪游戏，我们觉的有些委屈。”“游戏是有价值观的，游戏人，是懂得情感的。我懂得对于中国人来说，最重要的情感，莫过于亲情。而亲情当中，最重要的情感，就是父母对子女的关爱。我充分体谅全中国的父母对自己儿女的这份爱，正如我们深爱着我们的孩子《王者荣耀》一样。它可能算是一款不错的游戏，甚至是一个好游戏，但还远远谈不上是一款伟大的游戏。一款伟大的游戏，是需要更真诚的情感体现，更明确的价值观。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzluSSKw/ujOfy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民网评《王者荣耀》：是娱乐大众还是"陷害"人生】作为游戏《王者荣耀》是成功的，而面向社会，它却不断在释放负能量。在可观的用户基础上,悲剧不断上演：13岁学生因玩游戏被父教训后跳楼，17岁少年狂打40小时后诱发脑梗险丧命…到底是游戏娱乐了大众，还是"陷害"了人生，恐怕在赚钱与伤人并生时,更值得警惕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%87%91%E5%B1%B1?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@金山&lt;/a&gt;:人民日报发了一条微博，腾讯跌了一个“微博”的市值…… 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】教育部：放宽台湾高中毕业生凭学测成绩申请大陆高校标准
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教育部印发通知，自2017年10月1日起，具有在台湾居住的有效身份证明和《台湾居民往来大陆通行证》、参加学测成绩达到均标级以上的高中毕业生可直接向大陆普通高等学校申请就读。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzlx4Iwl/icL1u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】菲律宾执政党捐赠1万美元 援助四川茂县灾区
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6月24日，四川茂县发生山体垮塌，致118人失联，目前已有35人确认安全。7月3日，由菲律宾总统杜特尔特担任主席的菲民主人民力量党向中国共产党捐赠50万比索（约合1万美元），用于援助茂县受灾民众。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzlyQz9N/U27ge.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】巴铁投资方被举报从事非法集资活动，已依法立案侦查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京华赢凯来资产管理有限公司，在过去的一年里，因“巴铁”而名声大振。7月2日，据北京市公安局东城分局官方微博@平安东城通报称，北京华赢凯来资产管理有限公司被举报从事非法集资活动，已依法立案侦查。通报提及，6月28日、29日、30日，警方先后将白某某（男，47岁，河北省邢台市人）等32名犯罪嫌疑人抓获归案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzlB0GZK/NbxZF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【未偿还本金48.86亿元】从去年9月份华赢凯来出现兑付危机到正式立案历，经近10个月时间，其间华赢凯来在今年5月20日第一次公布了兑付方案，首次兑付比例为债权人本金的1%，二期兑付日期为8月31日前。并且号称拿出了房产加实物总计7亿的资产来兑付，只是在房产兑付方面，投资者得自掏腰包另外支付房价的70%，华赢凯来债权只能用于支付30%。而据此前白丹青给到经侦方面的信息，华赢凯来未偿还本金48.86亿元。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】美国法官宣布绑架章莹颖的嫌疑人不得保释
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国伊利诺伊州中部地区联邦法院3日宣布，绑架中国访问学者章莹颖的嫌疑人布伦特·Ａ·克里斯滕森不得保释，在下次庭审前继续收押。这一决定是由联邦法官埃里克·朗在当地时间当天上午10时左右举行的针对克里斯滕森的法庭聆讯上作出的。当天的聆讯仅持续9分钟，克里斯滕森始终保持沉默。根据法官作出的决定，针对克里斯滕森的下次聆讯将在当地时间5日下午3时举行。美国地区检察官办公室发言人莎伦·保罗在聆讯结束后对媒体表示，如果克里斯滕森最终被判绑架罪名成立，他将面临终身监禁。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzliev6z/h17fH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】朝鲜再射弹道导弹 韩美初步认为取得成功
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国联合参谋本部4日在国防部召开例行记者会表示，当天上午9时40分许，朝鲜在平安北道芳岘一带朝半岛东部海域发射1枚型号不明的弹道导弹。韩美军方初步认为，朝鲜此次射弹取得成功。韩国政府一消息人士透露，朝鲜发射的弹道导弹飞行距离估计在800-900公里，正在进行缜密分析。据日本NHK电视台报道，朝鲜的弹道导弹有可能落入日本专属经济海域（EEZ）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzlkkTqi/acNEc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜宣布成功试射洲际弹道导弹"火星14号"】朝鲜中央电视台报道,朝鲜宣称今日成功发射洲际弹道导弹"火星14号"。朝鲜方面称，导弹"飞行39分，(最大)高度达2800km，飞行距离933km，导弹准确命中朝鲜东海目标，没有对周边国家安全带来负面影响。"朝鲜最高领导人金正恩现场观看发射。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【这家伙的人生、难道就无事可做了吗？】川普在新泽西州度过周末假期、他今天晚间才回到白宫，没多久后就传来朝鲜再度向朝鲜半岛东部海域发射弹道导弹，并落入日本海的日本经济海域（EEZ）。包括白宫及国务院都尚未发布针对这次朝鲜试射飞弹的声明，而川普则在个人官方推特帐号上连发两文指出，朝鲜刚又发射了一枚飞弹，在未点名朝鲜领导人金正恩名字的情况下、川普还反问，“这家伙的人生、难道就无事可做了吗？难以相信日本和南韩忍耐这么久，也许中国会有大动作、一劳永逸解决这一瞎胡闹的情况。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzlETTOc/exUVE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzlEU5Zm/QKgVy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%85%95%E5%AE%B9%E5%97%B7%E5%97%B7?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@慕容嗷嗷&lt;/a&gt;:900多公里，可以飞到北京了。可怕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/KevinOC" target="_blank"&gt;@长岛律师Kevin&lt;/a&gt;: 朝鲜宣称成功发射洲际导弹（intercontinental ballistic missile）的消息同时引爆美国各大新闻媒体，连夜更新报道。朝鲜官方媒体称这是为核打击美国本土所做的努力里程碑事件。在朝鲜面前，美帝也就是纸老虎，被公然核打击也束手无策，且是多年束手无策。&lt;br/&gt;
    下一步美国应该务实起来，大大方方承认朝鲜核国家地位，争取美朝建交，彻底解除对朝鲜制裁，帮助朝鲜发展市场经济和普及篮球联赛，这样也许对美国更主动。现在各种半死不活的“对策”，已经宣告死亡。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【12】韩媒：朴槿惠庭审时突然昏迷，旁听人：她死了法官要负责
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间6月30日下午，韩国首尔中央地方法院在对“亲信干政”案件进行审理中，被告人朴槿惠突然陷入昏迷长达5分钟。法院出于对其健康状况的担忧，提前结束了审判。坐在旁听席的数名朴槿惠支持者见状非常激动，向审判席高喊“总统太可怜！”“总统死了你们法官要负责！”据报道，今年65岁的朴槿惠不仅患有肠胃病，进食困难，肾脏健康也不如人意。但在今年3月31日被捕之后，她平均每周要接受检方四次的调查与审判，已经连续三个月没有充分休息。在庭审中，朴槿惠经常面色不佳，偶尔会闭目打瞌睡，这次又直接晕倒在桌子上，引发律师担忧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzlkl2ZF/NEgID.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】美财经网站集体闹乌龙 亚马逊等“被”暴跌 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	由于技术故障，纳斯达克交易所以及谷歌财经与雅虎财经等财经网站的实时行情数据出现错误，显示亚马逊和苹果等股票出现崩盘行情，然而这只是一场虚惊。问题可能出自第三方数据提供商。纳斯达克对此回应称，其未上市交易特权（UTP）服务发送了一些测试数据，而这些数据被错误地作为实时数据传送。该公司发言人称：“作为其正常程序的一部分，UTP发送正常测试数据，而某些第三方不恰当地使用并传播了这些数据。纳斯达克正与UTP及第三方合作以解决这一问题。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzlmmc0c/FUP5a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】英特种部队遭IS埋伏弹尽粮绝 全员拼刺刀冲锋共杀死32人
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2243807243?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@这里是美国&lt;/a&gt;：日前，英国陆军特种部队(SAS)的一支小队在伊拉克北部摩苏尔附近，遭50名IS成员围困。双方进行了长达4个小时的交火，在得知子弹几乎耗尽的情况下，SAS士兵持刺刀冲向IS部队，共杀死32名IS成员，最终小队全员成功撤退。 可以拍电影了！
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzlj0zaz/cPcAT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】马英九去宜兰住平价酒店 在路边吃冰拒老板请客
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据看看新闻引述台湾媒体报道，马英九昨天下午到宜兰，晚间入住市区一家平价酒店，这家酒店以前大多做陆客生意，马英九还与随行人员抽空走路，到附近一家相名的路边小店吃冰，连同随行人员共点了21杯。 冰店业者相当意外，想要请客被婉拒，就连要请马英九的那一杯冰都不行。后来也有民众陆续进来吃冰，当场捕获“野生小马哥”，惊喜拍照留念，马英九还在冰店广告牌招牌留下签名。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzlkYen0/141vYn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】历史：独立日
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1776年7月4日，13个英属北美殖民地的代表在费城召开第二次大陆会议，通过《独立宣言》。《独立宣言》由五人委员会准备，主要作者为托马斯·杰斐逊。其后大陆会议对文本内容进行了修改和辩论，最终在7月4日得以通过。7月3日约翰·亚当斯在给他的妻子艾碧该·亚当斯的信中写到： “1776年7月2日将成为美国历史上最令人难忘的时刻。我相信我们后辈将每年一度庆祝这个伟大的纪念日。这个日子应该被视为拯救日来庆祝，是依靠对全能的神的庄严奉献而获得的。这一天应该以欢庆游行、表演、游戏、运动、鸣枪、鸣钟、篝火晚会和灯饰庄重的庆祝，从大陆的一端到另一端，从此时直到永远。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzlgov4g/13w9lQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/creacree?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@蕨代霜蛟&lt;/a&gt;：这么牛逼、只能用一个上海话里的单词来形容了：Law铝。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzlzKaxt/sGBBo.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】不可描述的知名企业  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;：人民网今天批评腾讯，举了一家知名公司为例。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzlDRUbP/7G0Im.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】一「码」一世界
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/5d098bccgy1fh6lbltwf0j20zk0zk1jd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】“真正的孤独是别人根本不知道你的存在，而你一直以为你在他们之中。” ——《月球》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzlgT70i/8iwys.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/horatiothesecond?refer_flag=1005055010_"&gt;@傅峙峰WSJ&lt;/a&gt;：航天科学家和火箭科学家们抱怨买不起北京的房，有人出主意说让航天系搬出北京，毕竟北京承载不了这么大的产业。我觉得这种话很sb。我的建议是，这些科学家都应该跳槽去做金融，反正都是算数据，工资立马加两个零，收入秒杀原单位，本事秒杀金融狗。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%90%91%E5%B0%8F%E7%94%B0?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@向小田&lt;/a&gt;: 你这就错了，搞金融的并不是因为他们会算数据，而是因为他们懂什么叫骗。
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 15:22:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122368</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170703】也许是房价摧毁中国未来发展的一次示警</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122334</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】长江今年第一号洪水已形成 湖南超400万人受灾
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	连日暴雨已导致长江、珠江流域多个水文站超警戒水位，长江今年第一号洪水已形成。昨晚8时，湘江湖南长沙站洪峰到达，水位39.49米，超保证水位1.12米，超历史最高水位0.31米。长沙市应急委决定自昨日下午5时起，在全市范围启动防汛Ⅰ级应急响应。这是自入汛以来，长沙市首次启动防汛最高级别应急响应。长江委水文局预计：３日，长江中下游降雨减弱，鄱阳湖水系东北部有中雨。金沙江中下游及雅砻江有中雨、局地大雨。４日，长江中下游降雨进一步减弱为小雨。金沙江中下游及岷沱江、嘉陵江的涪江等地有中到大雨、局地暴雨。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzbUXr7E/m4QzU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【湖南新化县防汛办发布紧急撤离令 涉10余万人】湖南多地暴雨仍在持续。7月2日19时30分，经湖南新化县防汛办发布紧急撤离令，对所有居住在海拔174.5米以下的城区居民进行紧急疏散撤退。据初步统计，此次撤离共涉及10余万人。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzbUWYC4/vJ5Qo.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	【广西多地发生洪涝灾害 7人死亡】受强降雨影响，7月1日起，广西桂林、柳州等9市28县、区出现洪涝灾害。据广西民政部门昨日18时30分统计，已致7人死亡、3人失踪。昨天，融江洪峰到达广西柳州融
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	水县河段，水位一度高达112.09米，居民只能靠船只出行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzbUXgJb/qvzfO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【2】星辰大海
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	搭载“实践18号”卫星的“长征五号”遥二运载火箭于2日19时23分在海南文昌航天发射场发射升空，发射约40分钟后，新华社报道，火箭飞行出现异常，发射任务失利。后续将组织专家对故障原因进行调查分析。本次为“长征五号”第二度发射，它曾于2016年11月3日在中国文昌航天发射场成功首飞。“长征五号”首发火箭和第二枚火箭最主要的目的都是为了对火箭本身进行飞行验证试验。为今年下半年的嫦娥五号月球探测器发射任务提供技术支持。这次发射任务失利，意味着中国登月探测器发射或受影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzbUXwkU/ehcGj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzbUX5rk/11e6O7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中石油天然气输气管道泄漏燃爆 已致8亡35伤
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	2日10时许，中石油天然气输气管道晴隆沙子段，因近期持续强降雨引发边坡下陷侧滑，挤断输气管道，引发泄漏燃爆。初步查明造成8人死亡，35人受伤。根据事故现场指挥部通报，事故受伤的35人中，重伤8人，危重4人，伤者已被送往医院救治。目前，天然气泄露得到控制，火势已扑灭，周围群众已转至安全地带，相关工作正在有序进行。事故原因还在进一步调查中。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzciSQB2/rhiNt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中方回应美导弹驱逐舰擅入西沙：是严重挑衅行动
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	外交部发言人陆慷就美国“斯坦塞姆”号导弹驱逐舰擅自进入中国西沙群岛领海事答记者问。陆慷指出，中国随即派出军舰和战斗机对美舰实施警告驱离。中方对美方表示强烈不满和坚决反对。中方强烈敦促美方立即停止此类严重侵犯中国主权、威胁中国安全的挑衅行动。中方将继续采取一切必要措施捍卫国家主权和安全。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzchyred/CxugP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】《王者荣耀》将推游戏防沉迷系统：12岁以下每天限玩一小时
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2日，腾讯方面表示，为限制未成年人每天登陆时长、保障未成年人健康成长，经过将近一个月的调试和内测，腾讯将于7月4日以《王者荣耀》为试点，推出健康游戏防沉迷系统。具体变化有：1.未成年人限制每天登陆时长，12周岁以下（含12周岁）未成年人每天限玩1小时；2.绑定硬件设备实现一键禁玩，增加硬件设备绑定功能，避免未成年人通过多账号登陆绕开家长监护；3.强化实名认证体系，没有完成腾讯平台实名注册流程的帐号，将无法进入《王者荣耀》进行游戏。腾讯方面表示，《王者荣耀》将基于游戏累计时长或单次时长对玩家进行相应提醒、下线等操作，实现防止沉迷游戏的目的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzckg820/DrJJB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【6】保定容大基本确定不退出中甲
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	经过一个不眠之夜，冷静下来的保定容大俱乐部以及容大集团已经开始重新面对昨天的风波。7月2日下午，俱乐部通过官方微博再度发声，不过微博内容并没有提及“退出”二字。据了解，俱乐部经过召开董事会，已经基本形成了不会退出的共识。目前，中国足协已经组成调查组调查此事，容大俱乐部也将在周一前往中国足协进行情况说明。不过，即使容大俱乐部不退出，也会受到中国足协纪律委员会的处罚，因为俱乐部赛后发布不当言论、同时赛区安保出现在严重问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzckg1se/t0Zc5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【容大队员：担心足协给我们穿小鞋】 《足球》报：得知容大不会退出联赛后，容大的球员们感到欣慰，但同时也很担心：经过了俱乐部这次折腾，“足协肯定要给我们小鞋穿，我们踢得再好也没用了吧？”他们对接下来的处罚和裁判委派都表示了担心，“这样我们还能留在中甲吗？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】山东枣庄市委组织部长王常胜与妻散步被撞身亡
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据山东省临沂市公安局交警支队官方微博“临沂交警”7月2日发布通报称，2017年7月1日21：20分许，兰山区刘某驾驶鲁Q7SD06轿车沿兰山区滨河西路由南向北行驶至广州路与滨河西路交汇处，与步行的王某某、娄某相撞后，又与对行的河东区太平镇刘某驾驶的鲁QW905E轿车相撞，造成娄某当场死亡，王某某受重伤送医院抢救无效死亡，两车部分损坏的道路交通事故。肇事司机已被警方控制，事故原因正在调查中。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzckgcST/EM9K4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】绿城服务被指纵火案中救援不力 保安业务已分包给第三方
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	在香港交易所主板挂牌一周年未到，绿城服务遭遇了"杭州保姆纵火案"，这场悲剧引发了当事人对公司救援不力的质疑。根据2016年财报，绿城服务于2015年下半年将保安服务分包给了独立第三方。自此，保安不再直接归属绿城服务。对于所管理的住宅园区，绿城服务都向保险公司购买了责任保险，包括公众责任险、财产险及机器险。根据公告，前述保险主要用于雇员或分包商雇员的疏忽或鲁莽行为而引起的索赔。保险业人士对记者表示，针对这次事件中业主能否得到理赔一事尚不能断言，需有待公开更多的信息资料。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gzcq44MA/14VuSR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】央视2018狗年春晚剧组已建组
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2018狗年央视春晚已经建组。目前，语言类节目已于两个月前向春晚“熟脸”们发出邀请，部分节目的编剧已经进驻影视之家开始创作。据了解，为了办一届人民满意的春晚，2018狗年央视春晚两个月前就在央视老台“悄悄”成立了春晚办公室，为每年这道年夜饭出谋划策。据春晚知情人士透露，今年春晚剧组依旧低调，两个月前就建组了，这是近年来春晚筹划最早的一次。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzcxfEdZ/U4Ef0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】河南一59岁私企女老板直播党课&lt;br/&gt;
在直播平台问世多年且已占领年轻人娱乐休闲市场时，一位59岁的私企女老板，竟然在短短半年时间里，依靠给网友直播“党课”，而一跃成为名副其实的网红。从今年元月每场不足千人，到5月破纪录的31万在线观众，河南圆方集团党委书记薛荣彻底火了。薛荣表示：“因为企业有了党组织，我们中标率提升很快，且远高于同行。同行羡慕嫉妒、客户高看、员工自信自豪，党建成为企业核心竞争力。每当党课讲起这件事，我一定会说：’党建就是生产力。‘”
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzcxeLC0/ESRhu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】津巴布韦21岁女子在扬州产下男婴 副市长冒雨去医院看望&lt;br/&gt;
6月30日夜里11时16分，在扬大附院(扬州一院)产科数位医护人员努力下，津巴布韦21岁产妇CHAPEPA SHARON TENDAI(中文名莎朗)顺利产下一名男婴。昨天下午，副市长余珽闻悉，在外办人员陪同下，特地冒雨前往医院，看望了远道而来的津巴布韦的新手妈妈，并给她带去了婴儿衣物、奶粉等物品。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzcxeXGg/RnJtZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】东京都议选出口民调：小池势力大胜 自民党惨败
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	东京都议会选举2日举行，并于当晚上八时落幕，各家媒体随即发表出口民调。包括产经新闻、朝日新闻、东京电视台的出口民调都显示，东京都知事率领的都民优先会压倒性大胜，“小池势力”东京都议会有望拿下全部127个议席中的73至85席，首相安倍晋三的自由民主党则受到重大挫败，只赢得13至39席，远低于原本掌控的57席。至于其他政党，朝日新闻分析，公明党可望全垒打，共产党也可能有席次的增长，民进党则维持平盘。小池的都民第一会如果选举表现亮眼，角逐首相大位的呼声将升高。不过，在2020年东京奥运落幕之前，这可能不会发生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzcszvCi/RR9aA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【安倍：深刻反省】安倍晋三3日在选举结果出炉后首度受访表示，对自民党来说必须要深刻反省，未来党必须要团结，好好地整顿，一定要赢回国民对自民党的信任。 谈到选战结果对执政影响，他表示，执政片刻都不容停滞，内外问题堆积如山，正因为这样的时候，应该更加认真，一边反省应该反省的地方，谦虚谨慎，但应该做的事，还是必须要做。 至于这次选战败因，安倍晋三说，自民党执政至今已近5年，期间有不少严厉的批判，“我们必须真切地接受，并全力以赴，回到当初赢得政权的初心”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzcszJaY/kFt4o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】川普向老兵致敬 三句不离本行痛批媒体
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	独立纪念日前夕，美国总统川普2日在肯尼迪中心（Kennedy Center）一场活动中，对退伍军人表达敬意。不过川普仍不忘放话大批媒体。 在这场类似政治集会又像基督教福音传道仪式的活动中，川普趁演讲机会再度痛批新闻媒体，指美钞上印有“我们信仰上帝”的文字。 “241年前独立宣言签署以来，美国就坚称自由来自造物主，我们的权利是神给的，没有任何尘世的力量可以拿走这些权利。” 川普说：“Fake News一直在想办法要让我们闭嘴，但他们不会得逞。假媒体以前企图阻挠我们入主白宫。但现在我才是总统，不是他们。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzcszOlo/Wrrm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普恶搞暴打CNN 新闻界遣责行为幼稚】川普2日在Twitter上发布一条视频，视频是2007年他与世界摔角娱乐公司的CEO文斯·麦克曼的打斗场面，只是经过编辑，麦克曼的头像被CNN的logo覆盖。川普为视频配上文字：“#FraudNewsCNN #FNN“（欺诈新闻CNN）。影片在新闻界和社群媒体引起轩然大波。CNN发表声明指出：“这是令人悲伤的一天，美国总统鼓励对记者施加暴力。他不去准备出访事宜，以及首次与普京会面、处理朝鲜议题及制定医保法案等工作，却做出有失身分地位的幼稚行为。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzcymJKZ/oQP84.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一些推特用户举报了该条推特，称其违反了公司关于禁止“仇恨行为”的仇恨条款。但推特公司表示，它确定该推文不是违规。美国“记者争取新闻自由委员会”（Reporters Committee for Freedom of the Press）执行董事布朗（Bruce Brown）表示，这段影片是“对记者施加人身暴力的威胁”。布朗说，这则推文“有失总统身分”，并指出“没有一个人在工作时应受到人身伤害威胁”。白宫尚未回应关于这段影片的质疑。不过白宫国土安全顾问博塞特（Tom Bossert）在接受ABC旗下节目采访时表示，他认为“谁都不应视那段影片为威胁”，他希望人们不要这样想。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】李显龙就家族内斗接受国会质询：否认亲属指责
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3日中午，新加坡总理李显龙在国会就其家族内斗事件接受议员质询。新媒报道，他先发表声明，之后议员将对总理自由提问。李在发言中说，妹妹李玮玲和弟弟李显扬对他“滥权”的指责全都毫无根据。李显龙还否认他试图保留李光耀故居来巩固政权，“我做了13年总理，若还需这么做，实在太悲哀”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzcCHgjj/tdkvV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】加拿大150周年国庆：特鲁多大意漏读艾伯塔省
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	加拿大总理杜鲁多周六为国家150岁生日展开连串庆祝活动，吸引超过2万5千名民众冒雨在首都渥太华市中心国会山庄聚集，参加大型户外庆祝活动，非常热闹。加拿大于1867年脱离英国独立，每年7月1日为加拿大国庆日，今次在国会山庄外举办的户外国庆活动，包括各种杂技以及音乐表演，晚上还举行大型烟花汇演。而中午的活动则邀请U2乐队现场演出。 国会山庄的庆典安排亦凸显加拿大政府对原住民的重视。在加拿大总督约翰斯顿、查理斯夫妇及杜鲁多等一行抵达时，先由印第安族人表演传统歌舞。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzcszTWB/rvYhE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	杜鲁多之后以英语和法文两种官方语言发表国庆演说，谈及涉及原住民的历史问题时说，必须承认过往的历史错误，并作出道歉，亦要为下一个150年描绘愿景。他坦言，加国仍有原住民饱受压抑，而多元化始终是加拿大成功的核心要义。特鲁多致辞时发生小插曲，在他逐一读出加拿大的10个省及三个地区时，遗漏了艾伯塔省。而其后亮相的两名太空人恰巧都是艾伯塔人。事后特鲁多致歉说，自己感到“很窘”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzcszYIf/ifKm8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】以色列前总理提前获释出狱
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	以色列监狱管理部门发布消息说，因腐败受贿及妨碍司法公正入狱的以色列前总理奥尔默特在当地时间2日早晨获释。上周以色列监狱管理局假释委员会宣布，奥尔默特在狱中表现良好，因此申请将奥尔默特的刑期从27个月减少至17个月。奥尔默特现年71岁，2009年初被指涉腐，被迫辞去总理职务。2014年5月，特拉维夫地方法院认定奥尔默特在担任耶路撒冷市长期间，接受开发商贿赂，强推一项有争议的地产项目。2015年，奥尔默特又因在担任内阁部长期间收受现金贿赂，在耶路撒冷地方法院获刑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzcsA98o/mJGmB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】塞尔维亚选出首位女性同性恋总理
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	6月29日，塞尔维亚议会投票通过以安娜-布尔纳比奇为总理的塞尔维亚新政府。现年41岁的Ana Brnabic作为无党派人士成为塞尔维亚首位女性且是同性恋的总理。她承诺上任后会大幅推进LGBT权益。作为塞尔维亚著名的LGBT人士领航者，她的当选受到了舆论的普遍欢迎。无党派的她也能被塞尔维亚分裂的各大政党接受。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzcszEds/j5hbB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】休闲用大麻合法化 赌城开卖民众大排长龙
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国内华达州周六成为全美第五个淮许销售休闲用大麻的州分，在赌城拉斯维加斯，大批游客及当地人日天一早就在有售卖大麻的店铺外大排长龙，单在赌城就有39间合法出售大麻的店铺。根据规定，21岁以上人士持有合法身分文件就可购得多达一盎司大麻，不过要在私人住宅内才能使用大麻，在公共场所点燃大麻仍属非法，包括赌城大道、赌场、酒吧、餐厅、公园、会展中心、音乐厅等游客常去的地方都不能点大麻，违者可能面临600美元罚款，吸大麻后驾车也是违法行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzcsA4bm/wd9qW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】苹果10年卖出了12亿台iPhone 创收超7千亿美元
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据数据研究公司Statista称，十年来苹果卖出了12亿台iPhone，这款传奇产品更是为苹果带来了7380亿美元的巨额收入。由于iPhone拥有业内最高的毛利润，因此Statista估计iPhone已经为苹果带来了至少1000亿美元的利润，绝对可以称得上是过去十年来最牛的摇钱树。Statista的数据显示，2011年iPhone销量迈过1亿台大关，2012年则突破2亿台，2014年销量攀高至5亿台，2016年iPhone累计销量则成功站上10亿台的台阶。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzcsApz0/PSAr1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【“越狱已经死了”】Phone 越狱曾经是一门价值数百万美元的生意，在中国甚至一度产业化。越狱是绕过苹果 iOS 限制安装第三方应用商店和应用的一种说法。Google 的 Android 允许用户安装第三方应用商店，但 iOS 则有着严格的限制，越狱者通常是利用了系统的漏洞去安装第三方应用，而苹果通常会通过更新系统去堵上越狱的漏洞，这是一个猫与鼠的游戏。但在 iPhone 发布十年后的今天，iPhone 越狱看起来已经死亡，越狱的研究者们有的加入了安全公司，有的加盟了苹果。消费者不再要求越狱，因为苹果汲取了越狱者的最佳创意，将其实现到 iOS 中。多位以前研究越狱技术的黑客表示，越狱已经死了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzcsAkMV/ojc9J.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】霍金再批特朗普退出《巴黎协定》：或让地球变金星 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	剑桥大学教授史蒂芬‧霍金在其75岁生日时，接受BBC独家专访。霍金在访问中提出自己对未来人类物种的担忧，尤其是在美国总统特朗普宣布退出致力减少二氧化碳含量的《巴黎气候协议》以后。霍金（Stephen Hawking）说，美国总统特朗普决定退出《巴黎气候协议》恐将导致不可逆转的气候变化，霍金警告特朗普的举动可能会让地球变成一个温室效应失控的“金星”。他表示，地球是人类生存的最大希望，而我们现在正濒临一个临界点，过了这一临界点全球暖化将是不可逆的。金星是一个温度高达250度，还会下硫酸雨的星球。它的外观和地球相似，过去可能曾拥有海洋，但是温室效应让气温上升，水分终于全部蒸发，最后金星的表面只变成干燥的荒漠景观。可想而知，如果地球温室效应失控，人类根本无法居住。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzcAdY8Q/j2P5k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】美联航一载63人客机着陆后起火
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国联合航空公司（美联航）运营的一架支线客机2日下午在科罗拉多州丹佛国际机场着陆后起火，幸亏机场应急部门反应迅速，机上63人无人伤亡。乘客在社交网站上发出的现场照片显示，一架尾翼涂有美联航标识的庞巴迪CRJ700客机左引擎正在燃烧，与此同时，从飞机上滴落的液体点燃了一大片混凝土跑道。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzczuG3R/XGqpy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】历史：受万宝山事件影响，朝鲜各地发生排华事件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1931年4月间，中国农民郝永德违法将万宝山500晌土地转租给188名朝鲜耕种水稻。朝鲜人随后开垦水渠，截流筑坝，影响了当地农民利益，吉林省政府随后要求令朝侨出境。然而， 日本驻长春领事田代重德派遣日本警察到现场“保护朝鲜人”，制止朝鲜人撤走，且限令于7月5日前完成筑渠。7月1日，中国农民400余人联合起来平沟拆坝。7月2日，日本警察镇压平沟的中国农民，双方对峙，后日本增武装警察。在日本军警保护下，工程于7月5日完成。同时，日本通过《朝鲜日报》记者金利三捏造新闻，称200多朝鲜人在万宝山被杀，后又说被杀的朝鲜人数增加到800多，从而掀起朝鲜半岛大规模的排华活动。7月3日起，朝鲜多地接连发生针对华侨的打砸活动，甚至见华侨就打，截止7月9日，朝鲜华侨共计被杀142人，伤546人，失踪91人，财产损失无数。7月14日，金利三在《吉长日报》上发表“谢罪声明书”，且承认自己捏造了假新闻，并指出是受日本领事馆愚弄。日本阴谋败露，派出日本警察署朝鲜族巡捕吉林朴昌厦暗杀金利三灭口。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzbSCy1K/9b4RK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】保质期在1992年的苹果罐头....大家感受下
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzbTh26e/5q6wd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】楼继伟清华演讲：不要随风逐流，要敢于坚持真理
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	“我能够亲身经历，冲在第一线深度参与这场伟大的变革，是人生一大幸事，也获得了更深的感悟。多方面的历练对了解国民经济运作的机制大有裨益，知道什么是最关键的、急需的，什么是可妥协，可适当推延的，减少了理想化色彩。但理想必须坚持，于国于民有利，要敢于冲在前面。”楼继伟还说。“促使我决心从计算机改学经济学的重大事件是党的十一届三中全会。我清楚地记得1978年底的一个晚上，全会公报发布时，我正在东大操场锻炼，听到“把党的工作的重点转移到社会主义现代化建设上来”，“不再使用以阶级斗争为纲的口号”，不禁心潮澎湃。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzcinFpj/wbnD7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】潘石屹：王石还是年轻人 现在还正在谈恋爱呢
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	潘石屹：一个月前，听说王石要辞职，我有些伤感，感到一个时代结束了。王石辞职了，其实他还很年轻，比起默多克、巴菲特，这些都还在努力工作的企业家，王石还是年轻人。他的心态更年轻，现在还正在谈恋爱呢。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzcreQU0/ANxkG.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/baozhongtang?refer_flag=1005055010_"&gt;@宝树&lt;/a&gt;:也许是房价摧毁中国未来发展的一次示警
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/690fd572ly1fh6dpmtzqjj20qo1bfqbt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/690fd572ly1fh6dpo0j6tj20qo1bfwoq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/690fd572ly1fh6dpl29eej20qo1bfn7e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/690fd572ly1fh6dppfqdpj20qo1bfdpx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】你想回避这一事实，想把它塞进心底的小黑洞盖上盖子， 尽量不去想难堪的事，不去看讨厌的事，在生活中把负面感情扼杀掉， 这种防御性姿态成了你这个人的一部分。 是这样的吧，但这使得你无法无条件地真诚地由衷爱一个人。 ——村上春树《东京奇谭集》（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GzbPW7lR/uzZiA.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	痛苦是不能相互比较的。因为自己撑过了“更惨”的经历，就去蔑视他人的痛苦，听起来就像是在说“你不过死了个妈而已，我可是死了全家的喔，我都没伤心，你哭什么哭啊”。——豆瓣 麦当劳加班小丑 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	老板娘跑了,老板无心经营,所有货物1折起清仓！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://3mmr.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://3mmr.taobao.com/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:22:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122334</guid></item></channel></rss>