<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 02 Aug 2017 14:34:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170802】他是私下告诉我的，所以我保证说不会告诉其他人</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123150</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】亚裔男枪击驻洛杉矶总领馆后自杀 打出18颗子弹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国当地时间8月1日上午六点，一名亚裔男子在领馆门前持枪向领馆的建筑及门牌射击，之后开枪自杀。这起枪击案没有造成除枪手以外的其他人员伤亡。洛杉矶警方正在对抢手的身份和作案动机做进一步的调查。 据事后统计，枪手一共发射了18枚子弹。领馆的监控录像显示，枪手的年龄偏大。枪击事件发生之后，洛杉矶警方封锁了领馆门前的道路进行调查，六个小时后解除封锁。目前中国驻洛杉矶总领馆的工作没有受到枪击事件的影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKvKOFB/122fZX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美警方：中国驻洛杉矶总领馆枪案枪手系中国公民】洛杉矶警察局发言人麦克·洛佩兹说，枪手是一名中国公民（a Chinese national），目前警方正在以谋杀罪对这起事件进行侦查。枪击案发生后，中国驻洛杉矶总领馆在官网上回应称，“今天发生了不明枪手枪击我总领馆事件，我们对此表示严重关切，已要求美方采取一切必要措施，确保总领馆办公地点和外交人员安全，同时，尽快查明有关事件的具体情况。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKvKWkK/rwraG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】外交部公布印军入侵我国领土事实：仍有40多人滞留
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	外交部今日公布印军非法入侵我国领土事实，截至7月底，印度仍有40多人和1台推土机在中国领土上非法滞留。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKY8mnX/PFwP7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	外交部就印军越界发表立场：任何国家都不应低估中国政府和人民捍卫领土主权的决心，将采取一切必要措施维护合法权益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKY8Cxm/14iLgK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国驻联合国代表：朝核关键是美朝 中国没责任破冰 美朝不使劲中国努力也白搭
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中国今年七月行使了为期一个月的联合国安理会轮值主席国角色，在7月31日的中国担任安理会主席任期结束招待会上，中国常驻联合国代表刘结一用英文对过去一个月的工作做了总结报告，对朝鲜半岛局势作答。刘结一在会上表示，联合国安理会就朝鲜半岛局势作出的决议到底是谁在遵守，谁在违背，相信世界看得很明白，并称目前该问题当中扮演重要角色的两方是朝鲜和美国，但人们常常把中国也放进去一起讨论。刘结一表示，如果朝核问题的关键双方拒绝谈话，拒绝朝着安理会的要求前进，不遵守平息地区局势和朝鲜半岛无核化进程，那么中国再怎么努力也起不到实际作用，因为关键角色是朝鲜和美国，这两方负责让事态有所进展，或者说开始破冰，而不是中国来负责。刘结一称，中国一直都在践行安理会朝鲜问题相关决议，也呼吁事件相关方面同样遵守相关决议。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKIm46I/10EJsu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】三部委：党员干部上网应严守政治纪律和政治规矩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中央宣传部、中央组织部、中央网信办近日联合印发了《关于规范党员干部网络行为的意见》，明确党员干部在网络上也要严守政治纪律和政治规矩，明确党员干部不得在网上诋毁、污蔑党和国家领导人等行为。此外，党员干部以职务身份进行网络注册应向党组织报告。《意见》指出，党员干部言行的重要组成部分，在网络上党员干部也要严守政治纪律和政治规矩，坚持正确政治方向，自觉宣传党的理论和路线方针政策，积极践行社会主义核心价值观，传播正能量、弘扬主旋律，共筑网上网下同心圆。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKvL3aw/AMb4C.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】民政部：1日起个人不能在网络公开募捐
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8月1日，民政部官网公布的《慈善组织互联网公开募捐信息平台基本技术规范》、《慈善组织互联网公开募捐信息平台基本管理规范》两项推荐性行业标准正式实施。两项行业标准明确提出，在平台上进行募捐的主体应是获得公开募捐资格的慈善组织，其他组织、个人包括平台本身没有公开募捐资格。平台应明确告知用户及社会公众，个人求助、网络互助不属于慈善募捐，真实性由信息提供方负责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKvKDt9/AldGC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【6】外汇局：并未针对安邦万达等企业开展内保外贷调查
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	国家外汇管理局2日称，目前，国家外汇管理局并未针对媒体报道中的几家企业开展内保外贷业务调查，相关报道情况不实。国家外汇管理局强调，积极支持包括银行和企业在内的市场主体开展真实合规的内保外贷业务。近日，有媒体报道称，“中国外汇局正在对安邦、海航、万达、复星和浙江罗森内里投资公司境外收购涉及的内保外贷情况进行检查。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKvLl8L/PDo0u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】大连市8天内9次表态，“彻底肃清薄熙来流毒和王珉等人恶劣影响”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近日，辽宁省委常委、大连市委书记谭作钧和大连市长肖盛峰等，多次表态要“彻底肃清薄熙来流毒和王珉等人恶劣影响”。7月27日，谭作钧在大连市纪委调研时，表示要抓好中央、辽宁省委巡视问题整改，彻底肃清薄熙来流毒和王珉等人恶劣影响，确保问题整改到位。7月25日，肖盛峰全程参加指导大连市中山区委常委班子开展中央巡视反馈意见整改落实“回头看”，彻底肃清薄熙来流毒和王珉等人恶劣影响，进一步净化和修复政治生态专题民主生活会。民主生活会上，中山区委书记赵敏代表区委常委班子作对照检查，班子成员分别作个人对照检查。大家联系实际，表示坚决肃清薄熙来流毒和王珉等人恶劣影响，对照大连发生的系列腐败案件，开展批评和自我批评。从7月22日至29日，大连市8天内9次表态，“彻底肃清薄熙来流毒和王珉等人恶劣影响”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDL1REnE/zmN1N.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】河北燕郊二手房均价跌一万 炒房客借款买房亏钱卖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	燕郊多家中介的成交数据显示，燕郊房价普遍下跌近三成，前期的热点楼盘二手房价格成交均价下跌了1万元每平方米。去年8月份在燕郊投资了一套房产的陈先生，其80万首付款自有资金只有20万元，其他的部分包括用朋友的银行信用卡透支的30万元消费贷款、支付宝借呗的5万元、25万元P2P平台的贷款。当时赌燕郊的房价还能翻倍，准备拿两年以后出手。但今年以来，消费贷款的利率已经没有优惠，P2P平台的贷款利率快速提升，总体的资金成本年化利率已经超过了15%，腾挪资金变得困难。目前，陈先生准备降价出售，如果能如愿出手，他大约要亏损20万到50万左右。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKvLxf5/d6KdX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【9】新华社：滴滴加价不可任性 网约车管理尚需完善
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	自收购优步一年来，滴滴几乎成了网约车的代名词，其在国内网约车市场上的地位可见一斑。如果滴滴确实形成垄断，除“任性”加价外，还会制约整个网约车行业的发展。网约车的市场价值和社会意义在于利用“互联网+”的技术创新，拓展人们的出行方式，缓解打车难、出行贵等问题。企业经济固然应遵循市场规律，但不可以打着“市场”的旗号，违背公开透明、公正合理的营商之道。同时，面对新兴业态，政策之手只有做到该管的不手软、该放的不迟疑，才能让消费者从行业健康发展中得到实惠。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKvLrk0/kYfyq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】贵州遵义一区政府限制环保部门查老干妈分公司
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	中央第七环境保护督察组指出，遵义市播州区政府为了招商引资，主动包揽企业污染防治主体责任，多次由县财政出资为老干妈食品公司遵义分公司建设并运行污染治理设施，并违规与企业签约，明确限制环境保护等部门对该企业开展环境执法检查。另外，部分企业环境问题突出。贵阳市南明区老干妈风味食品公司油烟污染扰民、黔南州鱼洞河煤矿废水污染等问题长期存在。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKvKnne/mHAl5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【11】北京15家房屋中介遭立案调查：花式克扣租户押金租金
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	以低价为诱饵，吸引年轻人租房，其后，以各种方式克扣押金或租金。1日，北京工商朝阳分局对15家中介七项严重侵害消费者权益的行为进行了对外公示披露。目前，这15家中介已列入“异常名录”，属经营异常状态并已立案调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKvLEGk/lZnSu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【12】乐视21家躺地讨债人新诉求：接受股票房产电脑甚至酒水抵债
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	从找来瑜伽垫、帐篷等装备躺在地上向乐视讨债至今，傅先生及其他20家乐视移动供应商的乐视讨债之旅已经持续了近40天。乐视方面的答复仍然是没钱。据悉，乐视方面还欠这21家乐视移动供应商3450余万元。多次讨债无果，乐视移动讨债人提出的新要求，向乐视列出了抵债项目及货物。现在，这21家冲到乐视大厦前讨债的乐视移动供应商，每天9时离开附近的酒店，9时15分准时在乐视大厦大堂开始播放“乐视，还钱；贾跃亭，还钱”的“口号”，这“口号”一直要播放到19时15分才停止。一乐视供应商表示：要继续坚持，要有结果、还钱才走。哪怕给我付个10万、20万，我也少损失一点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKvKJk2/R8AJV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】西安地铁办原主任陈东山被捕 涉"问题电缆"事件
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	前，陕西省人民检察院依法以涉嫌受贿罪对西安市人大城乡建设环境资源保护委员会原副主任、西安市地铁建设指挥部办公室原主任、西安地下铁道有限公司原总经理陈东山（正局级）决定逮捕。案件侦查工作正在进行中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKvKxfu/gkS0o.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】讨债者堵郭文贵纽约住所：郭文贵从18层滚下来
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月31日，youtube上出现了3段“郭文贵纽约住所遭债主围堵”视频，视频中十余人举着标语，站在郭文贵住宅前要求郭 “还钱”，标语写着“郭文贵欠债还钱”、“郭文贵是大骗子”、“郭文贵罪行累累”、“郭文贵从18层滚下来”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKGbfLi/SCS9e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】微信内测新功能“不常联系的朋友” 网友：可能不小心屏蔽暗恋自己的人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，网友曝光微信新增了“不常联系的朋友”功能。条件包括“半年内无单聊”、“无共同小群”、“半年内没有回复过他(她)的朋友圈”。引发网友热议，网友称“可能一不小心就屏蔽了暗恋自己的人。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKPLWfx/RDBFn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】中国女留学生夜跑遭奸杀 父母：没想到德国也有魔鬼
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年5月，李洋洁傍晚跑步时，被男女被告诱进被告所住楼房，遭强奸杀害。其父母称，“一直对德绍市有着良好印象，真的没想到这里也会有魔鬼。要求德国司法机关公正判决。”李洋洁的律师强调一个家庭彻底被毁，建议从重判决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKRJkDb/z79aE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】孝顺儿子给家里买空调 不料却把母亲“热晕”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	大学生阿辉用人生第一份工资，为在农村的爸妈买了台分体式空调，第二天空调到货装好后，阿辉妈妈担心家里最值钱的空调室外机放在户外被盗，强行和老伴将室外机挪回屋内。最后自己被热到中暑送医院。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKNYEP2/T0UOu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKNYhY5/Voj3u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美媒：中国人对iPhone态度越来越消极 最大对手是微信 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据美国《华尔街日报》7月31日刊登题为《苹果在中国最难对付的对手是微信》的文章称，王婷婷（音）是上海的一个销售助理，去年她扔掉了自己的iPhone 5，换成了华为P9 Plus，她没发现有多大区别：两部手机都能运行微信，这是她和数百万中国消费者最常使用的一款应用。24岁的王婷婷说，她一点都不怀念苹果。文章称，中国是苹果公司在美国以外的最大市场，中国消费者的这种态度让苹果在中国市场的攻势威力大减。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKUzPe0/MDEIs.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【19】科比变禾斗匕匕 岁月饶过谁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKtW2e0/mU1aP.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】蒂勒森喊话朝鲜：我们不是你们的敌人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务卿蒂勒森1日在国务院记者会上表示，美国不“寻求政权更替，不寻求让政权垮台，不寻求加速朝鲜半岛统一，不寻求借口向三八线以北派兵”。他表示，“我们希望朝鲜最终能明白这一点，我们愿意坐下来，跟他们对话。”他补充说，当然，谈话的条件是朝鲜未来不拥有核武器。蒂勒森指出，朝鲜威胁几个月以来越来越具体，他同时也提到美国向朝鲜施加的“和平压力”。他也再次呼吁北京运用自己对朝鲜的影响力创造有建设性对话的条件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKA1xp8/AMqs7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【蒂勒森：制裁俄罗斯法案让川普很不高兴】美国副总统彭斯1日说，总统川普“与国会声音一致”，将签署俄罗斯制裁法案。然而国务卿蒂勒森当日在记者会上的说法与彭斯有所矛盾，蒂勒森表示，川普认为制裁俄国无助于美俄外交关系。蒂勒森向记者表示：“对于国会通过制裁的结果和他们通过的方式，都让总统和我都很不高兴。”他接着说：“我们很清楚，制裁法案对我们在外交上的努力上没有助益。但国会以强硬的方式作出决议，我认为总统接受这个决定。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%A0%81%E9%A5%AD?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@码饭&lt;/a&gt;: 最新消息：川普助手说川普可能不会签制裁法案，让它没有他签字的情况下自动成为法律。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKA1PQC/ZEDIo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【特朗普称不会停止发推文：这是我说出真相的唯一方式】美国总统特朗普自上任以来就对“推特治国”一事十分热衷，并在这一社交平台上收获了3500万的关注者。据美联社报道，虽然特朗普任命凯利为白宫办公厅主任可能是打算对白宫内部进行人事整顿，但对于维持自己的推特习惯，他的表态则是十分清楚。当地时间1日，特朗普发推特表示：“只有假的新闻媒体和特朗普的敌人才会希望我停止使用社交媒体。这是我说出真相的唯一方式！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKA2UUq/ryzqT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】川普提名人选通过 参议院确认克里斯托弗·雷成为FBI局长
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	周二，参议院进行了确认克里斯托弗·雷（Christopher Wray）为FBI局长的投票。这个重要的职位自从川普在5月解雇科米后一直空缺。目前，克里斯托弗已经拿到足够多的选票确认就职。克里斯托弗1989年毕业于耶鲁大学，1992年获耶鲁法学院法学学位。他于1997年加入了美国乔治亚州北部地区的律师办公室，并于2001年开始在主要司法部门工作。在小布什政府时期，他和前FBI局长科米在司法部共事。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDL5Frl3/rcUV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】小特朗普和俄罗斯女律师会面说辞是特朗普在飞机上编的？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	华盛顿邮报在一篇文章中披露称，他的儿子小特朗普有关2016年与俄罗斯女律师会面的说辞完全是特朗普本人编出来，让儿子念的。根据华盛顿邮报的这篇文章，今年7月8日，特朗普的顾问们在G20汉堡峰会期间讨论如何让白宫给外界一份小特朗普和俄罗斯女律师Natalia Veselnitskaya会面一事的解释。顾问们商议决定在解释当中给出真相，避免被动地被外界揭露的尴尬。但此事发生了转折：特朗普本人当时正在乘坐专机，他自己口述了一个该事件的版本，根据该版本的说辞，他儿子小特朗普与俄罗斯女律师的会面讨论了“美国家庭收养俄罗斯儿童的计划”。但小特朗普在与女律师会面前，已经知道该律师或掌握着可能不利于希拉里-克林顿竞选的信息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDL8dPeB/5KuE2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	白宫星期二证实，川普参与了这篇声明的拟定。白宫发言人桑德斯表示：“基于他知道的有限信息，总统参与了（声明拟定），就像是每个父亲会做的那样。”桑德斯特别强调，虽然总统参与了声明的拟定，但是这是一次“没有结果”的会晤。她说：“该会晤已经透露给了相关的部门，这也就是为什么纽约时报会得知这次会晤的存在。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDL8dJzX/vNcPo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【23】他是私下告诉我的，所以我保证说不会告诉其他人——于是我开了个新闻发布会
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国时间8月1日，美国总统特朗普称，富士康董事局主席郭台铭私下告诉他，美国新工厂的投资额其实是300亿美元，这一数字可是上周公布的3倍。特朗普这番话来自白宫举行的一场小型新闻发布会。“他私下告诉我，投资额可能会达到300亿美元。300亿美元啊！这可不是个小数目。”特朗普说道，“不过他是私下告诉我的，所以我保证说不会告诉其他人。”对于特朗普的发言，富士康发言人称，不评论特朗普总统的发言，依惯例，集团所有的投资计划会在董事会及相关部门批准后对外正式公布。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDL8dwnw/d11zs.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】两名委内瑞拉反对派领导人从家中被带走
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	委内瑞拉反对派领袖洛佩斯（Leopoldo Lopez）和莱德斯马（Antonio Ledezma）的家人说，两人星期二清早被情报部门（SEBIN）的特工带走。他们俩的家人都在推特上公布了两人被带走时的视频，其中莱德斯马还穿着睡衣。洛佩斯和莱德斯马两人都曾任市长，也曾因各种指控受到软禁。洛佩斯就在几个星期前被软禁，之前他刚因2014年反对马杜罗的街头抗议而被判煽动暴力的罪名服刑三年半，莱德斯马则因被控策划推翻马杜罗的政变而被定罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKA2qdg/6TtR9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普：马杜罗应当为反对派领导人的安全负责】川普说，委内瑞拉总统马杜罗“个人应为两名半夜被抓捕的反对派领导人”的安全负责。川普星期二晚上发表声明说：“美国对马杜罗独裁政权的行动提出谴责。洛佩兹和里德兹是被马杜罗政权非法拘押的政治犯。我们再次呼吁，立即无条件释放所有政治犯。”白宫发言人桑德斯称这一逮捕行动“不公正”，表示这些行动是在马杜罗“通过一场虚假的选举大肆揽权”之后发生的。蒂勒森称委反对派领导人的被捕“非常令人震惊”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKA25mT/11qcJM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【25】俄一小提琴家因抗议政府被捕
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯小提琴家Andrei Osipov因参与切博克萨雷（Cheboksary）反贪腐的示威游行，结果在乐团彩排时，被警察当着所有团员的面前带走，乐团排练不得不为此中断。此外，法院也判决他因为不服从警察执法，而必须要罚款六英镑。但这些似乎并没有阻饶Osipov继续发声，他不久后又继续回到街上，这回还带上小提琴，希望能以他的琴音，让示威活动多些平和的气氛，他说：我希望用音乐减少仇恨，必且鼓励对话。然而挑战威权并不容易，Osipov再度被法院判决有罪，这次要被罚20小时的社会工作，不过，他表示自己会继续发声，为他认为对的事情而坚持到底。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKA2K8k/iHlxp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【26】穆加贝：我还不会死 定接班人为时尚早
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	93岁的津巴布韦总统穆加贝日前正式回应关于选接班人的呼声，表示自己“还不会死”，现在谈接班人的事情为时过早。“有些人说总统要走（离世）了。我不会走。还有人说总统行将就木。我也没有濒死。”穆加贝在他的家乡告诉成千上万的支持者，“感谢上天让我活到今天，感谢上天让我活得好好的。我有些地方是有病，但是我的器官，我的心脏和肝脏都很稳定。最近，医生检查了我的骨头后甚至为其健壮结实而感到惊讶。”对于自己的接班人，已经掌权37年的穆加贝表示：“我想等时机成熟了再说。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKA1Ekg/eYLsS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【27】辐射中毒有解？以色列科学家研发解药修复损害细胞
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	人体在大量游离辐射暴露下所导致的急性辐射症候群（ARS），如今出现了新的解方。以色列生技公司 Pluristem Therapeutics 科学家所研发的 PLX-R18，可望修复辐射损害细胞，突破过去以输血或抗生素治疗形式的限制。 科学家在试验过程中，将解药直接注射在受到高辐射曝晒的老鼠肌肉内，研究结果发现，解药可以帮助修复其因辐射而损害的细胞，老鼠因而全数存活下来。科学家于是进一步将解药测试于非人类灵长类动物上，结果存活率高达 85%。解药实验研究从小体型动物跨步到大体型动物的成功，也让科学家对后续的研究充满信心
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKA2ztC/98qSA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】防隐私泄漏 俄罗斯开发反面部识别技术
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	面部识别软件现在越来越普及，且被用于各种场合，但时刻被盯着同样让一部分人感觉隐私被侵犯了。俄罗斯科技巨头Yandex的技术总监Grigory Bakunov最近，公开表示自己已经在网络上和其他几个黑客一起，开发出了一种“反面部识别算法”。Bakunov写道，“这项服务能够提供未来化的妆容，可以用一些面部线条来欺骗智能相机。”Bakunov意识到这种技术现在有可能欺骗银行和警察。他表示，不会把这些技术投放在市场，因为有人可能出于邪恶目的而使用它的可能性太高了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKA34Kv/4pjQw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【29】马斯克自曝身患躁郁症
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	46岁的“钢铁侠”马斯克31日发推文，承认自己患有躁郁症 (bipolar disorder)，他是在回答推友关于他的精神状态提问时，主动暴露个人的内心世界与精神状态。躁郁症是一种精神疾病，特点是情绪时高时低。每个人在每一天都会有情绪上的高低起伏，但躁郁症可使人的情绪迅速转变，对人的一生都会产生重要影响。尽管马斯克没有经过精神病专家的正式诊断，但研究显示，躁郁症与高度紧张和压抑有关，全球每年有超过3亿人受到压抑的影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKA20k3/df2Ek.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】苹果CEO回应在华下架VPN：政策执行力度增强，苹果守法 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8月2日，在苹果财报发布后的电话会上，苹果CEO蒂姆·库克回应了苹果应用商店中国区将VPN（Virtual Private Network）应用下架的事件库克称，早在2015年，中国就已经缩紧了围绕VPN的政策，要求相关运营者需取得政府所授予的牌照。“今年开始，中国增强了这一政策的执行力度。”库克说，由于许多VPN应用并不满足监管者的规定，所以苹果被要求下架这些应用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDL2Amfk/BrC4Q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】2017国际数学竞赛在印度举行  台湾持“中华民国国旗”入场
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，中印部队在洞朗地区对峙已超一个月，据台媒报道称，此事也波及到了数学竞赛上。2017年国际数学竞赛在印度举办，据悉，因中国大陆8支队伍临时取消参赛，台湾代表队被允许手持“中华民国国旗”参加开闭幕式。 据中央社报道，率领台湾代表队参加2017年国际数学竞赛的孙文先表示，大陆代表队与台湾代表队存在旗帜问题，此前参赛双方会先讨论要不要挂旗以免纷争。此次，由于大陆代表队临时缺席，加上主办单位（印度）感到非常不满，台湾代表队得以带着“中华民国国旗”出席开幕与闭幕典礼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKBQmcp/cKK6b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【32】大陆阅兵又现总统府 台国防部：不能被文攻武吓打败
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据台湾媒体报道，为庆祝建军90周年，解放军在“朱日和训练基地”举办阅兵活动，没想到却惊见背景再度出现一栋疑似台湾“总统府”的建物，遭猜测已对武统台湾，甚至是“斩首行动”做好淮备。对此，国防部发言人陈中吉1日表示，国军面对威胁不只上星期也不只上个月，随时保持高度戒备，“就是不要被文攻武吓打败，从来也没有松懈。”他表示，国军战时能作战、平时能救灾，对保障中华民国安全和台海安全，有信心做好战训本务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKBQtgC/A8TFq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【33】“KILL CHINESE”
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	一周前，墨尔本大学、蒙纳士大学等名校校园内出现“禁止中国学生进入”的辱华海报。现在，悉尼大学又惊现“杀死中国人”留言。据澳大利亚SBS电视台8月1日报道，悉尼大学开学第一天，有学生在该校留学生活动室男厕所的墙壁上发现了“KILL CHINESE”的字样。和文字一起的还有一个象征纳粹的标志。悉尼大学学生会发表声明说，学生会不会容忍任何形式的种族主义。他们迅速与校园保安清除了已经发现的所有涂鸦，并呼吁再有发现的同学立即联系他们。悉尼大学校方表示，他们已经通过闭路电视摄像头来监控，希望能找到肇事者以便通知警方和其他相关机构。他们认为，这类行为是无法接受的，也是不能容忍的。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKBQdhT/eHAV6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】爱因斯坦经典“吐舌照”拍卖 12.5万美元成交
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	物理学家爱因斯坦严肃、白色爆炸头的形象深入民心，但原来他也有俏皮的一面，他的一张“吐舌搞怪照”，当地时间7月27日在美国一间拍卖场竞标，最后以12.5万美元的价格成交。这张“吐舌照”摄于1951年3月，上面有爱因斯坦的签名。当年，爱因斯坦举行生日派对后，被一群摄影师和记者包围，疲累不堪的他吐了舌头就离去，被一名记者捕捉到。当时报社一度担心有损他权威形象，犹豫是否刊登。不过，爱因斯坦本人却对这张照片爱不释手，甚至把它印成贺卡送给好友，后来还被人们制成海报，成为经典流行。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDL6nKkq/12Xr3B.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/KevinOC?refer_flag=1005055010_"&gt;@长岛律师Kevin&lt;/a&gt;：美国宪法第一修正案严格保护宗教、言论、新闻等自由，因此美军内有不同宗教专职随军神职人员以及崇拜场所。在国防部五角大楼内有一个9/11纪念教堂，向大楼内的所有穆斯林开放作为崇拜场所。穆斯林牧师达伍德·阿格贝尔（Dawud Agbere）中校每天下午都会在教堂内主持祈祷活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/67f297b0gy1fi4207nirfj20f50cf3zj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/67f297b0gy1fi4209sszgj20bm0ha0tr.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2586528007?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@道門網-正统道教网站&lt;/a&gt; ：我们反对的这些，您反对吗？请正面回答。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDLb29VN/GpNNj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【37】没有一艘船能像一本书，也没有一匹骏马能像一页跳跃着的诗行那样，把人带往远方。  —— 艾米莉·狄金森 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKrDTcC/O8CwK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【38】在我看来，大千世界芸芸众生，无不在做白日梦。乞丐在做黄金梦，光棍在做美女梦，连狗都会梦到吃肉而不吃屎。在这个世界上总有一点可能好梦成真，但也可能不成真就到了梦醒时分。我们需要这些梦，是因为现实世界太无趣。——王小波 《红拂夜奔》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDKsoZwM/dNNpm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/maboyong?refer_flag=1005055010_"&gt;@马伯庸&lt;/a&gt;：我发现在人生每一个阶段，大家思考的问题都很类似。我小学时想“如果我做了总理，就取消家庭作业”；初中时想“如果全国人民每人给我一块，我就发财了”；高中时想“如果我上学途中碰到三个穿红色羽绒服，这次数学成绩应该能及格”；有了孩子以后，经常跟他妈探讨：“如果这孩子出生时抱错了，亲生父母来要，咱们换不换。” ----把这事跟朋友一说，发现大家都想过这事儿。
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	大家好，我是汉东省京州市副市长丁义珍，由于被侯亮平追查只能逃亡洛杉矶。过去这么久大家可能把我忘记了，现在准备回国报仇，然而机票钱还没攒够，现捣腾了一批JEEP牛仔裤来卖，各位捧个场，丁某他日必有重谢。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 14:34:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123150</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170801】越来越多的人认识到主办奥运很可能是劳民伤财</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123115</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中国回击川普总统在朝鲜问题上对中国的指责和或将实施的经济制裁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据路透社：针对川普周末对华极度失望的推文，中国外交部星期一在发给路透社的书面声明中说，朝鲜核问题不是由于中国而产生的，需要各方为找到解决办法共同努力，有关各方需要对此有一个正确认识。中国外交部还说，国际社会广泛承认中国为寻求朝鲜问题解决方案而进行的努力。美国政治新闻网站“政治”（POLITICO）7月31日，援引两位白宫官员的话说，川普的高级顾问在周末以及星期一开始草拟对华经济惩罚措施，预计将在本周末提交总统。针对美国川普政府拟议中的对华经济制裁，中国外交部称，中美贸易“互惠双赢”。中国商务部副部长钱克明日前对新闻界表示，朝鲜问题和中美贸易分属完全不同领域，彼此没有联系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBhNIRJ/12GFQt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】安邦回应出售华尔道夫酒店：没有出售海外资产计划
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国安邦保险周一表示，目前没有出售海外资产计划，各项业务和运营正常。 安邦在一份声明中表示，“安邦目前没有出售海外资产的计划。目前安邦的各项业务和运营一切正常，有充足的现金和充裕的偿付能力。”彭博社之前报道称，安邦被要求出售包括华尔道夫酒店在内100多亿美元的海外资产。2014年安邦以19.5亿美元的价格买下了这栋美国纽约的标志性建筑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBqajqx/IWtrf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【侠客岛：万达复星海航近期密集表态 出啥事了？】据人民日报海外版旗下微信公号“侠客岛”（ID：xiake_island）7月31日消息，万达复星海航近期密集表态。密集的严厉发声之后，是全面从紧的实际举措。上述领域海外并购几乎全线叫停。这些被叫停的海外并购有很明显的特征：既不能带来什么紧缺资源和新兴技术，也不能扩大国内就业和增加财政收入。相反，这些高度依赖国内银行“内保外贷”的高杠杆并购不仅给国内金融系统带来了风险隐患，且很可能存在假借并购之名行资产转移之实。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】余永定：没有证据说明藏汇于民
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	世界上没有任何国家在任何时期在两年时期丢掉一万亿外汇储备。这一万亿是什么概念？IMF的总资源，六千六百亿美元，东南亚金融危机爆发之前，世界各国花了大量的钱，IMF花了三千五百亿去救助，整个亚洲花了三千五百亿，我们两年一万亿没了。当然如果这一万亿确实是藏汇于民也说得过去，但是我们没有证据。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	央行后来采取了一系列加强资本管制的政策是完全正确的。说明什么？如果不在乎这个事，真认为是藏汇于民，央行还会采取干预外汇市场而不加强资本管制。可是央行现在是加强资本管制，说明不想让外汇储备接着往下跌了。这是一种损失，那些逃走的，不干预没法换钱不就留在中国了吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“我不知道往下去的钱哪去了，你说藏汇于民，那请你说明。我只好说我们许多的钱不翼而飞，我们需要仔细去看看它到底哪去了，防止这钱进一步流走，或者流走想办法拿回来。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBtNHWq/z1Lon.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】李迅雷：钱多人傻时代结束已为期不远 投资者应该放弃幻想了
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	从货币规模过量到货币规模适中，从资产荒到资产过剩，都是此轮经济增速下行的库兹涅茨周期中，金融周期见顶回落的表现形式。因此，钱多人傻时代的结束已经为期不远了，只是资产价格高估值的思维定势暂时还将存在，但作为理性的投资者，应该放弃幻想了。总之，全民博傻的时代已经接近尾声了，无论是真傻还是假傻，都应该回归理性，因为在资产过剩的趋势下，资产价格普涨的机会在这轮经济回落周期中很难出现。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBPWIXr/L93BY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】建行申请财产保全：贾跃亭兄弟及乐视2.5亿财产被查封冻结
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	8月1日，中国裁判文书网公布的两份裁定书显示，7月24日，中国建设银行股份有限公司北京光华支行以金融借款合同纠纷为由，向法院申请财产保全，请求查封、扣押或冻结乐视网、贾跃亭、乐视控股、贾跃民共计价值人民币2.5亿元的财产。建行的这一申请已获得法院准许。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBKBxPH/TfoVY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】时隔五年北京二环再供地：最高限价93521元/平方米
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京供地节奏正“快马加鞭”，二环甚至都有新增地块上市。这是时隔五年之后才有的公开招拍挂。公开信息显示，北京市东城区永外大街0503-602北等地块土拍将于8月1日15:30举行。招标文件显示，在出让细则上，居住建筑规模需执行90/70政策，并限价销售，均价不高于89068元/平方米，最高单价不高于93521元/平方米。商业部分50%需自持经营20年，在0503-606地块内配建燕墩博物馆（不小于7000平方米）且建成后无偿移交东城区文化委员会。城六区地上建筑规划50000平方米（含）以上的商品房开发项目应采用装配式建筑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBQF1os/JnLOc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】本科不努力，毕业成专科
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%8D%8E%E4%B8%AD%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%A4%A7%E5%AD%A6?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@华中科技大学&lt;/a&gt;  通过的《华中科技大学普通本科生转专科管理办法(试行)》规定，未达到培养计划总学分的3／4(二年级为2／3)者给予黄牌警示；未达到培养计划总学分的2／3(二年级为1／2)者给予红牌警示。一次红牌警示，或两次黄牌警示就得转入专科，且不能再转回本科。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBn7w1x/vXegz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】河南邓州新规：彩礼不能超3万 每桌酒席不能超360元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，邓州召开推进移风易俗树立文明乡风会，会议宣读了《邓州市农村红白事标准参照指导意见》。 《指导意见》规定细致，不仅规定彩礼总数要控制在3万元以内，还规定女方娘家来宾合计不超过20人、同村村民礼金不超过100元而丧事更是要尽可能简办。在酒席方面，对招待标准的规定细致到了每桌用烟几盒、每盒多少钱这样的问题。具体来说：女方娘家来宾合计不超过20人（2桌）；每桌用烟不超过2盒、每盒不超过15元；每桌用酒不超过2瓶、每瓶不超过50元；喜宴共计不超过20桌，每桌不超过16个菜，烟、酒、菜等每桌费用合计不超过360元。邓州市文明办创建科科长高永刚称《指导意见》只是引导性文件，不具有强制性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBw7hli/7MKDQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】女子患抑郁症跳河轻生 因微胖浮河上17分钟获救&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月30日晚，一名42岁患抑郁症的女子，因一时想不开跳河轻生。跳水女子由于身材微胖，跳河后一直浮在了水面上。在现场群众的指引下，消防官兵在河面上发现了这名女子，成功将其救上岸。该女子已脱离生命危险。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBsc5Wo/19U8Y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1740979351?refer_flag=1005055010_"&gt;@梁无咎&lt;/a&gt;：八一建军节，正在央视直播的国防大学教授。——提示:领花戴反了。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDB6feHp/12uGl6.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】金正恩夫妇出席“火星-14”再射成功庆功宴
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝中社31日报道称，朝鲜劳动党中央委和中央军事委30日举办宴会庆祝“火星-14”导弹再次试射成功，劳动党委员长金正恩携夫人李雪主出席活动。劳动党军需工业部长李万建在致贺词时表示，仅在20多天之内，朝鲜再次成功发射洲际弹道导弹，展现了伟大金正恩时代火箭工业的发展速度和巨大潜力。他强调，朝鲜将继续打造机动性和打击性强的新型弹道导弹，不断拿出在海陆空等所有空间压制世界的国防科学研究成果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDB97sS8/JIZuk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【五角大楼：朝鲜最近发射的导弹是其导弹发射史上飞行时间最长的一次】美国五角大楼发言人杰夫·戴维斯7月31日称，朝鲜7月29日发射的导弹是该国导弹发射史上飞行时间最长的一次，飞行时长大约45分钟。据悉，导弹飞行了近1000公里，最大高度超过3700公里。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;俄罗斯屏蔽V P N的法律将于11月1日生效 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	俄罗斯总统普京签署了禁止提供VPN和其它匿名技术访问被屏蔽网站的法律，该法律将于今年11月1日正式生效。俄罗斯议会下院国家杜马是在10天前对该法案进行了投票表决，获得了一致通过，这项法律要求ISP屏蔽V P N和其它匿名网络技术。国家杜马信息政策委员会负责人Leonid Levin称，法律无意对守法公民实施限制，它只是想要屏蔽非法内容。不清楚俄罗斯将会采取什么技术手段屏蔽匿名网络技术如 Tor。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBjFzJR/ASkWu.jpg"/&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/Dr%E5%A4%A7%E6%A2%A6?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@Dr大梦&lt;/a&gt;:各位还是别自行类比了，俄罗斯是没有墙的，所以谷歌，推特，ins，youtube之类是能自由登陆的，禁v p n是为了防止匿名访问某些网站的，不影响对大多数西方知名网站的访问&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】白宫幕僚长凯利上任首日 炒了上任仅10天的白宫通讯主任斯卡拉穆奇
	&lt;div&gt;
		美国海军陆战队四星上将出身的新任白宫幕僚长约翰·凯利，在上任第一天就开除了上任仅10天的白宫通讯联络办公室主任斯卡拉穆奇。斯卡拉穆奇是特朗普家庭好友，由特朗普女婿推荐进入白宫任职。特朗普于7月21日上午10点在办公室会议上任命斯卡拉穆奇，至今刚满10天。此前还有消息称，斯卡拉穆奇因在特朗普手下任职，遭到自己已怀孕的妻子厌恶，婚姻也出现危机。美国有线电视新闻网（CNN）此前分析称，这件事情与军人出身的新任白宫幕僚长约翰·凯利有关。特朗普解职斯卡拉穆奇的决定源于新任白宫幕僚长约翰·凯利的要求，这表明军人出身的约翰·凯利的来头，可能比我们想象的要大得多。 
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBcLs4a/j4XTF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	白宫新闻发言人桑德斯给出了官方离职解释：“斯卡拉穆奇先生认为他最好的做法，是给新上任的白宫幕僚长凯利一个全新的人事空间，让他可以组建自己的团队。”10天之前，当川普宣布将任命斯卡拉穆奇出任白宫通讯主任时，前白宫新闻发言人斯派塞愤然离职。那天下午，新官上任的斯卡拉穆奇高喊着“我爱总统”出现在白宫记者会上，第一次面对媒体的他给出斯派塞辞职的理由正是“斯派塞希望为我的入职清理出空间”。川普今天早上刚刚发过推：“白宫没有任何混乱！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBHhFGX/u9vme.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【白宫幸存者】川总上任6个月，9名白宫高级官员辞职的辞职，滚蛋的滚蛋，连默多克控制的纽约邮报都翻脸了
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBcLjhO/3AgYg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】共和党全国委员会工作人员保留去年大选所有文件以应对调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	共和党全国委员会工作人员已经得到通知，要他们保留去年大选的所有文件--那是为应对俄罗斯干预美国大选调查而采取的谨慎措施。共和党全国委员会律师办公室7月28日发出的备忘录说，由于共和党全国委员会在全国选举中所发挥的重要作用和潜在的广泛询问和调查，我们所有人都有可能得到提供信息的要求。备忘录说，涉俄调查人员还没有同共和党全国委员会联系，也没有具体理由相信他们会联系我们，但是“我们有保留潜在相关文件的义务。”共和党全国委员会下令所有工作人员不要“删除、破坏、修改或消除文件档案、手提电脑、台式电脑、平板电脑、移动通讯、电邮或任何储存系统或器械、任何文件或纪录、或同大选相关的其它材料。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBHJLah/yCcoN.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】2024年“谦让”给巴黎 洛杉矶主办2028年奥运会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥运双城记的举办安排初步出炉，北京时间8月1日凌晨，美联社发布消息称， 洛杉矶已经和国际奥委会达成协议，选择举办2028年夏季奥运会，洛杉矶市议会主席魏森的发言人证实了该消息。如此一来，巴黎将如愿以偿成为2024年奥运会的举办地。国际奥委会对洛杉矶的决定表示欢迎，并提出向组委会支出18亿美元（14亿英镑）资助。了解商讨进程的消息人士透露说，洛杉矶接受的理由是，主办2028年奥运会的经济效益要比先在2024年主办奥运会更高。这笔资金将包括延长筹备计划时间的费用，以及在奥运会到来前资助青年体育项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBand9y/L5sMl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%89%AD%E8%85%B0%E6%9D%91%E6%B0%91?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;: 跟以往不同，这次奥运主办权几乎没有竞争。原因很简单，参加竞争的候选城市都属于民主体制，财政是预算硬约束，越来越多的人认识到主办奥运很可能是劳民伤财。如果没有其它非经济目的（如提升国家形象）没必要去争这种事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】委内瑞拉制宪大会选举结束 马杜罗称看到“胜利”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	委内瑞拉总统马杜罗宣布，在星期天结束的委内瑞拉制宪大会的投票中“获胜”，有超过800万民众投下了自己的选票。马杜罗说：“这是胜利的一天，有大量选民参加。让那些长着眼睛的人看一看。寡头没有为人民的眼睛和耳朵，他们是看不见的。我们关心人民真正关心的。”但当天投票过程中的暴力造成至少九人死亡。在加拉加斯现场的记者说，十多个投票站几乎空无一人。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBiFMMo/3LP0u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国冻结委内瑞拉总统马杜罗的资产】美国财政部周一对委内瑞拉总统马杜罗实施制裁，理由是其侵犯人权，并称周日举行的授权政府修宪的投票是旨在打造极权政府的非法行为。该举措冻结了马杜罗在美国管辖地区的一切资产，尽管目前尚不清楚马杜罗是否在美国拥有资产。此举将马杜罗列入被美国财政部制裁的少数国家元首之列。财政部同时警告称，任何与马杜罗计划用来修宪的制宪大会有关的官员都会面临制裁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBiFTvp/RI1Ao.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/TimeHorizon?refer_flag=1005055010_"&gt;@Time_horizon&lt;/a&gt;：美国财政部刚宣布制裁委内瑞拉马大大，冻结其屯在美帝的一切资产，这下马大大懵了，几年辛辛苦苦当美刀搬运工（用贪腐资金从委内瑞拉外储中兑取美刀，然后搬到境外敌对势力那边屯着）的结果化为乌有，这也说明一边向美帝转移资产，一边国内假装反美反帝忽悠愚民的行为是有风险的，刚开始演戏可能没事，入戏太深就可能被干
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】英政府确定终止欧盟人口自由流动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧盟成员国公民有权在欧盟区内任意一个国家生活、工作和学习，这种被称作“自由流动”的权利将于2019年3月在英国终止。英国首相特蕾莎·梅(Theresa May)的发言人周一表示，当2019年3月英国正式脱离欧盟时，两者之间的人口自由流动也将随之结束。梅的发言人斯莱克(James Slack)说，具体细节还有待进一步协商。斯莱克表示，会在合适的时候对脱欧后移民体系的其它因素进行讨论，但如果依然认为，到时仍和现在一样人口可以自由流动，那肯定是错的。这一宣布可能会让英国企业感到担忧，因为它将破坏性最低、最易达成的一个过渡期协议排除在外。根据这一协议，英国将暂时留在欧盟的单一市场和关税同盟内。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBGl3ad/BF4GQ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】黑客窃取 HBO 1.5 TB 数据，泄漏权力游戏剧本
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	黑客入侵了 HBO 的内部网络，窃取了大约 1.5 TB 数据，泄漏了多部尚未上映的剧集，以及《权力游戏》下周的剧情剧本。HBO 证实它遭到了网络攻击，表示正与执法机关和网络安全公司合作调查此事。据《娱乐周刊》报道，黑客泄漏了尚未上映的《Ballers》和《Room 104》的剧集。黑客还公布了尚未上映的第七季第四集《权力游戏的》剧本，表示未来会公布更多信息。 
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBFjCZU/cycGs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】AI发展出人类无法理解的语言 脸书关闭“失控”项目
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上个月，Facebook 人工智能研究所（FAIR）使用机器学习方法，对两个聊天机器人进行对话策略迭代升级，结果发现它们竟自行发展出了人类无法理解的独特语言。研究者不得不对其进行了人工干预。现在Facebook 的研究院已经停止了这一项目的研究，原因是“担心可能会对这些AI失去控制”。这不是第一次发现 AI 偏离训练所用的英文，转向发展出新的更加有效的语言。虽然在人类看来，这些沟通更像是胡言乱语。但是，从AI 智能体的角度上看，他们实际上是有词义意义的。似乎智能体们发现，英语的句子对于特定场景的理解并不是必需的。当下，以深度学习为主的AI 遵循的是“回馈”（reward）原则，智能体通过依照一系统特定的行为行动，会获得相应的利益（benefit）。但是，在这一场景中，继续使用英语并没能带来相应的回馈，所以智能体决定适应更加高效的方法进行沟通。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBFjul0/rEWuR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5506682114?refer_flag=1005055010_"&gt;@断线的红风筝&lt;/a&gt;：和某二线城市官员讨论租售同权以及住房租赁试点，谈到可能的措施包括但不限于：按照城区不同地段设立租金指导价，限定浮动范围；建立公开租赁房源发布平台，鼓励个人与房东对接，减少中介环节；允许公积金，银行商业贷款支付房租，发展租金分期付业务，与个人征信挂钩。最为关键的是，由于一二线城市市内大部分可租房源与学区房都掌握在存量二手房房东手中，靠政府加大新建保障房，经济适用房，廉租房的供应缓解租赁供需失衡并不现实。所以政策的核心目的是把二手房尽可能逼到租赁市场上，可行的办法之一是各地在已经出台的“取得产权证后2年内不得出售”的基础上继续扩大禁售期，改为10年。这样进一步冻结楼市流动性，断了二手房房东的囤房，炒房梦，只得将房源提供出租，从而实质性扩大待租房源供给，有效缓解租金过高问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDBlmNar/w9NGE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/234665127?refer_flag=1005055010_"&gt;@曝猛&lt;/a&gt;：还有这种操作？？？&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6e1fa92cgy1fi2yjsssq8j20zk0k0q67.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6e1fa92cgy1fi2yjrnwl9j20zk0k00vw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6e1fa92cgy1fi2yjtu2tjj20zk0k00vw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6e1fa92cgy1fi2yjucujxj20zk0k0n09.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6e1fa92cgy1fi2yjv7jjcj20zk0k0gos.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】如果你打了半小时牌，仍然不知道谁是菜鸟，那么你就是。   —— 巴菲特 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDB4DjP5/liPzZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/sickipedia?refer_flag=1005055010_"&gt;@英式没品笑话百科&lt;/a&gt;：
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	苹果：你要是坚决要求，我会配合。&lt;br/&gt;
谷歌：我不再接受你的要求，再见。&lt;br/&gt;
微软：你别激动，我们搞个中国版。&lt;br/&gt;
——bailing64
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 01 Aug 2017 14:40:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123115</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170731】如果观众不喜欢主旋律电影，那是厨师没把菜做好</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123093</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】李嘉诚旗下公司145亿港元出售香港固网电讯业务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李嘉诚旗下的和记电讯香港7月30日晚间公告，公司与Asia Cube Global Communications Limited（买方）订立买卖协议，公司以144.97亿港元现金将其在HGC（该公司持有固网电讯业务）中的全部权益出售给上述买方。和记电讯表示，HGC的价值近年并未于公司股价中充分反映，因此透过释放HGC价值，可望为股东创造价值。公司将因该交易而取得大量款项。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDscqo7l/tNvUt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】内地首个宫颈癌疫苗上市 9-26岁女性可接种
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	31日，中国内地首个获批的宫颈癌疫苗“希瑞适”上市。接种机构是各城市的社区医院及社区卫生服务中心。葛兰素史克的HPV二价疫苗定价为一支580元（接种需打三针）。默沙东四价疫苗的定价尚未明确。适合接种的年龄是9-26岁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDsjxIJV/XrCcO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】安监总局原局长杨焕宁被行政撤职降为副局
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经查，国家安全生产监督管理总局原党组书记、局长杨焕宁身为中央委员，严重违反政治纪律和政治规矩，在大是大非问题上背离党性原则；违反廉洁纪律，利用职权谋取私利。被给予留党察看二年处分、行政撤职处分，降为副局级非领导职务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDsl2nyf/Iw2Vu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中影董事长：如果观众不喜欢主旋律电影 那是厨师没把菜做好
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喇培康表示，过去一些主旋律电影拍得不太理想，是因为主创没把片子做好，而不是主旋律这个题材的问题。“你不能让观众反思，说观众的审美有问题，或者说观众觉悟太低。一盘菜做出来大家不爱吃，那么厨师应该反思。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDsr2Ics/LnWXw.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
【启用香港导演没选错 以后不排除请美国导演拍革命题材】请刘伟强来当导演，曾经也不是很踏实，他毕竟是香港地区导演，连“建军”怎么回事都不知道。现在看来我们选他是正确的。以后还有这种革命题材，我觉得我们甚至可以请美国导演。虽然现在还没提上议程，但这种可能性不排除。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDsp9KiB/P0ltO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/shifengyang1992"&gt;@考拉的慵懒人生&lt;/a&gt; ：开始偷票房了吗？大早晨的，全部满座，商场都没开门，大家都是挖地道进去看的？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDsp9zs4/buZQO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】高校录取通知书违规夹寄银行卡 律师：涉嫌民事侵权
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不少大学录取通知书里附带了跟个人信息相联的银行卡和电话卡。河南予瑞律师事务所律师李华阳表示，学校向商业机构提供学生身份信息，涉嫌民事侵权，银行和客户建立银行卡服务合同关系需要本人和银行签订，高校不能直接代办。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDslPRvd/CQN5K.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】8月起新规实施：个人异地本行柜台取现手续费等将取消
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家发改委、银监会近日联合印发通知，自8月1日起，取消个人异地本行柜台（含ATM）取现手续费，暂停收取本票、汇票的手续费、挂失费、工本费，各商业银行应主动对客户在本行开立的唯一账户免收账户管理费和年费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDss4rod/NBUD6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】中国拟开放5大城市雇菲佣 月薪或高达1.3万元
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据“菲律宾星报”网站7月31日报道，菲律宾劳动就业部30日发布一份报告称，中国打算聘请菲律宾家政服务人员前往中国5个大城市就业，并承诺给予这些菲佣很高的工资。报道援引菲劳工部副部长杜米那(音译)的话称，中国大使馆的官员与劳工部讨论了派菲律宾家政服务员到中国5个主要城市的可能性。这5个城市中包括了北京、上海和厦门。双方正在研究为受聘的菲律宾家政服务员提供10万比索月薪(约合人民币1.3万)的可能性。报道说，中国的一个代表团将在9月访问菲律宾，进一步洽谈有关派菲佣到中国的事宜。菲劳工部的官员表示，中国想聘请菲律宾家政服务员的其中一个原因是菲律宾人的英语能力，这对于提升小孩英文水平很有帮助。此外，“与其他国家的人相比，菲律宾人也较温和。” 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDst0G84/LK6YK.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2323668352?refer_flag=1005055010_"&gt;@Ming_the_Great_大明&lt;/a&gt; ：&lt;img alt="[黑线]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/91/h_org.gif" title="[黑线]"/&gt;新加坡菲傭月薪才600新元！
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%8A%BC%E6%B2%99%E9%BE%99?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@押沙龙&lt;/a&gt;: 中国的雇主和保姆之间的很多麻烦，是源于中国人不习惯于职业化的、不带过多人情味儿的日常交往。其实从另一面想，这虽然带来很多麻烦，但也不失为一种国民性格上的可爱之处。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】辅警执勤时被碾压身亡 网友发帖称撞得好被拘7日
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一段湖北孝感市一名辅警在执勤时被一辆轿车冲卡撞倒并碾压的视频，日前在网上流传。一广西柳州男子因曾违法停车被处罚，遂就该段视频在网上发布“撞得好”“狗东西”多段辱骂交警执法人员的言论，被警方处以行政拘留7日的处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDspXcwX/2EIyY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】看到宾馆大厅墙上写着两个字：信钱。现在的人也太赤裸裸了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDrT9NgV/YZb4S.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】反制裁，普京下令755名美国外交官撤出俄罗斯
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	普京于周五（7月28日）作出驱逐外交官的决定，但现在确定的是撤走的人数，这些官员最晚在9月1日必须离开俄罗斯。这将令美国驻俄外交人员人数减少至455人，与俄罗斯驻华盛顿的外交人员数量相同。此次行动被认为是现代历史上任何一国外交人员被驱逐规模最大的一次。被逐的人数包括了全俄各地美国外交机构当中的俄罗斯雇员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDsgw0yb/DWdyB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国方面表示，这一举动“不公允且令人惋惜”。美国国务院一名官员说：“我们正在评估这一限制造成的影响，以及我们将如何回应。”普京也在宣布的决定中加入了些许柔和的言辞，表示他不希望施行更多的措施，但同时表示，他不认为两国关系会在短时间内改善。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【11】警方对“失联女教师”搜索范围扩大至北海道全境
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	中国驻札幌总领事馆表示，北海道警方已将搜寻范围扩大至北海道全境，但截止至7月30日22时，失联公民（危秋洁）无进一步消息。警方负责人表示，已陆续出动大批警员及直升机、警犬等对失联者最后现身地点阿寒湖地区等进行重点搜寻。目前，北海道警察本部已将搜寻范围扩大至北海道全境并将对北海道的景区、酒店、机场、车站、码头、便利店、网吧等公共场所进行重点搜寻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDs6lSpw/sfHqv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【12】朝鲜：若制裁将采取“正义的严厉行动”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜30日警告，如果美国对其洲际弹道导弹最新测试行动提出新的制裁，将采取“正义的严厉行动”。 朝中社当天援引该国外交部发言人谈话报道称，若美国坚持其军事冒险主义且针对我们祭出超大规模的制裁计划，我们将正如我们已经宣布的那样，以正义的严厉行动做出回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDs6m8tr/gEHoe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【黑利：不再要求安理会开会讨论朝鲜】朝鲜日前再次试射洲际导弹，美国驻联合国大使黑利表示，不会再要求联合国安理会召开会议，因为会议总是“没有结果”。她说：“中国大陆必须决定是否踏出重要的下一步，与朝鲜对话的时机已经结束。”黑利表示，联合国安理会已对朝鲜作出多项制裁，然而朝鲜仍旧逍遥法外。她呼吁中国控制朝鲜，并表示：“安理会提出的办法若无法显著提升国际间施与朝鲜的压力，那是没有意义的。” 黑利也提到：“事实上最糟的情况是，这正给予朝鲜的独裁领导人一个讯息，那就是国际社会间不愿意正面挑战他。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDs6lMBR/DrYyj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】菲律宾一市长涉毒被射杀
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾警方30日说，当地时间30日2时30分左右，一些警员奉命前往西米萨米斯省奥三棉示市进行突袭搜查，在搜查该市市长家时遭武装抵抗，警察遂开枪还击。据警方披露，共有12人在交火中丧生，其中包括奥三棉示市市长夫妇。除查获一些毒品外，警方还从各处搜查地点缴获大量武器弹药，包括手榴弹和火箭弹发射器等。据当地媒体报道，总统杜特尔特早前曾点名道姓说这名市长涉嫌毒品走私。警方一直在对其实行布控监视。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDs6mkRf/daBtL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】不满健保法案被废 川普试图更改国会议事规则
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	共和党版本健保法案在参议院表决失败，川普总统29日早晨在推特发文，要求共和党掌控的国会参院必须立即改掉60票绝对多数的投票过关门槛，并指现有200条法案躺在参院待审，“真是个笑话”。他也指出，若不改成51票简单多数就能表决过关的话，共和党参议员“看起来就像一群傻瓜，只是在那边浪费时间”。根据参院规定，一旦发生阻挠议事的“冗长辩论”（filibuster）状况时，参院共计100个席次当中，必须有超过五分之三，也就是60票绝对多数的同意，才能依法终结讨论，进入表决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDs6mqPb/zkNDa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】预谋引爆民航客机 澳当局逮捕4名嫌犯
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	澳大利亚总理特恩布尔宣布，反恐当局29日成功挫败一起企图引爆一架民航机的恐怖袭击阴谋，并在悉尼逮捕四名涉案男子。为了加强反恐，澳洲当局要求旅客最好在飞机起飞前两小时到机场报到。特恩布尔说，目前澳洲境内所有国内及国际机场都已加强维安措施。澳洲司法部长也表示，自2014年至今，这是澳大利亚第13度遭遇恐怖威胁，另外共有31起反恐行动，共70人被起诉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDs6m3kI/RucAm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】德国康斯坦茨一迪斯科舞厅发生枪击 致2死3重伤
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间本月30日凌晨，德国西南巴登－符腾堡州（简称巴符州）康斯坦茨一歌舞厅30日凌晨发生枪击事件，致两人死亡、多人受伤。 据当地警方消息，34岁的作案人当天凌晨射杀１人、重伤3人后，与警察发生交火，受伤后送医不治身亡。一名警察在交火中受伤。 警方说，目前作案人动机不明，尚不确定是个人还是团伙作案。警方已出动特种警察部队和一架军用直升机进行后续搜捕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDs6lgdi/68USs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】委内瑞拉制宪大会选举投票  一名反对派与一名候选人被枪
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	委内瑞拉制宪议会选举投票已在当地时间30日晚间7时结束，街头动乱持续，有民众说看到军队在首都朝建筑船群众开火。目前还没有确切的投票结果及投票率数字，但反对党宣称到当日下午的投票率仅7%。美国正考虑实施与石油相关的制裁措施，最快会在31日宣布。据BBC报道，在投票开始后，一名反对修宪的活动人士在抗议活动中被枪杀。与此同时，一名候选人在其家中被枪杀，此人是一名律师，是修改宪法的成员之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDs6ltJo/aPe5G.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这个由马杜罗发起支持的公投一旦通过，将产生一个由545名制宪成员所组成的新宪法修订机构。他们其中的大部分代表将从委内瑞拉国内乡村地区，也就是在马杜罗主要支持来源地的中被选出。新的制宪机构将获得解散委内瑞拉现有议会的权利。这也意味着马杜罗可以借此机会，绕过由反对派把持的现议会，重新产生新的立法机关并继续担任总统一职下去。马杜罗的这一企图遭到了美国的批评和制裁，以及国内反对派在过去几个月里的上街抗争。有的反对派领袖甚至表示，马杜罗想利用全民公投来实现他自己独裁统治的梦想，并就此清除其可能在原定于明年年底举行的总统大选中败选的可能。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDs6lHP4/12wwov.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】涉嫌歧视HIV员工 中国公司在乌干达被起诉
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	两名乌干达员工日前向他们的前雇主中国交建提起诉讼，控告其歧视、解雇感染艾滋病病毒的员工。乌干达高等法院将在8月16日开庭审理此案。两名员工要求中国交建赔偿4亿乌干达先令。此前，控辩双方的庭外和解努力已经宣告失败。中国交建的律师团队以及乌干达全国道路交通局的发言人拒绝对此案进行置评，并强调此案尚在法庭审理过程中。中国交建乌干达行政主管郝运峰(音)则通过电子邮件回复路透社问询称，公司为员工提供免费、自愿的HIV体检。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDs6mdUp/MGeyu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】钢铁侠的企业帝国：SpaceX估值已达到210亿美元
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	马斯克创立的太空探索技术公司SpaceX，近日完成了新一轮3.5亿美元的融资。现在，这家致力于帮助人类定居火星的公司估值达到了210亿美元，成为全球最估值最高的私营企业之一。根据研究公司CBinsight的数据，随着新融资的加入，SpaceX成为全球7家有投资者大举注资，估值达到200亿美元以上的精英公司之一。其余6家公司分别是优步、爱彼迎（Airbnb）、WeWork、Palantir、滴滴出行以及小米。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDs6lAc6/4bMlF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;!--?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?--&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【20】宝洁公司削减超过一亿美元的数字广告费
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	宝洁公司称它上个季度削减了超过一亿美元的数字营销支出，但业务并没有因此受到多少影响，证明数字广告大多数是无效的。宝洁财务主管 Jon Moeller 在财报电话会议中指出，在网站上展示的定向广告可能会受到机器人程序制造的虚假流量的欺骗，或者广告与令人反感的内容放在一起。数字广告没多少作用，广告的展示要么是服务于机器人程序，要么是反人类的，或者是不利于品牌权益。宝洁削减数字广告费用的做法呼应了其他营销高管对数字广告有效性的日益增长的担忧，他们认为数字广告是浪费钱，广告从未真正抵达目标观众。 
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDstZ7dg/MGWpB.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【21】夏威夷檀香山市立法禁止过马路时看手机
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国夏威夷州檀香山市最近通过一项法律，未来行人若“在穿越马路或公路时查看行动电子装置”，即属非法行为。规定所指的电子装置包括电玩装置以及无所不在的智能手机。檀香市长卡德威（Kirk Caldwell）在市区数一数二繁忙的十字路口举行法案签署典礼时说，之所以需要这项“分心行人”法律，是因为檀香市有许多人在行人穿越道上遭车辆撞击。卡德威表示：“有时候我希望有那种不需要通过的法律，或许常识就有用了。”“但有些时候，我们就是缺乏常识。”首次犯法将开罚15至35美元，二次犯法将处以35至75美元，第3次将处75至99美元。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDstZdyS/9GJ3G.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bjmaiziljg?refer_flag=1005055010_"&gt;@北京麦子2010&lt;/a&gt;：乌克兰客机…土耳其紧急迫降.飞机在4000英尺高度遭遇冰雹等恶劣天气.机头和机窗照片…几乎是盲降…机上乘客121人，机组人员6名…安然无恙！…事后，波罗申科为飞行员颁发奖章.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/7140f715ly1fi1tqdqnkpj20qo0k00w6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/7140f715ly1fi1tqepkr8j20k00qo415.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】历史：赫鲁晓夫秘密访华
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1958年7月31日，苏共中央第一书记赫鲁晓夫访问中国。访问期间，赫鲁晓夫同毛泽东等中共中央领导人讨论了国际形势和中苏关系等问题，并发表了《毛泽东和赫鲁晓夫会谈公报》。在这以前，苏联国防部长马利诺夫斯基于4月份致函中国国防部长彭德怀，建议在中国建立长波电台，以使苏联红军能同在太平洋地区活动的苏联潜艇保持通讯联系。苏联提出，由苏方出大部分费用，中国负担部分费用，6月，中共中央答复，同意建设该项设施，但一切费用由中国负担，可以共同使用，所有权归中国。苏方提出交涉，全部费用仍由苏方出。此事未达到一致而被搁置。7月21日，苏联大使尤金在会见毛泽东时，就中国所需的海军援助问题提出苏中联合舰队。毛泽东指出，这是政治问题，你们要把俄国民族主义扩大到中国海岸，是要控制我们。他拒绝了这一损害中国独立主权的要求，并要尤金大使把他的话如实向赫鲁晓夫转告。7月31日，赫鲁晓夫就此事秘密来华。在与毛泽等中国党和国家领导人的会谈中，赫鲁晓夫否认了要搞共同舰队是苏联领导人的意思，责怪尤金大使不懂军事，没传达清楚，苏联只有提出共同研究舰队的问题。毛泽东严词指出了问题的实质所在，驳回了苏方侵犯中国主权的无理要求，申明了中国党的立场。会谈不欢而散。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDrSGfNc/14OyKe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】德媒：摩拜单车是白痴经济 前景堪忧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德《经济周刊》发表《白痴经济：中国的共享泡沫》，称摩拜单车的商业模式无异于白痴经济：每辆车价值250欧元（约合人民币1978元），每天须使用5次才能一年内回本。而顾客平均4天才借一次，每小时 12 欧分 （约人民币 0.9元）的价格太便宜。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDsniwqC/5IRqm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/magaret521?refer_flag=1005055010_"&gt;@红拂夜奔不复还&lt;/a&gt;：六月我们去厦门的时候，发现经常住的酒店旁边出现了新楼。后来一打听才知道，因为厦门9月开金砖会议，所以把很多旧楼都套了新壳子。做了一面假墙！窗户也能打开。面子工程做到这个地步，服了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6a4f060bgy1fi2axut9t6j20k00zkju3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6a4f060bgy1fi2axx0ytsj20k00zkjuf.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6a4f060bgy1fi2axxgbz1j20k00zkn08.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/6a4f060bgy1fi2axu6pivj20k00zk0w0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】投资家罗杰斯：下次金融危机或已不远 金价将飙升
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“每隔四年到八年，美国或北美就会出现经济问题，所以说我们遇到金融问题并不罕见。我预计下一次金融危机将从今年或明年开始，将成为你我人生经历中最糟糕的一次危机。”他预计，一旦金融危机爆发，金价将出现“爆炸性”上涨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDsyRFJI/SWZju.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%8B%BF%E6%80%AA%E5%B9%B8?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;: 拜托这些官媒不要动不动就“最美”了。作为一个医生，最基本急救知识都没有，只会让同行汗颜，一点也不美。丢人。癫痫发作，不要向嘴里塞任何东西。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDszHPdK/Zy5GG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/maboyong?refer_flag=1005055010_"&gt;@马伯庸&lt;/a&gt;：建国初期曾经有一阵流传谣言，说苏联要造原子弹。需要来中国割人睾 丸，引发了社会恐慌。我今天讲给一朋友听，朋友很气愤：“太愚蠢了！原子弹和蛋蛋有什么关系啊！这谣言太不合理。” 说到这里，他又停顿了一下，又说：“退一亿步说，就算造原子弹需要用睾 丸，苏联人肯定也是先割波兰人的嘛！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/561ee475ly1fi25hdp9z9j20ku0wc0z8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】黑暗笼罩着整个世界，但理想却光芒四射，无比灿烂。   —— 雨果 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GDrLQ6dM/WiyXB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/nopingwest?refer_flag=1005055010_"&gt;@NoPingWest&lt;/a&gt;：在 不知妻美刘强东，悔创阿里杰克马，一无所有王健林，普通家庭马化腾 之后又多了个
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	下周回国贾跃亭 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	——Twitter. zmt0516
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	月底了，我只想冲点业绩，只要你来，别说砍价钱，我帮你砍老板都可以...邦先生男装棉麻馆，家伙都准备好了，就等你来！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://shop100036231.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://shop100036231.taobao.com/ &lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 15:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123093</guid></item></channel></rss>