<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 20 Jan 2018 15:09:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180120】如果提前了解你要面对的人生，不知你是否还有勇气前来</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128305</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中共十九届二中全会通过修改宪法部分内容的建议，把习近平新时代中国特色社会主义思想载入国家根本法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国共产党第十九届中央委员会第二次全体会议，于18日至19日在北京举行。全会审议通过了《中共中央关于修改宪法部分内容的建议》，张德江就《建议（草案）》向全会作了说明。全会认为，我国宪法必须随着党领导人民建设中国特色社会主义实践的发展而不断完善发展。为更好发挥宪法在新时代坚持和发展中国特色社会主义中的重大作用，需要对宪法作出适当修改，把党和人民在实践中取得的重大理论创新、实践创新、制度创新成果上升为宪法规定。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/010ec4f4/83f17f7e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】美舰擅入中国黄岩岛海域 外交部回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月17日晚，美国“霍珀”号导弹驱逐舰未经中国政府允许，擅自进入中国黄岩岛12海里内海域。中国海军依法对美舰识别查证，予以警告驱离。美军行为损害中国的主权和安全利益，对中方开展正常公务活动的船只和人员安全造成严重威胁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/08adfc78/d1785d04.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】总局提出节目嘉宾标准：格调低纹身嘻哈文化不用
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	19日，国家新闻出版广电总局宣传司司长高长力在宣传例会上提出，广播电视邀请嘉宾应坚持“四个绝对不用”标准，并明确要求节目中纹身艺人、嘻哈文化、亚文化（非主流文化）、丧文化（颓废文化）不用。日前，GAI退赛《歌手》的新闻在网上疯传，引来网友热议。昨日（18日），《歌手》录制现场，李泉临时上场顶替GAI，坐实这一消息。至于原因，节目方未有回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d6b645ee/29bd0265.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【专家：中国有嘻哈选手名字怪异 要在电视台播得改】比如说《中国有嘻哈》选手成员的名字问题，一多半是英文名字，还有一些比较怪异的名字，这样的名字在网络综艺节目里出现可能就没有问题，但是如果在电视台播出，这样的名字可能会在审核的时候做出改变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】浦发银行成都分行违规向1493个空壳企业授信775亿元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	浦发银行成都分行为掩盖不良贷款，通过编造虚假用途、分拆授信、越权审批等手法，违规办理信贷、同业、理财、信用证和保理等业务，向1493个空壳企业授信775亿元，换取相关企业出资承担浦发银行成都分行不良贷款。四川银监局依法对浦发银行成都分行罚款4.62亿元；对浦发银行成都分行原行长、2名副行长、1名部门负责人和1名支行行长分别给予禁止终身从事银行业工作、取消高级管理人员任职资格、警告及罚款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d0814f4c/f35f21d1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【四川银监局也被问责】银监会表示，鉴于四川银监局对浦发银行成都分行相关风险线索等问题未全面深查，对其监管评级失真，银监会党委责成四川银监局党委深刻反省，吸取教训，并对四川银监局原主要负责人和其他相关责任人进行了严肃问责，给予党纪政纪处分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】王石等人因个人原因辞去华大基因独立董事职务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	华大基因公告称，董事会近日收到公司董事吴淳、董事赵谦和独立董事王石的书面辞任报告。吴淳因个人原因申请辞去公司董事、薪酬与考核委员会委员职务；赵谦因个人原因申请辞去公司董事职务；王石因个人原因申请辞去公司独立董事职务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/039756a1/4d94b589.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】武汉未来5年筹集56万套大学生租赁房，大学生可打八折买房
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	武汉将于今后五年筹集56万套大学毕业生租赁房，以吸引更多大学生落户武汉就业创业。留汉就业创业的大学毕业生将可以低于市场价20%买到安居房、以低于市场价20%租到租赁房。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/48f86f20/e27878ac.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】“冰花男孩”来北京：看升旗 走进警察学校
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	19日下午，王福满的父亲王刚奎告诉记者，在中建三局安排下，他和儿子王福满于19日下午抵达北京，这是王福满第一次坐飞机，在飞机刚起飞时，身体有些不适应，飞机降落时有点晕。王刚奎说，王福满下了飞机后，很开心，很幸福，他将在北京待3天。20日早晨会到天安门看升旗，之后还将走进警察学校，看警察世界，圆北京梦。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8d800ed2/c5496817.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】谷歌与腾讯达成专利共享协议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	谷歌和腾讯星期五宣布达成涉及一系列产品和技术的专利共享协议，在重返中国的路上又迈出一大步。这一涵盖范围广泛的协议将使这两大科技公司可以联手开发各项技术，便利谷歌在中国、腾讯在美国扩展业务。这一协议意味着双方都不会起诉对方侵犯专利权。这两家公司表示，这一因素将通过消除法律障碍加速发展，并让对方自由使用自己的专利组合。谷歌专利主管Mike Lee表示:“达成此类协议，科技公司就能够专注于为用户打造更好的产品和服务。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8cf1f120/a98bde32.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】美国联邦政府部门从当地时间1月20日零时起正式“关门”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	截至美国华盛顿时间20日零点，也就是北京时间今天13点，美国共和、民主两党未能就临时预算案达成妥协，美国联邦政府将因此暂时停摆。此前，临时预算案18日在美国众议院通过，但由于两党在军费开支、移民问题上争执不下，临时预算案于19日晚被参议院否决。由于拿不到预算经费，美国联邦政府进入停摆状态，非核心部门将关门，大量联邦雇员将被迫休假，部分公立医院的接诊也将暂停，国家公园等旅游景点暂时关门。 此前，最近一次美国政府停摆发生在2013年奥巴马执政时期，当时也是由于民主、共和两党未能解决政府预算问题，停摆风波持续了16天。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8a2a8de8/a6827c2c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新华社解读特朗普上任周年政府关门：政治极化空前 政治信用透支】美国总统特朗普上任一周年纪念日当天，美国行政部门被迫“关门”。两者同时发生，虽有种种机缘巧合的偶然性原因，但也凸显出特朗普执政一年后美国政治极化加剧的现实，并反映出美国政府治理能力下降、政治信用透支的更深层问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】美贸易代表：支持中国加入WTO是个错误
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国贸易代表署（USTR）19日发布中国屡行世贸组织（WTO）承诺情况报告指出，美国支持中国加入WTO似乎是错误决定。报告指出，中国在2001年加入WTO后，按照其当时加入的议定书规定，理应修改上百项法律、法规及其他措施，以符合WTO的义务。美国政策决定者希望，中国加入WTO后，可以与基于非歧视、市场准入、互惠、公平与透明原则的国际贸易体系相容，但事实令人失望。报告称，中国现在基本上仍是以国家主导的经济体，美国和其他贸易伙伴在中国贸易体制方面持续面临严重问题；期间，中国利用WTO成员资格成为国际贸易的主导者。报告写道，基于这些事实，美国支持中国加入WTO似乎很明显是犯了错误。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a8013670/db59e3e8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】朝鲜突然取消艺术团先遣队访韩计划
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国统一部官员透露，朝鲜昨晚10时左右通知韩方，取消原定今天向韩方派遣艺术团先遣队的计划。统一部指出，朝鲜以祖国和平统一委员会委员长李善权的名义发来通知，收件人为韩国统一部长官赵明均。朝鲜在通知中未写明取消访韩计划的理由。统一部表示，朝鲜在周末也会透过板门店热线通话，届时韩国将询问朝鲜取消艺术团先遣队访韩计划的理由等详情。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/53dd145b/4237598e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】媒体：金正恩热爱篮球 拥有梦幻球鞋
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒报道，金正恩1998年8月曾假扮为朝鲜驻瑞士外交官之子以化名朴恩（Pak Un）前往瑞士就读语言学校，当年仅1米67的他身高比起同学们矮了一截，矮矮胖胖的他个性风趣又受欢迎，在朋友眼中是热爱篮球和收藏Nike球鞋的开心果。好友之一科瓦切维奇（Nikola Kovacevic）透露，当时金正恩穿着一双梦幻Nike球鞋：“当我们都只能梦想拥有一双这样的鞋子时，他却已经穿上了。”他说“朴恩”对篮球非常痴迷，有很多NBA纪念品，还有好多篮球明星的照片，在球场上表现突出，认为胜利就是一切：“当时他对政治表现出完全没有兴趣的样子。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9e019319/f689f534.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	另一友人伊姆霍夫（Marco Imhof）就形容金正恩为人好笑友趣：“他很好笑，人也很有趣，讨厌失败，认为胜利非常重要，我真不敢想像当初跟我一起打篮球的那个人，如今已经统治整个朝鲜。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a74bdf54/a32bc0da.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】马蒂斯：美正面对中俄不断增加的威胁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国防部长马蒂斯说，美国正面对中国和俄罗斯不断增加的威胁。马蒂斯在国防战略报告中，阐述国防部对未来的展望时说，美国正面对修正主义势力的威胁，其中包括中国和俄罗斯。这些国家寻求打造一个符合自身专制模式的世界。他指出，虽然美国的军力仍然强劲，但在海、陆、空、太空和网络的竞争优势却逐渐削弱。马蒂斯说，美军必须具备创新思维，并持续投资，打造具竞争力和能打胜仗的联合部队。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c34e2c3b/776e6ff0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	关于中国，报告说：“中国正在运用自己的军事现代化、影响力和掠夺式的经济活动来胁迫邻国，试图改变印度洋-太平洋地区的秩序，使之有利于中国。中国的经济和军事力量在持续上升，通过长期的举国战略发挥实力，中国正在持续发展的军事现代化项目的近期目标是寻求获得印-太地区的霸权，并在未来取代美国、取得全球的主导地位。”他还认为报告并不会影响美中之间的合作， 因为美国并不排斥合作，只是希望从一个“强大的地位”谈合作。他还谈到，报告对中俄的态度并不完全一样。俄罗斯被视为完全”敌对“的国家，但是，美中之间的关系更微妙。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/db056d00/0ce697c8.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】彭斯：川普是史上最尊重生命的总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	第45届反堕胎游行“为生命游行”（March For Life）19日在华府举行，副总统彭斯在白宫玫瑰园欢迎参与游行的部分筹办人、参与者，宣称川普是“美国史上最尊重生命的总统”。川普则以直播方式向集会群众演说，承诺任内捍卫宪法保障的生命权。川普演说时高举反堕胎立场，也谴责具有争议性的怀孕晚期堕胎是不对、必须要改变的。川普发言前，卫福部宣布，政府撤销了奥巴马政府所制定“限制各州对提供堕胎服务医疗机构采取行动”的医疗补助计划指导方针。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a2b7d057/3d832829.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	成千上万名来自美国各地的教会学校、宗教团体、反堕胎组织人士举着“我支持生命”、“我替胎儿的人权发声”等标语，从华府市中心的国家广场集会后走向宪法大道及川普大酒店前宾州大道。一位来自阿拉巴马州蒙哥马利的高中女生演说时称，马丁路德金博士领导民权运动，她加入的是“为未出生者的民权运动”(Civil right march for unborn)。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c5d18b65/7827b015.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】巴布韦反对派领导人在美国坠机身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国当局正在调查津巴布韦反对派高级领导人贝尼特在直升机坠毁中身亡的事件。一同遇难的还有贝尼特的妻子以及其他三人。美国警方说，直升机星期三晚上在新墨西哥州偏远山区坠毁。那里离科罗拉多州不远。直升机坠毁中有一人受伤，得以逃生，并打了求救电话。目前不清楚贝尼特为什么在新墨西哥州。60岁的贝尼特是积极帮助穷人的活动人士，长期以来坚决反对穆加贝总统 。穆加贝去年被迫辞职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2386751e/a7533ddb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】NASA测试核反应发生器，希望以此为能源供火箭抵达火星
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国NASA联合洛斯·阿拉莫斯国家实验室以及美国能源部正在研发一款核反应发生系统，并在近日发布声明称已经试验成功。据了解，该装置名为Kilopower，可提供1千瓦到10千瓦的电压，可供能火箭抵达火星。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9434d752/be66fdc8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】没有阳光的日子：莫斯科上月仅6分钟见到太阳
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯首都莫斯科在去年12月创下了单月最短日照时间记录，整个12月份仅6分钟见到有阳光。莫斯科国立大学的气象站表示，这也打破了2000年12月只有3小时阳光的记录。一般来说，12月份的莫斯科通常也有10多个小时的日照量。整个莫斯科陷入一片阴暗，令许多莫斯科居民都感到相当郁闷。俄罗斯气象中心负责人Roman Vilfand解释，这一现象与温暖的大西洋气旋有关，莫斯科平均温度上升6度，云层随之增厚，想同阳光玩游戏就变得困难，幸好1月份日照量应会上升。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c9d91c32/0eddc269.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】历史：万湖会议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1942年1月20日，纳粹德国官员在柏林西南部万湖的一个别墅开会讨论“犹太人问题最终解决方案”，并落实了有系统的犹太人大屠杀。会议围绕于将所有阶层的犹太人从德国和德国人住的地方逐出。会议也提出将犹太人“移送”到东欧。参与的官员也点数欧洲的犹太人人口（大约1100万），以犹太人的年龄和国籍来考虑移送的方法和怎样处理“混血儿”。大多数学者一度认同万湖会议是第一个有关犹太人大屠杀的会议。原因是因为会议所有的纪录都被盟军发现和在纽伦堡法庭用来作为证据。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ac941d2a/42958140.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】光荣
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fe1e152f/961bb3f7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6443544480?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@酸溜溜影业&lt;/a&gt;：1993年第一期《大众电影》杂志，封面马羚，封底莎朗.斯通，杂志上市后，一抢而空。但两张照片引发了上面的愤怒，认为低俗下流。上面要求收回已发行的杂志，同时要求第二期立刻停印，接受审查。但杂志社认为已经上市的杂志全部收回不现实，而且第二期已经在印刷了，现在停印也不现实。于是顶住压力让第二期杂志上市，第二期尺度比第一期更大……封面石兰，封底叶玉卿。第二期上市后，我们并不知道之后发生了什么。但从第三期开始，封面封底又恢复了所谓的“正常”，再也没有出现过所谓的“大尺度”照片。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/00724sgMly1fnmuzjnayzj30d80ixtaq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/00724sgMly1fnmuzk34v9j30dc0iytak.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/00724sgMly1fnmuzj8wf5j30dc0j840d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/00724sgMly1fnmuzkghkgj30dc0izwgf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;: 如果提前了解你要面对的人生，不知你是否还有勇气前来。——《无问西东》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cbecf6e9/562442f6.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 20 Jan 2018 15:09:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128305</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180119】你们可能刚刚在电视上见到我了，我被驱逐了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128275</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】“全面二孩”第二年：出生人口数和出生率均下降
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家统计局18日公布的数据显示，2017年我国全年出生人口和人口出生率均下降。数据显示，2017全年出生人口1723万人，比上一年减少了63万，人口出生率比上一年下降了0.52‰，达到12.43‰。按此看，全面二孩政策仍不能遏制住生育人口数量的下滑趋势。此前不少专家认为，全面二孩政策实施后，在2016和2017年新增出生人口会大量增加，2017年会形成峰值。该情况并未出现。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4d95ffd9/44c25494.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】桑吉号泄漏浮油面超过100平方公里 大于预期&lt;br/&gt;
14号在中国东海爆炸沉没的伊朗桑吉号油轮泄漏的浮油带逐步扩大蔓延，继续引发对海洋生态和生物带来的灾难的担忧。中国海事局的数据显示，目前已经有四个油污带，总面积大约101平方公里。海事局称，目前也已经测到桑吉号的位置，它位于115米的洋面下，未发现其他异常障碍物。接下来，上海打捞局将安排水下机器人前往沉船水域进行探摸。有关部门及一些学者认为现在就评估"桑吉号"事件带来的生态影响还为时过早。不过绿色和平指出，事发海域是包括蓝鲸、枪乌贼、蓝蟹、黄鱼等海洋动物的冬季栖息地。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b88ed8b/15e963b5.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【4名救援人员登船瞬间曝光】&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c0df4628/ce49a942.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】美国将淘宝等9中企列“恶名市场”名单 商务部回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前美国贸易代表办公室发布有关2017年度知识产权保护的报告，其中9家中国市场被列入“恶名市场”名单，包括淘宝网等。对此，商务部新闻发言人高峰表示，美方报告缺少确凿证据和相关数据支撑，商务部对其客观性、可信度表示怀疑。中方敦促美方全面、客观、公正评价中国企业在知识产权保护方面的努力，以建设性方式妥善化解分歧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c8f7f3a5/f4cf560c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】统计局回应部分地方GDP注水：不影响全国数据真实
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有外媒记者问及中国部分地方政府GDP存注水问题，宁吉喆回应，中国的统计数据和制度不会因为少数地方少数企业少数单位的真实性问题而受到影响。90年代起，我国实行分级核算，国家统计局核算全国数据，主要工业是根据联网直报，农业是抽样调查，服务业是电子政务的数据，同时地方也按国家制度方法来核算。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d2cd094d/416061eb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】社科院原副院长：股市不是用来炒的是用来持有的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国社会科学院学部委员、原副院长李扬日前接受专访，他就目前中国股市与债市出现的一些根本问题，如“炒壳”、“卖壳”、个别股票“高送转”乱象、无视中小投资者利益等投机行提出批评。他表示，股票不是用来炒的，应加强监管，尽快回归价值投资。李扬作为中国资本市场的设计者之一，他提出，现在中国需要发展草根资本市场。中国的结构从A股到中小板，到新三板是一个倒金字塔，倒金字塔是不稳定的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5badcbce/84a66dbb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】沈阳车主车牌掉漆被罚，沈阳交警：车牌清晰标准尚无具体细则
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，一段由辽宁都市频道播出的新闻视频显示，沈阳交警以“未保持机动车号牌完整与清晰”为由，对多辆车罚款200元。其中一被处罚的车主车牌有掉漆现象，但仍可明显识别机动车号牌。该车主抱怨“我这牌子哪儿有毛病”，交警回应称“你有职责保持你的号牌不受任何污物污染”。沈阳市公安交警支队一工作人员证实上述视频内容并表示，之所以进行处罚，是因为该车主号牌存在掉漆现象。对于如何界定号牌是否清晰完整，该工作人员表示尚无具体细则和规定，“建议市民，如果（对号牌是否清晰）心里没有底，花100块钱（换牌）买个心安。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/aacac256/b9259c57.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【沈阳交警回应“对不清晰车牌罚款”：撤销处罚】18日晚沈阳公安交警支队回应称，该处罚事实认定不准确，已向当事人道歉并撤销处罚。涉事的3名交警被行政警告。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E5%BC%A0%E6%B4%B2?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@张洲&lt;/a&gt;:那么，为什么从当事交警到记者，到播出该节目的电视台，3个节点都觉得这次执法没什么问题呢？这侧面说明了什么？上次公示内容是：“如有不服，请到xxx提出异议”，200元的设置实在玄妙，让每个车主都觉得不值当跑那一趟，而且，贵单位违纪，却耽误无辜者的功夫，显得非常高傲。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】释永信看望特困家庭送红包：有困难及时联系少林寺
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为宣扬慈善、扶危救困，少林寺发起“少林慈善行”活动，1月17日，农历腊月初一，全国人大代表、少林寺方丈释永信走进贫困户家中，为他们送去温暖。当天，释永信来到少林寺的对口扶贫村——登封市君召乡水磨湾村、蔺沟村的贫困家庭，看望贫困户，并送上了被子、米、面、油等新年礼物和红包。临走前，释永信对一位村民说：家里遇到什么困难了，可以随时和少林寺联系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6f6b8aab/408b0750.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】一科技公司拆分电信宽带转租牟利，被上海网警查处
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近期，上海网警在工作中发现，本市一创业园区内有多家企业均与一家违规提供互联网接入服务的企业签订了服务协议。经调查，一名为“铸新网络科技有限公司”（以下简称“铸新公司”）以公司名义向电信运营商申请了宽带线路后，将线路通过分光设备，拆分成多根宽带，通过与该园区内30余家企业签订“宽带接入协议”的方式转租给用户，以此从中牟利。对此，上海市公安机关网安部门按照《计算机信息网络国际联网安全保护管理办法》有关规定，以非法为用户提供线路接入且未履行公安机关互联网备案，依法对“铸新公司”处以停机整顿六个月的行政处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/15bc0653/a1f4b3ec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】无印良品在深圳推出全球首家酒店
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本运营杂货品牌“无印良品”的良品计划设计的酒店“MUJI HOTEL”全球首家18日在中国广东省深圳市开业。酒店内装使用了中国旧房屋的建筑材料，并设无印良品大型店铺及饭店。通过使顾客感受“无印良品的世界观”，以期扩大客户群。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1bf60310/e2267a9e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】李彦宏登上时代周刊封面
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李彦宏登上最新一期《时代周刊》（亚洲版）封面，这是中国互联网企业家第一次登上该周刊封面。该周刊在封面上给予了李彦宏“the innovator（创新者）”的称谓，并在内文报道中以“百度李彦宏正在帮助中国赢得21世纪”为题（《Baidu's Robin Li is Helping China Win the 21st Century》）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/deef6b4c/0db76ae8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】&lt;a href="https://weibo.com/suseyiyuan?refer_flag=1005055010_&amp;amp;is_hot=1" target="_blank"&gt;@刘同&lt;/a&gt;：我爸突然拿出来一张借条让我还钱，1998年我问他借了30块，借了20年……每天一块钱利息。我把这7038块钱和本金30元还给了我爸……然后我爸告诉我他还有一张我10岁时候写的借条，内容是：借10块钱，还15万。谨以此提醒各位同学们，不要因为年幼手头拘谨，就随意给父母写借条。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d97961a7/424be86d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a href="https://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=0000015012_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;：据报道，昨晚周杰伦在莆田的演唱会上，很多歌迷举起了这种荧光棒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a744b602/d979ea9c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【13】华裔网红大闹澳网现场 呻吟嚎叫致比赛中断
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间周三，澳洲头号选手Nick Kyrgios正准备开始第二轮比赛，在比赛现场的华裔男网红Jamie Zhu找准时机，起身跑到观众席最前排拿出手机拍摄，随之开始发出不雅的“呻吟嚎叫声”。夸张的声音引起全场注意，Kyrgios惊愕地抬头看向观众席，而场下观众亦是一脸震惊。场内随后嘘声四起，其身边的男球迷试图将其拉走未果，直至球场保安冲进场内带走Jamie，比赛才再度重新开始。被赶出球场的Jamie随即向粉丝吹嘘道：“你们可能刚刚在电视上见到我了，我被驱逐了。但我认为那是我一生中最伟大的事情，希望你们能喜欢。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c87d4947/76f027d4.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
澳媒对他在澳网公开赛上的行为群起抨击，并以“Wannabe”的字眼来讽刺Zhu不择手段求走红的行径。然而，Jamie却对此不以为然，并表示自己并不会对此道歉。Jamie表示自己并未做错事，没有做出任何侵犯他人的行为，“我觉得现在的社会对于一些事情过于敏感了”。他还表示，若有人觉得不适，那可能是不太理解他的幽默感，“随着科技的进步，我们新一代的幽默感也不一样了，也许有很多上一代的人并不理解我，不过这也没什么关系”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7b2fdeb1/f230a772.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】零下60度游泳 大陆游客惊呆战斗民族
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯萨哈共和国（Yakutiya）的奥伊米亚康（Oymyakon）被称为“地球上最寒冷的村庄”，这几天进入严冬，出现了零下67度的低温。不过，日前有一群中国大陆游客却被目击到，在这么冷的天气只穿一条内裤就跑去温泉区游泳，还大喊“中国第一强！”。拍摄视频的当地居民波托斯卡雅（Elena Pototskaya）表示，“今天只有零下65度，但这一群中国旅客竟然还能很快乐地在温泉里游泳...太可怕了！这种天气连当地人都不敢出门！”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/77b0c62f/4379f116.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】港版微信可向内地个人跨境汇款 限单向操作
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	港版微信支付WeChat Pay HK 17日宣布开通香港至内地的个人跨境汇款业务，香港用户可将账户中的港币汇至内地微信好友的关联银行账户，收款人直接收取人民币。目前，该业务仅单向开放，且仅限港版微信用户，内地用户暂无法通过微信将人民币转换成港币汇至香港。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9f7d5b69/fc9d67c2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】美太平洋司令：中国在印太区搞破坏
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	正在印度洋太平洋地区加强海上合作的美国、日本、澳洲和印度，18日派出海军代表齐聚在新德里举办的瑞辛纳对话（Raisina Dialogue），讨论如何维护印太地区的海上秩序。美国太平洋司令部司令哈里斯（Harry Harris Jr.）说，某些国家正在破坏印太地区的繁荣、开放和包容的潜力。哈里斯表示，作为志同道合的民主国家，正面临来自朝鲜的直接威胁，及中国和恐怖主义等长期挑战的现实。他在发言结尾时表示，中国是印太地区引起混乱的过渡性强国，但“我们可以合作克服这个问题，也包括中国”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6e3a266f/437dc6dd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本自卫队统合幕僚长河野克俊表示，中国的军事力量正变得愈来愈强大且不断扩张，而且在东海和南海“一直无视国际法”。他也批评中国推动的“一带一路”，表面上是经济，实际上藏有军事动机。河野克俊说，为遏止中国的挑衅，印度、美国、澳洲和日本必须合作，区域可一起创造环境孤立中国，迫使中国改变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b91a0b6a/22d16958.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】实权在握 玄松月不签字团长不敢跟韩国代表握手
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《朝鲜日报》报道，朝鲜首席代表文化省艺术演出运营局局长权赫峰，用敬语称呼坐在右侧的玄松月，态度相当恭敬询问意见。此外，朝鲜官员在现场先将资料交给玄松月，等她签字后，团长才同意与韩国代表握手。消息人士指，从此次会谈观察，玄松月很可能是领袖金正恩钦点的代表团领导。消息人士续指，玄松月在会议中有不少发言，认为一般在这种会议除了首席代表，不太会有其他人发言，各种行径显示玄松月是“实权人物”才受到高度尊敬。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9aff8249/1639555e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	报道还提到玄松月2015年12月率领牡丹峰乐团到北京表演，中方人员要求更改舞台布景上的核弹图案，她立刻拒绝并称：“元帅（金正恩）的作品一个点不能少。”据称玄松月决定在表演前四小时取消演出，下令乐团全体人员回国，赢得金正恩极大信任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6d112a2d/61d4583a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩媒：朝鲜计划在平昌奥运会前举行阅兵】据韩联社报道，朝鲜为了庆祝建军70年，还是要坚持在冬季奥运开幕前一天，也就是2月8日举行大规模阅兵活动。韩联社引述韩国不具名官员指出，朝鲜打算在平壤附近的机场跑道，集结部队1万2000人，展示火炮与其他武器。该官员表示：“我们相信，朝鲜将在2月8日举行阅兵，庆祝正规部队建军70年。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/779d39a5/e55e7d6f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】盖洛普民调：美国全球领导地位创新低 德中俄超前
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国民调机构盖洛普访查134国约1000名受访者对各国领导者信心的民调显示，美国现任总统川普的支持率创下历史新低，且美国的全球领导地位下滑。川普政权下的美国领导地位降至30%，不仅低于前总统欧巴马时代的48%，也低于中国大陆。这是盖洛普2007年起，进行各国国际领导地位访查民调的新低纪录。民调显示，德国（41%）的全球领导地位最高，其次为中国大陆（31%），第三为俄罗斯（27%）。这是2008年以来，美国第一次落后于德国和中国大陆，且德国的支持率长期保持在40%以上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/33877238/fff3ddb0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】美国白人至上主义凶杀案件倍增
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一份新的报告显示，美国白人至上主义者在2017年犯下的谋杀案件数量是2016年的两倍以上。设在美国的反诽谤联盟星期三发表的研究报告说，美国在2017年有34人被境内极端主义者杀害，2015年和2016年则各自有69人和71人遇难。虽然死亡人数下降了，但仍然在1970年以来暴力最多的年份中排名第五。这份报告说有一些死亡事件与极右运动有关，“这个运动在2017年的活动从网络扩张到实体世界，增加了未来更多种暴力行为的可能性。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8ebb7365/06edf6e6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】川普让墨为边境墙付200亿美元 墨外长：做梦
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普在推特上发消息称，“墨西哥将直接或间接地或通过长期偿还来支付这堵墙，墨西哥与美国的贸易顺差可笑的达到710亿美元。与墨西哥出口美国的花生相比，200亿美元的‘墙’就是(美国的)‘花生’。北美自由贸易协定是一个坏玩笑！”对此墨西哥外长表示，墨方重申，在任何情况下，墨西哥都不会为美墨边境墙而买单，墨西哥也不会通过媒体或任何社交媒介，就北美自由贸易协定或其他有关双边关系事宜进行协商。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ca0ba7fd/5c711847.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】川普颁发“假新闻奖” 招致自己阵营的批评
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普颁发“2017假新闻奖”，这一举动引来广泛的批评，包括来自他自己的阵营共和党的批评。亚利桑那州另一名共和党参议员杰夫·弗莱克（Jeff Flake）周三称川普对媒体的处理方式“可耻且令人反感”。杰夫·弗莱克说：“当一个当权者称所有不配合他的媒体都是“假新闻”时，可疑的应该是那个当权者，而不是媒体。”杰夫·弗莱克说：“人民的敌人，美国总统2017年就是用这个词来称呼自由媒体的。总统先生，斯大林也是用这些词来形容他的敌人的，当我们的总统用了和斯大林同样的词的时候，这显示，我们的民主处于怎样的状况。专制是人民的敌人，自由媒体是专制的敌人。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/317461a5/d8883d0e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/mrnosheep?refer_flag=1005055010_"&gt;@没有羊先生&lt;/a&gt;：川普颁发的“假新闻”奖里，排名首位的是Op-ed评论（根本不是新闻），经济学家克鲁格曼在文章发表三天后收回其中对经济萧条的预判。榜上有名的十条“错误”中（第十一个是泛泛而谈通俄门），两条是记者发的推，且都很快被本人纠正。十个"奖"里有八个被迅速被涉事媒体或其他媒体指正，大的疏漏还有相关人士引咎辞职。假新闻奖，反倒成了去年新闻界努力工作，hold itself accountable的旁证。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	再回过头来看GOP假新闻奖的通稿，不是我要搞“都一样学”，但文风读起来真是一股“建设资本主义核心价值观”的味道。&lt;a href="http://t.cn/RQKsaU8" target="_blank"&gt;O网页链接&lt;/a&gt; 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a href="https://weibo.com/u/1676891703?refer_flag=1005055010_&amp;amp;is_hot=1" target="_blank"&gt;@Power_Puff&lt;/a&gt;：新上任的奥地利总理，结束了对德国的访问，坐着民航飞机回维也纳了，够节省的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3f61a88b/1e76ba78.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】威廉王子的新发型
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国威廉王子于当地时间周四（18日）在伦敦出席活动，分别与在英国国家卫生事务局工作的退役军人，以及一间儿童医院的年幼病人见面，外界焦点却落在威廉王子的新发型上。从照片可见，威廉王子把头发剪短，清楚可见其头顶没有任何毛发。英国著名发型师乔?米尔斯认为，未来国王在这样的公开场合秀出自己新面貌的决定显示了极大的自信。米尔斯在接受采访时说：“很长一段时间以来，特别是在网络和媒体上的评论都是关于他的头发变少，而且他正在失去头发的事实。我认为这很适合他，我认为他看起来很棒。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d4d29789/3df67266.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】台湾通过《所得税法修正案》：年薪40万台币一下不再缴纳所得税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	立法院临时会昨日三读通过“所得税法修正案”，大幅调高标准扣除额、薪资特别扣除额与身心障碍特别扣除额，全国542万综所税申报户均能受惠，平均减税约1万~1万5千元，其中年所得低于40.8万元、平均月薪低于3万元的受薪阶级，明年皆可免缴所得税。据台财政部去年公布研究报告统计，2011~2015年台湾受薪阶级人数介于472万~512万人之间，年薪中位数则一路从37.5万元提升至40万元，等于全台有近半数的受薪阶级，年所得都在40万元以下。此次税改后，有近半数受薪阶级皆可免缴综所税。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/82bb92b3/d610b2d4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蔡英文当晚在facebook上表达感想，指明年报税的时候，有些上班族就会发现改变发生了，以往要缴的税金因为这次税改而省下来，“台湾今天又往前进了一步”。她提到，年收入在40万元新台币以下，大约月薪3万元新台币的台湾人，未来将不必缴纳综所税，同时也调高营利事业所得税，让税制更加公平。蔡英文强调，这次税改的目标，就是要建立符合国际潮流、具备竞争力，且公平合理的所得税制，提升台湾的投资环境、改善中小型及新创企业税负，最重要的是也减轻了受薪阶层和弱势民众的负担。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/30f377bb/b1eaa7f2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】保护知识产权 特朗普要向中国开“罚单”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普指责中国侵犯"知识产权"，并以开具"罚单"相要挟。周三，特朗普接受路透社采访时表示，相关的罚金可能会很高，但他并没有说出具体数额。"我们这里所说的经济赔偿，数额是您无法想象的。"对中国开"罚单"的具体内容是什么，美国总统特朗普不愿意做出更多的说明。1974年出台的一部商贸法规将被做出对中国展开相关调查的法律基础。根据这项法律，美国可以对中国实施惩罚性关税或其他制裁措施，直至中国做出改变为止。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7f6a3105/0c225380.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】崔天凯：指责他国无助于解决美国自己的问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间1月17日晚，驻美大使崔天凯出席美国中国总商会在纽约举行的年度迎新春晚会。针对美国一些人对过去几十年中美关系发展取得的成绩提出的质疑，崔天凯大使强调：质疑自己取得的成绩实属愚蠢至极。否认发展强劲、互利的中美关系存在巨大潜力和广阔前景，实属贻害无穷。当谈及所谓中美贸易不平衡问题时，崔天凯大使说：“贸易本质上是互利的，国与国之间的确会存在贸易上的不平衡，同时一国内部也会存在不平衡，例如收入上的不平衡。指责他国无助于解决一国内部的不平衡问题。不要问别人能为解决你的问题做些什么，而要问我们能为应对共同挑战一起做些什么。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6abb1ae3/a8b91e17.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】三款“吃鸡类”手游因不符合“社会主席核心价值观”被勒令整改
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此前曾有消息称，2018年将会加强网络游戏管控。近日，就有微博博主在微博上曝光了广电总局第二批违规手游名单。此次曝光的违规名单中共有17款游戏，比较热门的《王者荣耀》、《阴阳师》、《荒野行动》等几乎都在名单当中。而这些游戏的违规内容也不尽相同。除此之外，《荒野行动》、《小米枪战》、《终结者2审判日》这三款“吃鸡”手游的违规内容则是“游戏内容不符合社会主义核心价值观”。此前，广电总局也针对PC端的绝地求生发出过这项声明。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/98d3db62/c94d15dd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】林心如《我的男孩》恢复上架
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	林心如《我的男孩》日前爆被指控台独，遭到腾讯视频下架，引起许多讨论，她事后发出声明“以前不曾以后也不会支持任何台独言论及行为。”事隔10天，现在已经恢复上架。林心如此前被人检举该剧有2000万文化部补助金，被指是“台独”，因此遭到广东广电局下架，在腾讯视频全被移除，她发出3点声明，气炸表示“恶意诽谤”，更强调“本工作室及林心如女士一直支持两岸和平共处、友好发展，以前不曾以后也不会支持任何台独言论及行为。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8ed4d362/35ffe780.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】《恶毒梁欢秀》全部节目下架
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	"不理性、不客观、不中立"，这是中国网络脱口秀节目《恶毒梁欢秀》的自我介绍。该节目的话题尺度比较大，从社会到人情，从商界到演艺圈，都没有逃过主持人的"毒舌"。可能正是出于这个原因，节目在中国颇受网友们的追捧。本月中旬，细心的网友们发现，搜狐视频出品的《恶毒梁欢秀》第二季全部节目资源在搜狐视频网站上消失了。与此同时，传来消息，梁欢的微博被"无限期禁言"。有人评说，梁欢也算是"求仁得仁"。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/40ee91cf/30894540.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】嘻哈发展史上值得纪念的一幕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/03abbe95/13279849.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/209993883?from=feed&amp;amp;loc=nickname&amp;amp;is_all=1" target="_blank"&gt;@邓艾艾艾&lt;/a&gt;：其实当年那位迷人的叛逆男孩在校园十佳歌手大赛中酷酷地唱“原谅我这一生不羁放纵爱自由”时，他并不真正理解自己所唱的自由是什么，如果他理解，也未必爱。他只是想强调自己的不羁放纵。&lt;br/&gt;
坐在台下的你也不理解，但在未来，也就是现在，你懂了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/farmostwood?refer_flag=1005055010_&amp;amp;is_all=1" target="_blank"&gt;@木遥&lt;/a&gt;：讲两个故事。&lt;br/&gt;
1980 年元旦，中央人民广播电台播放了李谷一演唱的《乡恋》这首歌。这是在革命歌曲一统歌坛几十年后，第一次出现轻声歌颂爱情的歌曲。举国哗然。《乡恋》红遍大江南北，李谷一成为中国大陆第一位流行歌手。也正是因为这首歌，她被共青团中央点名批判：「这是流氓喜欢的歌。」媒体连篇累牍地指责这首歌是「靡靡之音」，李谷一是「大陆的邓丽君」，「黄色歌女」。李谷一顶着压力坚持用她的唱法唱这首歌，一直唱到了 1983 年首届春晚上。&lt;br/&gt;
1980 年 10 月 10 日，赵丹去世。去世前两天他在人民日报上发表了一篇文章：《管得太具体，文艺没希望》。他说：「党领导国民经济计划的制定，党领导农业政策、工业政策的贯彻执行；但是党大可不必领导怎么种田、怎么做板凳、怎么裁裤子、怎么炒菜，大可不必领导作家怎么写文章、演员怎么演戏。文艺，是文艺家自己的事，如果党管文艺管得太具体，文艺就没有希望，就完蛋了。」&lt;br/&gt;
他的文章反响极为强烈。他死后上面有话传下来：赵丹临死还放了个屁。&lt;br/&gt;
长河没有输赢，只有蜿蜒向前。这两件事都发生在改革开放之初，今年是改革开放四十周年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/bridgeduan?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname&amp;amp;is_all=1" target="_blank"&gt;@破破的桥&lt;/a&gt;：嘻哈音乐属于美国黑人文化。它的诞生背景是这样的：美国在二战后成为世界上最强的国家，它作出了很多伟大的成就，战争获胜，登月壮举，经济上扬，执世界之牛耳。然而，在如此伟大成功的国度里，却有这样一群人，就是美国的黑人们，他们诞生于贫民窟里，从小就穷苦潦倒。在成长环境里被黑帮文化耳濡目染，外出则遭遇各种种族歧视。这个对比非常强烈，主流世界里，人人衣着光鲜，男士谈论高端文化，倡导各种高尚的价值观，显得非常文明。而另一些人的世界，则是犯罪司空见惯的丛林社会，人人为了一口饭都要拼上性命。他们的生存状况是被主流社会所忽视的，即便在民权运动后的很长一段时间里依然如此。&lt;br/&gt;
为了描述这种社会状况，抒发自己的情感。黑人们从非洲文化里边取材，发明了嘻哈音乐。他们在嘻哈音乐里，嘲笑高端人士，认为他们虚伪。嘲笑主流价值观，认为这些道德不过是吃人社会的门面。总而言之，嘻哈音乐诞生时的意义是对主流和权威的反抗与嘲弄。&lt;br/&gt;
嘻哈在几十年后传到了中国，中文歌手们模仿着嘻哈的歌词和唱腔，模仿得是很好，但他们并不理解嘻哈的精神，或者说，即便理解了，却没有内化为自己的精神内核。他们只知道，嘻哈里面有脏话，很够劲，听众喜欢，是个招揽粉丝的手段。却并不知道这些脏话是为了嘲弄高高在上、故作庄严肃穆的主流道德。&lt;br/&gt;
中国这个地方真是太适合嘻哈了，其他不说，就说微博上转了三万次后被删掉的GAI参加的这个节目吧。你看看，中间的嘻哈歌手在学着怎么跪舔，上头的评委跟清朝的僵尸一样教他怎么样舔得更好更自然，下头的观众就跟丧尸一样拼命鼓掌。这么好的一个嘻哈素材，足够诞生多首洗脑名曲了。&lt;br/&gt;
在中国，跪舔是个供远大于求的工作，一个跪舔职位至少有3000人竞争。不缺你这一个。嘻哈歌手们还是应该转变思路，别老想着搂钱和进入主流，回归嘻哈最初的精神，就会发现嘻哈素材俯拾皆是，大有可为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】历史：西沙海战
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1974年1月19日，中国人民解放军海军和越南共和国海军在西沙群岛爆发西沙之战，在此次战役中，南越海军战败退却，中国人民解放军夺取被越南共和国占领的西沙群岛西部的永乐群岛中的珊瑚、甘泉、金银三岛，并巩固了对整个西沙群岛及其周边海域的控制权。战役造成中国人民解放军海军阵亡18人，越南共和国海军死亡53人至100余人。西沙海战是中国人民解放军海军第一次在“白天、远海、深水与外国海军”进行的海上作战。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b7c92d73/c72aa08f.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/fangkc?refer_flag=1005055010_"&gt;@方可成&lt;/a&gt; ：昨天听了一个讲座，讲的是美国的白人至上主义者如何利用近几年很火的“DNA祖先检测”技术来证明自己基因的“纯洁性”，证明自己是“纯种白人”，并塑造一个以科学数据为依据的种族群体。而一旦检测出基因中有部分来自欧洲以外的地区，特别是有犹太人和撒哈拉以南非洲成分的时候，他们又是如何应对的。我把其中一张ppt翻译了一下。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4d4757ef/69bdf7c9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/gzsums?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@gzsums&lt;/a&gt;:最后那行没有翻译的几个词，正好与目前汉族人对“汉族”的定义相类似。比如，所谓“不是以血缘，而是以文化定义汉族”，“中国就是汉族的（地理范围定义）”。说明世界上的极右翼，思想都是相通的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/luochangping?refer_flag=1005055010_"&gt;@罗昌平&lt;/a&gt; ：何止是车子，哥们你老婆和孩子哪去了？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0198ae38/cd3e134c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】土耳其一位老人在点煤油炉时，不小心引起火灾烧毁了他的住处。幸运的是，消防员救出了他心爱的小猫。寒风中，他们相依为命。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/db80b1d3/ac3f4eda.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】你的心也许会破碎，但人们却依旧会像从前一样生活。——马可·奥勒留
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0a2523b1/336a2396.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/ssheshang?from=feed&amp;amp;loc=nickname&amp;amp;is_hot=1" target="_blank"&gt;@东土大唐三俗和尚&lt;/a&gt;：是时候写一波正能量的歌了：最美的不是下雨天 是和你一起把核心价值观实践
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	阴天，在不开灯的房间。当群众路线，都一点一点实现。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一包烟的钱,做不了头发纳不了妾,买件衬衫搂着媳妇回家过年！免烫牛津纺休闲马卡龙衬衫,年终大优惠仅限2天！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 19 Jan 2018 17:39:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128275</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180118】飞机上可以玩手机了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128244</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】飞机上可以玩手机了 但不能使用流量和通话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，东方航空、海南航空接连宣布，旅客可以在飞机上使用手机、平板电脑、笔记本电脑、电子阅读器等便携式电子设备。此外，春秋航空也宣布其所有航班将“松绑”手机禁令。但是，旅客在空中使用手机需要打开飞行模式，不能使用流量和通话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/709c1e2b/c8aa4021.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【航司放开手机禁令背后的缘由和利益】民航局统计数字显示，去年国内民航旅客运输量超过4.88亿人次。北京喜乐航科技股份有限公司首席运营官李洋表示，中国人均航线时间约为2.5小时，这也就意味着，每年中国人大约有超过10亿小时在飞机上，如果通过互联网把这些时间利用起来，将产生巨大的商业价值。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【第四家！南航宣布1月19日起可在机上使用手机 需开启飞行模式】1月19日起，搭乘南航实际承运航班的旅客，可在飞行过程中使用手机、平板电脑、笔记本电脑、电子阅读器等便携式电子设备（PED）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【又一家！厦航放开手机限制 19日起空中可开机】19日零时起，厦航旅客可在飞行全程中使用具有飞行模式的移动电话（智能手机）和规定尺寸内（长宽高三边之和不超过31cm）的便携式电脑或平板电脑、电子书、视／音频播放机和电子游戏机等小型PED设备，但需打开手机飞行模式。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国外交部：中方愿意为媒体采访创造更加便利的条件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国外交部新闻发言人陆慷18日在例行记者会上表示，中方愿意为媒体采访创造更加便利的条件，而不是相反。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7fbd54d2/3178cbb9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】审计署抽查20家央企有18家做假账 国资委正面回应&lt;br/&gt;
国务院国有资产监督管理委员会总会计师沈莹就去年央企作假账的问题回应称，从审计结果的量上来看，收入、利润不实部分分别占比0.8%和1.7%，可见整体央企信息质量还是比较高的，对真实性没有实质的影响。但是我们高度重视，针对减资准备计提不充分的问题进行了认真梳理，逐户约谈企业负责同志，特别是对分管财务的领导同志进行约谈，要求对这些问题要严格整改，特别是要在长效机制建设上下功夫。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f0ff9275/f7e254bc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】新华社：全国95%的乡镇又有了供销社
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5年来，我国恢复重建基层供销社1万多家，总数超过3万家，乡镇覆盖率从2012年的56％提高到目前的95％。中华全国供销合作总社理事会主任王侠说，供销合作社系统综合实力实现跨越式提升，销售总额由2012年的2.5万亿元增长到5.4万亿元，年均增长15.7％。在农村流通领域，供销合作社一直是主力军。王侠表示，供销合作社系统一方面要加强农产品市场体系建设，推动农产品批发市场、连锁超市和专业合作社开展各种形式的产销对接，建立健全联结机制，形成长期稳定的产销关系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/65c6881c/61a8e7bf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国务院常务会议：支持返乡、下乡创业
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院总理李克强1月17日主持召开国务院常务会议，决定扩大“证照分离”改革试点事项探索形成可复制经验，进一步改善营商环境；确定进一步支持返乡下乡创业的措施，激活农村资源要素促进乡村振兴。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/89b84dfb/8458f700.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】国台办形容蒋经国：为两岸关系缓和做了努力！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蒋经国逝世30周年之际，国台办发言人马晓光17日在例行记者会上对此表示，蒋经国先生坚持一个中国，反对台独，追求国家统一，为两岸关系缓和做了努力，而中方也愿与国民党共同努力维护两岸关系和平发展。对于两岸间近期出现越来越多“武统”的声音，他则认为，中方对台的政策是明确的、一贯的，没有改变，“之所以造成最近两岸武统声浪升高，我想主要的原因还是因为台湾岛内日益猖獗的、形形色色的台独分裂活动。我们愿意尽最大努力、最大诚意，去追求和平统一的前景，但是我们也绝不容忍台独，绝不允许发生和出现台独分裂势力分裂中国的情况。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/33a0d2be/be5216ac.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】包头官方：停建55个政府投资项目
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	继内蒙古自治区官方承认叫停包头地铁项目后，包头亦承认2017年大幅缩减基建项目，挤掉2016年财政收入中的水分。《包头日报》近日公布的包头市2018年政府工作报告显示，针对中央巡视“回头看”和自治区党委巡视指出的问题，包头市2017年及时停建压缩了地铁等55个政府性投资项目，压减投资702亿元。2017年包头市预计完成固定资产投资3010亿元，同比增长2%，压减的投资规模相当于其一年投资额的23%。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/49e46ac3/326c07de.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【8】家乐福提议将中国业务出售给欧尚、阿里巴巴
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据法国回声报报道，家乐福正在研究出售其在中国的业务，家乐福提议将中国业务出售给欧尚、阿里巴巴。近日，关于家乐福出售中国业务的传言不断，去年12月份，家乐福首席执行官Alexandre Bompard已聘请三家投行研究剥离中国、阿根廷和波兰业务的方案。家乐福数年来一直试图强化在中国的业务，但面对本土业者和活跃线上市场的竞爭，家乐福第三季营收下降5.4%。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0ceb5191/586ec85b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】GAI《歌手》退赛？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	17日晚，湖南卫视2018《歌手》的媒体见面会上，&lt;a class="W_linkb" href="http://weibo.com/n/%E8%B6%85%E7%BA%A7%E6%97%A0%E6%95%8CGAI?refer_flag=1001030001_" target="_blank"&gt;@超级无敌GAI&lt;/a&gt; 周延一改往日形象，谦逊接受采访。但今天却传出GAI退赛的消息。对此，截至记者发稿前，湖南卫视没有给出官方回应。随后记者从相关人士处了解到，GAI今天中午已经回到重庆。“这半年的高强度工作透支，他身体也扛不住了。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e5ce6955/2e6adb96.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】为什么中药通不过FDA审查？张伯礼院士：不是通不过 而是在路上
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“在中国上市的数以万计的中药，只有屈指可数的几个申报美国食品药品监督管理局（FDA）批准，而且无一获批……”日前，一篇题为“为什么中药通不过FDA的审查”的文章引起热议。中国工程院院士张伯礼表示，“不是通不过，而是在路上。”张伯礼说，一个药物在美国注册，要经过FDA一系列技术审批流程。一般来讲FDA的药物审批要求提供Ⅲ期临床试验数据，Ⅲ期临床试验首先检验药物的安全性，然后是有效性。这个过程最长需耗时8—12年。中药之所以难通过审批，究其原因，张伯礼分析，中药从药物来源、处方、制剂及临床评价等方面来说与现代化学药有很大差异，双方都有学习理解的过程；美国FDA是世界药物监管最严格，水平最高的机构，而中药研发、生产、质控、评价水平与他们的要求确有很大差距；复方中药研发技术难度更大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a8d9ce62/e778304e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】韩国：朝鲜将派230人规模拉拉队参加冬奥会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国统一部17日表示，朝方在当天举行的副部长级冬奥工作会谈上称将派遣230人规模的拉拉队参加平昌冬奥会。统一部表示，韩朝在冬奥工作会谈上就朝鲜访问团规模、入境路线、开幕式共同入场、女子冰球联合组队、韩朝联合文艺表演、朝鲜参加平昌冬残奥会等深入交换意见。统一部表示，朝方在会上还提出朝鲜奥林匹克委员会代表团、体育代表团、拉拉队、跆拳道示范团、记者团经由西海线陆路越过板门店访韩的方案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/595717c7/2f00bb82.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【南北双方共同入场】统一部还表示，两国将组成女子冰球联合队参加即将举行的冬季奥运会，并将在开幕式上手举统一旗帜列队行进。韩联社称之为“前所未有的突破”的这一决定是韩国方面一周前提议组建联合代表队的结果，之前朝鲜同意在韩国主办的奥运会上首次亮相。这两个敌对国家之前曾两次组成联合代表队，就是在1991年一起参加青年足球锦标赛和乒乓球锦标赛。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8d471a8a/67e3053a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【南北会谈玄松月成焦点 18万爱马仕手包抢镜】号称“朝鲜少女时代”的牡丹峰乐团团长玄松月参与南北会谈议引起外界关注，而她手上价值2500万元韩元（约18万港元）的爱马仕鳄手包令人瞩目。玄松月身穿深蓝色套装，没有以军服示人，但在胸口部分别扣上已故领袖金日成及金正日肖像的徽章，面上化了淡妆，手上的绿色手袋价值不菲，是价值2500万韩元的爱马仕鳄鱼皮手包。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0cd9b093/30a79c79.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】韩前总统李明博回应检方调查：纯属政治报复
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国前总统李明博17日在首市江南区办公室发表声明，称近期检方对李明博政府时期青瓦台等公职人员进行调查的目的很明显，目标一开始就锁定在我身上。韩国的根基正因近期的为历史翻盘和政治报复而动摇，对此深感失望。李明博表示，检方不应对为国服务的公职人员开展“编凑”式调查，而是应直接向我问责。他强调，目前受调查者都是为国献身的政府公职人员，在其任期内发生的一切问题最终应由其本人承担。韩国检方11日对汽车零部件制造商DAS进行搜查取证，DAS涉嫌筹集120亿韩元秘密资金，前总统李明博被疑实际掌控DAS。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ce00df6c/639b4ba4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】川普颁发“假新闻”奖：纽约时报获一等奖，CNN篇数最多
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间17日，美国总统特朗普通过自己的社交媒体“推特”发布了由他颁发的美国媒体“假新闻”奖。排名第一的是《纽约时报》的一篇报道，报道称在特朗普任内，美国经济不可能实现复苏。在榜单中列出的十条新闻中，包括《纽约时报》的两条新闻、美国有线新闻网（CNN）的四条新闻、美国广播公司（ABC）一条新闻、《华盛顿邮报》一条新闻、《新闻周刊》一条新闻、《时代》杂志一条新闻。&lt;a href="https://gop.com/the-highly-anticipated-2017-fake-news-awards/"&gt;获奖名单&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/051ad829/5370f8d4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】白宫幕后限制班农等人对国会调查通俄门作证
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	多名消息来源说，白宫幕后限制班农（Steve Bannon）等人对国会调查俄罗斯干预美国2016年大选的作证。据CNN报道，本星期白宫前策略师班农到众议院情报委员会作证时表现最为明显。他拒绝回答自己在总统过渡期和在白宫的工作中很多问题，惹怒两党议员。在长达6个小时的闭门作证期间，班农的律师有时通过电话咨询白宫律师 办公室，澄清那些问题可以回答，随后提出同样指导：班农不讨论涉及过渡期或在白宫任职期间的某些活动问题。一名了解那一情况的消息来源说，“是白宫在发号施令。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/227d293d/0f7b2b58.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】教宗方济各访问智利被支持者“打脸”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教宗方济各周一（15日）抵达智利展开为期三日的访问。教宗周三与总统巴切莱特（Michelle Bachelet）会面后，到访首都圣地亚哥（Santiago）主持露天弥撒，期间有人向他投掷帽子并击中其左脸，教宗稍微失神后很快回复笑容，继续向公众挥手，相信他没有受伤。因为教宗此次的智利之行，被“教师性侵儿童”的丑闻而笼罩，外界一度怀疑，教皇这次是被抗议者“打脸”。但实际上，这个“不明飞行物”，只是支持者扔上来的一顶帽子，上面写着“请为智利祈祷，为所有人祈祷。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0b4f9d0d/145fa27f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【探访智利服刑人：剥夺自由不等于丧失梦想和希望】教宗方济各元月16日下午探访了智利首都圣地亚哥的女性服刑人。参加这次聚会的6百多人代表了智利全国近5万名服刑人。她们将教宗视为“穷人与正义的朋友”、“良善与和平的人”，也在会场的天花板挂满了数百张五颜六色的纸条，上面写着教宗针对妇女和监狱的金玉良言。教宗对女性服刑人说道：“你们当中有许多人是母亲，懂得给予生命是什么意思。今天你们面临一个类似的挑战，也就是再次孕育生命。今天你们必须创造未来，使之成长，协助它发展；这不仅是为了你们自己，更是为了你们的子女和整个社会。你们女性拥有惊人的能力，能适应环境并向前迈进。我今天要呼吁你们发挥创造未来的能力，那蕴藏在你们每个人内的能力”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d5220163/50d3e0b0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	剥夺自由既不意味着停止梦想，也不该丧失尊严。“我们任何人都不是物品，而是人类；身为人类，我们拥有希望的幅度，绝不能被当作物品对待。我不等同于一个服刑人号码，而是一个带来希望的人，因为我愿意孕育希望。”教宗指出，“尊严是不可侵犯的”；反之，必须“守护、照料和怀抱尊严”。教宗鼓励服刑人“对抗各种所谓无法改变的陈规旧习，竭尽所能为更美好的明天奋斗，即使努力有时看似落空，但它必将结出果实，带来回报”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fe2f858c/60dc1318.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】谷歌失忆了？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Tim Bray 及很多人报告了他们使用 Google 过程中经常遇到的问题：世界上最大的搜索引擎似乎失忆了。Tim Bray 称当你用精确匹配的关键词搜索有十年以上历史的文章，甚至指定网站搜索，这些文章似乎都不在搜索巨人的记忆中。然而 Google 竞争对手 Bing 和 Duck-Duck-Go 却都能正确定位到这些文章。Google 现在更在意回答用户的查询而不是帮助用户查询特定文章。在他的文章引发广泛关注之后，Google 看起来暂时修复了它的记忆。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d4ee1f84/b36f6b40.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【Google 计划铺设三条新的海底光缆】搜索巨人计划再铺设三条新的海底光缆，穿过从太平洋到北海的洋区，将其私营数据网络扩大到竞争对手尚未启动类似项目的地区，新的光缆连接蒙特利尔、荷兰、洛杉矶、芬兰和香港这五个地区。项目预计将于 2019 年铺设完成，投资可能达到数亿美元，Google 表示这些花费是值得的。经过十年的建设，Google 帮助铺设的海底光缆数量达到 11 条。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1678c4da/169a5e19.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】关于Nintendo Labo的笑话合集
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/7e948b4dly1fnkkdew9eqj20kd0hn44n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/7e948b4dly1fnkk14r3qsj20ke0h3adu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/7e948b4dly1fnkk14ldrlj20kj0esq5o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/7e948b4dly1fnkk1r880hj20h90aomxn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/7e948b4dly1fnkk150ux1j20hn0iltfl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】苹果撤回海外巨额资金 预计为美国带来380亿美元税收
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒，苹果宣布把巨额海外现金转回美国国内，预计缴税380亿美元。苹果计划五年内在美国投入300亿美元资本，创造2万多个工作岗位。通过现有园区招聘和开设新园区，再加上纳税及与美国的供应商开展业务往来等等，未来五年将为美国经济贡献3500亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3738d799/e128fcc1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【苹果加入美国税改“红包潮”：将给员工发放2500美元个人奖励】苹果公司宣布，由于税改的正面影响，将给员工发放价值2500美元的个人“红包”。据彭博援引匿名人士消息，未来几个月，苹果将陆续向全球范围内的绝大部分员工发放股票。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】库克表示iOS 11电池性能限制开关将上线
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果陷入了“降频门”的风波中，在全球范围内对于苹果的影响都非常巨大。据此前苹果的官方答复，对旧款设备进行降频是为了保护电池。近日，苹果CEO库克接受了美国广播公司的采访，库克表示，苹果将在未来开放电池状态查询功能，并将在最新的iOS更新中加入性能调节开关，也就是说用户可以自行来选择是否需要降频。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8ddc0aa9/941ceb1c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/alibuybuy?refer_flag=1005055010_"&gt;@互联网的那点事&lt;/a&gt;：根据全球最大的成人网站Pornhub实时浏览量数据分析发现，与前两个星期六的水平相比，Pornhub的统计人员发现夏威夷错误的导弹袭击警报发出后不久，早上8:07分网站访问量急速下降。到早上8:23，访问量比典型的星期六低了77％。当8时45分左右居民得到通知最初的警告是错误的后，访问量开始恢复正常...
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/71d8e09b/20356dfc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=1005055010_"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;：太不尊重领导人了。退休参议院Jeff Flake在国会当trump面指责总统先生破坏民主，将trump比如成独裁暴君斯大林。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6ff58de6gy1fnkkn7y4bej20ku0q2n0f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6445381362?refer_flag=1005055010_"&gt;@五星麦克阿瑟&lt;/a&gt; ：一张欺骗了全世界的照片！
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	70年代，南越警察总长阮玉鸾当街枪杀越共的照片，被全世界知晓，使这个将军终生背负杀人魔王恶名而声名狼藉！然而被他粗暴处决的越共上尉阮文林，时值北约发动的春节攻势，被捕前刚刚处决了34个“反革命”，大多数为警察家属，其中一位遇害者阮遵中尉是阮文鸾的部下和好友，因拒绝与阮文林合作，全家六口被杀。&lt;br/&gt;
这张经典照片很快被符号化，意味着“南越对平民的无情屠杀”，作为反战标志广泛见诸全球各种和平运动及报章杂志之中，被认为是反战助推器，提前结束了越南战争。这张照片的确极大影响了美国公众对战争的情绪，这位美联社记者亚当斯因此成名，获普利策新闻摄影奖。&lt;br/&gt;
1975年西贡被越共攻占后，阮玉鸾移民美国弗吉尼亚，开了一间披萨饼店，1991年因身份被曝光，备受骚扰不得不退休。并和亚当斯成为了朋友&lt;br/&gt;
“这个将军杀死了越共，但是我用摄影机杀死了他。照片在战争中是强大的武器，人们相信了照片，但是它撒谎了，哪怕它没被修改过，因为那仅仅是部分事实。”亚当斯说。&lt;br/&gt;
当年很多美国记者认为照片可调动人们的反战情绪，有意无意抹去其所揭示的全部事实，后来美国新闻界多次以亚当斯照片为例探讨职业操守问题。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/large/0072ca7Ugy1fnjw575qpig30ag07qx6q.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/huxijin" target="_blank"&gt;@胡锡进&lt;/a&gt;:不应该在这个时候发这个微博。也许是&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%97%97%E5%B8%9C?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@旗帜&lt;/a&gt; 的小编没想那么多，就是随便裁出周新城教授文章的一段话，但产生的实际效果很不好。中国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段，私有财产受法律的保护，非公有制企业对国民经济发展做出重要贡献，以合法获得财富为目的的大众创业是国家崛起的重要动力之一。这个时候宣扬“消灭私有制”，客观上会引发国家政策可能调整的猜测，动摇人们对私有财产受法律保护的信心。这会给落实十九大精神、实现两个100年目标帮倒忙。共产主义的远大理想要一步一个脚印去实现，把最终目标与现实倡导混为一谈，危害很大。不忘初心，这个初心指的是为人民谋幸福。脱离实际的冒进，这就是“左”，需坚决反对。我们决不能给伟大的新时代添乱抹黑。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/575dd7c1/58cc4e34.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a href="https://weibo.com/kurbanjan?from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@库尔班江·赛买提&lt;/a&gt; 转自Rana：朋友在村儿里拍的。实在非常通俗易懂，一针见血
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4b1e6dc7/76058571.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】“人类潜意识里畏惧的并非身体的死亡，而是对恍惚没有来过此世充满了隐忧。”——野夫
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/33949dad/85ea4058.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/sickipedia?refer_flag=1005055010_"&gt;@英式没品笑话百科&lt;/a&gt; ：
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	便宜的东西，只有在你买的那一刻是开心的，用的时侯没有一天是开心的；&lt;br/&gt;
品质好的东西，给钱那一刻是心疼的，用的时侯每天都是快乐的，感觉特别值得。&lt;br/&gt;
——dinosaurshmily
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 18 Jan 2018 15:01:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128244</guid></item></channel></rss>