<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sun, 28 May 2017 14:47:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170528】一切都存在于渺小之中，我就是相信这种说法的人</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121437</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】最高检就于欢案答记者问
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今天（28日），最高人民检察院公诉厅负责人就于欢案答记者问。负责人提及，一审判决书认定事实、情节不全面，对于案件起因、双方矛盾激化过程和讨债人员的具体侵害行为，一审认定有遗漏；于欢的行为具有防卫性质，起诉书和一审判决书对此均未予认定，应当通过第二审程序依法予以纠正。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最高人民检察院调查认为，山东省聊城市人民检察院的起诉书和聊城市中级人民法院的一审判决书认定事实、情节不全面，对于案件起因、双方矛盾激化过程和讨债人员的具体侵害行为，一审认定有遗漏；于欢的行为具有防卫性质，起诉书和一审判决书对此均未予认定，适用法律确有错误，根据我国刑法第20条第2款“正当防卫明显超过必要限度造成重大损害的，应当负刑事责任，但应当减轻或者免除处罚”的规定，应当通过第二审程序依法予以纠正。5月27日，山东省高级人民法院二审开庭审理于欢故意伤害案，检察官在法庭上充分阐述了检察机关的意见，这是最高人民检察院调查组和山东省人民检察院研究的共同意见。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIoCPQT/CK5Bk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】天津市政协原副主席、公安局原局长武长顺一审被判死缓
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年5月27日，河南省郑州市中级人民法院公开宣判天津市政协原副主席、公安局原局长武长顺贪污、受贿、挪用公款、单位行贿、滥用职权、徇私枉法一案，对被告人武长顺以贪污罪判处死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产，在其死刑缓期执行二年期满依法减为无期徒刑后，终身监禁，不得减刑、假释；以受贿罪判处无期徒刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产；以挪用公款罪，判处有期徒刑十年；以单位行贿罪，判处有期徒刑三年；以滥用职权罪，判处有期徒刑六年；以徇私枉法罪，判处有期徒刑十个月，决定执行死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产，在其死刑缓期执行二年期满依法减为无期徒刑后，终身监禁，不得减刑、假释。对武长顺贪污、受贿所得财物及其孳息依法予以追缴，上缴国库。武长顺当庭表示服判，不上诉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIrY7Hv/GBzQ8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】诺奖得主预测2025年中国在医疗健康领域的支出将占到GDP的10%&lt;br/&gt;
2010年诺贝尔经济学奖得主克里斯托弗·皮萨里德斯（Christopher Pissarides）预测，中国在医疗健康领域的支出会不断增长，2025年将占到GDP的10%。他表示，一个共性是健康卫生领域会有更多岗位出现。不管是欧洲、美国，还是日本等，都正在走向老龄化，而2050年将是非常重要的时间节点，届时几乎所有主要经济体的老龄化人口都处于巅峰状态。2000年，只有2%的韩国人口进入健康领域就业，因为健康领域的支出不断上升，该比例已上升到6%，而相似的趋势也会出现在中国。皮萨里德斯预测，到2025年，中国GDP的10%会用于医疗健康，而目前这个数字是6%。他建议中国政府做好准备，以应对医疗健康领域需求的增加。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIrY2IK/lkFMy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中国棋院给AlphaGo颁发围棋九段证书
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	5月27日，人机大战的最终章落幕，柯洁与AlphaGo的对弈比分最终定格在3：0。获胜后即“退役”的AlphaGo也因此获得它“闯荡江湖”以来的第二个荣誉，也是最后一个荣誉。在赛后的发布会上，中国棋院给“阿尔法围棋”颁发职业九段证书。去年3月15日，以4：1赢下韩国棋手李世石后，AlphaGo曾获得韩国棋院颁发的名誉九段证书。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIbJaXU/VBBXP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【DeepMind团队发布博客 公布AlphaGo的下一步】柯洁与AlphaGo的人机围棋大战将是AlphaGo参加的最后一场赛事。“从现在开始，AlphaGo的研发团队将把精力投入到其它重大挑战中，研发出高级通用算法，为科学家们解决最复杂的问题提供帮助，包括找到新的疾病治疗方法、显著降低能源消耗、发明革命性的新材料等。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】央视主持人因信用卡全额计息起诉银行 不接受调解
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中央电视台《今日说法》主持人李晓东刷卡消费18869.36元，仅剩69.36元没有还清，就产生了317.43元利息。李晓东起诉银行，认为银行信用卡领用合约中的计息条款属于无效的格式条款，要求银行退还利息，并称不接受调解，等待判决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIGm1Es/114DxG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/handadao" target="_blank"&gt;@韩大刀巡夜&lt;/a&gt;: 广电总局好有威力，看看高能少年团里的嘉宾，叫蒋瑶嘉是吧？粉色头发不是挺好看的，给P上个帽子。我是觉得无所谓，可能都不注意，这一P反而看到了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIVVvxa/xcxce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIVVAWJ/10HFk8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIVVFli/irats.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIVVKt3/lU6PL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】12岁小学生玩“王者荣耀”打赏游戏主播 花掉环卫工母亲4万积蓄
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	海口的李女士是名环卫工人，为多赚点钱补贴家用还兼职做小生意。5月20日当天，她发现辛苦存下的4万多元钱从账户上不翼而飞。原来儿子经常玩“王者荣耀”，还在龙珠直播上看主播教玩视频，4万块钱竟被他全部用在了打赏主播上。被打赏的主播称自己也是未成年人，愿意退回部分收益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIcYnA8/8zB8H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】青年网民报告：四分之一生活时间都被网络占据
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最新报告显示，中国青年网民日均打字290亿；80后日均上网6.2小时，90后日均上网6.5小时，超四分之一生活时间都被网络占据。青年网民普遍爱吐槽，对二次元亚文化更是情有独钟，表情包已成为了网民们聊天时必不可少的工具。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIw0Tz9/nOx9j.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】遭遇罕见大面积网络故障 英航取消两大机场所有航班
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	27日,英国航空公司宣布取消当天下午17点前从伦敦希思罗及盖特威克两大机场出发的所有航班。英航对外宣称遭遇了计算机故障。据英媒报道，有大量乘客滞留在希思罗机场，情绪激动，有不少乘客对航空公司未清楚解释原因表示愤怒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIeWb9P/j5IlG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】金正恩观看新型防空拦截制导武器系统试射：算是及格了
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人民军最高司令官金正恩观看国防科学院组织进行的新型防空拦截制导武器系统试射。  金正恩对人民军指挥人员和国防科学院的干部表示，拦截制导武器系统的目标发现与跟踪能力较去年大大改善，命中精度也提高，完美地克服了去年出现的一些缺点，算是及格了。要批量生产作战能力彻底得到验证的这种武器系统，使之在全国成为“树丛”，以完全压制和粉碎提倡空中优势论、武器万能论的敌人的制空权妄想。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIkY5yu/9YNIA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】G7峰会声明对朝鲜发出警告
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在意大利出席七国集团峰会的各国领导人周六对朝鲜提出警告指出，朝鲜近来核武与导弹测试已构成“严重威胁”。七国集团除以最严厉措词谴责朝鲜核武试爆与弹道导弹射试外，也准备强化为达成这些目标而采取的措施；七国集团同时强烈呼吁国际社会加倍努力，以确保安理会相关决议能永续、全面并彻底执行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIkYl6Z/YfMBZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【准备与俄罗斯共同努力解决叙利亚冲突】峰会声明并针对俄罗斯制裁问题说，有关制裁措施的时间长短与俄罗斯是否完全履行其在明斯克协定中的承诺以及是否尊重乌克兰的主权挂钩。“一旦俄罗斯履行承诺，制裁措施就能减少”；如果相反，七国集团也准备采取进一步限制措施，“以增加俄方的成本”。此外，在叙利亚问题上，七国集团峰会最后声明称，为结束叙利亚冲突，七国集团准备与俄罗斯共同努力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】特朗普将在下周就美国在巴黎气候协定的去留问题作出决定&lt;br/&gt;
七国集团峰会周六落幕，虽然各国领导人共同发表了闭幕声明，但是美国与其它六国在气候保护和世界贸易问题上的分歧仍然非常严重。七国集团除了美国之外的六个国家领导人通过投票一致决定坚守巴黎气候保护协定。美国总统特朗普周六通过社交平台推特表示，他将在下周就美国在巴黎气候协定的去留问题作出决定。在这条推文发出之前，特朗普始终拒绝就坚持参与全球气候保护协议作出承诺，尽管他因此承受着巨大压力。美国国内大多数能源企业并不愿意跟随特朗普的意愿，重新回到煤炭和石油的传统能源模式上去。美国目前天然气行业繁荣发展，向可再生能源的过渡也进行顺利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIkXUAG/tIdIJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】库什纳涉俄比想象中深&lt;br/&gt;
特朗普女婿库什纳被美国联邦调查局列为调查目标后，知情人士再爆料，库什纳与俄驻美大使的关系比想象中更复杂。白宫两名知情人告诉路透社，特朗普竞选期间，库什纳与俄驻美大使基斯利亚克（Sergej Kisljak ）至少有过两次电话接触，但没有对外公布。先后有6名知情者称，两人的通话围绕打击恐怖主义、改善美俄之间经济关系等议题。《华盛顿邮报》在周五的相关报道中引述接受情报部门简报的美国官员的话称，任特朗普顾问的库什纳甚至还提议，利用俄罗斯在美国的外交设施保护这个沟通渠道不被监听。报道指，库什纳与俄罗斯官员之间的关系非比寻常，其在"通俄门"事件中扮演的角色可能比外界想象的更加复杂。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIkXIfd/NJ85e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】英国警方公布发动曼城袭击前监控拍到的恐怖分子画面
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国警方今天公布了曼彻斯特演唱会攻击案的恐怖分子沙尔曼．阿贝迪（Salman Abedi）于攻击当晚的监视器画面。调查人员也提供这名22岁嫌犯丧生前数小时的细节，呼吁民众提供任何有关阿贝迪在22日晚间发动攻击之前的行踪资讯。监视器拍到的照片显示，戴眼镜、留小胡子的阿贝迪脚踩运动鞋，穿着牛仔裤、黑色长袖上衣与黑色羽绒背心，头戴黑色鸭舌帽，背心上可见他后背包的背带。警方声明说，他最后前往的其中1处是“位于市中心的公寓，他从那里离开，前往曼彻斯特体育馆（Manchester Arena）”，即爆炸案地点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIkYfkZ/L34rH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【爱莉安娜·格兰德将重返曼切斯特为恐袭受害者演唱】经历演唱会自杀攻击事件的美国流行歌手爱莉安娜·格兰德（Ariana Grande）承诺，将重返英国曼彻斯特进行慈善演出，疾呼用爱回应这起悲剧。爱莉安娜·格兰德还计划为曼切斯特恐怖袭击案受害者募捐。23岁的她说，这场演唱会将为受到攻击的罹难者与家属募款，目前日期尚未确定。爱莉安娜·格兰德在她的社群媒体帐号写的这篇散文中说道：「我们一定要更紧密团结来回应这起暴行，要比以往更相互帮助、付出更多的爱、唱得更大声，活得更加善良与慷慨。」
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIkXsR9/14s1dU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】川普对兴建高铁“相当有兴趣”&lt;br/&gt;
美国华裔运输部长赵小兰今天指出，川普总统对兴建高铁很有兴趣，她说，川普对兴建高铁“相当有兴趣”，“我也在找最好的高铁案提供总统参考”。赵小兰还说，连结市中心到市中心，是兴建高铁的关键，就她了解，德州达拉斯到休士顿有此可能，另在佛州及加州部分地段也被提及。还有成本效益也要考量，美政府无法担负所有费用，公共建设需求已超过现有资源。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIkY0o1/ZNcXv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】法国警方逮捕“布基尼女性”&lt;br/&gt;
近日，约10名身着“布基尼”泳装的女性在法国戛纳海滩被捕。逮捕这几名女性的警方表示，暂时逮捕她们的原因是其违反了就戛纳电影节期间实行的示威禁令。戛纳电影节将于本周日（5月28日）闭幕，在此之前，该地公共场所出于安全考虑禁止示威游行活动。这几名穿着布基尼在戛纳海滩游泳的女性是特地从巴黎乘火车赶到戛纳的。她们是阿尔及利亚裔法国富商内卡兹（Rachid Nekkaz）的亲戚或朋友。这位45岁的百万富翁多年来为违反布卡（全身罩袍）禁令的女性承担罚款费用。这一次在戛纳的"布基尼行动"也是为表达对布基尼禁令的抗议。内卡兹当时也在现场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIkXNmr/YxEq6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】伊朗反贪腐影片『谎言』获一种注目单元大奖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	戛纳国际电影节一种注目单元在金棕榈出炉前24小时落下帷幕。伊朗导演穆罕默德•拉索罗夫的反贪影片『谎言』(Lerd) 获得该单元最大奖—一种注目奖。『谎言』讲述的是一位单纯正直的人试图与一家迫使村民出卖土地到处行贿贪腐的私有公司作斗争的故事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIu36Va/15jCpI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国导演李睿君的纪实体影片『路过过来』描述离乡进城的千百万农民工的生活，通过一个迁徙深圳的甘肃家庭二十五年后重返家乡的故事，讲述的是一个家在何方的迷惑。法国 系列影院MH2已经购买了该片。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】May 26, 2017 - 英国曼彻斯特爆炸案伤者、15岁的 Millie Robson 受到英国女王伊丽莎白二世的探望，她穿着印有美国女歌手 Ariana Grande 肖像的T恤躺在病床上，正在接受腿部治疗，曼彻斯特皇家儿童医院。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIUCFOD/NPVNe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/zjfangfang?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@方方&lt;/a&gt;：这是北大一个博士所写万丈长文中的一段：“最后，我强烈建议公安检察部门，依据有关法律规定，以颠.覆国家政.权罪调查方方，与境外势力有着何种程度的勾结，与资本集团存在着何种利益共生关系。她领取三份高薪是否涉及职务犯罪，她的五套别墅是否构成巨额财产来源不明罪。对于这些问题一查到底，反腐败不能只反共产党的干部，党外的干部犯罪，与必须一视同仁，否则就是对党员干部的歧视和不公。”&lt;img alt="[嘻嘻]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0b/tootha_org.gif" title="[嘻嘻]"/&gt; 牙都要笑掉！真是“人有多大胆，地有多高产！”又敢想还敢喊！人家哄你还真上当？！
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	这位博士还天真无邪地说：“我们需要杀鸡儆猴，给那些蠢蠢欲动，试图通过颜色革命颠覆新中国的反动分子，以坚决的打击。而且特别让我们感到奇怪的是，去年的邓相超、左春和他们因为发表反毛言论，一批就倒，而这个方方被批了半年多了，而且还有前中组部长张部长、国防大学政委赵上将这样的重量级批评者，为何不但不倒，还胆敢叫器要起诉赵上将，实在是嚣张之极，可以想见，一旦她们颜色革命成功，中国将有多少人头落地！”&lt;img alt="[偷笑]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/19/heia_org.gif" title="[偷笑]"/&gt; &lt;br/&gt;
真是些又蠢又狠还会纯真着纳闷的“我们”！&lt;br/&gt;
想知道我为什么“不倒”吗？让我来告诉你：我身后当然有大背景！而且是巨大无比的背景！他的名字叫常识。常识，这正是你和你的极左伙伴们所缺少的。跟常识相比，官再重量，也是枉然。他若不尊重常识，就什么都不是！&lt;br/&gt;
此处友好提醒一下博士：对外介绍自己，再别提北大。北大是个好学校，我祖父也是北大毕业的。别让你的校友们看了你着急，并替你难堪。另外，自己去删掉什么三份高薪五套别墅一类的话吧。这是货真价实的造谣哦！讲老实话，你不删我也不在乎。我若去法院告你这种活宝，还真有点对不起自己。&lt;br/&gt;
顺带再说几句：你怎么会以为你们几个网站加一伙极左分子，或再联合几个退休高官，就能把经历过文革浩劫的社会再拉回到文革中去呢？你们怎么可能扭转到中国改革开放的局面呢？你们又怎么可能阻挡得住中国融入世界、共同前进的步伐呢？看你们那些烂文章，逻辑混乱，词句不通，你们怎么还好意思左！真是不怕天下笑话！&lt;br/&gt;
有句老话：天命有归，又岂是人力可挽！继续改革，继续开放，继续推进社会进步，继续提升文明程度，继续让百姓拥有平静安宁的生活，继续让中国更加强大，这就是我们大家的天命！-——我这些都是正能量的话吧，博士！
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIItJ34/ee1v0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIIrKDL/y2CE4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】一切都存在于渺小之中，我就是相信这种说法的人。孩子虽然幼小，但他是未来的成人；脑袋虽然狭窄，但它蕴藏着无限的思想；眼珠才不过一丁点儿大，它却可以看到广袤的天地。   ——小仲马 《茶花女》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtI6J1JB/z3IjC.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	如果能顶到一定年纪不结婚，老家的同龄人逐渐就开始该离的离，该家暴的家暴，该乱搞的乱搞，院里的长辈带三四个娃还要烦恼子女的家庭矛盾也差不多快崩溃了，就没人再关心你为毛还没结婚了。。。——豆瓣 skyhiker
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 28 May 2017 14:47:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121437</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170527】人工智能的最高成果是自由和谎言</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121405</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】人机大战结束：柯洁0比3惨败于AlphaGo
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	27日，中国围棋峰会人机大战三番棋第三局继续在桐乡进行，柯洁九段执白对阵DeepMind人工智能AlphaGo。最终，弈至209手，柯洁拿起两颗棋子盘上示意认负。至此，人机大战三番棋结束，柯洁0:3惨败于AlphaGo。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【柯洁比赛中擦眼睛 柯爸解读：应该是哭了】柯洁比赛中疑似擦眼泪，柯国凡（柯洁爸爸）在赛后透露，“柯洁应该是哭了，他跑到厕所调整心情，眼睛非常通红，睡眠不好，加上形势不利，他应该难受的很。”柯洁爸爸说今天看到柯洁这个状态还是有点心疼的。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【赛后发布会柯洁哽咽了】他说“真的责怪自己,希望能做得更好,但没做到。我不想说这是双赢,对我来讲输了很难过,和其他人看法不同,我觉得自己发挥很糟糕...特别最后一局发现我太多不足,轻浮,起伏,不值得大家赞美,很抱歉我输了,我希望能做得更好。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtzcXPFK/9sX2R.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马云怒怼AlphaGo：把下棋的乐趣都剥夺了】26日，在贵州“机器智能高峰论坛”上，马云谈到柯洁和AlphaGo的人机大战时表示，中国企业搞AlphaGo这些东西没多大意义。“下围棋本来多有乐趣，结果机器从来不下臭棋，快乐都没了，有啥意思？”“大家把AlphaGo说得天花乱坠，我个人觉得So TM What？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyDfAmW/IfEq1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【棋圣聂卫平喊话马云：说说自己行业就行 围棋你不懂】在人机大战第二季#现场，有人问聂老对马云说“AlphaGo so TM what”怎么看，聂老回应说：马云是搞什么的我不知道，（他）说说他专业的东西或许还行，听他说围棋那就是笑话。聂老还表示，AlphaGo至少二十段，（目前人类最高是九段）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyDfHqB/sHwC6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	赛后发布会上，樊麾代表alphago宣布将公布alphago的五十局最精彩的自战对局。对局将在其官网公布。Alphago前十局自我对局的棋谱下载地址参见: &lt;a href="http://t.cn/RSwkgdG" target="_blank"&gt;http://t.cn/RSwkgdG&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国台办：台湾居民李明哲因涉嫌“颠覆国家政权罪”被依法逮捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国台办发言人安峰山5月26日应询表示，从国家安全部门获悉，台湾居民李明哲因涉嫌“颠覆国家政权罪”，经检察机关批准，已于近日被湖南省安全机关依法逮捕。安峰山表示，国家安全机关侦查查明：2012年以来，李明哲频繁进入大陆活动，与大陆有关人员勾结，制定行动纲领，建立非法组织，策划、实施颠覆我国家政权的活动。2017年3月19日，国家安全机关对进入大陆活动的李明哲依法采取强制措施。经审讯，李明哲等人对从事危害我国家安全活动供认不讳，司法机关将依法处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyR20bD/m8wfg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】认为与大陆经济联系紧密 穆迪也调低港信贷评级&lt;br/&gt;
国际信贷评级机构穆迪继调低中国的主权信贷评级后，穆迪昨天将香港的长期信用评级由“Aa1”调低一级至“Aa2”，是1998年亚洲金融风暴以来首次下调；评级展望则由“负面”调高至“稳定”。穆迪解释，调低香港的评级，是因为香港与中国大陆在政治、经济和金融等方面联系越来越紧密，穆迪指出，预期中国大陆信贷状况会恶化，若香港与中国大陆联系持续增强，或香港在政策制订等方面的独立性受到动摇，评级有可能再被调低。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyUgZPU/1cZAV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对此，香港财政司司长陈茂波昨天发表声明，严词斥责“穆迪有关香港公共政策的制定和落实的评论，纯属臆测，缺乏理据支持”。陈茂波在声明中表示，非常不认同穆迪的观点，指出即使中国大陆经济和香港经济关系非常密切，但不认同穆迪基于对中国大陆的主权信贷评级的调整，而机械式地随之将香港的评级下调。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyUgMWL/NXKKK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】大公国际维持中国主权信用评级，展望为稳定&lt;br/&gt;
北京时间26日大公国际资信评估公司在网站发布评级报告。 大公国际维持中国本币信用级别AA+，展望为稳定。大公国际维持中国外币信用级别AAA，展望为稳定。 大公表示，中国正在稳步推进结构性改革，经济下行风险可控，中央和各级政府债务负担虽有上升，但仍将处于合理区间，政府具有很强的本、外币偿债能力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyUh95x/aOgw5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	大公国际资信评估有限公司是中华人民共和国的信用评级机构之一。部分大公国际之评级结果与国际主要信用评级机构之评级结果有所不同，例如中、俄、印等国信用评级均超过美、英、德国。 尤其是有媒体报道大公国际在一年之内给出了156个3A最高评级，此举被质疑为滥发评级。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中国银监会主席助理杨家才涉嫌严重违纪被免职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新华网消息，据中央组织部有关负责人证实，中国银监会主席助理、党委委员杨家才涉嫌严重违纪，中央已决定免去其领导职务。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyY7rxO/3ziQC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】余额宝下调个人投资上限至25万元 转出等服务没影响&lt;br/&gt;
26日下午，天弘基金发布公告称，自5月27日零点起，个人持有余额宝的最高额度调整为25万元。公告同时显示，余额宝的已有存量、转出等其他服务功能均不受影响。天弘基金表示，此次调整是为了让余额宝更符合作为个人小额现金管理工具这一定位，这一调整对余额宝绝大部分用户没有任何影响，且此前在余额宝内放置的资金超过25万的用户，这次调整之后也无需取出，可以继续享受收益。公开数据显示，余额宝的用户超过3亿，以小额理财为主，人均的投资金额只有3800多元，远低于25万元。业内人士普遍认为，此次额度调整对余额宝绝大部分用户没有任何影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyWk8IG/8D3XX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今年以来，央行2次上调公开市场操作利率，引导货币市场中枢上行，同时银监会等监管机构大推动对银行同业、理财、资管、债券投资等业务的严格监管，中长期债券净值大幅调整，而投资于短期限、高流动性资产的货币市场基金收益率稳中有升，获得投资者青睐。余额宝基金一季报数据显示，截至2017年3月末，基金资产净值1.14万亿元，较去年末增长41%。值得注意的是，5月11日，余额宝7日年化收益率重回4%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyWjESV/THfNg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】金融圈=名利场？疑似中金公司某首席欲潜规则女实习生
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	25日，财经博主&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%9B%B9%E5%B1%B1%E7%9F%B3?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@曹山石&lt;/a&gt; 爆料一张聊天截图，对话一方名为“黄洁”，开场白说道“这是一个名利场,你愿意吗?”，之后颇有暗示意味“和你真的很有眼缘，但看来你还不愿真正投入。”此后有网友爆料，当事人“黄洁”疑似为中金公司金融行业首席分析师黄洁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady" target="_blank"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;: 又一个姑娘发我的聊天截图——原来名利场是约的口头禅。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1ffywhlse55j20hd0vm0w6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady" target="_blank"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;: 就首席黄洁一事，中金今天内部通告全文。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1ffz00ffmglj20qo11tqaw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】公务员辞职有了紧箍咒 申请辞职要报告从业去向
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	26日，中组部等4部门联合发文规范公务员辞去公职后的从业行为。其中包括，公务员辞职后不得受聘原管辖范围内企业，申请辞职时要如实报告从业去向，健全公务员辞职从业备案和监督检查制度等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gtz7mZE6/6pGQi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】山东聊城冠县纪委对于欢案处警民警作出处分
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经查，2016年4月13日，冠县崇文派出所副所长郭增金在处置苏银霞警情时，未能采取有效措施保护苏银霞的人身安全；2016年4月14日，冠县经济开发区派出所民警朱秀明在处置源大工贸公司警情时，在多名讨债人员限制苏银霞、于欢母子人身自由的情况下，对现场局势稳控不力。民警朱秀明受党内严重警告、行政降级处分；两名辅警被辞退；多名民警被警告处分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gtz8EuTK/JSjGl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	热门跟帖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/5d098bccgy1ffzyxbmx6rj20qo4ya1kx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】成都姑娘救人落水 长江漂浮1公里后自行上岸
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	24日晚，年仅23岁、不会游泳的成都姑娘刘芳在泸州长江边救人后，不慎落水被江水卷走，多部门搜寻无果。3小时后，刘芳在离落水点约1公里的水面上醒来后竟爬上了一艘船。据分析，刘芳失去知觉后类似于“假死”漂浮水面，反而救了她。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gtz9KIFq/SHoWR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【专家：偏胖身材救了她】有多年水上救援经历的王处长分析认为，刘芳身体偏胖，本身具有一定的浮力，如果体内憋气，浮力更大；刘芳落水后很快失去知觉，江水足以将她身体浮上水面，此时刘芳没有挣扎，没有用力扑腾，类似于“假死”漂浮水面，反而救了她。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】韩国：中国对朝进出口一减一增 航空燃油出口大增
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际社会加大对朝制裁力度的大背景下，中国自朝鲜的进口规模同比大幅减少，但对朝出口则不减反增，其原因值得关注。韩国贸易协会26日发布的一份数据显示，今年1-4月，中国自朝进口规模同比减少21.1%，为5.76亿美元。据分析，中国从2月18日起一律禁止自朝鲜进口煤炭，这可能是中国自朝进口规模大幅减少的主要原因。同期，中国对朝出口规模同比增长15.2%，达10.1亿美元。尤其是，中国对朝航空燃油出口同比大增25.8%，达1480万美元。鉴于中国对朝禁运产品目录中包括航空燃油，航空燃油对朝出口规模为何增加值得关注。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyNuhDN/m01w9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【王毅谈朝鲜半岛局势：军事手段只会带来更大问题】外交部长王毅26日在莫斯科同俄罗斯外长拉夫罗夫会谈后共见记者时就当前朝鲜半岛局势阐述中方看法和主张。王毅说，关于朝鲜半岛问题，中方主张在严格执行联合国安理会决议基础上，通过对话谈判以和平手段解决问题。王毅强调，军事手段解决不了问题，只会带来更大的问题，留下严重的后遗症。不论过去还是将来，军事手段都不应成为任何国家的选项。中俄已就此达成高度共识。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyNvQHW/Yy5C2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美高官：对进一步制裁平壤 中国持开放态度】负责东亚与太平洋事务的美国代理助理国务卿董云裳（Susan Thornton）在北京举行的一个新闻吹风会上说，中国已明白，美国将朝鲜局势视为事态紧急、得限期解决的问题。她表示，中国已经意识到，自己没有多少时间来通过协商遏制朝鲜的核计划，因此对进一步制裁平壤抱持开放态度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyNwsoz/YWbsN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】杜特尔特视察军营：你们只管工作，有事我坐牢&lt;br/&gt;
杜特蒂26日在伊里甘市（Iligan）视察第2机械化步兵旅军营，要求士兵们放手执行任务，不要有后顾之忧。根据总统府通讯办公室（PCOO）网站公布的演说文字记录，杜特尔特说，“不要怕，我跟你们站在一起。关于戒严法与它的后果，由我一个人负责，你们只管工作，有事我坐牢。”他随后以开玩笑口吻说，“如果你强奸了3个人，我会为你顶罪。如果你娶了4个老婆，X的，那国防部长会揍你。”杜特尔特告诉士兵，“在戒严期间，司令官和你们，都可以逮捕任何人，搜索任何房屋，不需要搜索令。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyNvvxN/hGCxK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】日本：可无偿转让自卫队二手装备给他国&lt;br/&gt;
日本国会26日通过自卫队法修正案，允许自卫队将二手防卫装备免费或低价转让给他国使用。此举将有助日本政府将防卫装备转让给东南亚国协的国家，强化东协国家在海上的监视与警备能力，在南海上牵制中国大陆的行动。为了牵制中国大陆，日本政府近年与东南亚国家接洽，以海上救难等名目将自卫队的二手训练机、船只让渡给东南亚国家，但受限于日本财政法规定，国有财产不得在不设合理价格的情况下转让或出借，无法无偿拨给，而东协国家多属财政困难，难以从其他国家采购防卫装备品，这次修法将可解决这个问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyNxSM2/4cZiR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】哈佛调查：75%毕业生认为美国方向错误&lt;br/&gt;
毕业典礼前公布本届毕业生调查报告是美国哈佛大学年度传统之一。本届毕业生，四年前入校时，59%自认政治倾向偏向自由派；毕业时，比率增至67%。入校时14%自认持保守政治观点，毕业时降至9%。75%认为目前美国方向错误。93%不赞同川普。五分之一表示，2016总统大选“改变了大学后的职业计划”。37%表示， 原本考虑在联邦政府任职，但因大选打消此意。但也有12%因选举结果，改变原想至私人企业任职的想法，决定进入公家机关。此外，51%的被调查者表示在校期间抽过大麻，30%抽过烟。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyNvbuz/kaAKj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】ISIS新片：呼吁支持者攻击拉斯维加斯&lt;br/&gt;
ISIS近日在网上公开新的视频片段，呼吁支持者攻击拉斯维加斯等美国多个地标。这段44分钟的片段显示，拉斯维加斯赌城大道、纽约时代广场、华盛顿美国银行大厦，以及巴尔的摩约翰霍普金斯医院都是ISIS指定的攻击目标。视频来指出，来自美国、加拿大及比利时的圣战份子已具备发动恐袭的技能，包括可以以货车撞向人群等。对此，拉斯维加斯警察部长指出，某些片段是在2015年拍摄的。而美国执法部门正调查ISIS，是否计划发动另一波恐怖袭击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyNvGRn/iijob.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【交易】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyNubcJ/fjceY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】希拉里回母校演讲 火力全开暗批川普&lt;br/&gt;
希拉里26日返回母校卫斯理学院向毕业生演讲，她在演讲中火力全开暗批川普，还拐弯抹角将川普比作1974年为躲避弹核而辞职的尼克松，尼克松当时在水门事件中炒掉了他的司法部长，正好对照川普开除调查俄罗斯干扰去年美国大选并可能与川普阵营勾结一案的FBI局长柯米。希拉里说，1969年她们那届学生，也对那时刚当选的尼克松感到气愤，并称尼克松是个“让总统任期终因妨害司法、恐遭弹核而黯然下台的人”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyNuyaw/nQl2u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	希拉里表示，希望2017年这届毕业生积极参与政治与社会，表示美国的未来依赖“像你们一样勇敢、有思想的人去坚持真理与诚信”。“你们正毕业于一个充满戕害真理与理性的时刻。只需登入社群媒体10秒，他们马上就给你打脸、泼冷水。”希拉里说。“有人否定科学，编造精巧、伤人的阴谋理论..灌输对无身分文件移民、穆斯林、少数族裔、穷人的莫名恐惧；还有人甚至否定我们亲眼所见的事，如群众规模，然后再借谈论‘另类事实’自我辩护。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyNzzXO/BRsBW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】埃及大巴遭袭致至少23人死亡 枪手向人群扫射&lt;br/&gt;
当地官员星期五称，头戴面具的持枪者在埃及袭击了一辆运载科普特基督徒驶向修道院的大巴，造成至少26人死亡。埃及内政部发言人称，凶手分别乘坐三辆四轮驱动汽车。一位被送到医院的幸存者看到，戴着面罩的凶手拦下两辆巴士和一辆卡车，开火扫射。 车上有40人，还有孩子。目前尚无个人或组织声称对此事负责。 但当局表示该事件具有埃及“伊斯兰国”分支的行事特点。该分支在过去6个月里针对科普特人分别发动过两次袭击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyNwRwD/2CPTp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】专家：“WannaCry”造成约10亿美元损失&lt;br/&gt;
据RNS消息，大规模席卷世界的勒索病毒“WannaCry”所造成的损失已经达到10亿美元。黑客袭击已经造成超过30万台电脑被控制。据从事网络研究问题的KnowBe4公司首席执行官 — 斯提尤·斯优威尔曼（Stu Sjouwerman）表示，勒索病毒“WannaCry”造成了很多大型企业和组织的工作停滞，由此而引起的利益及经济损失已经达到10亿美元。此外，专家还指出，已经有302台被控制的电脑交纳了赎金，赎金的总价值为11.6万美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyNvYzt/Ukriy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】外媒称苹果不让员工这天"请假" iPhone 8发布或锁定9月17日
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒，苹果售后服务部门员工近日接到一份内部备忘录：正如你们所知，公司将在9月份发布一些新产品。届时售后电话量很可能会猛增。为应付这样的局面，售后服务(AppleCare)部门的员工不得在9月17日至11月4日期间请假。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gtz5loZM/eNwQd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】“预见苏联解体的人” 布热津斯基去世
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国前总统吉米•卡特的助手、冷战时期著名的鹰派战略家兹比格涅夫•布热津斯（Zbigniew Brzezinski）美国时间周五（5月26日）在弗吉尼亚州的瀑布教堂市（Falls Church）去世，享年89岁。布热津斯基的家人在社交媒体上公布了他去世的消息。"我的父亲今天晚上平静地去世了，"布热津斯基的女儿、MSNBC的记者米卡・布热津斯基（Mika Brzezinski）在Instagram上说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gtzj09Jf/13V2iw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	布热津斯基名义上是一名民主党员，他在安全事务上的观点倾向于保守。在1980年代，他是一名活跃的大学教授以及畅销书作者。他在总统竞选中不支持特朗普，批评特朗普的外交政策"含混不清"。2011年，他撰写的《战略视野：美国和全球实力的危机》(Strategic Vision: America and the Crisis of Global Power)一书出版。他在书中表示，美国力量是维护全球稳定的基石。英国《金融时报》对本书的书评称，"他对俄罗斯民族主义几乎是出自本能的了解……后来的局势发展证实他的怀疑是对的。他正确地预见苏联将逐步走向解体以及其华约条约卫星国民族主义的爆发。他在卡特执政时期尽力推动这一过程。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtziZP0D/15rh6h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年12月11日，布热津斯基（左）和基辛格（右）同时出现在挪威奥斯陆的诺贝尔和平奖论坛。两人都是美国外交界的标志性人物。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gtzj0hmV/SNLVH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】历史：中共中央同意《资本主义工业的公私关系问题》的报告
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1953年5月27日，中共中央统一战线工作部部长李维汉向党中央呈送他1953年春带领调查组在上海、南京、武汉等地调查后写出的《资本主义工业的公私关系问题》的报告。这一报告总结了几年来资本主义工业实行国家资本主义的情况和经验，明确指出，国家资本主义的各种形式是我们利用和限制工业资本主义的主要形式，是我们将资本主义工业逐步纳入国家计划轨道的主要形式，是我国改造资本主义工业使它逐步过渡到社会主义的主要形式，是我们利用资本主义工业来训练干部并改造资产阶级分子的主要环节，也是我们同资产阶级进行统一战线工作的主要环节。公私合营是国家资本主义的高级形式，最有利于将私有企业改造成社会主义企业。中央政治局讨论并同意了这个报告，明确了对资本主义工业实行利用、限制、改造的方针。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyCqOrJ/web5R.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/luochangping?refer_flag=1005055010_"&gt;@罗昌平&lt;/a&gt; ：朋友的办公室墙壁上，贴着马克思的一段话：“在民主国家里，法律便是国王；在专制国家里，国王就是法律。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyBFZyH/wHhgt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】牵手，牵手，奇怪的废话少说。。。&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/006qCukdly1ffysbfse2xj30go0p04je.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】人工智能的最高成果是自由和谎言——《机械姬》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtyBaLDQ/11dSso.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yanlaoge?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@严锋&lt;/a&gt; ：很遗憾柯洁最终以0:3告负。在理想的世界里，在围棋这种象征人类智力巅峰的活动上，人机大战最好的结局应该是互有胜负。这样的话，每年双方各派代表论一下剑（最好在华山顶上），会成为地球之不朽盛事，给人类带来极大的欢乐。然而，现实是残酷的，失败是快速的，机器没有兴趣与人共舞，只会绝尘而去。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 27 May 2017 14:36:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121405</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170526】妈，人家跟你保证过一定会重返学校，拿到学位的</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121387</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】下调中国主权评级后 穆迪再降26家国企评级
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继24日下调了中国主权信用评级后，穆迪25日称，穆迪投资者服务公司今天已将26家中国非金融企业和基础设施类的政府相关发行人及其受评子公司的评级从先前的水平下调一个子级，与主权评级下调保持一致。这26家发行人包括：17家最终由中央政府拥有的GRI和受评子公司（中央GRI），及9家最终由地方政府拥有的GRI和受评子公司（地方GRI）。 穆迪认为，此次下调评级是因为两点原因，一是主权评级下调之后，与之紧密相关的地方政府信用质量的评估同时产生了相应的负面影响；二是根据穆迪对GRI 的联合违约分析（JDA）方法，向GRI 提供支持的政府的评级或信用质量是GRI 评级的主要考虑因素之一。对此，发改委回应穆迪指出，中国降杠杆工作成效显现，债务风险安全可控，企业降杠杆不会增大银行风险。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpFS9no/HubTo.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【2】内蒙古前公安厅厅长赵黎平被执行死刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最高人民法院审理被告人赵黎平（内蒙古自治区政协原副主席）故意杀人、受贿、非法持有枪支、弹药、非法储存爆炸物死刑复核一案，近日依法裁定核准赵黎平死刑。2017年5月26日上午，山西省太原市中级人民法院遵照最高人民法院院长签发的执行死刑命令，对赵黎平执行了死刑。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpPIEFB/9oZtZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%87%91%E8%9E%8D%E8%AF%84%E8%AE%BA%E5%91%98?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@金融评论员&lt;/a&gt;: 杜文案的关键证人之一，就这样没了，另一个副秘书长恨死杜文了肯定不会做对杜文有利的证言了，据说也是癌症晚期了。唉 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】山东检方：“辱母杀人案”处警警察不构成玩忽职守
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	调查结果：处警民警不构成玩忽职守罪，不予立案，但有“出警不够规范”的情况。调查结果还显示，处警民警在离开接待室后，继续在厂区内听取知情人员反映情况，于欢伤害行为发生后及时收缴作案工具、收集固定证据。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/56938c3ely1ffyr9v5huyj20c80udq70.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】教育部同意设立茅台学院 系非营利性民办普通高校
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教育部5月23日向贵州省人民政府发函，同意设立茅台学院。茅台学院系本科层次非营利性民办普通高校，由贵州省领导和管理，学校定位应用型高等学校，全日制在校规模暂定为5000人，首批设置本科专业5个。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpUaaRw/L0mZw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/pyb2413?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@pyb2413&lt;/a&gt;:一斤优秀，八两良好，六两及格，六两以下都重修。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】央视国际电视台记者用英语提问 柯洁：中国人就该用中文向我提问 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	25日下午，在柯洁大战阿尔法狗第二局赛后发布会上，一位央视旗下的CGTN（中国国际电视台）记者用英语向柯洁提问，语速非常快，现场翻译甚至无法及时准确翻译。柯洁疑惑地问：“是中国记者还是外国记者？”然后非常严肃的说：“如果你是中国人的话就应该用中文向我提问题。”随后该记者回应称自己频道工作语言是英文。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpFVuLJ/iTDcp.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/svenshi?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=sven_shi"&gt;@sven_shi&lt;/a&gt;：这个可能确实是柯洁误会了。记者主要还是为了受众存在的。要是媒体是英文媒体，确实应该用英文提问。这样做新闻时可以直接报，不用插画外音。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】薛其坤院士：中国的空气新鲜、温暖、健康
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	谈到近日引发争议的马里兰大学中国留学生的演讲，中国科学院院士、清华大学副校长薛其坤表示，看了该视频后，“又是激动，又是生气，度过了一个不眠之夜。”他回应称，“我们中国不仅空气新鲜，我们还是非常温暖的，健康的。”薛其坤认为，目前，我国对人才的重视是任何一个时代、任何一个国家都无法比拟的。青年科技工作者要牢记国家的期望，牢记作为一个中国人的责任，牢记并捍卫荣誉，为国家的科学事业，为科技创新驱动发展战略做出贡献。最后，薛其坤希望，“青年科技工作者要伸开双手，大口呼吸中国的新鲜空气，为中国的科学事业做出更大的贡献。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpFSvlD/10X40I.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2040625533?refer_flag=1005055010_"&gt;@中华城市地理&lt;/a&gt; ：#中国地理#【中国年均pm2.5分布图】下面这张年均pm2.5分布图上，颜色越绿则表明空气越好，颜色越红则空气质量越差。图例中是美国pm2.5评价标准：年均pm2.5低于12为空气质量好，年均pm2.5在13~35之间，空气质量中等。年均pm2.5在36~55之间对于敏感人群而言空气不健康。年均pm2.5高于55，空气不健康。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpFSUau/Afig7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/daxian?refer_flag=1005055010_"&gt;@大仙&lt;/a&gt; ：马里兰的空气确实很棒啊，杨同学说得没毛病。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpWJu1T/1VbAq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%BD%95%E5%85%B5?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@何兵&lt;/a&gt;:利用照片辱华。
&lt;p&gt;
	【7】中国科协：施普林格撤稿事件损国家声誉 绝不姑息
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国科协党组书记、常务副主席尚勇25日表示，撤稿事件严重损害了中国科技界的声誉，甚至对国家声誉也造成了不良影响。查实结果之后，依法依规严肃处理，绝不姑息、绝不护短，结果会向社会再进行公布，表明科技界对学术不端行为零容忍的态度。 尚勇指出，虽然这些年我们很重视科研道德的建设，匡正学术不正之风，但是还存在“宽、松、软”的问题，造成了一些学术不端行为。其次，是一个很重要的原因是社会的“黑中介”与出版商为了掠夺性的获利，采取不当手段进行诱导。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpFTg4K/RtnE9.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【8】足协释新政:金元足球是暂时繁荣 将采纳各方意见
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	24日深夜足协连发两条新政引起网友热烈讨论，25日足协在体育总局官网发文，解释为何再颁两新政：金元足球只会带来短暂繁荣，中国联赛在引进高水平外援的同时，也须兼顾本土年轻球员。今后会加强沟通，广泛听取大家意见、建议，细化措施和办法。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpFT3Ks/8YbFc.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【9】城管整顿露天盲人按摩，嬉笑戏耍盲人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月25日下午，云南省昆明市三市街忠爱坊开展整治露天盲人按摩的活动。现场一位城管队员忽然拿走了一位盲人按摩师的椅子，这位盲人按摩师焦急地转身寻找，随后从城管队员中夺回了他的椅子。过了一会儿，另一位盲人按摩师想关掉音箱，一位城管队员不让他关，把音箱拿在手上，于是盲人按摩师弯着腰，跟着城管队员追逐，这位城管队员边跑边笑，在其他几位城管队员中快速穿梭，以躲避追逐。这时，旁边还有城管执法人员在笑或者吸着烟。该盲人按摩师因为看不见，靠广播的声音判断城管人员的方位，因为生气，他骂骂咧咧，大喊着“你们在剥夺我的权利。”不时还一个踉跄，很是狼狈。旁边几位盲人在劝阻他，“不要追他们，他们就是在逗瞎子。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpFUdJM/siOxN.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/3806438275?profile_ftype=1&amp;amp;is_all=1#1495771738444"&gt;@昆明市城管局&lt;/a&gt;：反应问题请文明用语。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】中国棋手团战AlphaGo
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/googlev?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@Google黑板报&lt;/a&gt; &lt;a href="http://huati.weibo.com/k/%E5%9B%B4%E6%A3%8B%E5%B3%B0%E4%BC%9A?from=501"&gt;#围棋峰会#&lt;/a&gt; 陈耀烨、周睿羊、芈昱廷、时越、唐韦星 VS AlphaGo，团队赛已开始。周睿羊代表棋手团队，执黑子。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gtpw9r32/Hx9Tf.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	古力在解说时透露，团队赛中棋手团队派出周睿羊为代表，是因为他对 AlphaGo 的棋局有着深入的研究，有“Alpha羊”之称。古力还透露，柯洁曾自告奋勇要为棋手团队执子，担任“机械臂”，但因棋手团队担心“柯氏机械臂”自作主张而作罢。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gtpwad0o/PFHq9.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【11】被顶替者王娜娜14年后再次参加高考：这是一次自我救赎
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	14年后，王娜娜将再次走进高考考场，被“冒名”的人生虽然无法翻转，但她还是执拗地要再试一次。“在别人眼里是任性，只有家人懂我，我是不甘心，我想弥补遗憾。”为了给自己的高考充电，她花了几千元在网上买了网课，在她的店铺、家里，到处贴的都是数学公式，地理洋流走向图。因为经历被大家熟知，微博上有教辅出版商给她赠送了一套套教辅书，还有一位外地的老太太想来帮王娜娜带孩子、做饭，好让她专心备考。王娜娜说，她甚至想好如果考不上，就一年年努力下去，甚至到陪同十岁的女儿备考。“并不是偏执于高考，这不过是一次自我救赎。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpRh71U/NNVnp.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】蔡英文巡视汉光演习 国台办批评以武拒统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾军方在澎湖举行年度汉光33号演习，有近4000名士兵参与，演习最大特色和争议是电脑模拟的兵棋推演部分，假设解放军8年后攻台并企图登陆。面对解放军的歼-20、歼-31战斗机，台湾空军以22架美国还没有答应出售的F-35战机，维持空中优势。最后更以台湾自制沱江军舰突破重围，配合美、日舰队，击退解放军3个航母战斗群获得胜利。此次也是总统蔡英文上任后最大规模的军演，蔡英文也亲自到现场视察。大陆国台办认为，这是台湾以武拒统的行为，他呼吁民进党政府放弃台独立场。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpFXK1G/YzeYu.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【13】朝干部：中国也被困在朝鲜导弹网之中
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据多位两江道消息人士称，20日在朝鲜两江道党委员会会议室里举行的面向道级干部的演讲中，演讲者宣称：“近期研发成功的新型导弹火星-12号是能够对整个中国实施切实攻击的核武器运输手段。” 据报道称，当天是朝鲜的“正规生活日”，从下午两点起举行了名为“关于近期营造的政局”的演讲，该演讲由中央委员会宣传煽动部指导员亲自主持。该名演讲者据悉为劳动党中央委员会宣传煽动部指导员，当天对道级干部宣称：“火星-12号成功地将中国彻底纳入我方（朝鲜）的导弹网中”，“根本不用害怕中国的对朝制裁”。不过，上述言论究竟是演讲提纲所包含的内容，抑或演讲者的个人想法尚不明确。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpFQ1co/zWdes.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜：韩军鸣枪示警纯属“精神错乱”】朝中社25日报道称，朝鲜人民军总参谋部发言人接受采访时主张，23日韩军鸣枪示警的对象是鸟群，非朝鲜用于散发传单的气球，并称韩军用机关枪乱射出450多发子弹。该发言人称，韩军贸然发起的军事挑衅助长了韩国社会反朝情绪，加剧了半岛的紧张对峙局势。该发言人还声称，韩国军方将所有事件的责任都归咎于朝鲜，纯属“精神错乱”。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpFPPDP/8B5Dd.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【14】印度禁止中企投资该国电网
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	电力部长皮尤什•戈亚尔(Piyush Goyal)本周表示，本国电网不允许印度企业投资的国家，其企业也将被禁止投资印度电网。戈亚尔表示，目前的投资制度让印度成为一个“挨打的沙袋”，在这个制度下，“只要你想这么做，你就可以来印度投资赚钱，而印度企业不能在你国赚钱”。虽然这名部长坚称，印度政府的政策不是专门针对某个国家，但分析人士表示，受此影响最大的国家将是不允许外国投资于国内电网的中国。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpFW51m/yJPYv.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【15】川普出席北约峰会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北约28个成员国的首脑星期四和星期五在布鲁塞尔聚会。美国总统川普首度出席。川普在演说中呼吁北约盟国更尽力对抗恐怖主义，此外也不忘敦促各成员国分摊军事开销。川普主持了北约总部“911恐袭纪念馆”的开幕仪式。他在致词中说，这一天应该是“铭记于心与痛下决心的一天”。(a day for both remembrance and resolve)”。川普在北约总部的演说也提及难民问题、俄罗斯对北约盟国东方和南方边界的威胁。他还再次提出军费分担的问题，称28个北约成员国中至今仍有23国未付出应付的防卫费用（防卫支出需佔国民生产毛额2％），川普又强调，即使成员国承诺把GDP的2％用于防卫，但仍不足以应付挑战。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpAlhkG/43FaC.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【若各国领袖不行动 曼彻斯特恐怖不会停】本次北约首脑会面的背景是：曼彻斯特自杀恐袭造成至少22人死亡。星期四下午开幕的北约盟国峰会，也在一开始为恐袭遇难者默哀。川普在演讲中说，曼彻斯特袭击再次展示了恐怖主义的邪恶。他警告，如果世界领袖不再采取更多行动，“你们看到发生在曼彻斯特的恐怖将永远继续下去(the horror you saw in Manchester will continue forever)”。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gtpwda4S/lkc7.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【你挡我路了】川普无论走到哪里，都会成为媒体的焦点。此次参加他上任以后的首次北约峰会，川普不仅当着各成员国元首面前向各国要军费，在首脑们拍全家福时，川普甚至还推了黑山总理马尔科维奇(Duško Marković)一把。被推的马尔科维奇则是一脸懵逼，似乎没预料到有这种突如其来的肢体接触，不过他仍保持着笑容。 针对川普推人，BBC直接评价说，“川普用行动证明谁才是北约的老大”。至于被推开的马尔科维奇本人，倒是显出非常大度。他对媒体直言这事也没造成什么伤害啦。并且表示美国总统站前排，这很正常。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/692c7dc8gy1ffyrxri3yvg20bq064x6r.gif"/&gt;
&lt;p&gt;
	【握手遇到对手】川普星期四在布鲁塞尔与法国总统马克龙单独会面。眼尖的记者发现，喜欢以大动作握手展现信任关系的川普，似乎遇到对手。两人在会谈前礼貌握手，本来正常不过，但马克龙却紧握川普的右手，久久“不愿”放开。有媒体称，川普的右手被马克龙“握到发白”，可见马克龙非常“给力”。两人的握手持续了5秒，期间马克龙展现出相当自信的微笑。川普看起来曾一次或二次想要松手，但马克龙仍紧握著不放。 今年2月日本首相安倍晋三到访白宫与川普会面。安倍在与川普握手时似乎表现尴尬，在历时19秒的握手完结后，安倍更露出一副“终于完了”的表情。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpAkMVr/8RVSZ.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【16】英国不满美官员泄露曼彻斯特恐袭情报
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	曼彻斯特恐袭后，英国警方和安全部门一直严密封锁部分消息，但美国情报部门官员却“大嘴”向媒体走漏风声，率先曝光了嫌疑人萨勒曼·阿贝迪的诸多信息，让英国方面大为恼火。BBC星期四表示，英国警方决定停止跟美国共享曼彻斯特恐怖袭击的某些关键信息，如追寻炸弹制造者等。但是其它反恐领域的信息仍然会共享。在星期四的布鲁塞尔北约峰会上，英国首相特雷莎·梅当面向川普提出对美国泄露曼彻斯特爆炸案情报的担忧。白宫星期四发表声明称，川普总统已要求司法部和其他相关组织就“泄密”一事进行全面的评估，涉事者应受到法律的制裁。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpwcG5Q/d44Ce.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/eurabia"&gt;@欧拉伯&lt;/a&gt; ：先有美国媒体把曼彻斯特爆炸案嫌犯名字在英国警方愿意公布之前发了出来，后有《纽约时报》刊登包括受害者遗体在内的爆炸现场照片。英方暴怒，曼彻斯特警方现在已拒绝向美国分享相关情报，特蕾莎·梅也就此事警告川普，说这种情报泄露可能会使“英美间的特殊关系”受损。这是我第一次由衷地感到美国的泄密问题已到了猖狂的地步，完全是在妨碍调查。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpFRzNU/5UHME.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【17】遭信封炸弹袭击 希腊前总理受伤入院
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	希腊前总理兼前中央银行行长帕帕季莫斯（Lucas Papademos），26日在雅典市中心因座驾上一个信封炸弹爆炸而受伤入院。据报道，帕帕季莫斯的胸部、腰部和脚部多处受伤，被紧急送院治疗，无生命危险。帕帕季莫斯随行的司机和一名保镖被波及，受轻伤送院。希腊总理齐普拉斯和多名政要对袭击事件表示谴责。目前尚无任何组织宣称制造这起事件。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpFV303/acbff.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	近年来，希腊发生多起针对政治、金融和警察目标的攻击事件，一个名为“火屋阴谋”的希腊恐怖组织宣称若干起邮件炸弹事件是他们所为。该组织还声称今年3月份把邮件炸弹寄到了德国财政部。雅典通讯社说，目前希腊警方处于戒备状态，防止有类似邮件炸弹寄送到其他收件人手里。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpFUTUi/OPonm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】FBI锁定川普女婿 白宫深陷通俄门疑云
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《华盛顿邮报》与NBC新闻网等媒体25日报道，川普家族成员库许纳成为FBI调查俄罗斯介入美国选举的对象，“通俄门”案情快速升高。华邮引述不具名消息来源称，库许纳是FBI调查的“目标”与“焦点”，但目前未见不当行为。报导说，库许纳在2016年12月川普当选后，与俄罗斯驻美大使季瑟雅克，以及俄对外经济银行负责人戈柯夫在纽约会面。这家银行因俄入侵克里米亚，被美国列为制裁对象。  
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpwcjtM/slHyJ.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	此外，前情报官员指出，FBI调查通俄门疑云已扩展至川普亲信在2016年初的活动。库许纳、季瑟雅克与为川普助选的现任司法部长塞森斯，曾于2016年4月在华府五月花饭店（Mayflower Hotel）公开活动中会面。美国媒体过去已报道库许纳与俄方人士会晤，川普政府与俄罗斯当局都表示，这是正常的活动，即将上任的政府人士与外国代表互动，是一般性外交互动。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpFTasM/uXoNm.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【19】上诉法院继续搁置旅行禁令 川普限制穆斯林来美意图再遭打击
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	第四联邦上诉法院星期四决定，维持下级法庭裁决，继续搁置总统修改后的旅行禁令，川普试图限制6个穆斯林国家人民来美的行政命令再次遭受打击。第四联邦上诉法院全体法官以10-3的投票结果决定，维持下级法庭搁置总统川普第二次旅行禁令实施的企图。首席法官格雷戈里（Roger Gregory）写道，修改后的旅行禁令去掉宗教说法，并没有改变那一命令不公平并非法针对穆斯林的事实。上诉法院裁决，川普政府不得暂停对于伊朗、利比亚、索马里、苏丹、叙利亚和也门人民发放新签证。美国司法部长杰夫﹒塞申斯(Jeff Sessions)周四称，将把联邦上诉法院阻止旅行禁令的决定提交最高法院裁决。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpwfXqW/XWUcg.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【20】来自曼彻斯特的爱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国皇家空军在轰炸“伊斯兰国”(IS)的炸弹上，嘲讽写着“来自曼彻斯特的爱”(Love from Manchester)，曼城体育馆22日晚的爆炸案造成至少22人丧生和超过100人受伤后，推特上出现一张照片，照片中炸弹上写着这句标语，还画上一颗爱心。这张照片原本被认为是假的，但英国皇家空军随后证实为真。照片当中的炸弹由英国皇家空军在赛普勒斯的基地装载，要去执行轰炸任务。英国皇家空军消息来源指称，“在上头写这些讯息是可以理解的，而且在RAF也有前例可循。因此，这么做的人不需要承担后果。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpwdilO/CQj3O.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【A妹联络所有遇难者家属致歉 将支付所有葬礼费用】歌手爱莉安娜·格兰德（Ariana Grande）在曼彻斯特体育馆举行演唱会当天发生爆炸事件造成多人伤亡，这件事对爱莉安娜影响很大，据悉她伤心过度哭了一夜，粉丝支持齐声力挺。另外，爱莉安娜表示愿意为曼彻斯特恐怖袭击的二十二位遇难者支付安葬费用，虽然已经回到美国，但爱莉安娜依旧牵挂此事，她向遇难者家属表示慰问，并承诺愿意支付安葬费用。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpFXpha/UPTz4.jpg"/&gt; 
&lt;p&gt;
	【21】默克尔先见奥总，再会川普
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	就在现任总统川普首次欧洲之行并于星期四访问欧盟和北约的时候，前总统奥巴马访问了德国。奥巴马和默克尔出席了有数千人参加的宗教改革运动500周年纪念活动，并称赞默克尔是他任职总统期间的“好伙伴”。谈到世界上的民粹主义和排外情绪时，奥巴马告诉民众“我们必须回击这些侵犯人权、压制民主或限制个人自由的趋势。”针对其接任者川普的做法，奥巴马还说，必须看到发展援助和外交对于国家安全政策的重要性。“我们不能孤立自己。我们不能躲在高墙后面。”默克尔随后前往布鲁塞尔会晤北约领导人，包括川普。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpwbE0B/HIQy9.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【22】委内瑞拉实行新外汇交易机制 每人每季限换汇500美元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	委内瑞拉政府24日推出一套新的外汇交易系统，并宣布了交易规则。这是委内瑞拉4年里第5次对外汇交易提出政策、规则，负责这项工作的委内瑞拉经济与财政部长拉蒙·洛沃表示，希望以此稳定并完善汇率机制。新交易机制当地时间25日正式运行，当天进行首次拍卖交易，5月30日公布交易记录。根据规定，委内瑞拉市民在这一交易机制下每季度可交易不超过500美元，企业可以每月交易不超过40万美元。媒体认为，新交易机制使得本币玻利瓦尔再贬值约60%，2月份的官方汇率为1美元兑10玻利瓦尔，但在目前的黑市，6000玻利瓦尔才能兑换1美元。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpwdEVu/U8JIR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】文在寅清廉挂帅 个人开支不用公费
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国青瓦台总务首席秘书李正道25日在例行记者会上表示，总统文在寅决定除会议就餐外，与家人的餐费等个人开支由自己负担。李正道介绍说，青瓦台将全面停止对总统与家人就餐及购买个人物品的预算支持，每月从总统的工资中扣除他与家人用于个人用途的费用。青瓦台还计划从今年的总统秘书室特殊活动费和特定工作经费中节省53亿韩元（约合人民币3254万元），用来为青年创造工作岗位和资助弱势群体。青瓦台还表示，明年的特别活动费和特定工作经费预算将比今年减少31% 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpFQHF1/FcChD.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【24】第一夫人团中的第一先生
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在北约峰会的“第一夫人团”中，出现了唯一一名男性。他叫Gauthier Destenay ，是卢森堡首相Xavier Bettel 的同性配偶。Gauthier和其他国家的“第一夫人”们一起出席了峰会的活动。Gauthier是一名比利时的建筑师。他和自己的爱人，卢森堡首相Xavier从2010年开始同居生活。2013年，Xavier成为了卢森堡首相，一直为卢森堡同性恋婚姻平权而努力。2015年1月1日，同性恋婚姻终于在卢森堡合法化。Xavier和Gauthier也在五个月后注册结婚。Xavier因此成为欧盟首位和同性伴侣结婚的在任领导人。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gtpwfl1n/KGRq5.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【25】扎克伯格在辍学13年后回哈佛演讲，还拿到了荣誉博士学位
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月25日，Facebook创始人扎克伯格在辍学13年以后，重回母校哈佛大学发表毕业演讲，并获颁哈佛大学荣誉法学博士学位。扎克伯格对此次演讲十分重视，不仅曾向同样从哈佛辍学的前辈比尔·盖茨取经，还于当日一大早更新状态，“妈，人家跟你保证过一定会重返学校，拿到学位的！”“完成这个演讲，将是我在哈佛第一次真正完成某件事情”，马克·扎克伯格(Mark Zuckerberg)在哈佛大学2017年毕业典礼演讲开场时说道。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpwduUE/JQwrt.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【26】韩国记者被自己国家的法律挡在了WWDC门外
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果公司定于6月5日起在美国加利福尼亚州圣何塞市举行全球开发者大会（WWDC）苹果公司为此向国际媒体发去邀请，但韩国记者们发现，只有他们没收到邀请。苹果方面回复称：“因为可能违反韩国禁止不正当接待法，苹果今年无法邀请韩国记者出席采访。”苹果公司历来对媒体采访大会予以支持，采访所需往返机票、食宿费以及入场券皆由苹果方面负担，每名记者会议期间的花费约为180万韩元（约合1.1万元人民币）。然而，韩国去年9月正式生效的《禁止不正当请托与收受财物法》规定，公职人员接受宴请不得超过3万韩元（185元人民币）。苹果公司方面表示，考虑韩国相关法律，他们今后将不会考虑邀请韩国记者参与苹果公司活动。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpweekM/nUSLi.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【27】中国的饭和肉哪里来？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/shujubian"&gt;@数知实验室&lt;/a&gt; ：可以明显看到我国种植业和畜牧业的分布对比，我国东部以种植业为主的农区和西部以畜牧业为主的牧区的分界线大致是：大兴安岭—阴山—青藏高原东。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpFYvxH/11BTTC.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【28】历史：道琼斯工业平均指数首次发布
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	道琼斯工业指数首次在1896年5月26日公布，它象征着美国工业中最重要的12种股票的平均数。至今为止，在这12种成份股中，只有通用电气仍然留在指数中。时至今日，平均指数包括美国30间最大、最知名的上市公司。虽然名称中提及“工业”这两个字，但事实上其对历史的意义可能比实际上的意义还来得多些——因为今日的30间构成企业里，大部分都已与重工业不再有关。由于补偿股票分割和其它的调整的效果，它当前只是加权平均数，并不代表成分股价值的平均数。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpFXzC7/GInrN.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【29】"夫妻肺片"荣登“美国2017年度头盘”榜首
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 美国《GQ》杂志发布了餐饮品赏大师Brett Martin最新出炉的“美国2017餐饮排行榜”，休斯敦Pepper Twins双椒川菜馆的招牌凉菜“夫妻肺片”荣登榜首，被选为“年度开胃菜”。 这道菜的英文名被翻译成“史密斯夫妇”（Mr and Mrs Smith），源自好莱坞同名电影。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpOVZxe/Xj4Vx.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/315720000?refer_flag=1005055010_"&gt;@迷影心生&lt;/a&gt; ：哈哈哈原来你是这样的野兽&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;……在《美女与野兽》正片里没露几次真容的大表哥，在幕后花絮中是这样的&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;……画风突然欢乐了起来啊哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/76c73f8dly1ffyhpv9zdzg20dw07tkjn.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/76c73f8dly1ffyhq4w7ygg20dw07tnpg.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/76c73f8dly1ffyhpqix35g20dw07tu10.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5350271203?refer_flag=1005055010_"&gt;@体坛周报&lt;/a&gt;：特维斯在接受西班牙媒体采访时，“语不惊人死不休”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	例如：中国球员很幼稚，如果踢到你，他们会让你受伤：就像野兽一样。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	再例如：我不觉得中超有希望和任何一个欧洲联赛竞争，哪怕是最好的球员加盟中超也不行。这里的足球完全不一样，人们对待足球的方式也不一样。我不认为中超能做到……50年之内。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtpYbQ3c/BQWOn.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/coachguo?refer_flag=1005055010_"&gt;@琢磨先生&lt;/a&gt; ：这才是正常的三观
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	  &lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/63439267ly1ffxhi4j9zkj20hs2w07hs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【33】在我看来，所有好的小说讲的都是改变的故事，性格改变的故事。  —— 弗兰纳里·奥康纳《生存的习惯》（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gtq3iaHX/8lbQh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/3330266210?refer_flag=1005055010_"&gt;@王小峰_带三个表&lt;/a&gt; ：多年来，我常挂在嘴边的话：每个人心中都有一个秦始皇、我们现在跟明朝没啥区别……歌词大意无外乎国人虽然进入现代文明，但骨子里跟封建社会没啥两样。平时说的时候没有具体例证，所以常常引来他人反驳。我也懒得跟人争论，因为每天发生的事儿都在验证这些事实。比如那个女德讲师。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	端午前老板带着小姨子跑了,老板娘挥泪清仓大甩卖！十年棉麻世家精品生活馆,各位大爷这边请→
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://3mmr.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://3mmr.taobao.com/&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 26 May 2017 16:12:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121387</guid></item></channel></rss>