<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2016 14:21:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20161228】批评应该是基于事实，不是站队</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117384</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】人民日报客户端怒批豆瓣、猫眼：恶评引导观众拒看国产影片 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	正在全国上映的《长城》《摆渡人》《铁道飞虎》，都正面临巨大的舆论风波。虽然这些影片确实在艺术质量上尚存缺陷，但是，个别大V、公众号为博眼球、圈粉丝、变现等目的，发布恶意的、不负责任的言论，严重破坏了中国电影生态环境。清华大学影视传播研究中心主任尹鸿表示，恶意影评是一把双刃剑，博眼球能赢得一时的利益，但实际上却是饮鸩止渴，大浪淘沙终将被淘汰。批评应该是基于事实，不是站队。摆事实讲道理，是电影批评起码的起点。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6JVdlBL/PGwdc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1912234472?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E9%98%B2%E5%8A%A1%E5%90%9B"&gt;@防务君&lt;/a&gt;： 以后凡是给国产片差评的都是汉奸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【2】北京官媒评“平安夜前夕扫黄行动”：中国的天空下，容不得藏污纳垢
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“天上人间”也罢，“丽海名媛”罢，它们被荡涤，并不是哪个人容不得它们，而是我们延续数千年的价值观容不得，我们的社会制度法律制度容不得，人民容不得，首都的天空下，中国的天空下，容不得藏污纳垢。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6K949x6/XCCdy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/3216251402" target="_blank"&gt;超级无敌宇宙绝版小猛男只要300&lt;/a&gt;：比起这个我更容不下雾霾&lt;img alt="[二哈]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/74/moren_hashiqi_org.png" title="[二哈]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国国防报：国产航母照源自日媒让人警醒
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近日，多张首艘国产航母高清照片在网上引发关注，照片中的国产航母外形及诸多构造细节一览无余，甚至能看清航母舰岛武器开口的结构。国产航母乃国之重器，正处于建设之中，严禁无关人员非法拍摄。在重重安保之下，日方人员还能拍到如此众多高分辨率图片，这不得不让人警醒。当前，我国安全形势正发生着深刻复杂变化，隐蔽战线的形势越来越严峻，防间保密压力越来越大。沉痛的教训告诉我们，防间保密事关国家安全和民族利益，必须常抓不懈，严防严治，丝毫不能放松。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6JZhTBr/fNdzb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】公安部党委：进一步肃清周永康流毒影响&lt;br/&gt;
2016年7月6日至9月5日，中央第十四巡视组对公安部党委进行了巡视。10月15日，中央巡视组向公安部党委反馈了巡视意见。意见要求，要进一步部署开展肃清周永康流毒影响工作，组织全国公安机关和广大公安民警深入开展学习教育，深化对周永康问题严重性、危害性的认识，着力锤炼政治品格、锻造忠诚警魂。深入开展“两学一做”学习教育，持续深化“亮明党员身份、强化党员意识、发挥先锋作用”活动，从根源上彻底肃清周永康等人的流毒和影响，确保公安队伍绝对忠诚、绝对纯洁、绝对可靠。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6Kawpxz/BgSoU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国台办：“以武拒统”注定是要失败的&lt;br/&gt;
近日国台办前副主任王在希称，两岸和平统一的可能性越来越小。调查显示，如果大陆武力攻台，66%的台湾民众认为台军无法抵抗。对此，国台办发言人安峰山表示，我们将以最大的诚意，尽最大的努力，来争取和平统一的前景。同时我们维护国家主权和领土完整的立场是坚定不移的，绝不会允许“台独”分裂势力以任何形式、任何名义把台湾从中国分裂出去。安峰山指出，“台独”势力及其分裂活动是两岸和平稳定的最大威胁，“以武拒统”注定是会要失败的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6KawAHu/Ey3zN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】誓将使用所有必要的手段保护信息安全，包括使用军队
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	网信办公布了《国家网络空间安全战略》，称“网络有害信息侵蚀文化安全”，“网络谣言、颓废文化和淫秽、暴力、迷信等违背社会主义核心价值观的有害信息侵蚀青少年身心健康，败坏社会风气，误导价值取向，危害文化安全。网上道德失范、诚信缺失现象频发，网络文明程度亟待提高。”《国家网络空间安全战略》再次强调了网络主权，称“网络空间主权不容侵犯”，表示要“防范、阻止和惩治危害国家安全和利益的有害信息在本国网络传播”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6KzosSw/UmFLj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】专家：全球化未来的希望在中国&lt;br/&gt;
中国社会科学院美国研究所副所长倪峰日前表示，2016年的国际形势带给我们很多震撼，震撼的核心就是“黑天鹅”事件多次上演。。他指出，在逆全球化的背景下，TPP可能被弃，欧洲一体化受阻，全球化未来的希望在东亚、在中国。就像中国推进的“一带一路”倡议，在全球范围内配置我们的资源，肯定会获得更多的收益。明年看全球化，就是看中国，看我们如何运作金砖峰会，如何召开“一带一路”国际合作高峰论坛，这是明年中国外交最重要的看点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6Kc2EJK/KWBGc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】三峡回应鄱阳湖枯水：会进行补偿，减轻影响&lt;br/&gt;
针对多位专家提出的，三峡工程导致鄱阳湖枯水期增加这一问题，中国长江三峡集团公司近日回应称，为了减轻三峡水库蓄水对下游洞庭湖和鄱阳湖地区的影响，三峡水库充分利用汛末洪水资源蓄水，并逐步提高了枯水期的下游流量补偿标准，能有效满足枯水期长江中下游沿江生产生活和生态用水需求。此前多位专家曾向财新记者表示，鄱阳湖枯水问题与长江三峡水利枢纽工程不无关系，中国工程院院士、水文水资源专家王浩表示，近年来，受长江上游来水整体偏枯、特别是受三峡水库9-10月兴利蓄水，是造成枯水期水文情势变化的主要原因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6Kc2wg6/jasEX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】2016年我国中小学课外辅导“吸金”超8000亿&lt;br/&gt;
中国教育学会27日发布的《中国辅导教育行业及辅导机构教师现状调查报告》显示，2016年，我国中小学课外辅导行业市场规模超过8000亿元，参加学生规模超过1.37亿人次，辅导机构教师规模700万至850万人。在受访教师中，数学的辅导机构接近4成，英语和语文老师分别占2成左右；69.7%的受访教师为专职的辅导机构教师，15.9%为学校的在职教师，9.4%为其他职业兼职辅导机构教师，5%为在校大学生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6Kc2K7H/118Lk4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】颐和园重现金光穿洞
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在每年冬至前后的几天里，落日的余晖会将全部照亮十七孔桥的所有17个孔洞，呈现壮丽景观！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6JXreQo/SvAYs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6JXrVIO/IK8Jk.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6JXrO9T/2mTCF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】&lt;a href="http://weibo.com/u/2150511032?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@追风少年刘全有&lt;/a&gt;：一直以为这只是电视里演的桥段。。居然真的有这样乞讨的啊。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6K74wMt/kYuUL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】安倍晋三：“和解的力量”把日美连在一起
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本首相安倍晋三与美国总统奥巴马于当地时间12月27日中午（北京时间28日上午）访问了1941年的日美开战地珍珠港悼念了牺牲者。安倍在随后的演讲中表示，“将贯彻和平国家的路线”，强调了反战誓言。安倍在演说中展示了日美克服战争的历史，构筑同盟关系的“和解的力量”。不过，安倍的演说中并没有对战争谢罪的内容。这是日美首脑首次一起访问珍珠港，两人随后还在于珍珠港事件中沉没的亚利桑那号战舰上建立的亚利桑那纪念馆献花。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6K1xrA7/Lav9Z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	安倍在演讲中，对战后美国向日本展现的“宽容心”表达了谢意。安倍表示，“美国为日本开辟了战后重回国际社会的道路”，并强调，“对（美国的）善意、向日本人伸出的援手以及巨大的宽容心铭记在心”。安倍就日美同盟指出，“曾激烈交战的日本和美国成为了历史上罕见的坚固的同盟国”。安倍称之为“面向未来的‘希望同盟’”，并强调“把我们连在一起的，是宽容心带来的‘和解力’”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6K1xkUs/12srgs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6K25USl/gDpiL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 关于珍珠港事件，安倍表示，“向被始于这里的战争夺去的所有勇士的生命以及无辜百姓的魂魄致以真诚的哀悼”。就珍珠港事件的牺牲者表示，“想到这个严肃的事实时，我无言以对”，并强调“战争的惨祸不能再次重演”。除访问珍珠港外，安倍还同奥总在夏威夷举行了高峰会晤，这也是奥总离任前双方的最后一次高峰会晤。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6K1xeU7/Yul9X.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外交部：没有中国等亚洲受害国的和解，日本历史这一页翻不过去】安倍晋三目前正在珍珠港访问。据共同社报道，“宽容的心”和“历史和解”将是安倍此行的关键词，他希望通过此行“完全清算二战历史”。对此，中国外交部发言人华春莹不客气地指出“去趟珍珠港‘慰灵’就想完全清算二战历史？！这恐怕是一厢情愿。”华春莹强调，不要忘了，世界反法西斯战争的东方主战场在中国，中国人民为世界反法西斯战争的胜利付出了巨大的民族牺牲。没有中国等亚洲受害国的和解，日本历史这一页翻不过去。她表示，日方领导人不应再继续顾左右而言他，避重就轻，而应真正本着对历史负责、对未来负责的态度，对过去那段侵略历史作出真诚和深刻的反思反省，与过去彻底一刀两断。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6K1xwUc/hA5AT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】星球大战中丽娅公主饰演者凯丽-费雪27日与世长辞
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国著名女星作家，电影“星球大战”中令人难忘的丽娅公主饰演者凯丽-费雪（Carrie Fisher）周二12月27日因心脏病在美国洛杉矶与世长辞。她的家人已经对外证实了这一消息。凯丽-费雪今年60岁。凯丽-费雪是12月23日在从伦敦飞往洛杉矶的航班降落15分钟前突发心脏病，心脏停止了跳动。机组人员和乘客中的医生和护士对她进行了心肺复苏紧急抢救。之后被送进医院抢救，但终于在四天后去世。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6KtOXmy/jEyck.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%B0%B7%E5%A4%A7%E7%99%BD%E8%AF%9D?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt;: 08年Carrie Fisher在书中以开玩笑的形式写下自己的讣告。当年卢卡斯骗她说太空中没人穿内衣，因为失重身体发胀，会被内衣勒死。她说这可以作为我的讣告。将来不管我怎么走的，你们都要报道我“溺在月光里，被自己的胸罩勒死了” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】韩国29执政党议员集体退党 痛斥亲朴议员无视民意
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国执政的新世界党29名国会议员27日举行仪式，宣布集体退党。29名议员表示，党内亲总统朴槿惠的议员失信于民，忘记保守主义的真正价值，无视朴槿惠纵容亲信干政，并对国民的意愿视而不见。此外，29名议员还宣布，他们已经组建了一个新党，暂定的名称是新保守改革党，该党将于1月24号正式运作。这个新政党希望在下一次总统大选中能够赢得那些对执政党不满的保守派选民。这个新政党可能会动员即将离任的联合国秘书长潘基文担任他们的候选人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6KnGdGh/10CjIB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩申请国际刑警组织对崔顺实女儿发红色通缉令】韩国亲信门独立检察组发言人李圭哲27日在记者会上表示，已于当天请求国际刑警组织对亲信门主角崔顺实的女儿郑某发出红色通缉令。据悉，郑某已在德国聘请律师，为应对独检组调查做准备。郑某在国内所聘律师李炅在前一天表示，建议郑某尽量主动回国受查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6KnGjER/J6E5A.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】美国接受余澎杉政治庇护申请&lt;br/&gt;
曾在网上辱骂新加坡前总理李光耀及公开发表宗教观点而被判监的18岁少年余澎杉，日前向美国申请政治庇护。最新消息称，美国入境部门表示，已接受余澎杉的申请，他目前正入住申请庇护人士拘留所，等候当局处理他的申请。人权观察组织表示，余澎杉因为政治及宗教观点而持续遭到政府骚扰，呼吁美国政府批准其庇护申请。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6KnGsUH/5v7Z8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】津巴布韦拿动物抵债给中国：35头幼象、8头狮子、12只鬣狗和一头长颈鹿&lt;br/&gt;
津巴布韦第一夫人格雷斯・穆加贝近日将35头幼象、8头狮子、12只鬣狗和一头长颈鹿送给中国一家野生动物园，以还清为刚果民主共和国军队购买军备用品所欠款项。这批野生动物被装上一架波音747货机，途径莫斯科、上海，最后运抵目的地广州长隆野生动物园。津巴布韦的一位野生动物专家表示，强迫幼象和象群分开是“残酷的疯狂举动”。不过，津巴布韦负责野生动物保护的官员则认为，抓捕大象并将其送至国外，能够帮助“超负荷运作”的国家公园减轻压力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6KwMaVa/ovro1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	格雷斯・穆加贝渴望接替自己丈夫的总统职位并不是什么秘密。一位知情人士透露，格雷斯是为了帮刚果民主共和国军方购买军靴、军服等军备用品，才欠下中国一笔债务，而运往中国的野生动物们就是为了抵债用的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】3名中国人菲律宾贩毒被逮捕&lt;br/&gt;
菲律宾国家调查局日前破获有史以来最大宗贩毒案，行动中拘捕10人，其中包括3名中国男子，同时检获近1公吨冰毒，案值约1.2亿美元。 据报道，执法人员上周五在圣胡安市展开拘捕行动，拘捕3名中国人及3名菲律宾人，从他们的车上及住所检获超过600公斤冰毒，其后又再拘捕多4人，再检获近300公斤冰毒。 对此，菲总统杜特尔特27日表示：“上周在圣胡安市落网的那些人实在幸运，我当时不在马尼拉，否则像这样满屋子毒品，我绝对亲手开枪干掉他们！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6Kmne0K/XbTsD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美国起诉三名中国公民侵入律所电脑 通过内幕交易获利&lt;br/&gt;
美国检方周二表示，三名中国公民在美国受到刑事指控，被控侵入从事并购业务的律所的网络与服务器，利用所获取的机密企业信息进行证券交易。 检方表示，这三人根据从律所获取的内部信息来交易至少五家公司的股票，获利超过400万美元，包括涉及英特尔和Pitney Bowes Inc股票的交易。检方表示，26岁的Iat Hong周日已在香港被捕，50岁的Chin Hung和30岁的Bo Zheng目前未被拘押。Iat Hong很有可能会被引渡到美国受审。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6Kmnkhy/CraTU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】泰国女子买中国假包到美国退货 年入7百万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒报道，一名持学生签证的41岁泰国女子在美国商场购买奢侈包袋后用中国山寨品退货，再将真品放在自己的社交平台出售。一年多时间，骗遍美国12州、超过60家商场，诈骗超过100万美元（约合人民币694万元），曾感叹中国假包仿得最好。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6K453ia/XpHwC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今天，美国法院判处她服刑30个月，并且释放之后的三年时间里都必须接受美国政府的高度监视。她有近40.3万美金的财产被没收，并且被命令要归还受害人的所有损失。她的Instagram整天都在秀“奢华的”生活方式，不仅有奢侈名包的照片，还有寿司、健身照和法式甜点的照片。她的最后一次状态是：“简单的事情会早早结束，但坚持下去的永远是不简单的。”据《华盛顿邮报》报道，在法院上，Smatsorabudh说：“我所做的一切都是错的，我应该被关进监狱里。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6K45lkR/UUKoc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】俄罗斯官员首次承认染指兴奋剂 但坚称普京不知情
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在连续两届奥运会上出现重大兴奋剂丑闻的俄罗斯终于“认了”。一位俄奥林匹克的官员首次承认，俄运动员与兴奋剂“有染”，但是她依然坚持普京不知情。在一场延续数天采访中，俄罗斯反兴奋剂代理局长安娜・安采里奥维奇（Anna Antseliovich）承认了俄罗斯体育界进行了长达数年的有组织服药行动，但是她同时也拒绝承认俄高级官员涉及此事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6KswHCJ/fan8F.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】玻利维亚总统看X片忘关静音，呻吟声响彻法庭
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	争议不断的57岁玻利维亚总统莫拉莱斯(Evo Morales)，之前才因争取连任事件引发众议，近日再度登上新闻版面。近日网路流传一段影片，莫拉莱斯近日出席一场法庭辩论，只见现场气氛严肃，此时突然传出高昂的女子呻吟声，原来是他正透过手机观赏X片，可能忘记关掉音量键，才会闹出大笑话。影片中也看到，突然爆出声音时，莫拉莱斯手一滑，手机还掉落地面，吓得他赶紧起身把手机捡起，试图关掉声音，但过程也被法庭内的摄影机全部录下，法庭内的众人顿时爆出哄堂大笑。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6Ktq1Eu/HpAL6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】送7岁女儿当“人肉炸弹”的“圣战”分子被击毙
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	16日，叙利亚首都大马士革一警察局遭到一名7岁女孩的“人肉炸弹”袭击。12月25日，俄罗斯RT驻中东记者Lizzie Phelan在推特上传了一张Abu Nimr的照片。Phelan配文称，上周送女儿去执行自杀式袭击任务的Abu Nimr已经死亡。叙利亚人权观察站称，Abu Nimr的真名为Abdul Rahman Shaddad。25日，他在大马士革的郊区遭到枪击。据悉，Abu Nimr此前还参加了针对叙利亚一名30岁演员Mohamad Rafea的刺杀行动。后者在2012年遭绑架并被杀害。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6KoMtCK/GDZtb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美军官：将IS清出拉卡和摩苏尔还需两年】打击IS国际联盟的美方指挥官汤森周一称，伊拉克安全部队已在摩苏尔居民区一类的城市战中遣入坦克，在打击IS方面取得了很大进步；“我并不认为我们曾训练他们这么做，这是他们在战场中习得的。”汤森估计，要消灭伊拉克摩苏尔和叙利亚拉卡的IS武装需要两年时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6KoMoa0/CUpbf.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://www.weibo.com/kaopus?refer_flag=1005055013_"&gt;@能靠点儿谱吗&lt;/a&gt; ：第一代在电影界刷分的水军原来就是我党领导的。（广播电视出版社《中国电影史》P23.....这怎么好意思写出来....
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6KqJWqZ/YlblA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】快乐是个属于成年人的词儿。你不必问一个孩子他是否快乐，你能看的出来。成年人谈论快乐是因为他们大多都不快乐。――珍妮特・温特森《橘子不是唯一的水果》( photo by Jason Bell ) （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6JQ79jl/Vm9kM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt; ：【媒体建议推出看国产电影好评返现制度】近日有媒体指出，现在国产电影缺的不是资金、技术、剧本等，而是缺鼓励和赞美。因此该媒体建议，以后国产电影可以学习网店搞好评返现制度，给五星就返十元，10字以上好评再返二十元，给差评的话，制片人和导演可以带着剧组一帮人上门讨说法。
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一小伙无法忍受旁人的非议,找方丈解忧.“方丈,您说我该怎么办？”方丈笑着指了指小伙的双腿。小伙想了想说：我知道了！您是让我走自己的路,不被外界干扰是不是？！ 方丈怒吼：你个龟孙,我是问你这条裤子哪里买的。&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=539904526273" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=539904526273&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 28 Dec 2016 14:21:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117384</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20161227】我们要搞得民进党当局每一天都提心吊胆</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117355</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】重庆4.8级地震 震源深度10千米
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%9C%B0%E9%9C%87%E5%8F%B0%E7%BD%91%E9%80%9F%E6%8A%A5?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@中国地震台网速报&lt;/a&gt; 正式测定：12月27日8时17分在重庆荣昌区（北纬29.47度，东经105.60度）发生4.8级地震，震源深度10千米。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/1111604805" target="_blank"&gt;@九龙坡热腾腾菜_&lt;/a&gt;: 睡梦中地动山摇，我从梦中惊醒，原来 地震了 吓得我&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt;&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt;&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6B1ePZa/W5TDr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】辖区内去产能工作不力，江苏、河北两副省长受处分
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今年备受关注的钢铁去产能攻坚战即将于本月底顺利收官。但由于在去产能过程中存在“地条钢”及未批先建钢铁产能等问题，工作不力的江苏和河北省两位副省长受到行政处分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BacXMi/DLooT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民日报头版评论：“去产能”决不许半途而废】人民日报今日头版评论江苏、河北两副省长因辖区内去产能工作不力而受处分一事。人民日报称，去产能事关供给侧结构性改革成败，决不许半途而废。钢铁、煤炭产能仍然绝对过剩，多数落后产能的供求关系并未根本扭转。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】研究称京津冀空气质量达标或要等到2030年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国资委国有重点大型企业监事会主席赵华林24日表示：“经济发展结构决定了环境质量现状，经济结构改变之前， 环境质量难以得到根本性改善。”赵华林认为，在雾霾问题上济结构是第一性的，环境保护是第二性的，经济结构和发展阶段决定了污染排放量的多少，经济结构调整至关重要，要做好长期作战的准备。此外，清华大学环境学院院长、中国工程院院士贺克斌表示，根据研究，在京津冀、长三角、珠三角三大重点区域中，珠三角地区2020年可以实现空气质量达标，长三角地区2025年可以实现达标，京津冀地区达标时间最晚要等到2030年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6ANXLRl/DiBTt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【篡改环境监测数据从重处罚】近年来环境污染犯罪出现一些新情况，大气污染犯罪取证困难，篡改、伪造自动监测数据和破坏环境质量监测系统的刑事规制存在争议。12月26日，最高法院、最高检察院联合发布司法解释，对相关问题定罪量刑予以明确。《解释》一方面针对大气污染设置了操作性更强的定罪量刑标准，另一方面，《解释》把在重污染天气预警期间违法排污也规定为从重处罚的情形。此外，对于环评造假问题，新的司法解释明确提出要追究刑事责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6ANXnfK/xx0gE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】商务部：近期全球三分之一贸易调查针对中国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据商务部消息称，2016年，全球经济复苏乏力，贸易保护主义抬头，我国面临贸易摩擦成为新常态。据世贸组织统计，2016年世贸成员发起的贸易救济调查月均数量达到2009年以来最高点，我国已经连续21年成为遭遇反倾销调查最多的国家，连续10年成为遭遇反补贴调查最多的国家，近期全球有三分之一的调查针对中国。2016年全年（截至12月21日）共27个国家（地区）对我发起贸易救济调查117起，平均每3天一起案件，涉案金额总计139.8亿美元，案件数量和涉案金额同比上升了34.5%和71.5%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6AOoMgG/a6Wz1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2017年将大幅放宽外资准入限制】商务部外国投资管理司司长唐文弘26日在北京表示，2017年将大幅放宽准入限制，鼓励外资更多投向先进制造、高新技术、节能环保和现代服务业领域。他指出，中国市场潜力巨大，消费对经济增长贡献率已超过70%，农村消费升级也蕴藏着大量商机。按照官方规划，2020年农村电商规模将达8000亿元人民币。在此情况下，中国利用外资仍有综合优势。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6ANXBzV/dVpzZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】IMF华人高层朱民揭秘人民币入篮：内部曾打得一塌糊涂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	IMF副总裁朱民在2016年7月任期结束时将离开IMF。作为首位进入IMF管理层的中国人，他见证了人民币加入SDR。朱民揭秘称，很多国家不相信中国能做到，还有些国家将信将疑，于是最后出了份模模糊糊的董事会决议。等到10月份，中国改革完全满足要求、数据接近，所有人都没得话说了。至于SDR货币中的百分比调整，IMF内部也是打得一塌糊涂，打到最后一分钟。这期间，还发生了中国股市波动，整个过程，风雨满楼。最终中国政府、央行，坚定不移推进改革，IMF也坚定不移迎合世界潮流，克服了无数阻力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6ANXGro/xI8lH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2824596544"&gt;@金融评论员&lt;/a&gt;：WTO可以耍流氓不兑现承诺，入篮特别是资本项下可自由兑换后，你不守规矩规律会收拾你。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】国家体育总局原副局长肖天受贿796万元 一审被判10年半
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	26日，国家体育总局原副局长肖天受贿案在河南省南阳市中级人民法院一审公开宣判。肖天以受贿罪被判处有期徒刑10年零6个月，并处罚金50万元。经查，肖天索取、非法收受财物共计折合人民币796万余元。9月1日，南阳市中级人民法院一审公开开庭审理了肖天受贿一案，肖天被控受贿796.0662万元。庭审结束后，肖天当庭表示认罪、悔罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6APGvRJ/nMdcY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】广东乌坎9人聚众扰乱社会秩序被判2至10年不等
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	26日，广东省海丰县人民法院一审公开宣判被告人魏永汉、张炳钗等9人聚众扰乱社会秩序，非法集会、游行、示威，聚众扰乱交通秩序，妨害公务，故意传播虚假信息一案。被告人魏永汉、洪永忠等未向主管机关提出申请而擅自举行集会、游行、示威，经政府主管机关告诫后，又拒不服从解散命令，严重破坏社会秩序，其行为均已构成非法集会、游行、示威罪。根据各被告人所犯罪行及犯罪情节、危害后果，法院分别判处魏永汉、张炳钗等9名被告人十年有期徒刑至二年有期徒刑不等的刑罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6APJN5H/202zq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】小伙出差郑州遇雾霾诉市政府被驳回：应先申请政府赔偿口罩钱
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	出差郑州发现当地雾霾严重，90后小伙孙洪彬11月将郑州市政府告上法院，认为市政府治霾不作为，并请求判令赔偿其购买口罩相关费用32元。新乡中院认为，根据“国家赔偿法”，要求赔偿应当先向赔偿义务机关提出，将其驳回。孙洪彬称，提起诉讼后，已意识到这个问题，在11月23日向郑州市政府寄出了赔偿申请，不过尚未收到答复。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6ARUC7i/O2Wg6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】成人高护班学了3年 临毕业才发现无护士证报考资格
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	陕西航天职工大学的两名大三学生因发现自己无护士证报考资格，与校方多次沟通无果欲跳楼。学校承认在此事中有责任并提出两种方案，学生重新读中专，校方补偿学费和生活费。在允许范围内转专业，若愿意退学则给予经济补偿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6B4ZoLF/NvQYJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【10】人民日报：共产党员不能信教是政治纪律
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	共产党员不准信仰宗教，这是我们党的政治纪律，是我们党区别于大多数政党的一大特点。但是，现实生活中一些党员隐性信教，背离了党的辩证唯物主义世界观。公民有信仰宗教的自由，但是共产党员不能信仰宗教，这是由党的理想信念决定的。共产党员不准信仰宗教，但应树立马克思主义宗教观；共产党员不准信仰宗教，但应关心党的宗教工作、执行党的宗教政策。在全面从严治党的新形势下，共产党员在不信教问题上绝无折扣可打、绝无变通可言。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BhzyLt/8oy0o.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】环球时报：民进党将输得台湾“邦交国”一个不剩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	需要指出的是，大陆社会早就对“哄台湾”不耐烦了，人们对动手惩戒“台独”摩拳擦掌。 一定要让民进党此轮执政以失败告终，要让民进党的头面人物个人付出政治代价。过去大陆一直努力避免有干预台湾内部政治之嫌，今后大陆需改变策略，公开打击与一个中国原则对抗的政党及个人。我们要最终做到，抓几个触犯了《反分裂国家法》的“台独”死硬分子来大陆蹲监狱。台海局势乱一乱，将乱了“台独”势力的阵脚，乱不了大陆。我们要搞得民进党当局每一天都提心吊胆，让他们彻底醒悟，他们再也没有抱着“台独”神主牌执政的资本了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6Bmp7LH/hFsOp.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/dxycn?refer_flag=1005055010_"&gt;@丁香园&lt;/a&gt;：今天这条被刷了屏&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6AL5zKu/Los3P.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】安倍抵达夏威夷 开启祭拜活动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间26日，日本首相安倍晋三乘坐专机抵达美国夏威夷。随后前往檀香山市内的美国太平洋国家纪念公墓和马基基地区的日本人墓地献花。另外，安倍还向爱媛县立宇和岛水产高中的实习船“爱媛丸”的慰灵碑献花，为牺牲者祈祷冥福。该船曾在夏威夷海域与美国核潜艇相撞后沉没。这是自2011年11月时任首相野田佳彦以来，日本首相再度访问夏威夷。旧日本军发动的珍珠港事件迎来75周年，两国首脑相继悼念日美的战殁者，意在展示两国的和解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6B8adQO/B7wps.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间27日，安倍还会在当地跟奥总举行最后一次首脑会谈，随后还将一起到珍珠港向日军及日本移民墓碑拜祭同发表“不战宣言” 。安倍在出发前层表示，日本不能够重蹈战争灾难的覆辙，希望与奥总向全世界展示日美和解的价值所在。内阁官房长官菅义伟也表示，此次访问是要显示对战争死难者的尊重，但安倍此行不会道歉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6B8a6Me/UtImU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】奥巴马称若能第三次竞选本可以再当选总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据CNN报道，美国总统奥巴马26日在采访中表示，如果他有资格参加今年，也就是第三个任期的总统竞选，他本可以取得胜利，因为美国人仍然同意他关于渐进变革的愿景。在这段播客采访中，奥巴马向他的前高级顾问大卫・阿克塞罗德(David Axelrod)说：“我对这个愿景充满信心，如果我能再次阐述它并参加竞选，我有信心认为我可以动员大多数美国人团结起来。”“我知道，在我和国民的谈话中，即使有些人不同意我的意见，但他们也会认同，我所领导的方向是正确的。”奥巴马表示，“大多数美国人的确相信，在宽容、多样、开放、能量及生机的基础上，美国能够保持统一与团结。”在采访中，奥巴马坦言自己没有更多的时间去完成2008年描绘的竞选愿景。他表示，把美国建设成一个包容性强的国家需要更多继任者的努力。在提及自己所支持的民主党人希拉里败选一事时，奥巴马指出，希拉里败选的原因之一是她与公众的交流问题出现了问题，忽略了美国投票民众的组成结构，同时没有将自己改善美国经济的强烈意愿传递给美国人民，在情感互动上面不敌特朗普。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6Bc90hv/tGlCh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对奥巴马的言论，特朗普26日下午在推特上回应称：“奥巴马总统认为自己可以(在大选中)击败我。他可以这么说，但我认为‘没戏’！因为工作流失、ISIS还有奥巴马医疗法案等问题(的存在)。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6Bc97yr/mKfny.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】索尼音乐就误传“小甜甜”布兰妮・斯皮尔斯死讯致歉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	索尼音乐公司（Sony Music）的官方推特帐户误传流行歌手布兰妮・斯皮尔斯（Britney Spears）死亡的消息，事后发表道歉声明。该娱乐公司迅速删除了误传消息的推文，并公开表示其全球推特帐户出现“过失”，不过情况已经“得到纠正”。索尼音乐表示，“为所造成的任何误会向布兰妮・斯皮尔斯以及她的歌迷致歉”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6Bdw3Gg/15qHRE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】韩国：前幕僚长住所遭检方搜查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国朴槿惠闺蜜亲信崔顺实干政风暴的调查范围扩大，独立检察组26日早上搜查文化体育观光部和前青瓦台幕僚长金淇春的住所，寻找金淇春操纵文体部人事、制定文艺界黑名单的证据。文体部长官赵允旋的办公室也在搜查其列。报道称，前文体部长官刘镇龙10月揭露，金淇春于2014年10月曾指示时任文体部第一次官一次性逼退6名室长和局长（一级公务员）。此后6人同时提交辞呈，其中3人离开公职。外界怀疑，在基金会审批登记主管部门大裁员立下马威，是为崔顺实筹设涉贿基金会铺路。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BfuDpD/9lvfr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国民族艺术团体总联合会等12个文艺团体还控告金淇春2014年阻挠讽刺“世越”号沉没事故的作品参加光州双年展，并于同年9月图谋阻挠批评政府施救不力的纪录片《潜水钟》在釜山电影节展映，图谋未遂后迫使电影节组委会主席离职。上述团体还指控金淇春次年1月在总统首秘会议上要求摸清电影节左翼人脉网，制定所谓“文艺界黑名单”，并积极封杀被拉黑者，使其无法参与政府扶持项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BfuNEW/pFByg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【涉案人称朴槿惠指示成立体育财团和筹捐】青瓦台前政策调整首席秘书安钟范和前总统秘书室附属秘书郑虎成的首尔南部看守所针对他们举行非公开听证会。安钟范说，朴槿惠总统对Mir财团和K体育财团成立和筹捐，KT、浦项制铁、现代汽车以捐赠或资助为代价享受优惠做出决定并下达指示。郑虎成还承认将“总统讲话资料”传达给崔顺实，并表示崔顺实对此发表过意见并进行过修改。郑虎成否认崔顺实干预政府官员人事任免，但指出崔顺实曾说应当由她修订人事任免内容。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BfuRXb/y30xd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】剩下的活不过明年圣诞
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	截至目前，菲律宾禁毒行动已导致5927人死于非命。圣诞节来临，而菲律宾总统杜特尔特在2015年拍摄的一段视频，现在再度被人们翻出来，视频中，时任达沃市市长的杜特尔特喊话毒贩、贼及其他罪犯：如果不悔改，这将是你们的最后一个圣诞节！如今看来，杜特尔特似乎兑现了他的诺言。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6B8Ewnn/vQ6Yr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】印度成功试射可涵盖全中国的导弹
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	印度可携带核子弹头的“烈火5号”（Agni-V）洲际弹道导弹周一第4次试射成功，由于射程超过5000公里，“烈火5号”导弹被印度视为恐吓中国大陆军力扩张并进入印度洋区域的最佳利器，由于可以携带重量超过1吨的核子弹头，加上射程超过5000公里，一旦服役，印度将正式加入“洲际弹道导弹俱乐部”。印度媒体皆以攻击范围可覆盖中国大陆全境为焦点，加以报导。目前，只有美国、俄罗斯、中国大陆、法国和英国拥有射程超过5000公里的洲际导弹。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BkMBsI/PzeNr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】土耳其：餐厅经理因宣称拒绝为总统服务遭到逮捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	土耳其一家反对派报纸《共和国报》所属餐厅的负责人遭到逮捕，原因是他声称自己不会为土耳其总统埃尔多安提供服务。布兰在12月24日上班路上看到道路被封锁，当局正在为埃尔多安发表一次讲话采取安全措施。布兰对警察说，“我是不会为这个人提供茶水服务的。”布兰随即遭到逮捕，并被控侮辱总统。按照有关法律，侮辱总统可能受到监禁4年的处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BgQMav/1na3g.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】假新闻引发的核战争威胁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	AWD News网站早前发出一则新闻，指以色列国防部长Moshe Ya'alon扬言，一旦巴基斯坦出兵叙利亚，将对巴基斯坦发动核武攻击。巴基斯坦国防部长Khawaja Mohammad Asif看到该消息后随即在Twitter作出回应，提醒以色列“巴基斯坦也是核武国家” ，若遭攻击将予以反击。眼看两大核武国家在Twitter上紧张对峙，以色列国防部随后在Twitter上作出回应，指刊登在AWD News上的新闻“纯属虚构” ，并称假新闻中出现的Moshe Yaalon，实是以色列前任防长，而且他也从没说过那番话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BgQSWy/nzFIj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】沙佩科恩斯队空难事故初步结论：燃油耗尽+超载&lt;br/&gt;
巴甲沙佩科恩斯队空难事故的调查机构已经听取了失事飞机的黑匣子的录音资料，并对黑匣子储存的飞机飞行过程中的各种数据进行了调查。分析称，除了电子设备失灵以及燃油耗尽外，此飞机的失事与飞机超载也有关系。一位调查机构的官员说到：“这架飞机有些超载，飞机自身的重量外加最大载重量应该为41800公斤，但是这架飞机起飞时，实际的总重量为42148公斤，而这也意味着飞机出发时超载了348公斤。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BgQE4X/VxX2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】马英九30年献血189次 谈趣事称曾遭太太骂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马英九26日在Facebook上表示，上周是他第189次捐血，也是卸任后第一次。马英九还分享起自己30年前的一件趣事，当时他将捐血中心送赠的牛奶带回家给女儿喝，并感性地更女儿说：“这是爸爸用鲜血换来的”，女儿竟然感到得哭了，以为家里没有钱买牛奶，要用爸爸的血来换，结果被太太周美青骂他“骗小孩的眼泪” 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BlIbT1/9fHC1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马英九透露，他第一次捐血是受到一位台大医科学姐的影响，当时看到个头小小的她投书分享捐血经验，让“堂堂七尺之躯”的他很惭愧，因此开启了他捐血之路。30年来总共献血47公升。马英九还说，自己现在已超过65岁，因此按照逾龄捐血的规定仅能捐250cc的全血，间隔必须延长至3个月。分离式捐血的次数也限制为一年最多12次。他说，现在台湾人体能有进步，不但平均余命增加，超过65岁且身体状况良好的人也增加了，捐血的年龄上限应该考虑放宽，让更多有意愿、有爱心的人可以贡献。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BlIhlG/vnNU1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】体育就是体育，不要搞太多政治
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《环球时报》26日晚间发表声明指出，与圣多美普林西比建交是北京给蔡英文政府的警告，文中甚至威胁要剥夺“中华台北”名义，恐对台湾未来出席国际赛事造成影响。对此，台北市长柯文哲表示，体育就是体育，不要搞太多政治，体育拿进来太多政治反而扣分，没有好处；至于若“中华台北”被禁，会不会影响到世大运举办？他表示，世大运都按照国际奥委会规定，所以只要大家都按规定走就好，“这有什么问题？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6Bnv5SN/ceJtx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】新闻发言人的小抄本
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	一本黑色档案夹内贴满色彩缤纷分类标签的上百页资料，是美国国务院发言人柯比每次开记者会必备品，美国看重新闻自由与资讯公开，从发言人做足准备且认真对待，可见一斑。没有哪一国的外交工作像美国一样，发言人不但有时得谈气候变迁影响地球上冰原的议题，就连远在外太空的反卫星试验也得表达美国关切。也因此，国务院每天下午的新闻简报会，不论轮值发言人是谁，总带着一本厚重黑色档案夹，里头贴满分类的各色标签资料，全是美国针对不同地区局势变换的历来政策说明与最新立场。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BiEBYl/Lzeab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】历史上的今天：曹禺处女作《雷雨》创作完成
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	曹禺二十三岁即写成处女作《雷雨》。1933年，22岁的曹禺在清华大学上四年级时，完成了处女作多幕话剧《雷雨》，在谈到写作意图时他说，《雷雨》是在“没有太阳的日子里的产物”。《雷雨》一上演，一举成名。文革期间，曹禺被扣上了“反动权威、反革命文人”的帽子，惨遭迫害。曹禺的女儿万方曾回忆称：“六几年，红卫兵可以随时冲到家里，随时把他抓走。我父亲曾经跟我母亲说，你能不能想个办法，你把我弄死。然后我妈妈说，那你能不能先把我弄死。在我心里啊，我就想到他们那种极深的绝望。”“作为搞创作的人，如果没有一颗自由的心灵，怎么写东西呢？这是曹禺晚年苦闷的原因。这也是那一代人的悲剧。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6ALwFwd/Q3mIU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】数万人赴韶山纪念毛泽东诞辰123周年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	26日，数以万计的各地群众手捧菊花来到韶山毛泽东广场，向毛泽东铜像行鞠躬礼、敬献花篮，表达他们对伟大领袖的深切缅怀之情。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6AUwTYa/G9fiK.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6AUx5gE/137jFg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/image?refer_flag=1005055010_"&gt;@尹鸿&lt;/a&gt; ：阶级斗争思维又回来了。一个网友私信我他的疑虑，我看了他列举的名单上还包括不少林毅夫这样的主流学者。感叹，不知小平同志会作何感想啊？救救这些无辜的孩子们。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6Bk43us/R5i4k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/ikimono?refer_flag=1005055010_"&gt;@向小田&lt;/a&gt; ：一款面向时代需求的APP即将面世，中国移动互联网下半场最大的独角兽项目，无数投资人疯抢......（网友力先生投稿）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/62f2ccbcly1fb4cyngiosj20qo230tm70.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】家庭收纳技巧 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2310172775?refer_flag=1005055013_"&gt;@Justin-GG&lt;/a&gt;：以提案各种家庭收纳技巧，以及提倡“断舍离”而深入主妇人心的杂志《croissant》发表了今年读者问卷调查结果――――最想丢掉的是：老公&lt;img alt="[微笑]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/5c/huanglianwx_org.gif" title="[微笑]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BpwYpN/LI5a7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】这一切将通往何处？我们将会成为什么人？这是我们年轻的问题 , 年轻的答案也已揭晓。一切通向彼此。我们成为自己。  ――帕蒂・史密斯 （photo by Adrian Sommeling） （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6AHHB8o/FcKt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“不好好学习，将来就会结婚的。”――豆瓣 高压电
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 27 Dec 2016 14:41:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117355</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20161226】这一代人对国家经济发展影响的隐患是严重的</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117335</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】保利集团回应“保利俱乐部涉淫被查”：商标被盗用
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	26日，针对北京东直门南大街的保利俱乐部因涉及卖淫嫖娼违法犯罪活动被查处一事，保利集团在微信公众号发布声明称，中国保利集团公司是驰名商标“保利”的商标持有人，北京保合利佳文化俱乐部有限公司盗用此驰名商标以“保利俱乐部”名义向社会公众进行服务宣传与推介，其行为已经构成对驰名商标专用权的侵犯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6r48OOq/nNIpO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【自称“天上人间后最高端”俱乐部被查 一半互联网CEO为座上宾？】据悉，三家被公布的俱乐部中，有一家名为保利俱乐部，而一位接近保利俱乐部的核心信源表示，“（保利俱乐部是）某商学院的据点，也是互联网投资人的据点，互联网公司CEO有一半去过那。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【互联网大佬掉进北京涉黄案？ 种种迹象表明......】网络上流传出一张互联网大佬“涉黄”名单，该名单截图瞬间在社交网络上疯传起来。对于网络上的种种猜测，以及各家媒体的求证，这些互联网大佬为证明自己的清白，纷纷在微博、朋友圈作出回应，表示自己与此事无关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rProP3/RB1B9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	好了，排除一个了，下一个！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rxrMzH/QalPX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rxrBt4/dSVd3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rxrHcf/hskCR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】北海道大雪致航班延误  国人大闹机场遭逮捕
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	日本北海道最近出现半世纪以来最强暴雪，新千岁国际机场取消数百航班，数千名旅客滞留当地。有民众表示，一群中国人不想再等下去，竟然大闹机场，还推倒工作人员，当然，其下场就是被警方逮捕。据当时拍摄的视频显示，现场不断有人大声鼓噪，还有旅客直接和机场职员推挤，几名航警也立刻前来制止，还有人情绪失控，把后方的看板也给推倒，场面非常混乱。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rcU2YL/gPFCu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%B0%8F%E8%B5%84%E5%85%88%E7%94%9FJimmy?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@小资先生Jimmy&lt;/a&gt;：感动。多说一句，港灿们记得，如果你也经历了这种情况，能救你的只有你不愿意认的祖国。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/caijing?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@财经网&lt;/a&gt;：去支援的航空公司是国泰航空和香港航空，都是香港的航空公司。准确说：中国香港多架次航班抵达支援
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rg6b1u/2JqcF.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国“强烈不满”美国国防法案升级对台湾军事交流
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统贝拉克・奥巴马（Barack Obama）签署《2017年国防授权法案》，其中包括计划与台湾进行高层军事交流，中国表示“强烈不满”，并称已提出“严正交涉”。12月23日签订的国防授权法案涉及6187亿美元的军费开支，明确提出了支持美国国防部“推动美台高层军事交流以改善美台军事关系”。由美国国会通过的法案指，美台的“高层”军事交流将包括美国“军事将领”和“助理国防部长以上文职官员”。台湾总统府稍早前“衷心感谢”奥巴马政府对台湾国防安全等领域“长久以来”的支持。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“台湾问题事关中国主权和领土完整，纯属中国内政，”中国外交部发言人华春莹周日（25日）回应称。该法案以美国“国会意向”形式提出，不具有法律约束力，但华春莹指，有关法案“严重违反中美三个联合公报原则”，中国对此“完全不能接受”。“我们敦促美方恪守在台湾问题上向中方作出的承诺，停止美台军事联系和售台武器，以免给中美关系和台海和平稳定造成损害。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rGhh1P/ON3cM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美将建反外国宣传机制 明说对抗中俄】参议院波特曼和墨菲宣称该《反宣传法》的目的是帮助美国和盟国反制来自如俄罗斯和中国等外国政府的政治宣传。该法案是2017年国防授权法的配套法案。波特曼是共和党籍参议员，而墨菲是民主党籍参议员，所以这个法案可以看做是两党在此事上取得了一定的共识。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1670458304" target="_blank"&gt;@神嘛事儿&lt;/a&gt;: 美国2017年国防预算法案，看数字很有趣，美国的政策可见度非常的高，该法案授权6100亿美元的国防总支出，其中将国防部海外应急作战（OCO）申请额588亿美元的近一半（231亿美元）转移到基础预算之中，以支持现代化和战备，并将军事人员工资增加2.1%。。。。。恰好等于FOMC的通胀预期&lt;img alt="[摊手]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" title="[摊手]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】中国航母编队首赴西太平洋海域训练
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	中国海军辽宁舰编队赴西太平洋海域开展远海训练，这也是中国首艘航母辽宁舰首次出远海训练。中国海军新闻发言人梁阳说，“此次训练是根据年度训练计划组织实施的”。12月24日，中国海军新闻发言人梁阳发布新闻说，中国人民解放军海军辽宁舰编队赴西太平洋海域开展远海训练。中国媒体分析称，"这意味着辽宁舰将从主战场黄海、渤海、东海、南海发展到西太平洋地区进行训练和试验”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rD0DmS/4G1Td.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【我航母编队穿越宫古海峡突破第一岛链】日本防卫省25日晚发布消息称，他们观测到由辽宁舰带队的中国航母编队当天通过宫古海峡赴西太平洋，还目睹舰载预警直升机“在距离宫古岛领空约10公里处”起飞，日本航空自卫队战机紧急升空应对。日本称，中国此行目的是“突破由日本和台湾等连接成的第一岛链”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rD0rPi/KvOhZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国家外汇管理局：“蚂蚁搬家”一律进入黑名单
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为阻止更多资金外流，传国家外汇管理局发布新规。规定界定了集中被称为“蚂蚁搬家”式的换汇行为，并表示实施该行为的个人将被列入黑名单，取消两年的10万美元换汇额度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rahiLn/oVk9I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下几种行为都被称作“蚂蚁搬家”换汇：　（一）、5个以上不同个人，同日、隔日或连续多日分别购汇后，将外汇汇给境外同一个人或机构；　（二）、个人在7日内从同一外汇储蓄帐户5次以上提取接近等值1万美元外币现钞；（三）、同一个人将其外汇储蓄帐户内存款划转至5个以上直系亲属等情况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】外媒：谈判进入尾声，中国与梵蒂冈建交在即&lt;br/&gt;
据外媒援引来自多方消息显示，梵蒂冈与北京的建交谈判已经进入尾声，双方有意恢复自1951年以来中断的双边关系。因梵蒂冈当时执意承认台湾当局，新中国因此一直没有与其建立正式的外交关系。虽然此前多任罗马教皇都与北京展开了建交谈判，但是，谈判最终都因在主教任命方式等问题上产生分歧而告吹。罗马天主教廷发言人隆巴迪曾表示，中梵双方在寻求关系改善的过程中，可以借鉴“越南模式”。所谓“越南模式”指的是，根据协商，越南同意将主教候选人名单交给梵蒂冈，由梵蒂冈选择，此后再经过越南政府确认，最终由教皇正式宣布任命。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rvdA5M/cdt1u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国与圣普恢复外交关系】今日，外交部长王毅在北京与圣多美和普林西比外长博特略举行会谈。会谈后，两国外长签署了《中华人民共和国和圣多美和普林西比民主共和国关于恢复外交关系的联合公报》。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rT0qZH/OPuoq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】南部战区陆军原副政委陈杰少将死亡&lt;br/&gt;
据中国人大网12月25日消息，由解放军选出的第十二届全国人民代表大会代表、南部战区陆军原副政治委员陈杰，已于2016年8月5日因故死亡。陈杰的代表资格自然终止。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rclFIH/nAmac.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】北京市委书记：房价已经过高 坚决守住2300万人的“天花板”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中共北京市委十一届十二次全会23日、24日召开，深入学习中央经济工作会议精神。北京市委书记郭金龙要求，加强房地产市场调控，促进房地产市场平稳健康发展。自觉从解决经济结构性失衡和城市化深入发展的大背景来看待房地产问题。要清醒看到，房价已经过高，积累了风险，而且增加了社会焦虑，也是对城市可持续发展与和谐稳定的巨大挑战。解决好房地产问题，必须坚持“房子是用来住的、不是用来炒的”这个定位，以解决群众的基本住房需求为出发点，紧密结合疏解非首都功能、棚户区改造、城乡接合部地区城市化等工作，进一步调整用地结构，合理提高住宅用地比例，加大改善性自住房建设力度。把功能疏解与人口调控紧密结合起来，坚决守住2300万人的“天花板”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6reUpXN/8Xsqc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【天津滨海新区将打造京津冀协同发展重要引擎】滨海新区区长张勇表示，新区将秉持一体化发展与合作共赢理念，围绕疏解非首都功能的战略核心，充分发挥区位、基础优势和功能区的主战场作用，全面拓宽合作领域，打造京津冀协同发展的重要引擎。滨海新区全面推进与在京央企的合作，先后引进来自北京的重点项目近2000个，实际到位资金2300亿元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6reUkCP/uJCnL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】环保税2018年1月1日开征 成第19个税种
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据新华社报道，十二届全国人大常委会第二十五次会议12月25日表决通过了环境保护税法。这是我国第一部推进生态文明建设的单行税法，将于2018年1月1日起施行。此次通过的环境保护税法，就是从税收杠杆入手，令企业多排污就多交税，少排污则能享受税收减免。根据《环境保护税税目税额表》规定，大气污染物和水污染物的税额幅度，以10倍为限。具体是指，大气污染物为每污染当量1.2元至12元，水污染物为每污染当量1.4元至14元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rtYvO7/9AW5Z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国呼吸类药物销量增逾3成：环境污染成主因之一】“在中国，环境污染已经与吸烟一同成为引发肺部疾病的两大主要诱因，使得慢性阻塞性肺疾病、哮喘和肺癌成为高发的呼吸类疾病。”阿斯利康（AstraZeneca）CEO帕斯卡・索里奥特（Pascal Soriot）近日向澎湃新闻表示。澎湃新闻了解到，这家在肺部疾病药物研发方面处于全球领先地位的制药巨头，其呼吸药物在中国市场的销售增长率已经达到30%-40%，远远高于全球其他市场，成为中国增长最快的板块。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rtYELO/Pa0Ty.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】中医药法四大亮点：民间中医有望获证 中药材质量全程监管
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	25日人大常委会审议通过了中医药法。随着中医药法出台，规范中医养生保健行为有法可依，中药材质量将被全程监管，“片仔癀”等“国家秘密”将被特殊保护，“张悟本”等“伪大师”不得“忽悠”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6riqfpq/6iWSe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】董明珠：90后喜欢开网店是国家隐患 危害实体经济
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近期，董明珠在参加节目时表示，“90后不愿意去实体经济里工作，在家开网店，一个月赚一两千不用受约束，不用打考勤，这一代人对国家经济发展影响的隐患是严重的，不只是实体经济，对社会发展都有影响。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rhIUCC/OGKD7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】亲自捡起27个烟头
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	24日下午，陕西省委常委、西安市委书记王永康暗访城墙景区环境卫生清洁工作，用时3个多小时绕城墙步行一圈。王书记边走边查看沿线卫生情况，在天黑前行走一半时，已发现多处烟头、纸屑等垃圾随意丢弃现象，王书记先后亲自捡拾起27个烟头。随行工作人员也捡起近20个烟头或纸屑。 请各区县、各开发区和市级有关部门要坚决积极响应“烟头不落地，古都更美丽”的倡议，主要负责同志亲自带头，主动上街捡拾烟头，清理垃圾，整治环境，切实用实际行动抓好落实。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rfwQPE/RtcfC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】参选港区人大代表须声明效忠国家与特区
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	人大常委会昨日在北京闭幕，港区人大代表马逢国透露，会上通过一项新规定，来届参选港区人大代表人士须在报名登记表上声明效忠中华人民共和国及香港特别行政区，及拥护宪法和《基本法》。马逢国相信改动与近年出现港独主张有关，中央不希望有主张港独和自决等人士参选港区人大，借机宣传分离主义。但也有港区人大相信改动是针对港区人大拥有双重国籍。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rKpllp/15f9jX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】外媒称中国学生令澳高校为难：带来收入却拉低学术标准
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际教育是澳大利亚最大的服务业出口项目，高等教育机构招收的留学生中，中国留学生占37.3%。但澳大利亚学者频繁指出给中国留学生上课的困难：批判性思维和英语能力不足。主要服务于中国留学生的论文撰写机构也在兴起。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rzQlIP/dR0S3.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】智利南部海域7.7级地震
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	智利西南部蒙特港（Puerto Montt）外海225公里处今天12月25日，发生里氏7.7级地震。地震启动太平洋海啸预警中心警报。目前没有人员伤亡的消息。据美国地质研究所报告，地震深度大约15公里。太平洋海啸中心宣布在震中1000公里范围启动海啸警报。智利国家紧急情况办公室表示目前没有任何人员伤亡的通报。智利国家紧急情况办表示，海啸预计在当地时间12月25日中午13点，国际标准时间16点到达湖大区(Los Lagos)，呼吁靠近沿海的居民转移到内陆保险的地方。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rJCiWF/6BWqQ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】俄罗斯为军机上遇难者致哀一天
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄军机图-154飞机坠毁后，俄国26日将为死难者哀悼一天。俄罗斯国防部发言人柯纳成可夫表示，搜寻者在离索契附近1.5公里海域70米深处找到了部分的飞机残骸。政府出动了3000名搜寻者，其中包括32艘汽艇、100来名潜水员。搜救工作会持续到周一。失事机上除载有军方人士外，还有俄国国防部亚历山德罗夫红旗歌舞团64名演员。目前打捞小组已经找到了10名尸体，尸体检验需要一定的时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rsCsCs/j9nz0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【调查坠机的一切可能，包括恐袭】俄罗斯交通部长说，调查人员正在调查俄军图-154型飞机坠机的一切可能原因，包括恐怖袭击。俄罗斯总统普京此前下令对飞机失事原因进行调查。克里姆林宫此前已经表示图-154飞机坠毁的原因可能是技术故障。图-154型飞机曾经发生过许多坠机事故。2010年4月，一架载有许多波兰高级官员，包括波兰总统卡钦斯基的图-154型客机在俄罗斯西部城市斯摩棱斯克遇到大雾降落时坠毁，机上无一人生还。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】俄罗斯当局帮助土耳其解锁杀死大使的枪手的 iPhone手机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	句外媒报道，俄大使遇袭案中，警方在枪手身上发现了一部旧的 iPhone 4s 手机，被4位密码锁住。土耳其警方和俄罗斯当局都试图破解密码访问手机中储存的内容。iPhone 4s运行旧版本的iOS系统，被认为没有新版本安全，破解难度并不高。但破解密码的尝试未获得成功，俄罗斯向土耳其派遣了一支技术团队帮助破解手机，但据报道手机仍然没有被破解，但俄罗斯团队已经能从手机上提取到部分信息。土耳其也已经向苹果公司发出了帮助解锁的请求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6roKq3y/Llddo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【18】德国奥格斯堡：二战以来最大规模疏散&lt;br/&gt;
德国奥格斯堡约5.4万名居民看来是无法安坐家中度过今年的圣诞了，因为该市日前发现一个巨型的二战时期炸弹，需要引爆，居民要在圣诞节当天撤离家园，这将是二次大战以来德国最大规模的疏散行动。据悉，地盘工人上周施工期间，发现这个1.8吨重的二战炸弹，疏散的准备工作早在平安夜已经展开，因为这样庞大的行动需要充分时间进行。警方表示，暂时未知需要多久才能拆除炸弹，不过当局相信它是1944年2月英美盟军空袭奥格斯堡时所投下的。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6roKk9c/RkwTp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】女王一年一度的的圣诞放送&lt;br/&gt;
当地时间12月25日，英国女王伊丽莎白二世发表圣诞讲话，向工作在普通岗位上的“平凡英雄”致敬，“我常常从我见过的普通却又取得了不凡成就的人身上汲取力量。志愿者、护工、社区工作者和善良的邻居，这些无名英雄的敬业精神让他们变得不平凡，同时为身边的人提供能量。”英国当地媒体报道称，今年圣诞节期间，女王和丈夫菲利普亲王都患上了重感冒，女王也因此未能出席圣诞弥撒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6roK4SW/cEXJP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【统计：圣诞文告63年来仅4千字未重覆】据伦敦大学学院（University College London）统计，伊莉莎白二世自1952年登基后，共发表63次圣诞文告，有研究发现女王的圣诞文告如出一辙。未计今年的文告，女王共说了逾4万字，仅3991字未重复过。其中，女王最常用的名词和短语为��家庭��、��联邦��、��儿童��及��民众��等字，还有��悲惨的例子��、��光辉的榜样��及��弱小和无辜��等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】奥巴马任内最后一次圣诞讲话：让美国更强大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥巴马称8年来收到最大的礼物，就是成为总统服务美国人民，一起克服80年来最严重的衰退，失业率降至9年以来最低，多项措施得以落实，令美国比他上任时更强大。在白宫接待过数以10万计的宾客，无论对待犹太裔、伊斯兰等不同背景的美国人，都应该一视同仁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rMoU4J/lHNhm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】川普提名的白宫通讯主任  后者拒绝履新
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5393673654?refer_flag=1005055010_"&gt;@Silk_River_Research&lt;/a&gt; :【川普提名的白宫公关主任Jason Miller说，这活我不干】川普团队的媒体公关顾问Jason Miller，是川普提名的白宫媒体公关主任（director， f White House communications )。 不过他刚刚拒绝了这一职位。说， 现在时间不对，因为老婆一月份要生第二个闺女，他要回家带孩子， 家庭比职业更重要。他说他的工作会让新闻秘书 Sean Spicer接手。一个人能干的事就不用两个人了嘛。。也许，他觉得啥communications 都是扯几把蛋， 老川天天自己发推就够了。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rqjW2a/7W0Wv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】立法院初审通过 台湾同性婚姻迈向法制化
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	立法院司法及法制委员会初审通过尤美女所提修正动议，异性或同性之婚姻当事人，平等适用本法及其他法规所定关于夫妻、配偶之规定。草案规定，异性或同性配偶，平等适用本法及其他法规所定关于父母子女、亲属之规定。草案明定，婚约，应由男女当事人自行订定。同性婚约，应由双方当事人自行订定。同性婚姻，其亲属关系的建立，消灭与法律效果，依本法的规定。因同性婚姻所生的法律关系，平等适用关于夫妻、配偶的规定；其有子女者，除1063条外，平等适用关于父母子女之规定。会议主席尤美女裁示，全案初审通过，但须经由朝野协商，随后，尤美女在民进党立委段宜康、警方层层保护下走出委员会会议室到群贤楼外向挺同团体致意，受到挺同群众热烈鼓掌欢迎。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rITUYO/yxqTR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rRj4FE/YRX1s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】《财经》社论：警惕计划思维回潮
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近年来，在一些领域和部门中出现了计划经济思维回潮的苗头。这或许与人们认知和观念误区有关，即经济向好可以更多发挥市场力量，而应对危机则不妨更多发挥政府力量。这理应引起各方的关注和警惕，以免干扰中国经济寻找可持续发展新常态的大局。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rdzeT7/LOYdc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/tennie777?refer_flag=1005055010_"&gt;@向松祚&lt;/a&gt; ：又有一帮经济学者和政府官员开始讨论和预测明年的经济增速是6.5%还是6.6%或6.7%.还提出了什么不可突破的增速铁底！其实，先定一个增速指标，然后据此制订政策，本身就是本末倒置的计划经济思维。政府应该致力消除遏制经济增长的体制制度障碍，增速多少则是结果
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/foxshuo?refer_flag=1005055010_"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;：12月16日到12月20日的5天时间，京东卖掉了1500万只口罩、11万台空气净化器。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rmNZOL/Y2LEo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】阿勒颇基督徒在教堂废墟中做圣诞弥撒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rmO6mn/tHlUE.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】人是一夜之间变老的。好比你一往无前游向大海，但在某个时刻突然意识到，你要游向的海岸并不是你出发时的海岸。  ――珍妮特・文森特《时间之间》（photo by ben-zank） （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6qZaWyJ/9JggI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/wangran?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@王冉&lt;/a&gt;：虽然我从来就不是阴谋论的拥趸，但三家歌厅扫黄投资人被抓与雷洋事件在时间上如此巧合，还是让人不由得心生遐想。因此，我的态度很简单，我不会关注被抓投资人是谁，爱谁谁，做为投资人关键要看他投得怎么样；但我会持续关注雷洋事件的走向。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	熊猫和猪同样好吃懒做，命运却截然不同。熊猫一世被宠，猪呢一到年关就被捅，所以说，出来混，衣服外套很重要，快过年了，该买的衣服该买了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=524192655345" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=524192655345&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 26 Dec 2016 14:19:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117335</guid></item></channel></rss>