<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 28 Apr 2017 16:09:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170428】有很多网友问：现在去美联航挨打，还来得及吗</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120601</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】太极与格斗擂台切磋 20秒分胜负 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	27日晚，成都科华路王府井空中花园的武馆里，一场&lt;a class="a_topic W_linkb" href="http://huati.weibo.com/k/%E6%90%8F%E5%87%BBvs%E5%A4%AA%E6%9E%81?from=526" target="_blank"&gt;#搏击vs太极#&lt;/a&gt;的比赛引发关注。这场切磋，源于两个武术爱好者&lt;a class="W_linkb" href="http://weibo.com/n/%E9%9B%B7%E5%85%AC%E5%A4%AA%E6%9E%81?refer_flag=1001030001_" target="_blank"&gt;@雷公太极&lt;/a&gt; 和&lt;a class="W_linkb" href="http://weibo.com/n/MMA%E5%BE%90%E6%99%93%E5%86%AC?refer_flag=1001030001_" target="_blank"&gt;@MMA徐晓冬&lt;/a&gt; 对传统武术的异见，最终选择了用一场开放式搏斗的方式一较高下。仅20多秒，太极拳师雷雷被KO... ..
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9WgfMj/gxlNp.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1ff2hmmgm0jg208606hdz2.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1ff2hmpnzi9g208606hb29.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】华贸地库撞墙事件致1死2伤 肇事司机为女性穿高跟鞋
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	华贸中心车辆撞墙事故发生后，被撞女保安伤情较重，急救人员判断其当场死亡。办公室内两员工被撞后受头外伤，经处理无大碍。目击者称，肇事车驾驶员为女性，事发时穿5厘米高跟鞋，其驾车从地库B3层至B2层转弯过程中，疑油门当刹车操作，致车辆失控后加速撞墙。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9mNkAP/UiTWl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9mNdxl/v0ILk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】美联航与被拖下机华裔乘客“友好和解” 拒透露金额
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美联航本月9号为让出机位给自家员工，粗暴将华裔医生杜大卫(David Dao)拖下客机，引发舆论和公关风波。杜大卫的代表律师星期四表示，美联航已与杜大卫达成和解协议，但没有透露赔偿金额。杜大卫的律师，芝加哥王牌大律师德米崔奥（Thomas Demetrio）星期四宣布，杜大卫与联航达成“友好”的和解协议，协议内容未对外公布，也没有透露金额。德米崔奥说，自己的客户已经变成了一个“冠军”，他的经历将改变全球数百万旅行者之后的生活。德米崔奥还表扬美联航CEO穆诺兹（Oscar Munoz）处理这起事件的方法，“穆诺兹先生承诺将会做正确的事，他确实做了。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9uBWib/SlPE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【有很多网友问：现在去美联航挨打，还来得及吗】&lt;a href="http://weibo.com/n/i-is-scoop-rice?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@i-is-scoop-rice&lt;/a&gt;：1.4亿美元！！今早我们学校里传的可靠消息！！Oscar Munoz是我们学校校友！！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9R18Z6/u8zms.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】人民日报刊文谈美国税改：减税是在挑起税务战
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从他国视角看，美国减税实际上就是在挑起税务战。作为反应，一些有实力的国家会加入这场竞争，或竞相减税，或以邻为壑，或设立避税天堂。目前，这一迹象在英、法等发达国家已露端倪。这样做不仅会使国际税收秩序陷入混乱，更会使业已形成的G20等国际经济政策协调框架下的《税基侵蚀和利润转移（BEPS）行动计划》等反国际税收恶性竞争成果缩水。此外，美国税改将使部分无力搞税收竞争的出口导向型国家直接受损。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国税总局官员：美国减税缺乏大国担当】国税总局国际税务司司长廖体忠：从法律上来讲目前税收仍然是主权行为，特朗普是可以减税的，但是大国应当承担责任。中国是世界第二大经济体，我们都不做不负责任的事情，何况一个最大国领袖。所以我们呼吁全世界要有合作与共同发展意识。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9DX7Px/jCiX4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%83%91%E7%BB%B4?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@郑维&lt;/a&gt;: 中国必须对美国来一场减税大战，把国内税率削减到和美国一样的水平，以牙还牙。支持的举手！ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国防部：中国将举行军事演练应对萨德
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月27日下午举行的国防部例行记者会上，发言人杨宇军表示，陆军集团军调整后，将原来的18个集团军调整为13个集团军。 有记者提问关于萨德反导系统在半岛的部署情况，中方有何意见。国防部发言人杨宇军回应，针对萨德部署，半岛局势复杂敏感，破坏战略平衡与稳定，中国军队将开展实战化针对性演练，坚决保卫国家安全和地区和平稳定。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9k4G0v/jRH8R.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【国防部就错用图片致歉】国防部23日在其官方微博上载的庆祝海军节图片中，错用了美国军舰和俄罗斯军机引来批评。对此，国防部27日在例行记者会上公开道歉，承认工作失误，但表示不会删除图片，并称网民的批评对他们有警示作用。杨宇军表示，“疏忽在小编，责任领导担。在此我代表小编团队，向所有关注、关心和支持我们的粉丝表示诚挚歉意和衷心感谢。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9q5RRm/QBaPq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】河南省委原常委陈雪枫案一审开庭 涉贿1.48亿余元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	月27日，湖北省荆州市中级人民法院一审公开开庭审理了中共河南省委原常委、洛阳市委原书记陈雪枫受贿、贪污、国有公司人员滥用职权一案。检察院指控：2000年至2015年，被告人陈雪枫利用其职务上的便利，为相关单位和个人谋取利益，索要、非法收受财物共计折合人民币1.48亿余元；同时违反相关规定，擅自决定处置国有资产及公司收购价格，造成国有公司损失人民币2.24亿余元。提请以受贿罪、贪污罪、国有公司人员滥用职权罪追究陈雪枫的刑事责任。陈雪枫进行了最后陈述并当庭表示认罪悔罪。庭审结束后，法庭宣布休庭，择期宣判。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9k60Ei/mvE4U.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】谷歌卫星测绘地图威胁中国信息安全？国家测绘局回应：在关注
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	27日，十二届全国人大常委会第二十七次会议表决通过新修订的测绘法。在随后举行的新闻发布会上，有记者提问：“谷歌公司通过卫星等测绘手段对我国的地理、交通、建筑等进行测绘并形成地图，还在网上普遍使用，这是否会威胁到我国的国家地理信息安全?”国家测绘地理信息局副局长宋超智回应：“美国谷歌的问题也是我们关心、关注的问题。很多国家也是通过外交手段要求谷歌，一是降低分辨率，这涉及个人隐私、个人信息，所以必须降低分辨率。二是要求他们删去一些敏感地区或敏感的信息点。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9k5RUV/roDBF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】e租宝案一审开庭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	26日-27日，北京市第一中级人民法院对被告单位安徽钰诚控股集团、钰诚国际控股集团有限公司以及被告人丁宁等10人涉嫌集资诈骗罪，被告人王之焕等16人涉嫌非法吸收公众存款罪一案依法公开开庭审理。检方指控，被告人于2014年6月至2015年12月期间，通过其建立的“e租宝”、“芝麻金融”互联网平台非法集资的事实；二单位集资后大部分集资款未用于生产经营，且挥霍部分集资款、将部分集资款用于违法犯罪活动，造成特别重大经济损失。检方同时将相关被告单位及部分被告人涉嫌的走私贵重金属罪、部分被告人涉嫌的非法持有枪支罪以及偷越国境罪一并起诉指控。法庭将择日宣判。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9k3U0q/VWKU1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】民生银行：目前核实“假理财”涉案16.5亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	民生银行副行长石杰27日介绍了该行北京航天桥支行案件相关情况。据其披露，截至目前，经民生银行工作组逐笔与客户登记核实，涉案金额约16.5亿元，初步估计涉案金额不会超过媒体所报道的数字，涉及客户约150余人，除张颖外，另有个别支行员工正在接受公安调查。此前媒体报道涉案金额达到30亿。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9k69GO/2hZcI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】从要求拆基站到请求恢复基站，147天大逆转
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年10月，浙江湖州市天际花园小区72户业主害怕受到附近通信基站辐射影响，向当地街道、小区物业和政府阳光热线投诉，要求拆除小区基站。湖州铁塔联合当地三家运营商与业主多次沟通，仍无成效。小区基站信号设施被迫关闭后，业主的生活也退回到了信息通信不发达的年代，“手机打不出去，也接不到电话。”147天后，801户业主联名请求恢复基站信号。2017年3月28日，湖州铁塔再次联合三家运营商重新安装通信基站，天际花园小区内的无线信号正式恢复。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9k55cD/yxwLw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】郭台铭造访白宫
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	鸿海董事长郭台铭周四拜访白宫，停留两个小时，但他不愿证实是否见了美国总统川普。据报道，当郭台铭与几位随员离开白宫时，华盛顿邮报记者向他求证是否见到川普，郭台铭不愿证实，答称“我记忆不好，恐怕忘了。”记者问到在白宫讨论的话题时，郭台铭回答说，“我们谈美国制造，我们签了约，到时会公布。” 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9mNC8u/SE0jC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】“不排除再与川普连线”  蔡英文：台湾要买F35
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	蔡英文27日接受路透社专访时，谈到日前与美国总统川普热线，强调期盼往后还有可能再一次热线，“我们不排除打电话给川普总统本人，不过这要看情势是否有需要，以及美国政府对区域事务的考量”。另外，由于美国仍是台湾最大的盟军跟武器供应商，蔡英文在专访中指出，台湾需要从美国购买先进的F35隐形喷气式战斗机。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9q59RD/14kjEW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普拒绝与蔡英文再次通话】川普周四在白宫接受路透社转发，当路透提及台湾蔡英文表示不排除再次同他直接通话时，川普却表示不感兴趣，因为不想因此破坏同习的关系：“我跟习主席建立了非常好的关系，真的觉得他在尽全力帮助我们（解决朝鲜问题）“川普补充道：“"我真的觉得，他正竭尽全力帮助我们解决一个大问题（朝鲜问题），我不想为他制造麻烦了。所以（在台湾问题上）我会先和习近平讨论。"”“Look, my problem is I have established a very good personal relationship with President Xi. I really feel that he is doing everything in his power to help us with a big situation,” “So I wouldn’t want to be causing difficulty right now for him,” Trump added. “I think he’s doing an amazing job as a leader and I wouldn’t want to do anything that comes in the way of that. So I would certainly want to speak to him first.” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9q6jXf/htWwE.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 【13】日中在朝鲜问题上达成三点共识
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中国特使武大伟26日下午与日本外务省亚洲大洋洲局局长金杉宪治举行会谈，在会谈中，双方在要求朝鲜对进一步的挑衅行为自制，遵守联合国安理会有关禁止核与导弹开发的决议上取得共识。武大伟在会谈后表示：以朝鲜半岛的无核化为目标，为维持和平与安定，中日将合作发挥建设性的作用，中日在以下三方面达成共识：1、朝鲜半岛的无核化；2、和平与安定；3、有关通过政治、外交的手段，以和平的方式解决朝鲜问题的必要性。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9q53qk/s80op.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【王毅：当前朝鲜半岛局势存在轮番升级甚至失控的危险】2017年4月27日，在纽约出席联合国安理会朝鲜半岛核问题部长级公开会的外交部长王毅会见了俄罗斯副外长加季洛夫。王毅表示，中俄是全面战略协作伙伴关系，双方在国际地区事务中保持着密切沟通协调。当前朝鲜半岛局势存在轮番升级甚至失控的危险。中方提出“双轨并行”思路和“双暂停”倡议同俄方有关建议不谋而合，双方可继续就解决半岛核问题的路线图保持密切沟通。 
&lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9nltjp/uzFBj.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜网站发布模拟摧毁美航母视频 用中程弹道导弹打击美本土】朝鲜一家对外宣传网站26日发布了一段视频，其中显示美国航空母舰和战斗机被朝鲜所发射的导弹所摧毁。视频中朝鲜发射了4枚北极星2型导弹用以打击美国本土，目标包括国会大厦和白宫等。而据韩国军方此前分析认为，北极星2型中程弹道导弹其射程仅约2500-3000公里，并不能到达美国本土。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9q6WXc/lf48I.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【川普：或与朝鲜有重大冲突 望外交解决问题但困难】美国总统 川普在接受路透社专访时表示，在朝核与导弹问题面临僵局的情况下，美国与朝鲜之间是有可能爆发“重大的冲突”（a major conflict） 的，但是，他同时也表示，“美国愿意通过外交手段来解决争端，但是这非常困难”。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【川普：韩应为"萨德"部署支付10亿美金  韩政府：坚持费用由美方承担】川普在采访中还表示，希望韩国为萨德系统支付10亿美元。同时他表示，将重新就与韩国就“糟糕的”贸易协定进行谈判，甚至直接终止协定。韩国政府表示，据《驻韩美军地位协定》，应由韩国政府提供部署用地、基础设施等，而布设并使用“萨德”系统所需经费应由美方承担，韩方的这一基本立场没有变化。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9tETvg/jKCrz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国有可能与朝鲜谈判】 特朗普(Trump)政府周四表示，不会因为核武计划而寻求推翻朝鲜领导人金正恩(Kim Jong Un)的统治，并且如果朝鲜政府沿着“正确的议程”前进，会考虑展开谈判。国务卿蒂勒森(Rex Tillerson)说，美国认为朝鲜存续的关键在于消除核武器。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9BiMIh/atoom.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://www.weibo.com/usinvester?refer_flag=1005055010_"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt; 川普可能同意与金正恩直接谈判，一改之前美国政府拒绝与朝鲜直接谈判的态度。那么问题来了：六方会谈茶水都准备好了咋办？ 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1680632893?refer_flag=1005055010_"&gt;@沈大飛&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	川總對朝：別再蹦躂，我就不打你。&lt;br/&gt;
川總對華：你很棒很可愛，You can you up. You don't up, I up。&lt;br/&gt;
川總對國會：刀子磨亮，見光不要。盔甲穿好，準備開打。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【14】朝鲜首次允许联合国特别报告员访朝
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 联合国人权理事会27日发布声明称，联合国残疾人事务特别报告员阿奇拉将于5月3日至8日访问朝鲜，调查朝鲜残疾人人权状况。这是朝鲜首次允许联合国特别报告员访问。联合国2004年通过决议，任命朝鲜人权问题特别报告员，但朝鲜之前从来没有允许任何一位特别报告员入境。阿奇拉表示，她将到访平壤和黄海南道地区，调查朝鲜残疾人现况，查看残疾人法律、政策等，并重点讨论2016年朝鲜通过的《残疾人条约》。阿奇拉表示，期待能和朝鲜政府讨论有利于改善残疾人权利的方案。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9q6qzf/9Z4nv.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【15】朝文艺演出赞颂金正恩：《叫您爸爸》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，因朝鲜建军节，美韩日在朝周边接连军演以威慑朝鲜，朝鲜在回应以火炮演习和口水战同时，也举行各种文艺活动庆祝建军，歌颂领导人。朝中社称，在一场文艺演出中，“女声五重唱《我们的金正恩同志》、男声独唱《叫您爸爸》…
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9J1Jbo/GRaks.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】特朗普：如果政府停摆 也只能接受
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普周四淡化了美国政府可能停摆的严重性；美国国会还有仅仅不到两天时间来达成一项拨款协议，以避免临时解雇联邦政府工作人员。“我们等着看情势变化。如果政府停摆，那也就是这样了。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9MBaQU/117uhs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】特朗普表示怀念入住白宫之前的生活 承认原以为当总统会比较容易
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普周四畅谈上任百日的酸甜苦辣，对入主白宫之前的往日生活充满怀念。“我热爱我以前的生活。我过得多采多姿，”特朗普接受媒体采访时表示。“我以前的生活不是只有工作。我原本以为现在会比较轻松。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9q6bjg/KP2Bu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】英国议会大厦再现疑似恐袭：嫌疑人手持两把刀被捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国警察刚在英国议会大厦附近的广场，逮捕了一名20出头的男士，警方怀疑他正准备发动袭击。有目击者称在现场看到三把刀，其中一把是较长的面包刀。警方表示，这起事件没有造成任何人员伤亡。目前，还不知这起案件是否为恐袭。事发当时，首相特里萨梅并没有在国会大厦，或是附近唐宁街首相府，而是在英国北部进行竞选活动。她在得知这起事件后对警方及时解除危机表示赞扬。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9q4vNK/jzRGR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】德国国防军查出恐怖分子
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	法兰克福检察署27日表示，德国联邦刑事局逮捕了一名涉嫌为恐怖分子的德国国防军士兵。他被指控假扮叙利亚难民混进难民营，并且具有仇外动机。他在巴伐利亚州的一所难民营递交了庇护申请。检方发言人尼森表示，警方在今年1月就已经注意到了这名28岁的男子。他在维也纳国际机场藏了一只手枪，他二月份想把手枪取出来的时候被奥地利警方逮捕。在进一步的调查过程中，其中包括了手机信息的评估，人们发现此人有仇外背景。不过这名28岁的男子是如何向当局假装自己是叙利亚难民而且一度蒙混过关的，目前还并不清楚。德国国防军证实了相关消息，这名男子可能参与准备一次给国家带来严重伤害的暴力行动。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9q5ZDt/9mP66.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【20】大疆将叙利亚伊拉克列入禁飞区
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国媒体报道，无人机制造商大疆更新了软件，将叙利亚和伊拉克的广阔区域列入禁飞区。大疆通常阻止用户在敏感区域如军事基地和机场放飞无人机，但其最新的禁飞区地图覆盖了大得多的地方，包括了两国北部多数地方（如摩苏尔）。大疆的Go应用目前进行了这些更新。此前，恐怖份子组织一直使用小型商业无人机对伊拉克目标投放炸弹，作为全球最大的无人机公司之一，大疆常常被报道这些攻击行动的新闻所提及。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9q5KNU/dhUtF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】1991年8月，海湾战争时期的科威特，骆驼在漫天火光和浓烟中寻找一点没有被石油污染的草根 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9q4WeE/MmJNh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【22】历史：墨索尼里及其情人被枪决
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1945年4月，意大利社会共和国开始崩溃，4月27日，伪装成德国军人的墨索里尼在逃往瑞士的途中被意大利共产党游击队发现并俘虏，翌日在未经审判的情况下，墨索里尼和他的情人克拉拉·贝塔西在科莫省梅泽格拉镇的一个叫朱利诺的村庄被枪决。他们的尸体随后在4月29日被运到米兰，并被倒吊在洛雷托广场的一个加油站顶上示众。墨索里尼的尸体在1946年被法西斯主义支持者盗挖，后被意大利政府扣押10年，直到1957年才交还给他的遗孀雷切尔·墨索里尼在他的故乡普雷达皮奥下葬。  
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9q6PfR/L5De9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】1956年4月28日，毛泽东在中共中央政治局扩大会议上说，艺术问题上的“百花齐放”，学术问题上的“百家争鸣”，应该成为我国发展科学、繁荣文学艺术的方针。5月2日，毛泽东在最高国务会议上正式宣布了“百花齐放、百家争鸣”的方针。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9P0Urn/TWnJH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【24】学习的本质，不在于记住哪些知识，而在于它触发了你的思考。   —— 迈克尔·桑德尔 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp9ZPrTl/qzaAf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1965450847?refer_flag=1005055013_"&gt;@Alpdohle&lt;/a&gt;：李安访谈里还说，怎么看一个人？看他在有冲突（conflict）时的反应，那时候他的那个“真”就露出来了，平常日子是不作数的。
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	五一前最后来一发，迄今最无可挑剔的棉麻透气裤！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962&lt;/a&gt;   
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 28 Apr 2017 16:09:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120601</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170427】人工智能一旦脱离束缚，就会以不断加速的状态重新设计自身</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120574</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】6艘载朝鲜煤炭船只被指在唐山港卸载 外交部回应 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	问：据我们了解，六艘装有朝鲜煤炭的船只上周在唐山港进行了卸载。这似乎和中国政府称2月18日后再未进口朝鲜煤炭的表态有所矛盾。你能否提供进一步的信息和解释？
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	答：首先，我要明确，中方一贯全面、准确、严格地执行安理会有关涉朝决议，履行我们的国际义务，这是毋庸置疑的。其次，在今年2月份我们发布了有关公告，暂停朝鲜煤炭进口，公告发布之后就再未有煤炭进口到中国。同时，考虑到一些装载朝鲜煤炭的船只严重缺乏给养，中方出于人道主义考虑，允许其靠港卸货，但绝非允许进口。卸货和进口是两回事。中方严肃、负责任地执行安理会决议，我们关于暂停本年度自朝鲜进口煤炭的决定没有发生变化。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0qvma6/wpUAz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中央政治局会议发出明确信号：确保不发生系统性金融风险
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中央政治局4月25日就维护国家金融安全进行第四十次集体学习。习近平强调，金融安全是国家安全的重要组成部分，是经济平稳健康发展的重要基础。会议指出，坚定不移推进经济结构战略性调整、确保不发生系统性金融风险。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5902814490?refer_flag=1005055010_"&gt;@废墟开水房&lt;/a&gt;：政治局集体学习谈金融安全之后：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E4%B8%80%E5%9B%BE%E7%9C%8B%E6%87%82%E9%87%91%E8%9E%8D%E7%8B%97%E6%9C%AA%E6%9D%A5?from=501" target="_blank"&gt;#一图看懂金融狗未来#&lt;/a&gt; &lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoZPjzOx/jHp8p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】安邦开启的2.0战略
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月26日，安邦保险集团董事长吴小晖在安邦保险总部同记者谈到安邦开启的2.0战略是养老和医疗。当天披露的2016年报显示，安邦人寿总资产规模升至1.45万亿，海外保险资产规模首次超过国内保险资产， 成为真正意义上具有全球竞争力的中国保险公司。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp01Rnjm/xYC5L.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】郭文贵农行骗贷32亿内幕：项俊波支持 九成负债被抹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	盘古公司财务总监杨英表示，2010年春节后，郭文贵找她，要用盘古公司从银行贷款50亿元。至少有三名盘古公司高管证实，郭文贵对他们说，这笔贷款得到时任中国农业银行董事长项俊波的支持。郭文贵还让杨英去做了一套假财务报表，报表“抹掉”了盘古公司近九成的负债。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0ic4FO/4kXdX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中央巡视组：撤销中国红十字会10个专项基金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对与核心业务契合度不高以及活跃度不够、筹资和项目拓展空间不足的10个专项基金予以撤销。修订了专项基金管理办法，建立专项基金管理问责机制，将所有专项基金纳入专项审计范围。加强信息公开，按规定向社会发布专项基金相关信息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0j6yKp/26Nf3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】网传丹东筹建朝鲜语人才应急队伍 官方:正常工作
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前网传辽宁丹东外事办“关于紧急报送朝（韩）语人员信息”的红头文件引发外界诸多猜测。记者向丹东外事办秘书处宋姓处长求证时了解到，该份文件确为外事办下发给各单位，且属外办正常工作范畴，不涉密。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoZLx5jB/TgP7T.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】司法部：律师在一批冤假错案纠正中发挥了重要作用 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	司法部副部长熊选国26日表示，“广大的律师依法履行刑事辩护代理职责，在防止冤假错案，促进司法公正方面作了大量工作，这方面也是可圈可点的。司法机关纠正的一批冤假错案中，像聂树斌案，陈满案，钱仁风案等，律师都发挥了重要的作用，获得了行业乃至全社会的关注和认可。我们也了解到，在这些案件最初处理的过程中，辩护律师对关键证据提出了一些质疑，有的还进行了无罪辩护。如果当时律师的辩护意见得到充分的尊敬和采纳，这些冤假错案就有可能避免。这些案件的惨痛教训也让我们更加充分地认识到，进一步加强律师刑事辩护工作的重要性。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0fGRFa/IUk0e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】公安部：全国公民身份号码重号人数由171万人减至8人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据公安部，自2014年全国公安机关开始户口登记管理清理整顿工作以来，3年来，共清理重复户口306.7万个，清理应销未销户口212.5万个，纠正登记项目差错1101万项，全国公民身份号码重号人数由171万人减至8人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0bUgsC/KaPJS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】工信部：国内宽带平均接入速率已达52M
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	工信部信息通信发展司司长闻库26日透露，根据现在初步拿到的数据，估算目前固定宽带用户平均接入签约速率是52兆，去年年底的时候是49兆。闻库表示，今年一季度，固定宽带用户数稳步增长，目前已经达到了3.1亿户，企业做了大量的工作推动光纤的改造，其中近80%的用户使用了光纤宽带接入，82.8%的用户使用20兆及以上的宽带产品。闻库还指出，今年工信部将联合国资委开展“深入推进提速降费、促进实体经济发展2017年专项行动”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0goE6k/QMMbk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民日报批提速降费3大"坑"：网速远低于宣传值】三大运营商现阶段提供的宽带大致从30兆到200兆不等。事实上，用户上网时的下载和上传速度远达不到运营商宣称的网速。近半数受访网民觉得宽带网速与运营商宣传的网速不符，感受到提速降费带来便利的网民仅占受访总数的二成多。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】民生银行假理财案：上百投资人维权质疑延期签署赔偿协议
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	民生银行30亿假理财案仍在进一步发酵。4月27日上午，上百名投资人来到民生银行航天桥支行和民生银行总行，要求该行对4月27日最新到期的理财产品进行兑付，同时，投资人质疑的另一个焦点在于，原定的4月27日签订的兑付赔偿协议，遭到推迟。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0sa7MR/OctM8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	民生银行假理财案于4月18日曝光。民生银行北京管理部（分行）航天桥支行发生30亿元风险事件：百余名投资人在该支行购买的理财产品系支行行长张颖等人伪造。民生银行4月18日稍晚公告称，日前，该行发现航天桥支行行长张颖有涉嫌违法行为，立即向公安部门报案。张颖目前正在接受公安部门调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0saxQD/LoTJg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】亚足联调查粤港球赛惊现的“灭英犬”标语 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广州恒大队面临亚足联的一项调查，起因是本周二亚洲冠军联赛一场比赛中，恒大队球迷的横幅中出现攻击香港的字眼，如“港毒”和“歼灭英犬”。亚足联表示，正在研判在广州恒大对香港队一场比赛接近尾声时发生的事件。亚足联一名发言人表示："亚足联正在等待比赛观察员的报告，并将就此做出评判。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://www.weibo.com/afcasiancup?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@亚足联&lt;/a&gt; 【官方】亚足联裁定：在&lt;a href="http://huati.weibo.com/k/%E4%BA%9A%E5%86%A02017?from=501"&gt;#亚冠2017#&lt;/a&gt;小组赛第5轮东方vs广州恒大的比赛中，恒大球迷区存在不当行为，涉嫌种族歧视，违反了《亚足联纪律准则》中第58条和第65条规定。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0s9QBN/hmrST.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】《人民的名义》越看越慢 编剧承认注水15集
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国内电视台购剧的方式绝大多数情况下都是按集数购买，一旦播出几乎不会砍剧，即使注水也不会造成商业损失。《人民的名义》编剧周梅森就表示，剧作原本计划拍40来集，为了商业收益最后拍成55集。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0dge7t/466N2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%BC%A0%E5%AE%8F%E6%9D%B0?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@张宏杰&lt;/a&gt;:这本身就是一种腐败。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】陕西一举报箱离地3米高还配监控
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	陕西宝鸡市劳动保障监察举报投诉中心门前，一个举报箱被钉得“高高在上”，距离地面3米高，门口还有监控摄像头，它的一侧是宝鸡市劳动保障监察举报投诉中心楼梯，另一侧是一处停车场玻璃雨棚，举报箱被挂在两处狭窄的空间上方。宝鸡市劳动保障监察举报投诉中心相关负责人对此回应称，他们就立刻着手整改，把举报投诉箱放到合适的位置。该负责人还说，现在以信件形式投诉举报的很少，举报箱很少收到信件，举报箱年收信件为零，但是举报箱信箱形式他们还是继续保留。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0baCV2/gw00B.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】外国人赞中国警方人性化执法：未及时办理居留许可证 只批评未罚款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据新华社，金江表示，中国不但治安状况好而且治安管理工作也很人性化。他告诉记者，在北京读书时，他曾因未及时办理外国人居留许可证有过一次去派出所的难忘经历。考虑到金江的经济状况，中国警察只对他进行了严肃的教育批评但没有罚款，让当时还是“穷学生”的金江很感动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0mEsLW/9KhNX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】山东临沂农民工带60斤煎饼外出打工 午餐只花一元多
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在马路上安装监控线缆的师傅们每天早6点起床，7点开工，下午5点半下班。每人各带了60斤的山东煎饼，因为干体力活，每人一顿饭就得吃掉半斤，煎饼2元一斤，比起城市动辄10几块钱的快餐，一顿才花一块钱，他们觉得这样才省钱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0hjDH1/qXs76.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0hjOZf/11Q7XC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】这Cos我服
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0a7qKq/WYNjn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】白宫向美国会两院通报朝鲜威胁情况
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国参议院全部的100名议员星期三下午聚集在紧邻白宫的行政办公楼的一间会议礼堂，听取由国防部长马蒂斯、国务卿蒂勒森、国家情报总监科茨和参谋长联席会议主席邓福德一起主持的情况通报会。川普也短暂出席，他说这一会议是“非常重要”的一次活动。与会者向总统的国家安全团队询问并了解为消除朝鲜威胁可作的“一系列众多选项”，一名政府高级官员说，残忍、难以预测的金正恩政权造成的这一威胁“非常严重”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0pF6Qj/gt95H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/hereinusa?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@USA美国那些事儿&lt;/a&gt; ：CNN消息，川普请全体参议员到白宫听取朝鲜问题简报 ，会后一些参议员称，会议并没有提供关于美朝紧张关系的新消息，一些参议员讥讽称，就像去白宫看马戏一样。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜民众：若国家受侵犯 对中国感情也会改变】朝鲜从17号开始出现原油供应限制，油价也暴涨超过七成。外媒分析认为，中方开始在原油方面对朝鲜实施制裁。朝鲜民众在原油供应问题上，立场也非常一致。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美国正在考虑要求其他国家关闭朝鲜大使馆&lt;br/&gt;
特朗普(Trump)政府称，将启动一项结合外交压力和军事威胁的紧急计划，以阻止朝鲜不断发展的核武器计划。美国国务卿蒂勒森(Rex Tillerson)还计划在周五主持一次联合国安理会特别会议，他将在会上提议各国加大力度执行对朝经济制裁、孤立朝鲜。美国国务院称，蒂勒森正在考虑一些严厉措施，比如要求其他国家关闭朝鲜大使馆及其他外交设施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0uYXtC/5YAj0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国希望让金正恩清醒，而不是让他屈服】与此同时，美国在亚洲的最高司令官在众议院军事委员会(House Armed Services Committee)作证时说，尽管美国正在朝鲜半岛附近集结海上力量，但美国政府更倾向于通过外交途径解决问题。美军太平洋司令部司令哈里斯(Harry Harris)上将在听证会上称，美国希望让金正恩清醒，而不是让他屈服。哈里斯还称，他的确认为美国国务院应扮演关键角色。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】川普税改方案出炉：史上最大幅度减税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普政府今天公布企业和个人大规模减税计划，企业税将调降一半以上，从现行35%降至15%，个人税率级距将从现行7级，缩减至只有3级，税率分别是10%、25%和35%。美国财政部长斯蒂芬·姆努钦（Steven Mnuchin）在白宫宣布：“根据这项川普计划，我们将大幅调降企业税率，进行大规模税赋改革，简化税捐规定。”川普首席经济顾问加里·孔恩（Gary Cohn）指这项税改计划是“1986年以来最重大税改法案，同时也是美国史上最大减税计划之一”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp05XyKY/bgcub.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	路透社报导，根据川普的税改计划，美国企业税率将从G20中的最高之一，降至最低之一。美国全国商会（US Chamber of Commerce）对此表示欢迎，但认为这项只有1页的税改计划缺乏关键细节。税改计划公布后，美元自高点回落，美元兑日圆在公布前一度升抵本月高点1美元兑111.77日圆，公布后，升幅缩减，来到111.15日圆，之后维持近乎持平。分析师表示，投资人对税改计划缺乏新细节感到失望，而且怀疑任何全面性税改方案能否在国会闯关成功。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname&amp;amp;is_all=1"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;： 川普税改三大特点：1）精简税收体系。2）降低税率。3）取消几个税种。这种方案也是与国际竞争对手比较之后，形成的有竞争能力的税收体系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp05YhuL/umBiI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普税改有关个人所得税，以目前个人所得税7档简化为3档，抬高了起征点，穷人得实惠。由于目前美国有49%实际上是没有缴纳任何所得税的，提高起征点不会影响税收。而提高富人所得税率，个人所得税总量而言会增加。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp05YB7t/MW74o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname&amp;amp;is_all=1"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;：不同声音来了。川普税改方案赢得了很多人的称赞，但也有人觉得不靠谱。有人计算：按如果川普税改方案执行十年，美国政府减税总额达5.5万亿美元，但相应的会增加7万亿美元的债务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp05YIcg/toFmd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【特朗普就奥巴马医改案让步 以换取拨款议案通过】共和党与民主党正在对1.1万亿美元拨款议案做最后的润色，这项议案可避免美国政府陷入停摆。政府运作资金将在周五用尽，拨款议案仍在整合当中，国会共和党与民主党议员已就议案中的大部分内容达成了共识，但仍有一些问题有待解决。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】喜马拉雅山困47天　台男获救“脚爬满蛆”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	台湾情侣21岁梁圣岳、19岁刘辰君一起赴尼泊尔圆梦，3月初却在登喜马拉雅山时失踪，这段期间当地正下着大雪。一直到4月26日，2人被登山客找到，受困山崖的梁圣岳熬过47天，奇迹获救，而女友撑到3天前，不幸从悬崖坠河身亡。梁圣岳获救后体重锐减近30公斤，患有严重营养不良，脚上爬满蛆虫，头发里都是虱子，历经这样严峻的生活47天，所幸身体状况大部分正常，其女友尸体也被一同运回加德满都。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp02VuY7/9P8j.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】乐天百货店撤中文标语
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	25日，首尔中区乐天百货店总店中立着仅写有日语和英语的标语牌，一个月前还四处可见的中文标语最近已经被撤换。韩国《亚洲经济》26日的一篇题为“乐天百货店撤换中文标语 说好的‘因为理解，所以等待’呢？”的文章描述了这一场景。对此，乐天百货店相关人士说：“我们正在改变以吸引中国游客为主的政策。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp04p70z/A6edm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】总统大选在即 文在寅表态反同性恋
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	韩国总统大选中民调领先的候选人文在寅，在近日的电视辩论会中公开表示反对同性恋。分析认为，文在寅必须如此表态，才能在这个极其保守的国家赢得选战。然而，拥护同性恋人权人士将文在寅此番言论视作仇恨言论，其中一些人26日在文在寅于首尔发表一场演说后试图接近他，但随后被安全人员拖离。同性恋人权运动人士表示：“文在寅应为他在电视直播上的言论道歉，并修正他的言论。他所说的明显是仇恨言论，而且因为他是最有可能赢得大选的候选人，他的发言将影响所有人的想法。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp04DZ2b/cWchk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】埃尔多安启动新一轮“大清洗”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	就修宪扩大总统权力公投顺利过关的埃尔多安在国内展开了新一轮的清洗行动。据法国国际广播电台记者报道，4月26日一天，当局又拘捕了一千多人。土耳其总理比纳利·耶伊尔德勒姆前几天表示，在4月16日公投之后，抓捕“嫌犯”的步骤和方式方法会有所改变。分析认为，这意味着清洗活动不仅仅是局限在对葛兰有好感的人范围中，很可能会波及土耳其库尔德人和亲左派的人士。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp074H2C/1z0aE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】委内瑞拉将退出美洲国家组织
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	委内瑞拉外交部长罗德里格斯（Delcy Rodriguez）当地时间26日下午宣布，因美洲国家组织严重干涉委内瑞拉内政，委内瑞拉正式启动退出该组织的程序。罗德里格斯说，经委内瑞拉总统马杜罗指示，她将于27日向美洲国家组织提交退出该组织的正式申请，以表明委内瑞拉拒绝外国势力干涉、维护国家尊严的决心。美洲国家组织近一个月来多次召开特别会议讨论委内瑞拉问题。对此马杜罗日前表示，美洲国家组织已经完全游离在该组织的规章制度外，企图对委发动“政变”。他要求该组织立即停止干涉委内瑞拉内政。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0uYuyV/W1vII.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】美联航为挽回声誉 今后将为主动让位者提供1万美元补偿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	因强行把乘客拉下飞机而遭猛烈抨击的美国联合航空(United Airlines)为挽回声誉，27日宣布今后将在超卖机位的情况下，为自愿放弃座位的乘客提供高达1万美元的补偿。美联航也表示，会采取行动减少机位超卖的情况，提升顾客的满意度。美联航在声明中说：“我们的目标是减少非自愿的下机情况，尽可能减至零，同时成为一家以客户为中心的航空公司。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0uX7tR/128Y4s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】谷歌在古巴的服务器上线
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间周三，谷歌在古巴的服务器上线，谷歌由此成为首家进驻古巴托管内容的国外互联网公司。在古巴的服务器是谷歌GGC全球缓冲服务器网络的一部分。谷歌进驻后，古巴通过本国的谷歌服务器就可以访问内容，而无需再通过绕道委内瑞拉的海底电缆。全球性互联网监测公司Dyn的专业分析人士称，“古巴的互联网网速非常低，这是又一个难得的进步。对谷歌而言，这也是个里程碑式的事件。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0uXwWc/NroDB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】疟疾疫苗问世 非洲三国率先测试
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	数据显示，2015年全球有超过2亿人感染虐疾，共造成约43万人死亡，其中92%为非洲人。日前，科学家在历经多年虐疾疫苗研究后终于有了重大突破，WHO将在明年起在肯尼亚、加纳、马拉维等虐疾肆虐的非洲国家进行大规模虐疾疫苗测试，至少36万名儿童将得到免费接种。据悉，该疫苗由葛兰素史克和PATH虐疾疫苗计划共同研发，在2009年至2014年间共经过3次临床测试，成功降低在7个国家中1.5万名受试者罹患虐疾的机率40%。WHO该项目负责人哈默尔说，“配合现有的虐疾防护措施，虐疾疫苗可以拯救非洲上万生命。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp074lnp/6fJL5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】人造子宫试验有望成功
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	费城儿童医院的研究人员研发出一种类似子宫的设备。该设备可模拟出羊水充盈的环境，以帮助早产儿在其中完成离开母体所必须的器官发育。研究人员制造一个注满液体的透明容器，模仿胚胎在子宫内羊水漂浮的模式，并将容器连接一个机器胎盘，以提供胚胎氧气。报告指出，研究团队以五只相当于人类23周早产儿的羔羊和另以三只更大的羔羊进行实验，可喜的是这些羊羔都正常成长了3-4周。研究人员在对其中七只羊羔的解剖后发现，所有器官成长正常，另有一头羔羊以奶瓶喂养，现在已经一岁多。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp074eOD/NTj6e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】丹麦大使馆回应“生蚝事件”：若中方允许 可考虑出口
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	丹麦驻华大使馆表示，很高兴看到中国网友提供的建议和“生蚝食谱”，“一定会向丹麦有关部门转达这些建议，供他们考虑”。实际上，丹麦人并非不爱吃生蚝，丹麦驻华大使馆无奈地表示，“丹麦只有不到600万人”。丹麦驻华大使馆补充道，丹麦确实可以向中国出口生蚝，只要能够获得中方的进口许可。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp08Ebhk/d61kd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】这是1968年，金日成广场上举行的阅兵式……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoZXcDHn/XerHy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoZXbWpD/3GeX3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoZXc1P6/8onnG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】在香港影厅里摄屏是要被巨额罚款和坐牢的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp01iUkA/EsLf0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; ：当年读柏杨的《丑陋的中国人》时就深感触到中国人要穴。后来一直观察文化习惯的变迁和其根源。一度以为仇富、加塞儿、哄抢这些恶习是中国人特有。其实不是，读了人类学家福斯特的《农民社会》发现这些陋习是短缺社会共有的。经济决定上层建筑。短缺社会导致人们的世界观是零和博弈，你拿走我就没有，我抢到下个人就没了。所以，必须抢到。基于这个解释，一度认为随着中国经济发展和人们逐渐富裕中国人的陋习会逐渐消失，人们的世界观会变为双赢，你拿了我也有，我有了她也能有，先后顺序而已。程序和秩序会更重要。的确曾观察到加塞抢道行为多是老年人，因为她们的世界观仍然是零和的。不奇怪。但没想到的是，年青一代也开始有了精致的利己主义，虽然不是因为短缺而零和，却因为竞争和成功而不顾一切。唯一没变的是公德缺失。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp00JlQi/tItzz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】人工智能一旦脱离束缚，就会以不断加速的状态重新设计自身。人类由于受到漫长的生物进化的限制，无法与之竞争，将被取代，这将给我们的经济带来极大的破坏 ——霍金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gp0Cbhik/7NBL2.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】“人有一种可怕的欲望，想窥探别人内心，传递自己的恐慌，为别人同自己一样悲伤恐惧而感到安慰，想要操纵别人，在得知别人受到自己影响时的自鸣得意。这些都是难以启齿的，我们心中的恶魔。”——奥尔汗·帕穆克
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoZIPbsf/Ab0ge.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/thisisdongdongqiang?refer_flag=1005055010_"&gt;@东东枪&lt;/a&gt;：我看过的差不多所有地方志书里都会说“本地历史文化悠久、自古人杰地灵，近年来，在党和政府的大力扶持下，更是人才济济……”什么的。没见过一个谦虚的。总盼着哪天翻看一本，里头写着：“本地建制较晚，文化教育水平薄弱，自古多泼妇刁民，近年来，在党和政府的大力扶持下，也还是乏善可陈……”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 14:45:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120574</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170426】活着就要做点和吃饭无关的事，满足一下自己的精神欲望</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120528</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】第二艘航空母舰下水！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我国第二艘航空母舰下水仪式26日上午在中国船舶重工集团公司大连造船厂举行。中共中央政治局委员、中央军委副主席范长龙出席仪式并致辞。9时许，仪式在雄壮的国歌声中开始。按照国际惯例，剪彩后进行“掷瓶礼”。随着一瓶香槟酒摔碎舰艏，两舷喷射绚丽彩带，周边船舶一起鸣响汽笛，全场响起热烈掌声。航空母舰在拖曳牵引下缓缓移出船坞，停靠码头。第二艘航空母舰由我国自行研制，2013年11月开工，2015年3月开始坞内建造。目前，航空母舰主船体完成建造，动力、电力等主要系统设备安装到位。出坞下水是航空母舰建设的重大节点之一，标志着我国自主设计建造航空母舰取得重大阶段性成果。下一步，该航空母舰将按计划进行系统设备调试和舾装施工，并全面开展系泊试验。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQm1fAX/12au3W.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【首艘国产航母该叫啥名？台湾舰山东舰呼声最高】今日上午，我国首艘国产航母正式下水！然而这个大国利器还未命名，近日，就有网站对此进行票选活动。目前呼声最高的是“台湾”号，其次是“山东”号，而第三名居然是皮皮虾号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】外交部“怼”记者：朝鲜今天没有进行核试验，听起来你好像很失望
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在4月25日的外交部例行记者会上，有记者问：“今天是朝鲜建军节，各方都预计朝鲜会进行第六次核试验，但其一直没有任何异常举动。这是否是中方敦促朝鲜保持克制产生的效果？中方有什么信息要向朝鲜传达？”外交部发言人耿爽回答说：朝鲜今天没有进行核试验，听起来你好像很失望。是吗？中国有句话“唯恐天下不乱”，你刚才的提问多少有点这方面的意味。至于中方是否有什么要向朝鲜传递的信息，我可以告诉你，中朝之间一直保持着正常的往来，双方的外交渠道也非常畅通。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQnv0Kc/97KE3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/daixu?refer_flag=1005055010_"&gt;@戴旭&lt;/a&gt; ：美国追求朝鲜半岛无核化，中国也希望朝鲜半岛无核化，韩国也是这个立场，朝鲜也愿意弃核，这说明大家是有共识的，问题在于条件。条件可以谈啊。所以中国的立场最公道，主张和平谈判解决问题。最可笑的是，一些中国所谓的学者专家媒体人，从自己的好恶出发，恨不能帮美国人把朝鲜收拾了。美国有没有能力？美国和朝鲜谁在威胁中国？什么是中国的最大利益？有点脑子好不好！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】韩国今日凌晨开始全面部署“萨德”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据报道，驻韩美军于当地时间26日凌晨4点30分钟开始往星州高尔夫球场搬运了“萨德”反导系统，包括移动发射台、X雷达系统、反导系统等。目前驻韩美军尚未公布此次部署几台，但肯定的是之前运到乌山空军基地的两个“萨德”系统将正式部署并投入使用。由于离星州高尔夫球场最近的村庄韶成里居民一直反对部署萨德，韩国警方动用了8000名警员封锁了500多名韶成里居民和通往星州高尔夫球场的905国道。分析人士认为此次强行部署萨德是为了防范大选结束后的变数。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQSwXzo/6d6HM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【《纽约时报》：平壤六七周可造一核弹】《纽约时报》撰文指出，美国特朗普政府急于应对朝鲜核危机，其背后是一个令人触目惊心的估算——越来越多专家研究和机密情报显示，朝鲜每六七周就可造出一枚核弹。朝鲜加快核武发展步伐，令特朗普政府担心，朝核威胁迫在眉睫。多年来，美国历任总统都认为，朝鲜核计划的每一个渐进式改进，例如又一次核试验或一枚新型导弹的亮相，虽令人担忧，但美国还不至于为此与朝鲜起正面冲突。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【害怕朝鲜核爆 吉林长白不少孕妇躲外地养胎】长白县距离朝鲜丰溪里核试验场不足100公里，记者在县里拍照时被提醒，“去年对面有人向江里开枪，不好惹。”。传言朝鲜搞核爆，幼儿园都停课了。两年来不少孕妇都去外地养胎生孩子。“其实咱这地方靠着长白山，空气和水的质量最好了，但年轻人生怕有辐射。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQscE9o/eJt9V.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中国国航5月5日恢复北京-平壤航班
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国国航在冻结飞朝鲜航班三个星期后，今天4月25日宣布，从下星期五（5月5日）开始恢复北京-平壤航班。但复飞后，将原来每星期三个航班，压缩到两个：星期一和星期五。星期三的航班被压缩掉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQJktHs/q96JQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国航在4月14日宣布从4月17日开始停飞北京-朝鲜航班，这个决定是在中国外长王毅警告朝鲜半岛冲突一触即发后宣布的。但中国国航否认停飞北京-平壤的决定有任何政治因素。国航解释说，停飞的原因是客源缺少。中国外交部也否认，在中国国航停飞北京-平壤的问题上，有任何政府干预因素。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】银监会主席：如果银行业搞得一塌糊涂 我就要辞职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“如果银行业搞得一塌糊涂，我作为银监会主席，我就要辞职。”郭树清说。尽管郭上任银监会主席不足两个月，银行监管改革可谓管急弦繁。整治金融乱象，郭树清准备好了“猛药”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQM12tM/wBZG2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】养老金人人都涨5.5%？人社部：实际调整因人而异
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这是否意味每个退休人员的养老金涨幅都是5.5%？人社部新闻发言人卢爱红回应称，在调整过程中，具体到每一位退休人员，由于缴费年限、工作年限的不同，养老金水平不同等原因，实际调整水平具体到每一个人，也会有一定的差异。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoR4HlaN/Ot2Kk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】国家行政学院一退休教师宣扬错误观点，被免去社团领导职务
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	国家行政学院委员会关于巡视整改情况的通报称，2016年3月和7月，学院某退休教师未经批准先后接受国（境）外两家媒体专访，宣扬错误观点，造成不良影响。在专题民主生活会上，党委对此进行了认真反思，开展了批评和自我批评，举一反三，深入查找了自身存在的落实意识形态工作责任制不到位和执纪宽松问题，并对涉事退休教师违纪行为进行了严肃处理，按程序免去其所担任的社团组织副会长职务，由党委主要负责同志对其诫勉谈话。党委要求各教研单位举一反三，引以为戒，坚持守土有责，守土尽责，坚决杜绝讲台出现“杂音”“噪声”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQWlZd3/EhE49.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】由中共广东省纪委打造 新反腐剧《脊梁》即将上映
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《脊梁》是 首部反映中共十八大以来“全面从严治党时代画卷”的电视剧。国家新闻出版广电总局将该剧列为2016年全国重点扶持的六个剧本之一，近期又将该剧列为迎接中共十九大召开的参考剧目，并向全国推荐播出。《人民的名义》由最高人民检察院出品，是检察题材反腐电视剧，《脊梁》则是纪委反腐剧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQlidUP/Zj35k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】少先队的名义
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【光明网：小学生都学会用零食换班干部，这显然是危险信号】北京一位一年级小学生家长黄女士发现——这两天她的儿子每天放学都能带回一包食品。儿子说这些都是帮同学写作业挣来的。而另一位家长吴女士的儿子抱怨，他给同学吃了一个星期零食，没换来一个中队长。（4月24日《中国青年报》）班干部太多太滥，既破坏了学生之间的团结互爱，又影响了他们正常的学习。更重要的是，不利于孩子们健康成长。比如，连一年级的小学生，都学会用零食换班干部，梦想“用一个学期的零食，换一个中队长”，表明其幼小心灵，已经过早地受到了功利思想的侵蚀，这显然是个危险信号，更不是学校和家长想看到的结果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQpHpBU/113gkQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】数千名战乱国家民众来华生活 义乌发暂住证
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年，义乌共向9675名外国人发放了暂住证，近半数来自饱受战乱的国家，其中包括伊拉克，也门，叙利亚和阿富汗等。图1-3为38岁的Manar Abdulhussein参加4岁儿子Alo-baidi Yousif在幼儿园的课程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQOhsXR/Oz0VB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQOhcJc/kUGU2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQOhU4X/NtInP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】也许，我还能再抢救一下
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQw8kAD/kVygZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】朝鲜又来了一次“万炮齐发” 庆祝建军节
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	25日，朝鲜举行“庆祝朝鲜人民军建军85周年军中联合打击示威”，金正恩出席。这次火力演习行动中，动用了潜艇、作战飞机和300多门大口径火炮。朝鲜出动了包括战斗机、潜艇和300多门大口径火炮进行了火力展示。金正恩和朝鲜人民军多名重要官员到现场观看。金正恩表示：“英勇的炮兵无情地狠打目标，打得令人十分痛快，打击非常。充分显示了对敌对势力只以毫不留情地惩罚说话的朝鲜以一当百炮兵武力的洗礼到底怎样。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQUebZd/l09Th.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQUeBeA/GAyyQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQUeixe/qALIB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】朝鲜外交部：美国注定面临玩火者自焚的遭遇
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜外务省发言人25表示，美国总统川普亲自邀请联合国安理会会员国代表到白宫讨论朝鲜问题，还将让国务卿和国防部长等高官出面在白宫针对国会参议员进行新的对朝政策闭门说明会。美国国务卿也要在联合国安理会准备召开有关朝鲜无核化的部长级会议。此举无异于公然提倡反朝打压，一触即发的朝鲜半岛当前形势下在全面战争的导火索上点火的万分危险的妄动。发言人指出，既然美国非要扼杀朝鲜，拔起了屠刀，朝鲜将举起正义的长剑算账到底，以万能的宝剑——核武力为中坚的强大革命武装葬送美帝国主义。当今现实再次深刻地证明，朝鲜高举伟大的并进路线，从质量两方面加强核武装是多么正确的选择。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQGzowB/68zOa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩政府：中方不再把朝鲜视为战略资产】对于目前中国政府和媒体相继向朝释放反对新一轮挑衅的信号，韩国外交部发言人赵俊赫25日在例行记者会上表示，这标志着中国对朝鲜的态度发生变化，即中国不再把朝鲜视为战略资产，而视为“负债”。赵俊赫指出，朝鲜以非法手段开发核与导弹，给半岛及地区局势构成严重威胁，这是中方向朝鲜释放强烈的警告信号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQGywhu/x5T7N.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中方特使武大伟访日】外交部发言人耿爽25日在例行记者会上表示，中国政府朝鲜半岛事务特别代表武大伟今天赴日本进行访问，这次访问主要目的是同日方就当前朝鲜半岛问题交换意见。耿爽表示，中方作为东北亚地区的国家，作为国际社会负责任的一员，一直在为推动朝核问题的妥善、有效解决进行努力。中方希望包括日方在内的有关各方也能同中方一道，为推动问题的早日和平解决，作出应有的努力，发挥应有的作用，承担应有的责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQGyNyj/q70ez.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【日美韩讨论朝鲜问题】日本外务省亚洲大洋洲局局长金杉宪治、美国国务院朝鲜政策特别代表尹汝尚、韩国外交部朝鲜半岛和平交涉本部长金烘均25日在东京举行三方会议，三国就对朝施加最大压力以阻止其核导开发达成一致。三国认为，中国在朝鲜无核化问题上扮演非常重要的角色，就要求中方行使影响力达成共识。尹汝尚在会晤结束后的记者会表示，他们认为中国在朝鲜问题上扮演重要角色，美日韩会继续与中国密切合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQGzfpQ/U5VUe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】彭斯视察夏威夷美军基地：将争取更多军费
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	彭斯24日在夏威夷州一个美军基地向太平洋司令部的官兵们保证，川普总统会努力争取更多的军费，为在亚太地区服役的军人提供保卫国家安全所需的军事资源。彭斯说：“在未来的日子里，在这个局势不确定的时期里，在美军太平洋司令部服役的人们会知道，你们的军队统帅、你们的总统会奋力重建军队，重振民主的武器库。我们会给予我们的陆海空军人、海军陆战队员和海警队员所需要的资源，以完成美国人民赋予的使命。”但是，华盛顿的观察家们说，川普大规模提高国防预算的方案正在国会面临很大阻力。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQGyprz/MrHDp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】川普税改方案细节曝光
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	川普将于周三公布税改计划轮廓，美国多家媒体陆续曝光了一些细节，包括：放弃支持边境调节税、将美国企业汇回利润的税率从35%下调至10%、将国内企业所得税率从35%削减至15%、调整个税。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQEQkZf/12RWlF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/hereinusa"&gt;@USA美国那些事儿&lt;/a&gt; ：尴尬! 57岁的惠特森刷新美航天员太空停留记录，川普通过国际空间站地空视频连线向其表示祝贺。航天员讲解变尿为宝，川普是这么接下茬的：幸好是你喝
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQEPxwK/JVFsj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】伊万卡·特朗普现身柏林 为其父的妇女态度正名
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本周二美国总统特朗普的女儿伊万卡·特朗普在德国总理默克尔的邀请之下，首次以“第一女儿”的身份出席并参加了在柏林以关注妇女话题所举办的2017二十国集团妇女会议（Women20）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQE37R4/7TDNo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在当现场有记者突然向伊万卡就特朗普此前，在对待女性话题上的不当言论而发出质疑时，伊万卡则回应说道：“我确有听到过媒体就这一问题对我父亲的批评”。她则进一步反驳指出：“在我父亲的经商生涯中，那些成百上千曾给他或与他一起工作的女性们，都是他深信女性潜力和其认为女性能像男性一样出色工作信念的见证者们”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】特朗普再次点名批评加拿大奶制品业：损害美国奶农&lt;br/&gt;
美国总统特朗普4月25日一大早发推特说，加拿大奶农给威斯康星州和边境其他州的业务带来了巨大的困难。我们是不能接受这一点的。你们等着瞧。特朗普此前也批评过加拿大奶农给美国奶制品造成了不公平的竞争。加拿大驻美大使麦克诺顿(David MacNaughton)，向威斯康星州和纽约州州长发信说："加拿大不接受这个论点，指加国乳制品是美国奶农财务损失的原因。"事实不支持这个论点。"加拿大总理杜鲁多25日在接受 CTV News电视台专访是表示，我是个礼貌的人，但我会竭力捍卫加拿大经济利益的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQCZAlR/IkFjY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】佛州小油漆店老板状告总统川普赖账，官司打赢了
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	佛罗里达州一家油漆店老板三年前已经起诉地产大亨唐纳德·川普赖账。尽管川普去年11月赢得大选并入主白宫，一家上诉法院下令川普公司必须支付它装修高尔夫球场设施所欠油漆款3.2万美元并加上对方诉讼费用，总额30万美元。油漆店老板恩里克斯（Juan Carlos Enriquez）接受采访时说自己同川普关系复杂。尽管他过去三年来同川普打官司要账，作为长期共和党选民的他却在去年11月投票给他。恩里克斯说，“很多人都想打败这个家伙--（杰布）布什、克鲁兹、卢比奥都败给他了。但我们把他打败了。”在迈阿密出生并成长的恩里克斯是古巴移民之子。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQT4V2X/e9hEa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】伊拉克三名IS圣战者死于野猪攻击
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	基尔库克是伊拉克北部石油城市，当地居民多为库尔德人。野猪肇事地点是伊斯兰国圣战份子组织控制的地盘。据伊拉克新闻电视台Alsumaria News引述消息来源报道，狂暴的野猪群袭击了一个农场，向那里的圣战份子发起进攻，导致三人毙命。然后IS圣战份子向攻击农场的野猪发动攻击，进行报复。但这个消息来源没有透露圣战者采用什么手段报复野猪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQztyfM/dAMdX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】游戏《黎明杀机》回应中国玩家呼声新增戒网瘾医院地图
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	玩家投票选出的是备受争议的戒网瘾专家杨永信，他采用了电击疗法去治疗网瘾少年，引发了广泛的批评，但游戏开发商显然不能直接拿杨永信的形象作为反方 BOSS，所以设计了一个戒网瘾医院主题的地图。《黎明杀机》是一款 4 vs 1 的多人非对称对战游戏，一人扮演野蛮杀手，另外四人扮演逃生者。杨永信在玩家投票中超越了黑白无常、饕餮、僵尸等诸多选项，一人得到了超过五成的票数。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQT4tbp/KMYCb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】切尔诺贝利核事故发生
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	切尔诺贝利核电站是苏联时期在乌克兰境内修建的第一座核电站，曾被认为是世界上最安全、最可靠的核电站。但1986年4月26日，核电站的第4号核反应堆在进行半烘烤实验中突然发生失火，引起爆炸，核泄漏事故后产生的放射污染相当于日本广岛原子弹爆炸产生的放射污染的100倍。爆炸使机组被完全损坏，8吨多强辐射物质泄露，尘埃随风飘散，致使俄罗斯、白俄罗斯和乌克兰许多地区遭到核辐射的污染。切尔诺贝利核事故被称作历史上最严重的核电事故，切尔诺贝利城因此被废弃。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQt9aOx/13gPsh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】一去不返的珍贵瞬间，刚出土的鲜活兵马俑~~
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQp8g2F/13ZgVn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】计生干部调查失独家庭12年 曾被骂猪狗不如
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	韩生学是湖南省怀化市计生委副调研员，在25年的计生工作中，他打赢过几十场“计生攻坚战役”，数次获得“先进工作者”称号，书柜里的荣誉证书足足有半米高。而在过去的12年间，他走访了100多个“失独者”，他称，这是“在目睹众多惨剧后，不得不做的事”。一位失去独子的母亲，每天会同时登陆自己和儿子的QQ号，自问自答，每天至少要花20个小时跟“儿子”聊天；一位失去独子的父亲8年来，每天整夜坐在地板上，抱着儿子的骨灰盒；一位母亲在给死去儿子的信中写道，“我心爱的儿子，对整个世界而言，你只是一粒尘埃，而对于我而言，你却是我的整个世界。”……因为处境微妙的身份，有人赞扬韩生学是“积极的反思者”，也有人公开呛他是“体制内的叛变者”。而对他来说，计生干部的身份是责任，也是负担。韩生学也常遭到“失独者”的拒绝，甚至咒骂。有一次，一位“失独者”在听说他“计生干部”的身份后，控制不住情绪：“你们猪狗不如，早晚会遭到报应！”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQKdmLF/cjv2y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有人在公共场所问他的职业时，韩生学会回答“政府人员”而不是“搞计划生育的”。现在，遇到结婚不久的亲戚朋友，韩生学会一本正经地鼓励他们“生两个”。他想做的，不仅仅是“帮失独者说话”，而是“写计划生育政策的历史，包括这个政策背后，这一代贡献者和牺牲者的故事”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】贝聿铭，今日100岁生日
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据他回忆，“1978年我回来，有领导人请我到人民大会堂谈话，说能不能在长安街给造一个高楼？我说不行，不敢做。做了以后，将来人要骂我。他同意我的观点，说周总理以前也说过这个话。我说好，既然你们都同意，再想办法吧。那次之后，清华大学的吴良镛先生就提议建筑高度应像一条线，从故宫向外慢慢增高，因为里面都是文物，进了故宫看见高楼都围住你，故宫就破坏了。大家都同意。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoR63Son/r4ZCd.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】活着就要做点和吃饭无关的事，满足一下自己的精神欲望
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《&lt;a href="http://dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;amp;id=120507" target="_blank"&gt;我是范雨素&lt;/a&gt;》：在饭馆做服务员，但她形容自己“很笨”，会摔一跤把盘子打碎。结婚五六年经受了男人的酗酒和家暴，她离开了丈夫，带着两个女儿自己打工过活。她和几十位有文学兴趣的打工者组成了文学小组，在老师指导下开始写作。“活着就要做点和吃饭无关的事，满足一下自己的精神欲望。”范雨素说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoR0aCp4/vzuy7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】只有在我们死后人们才能意识到，我们一生中的愚行，全都是懦弱的结果。  —— 张宗子《梵高的咖啡馆》（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;） 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoQjnDo3/11CPwO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5523374065?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@茨冈女神&lt;/a&gt; ：吴冠中说：有一次，一位部长访日，点名要我一幅画，专门送给日本首相大平正芳。我只能成全，送了一幅装裱好的《香山白皮松》。想象不到的是，数十年后，我在拍卖行看到了这幅《香山白皮松》被拍卖，此画肯定没到大平正芳手里，肯定没到日本。
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	月初俺拉了一车布去爱马仕,让他们给加工成衬衫,没想到被拒绝了,我呸,又不是付不起加工费,流弊什么！月底了媲美爱马仕的衬衫赶出来了,戳这里→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 14:49:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120528</guid></item></channel></rss>