<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Mon, 27 Mar 2017 14:48:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170327】我相信河豚能吃，我只是信不过厨子</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119690</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】男子翻越股道被进站列车挤压 已身亡
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	月26日15:43分，上海虹桥至汉口D3026/7次列车在到达南京南站进入21号站台时，一年轻男子突然从对面22号站台跳下，横越股道，抢在D3026/7次列车前，试图翻上21号站台未果，被夹在D3026/7次列车1号车厢与站台之间，列车立即停车。车站工作人员第一时间拨打电话通知120急救中心、公安和消防部门到现场开展救援，在救援的过程中，120医生宣布该男子死亡。相关具体情况警方正在进一步调查。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhBrBe0/NqChO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】聊城公安：于欢案中10名讨债者全部被抓，案件已移送检方
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月26日，山东聊城市公安局东昌府分局办案民警告诉澎湃，目前于欢案中10名讨债者（11人中杜志浩已死亡）全部被抓，首要犯罪嫌疑人吴学占、带队讨债的赵荣荣等人已被抓半年，案件已经移送到检察院，审查起诉。源大工贸公司现场所贴布告显示，2016年8月3日，聊城市公安局东昌府分局将冠县吴学占黑恶势力团伙摧毁，首要嫌犯吴学占被抓获。澎湃还从办案民警处获悉，目前吴学占团伙仍有人员在逃，警方仍在积极侦查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhNDLfG/sshMH.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1215031834?refer_flag=1005055010_"&gt;@何兵&lt;/a&gt; ：【清华法学院周光权教授】本案的不法侵害令人发指，多个黑社会组织成员长时期非法拘禁和暴力威胁被害人，足以认定为“行凶”；其中强制猥亵手段与强奸类似，针对这种侵害完全可以按照刑法第20条第3款，行使无限防卫权。如果本案都不能认定为正当防卫，普天之下，哪里还有正当防卫？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】国务院肯定林郑月娥 符合中央人选标准
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国中央政府和官媒肯定当选香港特首的林郑月娥符合中央的人选标准，但也说明她未来的任务艰巨，不仅要发展经济，更要团结社会各界。受访大陆学者认为，选举结果显示香港精英“理性的回归”，预示了陆港关系可能迎来新的发展阶段，但前提是双方需要解决政治互信问题。中央政府驻港联络办负责人则表示希望林郑不负众望，带领特区政府，广泛团结香港社会各界人士，聚力经济发展和民生改善，促进社会稳定和谐，努力开创新局面。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhYhp9c/i41CZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【会见梁振英商交接安排 林郑：充满信心】林郑月娥昨日胜出香港行政长官选举后，今日上午到达行政长官办公室，与现任行政长官梁振英会面，商讨交接安排。林郑月娥会见记者时表示，今早与梁振英会面，提及她竞选政纲多方面的工作，包括首要任务是团结社会，林郑月娥感谢梁振英给予她正面和积极的支持。她指出，希望未来三个多月，为下届政府工作做好淮备，交接工作亦包括与现届政府，一齐做好庆祝回归二十周年的工作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhGlyO5/QFZwz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	梁振英表示，再次祝贺林郑月娥顺利当选。他指出，昨日的选举严格按照《基本法》、人大常委会有关决定及香港选举法举行，林郑月娥的顺利当选再次说明「一国两制」、「港人治港」、高度自治的落实。 梁振英表示，本届政府余下任期重要工作是要确保与下届政府的交接安排，为支援候任行政长官筹组新政府的工作，候任办今日起全面运作。梁振英说，他与团队会给予候任行政长官最大支持，并与候任办做好各项交接工作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhGlMuF/14WWW3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【董建华：林郑当选特首是香港之福】全国政协副主席董建华昨日对林郑月娥当选香港特别行政区新一任行政长官表示由衷的祝贺。他指出：「在这个关键时刻，我们热切期待林郑月娥女士带领我们迎难而上，重建社会和谐，为香港再次腾飞打下基础。」他又衷心希望全体香港人能团结一心，支持和拥护新任特首的施政。他相信在国家的大力支持和香港人的共同努力之下，香港的明天一定会更好。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhGm8e5/gNihJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【浙江舟山出了两个香港特首】林郑月娥是继首任香港特首董建华之后，第二位担任香港特首的浙江舟山人。据悉，已有乡亲希望她返乡省亲。据悉，董建华是舟山市定海区人，与林郑可谓同一乡镇，两人的祖地仅相隔10公里。因此，同一乡镇竟能产生两个特首，成为佳话。有风水专家认为，这是因为他们先祖坟头承受了天台山的龙脉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】西安“问题电缆”涉事公司财产被查封
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	陕西省咸阳市杨陵区人民法院26日向记者证实，近日，当地一家银行向法院申请，要求对陕西奥凯电缆有限公司及其法定代表人名下相关财产进行保全。目前，法院已裁定，对奥凯公司相关财产予以查封，对其银行存款105万余元予以冻结。陕西奥凯电缆有限公司是西安地铁三号线“问题电缆”的涉事公司，目前已被证实还参与了合肥、成都等地的地铁建设。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhDD6YA/qj7zf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中缅重启输油管道项目&lt;br/&gt;
近日缅甸官方和来自工业界的消息都表示，中缅双方就启用总价值高达15亿美元的中缅输油管道重新达成协议。协议规定，允许中石油每天经孟加拉湾及缅甸境内的输油管线将26万桶进口原油输送到中国云南省境内。缅方消息人士称，有关运输关税和缅甸境内石油税费的问题已经谈拢解决，目前双方在港口费的问题上尚未达成一致。该人士还说：“我不能肯定地说，最终的条款什么时候可以完成，但是可能几天后或者4月初就可以达成了。”这条输油管线的日输油能力为40万桶，这相当于中国日石油进口总量的5%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhDCB5l/QrUQx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】樊纲：外储降至2万亿美元可能是好事
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	央行货币政策委员会委员、 国民经济研究所所长樊纲在博鳌亚洲论坛2017年会的分论坛中指出，从稳定国际收支的角度来说，外储降到2万亿可能是很好的事情。他表示，从稳定国际收支的角度来讲，央行并不愿意拥有4万亿美元的外储，降到2万亿美元可能是很好的事情。但不希望看到波动在一夜之间发生，希望平稳过渡和调整。樊纲还指出，经济高增长并不意味着健康。现在是在处理过热经济的后果，政府人员其实比较放松，只要经济稳定增长、不再下滑，如今的增长率也还不错
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhDCSqV/Itl9U.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】李迅雷：房价将在2020年左右出现普跌式调整
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经济学家李迅雷在2017博鳌亚洲论坛上表示，“房价泡沫肯定会破灭，我觉得在2020年左右，房价会出现普跌。”李迅雷认为，一方面是人口流不支持高房价维持足够长的时间，另一方面货币增速也会随着经济增速下降而下降，如果泡沫破灭一定是非理性的一定是恐慌性下跌，因此要跌一起跌，但当跌完之后，该涨的地区还是会涨回来。因为中国经济毕竟还是动力，恐慌之后比如说像北上广深已成为国际化大城市，而目前城市土地供给不足，房价差距没有拉开，比如曼哈顿比上海核心地区陆家嘴要贵，但上海市中心跟郊区差距不大，这很不正常，差距没有拉大，所以结构调整肯定会延续，全国结构调整也会延续，大都市圈房价还会保持上涨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhDDjRY/9rmcn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】贾康：别希望北上深楼市均价下行 顶多上扬不太陡峭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	贾康认为，中国现在用限购、限贷、限价等行政性手段调控楼市是治标不治本。他认为，未来15年左右，不要希望北京、上海、深圳楼市均价上扬曲线能转变成下行曲线，不存在这种可能性，顶多是上扬不那么陡峭。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhJD6K1/pcH2v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【贾康：官员财产公示已内部试点 但未到对外公布时机】贾康在&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%8D%9A%E9%B3%8C%E4%BA%9A%E6%B4%B2%E8%AE%BA%E5%9D%9B?from=501" target="_blank"&gt;#博鳌亚洲论坛#&lt;/a&gt;称，中纪委做了普遍调查，认为官员财产公示制度在中国只能试点，普遍实行时机还不成熟。“财政部系统信息是不对社会公布的。”贾康称，遗产和赠遗税只能讲如何开征，现在还不可能推进到具体实施方案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】前2月工业企业利润增速猛升至31.5% 统计局：恢复性增长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家统计局3月27日发布的工业企业财务数据显示，2017年1-2月份，规模以上工业企业利润总额同比增长31.5%，增速比上年12月份加快29.2个百分点，比上年全年加快23个百分点。总体看，目前工业企业利润仍属于恢复性增长。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhDClwl/iyWF4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】中国石化去年净利464亿元同比增44% 日赚1.27亿元&lt;br/&gt;
26日晚间，中国石化发布2016年年报显示，2016年公司实现营业收入1.93万亿元，同比下滑4.4%；实现净利润464亿元，同比增长43.8%，日赚1.27亿元。需要一提的是，由于油价持续低迷，中海油2016年实现净利润6.37亿元，同比下降97%。 不难发现，中石化上中下游一体化优势明显，去年比中海油多赚457.63亿元，中石化的净利润约为中海油的73倍。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhDCZlP/5RIDq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】浙江警方破获一起生产销售假创可贴案 涉案金额2000多万元&lt;br/&gt;
近日，浙江温州警方对外公布了一起特大生产销售假冒创可贴案。从2015年9月份起，温州市龙湾区市场监管局接到投诉，有居民称从超市里买到的多家品牌创可贴，不但起不到愈合伤口的作用，还导致伤口发炎、化脓。随后，相关部门进行突击检查，查获假冒品牌创可贴 116万4千片，抓获各类犯罪嫌疑人21名，涉案金额2000多万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhDCNe9/mKDIO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】北京将对共享单车统一监管 违规企业与使用者并罚
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	从北京市交通委获悉，目前北京正在加紧制定规范共享单车发展的指导意见，将对涉及的政府、企业和承租人的各自职责、企业规范经营与管理、停放秩序规定、监管与违规处罚、集中停放区域车位扩容等方面予以明确与规范。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhBrT1t/gxdGg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	厉害了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhBrLpO/NdHmR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】北京将通过摇号确定小学学位 为学区房降温
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为遏制学区房炒作现象，今年北京幼升小将继续扩大多校划片，并通过随机摇号的方式确定具体的学校学位，这意味着学区房的“一对一”入学将增加不确定性。此外，名校在京外办分校的做法也被叫停，两三年内还将在城六区新增25所优质校。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhEXu86/1tQ6J.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】西安外国语大学被疑多收学费 回应称已累计退费960万
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近日，有学生反映西安外国语大学艺术类专业收取学费11000元，超过物价部门规定的9000元标准，3月24日夜间，西安外国语大学作出回应称，已对2013年度、2014年度多收的640余万元进行了清退，2012年之前的学费累计退费320余万元，其余学生信息正在收集中。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhFpHpe/V6FSY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】丁磊在近日一采访中说，挣钱只是一个顺便的事情。金钱带给他的幸福感占比，连5%都不到。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhrSvLk/XgF3L.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%80%BB%E8%BE%91%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@逻辑的世界&lt;/a&gt;: 顺便赚钱丁三石？悔创阿里jack马，不识妻美刘强东，普通家庭马化腾，一无所有王健林。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】川普： 没什么.... 宝宝就是手痒..... 想动动...   
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/97f224aagy1fe143wtka1g208c04pu0y.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】俄罗斯各地爆发反腐抗议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	成千上万俄罗斯各地民众星期天走上街头，参加反对党领导人纳瓦尔尼号召的集会，抗议腐败，要求梅德韦杰夫辞职。当天在莫斯科、圣彼得堡、叶卡捷琳堡、乌法、乌拉尔、托木斯克以及西伯利亚和远东地区的十多个大城市均有民众参与游行。期间，各城市游行者高举旗帜和标语，高呼“打倒普京！"、"俄罗斯不要普京！"，以及"普京是小偷"等口号，要求严惩腐败分子，改变腐败现状。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhpO8QJ/8lJ60.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	反对党领导人纳瓦尔尼号召举行这次示威活动前，在3月初发表的详细报告中指控梅德韦杰夫通过非盈利的组织的影子网络，大量占有豪宅、游艇以及葡萄庄园。这份报告在YOUTUBE上的浏览量超过1100万。梅德韦杰夫迄今尚未对此作出反应。纳瓦尔尼在其官方网站上说，99个俄罗斯城市计划举行抗议活动，但是，其中72个城市的地方当局没有准许举行。这位克里姆林宫的批评者宣布，打算在明年的选举中竞选总统。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhpO2BW/1BICN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【俄罗斯反对派领袖莫斯科集会被捕】据BBC报道，反对派领导人纳瓦尔尼到达抗议地点加入集会后，被警方扣留。被捕后，纳瓦尔尼呼吁其余抗议者继续在特维尔斯卡娅大街（莫斯科主要街道）游行。 据悉，此次集会中参与者除抗议总理梅德韦杰夫外，还喊出了“俄罗斯不要普京”、“和普京一起下台”等口号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhpNXAP/1Unbr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纳尔维尼被警察拖走之后，数百名激动的示威者也包围警车，试图“抢回”被抓走的抗争领袖，但现场的秩序随后也被控制下来，纳尔维尼亦透过twitter对外报平安，并呼吁支持者不要被逮捕给影响，“继续在特维尔大街上前进吧！我们今天抗争的目的，只有对抗政权的贪腐。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhpNLs2/D7UNy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【莫斯科约500人被捕】据俄罗斯内务部莫斯科内务总局新闻处消息，莫斯科市中心星期日举行未经批准的游行，约500人被拘留。 据悉，目前他们被带到警察局进行行政违规登记。据早前消息，警方工作人员从一名游行参与者手中没收了一只手枪。莫斯科内务总局称，游行地点的人数达到8000人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhpNSz5/FTn76.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=1005055010_"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt; ：普京在俄罗斯民望很高，无论国际上怎么评价，俄罗斯多数人只信普京。普京靠什么立威？两大法宝：1）反腐。官员和富豪们被普京整的魂飞魄散。2）反恐。对分离主义恐怖分子打击，宁可杀敌一千自伤八百。普京个人财富是不是全球首富，一直是热门话题。昨天国际主流媒体曝光，一个包括俄罗斯官方间谍机构参与的团伙洗钱，2010-2014年从俄罗斯洗钱到全球各地金额达200亿美元，中国五家银行也参与这起洗钱事件10亿美元。今天俄罗斯各地爆发反腐败游行示威，一定会被压下去。普京依然会是俄罗斯人的神明。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	红场已被关闭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhMwXPe/l9Jj5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】从预习到“谋杀”金正男 印尼女嫌犯细说经过
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	因涉嫌毒害金正男而遭马来西亚提控的印度尼西亚女嫌犯西蒂艾莎说，案发时跟在自己身边的朝鲜人曾具体发出“瞄准那个穿灰色衣服的男子”等指示。西蒂艾莎也供称，“张姓中国人”在案发前约一个月里，曾要她在在马来西亚和柬埔寨“预习”十几次。“预习”的目标都是华裔男子。“张姓中国人”指示西蒂艾莎用双手从上到下触摸目标的整个脸部。西蒂艾莎表示，“预习”时使用的液体没有异味。她表示“同样的事做过好多次，实在无法相信金正男已死亡”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhutLWV/sJK94.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】韩检方提请批捕朴槿惠
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国检方27日上午11时26分许提请首尔中央地方法院针对前总统朴槿惠签发临时逮捕证。朴槿惠成为第三个被提请批捕的前总统，在韩国宪政史上留下又一项不光彩的纪录。朴槿惠涉罪13宗，检方在对朴槿惠亲信崔顺实擅政案的首轮侦查中，认定朴槿惠是逼捐共犯，并在起诉崔顺实时将朴槿惠的8宗罪写入诉状，独立检察组接棒查案后新增受贿、滥权等5宗罪。朴槿惠已矢口否认一切指控，但检方认为她所涉罪行情节严重，所涉罪名之多，为总统犯罪史所仅见，如判罪名成立将获重刑，提请批捕在所难免。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhUm7gD/VmTpy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】日本或寻求美国部署“萨德”系统&lt;br/&gt;
据日本媒体报道，日本政府计划于下月在美国召开的美日安保磋商委员会会议上，提出以加强应对朝鲜威胁的弹道导弹防卫，探讨是否应该拥有在发射弹道导弹前破坏基地的“对敌基地攻击能力”，希望促使美国同意在日本部署萨德导弹防卫系统。日本现有的弹道导弹防御采用双重拦截系统，雷达探测飞向日本的弹道导弹，海上自卫队深蹲舰搭载的“标淮三型”海基型拦截导弹，在高度10万米以上的大气层外拦截。日本政府考虑引进的“萨德”能在比PAC-3更高的高度实施拦截。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhutXAI/ZJfuV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【乐天打出理解和等待口号力挽中国民心】从本月24日起，乐天在首尔小公洞乐天百货总店、蚕室分店等张贴了标题为“因为理解，所以等待”的广告，措辞恳切，以此抚平中国消费者心中的不满。乐天有关人士表示，希望两国之间的矛盾早日得到解决，重新恢复友好关系。乐天百货小公洞总店免税店销售额中八成来自中国消费者，不管以何种方式，百货店方面认为有必要向中国游客传递乐天的心意。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhutSK5/wKZWz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】伊朗对15家美国公司进行制裁
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	伊朗周日对15家美国公司采取制裁措施，以报复特朗普(Donald Trump)政府对涉嫌参与伊朗弹道导弹计划的公司和个人实施制裁的行为。伊朗外交部的声明称，伊朗周日采取的制裁措施主要针对美国防务公司，其中包括位于马萨诸塞州的防务巨头雷神(Raytheon)、位于明尼苏达州的军火制造商Magnum Research和伊利诺伊州的军火制造商Lewis Machine and Tool，特别提到这些公司涉嫌帮助以色列并助推了地区不稳定性。其他受到制裁的美国公司包括位于丹佛的房地产巨头Re/Max Holdings Inc.。伊朗外交部称，该公司参与巴勒斯坦地区的以色列定居点。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhUlCpU/qilMX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】美军证实：本月17日空袭行动导致数百平民丧生 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国军方25日证实，以美国为首的联军在3月17日空袭摩苏尔时造成上百平民丧生。美军官员说，他们发现当地一栋建筑在空袭之后数天倒塌，造成许多伊拉克人死亡，但他们正在调查，是空袭造成倒塌，还是ISIS利用空袭，引爆建筑内的爆裂物。伊拉克救援官员表示，25日傍晚为止已从一栋建筑挖获83具尸体，包括许多妇孺。目前现场尚未完成清理，有消息称死亡人数可能逼近200人。如果惨剧最终得到证实，这将是2003年美国出兵伊拉克以来，造成最大平民伤亡的空中攻击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhwMOlR/lqrDV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】Uber自动驾驶汽车发生严重车祸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	事故发生在昨天晚上在亚利桑那州坦佩市，一辆搭载了激光雷达的沃尔沃自动驾驶汽车撞上了一辆福特越野车，车身侧翻在路面上，在画面外，还有一辆汽车在此次事故中受“轻伤”。Uber发言人随后对彭博社确认，当事汽车是Uber自动驾驶测试车辆，事发时车上没有乘客。当地警方在接受采访时表示，事故发生的原因是一辆汽车没有及时减速，造成车祸，当时Uber自动驾驶汽车的驾驶座上有一名司机，但警方尚未确认事故发生时司机是否在驾驶汽车。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhwMCzF/soyVx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据警方的声明，Uber自动驾驶汽车在本次车祸中没有过错，不承担主要责任，事故没有发生重大人员伤亡。但Uber表示，公司正在调查事故原因，在事故未水落石出前，公司决定暂停Uber在亚利桑那州、匹兹堡和旧金山的自动驾驶汽车试点项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhwMHUI/9CwWu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】川普将成立“美国创新办公室”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	《华盛顿邮报》报道，川普总统27日将宣布在白宫成立“美国创新办公室”，由女婿、白宫高级顾问库什勒领军，目的是引进企业界构想，检修政府功能，甚至将部分政府业务民营化，以便兑现川普在选战时的承诺，包括改革退伍军人照护制度、防治鸦片类药物上瘾等。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gki03PjC/NjqCl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	库什纳则告诉《华盛顿邮报》：“政府治理国家应该像经营一家优秀的美国公司一样，我们希望我们能让我们的客户，也就是美国人民都取得成功与效率。”《华盛顿邮报》在报道中指出，创新办公室的成立显示库什纳在政府中具有深远影响力。值得一提的是，他也担任特朗普与中国、墨西哥、加拿大和中东关系的首席顾问。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】这个coser玩大发了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒报道，在本月24号美国弗吉尼亚温彻斯特警方逮捕了一位coser。当时警方接到好几次报案称“有可疑男子身穿黑色披风，手持刀具在大街上闲逛”。随后警方便出动警力将其逮捕。据悉，被捕的coser名为Putman，显然他是电影《蝙蝠侠：黑暗骑士》中小丑的忠实粉丝，因为他的Cos造型正是出于这部电影中的小丑。警方表示，Putman将被指控“在公共场合戴面具”，这项罪名非常严重，一旦定罪Putman可能将面临长达五年的监禁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhybF9P/coIc8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】荷兰开始实验，将交通信号灯嵌入地面，方便低头看手机的人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhybSWx/w2EKw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】医学突破！ 美科学家菠菜叶制心脏组织
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	医学界之前尝试利用3D打印技术制作人类心脏组织，但因血管脉络错综复杂而未能成功，不过，美国有科学家最近利用拥有与人类心脏血管相似结构的菠菜叶，成功制成替代心脏组织。美国伍斯特理工学院的科学家指出，菠菜叶的静脉网络与人类心脏血管十分相似。他们首先利用洗洁精去除菠菜叶的植物细胞，令它变成透明，然后将与人类血液细胞相似的液体及微珠，注入菠菜叶的静脉，之后再注入人体细胞助血管成形。实验中的菠菜叶面积够大，足以成为心脏替代组织治疗伤口。研究人员表示，将数千年来农夫种植的常见植物应用于生物工程，用以解决大量目前受到限制的难题，其结果令人鼓舞。这项医学突破有助心脏病患者修复心脏组织，相关研究成果将于今年5月发表在科学期刊。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhybMCz/tZBOO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】美国的法律支持好人可以用暴力消灭坏人
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/KevinOC?refer_flag=1005055010_"&gt;@长岛律师Kevin&lt;/a&gt; ：关于辱母案，每天还是有大量私信问我美国的案例和处理方法，我已经说过了，法律体系完全不同，法官产生的方法不同，导致法律实践差别巨大。不理解的今天我再具体说一下：这个案子在美国不太可能发生，美国有个很特别的城堡法案（Castle Doctrine），就是只要在一个人的“城堡”里（城堡指家，有的州包括车，有的州包括工作地点），仅仅是心里怀疑对方有敌意，就可以用致命武器先发制人，杀死一个入侵者。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	    辱母案讨债黑社会那些人，可能在刚进入厂区大门时候，就被冲锋枪扫射身亡了，怎么还能长驱直入到人家办公室，用鞋子捂嘴，掏生殖器在于母面前晃动呢？美国人和美国的法律支持好人可以用暴力消灭坏人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	    大家还记得一个著名的案例么？1992年10月17日，时年16岁的日本来美交流学生服部刚丈（Yoshihiro Hattori）误入一个美国家庭的后院，因为语言问题不理解家主的警告，被一枪击毙，法官引用城堡法案，判决家主属于正当防卫，无需承担任何责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhI3Z7G/P8DJ5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/jianchuan?refer_flag=1005055010_"&gt;@樊建川&lt;/a&gt; ：今天带团队出去游学，刚一下车，胖儿就去顶起，这娃疯了？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhITyHJ/j85DW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】误区 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/miwukongcheng?refer_flag=1005055010_"&gt;@青菀啊&lt;/a&gt; ：我觉得大家有个误区，即：我是良民，我不借高利贷，不犯法，不穿着暴露。我就不会被殴打，暴力催债，控制人身自由，以及被性侵。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	不是的。&lt;br/&gt;
远的不说，就说昨天那个例子。姑娘好端端半夜十二点被叫下楼，警察们上来先一顿暴打，后又控制她十二小时。原因是警察怀疑她是卖淫女，理由：她的车牌号和他们想抓的另一个人相似，以及“你不也是卖淫的怎么会开这么好的车？”&lt;br/&gt;
这完全是天下掉铁饼吧。你该从什么角度给她安个罪名？怪她不该住这个小区？不该开好车？&lt;br/&gt;
后来我们的转发，为她带来的后果是，警察上门致歉，并去小区物业处澄清她并非卖淫女。而她要遵守的承诺是：删微博，绝口不提此事，也不能提警察道歉。&lt;br/&gt;
她删微博后，之前为她转发的网友们很生气，希望有一个说法，甚至感觉被伤害，有一种“被利用完就扔”的不爽。&lt;br/&gt;
这事从任何角度讲，是姑娘对网友有一个亏欠。但她也有自己的顾虑，在澄清自己身份的过程中，她所有身份、住宅、职业信息，全部被警方掌控。如果她不答应他们提出的条件，后续遭报复怎么办？&lt;br/&gt;
生活是她的，她得到了想要的结果，前后只用了一天时间。算得上好结局了吧....
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	而你今天依然认为：只要我没错，我就不会遇见可怕的事。请问，你哪里来的自信？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhRlqjV/ZDMXI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/burrito?refer_flag=1005055013_"&gt;@谢泼德&lt;/a&gt;：你们想想，要不是这个案子，遥远的山东某县城里，一个没文化的老父亲，14岁的女儿被流氓开车撞死了，什么也做不了，拿着人家送上门的二十多万，永远闭上了嘴，网上的你我他，永远也不会有人知道，你想想这场景  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/zhangquanling?refer_flag=1005055010_"&gt;@张泉灵&lt;/a&gt; ：其实我就想知道一件事情，无论什么起因，一个公民，在人身自由受限，被打，被侮辱时，可以在警察到场后受到什么样的保护。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/coachguo?refer_flag=1005055010_"&gt;@琢磨先生&lt;/a&gt;：驴，很可能会成为2017年的年度词汇。我们都以为自己是主人，衙门是公仆，无意间这个幻想被戳穿了，原来在他们眼中我们一直是驴。驴的特点是什么呢？驴大部分性情温驯，刻苦耐劳，关键是驴肉有各种吃法。以后籍贯可以修改为：鲁之驴，沪之驴，粤之驴，黔之驴.... 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【31】时代变了&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhsVfte/BI9ZJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】我应该是在前进的路线上做了一连串错误的决定，但无数错误使我找到了正确的路径。每当发现自己犯了错误，我不是选择掉头，而是宁可用另一个错误来修正。反正我本来就是沿着一条假想的直线在走，这条理想的路线本来就不一定可行，而实际上偏差也并不太大……――赫尔佐格《冰雪纪行》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GkhogWLM/6582H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/coachguo?refer_flag=1005055010_"&gt;@琢磨先生&lt;/a&gt; ：看到不少朋友都说：任何时候以任何名义的舆论绑架司法都是我所反对的。我也同意，但是有个前提，司法要公正，警察要作为，检察要中立。舆论就是监督这一切在阳光下进行。还是那句老话，我相信河豚能吃，我只是信不过厨子。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	今年22岁的我,年纪轻轻月薪就已经达到1800了,加上提成满勤可以拿到2300。现在这么有钱,开始花钱大手大脚了,以前网吧包宿都是自己带瓶水,现在敢喝冰红茶了,还一晚上买两瓶,甚至吃泡面要加两根肠,我觉得现在有点迷失自我,希望能回到初心,所以俺回来卖亚麻裤了→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=521491564929" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=521491564929&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 14:48:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119690</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170326】毛驴怼大巴</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119668</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】辩护律师将就于欢案发时精神状况申请司法鉴定 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“辱母杀人案”持续发酵，今天上午，山东省高级人民法院官方微博发布已受理该案的上诉，最高人民检察院随后发布，已派员赴山东阅卷并听取山东省检察机关汇报，对于欢是否属于正当防卫以及警察在执法过程中是否存在渎职等问题进行调查处理。于欢辩护律师殷清利表示，已经接到法院通知，将明天前往法院阅卷，同时，他将在二审中就于欢在案发时的精神状况申请司法鉴定。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/sppcn?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@最高人民检察院&lt;/a&gt;：【最高人民检察院派员调查于欢故意伤害案】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/005vZQ9Nly1fe02n39sw6j30c80goaex.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/shandonggaofa?refer_flag=1005055010_"&gt;@山东高法&lt;/a&gt; ：【关于于欢故意伤害一案的情况通报】 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/e3e6cf61ly1fe01onnla0j20qo1mmqdt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/sdgongan?refer_flag=1005055010_"&gt;@山东公安&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E6%83%85%E5%86%B5%E9%80%9A%E6%8A%A5?from=501" target="_blank"&gt;#情况通报#&lt;/a&gt;对媒体报道的聊城于欢故意伤害案即“辱母杀人案”，山东省公安厅高度重视，26日上午已派出工作组，赴当地对民警处警和案件办理情况进行核查。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/shandongjiancha?refer_flag=1005055013_"&gt;@山东省人民检察院&lt;/a&gt;:【山东省人民检察院对“于欢故意伤害案”依法启动审查调查】近日，媒体报道山东省聊城市于欢故意伤害案即“辱母杀人案”，引起社会广泛关注。山东省人民检察院认真贯彻最高人民检察院要求，第一时间抽调公诉精干力量全面审查案件，在该案二审程序中依法履行出庭和监督职责。对社会公众关注的于欢的行为是属于正当防卫、防卫过当还是故意伤害等，将依法予以审查认定。成立由反渎、公诉等相关部门人员组成的调查组，对媒体反映的警察在此案执法过程中存在的失职渎职行为等问题，依法调查处理。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【济南公安回应：微博不是民警发的 是未经请示的个人行为&lt;img alt="[摊手]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" title="[摊手]"/&gt;】据济南时报，针对“杀死辱母者案”报道后，&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%B5%8E%E5%8D%97%E5%85%AC%E5%AE%89?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@济南公安&lt;/a&gt; 先后发布的两条引发争议的微博，相关工作人员表示：这两条微博没有任何含义，不代表济南公安的任何观点，且是未经请示的个人行为，值班人员也并非民警。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8bSiFE/TtX1o.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk850Cnt/PsnVP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【于欢辩护律师：将就其案发时精神状况申请司法鉴定】辩护律师称，已接到法院通知，明天前往法院阅卷。同时，他将在二审期间向法庭提出对于欢进行精神病鉴定，通过技术手段，鉴定于欢在案发时是否因为外力刺激引发间歇性精神病。如果司法鉴定申请失败，还可以通过专家证人来证明。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	张千帆：于欢和他母亲因欠债被十名黑社会人员限制人身自由，其人身安全受到极大威胁、尊严受到极大伤害。在警察完全不作为的情况下，于欢护母心切、拔刀自卫，是一个好男儿所当为。虽然最后防卫过当，但显然不应该被重判无期。政府先不允许民营企业通过正常渠道借贷，导致地下钱庄猖獗，并纵容其长期存在；对于高利贷引发的黑社会犯罪行为，政府听之任之、熟视无睹；等到人民不得已自救，又从重惩罚自卫者，进一步助长黑恶势力无法无天。该管的不管，不该管的瞎管，在整个事件的因果链条中，我没看见政府做对一件事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yujianrong?refer_flag=1005055010_"&gt;@于建嵘&lt;/a&gt;：1、这不是正常的讨债，是有组织的犯罪行为；2、死者和伤者正在进行限制他人自由和强制猥亵妇女的犯罪行为；3、警察没有及时制止正在发生的犯罪，这种不作为属于渎职；4、于欢为使其母亲不受非法侵害，在警察不作为的前提下奋起反抗，属于防卫；5、于欢只针对那些直接对他母子实施暴力的犯罪分子。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/dxycn?refer_flag=1005055010_"&gt;@丁香园&lt;/a&gt;：今日，「刀刺辱母者案」被刷屏。根据南方周末的报道，被刺中的杜志浩自行驾车就医，还因琐事在医院门口跟人发生争执。尸检报告显示，杜志浩因失血性休克死亡。在急诊医生看来，死者杜志浩自行驾车加速自身出血速度，与人争执耽误时间并加重破口进展，深更半夜到二甲医院求诊危急重症，直至血压心跳不能维持，回天乏术，真的堪称步步作死。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/ikimono?refer_flag=1005055010_"&gt;@向小田&lt;/a&gt; ：高利贷行业人士表示，山东这个事件是高利贷行业的耻辱。太low了，已经归还数倍本金，竟然还被如此极端的方式对待，只能说明催债人员一点行业素养都没有。当然，应该说这个地方一整个产业链，高利贷、警察、法官，都没有行业素养。能不能敬业一点？能不能专业一点？我看网上对此事批评最甚的都是山东人，山东人自己都看不下去了。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5476386628?refer_flag=1005055010_"&gt;@侠客岛&lt;/a&gt;：面对22岁的于欢，以及本案中自然正义与法律正义可能存在的落差，我们只想说，司法，不仅关乎纸面规则的落地，还关乎规则背后的价值诉求，更关乎人心所向，伦理人情。否则，于欢承担的，就不止是杜志浩带来的羞辱。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1072029625?refer_flag=1005055010_"&gt;@央视制片人李语&lt;/a&gt; ：如果法律不能让人民感到安全，那么这法律就是用来羞辱人民的。杀死辱母者案，“法律不为这样被侮辱与被伤害者伸张正义，反而以无期徒刑再次侮辱并伤害了真正的受害者，就像一出黑色幽默，使法律本身成为笑话。法律的公信力由此而消解，社会的戾气由此而产生。英国哲学家培根曾经说过:“一次不公正的审判，比十次犯罪所造成的危害尤烈，因为犯罪不过弄脏了水流，而不公平的审判则败坏了水的源头。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1707683373?refer_flag=1005055010_"&gt;@张鸣&lt;/a&gt; ：山东冠县辱母杀人案，背后反映的，当然是中小企业融资难的问题。这个问题，都喊了多少年了，居然愈演愈烈，真不可以思议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8lZe6e/LCoaM.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】林郑当选的正式官方票数：777
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	香港选举管理委员正式公布，有效选票是1163张，一号候选人曾俊华获得365票，二号候选人林郑月娥获得777票，三号候选人胡国兴获得21票。林郑正式当选后，鞠躬向台下答谢支持。林郑月娥也成为香港首个女特首，她将在今年7月就任。林郑月娥1957年出生，曾担任香港特别行政区政务司司长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk82S2Hn/CxXhW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【特首须获中央高度信任】行政长官梁振英在博鳌会见传媒表示，香港与内地、外国城市不同，经选举产生的政府领导人，权力远高于地方领导人;其额外权力源自中央额外授权，不完全是地方民意授权。除民意，行政长官须获中央高度信任;中央如对行政长官不信任，香港不可能有高度自治。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk86oOef/Tvekk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk86oVzD/JClN3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	林郑月娥丈夫林兆波和大儿子林节思向她送上鲜花祝贺。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk82RN4w/hb2oQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/pete_zhao?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@pete_zhao&lt;/a&gt;: 李超人“女蜗补天”一语成谶。&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】内蒙古包头居民楼天然气爆炸
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	3月25日13时48分，内蒙古自治区包头市土右旗沟门镇北只图村向阳小区一栋居民楼突然发生天然气管道爆炸，其中一个单元整体塌陷。当地政府和消防部门迅速组织力量救援。爆炸已造成3人死亡、4人重伤、21人轻伤。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8vVvws/5hiV2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】周小川：货币政策不是万金油 宽松已到达周期的尾部
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“经过多年量化宽松，我们已经到达周期的尾部，货币政策不再是宽松政策。”央行行长周小川表示，货币政策不是万金油，不要以为量化宽松的货币政策可以治好每个国家的不同疾病。中国政府不会依赖于“直升机撒钱”式刺激措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8e5LMQ/6QkHg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【周小川：有些国家认为关起门可以保护就业】在谈及美国推进的边境税（BAT）时，周小川表示，“有些国家认为，失业是全球化造成的，关起门来就可以保护。从经济学上，采用政策（手段）来支持某个领域，就要把其他领域的经济资源拿到这领域。这种资源再分配本身就是有问题的，这是人为歧视被移出资源的领域。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】朱民：特朗普经济政策是2017年亚洲经济增长最大的不确定因素
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“过去，我们看到美元走强又走弱，我们又看到美国十年国债的走势上升又下跌，美国的股市不断波动和调整，所以特朗普的经济政策毫无疑义是2017年最大的一个不确定性。”24日，国际货币基金组织前副总裁朱民表示。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8Iqwt8/ZWb3e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】广西一小学校长涉嫌猥亵女童 行政拘留10日
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	17日，南宁宾阳和吉镇平桥村小学五年级学生佳佳，被学校校长带到了休息室。校长以传授法术为借口，脱掉她的裤子并用手机拍照，被举报后，校长称是想拿照片到网上卖钱。派出所调查称校长确有猥亵行为，处行政拘留10日处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8tHdKS/Rqq2n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】杜绝隐私泄露，快递单上将不再显示姓名电话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国物流企业正逐步淘汰印有消费者隐私信息的快递面单，启用更安全的隐私面单，“隐私面单”上消费者的名字和电话号码中间4个数字，都被＊字符代替。“我们暂时保留了一些地址信息，主要用于帮助快递员核对包裹。”专家表示，未来会不断加大信息脱敏力度。“现在是隐去了消费者的手机号码，以后包裹上的消费者相关信息会越来越少”。消费者电话被隐藏后，只有快递小哥能通过APP联系到收件人，其它人再难从快递面单上窃取消费者隐私了。该项目正在西北五个区域试点，新疆、青海、甘肃、陕西、宁夏等地的消费者将率先收到个人信息加密处理后的包裹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8xpNY5/aWMtv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】济南小学生坚持5年按箭头走路 靠右上下楼梯
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	济南市天桥区新苑小学，该学校为了防止安全事故的发生，5年一直让学生坚持上下楼梯必须排队靠右，并且在操场上画上指示箭头，按照箭头的方向上学、放学、进入教室、大课间、如厕等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8xpTC0/14mnAy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】辉山乳业董事长现身总部办公楼 门前停有警车
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月25日下午3时左右， 记者在位于沈阳市黄河南大街的辉山乳业大厦一楼看到，有着沈阳首富称号的辉山乳业董事长杨凯现身辉山乳业大厦一楼大厅。杨凯身着西装站立在大厦一楼大厅门内，神情略显忧虑，似乎在等待重要人物的到来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8lj7o7/XkaMy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】百善孝为先
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	山东省于3月24日评选了“十大孝善人物”。据当地媒体：“孝与善是中华民族传统美德的基本元素，是中国人品德形成的基础。”“孝是中国人最朴素的行为规范，善是中国人最基本的道德基础。”“百善孝为先。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8rgq1U/aWoUW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据当地媒体报道，目前，山东聊城已建成规模养驴场207个，存栏规模10万余头。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】“你的超能力是啥来着？”“我超有钱！” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8d2RNM/mSaXZ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】欧盟庆祝成立60年生日
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	英国脱欧、难民危机……尽管目前面临种种艰难挑战，但在3月25日这一天，欧盟高级代表还是带着乐观精神签署了欧盟成立60周年声明。1957年3月25日，德、法、意、荷、比、卢六国签署了罗马条约，为今天的欧盟奠定了基础。"欧盟还会有百岁华诞的那一天"，欧委会主席容克（Jean-Claude Juncker）表示。前来参加庆典活动的还有欧盟27个成员国的国家元首和政府首脑。欧盟理事会主席图斯克（Donald Tusk）呼吁27个成员国担当起领导责任。他说："请你们今天就行动起来，证明你们是欧洲的领导者，证明你们有能力从60年前起动欧洲一体化进程的英雄先辈那里，继承这项伟大的事业。"
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8vavuB/7EfC6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】12名投韩朝鲜驻华餐厅员工全部在韩上大学
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据韩国政府一官员26日透露，去年4月弃朝投韩的12名朝鲜驻华餐厅员工全部进入韩国大学学习。该官员介绍，这些朝鲜餐厅员工均才20岁出头，为了顺利适应韩国生活高等教育不可缺，因此根据各自的兴趣爱好选择了专业。这些朝鲜餐厅员工投韩已有一年，朝鲜最近仍在联合国女性大会上主张这些员工集体出逃是受韩方诱引和绑架，要求韩方送还。对此，韩国官员表示，这些人是根据自己意愿来韩，在韩国生活得很好。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8yzhVH/R9txW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】特朗普废健保遇挫誓言卷土重来
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新医保案周五被迫在最后一刻在议会表决前急撤，这是特朗普继禁穆令之后遭遇的第二个重大挫折。但是，特朗普并不肯认输，他在周六再次发推抨击奥巴马健保法。他说：“奥巴马健保法将会爆炸，不要担心，我们将团结大家一道为美国人民制定一个超级健康法令。”除了发推外，特朗普周六基本保持沉默，在一个华盛顿附近以特朗普命名的高尔夫俱乐部度过半天时光。副总统彭斯承担起与媒体沟通的任务，彭斯表示，“新医保法案被抛弃只是维持现状的胜利，但现状不会维持很久，美国人要求终结奥巴马医保法”。彭斯对媒体表示，“在国会，不过是百分之百的民主党议员和一小撮共和党议员堵塞了渠道”。彭斯表示，在新医保法通过之前，特朗普总统不会停下，他将会为实现其他竞选时的承诺奋斗。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8DVVWO/2TdTC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	尽管特朗普政府表示要立即翻过这一页，开始别的改革计划，但是在他执政仅仅九周就遭遇了两次重大失败，第一次重大失败是禁穆令被法官暂停。评论认为，这显示特朗普总统并不完全清楚总统权力如何运作。『纽约时报』讥讽称：两次失败“对特朗普先生是一个提醒，竞选比起执政，前者仍然比较容易”。『华盛顿邮报』发表社评称，“下一次若有人声称商人治国会比有资历的政治家更好，请记住刚刚发生的一幕。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】中国埃及智利撤禁令 对巴西肉品重开大门 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	因出口腐肉丑闻而受到重创的巴西周六表示，获得了重大贸易胜利，中国、埃及、智利，三国已经撤销禁令，对巴西肉品重新开放市场。这三个国家是巴西肉类出口的主要市场。中国市场重开的消息是巴西农业部宣布的，并表示欢迎北京这一决定的同时，巴西农业部还称，这体现了巴西卫生检疫部门的能力和质量。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8yzv0u/7bAjo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】中国人离婚不全为买房：也可能是摇不到车牌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《华尔街日报》报道称，中国现在能买得起汽车的人数众多，但是在大城市却很难获得开车的权利。在北京，与一位幸运的摇到车牌的人结婚已成为很多人的最佳选择，因为车牌虽然不能买卖，但是却可以在夫妻之间转让。一位定居北京的已婚新疆男子参加摇号3年都没摇中，于是在网上发帖，愿意花钱买假结婚。这位只愿透露自己姓刘的男子说：“网上很多人这么干。我的很多朋友就是这样搞到车牌照的。”中国社会科学院社会学研究所研究员马春华说：“在中国，婚姻现在往往带有功利性和实用性。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8yzqt2/Up0RD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】我朝的新闻如果连在一起看，总有一些幽默感在里面
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8ny6ve/rwrKP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lbtgs?refer_flag=1005055010_"&gt;@张洲&lt;/a&gt;：那帮歹徒当着儿子的面，掏出生殖器抽母亲的脸，儿子捅死了那个天下极恶的杂碎后，&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%81%8A%E5%9F%8E%E4%B8%AD%E9%99%A2?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@聊城中院&lt;/a&gt; 判了儿子无期。前情是，这位母亲欠了恶棍的钱，多还了近一倍还给了一套房。这家人活在你们的制下，这种判决公平吗？那帮恶贼，黑社会犯罪你没判吧、放私贷扰乱金融你没判吧、绑架罪你没判吧、侮辱罪你没判吧，流氓罪你没判吧、毁坏私人财产罪你没判吧、故意伤害罪你没判吧？为什么不堪凌辱自卫的人你给判了呢？&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%9C%80%E9%AB%98%E4%BA%BA%E6%B0%91%E6%B3%95%E9%99%A2?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@最高人民法院&lt;/a&gt; 知道这个判决吗？美国有很多电影，闺女被人强奸父亲持枪杀贼的《飓风营救》，还有一个医生为了惩治凌辱家人的恶贼用了药的电影，还有个真实案例就发生在前不久，欧洲一位女孩被凌辱，父亲持枪报仇，之后的判决你们应该看看。国情虽然不同，但人情总是同的吧？换不到自己身上，永远不知道那种羞辱是多么的令人愤慨和恶心。你判决那家儿子无期徒刑之前，能多少的了解一下激情犯罪这4个字的概念也算你读过法。真心希望高法能自纠错误，不要再让聂树斌的惨剧再次发生在这片本已浑浊不堪的土地上，继而沦为全世界的笑柄了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8p5ROk/YSz9v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】何其相似 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=1005055010_"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;：何其相似。2016年3月、16岁的男孩Bailey Doggett与母亲在家，母亲的男友、37岁的John Conroy Jr.（没有武器）进来后与母亲发生激烈争执，一拳将这位母亲击倒在地。bailey回房取枪，连发五枪，击毙conroy。beiley被控二级谋杀。但今年3月陪审团判决无罪、当庭释放。理由是保护母亲的行为was justified。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk88jjmA/t8Otw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	他将女友打倒在地时，儿子开了5枪，3枪前胸，2枪后背。而且儿子拿枪是在corney进屋之前。家里还有7支枪。陪审团仍判决枪击合理，因为是保护母亲。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/4libertas?refer_flag=1005055010_"&gt;@英美核心价值观研究院&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%88%BA%E6%AD%BB%E8%BE%B1%E6%AF%8D%E8%80%85%E8%A2%AB%E5%88%A4%E6%97%A0%E6%9C%9F?from=501" target="_blank"&gt;#刺死辱母者被判无期#&lt;/a&gt; 对照托克维尔对陪审团政治意义的阐发，可见辱母案凸显出缺乏陪审团这类制度的劣势。中国人都会说一句话，“凡制法度必因人情”。可是这句话怎么落实？它需要一个制度，以及一群加持这个制度的人。指望法官尽量考虑民情、人情，总是不够的。需要民情的载体本身参与其中，在英美就是陪审团（司法审判环节）。与此同时，陪审团参与庭审，反过来又是政治（法律）社会化的途径，是公民教育的极佳方式。可谓一举两得。因此，托克维尔说，陪审团对于维护英国人自由是最重要的一项具体制度。它也是法学家发挥其作用的根基后盾。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8anF05/Qc4u0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】我相信正义，但在正义之前，我要保护我的母亲 ――加缪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gk8hXExp/pcH9V.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	犯中华者，虽远必诛；辱你妈者，“不存在防卫的紧迫性”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 26 Mar 2017 15:01:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119668</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170325】赶来的民警未能阻止这场羞辱</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119644</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】赶来的民警未能阻止这场羞辱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	女企业家苏银霞向某老板借款135万元，月息10%。支付本息184万和价值70万的房产后，仍无法还清。11名催债人对其辱骂、抽耳光、鞋子捂嘴，长达一小时的凌辱后，当着她儿子于欢的面用极端手段污辱她。匆匆赶来的民警未能阻止这场羞辱，情急之中，于欢用水果刀乱刺，致4人受伤，其中一人失血过多休克死亡。法院一审以故意伤害罪判处于欢无期徒刑。法院认为，虽然当时被告人的人身自由受限，也遭到侮辱，但对方未有人使用工具，在派出所已出警的情况下，不存在防卫的紧迫性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjWUj6JL/MkQr5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不存在防卫的紧迫性
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYKksg4/w5DcY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E6%BB%A9%E5%B0%8F%E5%BE%8B%E5%B8%88?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@上海滩小律师&lt;/a&gt;:已经不想评论了，只求法官教我遇到这样的事情如何正当防卫？书读的少，不懂法，犯罪分子用性器官猥亵你妈的时候，你认为这不构成防卫的紧迫性，那啥构成防卫的紧迫性？是不是你认为猥亵不会死人，所以不紧迫，我们可以忍让猥亵继续下去 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1565668374?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1&amp;amp;is_hot=1"&gt;@财上海&lt;/a&gt;：【山东文化内涵研究。】山东，孔子故乡，以孝为先。四个恶势力分子，卡住一对母子，某罪犯用生殖x蹭这个普通母亲的脸取乐，强迫她儿子观看许久。儿子报警。警察到了之后，母亲哀求脱离现场，女警以“肯定合法的原因”推辞了，母亲继续被控制凌辱，儿子应该怎么办才算合法？请山东法官告诉我！我今后也加强理论学习！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1565668374?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1&amp;amp;is_hot=1"&gt;@财上海&lt;/a&gt;： 儿子为了维护母亲的性尊严，勇敢的持刀反抗歹徒，被判处无期徒刑。我无意追问判决是不是合理，我只想知道这位母亲如何度过余生？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/jianchuan?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@樊建川&lt;/a&gt; ：聊城这伙催帐人，丧尽天良，以匪夷所思之举欺凌妇女，纯为一群黑恶人渣。该妇之子，愤而拔刀，捅伤四渣，其中一渣死亡。若按旧时江湖说法，那就是为民除害。噫，奈何，法律无情，该子获刑二十年。能否网开一面、法放一隙，给该子减轻一点徒刑。噫，如此，给该子一个机会，给我们一个想头。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】辽宁省政府“出手”：将注资9000万元购买辉山乳业地块 要求银行不抽贷
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	24日，辉山乳业上演了一场惊心动魄的“大戏”，股价狂泻逾90%后，市场传言满天飞。到现在，辉山乳业的资产与债务处置情况愈发清晰。3月23日下午2点，辽宁省金融办召开辉山乳业债权工作会议，出手金融维稳。此次会议中，辽宁省金融办吸取东北特钢的教训，为了社会稳定，要求银行和其他金融机构不要抽贷，对辉山乳业要有信心，希望能给辉山乳业四周的时间来解决拖欠部分利息的问题。辽宁省金融办称，政府花9000多万元购买辉山的一块土地来为辉山乳业注入资金，并要求银行和其他金融机构不要抽贷。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYLG9AF/9Y9DA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【辉山乳业董事长承认资金链断裂 需融资150亿】据财新记者从债权行人士处获悉，参会的债权机构实际多达70余家。会上，辉山乳业实际控制人、董事长杨凯承认，公司资金链断裂。但他宣称，公司将出让部分股权引入战略投资者，通过重组在一个月之内筹资150亿元，解决资金问题。截至2016年末，辉山乳业总资产341亿元，总负债217亿元，资产负债率近70%。不过，辉山乳业2016年三季报披露，截至2016年9月末，该公司总资产仅140亿元，总负债211.6亿元，早已资不抵债；流动负债超过其流动资产18.7亿元。为何仅三个月总资产相差200亿？目前未能得知。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYLG2pf/1A8Fg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_&amp;amp;is_all=1"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;：人生总有那么几次，要笑着哭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYLFUBi/oXDQo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】问题电缆再爆猛料：中国大唐、中石油牵涉其中
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	持续发酵的西安地铁电缆事件，将更多的企业牵涉起来。昨天，爆料人提供了两份企业供应网络成员证书的图片资料。据这些证书内容，陕西奥凯电缆有限公司作为供应商，获得了包括大唐集团、中石油等企业的供应网络成员证书。值得一提的是，陕西奥凯电缆公司在其官网上称，该公司“拥有一批包括中铁集团、中交集团、大唐电力等众多央企国企在内的高端优质客户。”此外，其还称，与西安、成都、重庆等众多大城市的地铁及轨道交通公司建立了长期稳定的合作关系。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYMSpWn/Byk85.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【西安“问题电缆”涉案老板的家属发声：该承担的要担 不该担的不要背&lt;img alt="[思考]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/e9/sk_org.gif" title="[思考]"/&gt;】据华商报，记者来到了王志伟的老家，是河北省某村的一处普通民房。家属苦笑表示，“有人说他是亿万富翁，让他们来家里看看。”“家里给他提供资金？你觉得可能吗？”王的父亲表示：希望他该承担的要承受，不该承担的不要背！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【北京上海先后否认使用了“问题电缆”：合同系伪造】西安地铁“奥凯问题电缆”事件引起各方关注。陕西省工商局昨天的一份官方通报显示，该公司递交的材料中，含有北京、上海、成都地铁线路工程项目的采购合同和中标通知书复印件。北京、上海两地今日先后发布相关声明：经排查，未使用其产品。该合同系伪造。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【越扯越多?&lt;img alt="[晕]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d9/dizzya_org.gif" title="[晕]"/&gt;  昆明铁路局：正排查是否使用了“问题电缆”】有资料显示，奥凯在昆明的中标项目是昆明铁路枢纽扩能改造工程。“昆铁目前正在了解相关情况”。记者从昆明铁路局获悉，铁路部门高度重视，迅速组织专门力量，对工程项目中施工单位采用奥凯电缆的情况进行全面排查。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】李克强：南中国海军事设施是为维护航海航空自由
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	李克强在堪培拉举行的新闻发布会上强调，中国在南中国海建造的设施主要用于民事用途，即使有一定数量的防御设备或设施，也是为了维持航海和航空的自由。李克强23日对澳洲议员和商界领袖说，澳洲不需要在中国这个最大的贸易伙伴之间和美国这个主要战略盟友之间选边站。李克强说：“这个地区所有国家都有责任携手维护南中国海的和平与稳定，维护航海自由和航空自由。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYP1BFe/KEFgT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】张高丽：大国不应以一己之私损害地区稳定和战略平衡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	大国对维护世界和平负有主要责任，相互之间要加强战略沟通，增进战略互信，尊重彼此核心利益和重大关切，在国际地区事务上共同发挥建设性作用，不以一己之私损害地区稳定和战略平衡。针对一些地区矛盾分歧，各有关方要坚持对话协商，和平解决争端。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYZXsKV/5E9R0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【周小川：要直面全球化和自由贸易】央行行长周小川今日在出席博鳌亚洲论坛2017年年会全体大会时指出，受益于自由贸易和全球化体系，亚洲国家有了更高的经济增速，这些国家的人民也有了更好的生活水平。近30年前，有一场激烈的争论，即中国究竟是选择自由贸易还是以内部为导向的战略。事实证明，后者并不成功。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】财政部副部长刘伟：政府不能“兜底”PPP
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新近出任财政部副部长的刘伟24日出席博鳌亚洲论坛，期间对中国PPP发展问题进行梳理。他表示，推进PPP要遵循法治和市场原则，需要通过立法将项目利益分配格局上升至法律层面。从实践看，PPP落地难在部分地区偶有出现。刘伟认为，PPP落地必须实现全生命周期管理，地方政府不能从拉动GDP的短视角度出发思考问题。刘伟认为，PPP如果运用得当，既可减轻财政压力，又可办成中长期事务，但假如总量管控或项目运营不得当，最后就有可能变成政府债务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYOJGTF/gcvzU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】蔡继明：地方政府打着公共利益的幌子征用土地做商业开发
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	清华大学政治经济学研究中心主任蔡继明在博鳌亚洲论坛上表示，现行的土地制度弊端主要表现在三个方面，征地制度不合理，农村建设用地的流转受到严格限制，土地资源采用计划配置方式。此外，土地计划配置也造成了一线城市房价上涨压力过大。他指出，地方政府它是打着公共利益的幌子，实际上征用的大量土地用于工业、商业乃至房地产开发。而补偿农民征地补偿费，一般按照这块土地的农业用途进行补偿，这就造成了大量的补偿费和土地出让金之间的巨额的差额。此外，征地制度也带来城乡之间的矛盾，农民和城市以及和政府之间的矛盾，甚至一程度的官僚的腐败。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYOJfbr/5Vhmm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】人大财经委李扬：房地产税就是一个忽悠 要加税必须先减税&lt;br/&gt;
国家金融与发展实验室理事长李扬表示，从上世纪90年代末期开始，我国没有一次房地产调控是成功的，说明一直就没有做对。一直以来，我国调控房地产的依据都是价格，但在李扬看来，价格高或者低根本没有什么问题，调控不应该把着眼点放在价格上。他建议要回归到房地产的本质，回归到其作为人民必需品的本质，这样的话，调控就应该要出台一些可能影响价格的规定。在他看来，房地产税就是一个忽悠，作为全国人大财经委的成员之一，李扬表示，房地产目前是一城一策，今后会是一个地方税，而不需要到全国人大层面立法。但他提出，地方要设立这个税，必须要先整顿之前不合理的税费。要加税，必须先减税。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYOJvyL/yVJXy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】清华大学校长邱勇：本科新生必须学会游泳&lt;br/&gt;
首次参加博鳌论坛的清华大学校长邱勇24日在讨论中表示，在清华倡导的“三位一体”模式中，知识和能力虽然重要，但却不是最被看重的东西。邱勇说：“价值观对学生的成长有着最重要、最根本的影响。能力、知识固然重要，但最终能否力承担社会责任，能否做出更大贡献，还系于价值引导或塑造。”他还透露，在刚刚召开的2017年教职工大会中，清华新入学的本科生又将多一项硬性要求，必须学会游泳。清华还会调整课程安排，让学生有更多时间上操场。邱勇认为，体育精神对人的成长起到非常重要的作用。好的身体一定有助于养成乐观、向上、勇敢等好的品质。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYOJBhJ/Dii0f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】郝景芳：不要把所有的青春都奉献给房子&lt;br/&gt;
雨果奖得主、《北京折叠》作者郝景芳24日在2017博鳌亚洲论坛接受访问，在谈及高房价带来的生活压力问题，郝景芳建议年轻人在做选择时，首先考虑工作的未来发展性，其次才考虑房价，不要“把所有的青春都奉献给房子”。此外，对比科幻世界和现实生活中的阶层问题和流动性，郝景芳表示，社群时代背景下，阶层的流动性最难的问题在孩子身上，通过教育和努力虽然能促进流动，但是留守儿童问题最难攻克的，需要社会各方面的协调和社会制度的保障。&lt;br/&gt;
【调查：93%网友愿意“假离婚”买房】在一项已有184万网友参与的新浪全民话题想买房早离婚中，调查显示：近93%网友愿假离婚买房。专家称离婚相关的购房政策主要是为抑制炒房。赞同者认为假离婚省钱避税，抢占房市资源；也有人认为政策抑制不了投机。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYOJlak/cymwG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】常晓红：中国养老金改革迫在眉睫
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据中国财政部数据，2015年，中国3.5亿城镇职工参保缴费21096亿元，增长12.7%；基本养老金支出22227亿元，增长16.7%；如果当年没有3893亿财政补贴，已入不敷出。问题的严重性在于，这种入不敷出自2014年就开始了，当年缺口1323亿元；未来缺口还将更加严重。中国养老保险体系主要分三大类，一是作为主体的3.78亿城镇职工；二是待遇很低的城乡居民群体，约覆盖了超过5亿人；三是正在筹建的机关事业单位职工，涉及3800多万人。此前已退休或离休的机关事业人员还有近千万，只能“老人老办法”，养老金待遇多在在职工资的80%以上，甚至更高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYOJ6Gn/ttbwf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国养老保险体系碎片化严重，待遇也很不公平；同时，无论是城镇职工还是城乡居民，养老金支付风险均很大，每年需要数千亿财政兜底。与此同时，中国职工养老体系还存在巨额的历史欠账。这个欠账也要靠财政或划转国有资产弥补。如此碎片化、不公平、欠账多的养老保险体系，显然是不可持续的。但是，改革当前覆盖8亿多人的养老保险体系，其规模和难度也是史无前例。从常识出发，提高年轻人的参保率，提高养老基金收益率，延长退休年限、适当降低养老待遇，已变得不可避免。道理虽然明白，但改革的路径却依然存在巨大争议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYOJrzh/CI4Xf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】众议院通不过 特朗普最后一刻撤回医改议案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	由于未能在国会得到足够的支持，美国总统特朗普在最后关头撤回了他的医改议案。众议院议长保罗・瑞安说他和特朗普都同意撤回投票，因为这一法案将得不到所需的至少215共和党人的投票支持。这一最后关头的撤回，被外界看作是对特朗普的一大打击，因为不久前他还对此信心满满。在去年的竞选期间，特朗普曾对选民说将废除奥巴马医保法案，并用他的新方案替代。令人费解的是，就在当地时间下午3点30分（即格林尼治标准时间晚7点30分），白宫新闻发言人斯派塞（Sean Spicer）还说，今天的投票会顺利通过。但《华盛顿邮报》报道说，特朗普在不久后就致电该报，说医改议案今天无法通过。川普表示对医保法案终止努力，希望近期内在减税问题上能有所作为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYyiD7y/ICHfb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普此前反复警告共和党人，若他的议案不被通过，则意味着奥巴马医保仍将被继续执行下去。不过，尽管特朗普本人和瑞安近几日亲自做工作，不少媒体报道称，28名至35名共和党人反对他的议案。目前，共和党人在参众两院都占多数席位。一些共和党人对这一法案中过多削减健康保险内容感到不满；另一些则觉得变化幅度还不够大。许多分析人士说，这一进展让特朗普感到尴尬。但特朗普则责怪民主党人不支持他的法案，并预测奥巴马医保法案会"爆炸"。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/aeneasdido?refer_flag=1005055010_"&gt;@管鑫Sam&lt;/a&gt;：医保案的失利无疑是川总上台后的最大挫败，在一统白宫、参众两院的前提下，仍不能拿到足够的票数支持，尤其是共和党内部很多人表示不会支持新医改。其实一些共和党众议员回选区试过水，但是被嘘得很惨，这次不敢一起冒险也在情理之中。川总表示他不埋怨众议院议长Paul Ryan，他已经尽力了。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYyiw13/yBbGZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普随后也在白宫对媒体说，他们争取到的票数已经接近多数，但由于没有任何民主党议员的支持，可能只差了十几票，功亏一篑。他说，真正的输家如今是众议院少数党领袖佩洛希和参议院少数党领袖舒默，因为如今，失败的奥巴马医保是他们的问题了。民主党则对此欢呼雀跃，众议院少数党领袖佩洛西称，这是美国人民的胜利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYC122a/mRV0f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	希拉里发推文：“今天是所有美国人民的胜利。” 她说：“这是那些相信平价医疗是人权的人们的胜利...不能忘记这个胜利是因为，选民给议员打电话，参加市民会议，发出声音。” 接着她连发多条，讲述一些普通人的医疗故事，最后号召人们继续行动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/0067cC3hgy1fdz50ll6wkj30gg0gc75p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/0067cC3hgy1fdz523qrvvj30c50efq3m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/christophferjing?refer_flag=1005055010_"&gt;@克里斯托夫-金&lt;/a&gt; ：今天，华府国会山上演戏剧性的一幕，特朗普总统推出的新版医保法案本应在国会众议院进行最后投票表决，但在最后一刻，基于民主党议员无一票支持，共和党内极端保守派的“自由党团”也不积极合作（至少15票反对），使得特朗普上任以来摆在首位的医保法案是否获得通过所需的足够票数充满不确定性，总统决定取消此次表决（pull the bill），撤回了这一旨在取消和取代“奥巴马医保”的重要法案。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	共和党众议院议长瑞安之后在国会山召开了新闻发布会，他说：非常失望，我们没有足够的票数来通过一个替代奥巴马医改方案的新法案。&lt;br/&gt;
特朗普并不这样看，不愧是力挽狂澜的高手，化不利为有利，你猜他怎样说的？&lt;br/&gt;
LET OBAMACARE EXPLODE！――Donald Trump&lt;br/&gt;
他在白宫表示（大意）：这是民主党的失败，不全是共和党的失败，我们尽了所有的努力，汲取了宝贵经验，这并不是坏事，奥巴马医保糟糕透了，让它糟糕下去，让选民怨声载道，做出自己的政治选择，别着急，等待崩盘之后，我们再重新提出我们的选择方案。&lt;br/&gt;
一个不争的事实是，2008年奥巴马医保实施后，之后的2012年中选和2016年大选，民主党都输掉了不少议会席位，可想而知，奥巴马医保并非吉祥之物，而可能是灾星。&lt;br/&gt;
特朗普将今天共和党的“失败”迅速转而化为攻击民主党的“契机”，你怎样看？&lt;br/&gt;
当然，中国人几乎不关注医保话题，但对美国人来说，医保是头等重要的大事。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【13】普京破格接见勒庞 否认介入法国选举
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国“国民阵线”党主席、总统候选人马琳・勒庞应俄国家杜马国际事务委员会邀请，24日抵达莫斯科，并与俄罗斯总统普京举行会晤。普京在与勒庞会晤时表示，俄罗斯任何情况下都不想影响法国的大选，给自己保留与所有政治力量交流的权利。 普京还称，应该意识到恐怖主义的现实威胁并团结起来打击它。勒庞则表示，法国与俄罗斯在打击恐怖主义领域交换情报信息或将是有利的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYDgdb5/14ZgC5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在俄罗斯国家杜马讲话时，勒庞承诺将为取消制裁做出努力。勒庞此前曾对俄罗斯吞并克里米亚表示支持。她曾说"克里米亚历来是俄罗斯的一部分"，还声称"俄罗斯没有入侵克里米亚"。
&lt;/p&gt;
&lt;p style="vertical-align:baseline;"&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYDgv6u/139BsD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯国营媒体对勒庞的访问进行了很正面的报道。俄罗斯显然希望勒庞能够在大选中胜出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYDgAMr/LJdFv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】联合国人权理事会通过朝鲜人权决议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国人权理事会全体成员24日依据朝鲜人权调查委员会(COI)的报告，未经表决直接通过了朝鲜人权决议，呼吁国际社会成员在追究朝鲜责任方面进行合作。根据今年获通过的决议，2年间加强朝鲜人权事务所等联合国人权最高代表事务所的力量，设证据保管所，并追究朝鲜侵害人权责任。人权最高代表将在2019年3月举行的第四十次理事会提交证据保管所代表设立过程报告。同时，决议敦促朝鲜政府承认侵害人权的行径，保障民众宗教、结社、言论自由，关闭政治犯收容所，废除连坐制等。此外，联合国人权理事会还通过“在海外进行人权侵害”等内容间接提到金正男遇害案。虽然鉴于马方尚未公布调查结果未直接言及金正男大名，但谴责朝鲜政权基于政治目的实施暗杀行动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYFteq7/zd0fM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】新加坡异见青年余澎杉获批美国政治庇护&lt;br/&gt;
因在网上批评已故新加坡总理李光耀及政府而两度入狱，18岁青年余澎杉获美国批出政治庇护。法官颁布长达13页的判决书中指出，余澎杉是年轻的政治异见人士，认同他的政治观点在新加坡被迫害，先后两度入狱，符合政治难民的资格，裁定他可以留在美国。余澎杉代表律师桑德拉表示，这项裁决支持每个人都有批评政府的权利，言论自由是神圣的，即使有些言论带有冒犯性。桑德拉又说，余澎杉已知道裁决结果，感到十分雀跃和兴奋，因为可以在美国开展新生活。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYFtlBq/15oDAi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】穆巴拉克重获自由
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	穆巴拉克的律师埃尔・德布（Farid El Deeb）对路透社表示，穆巴拉克已经离开关押地--位于开罗南部、尼罗河畔的马阿迪军方医院，返回位于赫利奥波利斯区（Heliopolis）的家中。赫利奥波利斯区是开罗一处高档社区，穆巴拉克当政时，他的总统府便位于这里。2012年，穆巴拉克曾被判处终身监禁，但上诉法庭此后要求对他的案件进行重审。两年后，相关起诉被驳回。3月2日，现年88岁的穆巴拉克在法庭上摆脱了针对他的最后一系列谋杀指控。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYFtrtD/xhvgn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】历史：《文汇报》事件
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1976年3月5日，新华社播发沈阳部队广大指战员纪念毛泽东发出“向雷锋同志学习”号召13周年的文章，文章中引了周恩来给雷锋的题词。《文汇报》在发表这条消息时，把周恩来题词删掉。 3月25日，上海《文汇报》在一篇题为《走资派还在走，我们就要同他斗》的报道中公然说“孔老二要‘兴灭国，继绝世，举逸民’，党内那个走资派要把被打倒的至今不肯改悔的走资派扶上台”。此后数天内，各地向《文汇报》社发表的提议丞电400多件，抗议电话1000多次。这些文电指出：“反周总理的人不得人心！”责问：“《文汇报》成了谁家的报纸？”严正要求“《文汇报》必须向全国人民交代事件的真相！”对此，张春桥却说：“为什么唯独查《文汇报》？”、“不要批评报纸了，报纸以后还要删！”王洪文说：“删掉总理题词算个屁事！”28日，南京大学400余人，抬着周总理的巨幅遗像和大花圈，绕道新街口到梅园新村，掀起了抗议《文汇报》影射周总理、反对“四人帮”的全国第一次有众多群众参加的大规模示威游行。 30日，南京大学学生在南京火车站工作人员帮助下，用桐油和油漆在火车车厢内刷了“警惕赫鲁晓夫式的人物上台”、“揪出《文汇报》的黑后台”等大宗标语。这些标语，随着南来北往的列车传向四面八方，起到了推动全国爆发反对“四人帮”的活动的先锋鼓动作用。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYJ3bDd/1IywV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】哪里的极权主义都是地狱，但对女人尤其地狱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/3764956913" target="_blank"&gt;@李静睿的伊萨卡岛&lt;/a&gt;: 《四月三周两天》讲1987年一个罗马尼亚女大学生堕胎的经历，社会主义下的罗马尼亚和中国一样严格管理女人的子宫，不过方向相反，赫塔・米勒就写过罗马尼亚女人“被贬为生孩子的机器，避孕工具遭禁止、避孕药遭禁止。只有生过五个孩子或年龄超过45岁的妇女才允许做人工流产，女人的子宫定期受到强制检查……妇产医院里雇用了一些从情报部门来的‘医生’，她们是审讯专家……那些被送进医院的妇女先得交代人工流产的过程，都有哪些人支持或在场，那些知情者也要受到揭发。即使在大出血的情况下，也得先交代，然后才能治疗。有些妇女不愿提供证词，因为她们死亡的事经常发生。 ”哪里的极权主义都是地狱，但对女人尤其地狱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYR68p7/RUNQ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】良好的信息市场能够让人们接触到不同的人、生活方式，以便扩展大家的视野
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1201150070?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@苗罕&lt;/a&gt;：哈佛大学法学院Cass R. Sunstein最近出版了一本新书《&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%EF%BC%9A%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E5%AA%92%E4%BD%93%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%9A%84%E5%88%86%E8%A3%82%E6%B0%91%E4%B8%BB%E3%80%8B%EF%BC%88?from=501" target="_blank"&gt;#共和国：社交媒体时代的分裂民主》（#&lt;/a&gt;Republic: Divided Democracy in the Age of Social Media）。这本书中对美国近年来社会两级分化的问题进行了剖析，指出，随着社交媒体的兴起，人们更容易生活在由经过选择的Facebook和推特消息以及不透明的网络公司算法构成的封闭社区，接触与各自成见不一致的观点和信息的机会也被急剧压缩，这就使得我们越来越难以找到民主制度的一项根本要素――共同基础（common ground）。网络时代，人们在日常生活中更倾向于选择阅读自己感兴趣的主体，所阅读的信息都在强化资深已有的观点，我们每个人都创造“个性化定制日报”（Daily Me），同时也生活在“个性化定制日报”之中。 可以说，网络成为了我们的“回音壁”。这就会使得人们的观点日益两极分化，不愿意对话或者倾向不同意见。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	Sunstein认为，维系共和国的前提条件包括，倾听的能力、诉诸理性、相信大多数不同意见者的善意、参与的意愿、爱国和对国家发展走向的关切等。为了维持上述前提条件，Sunstein 认为良好的信息市场能够让人们接触到不同的人、生活方式，以便扩展大家的视野。为此，他也特别寄希望于信息平台的结构设计上符合偶然性的要求（architecture of serendipity） ，通过事实核对机制对抗虚假信息的传播，同时政府也需要让人们有条件运用自己的专业能力，而无论社交媒体上存在着什么样的噪音。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjZa7tag/UoZvj.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】阳光和微风 从不曾有过偏心 每个人都可以平等地做梦 ――柴田丰《别灰心》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYItWMn/jnl6w.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】绝望的人没有故乡。而我，我知道海的存在，所以我能够在这个枯燥乏味的时代活下来。   ――《加缪手记：第二卷》（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYI2idZ/t2yMC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新研究称多数癌症发病确因“运气不好”】美国研究人员发布研究报告称，多数癌症发病确实是因为运气不好。近三分之二的癌症基因突变可归咎于细胞分裂时产生的错误、“成百上千万人过着几近完美的生活方式，不吸烟、饮食健康、经常锻炼，做了我们认为可以防癌的一切事情，但他们还是患上癌症。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 25 Mar 2017 14:44:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119644</guid></item></channel></rss>