<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2017 14:33:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170222】大多数人觉得现在没有替代人选，没有一个他们认为可接受的继任者</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=118790</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中国逾一半省份报告H7N9型禽流感疫情
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	国国家卫生和计划生育委员会证实，今年 1 月，在中国 31 个省份中，已有 16 个省份报告 H7N9 型禽流感感染病例和死亡病例，目前感染死亡率超过 40%（79/192）。国家卫计委称，“当前疫情可防可控，但如果不采取坚决果断措施，疫情将进一步蔓延扩散。”世界卫生组织指出，去年 12 月 20 日至今年 1 月 16 日，香港和澳门报告过 H7N9 感染病例。世卫组织在 1 月份的报告中坚持认为，H7N9 病毒和类似流感毒株带来的公共健康风险没有改变，尽管预计还会有更多人感染源自动物身上的病毒，但 “这些病毒持续人际传播的可能性仍然很小”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgM1Pz1/WeIHF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】留英中国女生遇害案宣判 其男友被判终身监禁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	留英中国女生毕某某遭男友殴打致死，陪审团裁定马修斯谋杀罪成立，判处终身监禁，至少服刑18年。2016年8月，24岁的毕某某在同居寓所遭男友马修斯毒打，身上41处受伤，不幸离世。两人恋爱期间，毕某某为男友提供房屋、车辆等，但男友却经常咒骂并殴打她。马修斯称因怀疑女友移情别恋，妒火中烧才殴打她，自称是“误杀”了女友。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgCxvUw/4Wuh0.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】外交部：反对打航行自由旗号威胁沿海国主权
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国海军于当地时间18日发布消息称，“卡尔・文森”号核动力航母战斗群当天进入南海。这是特朗普任美国总统以来，美航母首次巡航南海。21日，中国外交部发言人耿爽就相关提问回应说，中方已注意到这一报道，中方一贯尊重各国依据国际法享有的航行和飞越自由。但我们也一直反对有关国家打着航行和飞越自由的旗号威胁和损害沿海国的主权和安全。我们希望有关国家多做有利于维护地区和平与稳定的事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gfgget3X/11pJ6z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】国台办：2・28事件是中国人民解放斗争的一部分
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	安峰山：发生在70年前的2.28事件是台湾同胞反抗专制统治、争取基本权利的一个正义行动，是中国人民解放斗争的一个部分。长期以来，这一事件被岛内的一些“台独”分裂势力别有用心的加以利用，他们歪曲历史事实，挑拨省籍矛盾，撕裂台湾族群，制造社会对立，为开展“台独”和分裂活动进行彰目，我想他们背后的用心是十分卑劣的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgLfZQ2/JvgMI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国家安监总局原局长杨栋梁受贿2849万余元 一审被判15年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京市第二中级人民法院21日公开宣判国家安全生产监督管理总局原局长杨栋梁受贿、贪污一案，对被告人杨栋梁以受贿罪判处有期徒刑13年六个月，并处罚金180万元；以贪污罪判处有期徒刑三年，并处罚金20万元，决定执行有期徒刑15年，并处罚金200万元；对杨栋梁受贿所得财物及其孳息予以追缴，上缴国库；贪污所得财物依法返还被害单位。杨栋梁当庭表示服判，不上诉。经查明：2002年至2015年，杨栋梁非法收受他人给予的财物共计折合人民币2849万余元。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gfggemzj/jp24d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】公安部：中国与法国将实现驾驶证互认换领
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	21日，中国公安部与法国内政部在北京签署驾驶证互认换领协议。中华人民共和国与法兰西共和国双方承认对方核发的有效驾驶证，一方准许持有对方国家驾驶证的人员在其境内直接驾车或者免试换领驾驶证。实现中法驾驶证互认换领，有利于方便两国公民驾车出行，有利于促进两国警务合作，对推进两国经济合作、文化交流、人员往来具有重要意义。此前，中国已经实现与比利时、阿联酋两国的驾驶证互认换领。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfggeL2h/oftN0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】教育部：今年拟聘120名足球外教中小学任教
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教育部昨日透露，2017年将争取建成2万所校园足球特色学校，培训3000名校园足球教练员，拟聘请120名左右高水平外籍足球教师到国内中小学校任教。据了解，2016年共完成了4754所全国青少年校园足球特色学校和31个校园足球试点县（区）的认定工作。目前已分两批次综合认定并命名13381所校园足球特色学校、69个校园足球试点县（区）。预计2025年，校园足球特色学校将达到5万所。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gfggf4Rs/14G54l.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】要求所有车辆安装北斗GPS
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据新疆巴州人民广播电台旗下的“楼兰新闻网”报道，该州交警支队决定自20日起，在全州开展为期4个月的机动车安装北斗定位系统工作专项会战，全面加强车辆要素管控；还要求在6月30日前“完成重点车辆、大型机械、二手车、进城工程车辆北斗卫星定位系统安装工作以及所有私家车、党政机关企事业单位所属车辆，安装率达到100%。”交警部门还强调要让机动车卫星定位系统“与所有的加油站、加气站门禁系统对接，只允许安装北斗定位系统的车辆加油、加气，对未按照要求安装定位系统、设备损坏或未交流量费的车辆，一律不予加气、加油。”据悉，普通车辆安装北斗系统免除安装费，但是每年必须要缴纳流量费90元，大型机械车辆则还要交纳安装费用，“以上费用均由车主自行承担”。交警部门还表示，各二手车交易市场将陆续设定专门场所负责北斗系统的安装调试工作，“即日起，没有安装北斗系统的机动车将不允许交易。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gfgwjbxf/UH4vf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】北京市新规：广场舞扰民或受治安处罚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月1日起，由北京市第十四届人民代表大会第五次会议通过的《北京市全民健身条例》将正式开始施行。新版条例的出台让人耳目一新，对于当下北京市民所关心的“健身场所”、“群众健身活动”等热点问题提出了指导性意见。广场舞作为社区居民日常健身的重要形式，由于“噪音扰民”等问题近两年来备受争议。新版条例提倡文明开展个人、集体健身活动并指出，不得扰乱公共秩序、宣扬迷信、影响他人正常工作、学习和生活，情节严重者将构成违反治安管理行为，由公安机关依法给予治安管理行政处罚。广场舞扰民问题，也将迎刃而解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgoSk9q/DDEHm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】央视：共享单车数亿元押金去哪了？背后的水好深
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	使用共享单车是需要预付押金的，而大量的活跃用户带来了数以亿计的庞大押金总额。很多用户反映说，押金充进去容易退起来难，在一充一退的时间差里，单车平台会用这笔庞大的资金做什么呢？这部分账户是不是处在监管灰色地带呢？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgxEVGq/9pSTY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【摩拜和ofo回应押金质疑：专款专用 可随时退还】摩拜单车回应称，目前已开立了存放押金的银行账户，百分百确保押金的资金安全，专款专用。当用户发起退押金请求时，随时满足需求。ofo单车表示，押金为专款专用且已“封存”，未在其他方面使用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%9D%92%E9%9D%92%E8%99%AB%E7%9A%84%E5%BE%AE%E5%8D%9A?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@青青虫的微博&lt;/a&gt;: 这新闻定调。。。十分有趣。只要不违法不反党，人家企业愿做什么不是人家的自由吗？何况摩拜单车并非国企，有何义务向非股东公开经营数据？相比之下国营的公交地铁卡押金沉淀，倒是应该向全民公开一下运营和使用细节。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】董明珠：格力员工都要住两房一厅，我掏钱！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，董明珠做客某直播时豪言，争取让格力电器员工都享受两房一厅的待遇。主持人惊讶的问：钱谁出呢？董明珠表示，将由自己掏钱；不过，只有员工在格力退休，才能得到房子的所有权，如果中途离职，房子还要退回的.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gfgcz8vH/abbgk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】少妇躺入坟墓求重生
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，13名女性结伴来到重庆歌乐山，对着一块挖好坟墓的土地，轮番躺入坟墓，假装已经死去，在坟墓里沉思。据了解，这是重庆一名成功女士创办的坟墓高级培训课程，希望能够帮助那些婚姻不幸的女性。专家认为这是种重新看待生命的方式。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgBSVRV/a9ww6.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】一场大雪过后，航空公司也不正经了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgT7Eax/SmvgD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】大马警方：金正男案通缉嫌犯中1人为朝鲜使馆人员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月22日上午11时，马来西亚警方召开第二次新闻发布会，否认金正男之子金韩松到达吉隆坡，而此前通缉令中两位不确定身份的人，一位是朝鲜大使馆二等秘书，一位是朝鲜航空公司职员。全国总警长丹斯里卡立阿布巴卡指出，警方相信这2名嫌犯还在国内，因此已经通过朝鲜驻马大使馆要求这2人前来助查，否则将会通缉他们。他也指出，警方已经向国际刑警寻求帮助，并已发布红色警报通缉4名已逃回朝鲜平壤的4名嫌犯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gfgm0PlO/rLdgu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	阿布巴卡指出，警方至今还没接获任何有关死者的医药和牙医报告，而死者的家属至今也还没前来大马进行DNA测试。 “有关死者家人已来马的消息都是谣言，我们必须等到死者家人前来认尸和进行DNA测试，才能证实死者是否金正男。” 他说，警方早前先后逮捕的2男2女，除了本地男嫌犯将在今日获释之外，其余3人将二度被延扣7天。 他说，从吉隆坡第二国际机场闭路电视画面显示，2名女嫌犯在犯案后双手摊开到厕所洗手，显然她们知道抹在死者脸部的是毒液。 “警方相信这是经过策划的谋杀案，并非如女嫌犯所指在拍恶搞视频。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【两女杀手知道要毒金正男】马来西亚总警长卡立阿布巴卡周三说，两名没戴手套施毒，涉嫌杀害金正男的越南籍女嫌段氏香（Doan Thi Huong）与印尼女嫌西蒂‧艾莎（Siti Aisyah），事前就知道要毒杀北韩最高领导人金正恩同父异母的长兄。“她们当然知道，”卡立阿布巴卡在记者会中说，“我相信各位看了录像，对吧？这位女士把手伸得老远，走向洗手间。她很明白那有毒，也知道必须洗手。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gfgm0wQf/MXaB2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【大马卫生部：金正男并非死于心脏病】马来西亚卫生部部长21日在吉隆坡综合医院会见记者时表示，在金正男尸检过程中发现，无心脏麻痹和受外伤痕迹，也无被尖锐物刺扎的痕迹。死因仍在分析中。卫生部长说，警方观看了尸检全程，资深法医病理学专家、法医放射线专家和牙科专家进行了尸检。全部过程按国际标准进行，被采集的法医标本均根据相关法律法律进行了处理。大马对死者是否为金正男仍在核实中。卫生部长将死者称为“金哲”，并表示死者家属尚未要求认领尸体，他们在等待其家属现身。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gfgm0CWy/8g9Wa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩国：朝主张韩马勾结办刺金案为无稽之谈】韩国外交部高官22日表示，朝鲜驻马大使姜哲所谓韩马两国勾结侦办金正男遇刺案是无稽之谈，不值一驳，马来西亚也通过外长声明就此明确表态。韩国政府人士还表示，韩政府向马来西亚当局提供了金正男的纹身刺青资料等。“在金正男居住澳门期间常去的高尔夫球场浴室或三温暖浴所中，不少人曾看过他身上的龙形纹身”、“相关资料已交给马来西亚，若与遗体一致，可以成为认定死者为金正男的证据之一。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gfgm0SvW/D0KE0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】美国土安全部下令扩大遣返非法移民
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国土安全部发布一系列全面的命令，更大范围地逮捕并遣返非法移民，并加快他们离境的速度。颁布的命令要求所有有关单位，包括美国海关与边防局与美国移民和海关执法局，识别、拘留并驱逐所有非法移民，曾经因为违反交通规则或者有偷盗行为的无证移民以及那些有犯罪纪录的移民都是首先被遣返的对象。国土安全部长凯利表示，被抓到的非法移民将立即被遣送回国。他说，有犯罪记录的非法移民是首先遣返的对象；他同时表示，移民官员将能够使用奥巴马时期禁止使用的自由衡量权，逮捕他们认为可能是非法移民的人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gfgm0IRi/8CeQC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	白宫新闻官斯派瑟周二表示，新的规定不会大规模遣返移民，但是会赋予移民官员更大的权力来实施既有的规定。他指出，"白宫和国土安全部发出的信息就是那些已经在这个国家居住、但对我们的安全造成威胁或者已经有犯罪纪录的人将会是首先要离开的人。"国土安全部还表示需要增派1万名移民和海关执法局官员，并新雇佣5000名边界保护局官员。在奥巴马时期，警察不能够参与移民局执法人员的行动。不过国土安全部的新规定将不会适用于奥巴马时期《儿童梦想法案》保护的儿童时期进入美国的大约75万非法移民。在奥巴马当政的八年中要求美国移民官把遣返的重点放在那些犯下严重罪行的无证移民。而特朗普的新令则将把遣返的目标扩大到几乎所有无证移民。据估计美国有大约1100万非法移民。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gfgm10OX/NGa0n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】一语成谶？瑞典移民聚居区发生骚乱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《每日邮报》报道：上周六，川普在佛罗里达的一次集会中为了说明难民问题给欧洲各国带来的不稳定，特意拿了瑞典举例，他说“看看瑞典昨晚发生了什么。瑞典，谁会相信呢？就是瑞典。他们收留了大量移民，面临着从未想到的问题。”就在瑞典大使要求川普作出解释，瑞典人民彻底懵圈两天后，没想到，川普说的骚乱真的发生了。据媒体报道称，斯德哥尔摩北部郊区20日晚上发生骚乱。当地警方称，骚乱是在警方逮捕了一名贩毒嫌疑人之后发生的，参加骚乱的人点燃汽车并向警察投掷石块，警察向投掷石块的人群开枪，但没有人受伤。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgmoQZF/r32qm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	BBC报道说，当地时间晚上8点左右，参加骚乱的暴民头戴面具，投掷石块，点燃汽车并洗劫商店，骚乱直到半夜时分才逐渐平息。骚乱发生的云克比地区是移民聚居区，一直以来就是瑞典治安较差的地区。当地警方鸣枪示警后，至少有一名警察向投掷石块的人群开枪，BBC称，这在瑞典历史上很罕见。但骚乱之后，当地并没有有关枪伤的报告，但多人受伤，其中包括一个商店的老板。当地警方发言人说：“这种情况在这儿不常见，但非常遗憾骚乱还是发生了。”不过警方和相关报道没有提及骚乱人数。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgmoXZz/10LWqE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】总统日：全美国有十多个州的犹太人中心接到电话威胁说有炸弹，使各城的犹太人中心不得不疏散。另外有多个犹太人公墓受到破坏。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgrPMvS/TyRCY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; ：美国反犹行为激增。今年头一个月就有近50起威胁烧炸犹太人教堂和中心的报案, 这比前几年一些年全年总和都多。反犹行为从去年开始就有所增长。难怪川普两次在记者会上为表白辩护自己不是反犹的人，何况家里还有女儿和女婿是犹太教。今天在非裔历史博物馆川普发表讲话，专门提到必须打击反犹行为。但犹太人组织指出，川普做的还不够。他的竞选和上台都有白人种族主义者支持，至少他们因为川普而肆无忌惮。川普本人不是反犹，但他的顾问中有班农这个很多人认为是反犹的人。犹太人也是移民，也有过被歧视的惨痛过去。他们立足了成功了，但时刻警惕着白人种族主义，因为他们知道，白人种族主义沉渣泛起的可能性不小，犹太人也可能受害。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgrPWZO/FkiZR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】俄国心理报告：川普世界观天真 把当总统看成做生意
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为帮助普京在第一次与川普见面时，可了解对方到底在想什么，俄罗斯前外长费多罗夫说，克里姆林宫正在进行严肃的淮备工作，包括一份长达7页的川普心理报告，该文件由退休的外交官和普京身边的一些工作人员进行编制，目前正在修订中。初步报告显示，川普是个冒险家，可能有天真的世界观。费多罗夫说，克里姆宫有许多人认为，川普把总统一职看成一个生意。川普应该听听周围人的建议，特别是在他较弱的地方。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	费多罗夫说，俄罗斯问题已令特朗普处境尴尬，“因此我们应该避免采取任何可能对其构成损害的步骤。”俄罗斯前总理米哈伊尔•米哈伊洛维奇•卡西亚诺夫说，俄罗斯方面非常担心特朗普，“显然这没什么好笑的。目前形势很严峻，整个普京团队都很紧张。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gfgo7ckI/SCnBA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】从父子店变成了夫妻店 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	21日，阿塞拜疆总统官方网站发布消息称，总统阿利耶夫当天签署文件，任命其妻梅赫丽班・阿利耶娃为该国第一副总统。阿利耶娃此前担任阿塞拜疆议会议员，并领导该国总统基金会。去年9月，阿塞拜疆成功举行全民公决，将总统每届任期由现在的5年延长至7年，设立两名副总统并规定第一副总统为国家二号领导人。阿利耶娃曾被俄罗斯媒体评为阿塞拜疆第一美女。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gfgo6Tzb/Ag087.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】津巴布韦总统穆加贝迎93岁生日：将继续执政
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	津巴布韦总统罗伯特・穆加贝21日迎来93岁生日。这位全球最高龄的国家领导人表示，他将继续执政。穆加贝在20日晚播出的一段采访中说，他不会很快退休，“他们希望我参选。如果我觉得干不动了，我会对我的党如实相告，他们会成全我。但现在，我觉得我还不能这么说，”穆加贝说，“大多数人觉得现在没有替代人选，没有一个他们认为可接受的继任者。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgOEZdD/N8t9g.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】朝鲜学者：中国停止进口煤炭 对朝鲜经济无大碍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月21日，一名来自朝鲜官方，负责研究该国计划经济发展的学者公开表示，中国上周做出的停止在本年内，从朝鲜进口煤炭的决议，将对朝鲜的经济影响并没有外界预测的强烈。朝鲜社科院经济所所长李顺催在接受法新社的最新采访时表示：“确实如果我们不能像以前那样出口相关货物，会对煤炭经济造成影响”。但他则提出：”在此之前，朝鲜当局就已经对自然资源出口制有很高的限制，因此我并不认为中方的此举，会在总体上给朝鲜的经济造成过多的负面影响”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgOEGcI/K0IWD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】英国将“天价”脱欧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧盟委员会主席容克21日在比利时众议院演讲时透露，即将启动《里斯本条约》第50条展开脱欧谈判的英国政府将面临艰苦卓绝的谈判，“天价”脱欧的局面不可避免。容克说：“未来两年，我们将通过异常艰苦的谈判来确认英国脱欧的条款。同样，我们需要数年的时间来重新确认欧盟与英国未来关系的架构。”欧盟委员会主席强调：“英国人民必须知道，也许已经知道，脱欧不会打折，更不会零损耗。英国必须尊重他们自己的选择。不得不指出，脱欧的账单数目会非常庞大。”容克特别回顾了历史。他说：“我们不会忘记，没有丘吉尔(前英国首相)，我们不会站在这里。但，我们也不能太过幼稚。我们的英国朋友需要明白，我们希望继续欧洲一体化的进程。英国首相特雷莎・梅也承诺，尽可能与欧盟保持最自由的贸易。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgOEum2/11Br2C.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】圣彼得堡为中国游客推出红色游览项目
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯圣彼得堡市政府为中国游客制定十月革命相关旅游线路。该市旅游发展委员会为此专门设立了“红色指挥官包其三”和“中国同志在红色彼得格勒”游览项目，介绍鲜为人知的“中国工人联盟”当年参与当地政治生活的故事。1917年，时称彼得格勒的圣彼得堡住有不少参与莫斯科铁路建设的中国工人。他们是苏俄红军多国部队的重要组成部分。1917年4月，他们组建了中国工人联盟，成员约有5万人。精通俄语的指挥官包其三也是联盟成员。他1918年起在全俄肃反委员会任职，在北高加索领导全俄肃反委员会捷列克州的第一只中国营，并被授予红旗勋章。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gfgk0bIz/2ifjj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】在苏联
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1941年11月20日降至最低限量：高温车间工人每人每天375克，一般工人和技术人员250克，职员和儿童仅125克。从该年11月到次年12月，该城付出了近百万人的宝贵生命。没有取暖的东西，在最寒冷的日子里，有个年轻女子拖着个小棺材在街头踯躅，棺材里躺着她病死的孩子，可是，没走多久，女子便冻僵在路边。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgFUMsJ/wQ4I2.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】预测特朗普当选的学者：他将遭弹劾下台 只是时间问题&lt;br/&gt;
从1984年开始，李奇曼就准确预测了每一次美国大选的结果，包括让所有美国主流媒体都翻船的本次大选。当时他预测特朗普赢，并介绍了自己的模型：不去关注具体的候选人情况和民调，而是只看13个条件。据美国《时代》杂志2月21日报道，李奇曼最近预测说，特朗普将会以被弹劾的方式下台。他正在撰写一本新书《弹劾案》（The Case for Impeachment）来阐述他的观点。&lt;br/&gt;
“现在，李奇曼将关注美国第45任总统特朗普，以及发布关于他下台的预言。关于这个问题，李奇曼说，这不是特朗普会不会被弹劾的问题，而是他什么时候被弹劾的问题。”哈珀柯林斯出版集团的一名发言人在一份声明中说。李奇曼在新书中说，特朗普的弹劾案主要围绕他与俄罗斯的联系，以及与他生意相关的潜在利益冲突。这本书的版权已经被戴伊街出版社买下，并将于4月18日出版。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgOEMg9/6JWY4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】巴基斯坦一法院遭自杀恐袭 7人死亡
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	巴基斯坦西北部一家法院周二遭遇三名恐怖分子自杀式攻击，造成7人死亡，15人受伤, 这是继上周该国南部一个苏菲派圣殿受恐怖攻击造成88人遇难之后，该国再次遭遇的血腥恐袭。周二下午，三名武装恐怖分子企图闯进该国查尔萨达省（Charsadda）的一个法院，并与警方交火，一人被警方打死，一人引爆身上的炸弹，当地警方负责人说，三名袭击者身穿黑衣，装备有卡拉什科夫冲锋枪、手枪及炸弹。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgOEiYa/qFdaf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】大赦国际：世界变得更不安全
&lt;/p&gt;
大赦国际抨击美国和欧洲侵犯人权现象增加。在本年度报告中，该组织指出：特朗普当选成为美国总统可能是2016年众多政治地震中最大的一个；特朗普"充满毒意的选战言论"不过是全球范围以愤怒和分裂为指向的那种政治的一个例子。大赦国际总干事赛迪（Salil Shetty）写道："2016年，世界变得更黯淡、更不安全。"大赦国际报告指出，政治家们要"他人"对社会问题负责，这可能是对人权的"最恶意的攻击"。报告称，"通过充满仇恨、导致分裂的和煽动性的言论，政治家们诉诸于人类天性里最黑暗的那种直觉"，从而为歧视和仇恨行为铺垫了道路。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgOEpKC/wSXG1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】《神探夏洛克》可能画下休止符
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《神探夏洛克》的粉丝可能要失望了，该剧原创编剧马克盖提斯透露，由于两位主演的档期谈不拢，这部神剧可能就此画下休止符。马克盖提斯（Mark Gatiss）20日接受“太阳报”（The Sun）专访表示：“老实说，我真的不知道会不会有下一季，要整合这两个人的档期真的很难。而且很显然，我们停在一个很好的段落。如果这就是结局，我很高兴我们停在这里。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgOERZM/JsKJU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】美国退休老干部小布什为在他任期内服从命令去打战而受伤的98名军人画像并出版了一本画集 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gfgo79q4/Lvye0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】人民日报批历史剧现状：后宫美人全成阴谋家&lt;br/&gt;
一段时间，电视剧市场几乎被戏说剧垄断，一打开电视屏幕，踩着“花盆底”的威仪太后，拖着大辫子的帝王将相，演的说的却是现代人的情感世界。而后，宫斗剧又轮番上演，历史剧的背景从朝堂转移到了后宫，一个个如花似玉的后宫美人都成了毒如蛇蝎的阴谋家，甚至有时候还要再来几个“穿越来客”。沉浸在戏说、宫斗、穿越之中的历史剧，其实已经脱离了历史的范畴，剧中人物不过是穿着古人衣服演绎现代人的故事而已，更不用说频频出现的穿帮镜头、全然缺失的传统礼仪以及令人不忍直视的“五毛钱特效”了。面对伪历史剧泛滥的荧屏，有的人痛心疾首，有的人嗤之以鼻，有的人见惯不怪。虽萝卜青菜，各有所爱，但历史正剧的缺失，却也反映出亚健康的影视现象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgQp6Tn/FCKk6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	正剧虽然要求正，但并不是板。枯燥简单地诠释我们原本丰富复杂的历史，脸谱化地刻画历史人物，等于是在自我抬高观赏的门槛。如果能在题材的挖掘上更加深入，拍摄的角度上更加新颖，情感的表达上更能引起共鸣，相信定不会缺少观众。 复兴之路上的中国人，不可能不关注既往的大历史。人们对优质影视作品的期待、对正能量内容的诉求空前强烈，这正为历史正剧的复苏提供了契机。抓住机会，沉下心来，打磨精品，就能真正迎来历史正剧的春天，为观众带来丰富的精神滋养。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GfgQpfH9/SiHha.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】当时除了样板戏，一些地方剧团竟也紧跟形势排演了一些“新编现代戏”，最疯狂的就是把苏联电影《列宁在十月》改编成中国戏曲。据说这种洋戏倒没有什么固定的剧本，基本上靠戏子即兴“踩水”――
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	列宁（唱）：叫一声约瑟夫孤的好兄弟 有件事朕同你细说端的 打冬宫咱还要从长计议 切不可闹意气误了战机 冬宫内到处有许多裸体
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	斯大林（唱）：叫一声敬爱的……弗拉基米尔・依里奇 三日前本将军已传话下去 打冬宫不准毁坏文物古迹 开枪不能朝著壁上的裸体 那都是尼古拉留给咱们无产阶级的……
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	――杜君立《历史的慰藉》
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gfg4r5pH/101H1B.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】年复一年，我们生命中那与生俱来的神秘本质逐渐离我们而去，这就是人生。    ――罗伯特・麦卡蒙 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gfg5xipb/gBBwF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/ikimono?refer_flag=1005055010_"&gt;@向小田&lt;/a&gt; ：香港前特首被判了，一群人为香港法制司法独立叫好。殊不知，在内地，我们北京、天津、上海、重庆，前一把手被判的案例早就有了。香港还是第一次，法制水平离大陆差太远了。
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	青年找到禅师:“大师,好友去世了,我很痛苦。”禅师笑了笑说:“看开点,生老病死乃常事,难道世界上有长生不老经久如新的东西吗？”青年沉吟片刻,说:“灯塔水母,薛定谔的猫还有经久耐穿的JEEP牛仔裤"。大师一脸懵逼:"年轻人,你的思想很僵化啊。"说罢拂袖而去！JEEP牛仔裤在这里→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 14:33:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=118790</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170221】再胡乱说话就宣布你不是列宁夫人</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=118763</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】养老金入市倒计时：归集方案已出台 首批7省市实现委托投资
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据经济参考报，北京、上海等7省市成为全国基本养老保险基金委托投资拟定首批签约省份，目前已有包括共计3600亿元的基本养老基金开始委托进行投资运营。同时，国家层面的养老金归集方案已出台，其余省份正根据规定归集资金，但最终委托投资运营的基金规模还未确定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7hX8VB/xO4Su.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】商务部喊话美国：中美贸易战不该成为选项
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	商务部部部长高虎城在2月21日的新闻会上指出，中美贸易战不该成为选项，在当前世界经济复苏依然乏力的情况下，作为世界上最大的两个经济体，中美双方应携手合作，共同推进双边贸易投资的持续增长，不仅可以造福于两国人民和两国经济，同时也有利于世界经济的复苏和增长。高虎城指出， 中美经贸关系合则两利、斗则俱伤。无论美国对华政策如何变化，中美经贸关系最终还是要回到互利共赢的轨道上来。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf6R0Dow/i9Ioz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】最高法：不得强迫任何人证实自己有罪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最高法《关于全面推进以审判为中心的刑事诉讼制度改革的实施意见》正式发布。最高人民法院审判委员会委员戴长林：实践表明，刑讯逼供、非法取证，是导致冤假错案重要原因。法院对案件审判要更加严格落实不得强迫任何人证实自己有罪的要求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7pHnrl/KOdNg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】7名港警穿囚衣分送三间监狱服刑
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	香港7名警员因在2014年“占中”清场期间殴打非法集会示威者曾健超，17日被判全部入狱2年，不可缓刑，今天上午10时许，七人在惩教署人员押解下，身穿囚衣登上囚车，前往所分配的监狱。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7roBK9/VI47c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】人大财经委副主任委员：房地产税绝不会搞突然袭击
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对房地产税今年出台的可能性，全国人大财经委副主任委员尹中卿在接受中国经济网记者专访时表示，房地产税法正在制定工作之中，关键是要选准出台的窗口。尹中卿说，房地产税对楼市价格有重大影响，因此要按照中央的统一部署来设立时间。因为牵涉到千千万万老百姓的切身利益，出台前一定会依照法律程序充分征求各方面意见，推进立法的民主化、科学化，妥善解决房地产税中间涉及老百姓的利益问题。但无论怎样出台，绝不会“突然袭击”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf6TjBwk/JcpuO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】广电总局查处150多部自制网剧 内容突破审核底线
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	网络视听节目管理司司长罗建辉表示，去年总局加大互联网视频节目的整治力度，处理了150多部内容存在违规的网络剧网络电影。他指出，目前网络剧创作存在把关能力不足的问题，比如公安剧在“情节设计上、人物塑造上有些违背公安的实际，不符合人民警察的价值观，甚至违反公安的纪律以及过度表现血腥”；主题导向背离主流价值观的现象，比如说部分校园题材的网络剧聚焦到师生恋、勾心斗角、拜金主义等；三俗。罗建辉表示，严肃查处的150多部网络剧网络电影中，70%的作品有一些内容突破了审核的底线，丧失了基本价值的判断和艺术修养，完全以三俗为主，有的剧篡改历史，有的剧歪曲经典，还有存在节目素材管理不善、恶意营销的问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf6TjugS/2gaHQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】杨振宁、姚期智放弃外国国籍，转为中科院院士
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据中国科学院学部工作局消息，已放弃外国国籍成为中国公民的中国科学院外籍院士杨振宁、姚期智两位教授，日前正式转为中国科学院院士。外籍院士提出转为中国科学院院士在学部历史上还是首次，无先例可循。中科院学部专门制订了程序和规则，杨振宁加入中国科学院数学物理学部，姚期智加入中国科学院信息技术科学部。中国科学院院士目前人数为754位，外籍院士78位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf6K72zi/FjU2C.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/KevinOC?refer_flag=1005055010_"&gt;@长岛律师Kevin&lt;/a&gt; ：说两句：折腾中科院院士（科学家）的国籍没有意义，科学是没有国界。美国国家科学院有2250名成员，其中有452名外籍院士，获得过200多个诺贝尔奖。有些人一直没有搞清，科学家的国籍不重要，人大，政协代表的国籍才重要！离开有法律保障，自由的学术环境，什么国籍都不灵。13亿人获得屈指可数的几个诺奖，就是很好的注解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】卡拉单车上线不足30天，因丢失率高投资人撤资退出
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，Kala单车（卡拉单车）发布声明称，公司于1月25日、2月6日分别在莆田市区投放了500辆和167辆单车，但丢失率达76.5%，卡拉单车的投资方根据对赌协议已于2月14日坚决撤资退出，导致了在厂商生产好的4333辆单车无款提货以及公司运营资金紧张。公司目前正在与多位新投资人接洽中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf6UXDII/ciMnn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】烟台网民辱骂交警“穷疯了” 被拘5天
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月9日，海阳市公安局网安大队的民警在工作中发现，百度ID账号为“X天堂口Y”的网民，在海阳吧发布了一则帖子，辱骂“交警穷疯了”。帖子一经发布，立刻引起了不少网友的关注，点击量迅速增加。随后，民警利用技术手段，锁定了发帖人王某（化名），并对其依法传唤。海阳市公安局网络安全保卫大队表示，该信息为虚假信息，且浏览量较多，该信息严重误导市民，扰乱社会秩序，同时王某有辱骂交警的行为，影响交警部门的正常工作，损害公安形象，涉嫌寻衅滋事。根据中华人民共和国治安管理处罚法，对其行政拘留5天。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf6UXMsn/XIUVZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】法官宣布曾荫权收监还押
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	香港前行政长官曾荫权犊职被控三宗罪，9人陪审团上周五以大比数裁定他第二项公职人员行为失当罪成，曾获保释至今日。法庭20日再次开庭，法官宣布将宣判押后至本周三，并宣布将曾荫权即时收监还押。法官陈庆伟表示，不大可能判以缓刑，只视乎刑期是长或短。傍晚约5时40分 ，曾荫权乘囚车离开法院，大批传媒包围囚车拍摄。曾荫权坐在囚车前排，一直眉头深锁，面带忧色。曾荫权会先还柙在惩教处的荔枝角收柙所，等候本周三的判刑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf6VYFgS/Di7ok.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	曾荫权太太鲍笑薇由两个儿子陪同步出法院，没有回应记者提问。鲍笑薇在庭上听到丈夫还柙时，神情凝重，双眼通红，之后走到犯人栏。曾荫权长子曾庆衍离开时也没有回应提问。曾荫权的弟弟也陆续乘车离开法院。辩方呈上多封求情信，指曾荫权对香港贡献良多，又指他年事已高，健康转差，希望法官判处缓刑，但法官表示判处缓刑机会不大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf6VZ49g/wMxzO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【曾荫权因呼吸困难送医】曾荫权傍晚6时左右送抵荔枝角收柙所，至晚上9时许，曾荫权表示自己呼吸困难，随后他被救护车送往伊丽莎白医院急症室。曾荫权卧于担架上，戴上口罩，意识清醒，后被转送到羁留病房。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf6VYZDb/FLDwT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】港媒：中国公司争相抢注“伊万卡”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近几周，数十家中国公司试图将美国新总统女儿的名字注册为产品商标，这些产品有酒、壁纸、化妆品、减肥类食品添加剂等，五花八门。据国家工商行政管理总局商标局，已有至少65家企业和个人申请将"伊万卡"（Ivanka）注册为产品商标。比如，福建省�k洁日用品有限公司早在总统大选一周之后就申请使用“伊万卡”作为纸巾的品牌名称。 大部分申请仍在审批中，不清楚是否会通过。理论上，中国法律并未禁止使用外国人名作为商标，这经常导致发生波及世界名人的诉讼事件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf6VZabQ/RnGM9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】连云港苍梧晚报男编辑欲潜规则女投稿人 报社发表致歉声明
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	涉事女子是一名自由女诗人，在投稿时屡次被男编辑以发露骨文字的方式骚扰，并表示，只要她同意，作品就可以发表、拿稿费。据悉，涉事男编辑供职于连云港的《苍梧晚报》。今日，报社发表致歉声明，并暂停该编辑的工作。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2172488380?refer_flag=1005055010_"&gt;@井幽幽&lt;/a&gt; ：“现在的编辑咋地不学好，尽学人家玩潜规则，还敢威胁人家小姑娘，你们感受一下这个丑恶嘴脸，姑娘们应该学会保留证据，才能保护好自己”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fcy72qwn29j20ei3zrqd0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】朝鲜驻马大使：从未确认死者就是金正男
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜驻马来西亚大使姜哲20日下午召开记者会，措辞强硬地回应马来西亚对金正男去世的处理，直指朝鲜不信任马来西亚警方的调查。姜哲在这份长达5页的声明中称，朝鲜从来没有告诉过马来西亚金哲就是金正男，“朝鲜方面只是鉴定死者持有护照身份是金哲，是朝鲜公民。”对于马方要求朝鲜提供金家家属DNA，姜哲批评这是“强行对朝鲜子民进行第二次解剖”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%89%BE%E5%B0%94%E6%98%AF%E4%B8%89%E7%9B%B2?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@艾尔是三盲&lt;/a&gt;:是个办法，当初斯大林对克鲁普斯卡娅说：“再胡乱说话就宣布你不是列宁夫人&lt;img alt="[哈哈]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" title="[哈哈]"/&gt;”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf71JtyG/UInFb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	姜哲表示，有迹象表明，韩国与这一事件有牵连，而且他相信马来西亚“从一开始” 就与韩国暗中勾结，而韩国也是此次事件唯一的受益方，以掩盖其内部政治混乱和“萨德”矛盾等。“事情发生已经7天了，对当事人的死因至今都没有明确的迹象，目前我们不能相信马来西亚警方的调查。” 姜哲还要求马来警方和朝方共同调查，而真相最终将大白于国际社会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf71JTYO/FazMX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf71Jfrw/8G8x7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【传金正男儿子将抵达马来西亚】路透社报道，金正男的儿子金韩松今日将由澳门飞抵马来西亚。此前，马来西亚警方曾表示，遗体需由直系亲属来接收。马来西亚卫生部长周一表示，尸检报告最早将于本周三公布。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7zVqkM/1DEmK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【专家：金正男绝非死于蓖麻毒素或河豚毒素】此前有媒体报道，毒杀金正男的可能是蓖麻毒素或河豚毒素。但这一说法遭到了专业医师的反驳，专家指出，“蓖麻毒素”中毒后大约8小时才会死亡。，而“河豚毒素”则是瘫痪肌肉，即便中毒，只要不断做心肺复苏术也不会死，很多中河豚毒的人，会处在不死不活的状态好几天，两者都不适合做为快速刺杀的毒物。专家还称，他们推测毒物可能是“乙酰胆碱（酶）的抑制剂” 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf71JyOK/7oeyG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马来西亚唯一朝鲜餐厅闭店】金正男遇害后，马来西亚唯一的朝鲜餐厅大门紧锁，保安人员也将前来光顾的客人请离餐厅。位于吉隆坡高尚住宅区满家乐（Mont Kiara）的高丽馆是马来西亚朝鲜社区的标志，马来西亚朝鲜社区约有1000人，其中有商业精英和普通工人，当中可能有人知道一些关于金正男被人以冷战手段杀害的事情。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf71JLNZ/aYAsP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩防长：刺杀金正男系金正恩提前铲除异己】韩国国防部长官韩民求20日就金正男遇刺一事表示，这是金正恩为事先铲除异己，阻止国际社会推翻朝鲜政权所为。韩民求当天出席国会国防委员会座谈会，称金正男遇刺可以视为朝鲜对脱北者或体制内不满势力发出的强烈警告。 韩民求还指出，目前暂未发现朝鲜军队内部有特殊动向。提及近日朝鲜“二把手”崔龙海再次缺席重要活动一事，韩民求说，国防部方面分析认为崔龙海或与此次刺杀事件有关，正密切关注。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf71IZem/is2bN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E6%89%AD%E8%85%B0%E6%9D%91%E6%B0%91"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：哈哈，这脸打的，不是他厉声要大马不要尸检吗？既然不是金正男你朝鲜就更没有必要急着要回尸体了，给大马亲属DNA吧。看着朝鲜外交官衣冠楚楚在那儿为金政权辩护就觉得很悲哀，人格全无了
&lt;p&gt;
	【14】金正恩视察鲇鱼养殖场 指导工作笑容满面
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据朝鲜《劳动新闻》报道，朝鲜最高领导人金正恩视察三川鲇鱼养殖场，亲自指导工作笑容满面。（具体拍摄时间不详）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7cilwF/15xZIg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	鲇鱼：你亲哥死了&lt;img alt="[摊手]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" title="[摊手]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】俄罗斯常驻联合国代表丘尔金猝逝
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据俄罗斯卫星网报道，俄常驻联合国代表丘尔金20日在纽约猝然去世。俄罗斯常驻联合国代表团20日透露，丘尔金是在办公室工作时去世的，他原本将于21日庆祝自己65岁生日。《纽约时报》及有美国官员表示，丘尔金是心脏病病发导致猝死。丘尔金自06年起出任驻联合国大使，时常以以尖锐言辞批评西方国家。去年时任美国大使鲍尔抨击叙利亚及俄罗斯政府要为空袭北部城市阿勒颇导致平民死伤时，他嘲讽鲍尔扮演德兰修女，忘记美国过去在中东做过的事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7sNhW3/VuvgF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】美国副总统彭斯：美国对欧盟的承诺坚定而持久
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国副总统彭斯周一向欧盟示好，称美国对欧盟的承诺坚定而持久，而这正是欧洲领导人一直等待美国做出的保证。不过，对于美国总统特朗普是否对欧洲一体化或北大西洋公约组织抱有与彭斯一样的热情，欧洲方面仍存在疑问。彭斯承诺加强与欧洲在反恐和经济事务上的合作，并表示美国会继续让俄罗斯为其在乌克兰的行为负责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7u3vOl/yQFF3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国副总统潘斯上任后出访欧洲，意在减缓欧洲盟友因川普激进的新政引起的担忧。欧盟方面欢迎潘斯到访时不小心用错了美国国旗。当潘斯与欧洲理事会主席图斯克在布鲁塞尔会面时，身后的屏幕显示的，是上面有3行8星、3行9星，合计共51颗星星的美国国旗。但正规的美国国旗应有50颗星星，分散在9行中，各自有5至6颗。美国国旗的星代表着不同州份，而13横间则代表最初建国时的13个殖民地。美国和欧盟双方都没有发现出错，直至潘斯和图斯克会面5小时后，一名英国《泰晤士报》的特派员在twitter提出。有网民随即开玩笑，多出来的一粒星是否代表去年决定脱欧的英国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】私下批川普吐苦水 国安高官被开除&lt;br/&gt;
川普任命的白宫国家安全会议西半球事务部门主管迪尔（Craig Deare），因私下批评川普的政策与他的核心顾问，透露白宫内部混乱不堪，对川普女儿伊万卡外表作出不雅评论，因此遭到川普开除。迪尔刚于一个月前上任，但于周日被解职，被护送离开华盛顿行政办公大楼。白宫一名资深官员证实，迪尔不再任职于国安会，他已回任之前在国防大学的职务。迪尔是过去一周内第二位离任的国安官员，在上周一，川普的国安顾问、退休将领弗林因为在接触俄罗斯外交官一事上误导副总统彭斯，而引咎辞职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	现任与前任政府官员透露，迪尔遭解职，和他上周四于华府智库威尔逊中心的私下言论有关。参加这场讨论的一名人士披露，迪尔当时狠批川普政府的拉丁美洲政策，尤其是与墨西哥的关系，一开始就困难重重。 这名不具名人士继续称，迪尔对于自己受到排斥，未能参与大部分的墨西哥政策讨论，公开表示沮丧，认为包括首席智囊班农及川普女婿兼顾问库什纳在内的川普核心成员，在白宫规划政策时，并未征询国安会主管的意见。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf71IRfx/WwqU9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【普总统任命新的国家安全顾问】川普总统任命现役陆军中将H.R.麦克马斯特（H.R. McMaster）出任新的总统国家安全顾问，取代上星期被迫辞职的退役陆军中将迈克尔・弗林。川普总统在他位于佛罗里达州的度假庄园马阿拉歌对记者宣布了这项任命。白宫办公厅主任此前表示，川普选择的新的国家安全顾问，在国家安全委员会的人事决定上将拥有全权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf71IIq9/NN6RM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】不是我的总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周一是美国公共假期“总统日”(Presidents Day)，全美至少25个大城市发起“不是我的总统”集会，抗议川普及其政策。周一总统日当天，包括德州达拉斯、加州洛杉矶、伊利诺州芝加哥以及纽约州纽约等超过25个城市都举行抗议活动，响应“不是我的总统”全美示威行动，抗议川普的反移民政策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7u34Iy/zAiXn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7u2D4B/xYU3f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	华盛顿周一下午2:00登场的反川普移民政策集会，在脸书上的活动专页就有超过3千人表达有兴趣,活动目的为“支持不同国籍、背景、种族、宗教、能力和性特点的兄弟姐妹”，要证明“川普的仇恨在这里没有效力--尤其是在我们特区”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7u2MI2/VBZK9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7u2VJK/134Rv5.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
纽约发起“哀悼总统：总统日假葬礼”活动。在纽约市华盛顿广场，数百人参加了总统日周末假葬礼。抗议者星期六身穿黑色丧服，聆听为美国总统所致悼词。有人改写Amazing Grace的圣歌，讲话反对总统和国会共和党成员。那种假葬礼也包括真正严肃的信息：抗议者警告“真理死亡”和“真正的民主死亡”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7u2iGL/sGZRE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7u2uhW/fa6vI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7u3E3a/J3yDq.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】数据显示移民减少犯罪率或保持不变 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	根据发表在《Journal of Ethnicity in Criminal Justice》期刊上的一项研究，移民与犯罪率上升并无相关性，事实上移民与某些类型的犯罪减少相关。研究人员使用了  1970-2010 之间的人口普查数据和 FBI 犯罪档案。他们发现，一个社区发生移民引发的人口变化并没有经历犯罪的显著增加，合并了大量移民的社区犯罪率要么维持稳定要么出现了下降。研究人员发现，出生于国外的居民比例增加与暴力犯罪、谋杀和抢劫的犯罪率下降显著相关。研究人员称，他们的研究并不支持移民增加导致更多犯罪的说法。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf71JmsR/AHeHc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】乐天：将星州高尔夫球场转让韩国防部用于部署“萨德”立场不变
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩联社报道，乐天集团有关人士20日表示，集团将星州高尔夫球场转让给国防部用于部署“萨德”反导系统的立场没有变化。该人士表示，朝鲜最近发射新型中程弹道导弹，韩国“国家安全形势严峻”，乐天不会就转让地皮改变想法。集团将召开理事会会议，最快在月内做出决定。然而，乐天内部仍有不少人担心在向国防部转让“萨德”地皮后在华事业会遇阻。但乐天声称，作为韩国企业，“在涉及国家安全的问题上应向政府提供配合”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf74UUDf/u4ajl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：乐天既挺“萨德”，就请离中国远点吧】　因为卷入“萨德”，乐天在中国市场的品牌形象差不多彻底毁了。该集团在中国有约120家商场和设施，它们的前景大概都将是灰暗的。我们知道，能够成功改变韩国部署“萨德”决定的概率不高，但这一点都不会影响我们应当大幅降低中韩经济合作水平的态度。都要帮着安装美国对付中国的反导系统了，这还算什么朋友？大多数中国人都会从此把韩国看成协助美国损害中国国家利益的帮凶。首尔现在越来越强硬、强势了，不仅部署“萨德”，还用机关枪向中国渔民扫射。还是悠着点吧。中国有句俗话：出来混，总是要还的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf74UN64/VelmQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【报告：中国投资者在韩购地面积5年翻两番】据韩国KB金融经营研究所发布的报告显示，截至2016年，在韩外国人突破200万人。其中，包括韩裔在内的中国人人数达到101.7万人，约占韩国总人口的2%。不仅人数激增，中国人在韩购买房地产数量也呈爆发式增长。仅去年一年，中国人在韩购地就达262万平方米，远超其他国家投资者。目前，外国人在韩持有土地面积达2.3220亿平方米，中国人持地面积仅占7%，但增速惊人。2011年中国人持地面积为370万平方米，去年达到1690万平方米，5年间增加近4倍。同期，外国人持地面积仅增加49%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf74V2g7/hgz3j.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】我到欧洲了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上周五已有约500名移民翻越了西班牙飞地休达与摩洛哥之间边界的铁丝网。本周一再有300人得以成功进入休达。休达（Ceuta）位于直布罗陀海峡。当地媒体的电视画面上可以看到许多移民抵达休达后高呼"我到欧洲了"。特别是撒哈拉以南非洲国家的移民屡次尝试通过西班牙飞地休达踏上欧盟的土地。还有一个类似的西班牙飞地是梅利利亚（Melilla），位于地中海沿岸和马格里布最北部。上周五，约千名难民试图越过刀刃般锋利的铁丝网进入休达。红十字会称，约500人成功。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7w2r6W/PO1R0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】在德国申请避难，请交出手机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国欲出台新规允许查看难民手机，以验证其身份。一项法律草案条款强调，此举是为了"更好地落实外国人离境规定。"如果申请庇护者在德国进行难民登记注册时隐藏其真实身份，联邦移民和难民局工作人员将有权查看其手机信息。因该法律草案目前正处于讨论阶段，因此联邦内政部未公布其细节。新的法律将为移民局官员查看难民手机的权力奠定法律基础。法律草案是联邦总理默克尔同各联邦州州长2月9日举行会晤后得出的结果。此次会晤就难民反乡的重点达成共识。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7w2jDL/RuBap.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】甚至可能被遣送中国大陆，赔上大好前途
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	台陆委会近日释出一支预防跨境电信诈骗的宣传短片，短片中一名男子收到“国外电信客服”的工作机会简讯，起薪新台币四万元，并提供高级独栋宿舍和餐饮，业绩达标还可获高额奖金。但这其实是诈骗集团的诱饵，短片中的男子不幸沦为共犯，最后遭警方逮捕。短片中还配上旁白：“甚至可能被遣送中国大陆，赔上大好前途”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7rUUTg/KpD7J.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】蔡英文：台湾应有勇气面对人权迫害历史
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蔡英文日前在出席以色列经济文化办事处、德国在台协会及教育部等共同举办国际大屠杀纪念活动时表示，作为一个曾有人权迫害历史的国家，台湾应该学习德国反省纳粹的勇气，面对过去历史。蔡英文说，大屠杀不只是个别族群与个别国家的故事，不让这样的悲剧再度发生已经是普世价值，数十年来德国始终努力赔偿、道歉，并深刻教育下一代，作为一个曾有人权迫害历史的国家，台湾应该学习德国的勇气，严肃面对历史。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf75QI7A/9odJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蔡英文说，台湾社会对犹太人曾遭遇的惨痛经验认识不足，对于这段历史的反思，也不够深刻，所以偶而会有年轻人，因为无心的冒犯，而再一次触动敏感的神经。曾因扮演纳粹引发争议的新竹光复高中学生当天参加这场纪念活动。 蔡英文也表示，她曾告诉国人，发生这些事，不是学生的错，而是我们大人的错。因为我们没有从国家暴力迫害人权的历史里，进行足够深刻的思考，才让这些错误发生。她希望大家借此事件学习到三件事：第一，生命不应该被这样对待；第二，我们不应该拿这些严肃的历史事件来嘲弄；第三，我们更不应该去模仿那些迫害人权的人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf75QPG8/YTqbs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】盖茨：警惕基因工程造出超级瘟疫 一年杀死数千万人
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	比尔盖茨日前在慕尼黑安全会议上表示，下一场全球爆发的流行病可能由计算机屏幕前的恐怖分子策动。恐怖分子通过基因工程便能合成天花流感病毒，或是合成一种强传染力且致命的流感病毒，杀死数千万人。盖茨表示，最近几十年没有发生大瘟疫，不代表未来就不会发生。即使下一次流行病爆发不会达到1918年西班牙大流感的规模，同样也是无法接受的。除了向全世界发出警告外，盖茨也在讲话中提到了预防的方法。他表示，要防止流行病在全球范围内蔓延失控，还是要依靠生物技术、新疫苗和药物。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf76KunR/8UPeA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a href="http://weibo.com/u/2213526752"&gt;@视角_日本&lt;/a&gt; ：生活：大人和孩子想要的哆啦A梦道具会有什么不同？ 孩子想要的是1：任意门。2：时光机。3：竹蜻蜓。4：时间布。5：缩形隧道。而大人想要的则是1：任意门。2：如果电话亭。3：记忆面包。4：人生重来机。5：独裁按钮。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf77mwRC/ytDmB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】解放军报：日本教育沦为洗脑工具害己害人&lt;br/&gt;
日本政府一而再再而三地掩耳盗铃，自欺欺人，通过修改教科书“搞小动作”，折射出其在历史和法理方面的底气不足。教育之于心灵，犹雕刻之于大理石。如果日本政府一意孤行，对学生们进行错误历史观的洗脑而不是认真反思历史的教育，长大成人后的学生们将如何与亚洲邻国的民众和平相处？历史不是任人打扮的小姑娘，也不是任人揉捏的橡皮泥。日本政府能够改变教科书上的文字，却改变不了铁一般的事实。希望日本政府尊重历史，正视中国维护国家领土主权完整的决心，不要一错再错，做出危害地区和平稳定的举动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7lCOzA/Vzjdw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2044082510?refer_flag=1005055010_"&gt;@乒乓阎桂丽&lt;/a&gt; ：[加油][加油][加油]偶遇一老太太，谈到南海局势。老太太语气坚决的说，南海必须是我们的呀，不然观音住哪？东海也是，不然龙王住哪？顿时我觉得她说的 好有道理，月球也该是我们的，不然嫦娥住哪？老太太还说了，老是协商，自己家的地盘 有什么好协商的，打仗就是用钱，国家14亿人口，每个人10块钱就是140亿，先打10块钱的，如果不够每人再打100块钱的，打它！ % % %每天打麻将都不止一百块钱！&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee9092.png" width="20px"/&gt;&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee9092.png" width="20px"/&gt;&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee9092.png" width="20px"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	看看老太太对问题的处理办法，多么干练老辣，姜还是老的辣！   
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【28】美国总统尼克松访问中国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1972年2月21日11点30分，首次访华的美国总统尼克松刚下飞机，就与前来迎接的周恩来伸手相握。这个跨越最辽阔海洋的握手震撼了世界，标志着一个时代过去了，另一个新的时代开始了，堪称20世纪政治史上的里程碑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7gG6sk/EANmq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7elNpi/iqTpB.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】郑永年：我们应该如何纪念邓小平
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年2月19日，是邓小平逝世20周年纪念日。郑永年教授撰文称，制度更是衡量政治人物政治遗产的最重要标准。邓小平的遗产之所以有持久影响力，就是因他为执政党留下了一套制度。比如，领导干部任期制、年龄限制、集体领导体制、干部任用制度等，今天我们所看到的制度，都是在邓小平时代确立起来的。“很多年来，中国各级政府习惯于抓工程建设、GDP增长、意识形态工作，而对制度建设缺少经验。对一些党政官员来说，衡量成绩的，是诸如GDP那样可以加以量化的指标，而非制度建设。从另一角度来看，中国也一直没有确立以制度建设来衡量进步的标准。”实际上，“对任何国家尤其是对发展中国家来说，制度建设是一切，所有其他方面的进步必须以制度的进步来衡量。尽管制度是人确立的，但制度比人更可靠。如果类似于特朗普那样的黑天鹅，飞进一个制度化不高或没有制度的国家，那么会产生什么样的结果？”任何一个领导人或领导层的历史遗产，就是他们所塑造的制度。没有制度建设，就没有持久的遗产。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf6LjVKy/ew8jG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】FT：中国中产阶级走向网络舆论前台
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	调查数据显示出，中国中产阶级正在告别网络中沉默的少数这一角色，成为走在网络舆论前台的主力军。2016年，涉及城市居民、人身安全、财产安全、人格尊严和法治保障的舆情事件高于往年，而这些恰恰是中产阶级特别关注的领域。这些事件包括了雷洋事件、魏则西事件、雾霾等。对这些事件的关注反应了中产阶级的焦虑，而焦虑并不是新形态，中国社会缺乏安全感是历来存在的问题。促使中产阶级走向舆论前台大抵是新的社会问题及网络环境所致，但深根于中产阶级内心的焦虑，则是由来已久的社会问题的综合结果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf6O1Rcd/ZrCBC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	无论从哪个角度来看，中产阶级都是社会稳定的基础，只有这个群体感到安全和受到保障，社会才能得以持续稳定地发展。中产阶级从网络舆论中沉默的少数这一角色转换出来，成为网络舆论的主导力量，背后是中产阶级对于自身处境的担忧，和社会给予他们保障的缺乏。网络舆论生态的变化反映出了现存的社会问题，归根结底还需要在社会发展中得到解决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf6LjP4k/NGKOV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】人生工场
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf7k2Kak/ruHL6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】外貌决定有没有可能在一起，性格决定适不适合在一起，物质决定能不能稳定的在一起，信任决定能不能长久的在一起。 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gf6JpLwz/tC8VN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/sickipedia?refer_flag=1005055010_"&gt;@英式没品笑话百科&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新浪财经：“ 杜蕾斯179亿美元收购美赞臣 ”&lt;br/&gt;
最大的避孕套生产商买下了最大的奶粉制造商，赤裸裸诠释什么是风险对冲：&lt;br/&gt;
你要么今天用他们的套，要么十个月后用他们的奶。&lt;br/&gt;
――twitter contaxt21
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 21 Feb 2017 14:46:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=118763</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170220】你们不能告诉我们媒体怎么做</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=118733</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】武昌火车站恶性案件嫌疑人胡某是精神二级残疾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	18日中午12时25分，武昌火车站附近发生一起恶性刑事案件。犯罪嫌疑人胡某(22岁，四川宣汉人)，因口角纠纷，在一面馆门口持面馆菜刀，将面馆业主姚某头颅砍下。疑犯被曝或有二级精神残疾。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者在犯罪嫌疑人胡某的老家宣汉县三墩乡龙虎村采访时，当地村组干部提供的胡某残疾证复印件显示：2010年10月25日，宣汉县残疾人联合会向胡某东颁发了残疾人证，其残疾类别为“精神”，残疾等极为“二级”，其监护人正是父亲胡大平。“他的病时好时坏，发作起来就没法管。”胡大平说。据胡某叔叔介绍，去年下半年，胡某在一位亲戚家玩耍时，与一位同辈的表亲打了一架，但身高只有1.60米的胡某没打赢。今年春节，胡某再去亲戚家拜年时，居然悄悄带了两把菜刀。“幸好被人及时发现夺了下来。”其叔叔现在想来，也觉得后怕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeX9SHlm/mdB42.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【目击者回忆“武汉砍头案”细节：真不敢上前阻拦】2月18日上午，犯罪嫌疑人胡某与两位同伴来到受害人姚某店里，点了三碗最便宜的“素宽粉”，面馆标价4块钱一碗。3人吃完准备付账时，却被店主告知，“粉涨价了，5块钱一碗”。胡某的另两名同伴没有多说什么，准备付钱，胡某却质问店主姚某，为什么标价是4元，而要收他5元。“吃不起莫吃，你给老子滚”，姚某的这一句话激怒了胡某，也是导致他送命的一句话……（红星新闻） 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国从人感染病例中发现H7N9变异株 已上报世卫
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广东省疾病预防控制中心19日通报称，2017年1月，该中心对两例人感染H7N9病例分离到的病毒分别进行基因测序分析，发现在该两株病毒的血凝素链接肽位置发生基因插入性突变，提示该病毒突变为对禽高致病性的病毒。据了解，农业部门的实验室也从广东的4份禽标本中发现类似变异的病毒。中国卫生计生系统将和农业部门一道，共同对该变异病毒的来源、影响范围等进行深入研究，并继续加强对H7N9病毒的监测，及时发现其任何可能的变异。通报称，此结果已向世界卫生组织进行通报。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXbkQa8/T5JFd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】外媒：中国全面暂停进口朝鲜煤是切断其生命线
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	“这一令人惊讶的举措将切断平壤一条主要的金融生命线，大大加强联合国制裁的效力。”面对中国暂停从朝鲜进口煤炭的消息，《华盛顿邮报》这样评论道。由于这次暂停正值金正男遇刺事件闹得沸沸扬扬之际，激发了许多外媒的丰富联想，有的认为中国是在向朝鲜“表达愤怒”。在《环球时报》采访的多名中国专家看来，这种联系显然是无中生有。一个显而易见的事实是，金正男案尚在调查之中，未有定论。“这反映了中国是按照原则在做事，也证明西方有关中国对朝核问题不负责任的论调是一派胡言。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXbkXcC/Pgt99.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中国加入对蒙古国的55亿美元国际救助计划 蒙外长表示感谢
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据俄罗斯卫星网报道，蒙古国对外关系部长蒙赫奥尔吉勒2月20日与中国外交部长王毅共见记者时表示，蒙方感谢中国帮助蒙古克服经济困难。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXPGFtc/7s3m8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】人民日报：丛林法则不适用于股市 应重拳震慑"大鳄"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我国股票个人投资者超过1亿户，弱肉强食、优胜劣汰的丛林法则不适用于股市，"散户保护"这块市场短板应当补齐。有效的保护，从根本上是建立能体现公平正义的市场制度。应敢于亮剑，对不守规矩、恣意妄为的"大鳄"形成有力震慑，让其知底线、存敬畏。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXz6ndC/qZ7vz.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】社科院倪鹏飞：现在仍是对一二线城市征房地产税最佳时机
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	社会科学院城市与竞争力研究中心主任倪鹏飞表示，房地产税推出是大势所趋，也势在必行，它具有多重作用，相当重要。仅从房地产角度来说，能够抑制投资和投机，调整房地产税收结构，同时也能够促进公平，调整收入分配，也有利于改善城市公共服务。2013年之前是最佳时机，因为住房相对比较短缺，房价一直在上涨，征收房地产税比较合适。现在房价已经出现新的变化了，特别是三、四线城市，征收房地产税的最佳时机也许错过，但是对于一、二线城市来说，房价还在上涨，开征房地产税仍是最佳时机，对抑制投资也比较有效。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXbl3ot/xCGcB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人大财经委副主任尹中卿：房地产税一定可以降房价】房地产税有两大功能：第一就是解决“房子是用来住的，不是用来炒得”的问题。第二就是健全地方主体税种。“为什么很多地方跟房地产捆得那么紧?就是土地财政依靠土地出让金。房地产税可以健全地方主体税种，为地方政府提供稳定财政收入来源，解决长期中央地方财政职权划分不均的问题。” 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
	【7】李嘉诚�U不会提名任何特首参选人
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	长和系主席李嘉诚重申，不会提名任何行政长官参选人，但投票当天会去投票，“几位都是熟朋友，提名给谁都会损害其他三位，所以不会提名，但自己一定会投票。” 他说无人知道他最终支持谁，事后也不会透露个人选择。至于会否觉得中央干预选举，李嘉诚表示谣言当道，不应该道听途说，又相信习的决心，一国两制不动摇、不走样，又表示中央关心香港是可以理解，带着偏见是不理性。李嘉诚最后说，在2012年的上届特首选举前两星期，已知道他提名的候选人唐英年不会当选，但他信守诚诺，在投票日投唐英年一票。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXcQNlO/bpS0n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】李开复：不接受“AI+概念”的公司将被颠覆 非常血腥
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	17日，创新工场董事长兼首席执行官李开复在中泰证券资本市场年会上发表了演讲。他表示，未来看好这些领域：人工智能、文化娱乐、在线教育、B2B以及消费升级。李开复指出，互联网的革命才刚刚开始，它将改变的是彻底改造所有人类的习惯和行业。未来改造会是一个非常彻底的、非常血腥的。那些不能接受互联网+、AI+概念的公司，他们就会被颠覆。他提到，互联网的红利已经结束了。“所谓的互联网用户红利，纯粹靠炒用户、烧钱、买用户、增加流量，这个模式已经不太行了。当整个互联网市场在爆发式成长的时候，你可以先烧出用户来，再想怎么挣钱，但是这个方法已经行不通了。”他说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXcQTyh/T9gU4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】单仁平：对7名香港警员的判决是一声“偏哨”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7名香港警员因2014年10月殴打一名“占中”人士，近日被香港法官杜戴维判决有罪，并处2年监禁。那次“占中”事件给香港社会造成很大损失，事件当中的违法行为很多，那些扰乱香港秩序、包括袭警的人员大部分被放过，或者只是轻判了事。最新判决被普遍认为将让香港警员队伍沮丧，同时让香港的闹事者们更敢放开手脚，只要他们的目的是“争取民主”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXGGG8C/89pne.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXGGNtG/3R49J.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】央媒发布彩礼地图：越贫困彩礼越涨；长江流域现“零礼金”
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4年前，一张“全国彩礼地图”在微博引发争议。根据人民日报海外版调查发现，4年来，“彩礼地图”变化很大：①越是贫困地区，越出现高价彩礼：贵州从2万礼金加电器，涨到8.8万礼金加“三金（金镯子、钻戒、钻石项链）；陕西由3万礼金加“三金”涨到10万礼金加“三金一动（汽车）”，甘肃一些农村地区的礼金则疯涨为18万元。②总体上涨趋势为，西部地区彩礼高于东部和南部，贫困山区彩礼高于城郊村。③在一些大城市、南方一些经济发展起来的地区，彩礼不升反降。长江流域如重庆、武汉等地区还存在“零礼金”现象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXQtxhT/gzEXw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】金正男遇害全程曝光 两女夹攻泼毒液仅3秒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本富士电视台19日播出金正男遇害全程的监控视频。从视频中可见，金正男独自现身在吉隆坡第二国际机场，身穿LOL上衣的越南籍女子段氏香从其身后靠近金正男，迅速控制金正男的颈部，并将手中的毒液泼向其脸部；印尼籍女子艾莎同时走近协助。整个过程仅耗时3秒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXePOTJ/NHEhg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	段氏香及艾莎施袭后各自急步离开现场。而金正男遇袭后，即时向机场女职员求助，职员随后将他交给辅警处理。金正男向警员讲述案发过程后，随即带往诊所接受治疗，当时他行动自如，看上去并无异样。不过，当金正男被送往医院时却不治身亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXePCkX/vI9LH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马方召开金正男案首场发布会：死因仍未确定】马来西亚警方19日下午首次召开新闻发布会交代金正男案情，马来西亚全国副总警长诺拉昔表示，金正男的死因暂未明了，但证实共有11人涉案，4人被捕，仍有7名男子在逃。诺拉昔说，虽然金正男的遗体已于周三完成剖验，但警方还在等待毒理检测报告，所以还未能确定其死因。诺拉昔还公布7名被通缉的男子照片，其中5名确认为朝鲜人，另2人则有待证实。不过，5人中的其中4人已于案发当天离境。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXePqc2/K5MZa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【目前已拘捕4人】诺拉昔还指出，警方先后逮捕了3名外国男女及1名本地男子协助调查。 “被捕的3名外国男女是2女1男，2名女子分别是来自越南的段氏香（28岁）及印尼籍的茜蒂艾莎，另外一名男子则是来自朝鲜的李钟哲（47岁）。诺拉昔说，落网的本地男子则是26岁的莫哈末法立兹，他也是茜蒂艾莎的男友。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXePuYR/oaB8s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【下周一为认领尸体的最后期限】诺拉昔呼吁金正男家属必须在下周一前提供DNA进行核对，进而办理领尸手续，否则警方将考虑“下一步行动”。他表示，根据大马法律程序，警方必须由死者至亲认尸，以及经过DNA核对证实死者身分，才能让人领尸。根据线索，死者应该有2名妻子和3名孩子，目前大马警方已积极主动联络，希望死者家属前来认尸，但不能委托由第三方领尸。诺拉昔强调，目前警方仍一律统称死者为“金哲”而非“金正男”，主要是仍根据死者身上寻获的护照来称呼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXePYI6/14xGYb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【不满朝鲜指责隐瞒真相 马国召回驻朝大使】金正男遇刺案引发的外交紧张局势升级，马来西亚政府已召回马国驻朝鲜大使。马国外交部20日一早发表文告，证实已经传召马国驻朝鲜大使回国，商讨金正男遇刺案相关事宜。外交部坚称，姜哲指大马政府有意隐瞒真相一事，是毫无根据的指责。同时，政府非常重视有关指控，并视为有意诋毁国家名誉。外交部文告指出，大马政府非常重视金正男遇害案，并保证会透明与公正依据现有程序处理死者遗体，以查出死因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXePTQv/aPS4c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【被捕男性疑为化武专家】据马来西亚传媒报道，被捕的46岁朝鲜籍男子李钟哲2000年在朝鲜一间大学获得科学及医药文凭，曾到印度加尔各答一间医药研究学院工作，之后返回朝鲜发展。李钟哲一年前以外籍人士工作证，获马来西亚一间电脑资讯公司聘用，举家搬到当地居住，该间公司获香港一间集团授权代理抗癌系列药品。当地媒体相信李钟哲向同党提供毒药，再转交两名女疑犯。警方正调查李钟哲的背景，包括他曾接触的人，亦会搜查他任职的公司，以及调查杀死金正男的毒液是否由他�u造。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXePlrI/6AMzC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩方：金正男遇害案“惨无人道”】韩国统一部19日发表韩国政府关于马来西亚警方当天公布金正男遇刺案调查进展的立场，称从涉案的5名嫌犯均为朝鲜籍一点来看，此案很可能系朝鲜所为。发言人郑俊熙指出，鉴于朝鲜此前多次犯下反人道罪行并实施恐袭，政府和国际社会对此案深表忧虑，并将持续密切关注事件走向。郑俊熙表示，近年来朝鲜热衷于研发核武器，并不断试射弹道导弹。这足以证明韩国正面临着严峻的安全隐患。在朝鲜不断发起挑衅的情况下，政府将坚定不移地捍卫国家及国民的安全。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXePc1V/ZS9j1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】川普佛州竞选式集会再批媒体
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普在结束波音之行后，随即赶到佛罗里达州墨尔本市举行造势大会，他向支持群众夸耀他入主白宫一个月以来的丰功伟绩，包括退出TPP、创造就业、加强国家安全、美墨边界筑墙，内容与2016年选战造势如出一辙。大批支持者聚集在佛州墨尔本的一个机场机库里，为川普的讲话热烈喝彩。虽然川普第一届任期才刚刚开始，但一些人已经高举标语牌，支持他2020年竞选连任。川普重复了他周四在白宫新闻发布会上的讲话。他当时在长达77分钟的新闻发布会上严厉抨击了美国新闻界。川普说，大多数媒体都是“假新闻”的传播者，还指责记者谎称其消息来源。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXgvaFB/OL5v9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普提到，他的前任托马斯•杰斐逊、亚伯拉罕•林肯以及安德鲁•杰克逊和他一样，也与媒体不和。川普指责“不诚实”的记者团谋求破坏他通过重振经济和守卫边界给美国带来“大胆”变化的努力。“他们就是不想报道真相，”川普说，“他们已经成为问题的很大一部分。他们是腐败体制的一部分。”“当媒体对人民说谎时，我绝对不会让他们逍遥法外。我会尽一切可能让他们不能逍遥法外，”他表示。“他们有自己的议程，他们的议程不是你的议程。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXgvmzZ/gwVZG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普说：“我希望置身在勤奋工作的美国人之中，他们热爱自己的国家，向国旗敬礼，祈望有更加美好的未来。” 川普说，他在这里直接跟大家交流，而不必经假新闻的过滤，假新闻已经成为美国的一大社会问题，是美国腐败体制的一部分。 在飞往墨尔本的途中，有记者问为什么在就任后还举行这样的类似竞选集会的活动，川普回答说“生活就是一场竞选”，“让美国再次伟大绝对就是一场竞选”。造势尾声川普重弹全民团结的选战旧调：“让我们超越歧异，找出深植于这个国家的一种新忠诚。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXgvhxO/KzlaO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/realtrumptwitter?refer_flag=1005055010_"&gt;@川_普推文&lt;/a&gt; ：川普支持者接受了福克斯和朋友节目采访，因为在集会上大声讲话，他的嗓子都哑了。他否认左派媒体如纽约时报说他被川普叫上台讲话是故意策划的事件，他支持川普两年多了，他facebook90%的内容都是关于川普的，川普在电视上看到他，临时叫他上台讲话。他的家人父母都很支持他，为了参加集会，他晚上只睡了两个多小时就去排队，只为成为第一名进入的人，他认为川普具备常识，很聪明，讲真话，他是亿万富翁，正是美国所需要的总统，只要川普在电视上讲话他就被吸引 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXsLggT/qzNBp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXmvKdQ/vzllM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	被川普叫到台上的支持者gene huber 每天向川普海报敬礼 网友在他facebook 上看到他之前去过川普大厦、酒庄以及白宫 并贴出川普给他打电话的截屏
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXo0Vq4/Z43Zr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXo0FPl/f6P1g.jpg"/&gt; 
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; ：川普敌视媒体，把美国主流媒体从纸媒到电视都点名骂了一遍。唯独没有喷右派的FOX， 在记者会上还特地赞了FOX早晨新闻。没想到，他把媒体当成人民公敌的话把一些FOX的大牌主持人也逼反了。今天是小华莱士在采访白宫幕僚长普利博斯的节目中，毫不客气地说，You don't get to tell us what to do! 你们不能告诉我们媒体怎么做。奥巴马也喷FOX,但他没像川普一样，川普过分了。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=1005055010_"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt; ：福克斯电视台首席评论员华莱士称，奥巴马也很讨厌福克斯，但是他从来没有说我们是人民的敌人。这是继昨天福克斯另一位著名主持人批评川普对待媒体的态度之后继续对川普的批评。媒体互为竞争对手，但是在维护新闻自由的底线问题上，川普的“盟军”福克斯并未对同行落井下石。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXkESax/9mT7u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】特朗普误称瑞典有恐袭：我说的是电视新闻报导
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统唐纳德・特朗普（Donald Trump）指瑞典在周五（2月17日）有一场安全事件，但事件其实并没有发生过，他随后试图解释原因。在周六的一场集会中，特朗普罗列出欧洲一些受到过恐怖袭击的地方，当中他说道：“看看瑞典昨晚都发生了什么。”不过周五的瑞典并没有发生这样的事件，瑞典要求美国政府作出说明。周日，特朗普在推特（Twitter）上发帖称，他当时指的是一段电视新闻报导。他说，事件由福克斯新闻（Fox News）报导并播出。他指的可能是周五晚上该电视台的一个节目，当中探讨了瑞典的难民和犯罪问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXs0JIk/DVbr1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	虽然特朗普的原话中明确说到“瑞典昨晚发生了什么”，但是白宫发言人莎拉・哈克比・桑德斯（Sarah Huckabee Sanders）在另一个场合中表示，特朗普指的近期的一系列事件以及犯罪的总体提升。特朗普的评论受到了一些人的嘲笑，其中包括前瑞典首相卡尔・比尔特（Carl Bildt），他写道：“瑞典？恐怖袭击？特朗普到底吸了什么药，问题连篇”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXqOhJq/zYtQA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXs0zSD/EMhvs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】&lt;a href="http://weibo.com/hereinusa"&gt;@USA美国那些事儿&lt;/a&gt; ：13日，高盛前银行家史蒂文・努钦正式宣誓成为美国财政部长。宣誓仪式上新任“财神爷”的未婚妻露易丝・林顿相当抢镜。这位外形夺目的金发女郎出生于苏格兰爱丁堡，是一名演员，曾登上“好莱坞30大30岁以下最火辣女演员榜”。新任“财神爷”开玩笑说出“不排除在白宫办婚礼”的话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXtKZSD/j54Ud.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】SpaceX成功发射猎鹰9号 回收一级火箭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间2017年2月19日，美国佛罗里达，SpaceX猎鹰9号火箭从肯尼迪航天中心具有历史意义的39A发射台成功发射，火箭的第一级成功回收，在卡纳维拉尔角空军基地着陆。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXuuTyd/vcjGt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXuv02I/fSWeX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】欧盟将立法区分机器人与自然人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据悉，欧洲议会已经正式向委员会提出议案，拟设立一套全面的法律来界定“人工智能”所带来的责任以及道德问题。“机器人在我们生活中正在扮演越来越重要的角色”，欧洲议会委员朱莉亚•丽达表示，“因为机器的过世很难归咎到个人身上，因此对有关的责任问题如何划分，应该有明确的界定。”欧洲议会发言人马蒂•德尔沃表示，针对机器人的“身份”，在法律上也目前尚未有准确的定义，在伦理道德层面更是没有约束。因此欧洲议会务必需要出台一套准则，针对那些有自我学习能力，并能够独立做出决策的“人工智能”，将自然人与机器人加以区分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXuv4Im/qodjD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】《长城》在美国上映
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月17日，张艺谋的《长城》终于在美国3325家影院大规模上映了。首周票房共计1808万美元，约1.2亿元人民币。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“马特・达蒙爬了一座不长的城。”――《今日美国》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXXaLyf/T87nH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“《长城》是一团乱糟糟的荒谬视觉特效。”――国家广播电台
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXXaRaH/tH8fx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“《长城》向历史竖起了中指。”――MTV
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXXaY2l/zdDdi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“《长城》是马特・达蒙从影以来口碑最差的电影之一。”――《波士顿环球》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXXb6nb/XRXlN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马特・达蒙的《长城》史诗般地崩塌。”――《洛杉矶时报》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXXbcqv/2iZQ3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/chencun?refer_flag=1005055010_"&gt;@陈村&lt;/a&gt; ：中国导演张艺谋执导、由刘德华、景甜等中国演员与马特・达蒙（Matt Damon）、等美国演员合作主演的好莱坞奇幻动作片《长城》（The Great Wall），2月17日在美国院线上映，遭遇媒体一阵恶评。著名电影网站《Indiewire》称这部电影“以任何文化标准来衡量都是烂片”。法广新闻 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《好莱坞报道》认为：角色没有价值，叙述平淡，视效和声效都非常夸张。《娱乐周刊》说：看上去影片是一个非常了不起的电子游戏。《电影国度》说：今年我们看到糟糕的电影不止《长城》这一部，但没有一部比这部更需要冷嘲热讽一下。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/leafblossom?refer_flag=1005055010_"&gt;@老虎不吃����&lt;/a&gt; ：不断看到教育部发布各种改革方案、政策的消息，动辄“全面改革”，几千万中小学生和教师被挥来挥去的一面凌波微步的改革旗弄得东张西望，东奔西跑而腰颈椎劳损，坊间开始了“得语文者得高考”的口号。现行“语文”是弱化思考破损精神的首要武器，很快磕头教和磕头国学就要进入日常教育了，你们懂的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXDPXZq/ferRo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】如果让我在一个有政府而没有报纸和有报纸而没有政府之间选择，我会毫不犹豫选择后者。――汤玛斯・杰佛逊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeXip9jI/8mLLN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】人从一生下来就被抛弃在这个世界之上，处身于世界之中，沉沦于日常生活之内。  ―― 海德格尔《存在与时间》  （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GeX989nt/zHP2I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/3885459635?refer_flag=1005055010_"&gt;@川曰1962&lt;/a&gt; ：在公共财政真正确立之前，在税收取之于民用之于民真正兑现之前，在纳税人的总税负确实减轻之前，学界的任何加税建议都是助纣为虐，对这样的所谓学者应当人人喊打。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	世界上有三种人绝对不会轻易离开你，一种是真正爱你的，一种是你欠他钱的，还有一种...就是像我这种每天吆喝出来卖的！100%牛津纺棉男长袖免烫衬衣，这是一件很牛的牛津纺~
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 14:21:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=118733</guid></item></channel></rss>