<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 11 Jan 2018 16:40:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180111】教材们，尤其是老师们，能帮帮下一代吗？</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128015</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】人教部编初中历史课本送审版删除文革十年一课
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	讲史堂10日刊文称，中国教育部统一组织新编（部编本）的八年级下册（初中二年级下半学期）中国历史课本送审版将“文化大革命的十年”一课删除，将该课原内容与“建设社会主义的十年探索”合并，从而新设“艰辛探索与建设成就”一课。教育部目前没有对部编送审版删除“文化大革命的十年”一事做出任何声明。教育部组织新编的义务教育阶段语文、历史、政治三个科目的教材将在2019年在全国普及推广，结束此前的多版教材局面。其中历史新课本需要由教育部会同中宣部编写审定，预计2018年寒假结束后，供初中二年级新学期使用。这本教材部分内容还未得到高层签字，还未印发。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2183b59c/13b9e053.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人教社回应删去文革内容：将单独作为专题重点讲述】近日，有网友发帖称新版历史教科书删去“文化大革命”一课，引发关注。今晚，人民教育出版社官方网站发文回应称，统编初中历史教材八年级下册专题讲述了“文化大革命”，将在2018年3月春季学期投入使用。人教社在回应中表示，“统编历史教材按照新的编写体例，在第6课《艰辛探索与建设成就》中，将‘文化大革命’单独作为一个专题进行了重点讲述，分六段全面系统讲述了‘文化大革命’发生的背景、过程和危害等。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人教社还对“文化大革命”专题主要内容作出解释：第一段讲“文化大革命”发生的背景;第二段讲一些党政机关受到冲击，大批领导干部和知识分子遭到揪斗，社会和生产秩序陷于混乱;第三段讲老一辈革命家对江青等人的倒行逆施进行针锋相对的斗争;第四段讲林彪反革命集团阴谋策动反革命政变，反革命集团被粉碎;第五段讲粉碎“四人帮”和“文化大革命”结束;第六段讲“文化大革命”给党、国家和各族人民带来新中国成立后最严重的挫折，造成了巨大的损失，需要我们反思和总结。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/40e497a2/3b3ce534.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1496863563?refer_flag=1005055010_"&gt;@龚晓跃&lt;/a&gt;：朋友对我说：每天小朋友放学回家，都要胆战心惊地问孩子今天学了些什么，特别是历史、语文和德育课，课本上怎么写的，老师怎么说的，都要问清楚，好多题目自己是必须跟小朋友重讲一遍的。我感同身受，女儿还在上广州最好的幼儿园时，就学了一条日本都是坏人回来，直到去日本旅行才确信自己学错了。教材们，尤其是老师们，能帮帮下一代吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国考虑减缓或暂停增持美债，“可能是一条假消息”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月11日，国家外汇管理局新闻发言人在回答“中国考虑减缓或暂停增持美债”消息是否属实时表示，“我们也是通过一些媒体的报道才得知该消息。我们认为，该消息有可能引用了错误的信息来源，也有可能是一条假消息。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5d770e21/af2328d1.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】商务部：我们对以‘国家安全’为由对外国投资设置‘玻璃门’、‘弹簧门’的倾向表示担忧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，美国外国投资委员会（CFIUS）否决了蚂蚁金服收购速汇金投资一案。1月11日，商务部新闻发言人高峰在商务部例行新闻发布会上回应称：“我们注意到美国政府也在积极开展吸引外国投资的工作，包括中国企业在内的许多企业也都表现出了兴趣，我们不反对有关国家对外国投资开展正常的安全审查，但是我们对以‘国家安全’为由对外国投资设置‘玻璃门’、‘弹簧门’的倾向表示担忧，希望有关国家能够采取切实的行动，为包括中国企业在内的各国投资者创造公平、公正、公开、可预期的投资环境。”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f264799c/92f137a7.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【4】“桑吉”轮再次爆炸火势加大 救援仍在进行中
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6日发生的长江口两船碰撞事故至今已经第4天。10日11时10分至13时30分，“深潜”号与“东海救101”轮先后抵近仍在燃烧的“桑吉”轮船体，开始实施喷洒泡沫灭火作业，未取得预期效果。13时35分，船只再次发生爆炸，火势加大。中海油能源发展安全环保公司高级工程师安伟说，凝析油密度、黏度非常小，而且极易挥发，所以进入到水面以后，会漂浮在水面上进行快速挥发。万一发生泄漏，对海洋环境造成的影响，相比原油泄漏，影响会小很多。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3213ab38/9aa60f58.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】“冰花男孩”学校：翻新教师宿舍，下学期供路途远学生免费住
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	因一张“头顶冰霜上学照”，云南昭通市鲁甸县新街镇转山包小学三年级学生王福满走红网络，随后其一家的生活状况受外界关注，不少爱心网友纷纷表示想为其捐款捐物。1月10日上午，转山包村小学付姓校长告诉澎湃，对于上学比较远的学生，学校准备给他们提供免费的在校住宿，由老师义务管理。新街镇中心校校长陈奎向澎湃表示，转山包小学新建的是教师周转房，学校准备将原来的教师宿舍翻新，年后开学就可以将教师宿舍给住校的学生使用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a81e32fc/cbe4cf05.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】铁路警方：对阻拦高铁女子罗某某处以2000元罚款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据安徽铁路公安消息，1月10日上午，罗某到合肥站派出所主动承认了自己的错误。罗某的行为涉嫌“非法拦截列车、阻断铁路运输”，扰乱了铁路车站、列车正常秩序，违反了《铁路安全管理条例》第77条规定，依据该条例第95条规定，公安机关责令罗某认错改正，对罗某处以2000元罚款。铁路警方提醒：广大旅客出行要自觉遵守铁路运输安全相关法律法规，文明出行、安全出行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6dd45a81/527f9ad3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【阻拦高铁发车女子接受央视采访：向大家诚恳道歉】10日下午，阻拦高铁发车女子罗某接受央视采访。罗某称，1月5号下午，自己和丈夫带着孩子去广州参加比赛，因跑错了车站，当他们赶到合肥站时，已经临近发车了，当时自己和女儿跑在前面，丈夫带着行李走在后面，当母女到达站台时，发现丈夫被检票员拦住了，她说：“当时脑子里想的就是能不能让老公赶快下来，脑子里就一根筋，所以乘务员、列车长说的话根本就没有听到脑子里”，对于当时自己的行为，她非常后悔并表示歉意，她说：“跟所有网友、铁路工作人员、那趟车的乘客们诚恳道个歉，自己那天行为确实很过激。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7052034d/332fb540.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】一女律师在微博、朋友圈发拜金言论引争议 广东律协发函调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，一名自称北京市盈科律师事务所合伙人的张晴律师，在自己朋友圈及微博内发表的言论被网友集中发布出来，其发布的内容包含许多拜金言论：“我实在不想我将来的小孩的爸爸出生于县城”、“杀马特乡村非主流的时候只知道买LV”……引发很多网友的质疑，被网友称为“炫富律师”。据律所官网介绍，张晴毕业于北京大学法学专业，2016年加入北京市盈科（深圳）律师事务所。今日，广东省律师协会向深圳市律师协会发送了一份案件转送处理函，表示从相关渠道了解到张晴律师在网上发表的信息涉嫌虚假宣传，根据案件管辖规定，请深圳市律师协会按照规定处理，并及时反馈处理情况。广东省律师协会的工作人员告诉记者，具体调查结果将会由深圳市律师协会通过官方途径公布。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9049a2f1/695ada51.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】法制日报：投资比特币不违法 但不能指望司法为损失埋单
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	七部委的公告明确指出，普通民众在自担风险的前提下拥有参与比特币交易的自由。法无禁止即自由是民事法律的基本原则。投资者忽视投资风险造成的经济损失，就不能指望由司法来埋单，因为司法保护的范围有限度、有原则。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/365e8944/c1055064.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】老人买理财产品两个月亏20万 平安银行被判担责8成
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	投资者王某的风险承受能力较差，但银行工作人员依然向其推荐中高风险的理财产品。结果在两个多月内王某亏损了20余万。因认为银行存在过错，王某将平安银行北京宣武支行起诉至法院索赔。近日，法院判决银行承担八成责任，赔偿王某损失16万余元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e9cd6194/5a678fcb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】一家三口雇人制售祖传膏药被以假药论处：罚千万，17人获刑
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	山东一家三口利用祖传偏方，在家庭作坊中雇佣工人无证生产膏药贴，并通过“百年中医堂”等十余个淘宝店销售。膏药贴上线7个月销售数额即达到了597万余元。最终，全案17名被告人全部获刑。中国裁判文书网近日公布江苏泰州市中院对该案的二审判决：17名被告人中9人被判生产、销售假药罪，8人被判销售假药罪。其中，一家三口中的父亲刘贵彦作为主犯，被判刑11年，三人被处罚金共计1154万。泰州中院认定，在案证据虽未显示涉案膏药对人体健康造成特别严重危害，可以在量刑时予以考虑，但涉案膏药确实广泛被患者购买用于治疗，极易造成贻误诊治，社会危害性毋庸置疑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2bf08620/9541fa8e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】马云泡吧用银行卡结账 支付宝官方微博紧急回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，马云出现在重庆某酒吧小酌，因太出名被大家认出。待了1个小时左右，马云离开酒吧。本次消费金额在1300多元左右，马云并未选择支付宝支付，而是刷了银行卡。11日中午，支付宝官方微博回应称：“每个人在支付方式上的选择都是自由的，也都是应该被尊重的，自己的员工也不例外。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/602e33bd/080f81ee.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】美副总统下月率团参加平昌冬奥，拟视察洲际弹道导弹防御系统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普10日宣布，将派副总统彭斯作为美方代表团团长参加平昌冬奥会。彭斯届时将和夫人卡伦·彭斯一同前往韩国。彭斯此行还会到美国阿拉斯加视察洲际弹道导弹防御系统，并在日本短暂停留。白宫说，彭斯将向日本和韩国领导人强调美国对保持该地区稳定的承诺。彭斯副总统的副幕僚长贾罗德·亚仁说：“副总统赴韩国出席冬奥会，重申美国在朝鲜半岛的强势存在，并传递一个清楚的信息，表明美国对朝鲜（问题）的解决方案。”他还说：“副总统此行除了对美国运动员表示支持之外，将向这个地区的美国驻军表达他的信心和感激之情。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bcb658ae/62eb4fa3.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】民主党参议员发布报告指责俄罗斯寻求破坏西方民主制度
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国参议院民主党议员周三指责俄罗斯对欧洲和北美民主制度进行了大范围的破坏活动，并敦促美国及其盟友制定防御网络黑客和虚假信息等威胁的战略。参议院外交委员会(Senate Foreign Relations Committee)的民主党成员发表了一份长约200页的报告，描述了俄罗斯针对欧洲等地区的民主政府进行的对立活动。报告指出，莫斯科方面以军事入侵、网络攻击、虚假信息、支持非主流政治团体、将能源作为一种武器，以及有组织犯罪和腐败作为工具，大肆发挥其影响力。报告称，俄罗斯总统普京的目标是对持续逾70多年的欧洲和平与繁荣所依赖的跨大西洋联盟加以动摇。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/65a65162/24e7386c.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】川普：对环境问题有“很强烈的感觉” 可能重返巴黎气候协定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普在10日表示，他对《巴黎气候协定》的主要不满是它不公平地对待美国，如果能达成更好的协议，华盛顿可能会被说服重新加入协定。川普在记者会中说：“坦率地说，我对协定本身没有什么意见，但是我签署的协议有问题，因为和以前一样，奥巴马政府做了一个不好的交易。”他还补充称，虽然他对环境问题有“很强烈的感觉”，但是美国企业需要有能力“竞争”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8e8a706d/47758199.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】搜查非法移民，全美近百家7-11便利店遭突袭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国移民和海关执法局（ICE）于当地时间1月10日凌晨突袭全美范围内近百家7-11便利店，搜查是否有非法雇用行为，并逮捕了21人，共17个州及华盛顿特区内的7-11便利店被调查。“ICE将消除利用非法移民的公司在竞争中获得的优势，继续致力于保护美国工人的工作。”美国移民和海关执法局发言人德里克·本纳这样说道，“这只是个开始，我们不会局限于大型企业或某个特定的公司，无论规模大小，都会是我们调查的对象。”发言人称，此次事件可视为释放给其他雇佣非法移民的公司与企业的警告——“雇佣非法劳工的商家是吸引非法移民的重要因素，我们正在努力将这块磁铁弄走。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/046d7e2a/ff6f4ba3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】文在寅：条件成熟可随时举行韩朝首脑会谈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国总统文在寅10日在青瓦台举行新年记者会上表示，只要条件成熟，可随时举行韩朝首脑会谈，并指出应在改善韩朝关系的同时解决朝核问题。文在寅表示，只有解决朝核问题，才能改善韩朝关系，只有改善韩朝关系，才能解决朝核问题。为会谈而举行会谈不能成为目标。韩半岛无核化是走向和平的过程及目标。韩朝共同宣布的半岛无核化是韩方坚定立场。文在寅表示，暂不考虑单独放宽对朝制裁。虽然韩朝对话刚刚开始，但朝核问题尚未得到解决，韩方将在对朝制裁问题上与国际社会步调一致。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/885f1503/2c44339c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩政府：现阶段谈资助朝鲜参奥违反制裁为时尚早】对于韩国政府资助朝鲜参加平昌冬奥会是否违反国际社会涉朝制裁，韩国统一部发言人白泰铉在例行记者会上表示，在朝方代表团规模尚未确定的情况下，目前谈该问题为时尚早。对于韩方是否从韩朝合作基金拨款资助朝鲜代表团的提问，白泰铉表示，根据韩朝商定的内容，韩方将为朝鲜代表团提供必要的便利，韩方将充分考虑国际惯例等为此做准备。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】朝鲜：本着民族自主原则改善北南关系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜《劳动新闻》在一篇评论文章中说，“北南关系在任何情况下都属于朝鲜民族内部问题，双方应以主人翁解决此一问题”，并称在历史上，美国一直用各种手段激化北南同胞们对抗，韩国政府应抛弃对外部势力的幻想，认清美国只希望朝鲜半岛永远一分为二。文章还指出，北南应面对面坐下来真诚讨论，且本着民族自主原则大胆开启改善北南关系出路。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/34822b86/a26ef728.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】韩150名消费者集体状告苹果 要求赔偿每人220万韩元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国市民团体消费者主权市民会议11日将把苹果总公司及韩国分公司告上首尔中央地方法院。消费者主权市民会议要求苹果赔偿每名原告220万韩元，参与此次集体诉讼的原告用户共150人。报道称，苹果在去年12月20日发表的声明中，承认去年为防止iPhone6、iPhone6S、iPhone SE因电池功能不足而忽然关机，限制了手机性能。但在当月28日又表示“从来没有、也永远不会通过任何手段，来有意缩短任何Apple产品的使用寿命，降低用户体验来迫使用户升级设备。”用户们指出，苹果限制旧款手机性能是刺激用户购买新款的手段。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/143db118/2e342ac2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】越南反腐升级 原越共政治局委员“石油系”大佬受审
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	侦办已久的越南国家石油和天然气集团及其分公司贪腐大案，1月8日在越南河内市人民法院正式开庭受审。据越南官媒《人民报》报道，被诉的22名越南石油国企前任高管中，包括前中央政治局委员、越共胡志明市前市委书记丁罗升在内的12人被控“故意违反国家经济管理规定并造成重大损失”罪，另有8人被控“侵占财产”罪。越国油下属越南油气安装股份总公司（PVC）前董事长郑春青及PVC原总经理武德顺，则同时被控前述两项罪名。此案预计开庭时间为两周。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7bd68275/3c91ea07.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	值得一提的是，围绕郑春青的追捕发生颇具戏剧性一幕：越南公安部在2017年7月31日宣布，郑春青已于当日回国投案自首。越南国家电视台还在随后，播出了郑春成“认罪”的画面。但德国方面宣称，郑春青是在越南大使馆的介入下遭到“绑架”，并被悄然带离德国。据德方说法，当时不止一名目击者曾看到，郑春青在柏林蒂尔加滕中央公园被强行塞入一辆汽车。为对越南此举表示抗议，德国于2017年8月驱逐了越南情报机构驻柏林的负责人。此事在德国和越南之间引起的外交龃龉，也一直持续至今。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6897f5a7/fc91a9e2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】巴菲特：数字货币将以悲剧告终 自己永远不会持有
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周三，巴菲特称，几乎可以肯定数字货币最终将以悲剧告终，自己永远不会持有任何数字货币。但他不会做空比特币期货。周三，在接受美国CNBC采访时，巴菲特说：几乎可以肯定数字货币最终将以悲剧告终，我自己永远不会持有任何数字货币。但是悲剧以什么样的形式出现，我并不清楚。不过，巴菲特也表示，他不会做空比特币期货。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ba58e152/6e3a1b07.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】美政府推出模拟游戏 帮助教师积累应对校园枪击案的经验
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	外媒Gizmodo报道，美军以及国土安全部正在开发一个Enhanced Dynamic Geo-Social Environment (EDGE)计划，是一个类似fps游戏的校园枪击模拟器。这个EDGE计划斥资560万美金，被用来训练警察和消防员，还整合了教师，让教师们可以用词来训练遇到此类状况的应对。EDGE的首席工程师Tamara Griffith表示，教师拥有的经验越多，在交火中幸存的可能性就越大，这个模拟器就是用来干这个的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0756c94e/53749c72.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	模拟器允许操作者扮演警察或侵略者的角色，目标是教会教师们基本的生存要素，例如找掩体，疏导人群到安全地带。此外，侵略者的使用可以让人更加了解罪犯可能的行动方式，反向掌握在攻击发生之前如何把握时机逃亡安全区域。另外，Griffith还表示，EDGE采用虚幻4引擎打造，未来可能推出VR模拟场景。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/023c5c85/547dc940.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】不敌47度高温 澳大利亚狐蝠活活热死
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在近期热浪衝击下，昨日悉尼的气温已到达了近期的最高峰47.3度。超高炎热的气温除了让人吃不消，也对当地的野生动物造成了致命的影响。在悉尼西部的新南威尔士，数以千计的野生狐蝠因无法承受极热高温，纷纷死亡坠落，当地的野生动物保护团体在facebook上公布了成群掉落到地上和树上的狐蝠尸体照片，令人心碎。该组织表示，绝大部份死亡的狐蝠都是仍年幼的狐蝠宝宝，除了异常的气候，当地缺乏足够的树荫让他们保持阴凉与体内的水份，也是狐蝠们死亡的原因之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ea16b555/95158d25.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】澳大利亚拟建MH370纪念碑 遇难者家属反对
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	澳大利亚政府计划斥资12.5万澳币在珀斯Elizabeth Quay为失踪航班马航MH370的239名遇难者建造纪念碑，但该计划遭到遇难者家属的强烈反对。家属认为，目前建立纪念碑还为时过早，且所选的地点也不合适，更重要的是，这件事并未询问过他们的意见。44岁的Jiang Hui表示，其母亲就是马航MH370的乘客之一。他表示，纪念碑在中国有着非常重大的意义，“通常只有在某一事件完结后才会建立纪念碑缅怀故人，但到目前为止，我们仍不知道失事飞机的位置和所有遇难者的下落。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d8cd0995/5e705b5a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	澳洲空难支持组织（Aircrash Support Group Australia）的主席Sher Keen在元旦之前曾向总理发信抗议该计划，她表示遇难者的亲属认为选在这个时间点，选在珀斯建立纪念碑是没有任何意义，他们垦请总理及西澳政府放弃这项计划。目前政府对此尚未作出回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】撒哈拉沙漠又下雪啦！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	非洲撒哈拉沙漠40年来第3次落雪，罕见沙丘积雪奇景再现！阿尔及利亚西北部小镇艾因塞弗拉于周日凌晨落雪，镇内积雪1-2寸深，而当地郊区的沙丘更录得高达40厘米的降雪量，变得白茫茫一片。摄影师Karim Bouchetata表示，当天他醒来时见到白雪恺恺，便觉得非常惊讶，但雪景维持到当日下午5时，融雪后便消失了。艾因塞弗位于海拔1000米以上，四周被阿特拉斯山脉包围，其一月份平均气温介乎摄氏6-12度，鲜有下雪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/58b42051/fced836d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】NASA首证实臭氧破洞缩小
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	NASA通过卫星直接观测，发现全球禁用氟氯碳化合物，让臭氧层破洞逐渐缩小。这项新研究刊登在《地球物理研究通讯》，科学家表示，自2005年以来，臭氧消耗速率已减少约20%研究人员）表示，氟氯碳化物可停留50-100年，因此南极臭氧洞要到2060-2080年才可恢复，但届时还是会有一小个洞残留。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/47459358/6bca05f6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】马英九：蒋经国亲手终结威权开5000年实践民主的先河
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为纪念已故总统蒋经国逝世30周年，国民党部10日邀请曾任蒋经国秘书的马英九列席中常会专题演讲，马英九在题为“经国先生与我”的专题演讲中指出，蒋经国对台湾有四大贡献：第一，是推动10大建设；第二，是解除台澎戒严；第三，开放大陆探亲；第四，力行勤政爱民。马英九说，蒋经国长于威权时代，却能突破自身局限，亲手终结威权时代，让“中华民国”在经济起飞之余，也能推陈出新；在古老的土地上培育出自由民主的幼苗，开5000年实践民主的先河。他表示，这是蒋经国为历史、为“中华民国”、为台湾留下最动人、最持久的贡献。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3887627c/eb27e765.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】霍金：谁否定全球变暖？我花钱送他去金星感受下
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒10日报道，著名物理学家霍金认为，如果全球变暖的过程继续，地球上的环境将会变得无法忍受，气温会高达460摄氏度，就像金星一样。他还称，愿意自掏腰包，请那些否定地球出现气候变化的人士去金星感受一下。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7c49ff66/3d99b42a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】印度最高法院将重新审议同性性行为禁令：社会道德应与时俱进
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	印度最高法院8日表示，没有人应该因为自己的性向而生活在恐惧中，并宣布将审议一项引发高度争议的同性恋性行为禁令。5名知名人士认为这项殖民时代的旧法塑造恫吓氛围，因此提出重新审议，最高法院应允。法院在裁决中说：“一部分民众行使他们的选择权，不应该活在恐惧之中。”裁决也指出，“社会道德”应与时俱进。印度刑法第377条禁止同性恋性行为，认为这是“违反自然定律的性行为”，可判处10年有期徒刑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a5e129f4/d607c549.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/sickipedia?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@英式没品笑话百科&lt;/a&gt;：认真的人。——bluebird0605 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/96b06933/37076e60.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/chinayouth1923?refer_flag=1005055010_"&gt;@中国青年杂志&lt;/a&gt;：无论一个人还是一个国家，历史是不能忘记和无视的，不管是光荣还是耻辱。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/720ef197/aff1ae83.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 11 Jan 2018 16:40:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128015</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180110】如果这个国家的执法总是要靠网民的话，那网络暴力就是必然的</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127977</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】教师阻碍动车发车事件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/3186952954?refer_flag=1005055010_"&gt;@庐阳发布&lt;/a&gt;：关于对网传我区教师阻碍动车发车事件的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	处理情况报告&lt;br/&gt;
1月9日上午11:40，庐阳区教体局负责同志从网上得知，永红路小学教师罗海丽因等候爱人阻扰列车关门发车事件后，区教体局立即成立事件调查处置小组（由教体局主要负责人任组长，分管负责人任副组长，监察室主任及永红路小学校长为组员）。分头向合肥火车站和当事人了解真实情况。&lt;br/&gt;
经查，1月5日，在由合肥站开往广州南的G1747次高铁列车上，永红路小学教师罗海丽为等候爱人，用身体强行阻挡车门关闭，并要求列车员通知检票员放行其爱人，列车员和乘客多次劝解无果。此举行为极坏、影响恶劣。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月9日下午14:30，庐阳区教体局召开局党委会，对此事件作出如下处理：一、责成当事人罗海丽立即停职检查；二、勒令永红路小学就教师队伍建设作出深刻检查，深入调查事件原因，依法依规依纪处置到位；三、区教体局举一反三，在全区教育系统中广泛开展学法守法及师德师风警示教育，严厉杜绝此类现象再度发生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/586bd9ec/4acf138f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/cctvwzn?refer_flag=1005055010_"&gt;@王志安&lt;/a&gt; 女教师奋勇拦高铁的事，如果不曝光，就啥事没有。一家三口其乐融融坐上了火车，估计还能回味一下自己刚才和乘务斗智斗勇，敢叫高铁停下来的豪迈。可一曝光，副教导主任也停职了，生活也受到很大影响。好些人谴责网上暴力，但我觉得，最该谴责的是现场的警察，为啥不当场拘留呢？正是他们的不作为，才导致或者纵容了网民后续的人肉和骚扰。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	回到本事件，如果处理的过程是这样的：女教师扒门，乘务劝说到推桑也制止不了，现场立即报警，警察赶到后，命令她马上离开车门区域，不听的话立即亮出手铐拘留。现场有人立即把孩子安顿好，交给其父亲。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	如果这么处理，还需要网民人肉么？或者说，如果有人想这么干，还会有那么多人支持么？许多事情都是因果链上的一环，单纯指责网络暴力，很难说服人。如果这个国家的执法总是要靠网民的话，那网络暴力就是必然的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】教师点收家长88元微信红包 即刻返还90元却遭拒收&lt;img alt="[费解]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/3c/moren_feijie_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[费解]"/&gt; 被教育部门处分&lt;img alt="[吃惊]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/f4/cj_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[吃惊]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，广东连州一小学教师因收受家长微信红包，而被当地教育部门处分的消息，受到网友关注。学校相关负责人向南都记者介绍，涉事的张老师时任班主任，班上一学生家长要求给孩子调到教室中间位置，但这名学生个头高，如果调到中间，会挡住其他学生，于是调到倒数第三排，但家长“不依不饶”，不断打电话、发微信要求调座位，使得这名家长与老师的关系比较紧张。农历大年初一，家长给张老师发了一个微信红包，张老师以为是礼尚往来，家长想改善关系，顺手点了红包，并马上返还一个90元红包，但家长一直没收。随后，家长把老师收受红包截图发到网上，同时到教育局反映称张老师私下收取家长红包。“这名家长与张老师的电话录音都有，微信截图也有，张老师的确是马上返还了一个90元的红包，但学生家长一直没有收”。该校负责人说，“其实这就是家长给张老师挖了一个坑，然后就截图向上级反映，我们学校也很无奈，因为张老师的确违反了相关规定。”“可能当时是大年初一，张老师没有想太多。学校也跟她沟通了一下，让她放下包袱，在今后的工作中，加强职业道德修养。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/461cf073/f66e466d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】东海海面未发现大面积溢油 “桑吉”号存在爆炸的可能
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国交通运输部官网10日发布消息称，截至1月9日18时，在巴拿马籍油船“桑吉”轮与香港籍散货船“长峰水晶”轮碰撞事故水域，以“桑吉”轮为搜寻基点，继续在900平方海里范围内开展搜寻，海面未发现大面积溢油。截至目前，“桑吉”号已经燃烧了3天。该船经过长时间燃烧，结构强度存在隐患，船舱内凝析油烧掉一部分后，舱内空间会使凝析油达到临界点进而发生爆炸。届时将可能很有大规模的凝析油泄露。据外媒报道，“桑吉”轮载有约13.6万吨凝析油来自南帕斯气田。与普通凝析油不同，伊朗南帕斯凝析油轻组分含量高，硫醇硫含量非常高、极臭，在原油接卸、储存过程中易造成恶臭及中毒等安全环保事故。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/05fbcf34/09f06735.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】消失141天 国庆60周年阅兵总指挥房峰辉落马
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新华社9日晚发布的消息，日前，经党中央批准，中华人民共和国中央军事委员会委员房峰辉（中共中央军事委员会原委员、中央军委联合参谋部原参谋长）因涉嫌行贿、受贿犯罪，被移送军事检察机关依法处理。房峰辉接受调查，印证了近期的流言。他于去年8月21日以中央军委联合参谋部参谋长身份会见了泰国武装部队最高司令素拉蓬，8月26日官方消息就显示参谋长职位易人，但却一直没有公布他的去处。如今其落马消息被披露，已经距他最后一次公开露面过去141天。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fbf7a92e/723ad75f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【媒体：和房峰辉、张阳一样的人，还有6个未公开】中纪委副书记杨晓渡于去年10月19日介绍，党的十八大以来，共立案审查省军级以上党员干部及其他中管干部440人，其中十八届中央委员、候补委员43人。长安街知事注意到，当时已经公布的落马中委（候补）共35人，现在加上张阳、房峰辉为37人。也就是说，目前仍有6名中委（候补）虽然接受了审查，但尚未公开信息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】苹果：中国内地iCloud服务将转由国内公司负责运营
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据苹果公司透露，从今年2月28日起，中国内地的iCloud服务将转由云上贵州公司负责运营。从当天起，云上贵州公司将负责iCloud在中国内地的运营，并将拥有与iCloud 中国内地用户的法律和财务关系。据人民日报客户端消息，苹果公司表示，“对于这些变动，我们希望对顾客保持透明。”据介绍，将Apple ID的国家或地区设置为中国的用户将在这次转变的影响范围内。苹果公司也表示，Apple将与云上贵州协作，并仅会响应符合法律程序的数据请求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/682e2548/46a941df.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/williamlong" target="_blank"&gt;@月光博客&lt;/a&gt;: 通过iCloud监控一个人实在太彻底了，你的实时地理位置、你的通讯录联系人、你最新拍的照片、你的备忘录、你的应用程序里记录的数据、你的邮件等等，全都可以实时监控。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】卫计委发布新版流感诊疗方案 板蓝根并未纳入常用药
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017-2018年冬季流感报告病例明显高于往年同期水平。从国家卫计委获悉，国家卫计委时隔7年后再次更新流感诊疗方案，奥司他韦、连花清瘟胶囊等明星抗病毒药物被列入方案，而曾被誉为“万能药”的板蓝根并未纳入。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6c0ec9fc/d4a5496b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】蚂蚁金服主动关闭部分用户的蚂蚁借呗功能
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	因高杠杆触及监管红线，蚂蚁金服主动关闭了部分用户的蚂蚁借呗功能。蚂蚁金服相关人士回应称，作为一款消费信贷产品，蚂蚁借呗会基于用户的使用情况和信用行为，对用户的资格和额度进行动态调整。因此，部分用户被清退资格或降低额度；或者有部分用户被准入或提高额度，都是正常的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e8d1336e/d98f83e8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】余承东愤怒回应手机入美受阻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	余承东阐述了华为与美国运营商AT&amp;amp;T之间的交易失败。“大家都知道，美国市场有90%多的智能手机都是通过运营商的渠道销售的。”他说，“这对我们来说是巨大的损失，对运营商同样如此。但消费者的损失更大，因为消费者得不到最好的选择。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ecdbc27a/51249810.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】恒大再捐20亿精准扶贫贵州毕节市 累计捐款达60亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9日，贵州省扶贫基金会收到恒大集团捐赠的20亿元扶贫资金，用于结对帮扶毕节市精准扶贫、精准脱贫。据悉，恒大集团已分四批通过贵州省扶贫基金会定向捐赠给毕节市精准扶贫、精准脱贫资金共计60亿元；其中，定向捐赠大方县精准扶贫、精准脱贫资金30亿元已全部到位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dbb71902/a919dd80.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】27家供应商致信甘薇、贾跃民：我们真的需要钱，救命钱
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9日晚间，乐视移动27家供应商联名致信甘薇、贾跃民，呼吁甘薇女士、贾跃民先生进行对话，诚信沟通、解决债务。联名信中称，这些供应商是最基层、最无助的讨债者，从2016年11月份讨债开始，至2017年，他们在乐视大厅守候了近200余天，至今多家公司状况艰难，倒闭数家；几乎每家公司都抵押房产，高息贷款，维持经营；几乎每家都被供应商追账堵门，行业口碑更是低谷，窘况不堪赘述，已严重影响各公司经营状况，波及家庭。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c7174239/931b611a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】被控非法持枪等五项罪名 周立波纽约上庭拒不认罪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此前在美国被捕的中国喜剧名人周立波的持枪涉毒一案9日在纽约州纳苏郡(Nassau County)地区法庭开庭审理。周立波9日出庭时对被控的五项罪名拒不认罪，包括二级非法持有武器、非法持有枪械、四级非法持有武器、七级非法持有管制药物及违反交通法规。周立波的律师斯卡林（Stephen Scaring）称当事人对此案十分有信心。律师称，周立波当时是在开车，但是不清楚那些物品是怎么到他的车里的。本案下次开庭日期定于2月1日。检方指出，若最重控罪二级持有武器罪名成立，周将面临3年半到15年的刑期。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/80045a03/8182879c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】朝鲜将派代表团和拉拉队前往冬奥会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩朝高级别会谈于9日上午10点在韩朝边境板门店韩方一侧的“和平之家”启动，并于晚8时许结束。双方在会后发布联合新闻稿，宣布就朝方参加平昌冬奥会、双方举行军事部门会谈等事项达成一致。双方还商定缓解军事紧张局势，营造半岛和平环境，为民族和解与团结共同努力，并举行各领域会谈等通过对话协商解决悬而未决的问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/70697646/16636893.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	晚8时许，双方结束高级别会谈，并发布联合新闻稿，宣布就朝鲜参加平昌冬奥会、双方举行韩朝军事会谈达成一致。根据联合新闻稿，朝方将派遣高级别代表团、民族奥委会代表团、体育代表团、拉拉队、艺术团、参观团、跆拳道示范团及记者团参加平昌冬奥会，韩方对此提供必要的便利。双方还决定召开工作会议，商讨朝方派遣先遣队踩点和参加平昌冬奥会等相关问题，具体日程日后以书面形式进行磋商。韩方在单独发布的会谈资料中表示，双方就开幕式共同入场和联合举行文化演出等意见相近。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b11412c6/d27057c4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【文在寅：暂不考虑单独放宽对朝制裁】韩国总统文在寅10日在青瓦台举行的新年记者会上表示，暂不考虑单独放宽对朝制裁。虽然韩朝对话刚刚开始，但朝核问题尚未得到解决，韩方将在对朝制裁问题上与国际社会步调一致。就“您认为美国总统特朗普对促成韩朝对话作出了多大贡献”的提问，文在寅表示，特朗普总统作出了巨大贡献，愿意向他致谢。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/28b26614/7a27a9e0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】逗你玩 泰总理巴育用人形纸板代替自己参加媒体问答
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间8日，泰国曼谷，泰国总理巴育为了规避记者，着人将自己的一个人形纸板立在了话筒之后，代替自己出席媒体问答。巴育说：“如果有人想问任何关于政治和冲突的问题，问他吧。拜拜。”据悉，这个曾经在儿童节上使用过的一块人形纸板。巴育和媒体关系一直不佳，他曾向摄影师扔过香蕉皮，还威胁处决批评政府的记者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f4d0bc63/7d448842.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】川普看球赛唱国歌 掌声与嘘声相伴
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全美大学美式橄榄球冠军赛在亚特兰大举行，由乔治亚大学对战阿拉巴马大学，赛前演奏国歌的时候，现场数万名球迷各以欢呼声、嘘声招呼川普。对于运动赛场上庄严的国歌演奏，川普近来使其成为强烈对立的政治话题。他站在场中开口演唱国歌，其他时间则是保持沉默。交手两队名义上来自共和党大本营，而川普在运动赛场上面临球迷的反应竟是交杂掌声与嘘声，这对川普而言不是一个好消息。有摄影机甚至捕捉到，有球员进场时大声咒骂川普。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bd01fd23/28a76c9f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普唱国歌忘词 美网友：老年痴呆症传言是真的】在赛前全场起立唱美国国歌时，川普被拍到在场边肃立，明显未能跟上歌曲节奏，甚至唱不出部分歌词。据报道，现场媒体画面显示，当唱到美国国歌第二句后的歌词，川普明显唱错且之后出现张嘴发呆，甚至不再张嘴跟唱。当时尴尬的一幕被全程直播，而他唱国歌忘词之举，也让美国网友嘲讽他是假爱国，不少美国网友随即再次提起特朗普精神状态成疑的传言，更有人表示：“看来特朗普患有老年痴呆症的传言是真的”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/68ca6763/30ce7df9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美精神病协会反对不经检查就为总统诊断精神健康】政治家和媒体人士提出总统川普的精神健康问题之后，美国精神病协会（American Psychiatric Association）提醒其成员，崇尚空谈的精神病专家或将精神健康当做政治工具的人都是滥用精神病学，不可接受，也不合伦理。在总统川普的即将进行医疗检查和面对他的精神健康问题时，该协会敦促其成员要坚持几十年来的原则：精神病医生不能对于未经亲自检查的病人提供诊断意见。美国精神病协会呼吁精神病医生在未经检查之前，不管是根据有线电视画面、书籍或社交媒体，都不要再为媒体提供涉及公众人物的专业意见。该协会强调，诊断精神健康是一种医疗评估。精神病医生是医生，必须为患者保密并尊重其隐私权。他们评估精神疾病并不比诊断糖尿病或心脏病简单。其专业标准要求审查患者的病历及精神历史，要有记录，要对其精神状态进行全面检查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】遭金主抛弃 班农从布赖巴特新闻离职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月9日，布赖巴特新闻网（Breitbart News Network）宣布，班农将不再担任执行总裁（executive chairman）一职。此前，班农因一本新书中引用了他对特朗普的负面评价而备受争议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e0095aa3/3cd8b8c6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ichthy?refer_flag=1005055010_"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt;：得罪了内谁之后，被内谁骂成一文不值的前军师班老师被迫从Breitbart辞职，而且radio show也没了。但在推上他仍是一颗红心，满腔热血，誓死忠于伟大领袖。太惨了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fly1fnbad8jct9j20ps0yiduu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】美国计划扩大核武作用
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本媒体报道，美国总统特朗普政府正在探讨开发爆炸威力较小的小型核武器，同时扩大核武器作用。这意味着，主张“无核世界”的前总统奥巴马政府的战略可能出现转变。消息人士透露，特朗普政府为确保对中国、俄罗斯和朝鲜有压倒性优势，将探讨可进行局部打击、爆炸威力较小的小型核武器开发，以及扩大核武器作用的方针。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7a84a0f1/509f1b06.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】民主党议员提“稳定天才法案”：总统候选人须通过心理健检
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在川普表示他是“稳定的天才”后， 民主党籍联邦众议员Brendan Boyle提出“稳定天才法案”（Stable Genius Act），要求未来的总统候选人必须通过心理健康检查。“稳定天才法案”强制所有竞选总统大位的候选人交给联邦选委员一分心理健康检查报告，“证明他或她已接受海军部长辖下的医官心理健康检查”。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cb57a254/8eaf95f3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美富豪豪掷3000万美元支持民主党夺回众议院
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年斥数以百万美元巨款在全国卖广告、提出弹核总统川普的民主党亿万富豪施泰尔（Tom Steyer）计划今年斥资3000万美元支持民主党成员参选今年11月的中期选举，务求从共和党手中夺回众议院控制权。施泰尔表示，他本身不会参选，但他会继续进行全国宣传运动，推动弹核川普：“我的斗争，是把特朗普赶下台，褫夺他的权力。”《福布斯》估计施泰尔拥有16亿美元财富，3000万美元对他而言可谓微不足道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/317065b0/2c8990d0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	施泰尔表明，准备参加年底中期选举的民主党人，必须接受一项测试，以证明他们支持弹核特朗普，方可取得他的金钱资助去参选。施泰尔希望利用这笔3000万美元资金在十个主要州份包括佛罗里达、弗吉尼亚、威斯康星、密歇根、内华达、加州、宾夕法尼亚、艾奥瓦、新罕布什尔和亚利桑那州，动员年轻选民投票。十一月举行的国会中期选举，将会改选参议院其中34个议席和众议院全部435个议席。众议院民主党领袖佩洛西不赞成弹核川普，认为这样做可能会带来反效果，反而对民主党不利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4c2988f9/2db739df.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】美国地区法官阻止特朗普结束“梦想法案”的计划
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	旧金山一名联邦法官阻止了特朗普政府结束一项奥巴马时期推出项目的尝试；该项目保护数十万年轻移民免遭遣返。美国地区法官William Alsup在周二晚一份长达49页的裁决书中暂时阻止特朗普政府结束童年抵美者暂缓遣返计划(Deferred Action for Childhood Arrivals)。Alsup考虑了针对特朗普这一决定的五宗独立诉讼。这个被称为“梦想法案”(Dreamers)的项目保护了多达80万年轻移民。Alsup在裁决书中表示，在上述诉讼案完结之前，特朗普政府必须考虑去年9月5日宣布结束该项目之际已参与项目移民提交的绿卡续办申请。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bc2586ec/230efbce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】奥普拉2020参选总统？川普自信回应：我会战胜她
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普周二称如果奥普拉参与2020年总统选举，他会在选举中战胜奥普拉。川普在白宫对记者说：“我会战胜她。奥普拉很有趣。我很了解她。我喜欢奥普拉。”此外，川普补充称，他并不认为奥普拉会竞选总统。上周日，著名脱口秀主持人、演员奥普拉获得金球奖终身成就奖，她在获奖感言中再次为女性发声。奥普拉这段“气壮山河”的演讲，被迅速在社交媒体上传播。让早就流传多时的“奥普拉选总统”说法再度炒热。推特更疯传关键字“奥普拉2020”（Oprah 2020）。有记者采访奥普拉时，奥普拉亲口否认竞选美国总统，媒体猜测将来也不是完全没有可能。奥普拉的长期合作伙伴斯特德曼·格拉汉姆（Stedman Graham）表示，这取决于大家的选择，如果人们支持，她就一定会去做。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/07ead06b/6a7120ed.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】由SpaceX发射的美高度机密间谍卫星宣告失败
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国政府委托SpaceX公司昨日发射的一颗高度机密军用卫星在进入太空后与地面失去了联系。道琼斯周一晚间报道称，据业内人士和政府官员透露，美国国会已被告知，这颗名为Zuma的机密卫星似乎被摧毁了。报道称，事故原因可能是卫星未能与猎鹰9号火箭顶部脱离，进而在大气层中被烧毁。据业内人士估计，失踪的这颗卫星可能价值数十亿美元。这款卫星是由诺斯洛普格拉曼公司（Northrop Grumman）制造的，该公司发言人对道琼斯表示：“我们不会就机密任务发表评论。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3b9f6d53/ffe2a4dc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/foxshuo?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;：SpaceX的开年第一射正在被怀疑是不是失败了，虽然点火升空都很正常，但是有人目击到有东西掉了下来，推测可能是二级分离的时候出了问题，所以没能逃出大气层。但是因为SpaceX这次执行的是美国政府委托的机密任务，所以具体究竟怎样了目前还在三缄其口。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】日本宇航员在国际空间站3周长高9cm
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本宇航员金井宣茂周二在推特发文称，他在国际空间站工作三周就长高了9厘米。他说道：“"今天我有重要的事要宣布：我体检后发现，身高一下长了9厘米，而这仅仅用了三周时间。" 宣茂还表示："中学之后还没长过这么多，我现在担心还能不能坐进联盟号飞船。”日本宇宙航空研究开发机构（JAXA）提醒，在宇宙空间的无重力状态下，人一般会长高1至2厘米。共同社援引专家的话报道称：“还没听说过有长高9厘米的情况。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/215074e5/6a2d3446.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】Google一周丢失最多250辆自行车
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Google去年夏天开始向雇员提供自行车这种环境友好的交通工具，这些自行车被认为只供雇员使用，但它们很快出现在其它地方。一份报告透露Google平均每周丢失了 100-250辆自行车。但它们不是被传统的小偷偷走的，硅谷的山景城几乎已经成为Google之城，而当地的许多居民将给员工的福利视为是一种社区服务。68岁的Sharon Veach承认曾经骑着Google的自行车去了搜索巨人著名敌人甲骨文（Java的办公室。Veach称，Google不想非公司雇员使用自行车，但如果你用了也没有啥事。山景城的市长Ken Rosenberg也承认在开会之后曾骑着Google自行车去看电影。Google的1100多辆自行车只有三分之一安装了GPS跟踪器，该公司雇了合同工去寻找丢失的自行车，最终找回了三分之二。这些自行车最远去了墨西哥、阿拉斯加和内华达州的Burning Man狂欢节。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f44bfbe4/1ca354df.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】发表性别差异论被开除 前工程师反控Google歧视白人男性
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Google前工程师达莫雷（James Damore）去年在公司内部网上论坛上发表文章，将科技行业缺乏女性高层归因男女生理差异，在科技界引起争议。被开除的达莫雷伙同另一名被开除的工程师入禀法院，反控Google歧视白人男性。达莫雷形容自己是持保守政治观念的白人，却因这样而受到Google歧视。他声称，集团内一些同事尤其是白人男性，因为支持总统川普或保守的政治观念，而在工作场所内受到滋扰，但管理层没有采取足够措施去保护他们。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/14cb6ac3/edc350b8.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
起诉书中还透露，Google有一份传媒业内保守人物的黑名单，不欢迎这些人进入Google办公大楼的范围内。Google对此发表声明，称将会在法庭上抗辩。行政总裁桑德尔·皮蔡表示，信函的部分内容违背谷歌的行为准则，在工作场所宣扬有害的性别刻板印象，越过底线。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/72f80e85/16228a40.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】130岁的柯达杀入区块链：推出"柯达币"股价暴涨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，有130年历史的柯达公司也加入区块链浪潮，宣布推出加密货币“柯达币”，为数码摄影创建一个新平台。受此影响，柯达股价周二大涨逾一倍，收盘报6. 8美元。柯达在2012年被迫申请破产，并重组为一家小型数码摄影公司，目前该公司市值1. 32 亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/058e0eb3/484c9252.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】上图是五年前的唐英年家僭建丑闻。下图是最近的律政司司長家僭建丑闻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ee86e118/c18e1336.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】目前最为形象的几大平台算法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ada93b99/6e980c54.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;: 我们开始挣扎的原因是，我们在用自己的荧幕背后和其他所有人的精彩画面相比较。  —— 史蒂文·弗蒂克
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/936d2a8e/a832f3bc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/3480833494?refer_flag=1005055010_"&gt;@每日作囍侠&lt;/a&gt;:罗海丽老师已经被停职调查，据知情人士介绍，领导宣布停职的时候，她死死拉住办公室门不愿意进去，非要等老公赶来一起听。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	劳驾让一下，我发个广告，可能有点硬，你忍忍就过去了！牛奶丝保暖衬衫，39元包邮年终大促特惠，仅此一次！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=561489021076" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=561489021076&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 10 Jan 2018 16:49:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127977</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180109】时候到了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127948</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】履新不足4日 佳木斯人大常委会副主任坠楼身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者从黑龙江省佳木斯市政府新闻办公室了解到，佳木斯市人大常委会副主任梅振学，于9日凌晨被发现坠楼身亡。此时,距离其担任新职务尚不足4天。经现场勘验和调查走访,警方排除他杀。对相关情况,公安机关已进一步开展调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3f85c1ed/21005f70.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】部分地方楼市调控微调 分析称更加精准而非放松
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，兰州、南京、合肥等地再度调整房地产调控政策，在一定程度上似有放松，实行“一城多策”的调控政策。而事实上，却是有紧有松，更为精准。业内人士表示，兰州市对限购的认定放松的同时，对炒房依然零容忍，推出了限售政策。中国房地产数据研究院执行院长陈晟认为，部分地方楼市调控政策的“微调”，恰恰是房地产长效机制日渐临近的预兆。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5e31b8c8/11b1b5df.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【媒体：各地政府不应该在市场刚有下跌迹象时 就放松调控干预市场预期】21头版评论称，现在只有个别城市进行了有限度的政策调整，但这种信号对市场而言过于熟悉，因此，人们很容易做出政策将全面调整的预期。过去两年中国大部分城市出现房价快速上涨的现象，甚至短期内翻番，都是不正常的。经历调控后，那些没有坚实购买力与刚需支撑的城市，房价下跌也是理所应当，或许，现在跌一点点是正常的市场调整。各地政府不应该在市场刚有下跌迹象时就放松调控干预市场预期，而是让市场进行充分的自我调整。中国楼市价格不断走高的一个关键因素是，在价格快速上涨时，行动比较慢，可能要上涨了较大幅度才考虑采取行动；而当价格刚刚下跌时，就快速采取行动，干预市场预期。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】租房即可落户 青岛全面放开城镇落户限制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	"青岛发布"发文称，青岛将全面放开城镇落户限制，加快取消购房面积、就业年限、投资纳税、积分制等落户条件，优先解决农村学生升学和参军进入城镇人口、在城镇就业居住5年以上和举家迁徙的农业转移人口以及新生代农民工等重点群体落户问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0f550e6b/f2c3c0ad.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】民航局拟出规定 机票默认搭售行为最高罚3万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	交通运输部网站发布了民航局起草的关于《民航旅客国内运输服务管理规定(征求意见稿)》公开征求意见的通知。这份规定也被行业内称为“民航消费者保护法”。其中对民航搭售、超售问题作出具体规定，默认搭售行为最高可罚3万。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/60c747ab/93fc3922.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】滴滴和小蓝单车达成业务托管合作：押金欠款仍由小蓝解决
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	滴滴公告称，滴滴正式与小蓝单车达成单车业务托管合作，根据托管安排，小蓝单车的品牌、押金和欠款等各项事务仍归属于小蓝公司。滴滴将提供“小蓝单车APP用户押金、特权卡及充值余额可转换为等值滴滴单车券和出行券”的备选方案，1月17日起用户可以自主选择转换（具体方案请关注滴滴APP近期公告），或继续与小蓝公司沟通协商其他解决方案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b5335f7e/a9748833.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】天津一医院儿科医生超负荷工作，全部病倒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	海河医院近日贴出一张儿科停诊通知：“因我院儿科医生超负荷工作，目前均已病倒，今日起儿科不得不停诊，何日开诊上不确实，特此通知，请理解见谅！”工作人员表示，最近一个月以来，每天每位医生接诊至少60人，几乎每晚7点以后才能下班。“不好意思，三名儿科医生都病倒了，请前往其他医院就诊。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dd36c5a8/42db6677.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】男子炒比特币3个月赔40万 起诉索赔被法院驳回
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	王先生在1年多前投资了价值100余万元比特币。短短几个月，他不仅没赚钱，反赔了40余万。其以比特币不是法律规定的合法标的物，不具有货币属性，其与交易平台之间的合同应属无效为由，起诉交易平台北京火币天下等三家公司，并要求退还其损失资金。海淀法院驳回了王先生的诉讼请求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1e028221/643f7ba8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】我现在希望阿里巴巴能回到香港上市
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月8日晚，在香港浙商联合会成立仪式上，香港特别行政区行政长官林郑月娥与浙商总会会长、阿里巴巴董事局主席马云对话，表达了香港渴望“拥抱”阿里巴巴的心愿。在致辞中，林郑月娥强调，香港特区政府致力于“创新”的立场，希望借由港交所启动的“同股不同权”机制，来迎接新经济企业。“我现在希望阿里巴巴能回到香港上市。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/82f48bb1/484cf04f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】保姆纵火案辩护律师称被告已换新律师，法院：将发布官方消息
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8日，曾担任杭州保姆纵火案保姆莫焕晶辩护律师的律师党琳山通过微博称，他与近日受莫焕晶委托成为其另一名辩护律师的中国政法大学教授何兵，前往杭州市看守所会见莫焕晶，但被告知莫已有其他两名辩护律师，所以不予安排会见。对此，党琳山提出，他并未见到莫焕晶的解除委托声明，何兵也是在相关期限下递交了委托手续，他谴责有关方面指定辩护律师的行为，并称其行为违法。目前，他已通过广州市律协向全国律协发出函件，希望和要求保障他作为执业律师的合法辩护资格。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/05bb076c/9159b57b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】长沙警方：出警打狗派出所收到锦旗，赞扬扑杀伤人金毛犬行为
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，因“民警棒杀金毛犬”一事引发关注的长沙市公安局天心分局金盆岭派出所，在饱受爱狗人士质疑之外，也得到了部分公众的支持。8日下午，长沙市公安局天心分局相关工作人员对澎湃新闻证实，此次出警打狗的金盆岭派出所近日收到了不少来自全国各地的锦旗，肯定出警民警扑杀伤人金毛犬的行为。“锦旗的数量很多。”这位工作人员表示，民警打狗一事经网络传播后，金盆岭派出所24小时均有骚扰电话打入，打狗民警也被人肉恐吓，目前传播当事民警个人信息的两名违法行为人已被处以行政拘留5日的处罚，希望公众能理性看待该事件。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0caaaadb/a1a223d3.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【11】小马奔腾创始人遗孀金燕被判承担2亿债务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，曾投拍《历史的天空》、《武林外传》等知名影视作品的小马奔腾公司又被媒体广泛关注。基于2004年最高法婚姻法司法解释(二)第24条的规定，小马奔腾创始人遗孀金燕近日因先夫的对赌协议，被判承担2亿元的夫妻共同债务。这也是婚姻法司法解释(二)第24条有史以来额度最大的案件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e337cd53/52746532.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】韩朝代表团在板门店韩方一侧开始举行会谈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间9日上午10时，韩朝代表团在板门店韩方一侧的“和平之家”举行会谈。韩国统一部长官赵明均9日表示，韩朝双方将在会谈上就朝鲜参加平昌冬奥会及冬残奥会和改善韩朝关系事宜开展讨论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9fd562b5/5e4c590d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜日报指出，韩国代表团9点先在三清洞拟定策略，再开车前往板门店。特别的是，朝鲜这次不像过去搭车前往会谈地点“和平之家”，南韩统一部表示：“朝鲜代表这次将徒步通过军事分界线，前往和平之家”。在媒体面前，韩朝代表在和平之家一楼大厅见面寒暄后，才走到2楼讨论会场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d08ec6de/033f6d77.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩朝高级别会谈朝方团长、朝鲜祖国和平统一委员会委员长李善权9日在会谈上表示，愿双方以认真诚实的态度对待本次会谈，向全民族献上新年的第一份厚礼。李善权说，人民殷切期盼朝韩对话和改善关系，这种强烈的愿望促成了今天的会谈。他回首韩朝发表《6·15共同宣言》当时的情况，并表示自古以来民心所向、大势所趋的便是天命所在无往不利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/32ef9f8f/60bcef8e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对此，韩方团长、韩国统一部长官赵明均表示，今天的会谈在韩朝关系历经长期隔绝状态后终于启动，好的开始是成功的一半，希望双方带着决心与恒心开展对话。但也有俗话说“一口吃不成胖子”，希望双方本着从容不迫、坚韧不拔的精神一步一个脚印展开对话。赵明均还表示，各国贵宾将访问韩国参加平昌冬奥，尤其是朝鲜的贵宾们将访问韩国，因此韩方期待平昌冬奥能成为一届和平的体育盛事。基于这一立场，希望此次会谈能给韩朝民众献上好礼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】无视川普善意 朝鲜：美国是破坏世界和平的一流战争分子
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜《劳动新闻》8日发表社论《朝鲜在外交政策上的坚定立场》称：“以美国为首的帝国主义势力，正以暴力侵犯别国主权和屠杀爱好和平的民众。如今，国际形势要求彻底颠覆这个不平等、以美国为首的帝国主义反动势力，悍然执行干涉其他主权国家内政的阴谋以及国际关系基本原则被公然忽视的世界。美国所带领的不平等国际秩序根基，已被我们已成为能对美国大陆构成实际核威胁的新战略国家所撼动。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a07ed7aa/01bf39e1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】金正恩34岁生日 官方只字不提
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	虽然朝鲜劳动党委员长金正恩8日迎来34岁生日，但没有庆生活动见诸报端。韩联社报道，截至当地时间当天上午，朝媒没有提及金正恩生日相关内容，也没有报道金正恩庆生相关活动及居民放假消息等。这与朝鲜把已故领导人金日成生日（4月15日）和金正日生日（2月16日）分别指定为“太阳节”和“光明星节”，并举办盛大的庆生活动形成鲜明对照。但有观点认为，鉴于朝鲜不断加大对金正恩的个人崇拜力度，金正恩积累领导经验后，朝鲜可能对外宣布金正恩的生日，并举办盛大的庆生活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5566b954/2f4c8676.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【金正恩声音研究结果：肾脏健康堪忧】8日，韩国忠北道立大学生物信号分析研究室赵东旭教授（音，59岁，医疗电子仪器系）对金正恩发表新年贺词的声音进行分析，得出结果认为金正恩肾脏功能低下。本次研究基于肾脏功能低下者唇音（ㅁ·ㅂ·ㅍ）发音不清，声音下沉的韩医学听诊理论。韩医学认为心脏功能与舌音（ㄴ·ㄷ·ㄹ·ㅋ）有关，肺部功能与齿音（ㅅ·ㅈ·ㅊ）有关。研究组从金正恩新年贺词中，各提取了上述三种类型发音的10个音源，并对音源进行分析，结果显示唇音的音量（71.657分贝）相对而言低于舌音（76.077分贝）和齿音（74.232分贝）。即，与肾脏有关的音量与心、肺有关的音量相比，分别低4.42分贝和2.575分贝。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b324805/493edfac.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】白宫：川普将于2020年再次竞选美国总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据俄罗斯卫星网报道，白宫副新闻秘书吉德利（Hogan Gidley）对记者表示，川普将于2020年再次竞选。吉德利称："他肯定会再次竞选总统。"记者们还问道，特朗普是否听了美国知名电视节目主持人奥普拉7日在洛杉矶举行的第75届金球奖颁奖典礼的演讲。她演讲后，许多美国媒体报道，奥普拉在考虑参加2020年总统选举的可能性。吉德利指出，他不知道川普看了她的演讲没有。同时，他说："无论谁决定与这位总统竞争，他们都将不得不面对一个在创纪录时间取得创纪录成绩的总统，这些成绩不管是快速发展的经济、创造就业机会、历史性减税和税改、加薪，还是彻底消灭在伊拉克和叙利亚的‘伊斯兰国'。"
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5308bb27/bc7c5be5.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	1999年10月8日纽约每日新闻报的头版大标题：《唐纳德·特朗普告诉全世界：我想当总统》副标题：如果他考虑参选，会选择奥普拉为副总统人选。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/0067cC3hly1fna8fuzoepj30ku0u3gq8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】美国监管机构驳回特朗普政府扶持燃料电厂的提议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于特朗普政府提出的旨在扶持陷入困境的煤电厂和核电厂以加强该国电网的一项提议，美国联邦能源监管机构周一予以驳回，称特朗普政府没有提供足够证据表明其提议的措施对于确保电力系统可靠是必要的。美国能源部在去年9月份提出这项计划，这是在天然气和可再生能源发电蓬勃发展之际帮助燃料电厂竞争的最重要举措之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f47961c8/f55d00f0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】特朗普大厦屋顶发生火灾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间1月8日上午，位于美国纽约曼哈顿的特朗普大厦屋顶发生火灾。而这座大楼的屋顶三层，正是属于特朗普一家的顶层公寓，是特朗普当选总统前的主要住处。特朗普的儿子小唐纳德·特朗普在推特上写道，“特朗普大厦屋顶上的一座冷却塔发生了小型电气火灾。纽约消防局在几分钟内就赶到了，他们做了非常棒的工作（did an incredible job）。”他补充说，纽约的消防队员是“真正的英雄”，并表达他“最真诚的感谢和赞扬”。目前，特朗普和家人早已搬到白宫，并不在该处居住。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b11e33cf/df99e876.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/taikong007" target="_blank"&gt;@蓝影志&lt;/a&gt;: 有注意到今天的金球奖众明星都是穿着黑色礼服吗？原来是由好莱坞300多名女电影人在2018年新年发起了“时候到了”（Time is Up）运动，抗议好莱坞性骚扰事件。当晚，众女星均以一身黑色礼服走上红毯，众男星也同样全黑登场，以示声援。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3e3e5127/31dc6dc9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】BBC中国区主编因不满歧视辞职 要求男女同工同酬
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月8日，BBC自己上了一回头条：其中国区主编凯瑞·格雷西7日在个人网站上发表1400字的公开信，控诉BBC内部存在“隐秘而非法的不平等薪酬”文化，导致许多同等职位的女员工薪酬远低于男同事。她称自己上周已辞去在北京的职位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/54c8d3d6/4259c9d0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】苹果承诺在iPhone中添加家长控制功能 防止儿童上瘾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒，苹果宣称计划添加几项新功能，帮助家长监管孩子使用iPhone，因为它的两个大股东担心青少年会对iPhone上瘾。"越来越多证据表明，至少对于某些非常频繁使用手机的年轻用户来说，手机上瘾可能会产生意想不到的负面效果。"这两个股东写道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e171939c/3f771c53.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a href="https://weibo.com/jnoc?refer_flag=1005055010_"&gt;@蒋丰&lt;/a&gt; 说起来，日本的年轻人好像都不着急结婚，大部分的父母也不催，结果导致社会上不怎么流行相亲。谁料，近日岐阜市官方出面举办了一场父母代理相亲会，引来了各种议论。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	这场父母代理相亲会上，聚集了大约50位父母，他们都拿着自己孩子的个人简历相互介绍着。有人说，这是寻找“门当户对”的一种相亲；有人说，这是“越俎代庖”的一种相亲；有人说，这是新时代父母“逼婚”的新形式。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	说白了，岐阜市官方举办这样父母代理相亲会的目的，是想在解决少子化问题上寻找一个突破口。那些父母前来参加自然是从内心里为单身的儿女着急。不过，这种“皇帝不急太监急”的做法，应该不会起到什么作用的，说不定也是一种“行政秀”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fcf25828/8c8d504a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】韩国票房：新片《1987》登顶
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩国电影振兴委员会9日发布的数据，本土片《1987》前一天吸引17.9815万人次观影，上月27日上映后首次登顶票房榜，累计观影人数达426.9287万人次。7日，韩国总统文在寅亲临前影院观看《1987》，政界、警方、学生、民运团体等社会各界人士也陆续组织团体观影。《1987》以1987年学生运动领袖朴钟哲被当局拷问致死后，当局意图隐瞒事件，被媒体曝光后最终导致六月民主抗争运动发生的故事，讲述了韩国民主化进程上最风起云涌壮怀激烈的一页。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7808c066/7615ab02.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】小成本的“前任3”票房超《芳华》 华谊兄弟这一波能赚多少？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	截至8日18时20分，上映11天的《前任3：再见前任》累计票房已达13.64亿元。而在预计中，其总票房应可达到20亿元。猫眼大数据显示，该片在二线城市最受欢迎，上座率为19.2%，女性观众到了60.8%。有媒体报道称，该片成本仅为3000万元，对此，华谊兄弟方面表示不便回应。按照制片发行43%的分账比例计算，如果成本3000万元，仅凭该片目前的票房收入，华谊兄弟获得的净利润应不超过5.37亿元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c58a2cca/d5279701.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】“不确定为什么要去，正是出发的理由。”——村上春树
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/405fabe1/1a6de1b0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;：【年轻时不追星这辈子就废了】有评论认为，追星是年轻人学习成长的重要过程。因为追星要买票买周边，可以学会搞钱和理财；平时为偶像打call，可以习得公关和广告知识；当偶像出事更好，可以培养坚韧不服输的心理素质，这些都是未来走上社会成才的关键。而年少不追星，就缺少这些素质，长大可能就废了。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 15:03:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127948</guid></item></channel></rss>