<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 30 May 2017 16:36:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170530】赌博声明与为国争光也能扯一起，很专业</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121480</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】北京统计局：非私营单位年人均工资近12万元&lt;br/&gt;
北京市统计局发布的数据显示，2016年全市城镇非私营单位就业人员年平均工资为119928元，比上年增加8538元，增长7.7%；全市城镇私营单位就业人员年平均工资为65881元，比上年增加7192元，增长12.3%。平均工资包括从个人工资中代扣代缴的个人所得税、社会保险和住房公积金的个人缴纳部分。但是对劳动者而言，工资的概念往往是税后工资、实发工资，因此平均工资水平及增长与个人感受存在差异。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fymoF/ApHUZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】浙江：重大突发事件5小时须有政府回应&lt;br/&gt;
浙江省政府办公厅近日发布《浙江省全面推进政务公开工作实施细则》，明确要求各级政府提升回应效果，重大突发事件政府回应的时限“底线”是不得超过5小时。实施细则指出，对涉及群众切身利益、影响市场预期和突发公共事件等重点事项，要及时发布信息。对涉及特别重大、重大突发事件的政务舆情，要快速反应，最迟要在5小时内发布权威信息，在24小时内举行新闻发布会，并根据工作进展情况，持续发布权威信息，有关地方政府和部门主要负责人要带头主动发声。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fwHtO/zEdLd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】倒在茅台酒上的官员：有的用矿泉水瓶装茅台上酒桌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	贵州纪委25日通报称，毕节市委原常委、副市长罗建强因严重违纪被双开。记者发现，一个月前的4月28日，也就是五一、端午节前，贵州纪委通报了6起违反中央八项规定的典型问题，其中之一就是罗建强违规收受礼品、礼金等问题。通报称，2014年下半年至2016年9月，罗建强多次接受私营企业主宴请，并收受2瓶茅台年份酒、24瓶国宴茅台酒。2016年9月，罗建强在其继子举办婚礼期间收受3名下属礼金2.4万元。无独有偶，今年年初，河南一财政局长因收39件茅台等问题落马。 除此之外，有的官员搞大吃大喝，非15年、30年茅台不喝，在上头查得紧时竟然用矿泉水瓶装茅台，冠冕堂皇地摆上酒桌。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fyD2q/YD6t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】新加坡赌场入禀港高院 孔令辉被追债250万&lt;br/&gt;
新加坡滨海湾金沙娱乐城入禀高院，指孔令辉于2015年2月向赌场借款100万新加坡元，其中90万坡元为筹码，余下10万坡元是成为原告“顶级玩家”的费用。原告指控称，到目前为止，孔令辉只清还了其中的54.5万新加坡元，因此要求法庭责令孔令辉还清余下45万多新加坡元，约合港币250余万。原告并无在入禀状列出孔与香港有何联系，或在香港兴讼的原因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fxolC/EVPvt.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【孔令辉回应】孔令辉29日晚通过微博发布声明，回应“欠赌资”事件。其在微博中表示，在赌场仅是在旁边观看，期间帮友人去取筹码并留下相关私人信息；并保留借助法律手段保护自己的权利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fvdgk/A1H3o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/qdzhihe?refer_flag=1005055010_&amp;amp;is_all=1" target="_blank"&gt;@青岛记&lt;/a&gt;：那么问题来了，谁在造谣？？？赌场可是TM有监控的…
&lt;/p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5171425183?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=LENGYU%E7%8C%AA%E5%9B%BD%E5%BF%8D%E6%B0%91&amp;amp;is_hot=1" target="_blank"&gt;@LENGYU猪国忍民&lt;/a&gt;：赌博声明与为国争光也能扯一起，很专业
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国乒协：停止职务 立即回国】据中国乒乓球协会官方网站消息，中国乒乓球协会从媒体获悉孔令辉涉讼有关情况后，立即找孔令辉了解情况。依据其本人对媒体相关报道回应所陈述事实，认为相关行为已经严重违反国家公职人员管理相关规定和纪律要求。中国乒乓球协会决定暂停孔令辉中国女乒主教练工作，深刻反省，立即回国接受进一步调查和处理。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fxhaS/gnFiQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1907166177?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@一个有点理想的记者&lt;/a&gt;：孔令辉拖欠赌债被赌场起诉，这个麻烦有点大。赌场起诉书显示孔是2015年2月豪赌，而孔2013年就当了中国乒乓球女队主教练，他不仅是党员，而且还是副厅级的党员干部。《中国共产党纪律处分条例》第一百六十二条规定，以营利为目的聚众赌博或者以赌博为业的，给予开除党籍处分。 参加赌博屡教屡犯，或者赌资较大，或者在工作时间赌博，或者在国 （境）外赌博的，给予警告、严重警告或者撤销党内职务处分；情节严重的，给予留党察看或者开除党籍处分。党员领导干部参加赌博的，从重或者加重处分。 以目前的官司来看，孔令辉已非是否赌博的问题，而是豪赌之后欠没欠赌债的问题。仅前者就足以让孔令辉受到开除党籍解除职务的处罚。 孔是功勋奥运冠军，将来还在步入功勋教练的行列，沾了赌，前程毁了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】卡纳瓦罗炮轰中国足协：顶级联赛不是青训营&lt;br/&gt;
“有时候，好的想法也要有正确的时机和合理的方式才能贯彻施行，并不是越短的时间出台越多的新政，才对中国足球的发展越有利。中国足球处于飞速发展的上升期，政策的调整可能会影响到方方面面。”卡纳瓦罗说道。除了“限外令”，关于U23球员的“上马令”也同样引入关注，尽管权健是全中超最不担心使用年轻球员的球队之一，但卡纳瓦罗在谈及这个问题时，也有自己的见解。“我希望领导部门能够耐心一些，制定出完整和周全的方案，否则中国的顶级联赛未来就会变成‘青年培训营’了。这是一个大工程，要考虑到不同俱乐部的实际利益，比如我们是升班马，想要迅速提升实力，最好的方法就是引进球员，如果新政正式推行，对我们的影响将会很大。中国有好几个级别的联赛，如果需要强制执行这一政策，为什么不尝试先从低级别联赛入手呢？”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fy2Ta/tBUiU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】百度刘维：AI未来将消除人与人之间的差异&lt;br/&gt;
百度公司副总裁刘维28日在“全球机器智能峰会”上表示，从长远来看，人工智能技术会逐步消除人与人之间的差异，使人类社会的发展真正跨越国界，并重塑全球化格局。他认为，这个过程将分成5个层次，依次递进地发生。首先，智能技术不断驱动着工具的变革，使得工具能够更加柔性化和集成化；第二，未来工具的变革会越来越多渗透到生产生活的节点中，提升节点效率；第三，当所有节点数据被机器掌握，节点效率提升后，就意味着系统效率也会相应提升；第四，AI将改变当前很多关键生产要素的价值，重塑产业格局；第五，AI最终将重塑全球化的格局。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0lzRMj/TyMJp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】上海“相亲角”同性恋父母被驱逐&lt;br/&gt;
上周三台湾宪法法庭作出释宪，推翻了《民法》将婚姻仅视为在男女之间有效的定义，为台湾成为亚洲第一个承认同性婚姻的地区铺平了道路。 而近日，在上海著名的相亲角人民公园，11名来自全国各地的同志亲友会家长志愿者撑起彩虹伞，替孩子征婚。这些家长们在相亲角呆了一个小时后，一名未出示证件的男子要求家长们把彩虹伞收掉，声称让这些家长去警局走一趟，并怒问他们这是什么性质。据悉，在紧张对峙之后，家长们纷纷被其带领来的公园保安驱逐出相亲角，有一名家长被要求带去警局问话。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fwfbS/P5lKo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】大陆人气女同交友App遭停&lt;br/&gt;
应用程序"热拉（Rela）"于2012年上线，是大陆最早一批女同交友平台。但上周开始"热拉"的用户注意到，该应有程序在微博的帐号和网站已被关闭，用户已无法访问。"热拉"在微信公众号上告知用户，"因调整服务器，暂时停止使用。"该公司在公众号上补充说，"热拉一直和你在一起，请等待我们回来！"但没有解释关闭服务器的具体原因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu1FMmDr/1vTmg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】媒体：夹杂利益冲动的“撤县设市”将造成行政资源的巨大浪费&lt;br/&gt;
针对近期批复同意部分县撤县设市的情况，民政部相关司局负责人对记者表示，有序撤县设市是针对我国城市设置存在的突出问题，立足全局、着眼长远作出的重大决策部署。同时，撤县设市要坚持积极稳妥、规范有序的总体要求，防止一哄而上、盲目设市。然在具体实践中，很多县级城市热衷“撤县设市”出发点，往往并不是完全基于城市可持续发展的“公共角度”，其中往往夹杂着“不当县长当市长”的个人利益冲动，某些县城，主政者为了能够“撤县设市”当市长，不惜“拔苗助长”，一方面盲目扩张建设“摊大饼”，一方面驱赶农民进城“被市民”，甚至采取数据造假“拉郎配”乃至“跑部前进”拉关系等手段也要挤进县级市行列。“小马拉大车”有弊端，“大马拉小车”则更是行政资源的巨大浪费。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fyr4F/ojMrv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】坚持唯物主义
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fvufr/KIPzs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】如此贴心的设定令人感动（via @NoPingWest ）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fvjCI/XTzkK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】宫崎骏：你们根本不懂什么叫营销
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fvXoj/gjmqS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】蔡英文：中国无理打压伤害两岸关系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蔡英文在总统府接见了卫福部部长陈时中带领的官方“台湾世卫行动团”成员。蔡英文说：“世界主要国家，包括美国和日本，以及德国都表示了对我们的支持，这些都是世卫行动团结合政府和民间力量所得到的阶段性成就。”台湾医界联盟执行长林世嘉的话说，今年世卫大会打压气氛有史以来最为严峻。台湾世卫组织宣达团在日内瓦示威抗议时，曾被瑞士警方以事先没有申请场地为由盘查和驱离。中国会前还致函各国代表团，说“中国台湾省”不应参加本届世卫大会。蔡英文说：“中国大陆在WHA这件事情上，对我们无理打压，已经造成两岸关系一定程度的伤害。”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fxXyZ/u3tKh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】外媒：中国与塔利班展开谈判&lt;br/&gt;
据ParsToday网站报道，巴基斯坦一家媒体声称：中国为保障“新丝绸之路”计划的安全，已与塔利班展开谈判。 据巴基斯坦出版的《民族报》声称：中国邀请阿富汗塔利班组织头目前往北京。 该报纸继续声称：除了塔利班的领导者受到邀请外，阿富汗伊斯兰党领导人古勒卜丁?希克马蒂亚尔也被邀请前往北京，以便双方举行会见，并就阿富汗和平谈判进行对话。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fxtEy/cGmBy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】菲政府军夺回马拉维大部分控制权&lt;br/&gt;
菲律宾总统府宣布，已夺回南部棉兰老岛马拉维市大部份控制权，少数地区仍被伊斯兰武装份子控制。马拉维市拥有大约20万居民，大部分已经撤出，其中许多涌入了38公里外的伊利甘市。当地政府称，已经到达了他们的收容极限。 他们还担心武装分子混在流离失所的民众中潜入该市，然后发起袭击。 第四机械化步兵营营长Alex Aduca上校说：“我们不希望马拉维发生的事情在伊利甘市重演。”他说，已经逮捕一些试图进入该市的反对派，但没有透露具体情况。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fx1vY/3ZBak.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】朝鲜：成功试射搭载精密制导系统导弹&lt;br/&gt;
朝中社30日报道称，在朝鲜劳动党委员长金正恩的指导下，朝鲜人民军成功试射搭载新开发的精密制导系统的弹道导弹。朝中社称，金正恩去年下令开发“朝鲜式弹道火箭” ，攻击“敌人舰艇”等海上、陆地的精确目标，精密制导弹道导弹便是其中一环。报道指出，为确保远端观测，此次试射将目标射程定为中程进行发射，落下地点距离目标点仅7公尺，命中淮确。 报道还称，此次试射的弹道导弹曾在今年4月15日“太阳节”阅兵大典上出现过。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fx6hl/VlztH.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【俄专家：朝鲜距建成能携带核弹头的弹道导弹已经不远】俄罗斯卫星通讯社29消息称，俄《国防》杂志主编科罗琴科夫分析称：“朝鲜导弹试验显示，朝鲜国防工业正积极完成研发弹道导弹系列各级导弹的计划，落实金正恩有关建立相应防御的指示。所有这些导弹都将能携带核弹头。朝鲜导弹计划发展非常迅速。” 他解释说，平壤在以此对美国的军事政治施压做出反应。科罗琴科夫说：“朝方专家在分析成功和失败的导弹试验，试图发现有问题的地方，并寻找相应技术解决方案。无论如何，我们都可以说，朝鲜的导弹计划发展得非常迅速。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fxzuL/TGBas.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/ichthy?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt; ：川普发推：朝鲜又射了一枚弹道导弹，太不给邻国中国面子了…不过中国在努力解决朝鲜问题！ &lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fvCRO/o34V9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】国殇日川普在阿灵顿公墓献花圈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周一，华盛顿举行国殇日纪念活动，向为国捐躯的的将士们表示敬意。这是川普总统上台后的第一个国殇日。 他在华盛顿附近的阿灵顿国家公墓向无名战士墓敬献了花圈。川普说，“今天，我们要对我们当中最高尚的男女军人表示敬意，他们为胜利和自由作出了最大牺牲。他们作出牺牲，不是为了金钱名利甚至是荣耀，而是为了国家。”每年5月的最后一个星期一是美国国殇日，为的是纪念美国历史上所有在从军期间丧生的将士。美国国会1971宣布阵亡将士纪念日为联邦假日。星期一，全美各地及首都华盛顿都有纪念活动。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu1e0h3h/NmBl0.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【18】谈打击ISIS：误伤平民难以避免
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国率领的国际盟军自2014年以来在伊拉克和叙利亚连番空袭ISIS，非政府组织表示，这些攻击夺走愈来愈多平民性命。 对此，美国国防部长詹姆斯·马蒂斯在CBS节目专访中回应称：“平民伤亡在这类情况下是难以避免的事实。” 但他迅速补充说，“我们会尽一切人力所能、符合军事需要、把握许多机会避免平民伤亡，不惜一切代价”。联军承认，自2014年展开轰炸行动以来造成超过450名平民丧生，马蒂斯 说：“我们保护无辜的企图心没有丝毫松懈。”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fwAW6/3H75u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】麦凯恩：普京是比ISIS更大的威胁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国联邦参议院军事委员会主席、共和党籍资深参议员麦凯恩29日说，俄罗斯总统普京是全球安全的首要威胁，其所造成的威胁程度更胜于ISIS。麦凯恩说：“ISIS可以做很多可怕的事，我对于穆斯林信仰中的出现的变化感到担心，不过，俄罗斯是正在、已经试图摧毁我们民主基石的国家，他们企图改变美国选举的结果。”麦凯恩说，他目前为止还没有看到俄罗斯成功影响美国总统选举结果的证据，但他知道俄罗斯的确尝试过，也还在尝试干预美国政治，而且俄罗斯也企图影响法国的选举结果。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fv0Cq/vQyhK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】马克龙会见普京 批评俄媒虚假新闻干扰大选&lt;br/&gt;
国总统马克龙29日在巴黎近郊的凡尔赛宫会见到访的俄罗斯总统普京，双方就叙利亚局势、乌克兰问题等国际事务议题“坦诚、直接地”交换意见。美联社当日报道称，马克龙其后在联合记者会上当着普京面前，批评俄罗斯两个官方媒体在法国总统选举期间，散播对他不利的假新闻，并强调“在这一问题上不会作出让步”。普京随即否认莫斯科干预法国总统选举，并就3月在克宫会晤法国极右候选人勒庞辩护，指对方只想与俄建立友好关系，不代表俄国想影响法国选举结果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fwpeg/88nOz.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【马克龙：叙利亚使用化武是法国不能容忍的】马克龙在与普京共同召开的记者会上面向在场的众人宣称：“对我们来说任何人（在叙利亚战场）使用化学武器的行为都是越过红线而不能被接受的”。对于是否将会对违反者提出制裁，他则进一步声称：“任何一方使用化学武器都将受到立即的报复和回应”。随后，马克龙还是向普京表达了就解决叙利亚危机和打击恐怖主义，离不开法俄两国成为“合作伙伴”并为之努力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fye7N/kD8f3.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【普京：制裁俄罗斯无助于解决乌克兰危机】在备受关注的乌克兰问题上，马克龙态度较为和缓。法国总统希望减轻紧张局势，并召开由俄、 乌及法德四方参加的会议。俄罗斯总统普京表示，“制裁俄罗斯完全无助于解决乌克兰危机”。在刚刚于上周末结束的G7峰会上，七国集团领导人一致表示，将可能对俄罗斯祭出新的制裁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】被指忽视曼彻斯特恐袭嫌犯威胁 英国军情五处展开内部调查&lt;br/&gt;
据英国媒体报道，曼彻斯特恐袭案的利比亚裔嫌犯阿贝迪自少年时期，每逢学校假期，就会参加同利比亚卡达菲政权抗争的活动。有至少两人曾拨打反恐热线，通报英国当局阿贝迪思想极端，可能威胁公共安全。美国联邦调查局人员去年中开始调查阿贝迪后，也曾通知军情五处。 此外，阿贝迪也曾被英国保安部门列入安全风险监察名单。 有鉴于此，军情五处将展开调查，以查明内部人员是否没有认真看待这些警讯。 英国内政部长路德接受《天空新闻》访问时表示，军情五处要查明真相是正确的做法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fwWl8/3MNsv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【曼彻斯特凶嫌新画面公布 英吁全民找行李箱】英国警方29日再度公布曼彻斯特演唱会攻击案的恐怖分子沙尔曼．阿贝迪（Salman Abedi）的监视器画面，并呼吁民众一同搜寻画面中的蓝色行李箱。曼彻斯特警察局公布沙尔曼．阿贝迪在事发数小时前的监视器画面。画面中，他拖着一个蓝色硬壳行李箱。警方呼吁，任何曾见过这个行李箱的民众立即和警方联络。反恐小组总警司杰克森（Russ Jackson）表示，“我要强调，这和他（沙尔曼．阿贝迪）在爆炸案中使用的是不同物品。我们没有理由认为箱子里有任何危险物品，但仍希望民众小心。”他又表示，“如果民众看到这个行李箱，请不要靠近，请立刻报警。”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu1e0uCz/DaQRW.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/338210505?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@美洲杯帆船赛&lt;/a&gt; ：美国反恐数据库IntelCenter最新发布的统计：2017年，平均每15天发生一起恐怖袭击，迄今为止共101起恐怖袭击，涉及25个国家，1138人罹难，3295人受伤。 从2014年6月29日IS宣布建立哈里发国家到2017年5月29日的发生恐怖袭击统计可以参考其制作的互动地图&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fywVc/NK6gI.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	【22】全球电动车售价将在2025年前后低于汽油车
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	彭博新能源财经的一项最新研究表明，进入下一个十年后，电动车的价格有望大幅降低，尤其在汽车工业较为发达的美国和欧洲，电动车的售价最快将在2025年降至同类汽油车以下。上述报告认为，电池价格的下降是此类变化背后的一个主要因素，目前电池成本在电动车总体制造成本中达到了近一半的比例。而在2016-2030年之间，全球动力电池制造及应用成本有望减少近77%。报告指出，电力驱动汽车的售价一旦低于同类传统燃油车的价格，将为全世界的车主带来即时的节约效应，并对其购车行为产生实际影响。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fxMqz/1RU9F.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】外媒：让全球PC悲剧的勒索病毒制作者是中国人？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据CNET报道，情报公司Flashpoint认为，轰动全球的勒索病毒WannaCry的创作者可能是中国人。Flashpoint分析称，WannaCry可以显示28种语言，而其中有26种疑似采用了谷歌翻译。有趣的是，在该勒索软件显示的中文信息中，出现了一个有趣的拼写错误 —— “帮助”（bang zhu）被打成了“帮组”（bang zu）。Flashpoint认为，勒索病毒用中文写的勒索信的风格和内容准确性，都显示黑客对汉语有很深的了解，此外文中还有个刺眼的语法错误：But you have not so enough time.. &lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fy8dg/Bsct.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】标普：暂不改变对中国主权信用评级
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上周，穆迪下调中国长期本币和外币发行人评级，从Aa3下调至A1；惠誉上周五也宣布，维持对中国的A+评级。作为另一大评级机构标准普尔表示，在这一问题上，标普目前不认为有举行计划外会议的必要。自去年3月以来，标普将中国主权信用评级定位AA-，展望负面，比另两大评级公司-惠誉和穆迪高一级。标普亚太主权信用评级主管陈锦荣在接受路透社的电话采访时表示，他不认为，在这一问题上发生了导致有必要在目前召开计划外会议的任何事情，"所以我们可能会遵循定期检查评级的模式"。他拒绝说明下一次评级会议于何时举行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fwQNk/1QulB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】大家都想远离是非，远离暴力，远离政治，但这是不可能的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《中国国防报》5月30日头版刊发题为《国防教育，须重视家庭影响》的评论，回应网传所谓《请刘胡兰离我们的孩子远点》的家长来信：“我们的孩子虽然生活在和平年代，但是谁也无法保证他们永远生活在和平年代。大家都想远离是非，远离暴力，远离政治，但这是不可能的，我们离不开政治，也无法让战争之类的伤痛绝迹……你这样的教育孩子的方式，不但会毁了自己的孩子，而且错误的观念和态度，还将影响许多人。让孩子远离自己民族的英雄，这是可耻的！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu1e0DSk/11EUWX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】你之所以相信一个人说的话，是因为他说了你想听的话。——克莱儿·麦克福尔《摆渡人》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gu0fvPQI/PD1jk.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wangxiaoshan?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E7%8E%8B%E5%B0%8F%E5%B1%B1" target="_blank"&gt;@王小山&lt;/a&gt;：反正我信孔令辉，要不是钱出不去，他肯定不会赖账的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 30 May 2017 16:36:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121480</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170529】用正常的语言发令，牛根本不听，毕竟人家不懂</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121454</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】65岁退休你还不乐意 有群人正在商量延迟到70岁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	假设人们过了退休年龄后都不继续工作，全球养老金缺口每年将以5%的速度增长。其中，中国和印度养老金缺口增速最快。为应对未来可能发生的养老金缺口危机，世界经济论坛提出修改退休年龄，延迟到70岁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRKF9a1/kmAoB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】非京生源毕业生引进今年将缩减
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	2017年引进非北京生源毕业生工作部署会召开，市人力社保局相关负责人透露，今年提出的“总量封顶”较往年更严格。较近三年每年控制在1万名以内的引进名额将有大幅缩减，具体名额还有待批准。除了名额的缩减外，今年的非京生源还将更加强化监督检查，推动引进工作由“引进来”向“用得好”转变。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRCACO8/LjcgE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】扶贫“最后一公里”成贪腐重灾区：村民领8000元，3年后才知应领一万五
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	随着我国扶贫开发进入攻坚阶段，中央和地方政府扶贫资金投入不断增加，但一些贪腐“黑手”却伸向了贫困户的“救命钱”“活命钱”。2016年，全国检察机关共立案侦查扶贫开发领域职务犯罪案件1892人，与2015年同比上升102.8%。“去年突然有几个检察官来找我，我才知道自己的危房改造款被人吞了将近一半。”广东省揭阳市惠来县鳌江镇鸟坑村村民高乃闸回忆说，2014年，他领到8000元危房改造补助，而他一直都不知道自己应该可以拿到15000元。“一些涉案人员虽然级别不高，涉案金额不大，但夺取的是贫困群众的‘活命钱’，坑民害民的行为危害性大，影响了党委政府的公信力。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRO6wxO/2tSxi.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】网约车新政落地 央视记者体验：20分钟没打到车
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	面对新政落地，不少乘客则反映打车变难了。早上8点半左右，在北京市西三环附近，央视记者尝试用叫车软件叫出租车，30秒无人应答后，软件显示将“优先为您叫车”。但是20分钟过去了，记者先后多次发送订单，但是始终无人应答。除了早高峰，记者在乘客普遍反映打车难的“夜高峰”，再次进行了体验。晚上9点，记者在位于北京西二环的金融街附近，尝试发送订单呼叫出租车，虽然叫车软件显示已经通知了200多辆出租车，却始终无人接单。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRCAMf4/jEzKc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据统计，目前73地的《网络预约出租汽车经营服务管理实施细则》中，超八成要求网约车驾驶员有本地户籍或居住证，九成要求网约车为本地号牌或本地登记注册，40多个城市对网约车轴距提出标准，并给出了网约车“指导价”。专家认为，在二三线城市和大城市的远郊区县，并不是非常拥堵的地区，很多都运力不够，无法满足乘客的出行需求，在这种情况下和大城市一样限制网约车的户籍和车型，并不符合市场发展方向。网约车管理还需因地制宜，不宜“千篇一律”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRD7RkM/HRw2u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】柯洁找人类棋手撒气来了
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	刚刚结束人机大战第二季的&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%A3%8B%E5%A3%AB%E6%9F%AF%E6%B4%81?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@棋士柯洁&lt;/a&gt; 马不停蹄赶赴韩国，他的LG杯32强的对手，是以力量著称的韩国世界冠军元晟溱。就在人们还在为柯洁的情绪和体力担心的时候，这位“最接近AlphaGo的人类棋手”火力全开，攻击、治孤、杀棋，在每一个技术领域都碾压对手，韩国冠军输得惨不忍睹。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/2865101843" target="_blank"&gt;@棋士柯洁&lt;/a&gt;: 现在才发觉...&lt;br/&gt;
原来和人类下棋，是可以这么的轻松、自在、快乐...&lt;br/&gt;
下围棋真好&lt;img alt="[思考]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/e9/sk_org.gif" title="[思考]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/aac5fc13gy1fg26kbzz8xj20hs0vkqre.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】李嘉诚与AlphaGo之父会面：参与早期投资是缘分
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	DeepMind创办的AlphaGo刚刚在内地击败了“棋王”柯洁，再次引起全世界的关注。不过，你是否知道原来香港首富李嘉诚是DeepMind最早的投资者之一，DeepMind的两位创办人在上周五就来到香港，与李嘉诚会见面。据李嘉诚基金会的官方微博在28日中午左右出贴文，写道：“李先生上週五一早准备好‘纸笔墨’，因为DeepMind两创办人Demis和Mustafa到香港为他‘上课’，讲解人工智能研究方向与各种应用的阶段成果，李先生要摘录笔记。Demis对政府政策如何支持和平衡人工智能的发展有自己的洞见—对用于国防和武器发展不无顾虑;李先生听课很激动，数度站起来，害得两创办人也连忙礼貌地陪站。李先生觉得能参与DeepMind早期投资是可贵的缘份。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRBKUYX/sRWca.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/xiaochen527?refer_flag=1005055010_"&gt;@晓辰&lt;/a&gt; ：〔李嘉誠關注阿爾法狗大戰柯潔〕人工智能AlphaGo大戰圍棋世界冠軍柯潔近日成為城中熱話，甚至吸引到超人李嘉誠的關注。李嘉誠基金會微博今日發佈信息，提到李嘉誠守在電視機前觀看AlphaGo比賽，並在賽後向專家請教學習AI知識。據了解，在聽完專家對人工智能講解後，超人直言自己有種被「當頭棒喝」的感覺。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRWNplF/K2B53.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】"人大毕业生遇变故成低保户"追踪：今天仍想"进事业单位"
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	考研失败；考六级失败；公务员笔试失败…1998年毕业季，伍继红电话一个接一个拨出去，但没有单位愿意接收她。当年"铁饭碗"已经被打破，101万毕业生在全国各地奔走。她只求在北京事业单位谋个差事。19年过去，这个人大高材生流落到赣北山区，成赤贫之家的六子之母。27日学校领导、曾经的班主任及同学、校友亲赴江西修水，鼓励伍继红站起来，归队。伍继红承诺，要重新开始。但她对"铁饭碗"仍有特殊的情结，“想进事业单位，当跟班，跟着那些领导，成熟的、有魄力的人……”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRDAsGk/t93Ky.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】人民日报端午走访乌鲁木齐婚宴现场：剩菜多 却不愿打包
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	每桌2000元左右的婚宴套餐，“吃一半倒一半”成了很多赴宴者的感受。剩菜这么多，为何不打包带走？“可能是现在生活质量提高了，大家也不在意了，有想打包的看见别人没打包，自己也不好意思了。”市民表示。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRFtCLG/iyJP8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】10年10万张绿卡，中国富人为移民花费240亿美元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美联社近日对2007年至2016年间中国人进行海外投资移民的情况进行了梳理，并列出了过去十年发给中国投资签证数最多的五个国家：排在首位的是美国，通过著名的EB-5项目累计向中国人发放了43448张绿卡；以华人数量著称的加拿大则通过投资债券计划签发了35278张绿卡给中国人；“欧猪四国”之一的葡萄牙则用“黄金签证”项目招徕了7875名投资者，而在有类似项目的匈牙利和澳大利亚，这一数字分别是6405与4640张。数据显示，在过去十年，中国人为绿卡花费了至少240亿美元，其中美国、澳大利亚、加拿大、英国和新西兰是受益最多的五个国家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRuYgcz/FBN8e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不同的国家有着不同的价码。从国际货币基金组织（IMF）和各国移民局给出的数据来看，最廉价的投资移民机会来自拉脱维亚，达到它的投资门槛只需花费27万人民币——但你得为入籍等上十年。而在最贵的法国，你需要为绿卡花上7,700万人民币。在热门的美国和加拿大这一数字则大约是350万与400万元。一些小国会为了吸引投资而放宽政策，诸如多米尼加或格林纳达，只需花费70-170万元你就能立刻入籍——对某些群体来说，这无疑是难得的性价比。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRuYmu1/HaIoL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】汶川交通拥堵致甜樱桃滞销 果农占道经营打砸警车
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	因都汶高速公路病害治理(单行管制)导致交通拥堵，严重影响当地甜樱桃销售，汶川县部分果农和商贩于28日下午在主干道占道经营，并与执法人员发生冲突，掀翻执法车一辆、打砸警车一辆。目前，经过劝导和现场处置，事态己平息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRJsfOe/PXjrY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】朝鲜今晨射弹 韩军推测为飞毛腿导弹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩国联合参谋本部（联参）29日消息，朝鲜当天凌晨5时39分许在江原道元山一带试射一枚不明飞行物。联参推测，朝鲜试射的是“飞毛腿”系列导弹，飞行距离约为450公里，韩美正在进行进一步分析。军事专家认为，朝鲜以“北极星2”型和“火星12”型为基础，正在开发能打击美国本土的洲际弹道导弹（ICBM）。朝鲜接连射弹可能是为了提高能搭载核弹头的弹道导弹的发射技术。分析认为，朝鲜多次射弹也许意在展示不屈服于国际社会对朝施压的意志。七国集团（G7）27日在意大利陶尔米纳举行峰会，当天发表联合公报谴责朝鲜发展核武，敦促朝鲜立即停止核武开发项目，并宣布加强制裁促朝弃核。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRyuqP7/SEmdJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5734434632?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@蔚蓝1916ROC&lt;/a&gt; ：胖胖今天又射了……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/006g56pagy1fg26re4083j31be0qoaio.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/006g56pagy1fg26rgcggaj30ws0igady.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/006g56pagy1fg26r9jmuoj30qo0hs781.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/006g56pagy1fg26rh2l9xj30qo0csmzq.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【美国3艘航母会师西太平洋震慑朝鲜】据共同社报道，美国媒体透露美国海军将向西太平洋派遣“尼米兹”号核动力航母的消息，该航母将于6月1日离开美西部华盛顿州的海军基地。目前西太平洋已有航母“卡尔･文森”和“罗纳德･里根”号在活动，在西太平洋同时派遣3艘航母十分罕见。尽管此举可能是为遏制朝鲜实施第六次核试验及发射导弹等挑衅行为，但必将激起朝鲜对加强军事压力的美国的反弹。美朝间的紧张关系可能进一步加剧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRyvnYB/Fsz6u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】新加坡：移民维持人口平稳 但须谨慎吸纳
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李总理27日到城景小学参加宏茂桥集选区与盛港西区的公民宣誓仪式时说，新公民既然选择入籍，做了人生中重要的抉择，就应继续在新加坡扎根，心系新加坡。 他对领取公民证书与身份证的150名新公民说：“新加坡不只是城市或经济体，也是国家。成为新加坡公民，不仅是成为这座岛屿的居民或员工，你们也必须效忠新加坡，致力履行公民的责任。”李显龙还说，人才是新加坡重要资源，因此我国接受移民，并让他们成为永久居民，然后入籍。他指出，我国每年约有2万名新公民入籍，加上约3万个新生儿，每年约5万的公民人口增长能确保人口平稳。“当然，如果公民人口中新生儿比率能增加，那更理想。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRyuCOU/opo0S.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】菲律宾南部战事激烈  至少19名平民被害&lt;br/&gt;
菲国南部穆斯林大城马拉维市战事进入第5天，截至28日下午2时，已有至少19名平民被恐怖分子杀害，另有50多名战斗人员阵亡。军方发言人表示，28日上午8时，军方沿着血迹，在国立马拉维大学附近300公尺处，发现8具平民尸体，分别为4男、3女以及1名儿童。他们双手被反绑，身边留有“叛徒”字牌。恐怖分子还于24日也曾拦截1辆卡车，把上面的9名天主教徒綑绑，再乱枪杀害。此外，恐怖分子还将1名当地警长斩首，枪杀2名救护车驾驶员。军方还表示，政府仍在持续炮轰及空袭恐怖分子据点，迄今已有61名恐怖分子丧生，政府方面则有15名军警人员阵亡，至少39人受伤。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRytXeI/CVWNu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】川普：对出访超满意 有如全垒打&lt;br/&gt;
美国总统川普长达9天的出访行程进入尾声，27日他在会见驻意大利美军时表示，此行像是击出“全垒打”般成功。 《华盛顿时报》报道称，川普在意大利西西里海军西哥奈拉航空基地（Naval AirStation Sigonella）说：“不论我们去哪，我想我们都击出了一支全垒打”。川普感谢美军及其眷属为国效力，并且表示，美国将从对抗恐怖主义之战胜出。 川普说，“只要同心协力，我们将克服威胁，我们将会胜利”，也说他在盟邦看见新希望，将能“根除荼毒人类的恐怖主义”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRyuJ8r/99blu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普当面训斥北约首脑】川普总统星期四当面斥责北约领导人，要求他们在防御上多出钱。川普批评北约领导人没有拿出足够的国防经费，他还说，北约应该集中力量对付恐怖主义。川普是在周四在布鲁塞尔对欧洲领导人说这番话的。“北约成员国必须最终贡献自己的公平份额，履行财政义务，但是28个成员国中的23个仍然没有支付应付的费用，这是他们为本国防御应该支付的。这对美国人民和纳税人是不公平的。”川普说：“百分之二已经是最低份额，用于当今对付十分真实和十分严重的威胁。如果北约国家都付出并完成自己应付的份额，那么北约就将比今天更强大。特别是在对付恐怖主义方面。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRyvby7/12bZe1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台下的各欧洲领导人一脸不爽，这是一个非常坦率和不客气的信息，很多人被上课显得很不舒服。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRyv67R/fV1aI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】媒体：美国可能退出《巴黎协定》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国新闻网站 Axios引述三名消息人士称，川普已经决定退出世界各国于2015年缔结、限令全球大幅削减碳排放的《巴黎协定》。消息称，川普已经将消息通知亲信，包括环境保护局局长普鲁伊特。川普在Twitter帐号内发布讯息，表示本周决定是否继续支持《巴黎协定》。消息透露，川普在正式宣布前，当局计划与各大能源公司行政总裁和其他大企业代表举行多场会议，解释政府想法。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRyuhyI/13N8Dh.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】打破近20年传统，美国务卿拒绝主持伊斯兰斋月活动 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国务卿雷克斯•蒂勒森拒绝了国务院宗教和全球事务办公室邀其主持国务院穆斯林斋月活动的请求，这打破了自1999年以来历任美国国务卿主持这类活动的传统。自1999年开始，蒂勒森之前的五任美国国务卿都会在斋月最后主持开斋节晚宴或者斋月招待会。美国许多驻外的外交机构也会在此期间举行这类活动。白宫和美国国务院也会举办纪念其他宗教传统节日的活动，包括犹太教的逾越节，基督教的复活节。但是伊斯兰教的斋月活动通常由国会议员、来自穆斯林国家的外交官、穆斯林社区的领袖以及美国高级官员出席，此举已经变成美国努力与穆斯林世界进行接触的象征。曾在小布什和奥巴马政府任职的前外交官 Farah Pandith的评论表示，如果蒂勒森今年不举办一个这类活动，这可能会对外界释放一个信息，即“与穆斯林接触对于美国政府并不重要”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRRs6Hm/hFU9s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】默克尔公开宣布德国不再信任英美
&lt;/p&gt;
德国总理默克尔28日在参加德国慕尼黑举行的竞选集会时表示，面对西方联盟因英国脱欧、美国总统川普而出现的分裂，欧洲“必须将命运掌握在自己手中”。默克尔说：“我们可以完全仰赖其他国家的时刻即将结束。过去几天我已体会到这一点。我们欧洲人的确必须掌握自己的命运。”默克尔继续说，虽然德国和欧洲仍会寻求和美国、英国维持良好关系，但“我们要为自己的命运奋斗”。默克尔表示，德国现在必须特别重视让德、法关系再升温。
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRVxRql/EoQxn.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/bjmaiziljg?refer_flag=1005055010_"&gt;@北京麦子2010&lt;/a&gt; ：大老美的对外政策一向奏是“非友即敌”，没有中间地带…天知道前几天G7会议上特朗普对德国老太太做了什么，使默克尔会后称：…不能依靠美国了…那个时代过去了…欧盟的命运应该掌握在自己手里…”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRVxFqP/zRam.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; ：德国总理今天在慕尼黑的“欧洲要靠自己”的讲话语惊四方。在刚刚举行了七国峰会后默克尔的话显然是针对退欧的英国和川普的美国说的。美国对外关系委员会主席哈斯发推特说，德国总理的话说明美国在战后一直要避免出现的局面出现了， 这是一个分水岭。他在今天上午的电视节目中刚刚痛批川普的欧洲行相比中东行要失败的多。一个喝巴伐利亚啤酒的铁娘子怼一个喝白水的巨婴， 谁强？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美国发生枪击案8人死亡，凶嫌对媒体透露作案动机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国密西西比州仅有3.4万人居住的林肯郡，发生了一起当地历史上极为严重的刑事案件，8人被枪杀。而根据当地媒体公布的一段采访视频，已经被警方拷上坐在路边的凶嫌透露，案发前他去妻子家和妻子一家谈他孩子的事情，结果有邻居报了警。此举激怒了他，结果赶来的警察被他直接打死了。他还说自己并不是针对警察，只是对方撞到了枪口上，他对于警察的死很抱歉。而对于之后他继续枪杀他人的事情，他说自己在杀了警察后只求一死，希望被警察击毙。不过，当地官方尚未确认这一说法，也尚未起诉他或透露案发原因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRytMKF/USZrV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】反击基督教徒遭恐袭 埃及空袭利比亚境内恐怖分子训练营&lt;br/&gt;
埃及空军周五晚对利比亚境内恐怖分子训练营地发动空袭，作为对埃及南部明亚省基督教徒遭恐怖袭击的回应。伊斯兰国组织已宣称这起袭击案是他们干的。 埃及总统塞西通过国营电视台发表声明说，他已下令空袭恐怖分子训练营，并指袭击者曾在这些训练营受训。 他表示，支持恐怖主义的国家将受到惩罚，而埃及会毫不犹豫地对培训恐怖分子，以针对埃及发动恐袭的训练营展开空袭，无论这些训练营是在该国境内或境外。 他说：“这起恐袭事件不会被轻忽。我们已锁定培训这些恐怖分子的营地。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRyvtRm/plPl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】金正男案两名女嫌犯明日受审
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马来西亚法院明日将审理金正男被毒杀案，越南籍疑犯段氏香和印尼籍疑犯西蒂艾莎如果被判罪名成立，将面临死刑判决。她们被指今年2月13日在吉隆坡国际机场使用VX神经毒剂杀害金正男，两人都拒绝认罪，称并不知参与谋杀，以为只是拍恶搞视频。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRLw2tw/4jUHz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】你必须显示你不会做什么让步，即使是象征性的让步 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普日前在北约峰会期间与法国总统马克龙的“世纪之握”成为媒体津津乐道的话题，以“握手神功”著称的川普在马克龙面前丝毫没占到便宜，主动“求和”。有消息称，法国驻美大使曾专门就川普的“握手神功”急电警告马克龙，后者做足了准备。当地时间28日，结束G7峰会后，马克龙接受法国媒体采访，专门就他与川普的这场“握手大战”做出回应。马克龙对法国《星期日报》说，当他与川普首次握手时，他已经为这个“关键时刻”做好了准备，“你必须显示你不会做什么让步，即使是象征性的让步”。马克龙说：这不是什么事关一切的要紧事，却也是个“关键时刻”，“我不会错过每件事，这样你才能得到尊重”。马克龙还称，川普与土耳其总统埃尔多安、俄罗斯总统普京“依据实力对比思考问题，我对此不会介意”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRRriob/w4tN4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】第一夫人罕见公开讲话
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国总统川普和妻子梅拉尼娅结束了为期9天的海外访问活动。当天，在离开意大利之前，川普夫妇出席了一场美军集会。梅拉尼娅和川普手牵着手走下飞机，一起走上演讲台，向美军士兵发表讲话，这也是梅拉尼娅罕见的进行公开讲话。在讲话中，她还分享了自己在欧洲儿童医院的经历，称自己永远不会忘记在中东和欧洲遇到的那些妇女和儿童们。同时，梅拉尼娅不忘为川普点赞，称这是一次伟大的旅行，川普为美国而努力工作，为他而骄傲。在梅拉尼娅演讲中，川普不时地鼓掌，微笑表示欣赏。在随后的发言中，川普称："在过去的这个星期内，我们结交了很多很不错的人还有好朋友。美国有很多伟大的外交官，其中一个就在现场，我不认为在美国还能找出第二个比她还伟大的使者，她就是我们的第一夫人梅拉尼娅。"
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRRrStv/sVqgu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】70届戛纳电影节：《自由广场》折桂 中国短片获金棕榈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	第70届戛纳电影节今天举行颁奖典礼，瑞典电影“自由广场”（The Square）勇夺金棕榈奖最佳影片。“自由广场”击败其他备受看好的佳片爆冷胜出，导演鲁本奥斯伦（Ruben Ostlund）在颁奖台上一直狂喊“我的天啊，我的天啊！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRQ2nah/idQ40.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	短片竞赛单元中，邱阳的《小城二月》斩获短片金棕榈奖，这部在中国江苏常州拍摄的15分钟短片，讲述了一个母亲半夜寻找失踪女儿的故事。这也是中国电影在戛纳电影节上继陈凯歌《霸王别姬》后获得的第二座金棕榈奖。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRQ2a3z/PXJWY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	罗宾·坎皮略《每分钟120击》拿下评审团大奖，索菲亚·科波拉《牡丹花下》最佳导演，安德烈·萨金塞夫《无爱可诉》评审团奖，杰昆·菲尼克斯、戴安·克鲁格分封帝后，欧格斯·兰斯莫斯《圣鹿之死》、琳恩·拉姆塞《你从未在此》并列最佳编剧。莱昂诺·瑟莱利《年轻女子》荣获长片处女作金摄影机奖。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】美研究员：夜间气温上升 气候变暖可能导致睡眠不足
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国研究人员指出，夏季夜间气温上升对睡眠的负面影响几乎是其他季节的三倍。从收入和年龄看，65岁以上的老人和年收入5万美元以下的人受影响最严重，对老年人的影响是年轻人的两倍，对低收入人群的影响是高收入人群的三倍。负责研究的尼克·奥布拉多维奇在一份声明中说，睡眠太少会让人容易生病或出现慢性疾病等问题。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRyuO6Q/QYbHZ.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【25】44%的美国人拿不出400美元 但其实我们越来越像他们
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月19日，美联储发布的报告显示，美国有44%的成年人连400美元（约合人民币2700元）的应急款都拿不出来。钱都花在哪里了？美国人最大的一笔开销是住房，买房（还房贷）或租房的开销以及水电费物业等两项支出占总消费的33.5%。从上世纪90年代开始，大量美国人开始贷款买房，到了1998年，除了最富有的10%的人口之外，其余人口的存款率变成了负数，这正是房贷上涨造成的结果。而在国内，中国年轻人也爱买房。4月份汇丰银行的一份报告称，中国“千禧一代”（即80后、90后）住房拥有率达到70%，同时有4成青年买房靠父母。他们大部分依靠父母的存款付首付，同时自己每月还要负担贷款。这势必会减少老一辈的存款，并导致年轻人存款难度增加。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRHYv7m/DLWnw.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/zjfangfang?refer_flag=1005055010_"&gt;@方方&lt;/a&gt;：这几天谈文革是否还会再来的话比较多。世界充满不确定，未来趋势会是怎样，年轻时以为自己是知道的。现在老了，反倒多了对自己的怀疑。我一向对政治没兴趣，也懒得猜想。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	昨天跟朋友吃饭，突然说起了文革中作协老作家们的故事。今天觉得不妨在微博中写出来。文革中，我们作协的老主席骆文和作家徐迟都下了乡。他们在农场，任务是放牛。徐迟是个诗人，天性浪漫天真。一想到放牛，脑子浮出的是田园风光中牧童骑牛晚归的场景，而且他还认为牧童手上应该有笛子。于是，他便去买了一支笛子，请骆文主席的小儿子骆苗（骆苗后来是我大学同班同学，这事我曾经向他求证过。）教他吹笛。徐迟学了几天，便带着笛子去到农场。放牛时，他果然对牛吹笛。这故事是徐老亲口跟我说的，当时我听得哈哈大笑。徐老自己也哈哈大笑。但徐迟的女儿徐音跟我说，他一吹笛子，牛根本都不吃草。这话更是让我笑坏，我曾为此写过短文。&lt;br/&gt;
最近，我们做湖北文学口述史，我看到了《长江文艺》老编辑吴耀崚老师关于下放农场的那段回忆。仿佛是骆、徐两人农场放牛的续篇。当年的吴耀崚老师还很年轻，在农场要做一些跑腿的事。她说，有一天，她去找正在放牛的骆文有事。突然听到骆老高声骂脏话。她非常奇怪。因为骆文是一个相当儒雅的人，说话永远都是温言细语，作协人人皆知。更奇怪的是，非但骆文口出脏话，连徐迟也是如此。她百思不得其解。后来才了解到：以前这些牛都是劳改犯放的。劳改犯一直都是用脏话对牛发号施令，牛只听得懂那些脏话。现在，放牛人换成了骆文和徐迟两个文人。他们该怎么办呢？用正常的语言发令，牛根本不听，毕竟人家不懂。两个雅人只好改变自己，延续劳改犯的语言。但凡对牛发令，必爆粗口。不然，放牛这件事他们就进行不下去。&lt;br/&gt;
这两小故事都是真的。何其意味深长，尤其后一个。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtS6M8Bz/P6Jxi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】嫉妒是人性，不因为嫉妒而失态乃至报复则是修养。我们无法压制人性但可以做到有教养。 ——周国平
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtRq76Nh/5xnN5.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/daxian?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@大仙&lt;/a&gt; ：当年采访围棋的时候，中国围棋队有个忌讳，一般棋手比赛前被禁止看舒淇演的电影，以免比赛时输棋
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我是女娲，现在饿的失去法力，流落人间卖衣服，哪位大哥瞧一瞧买一套让我吃碗面，等我恢复法力回头给你捏个女朋友！夏季亚麻套装，女娲娘娘强力推荐!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=550419888062" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=550419888062&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 29 May 2017 14:32:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121454</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170528】一切都存在于渺小之中，我就是相信这种说法的人</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121437</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】最高检就于欢案答记者问
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今天（28日），最高人民检察院公诉厅负责人就于欢案答记者问。负责人提及，一审判决书认定事实、情节不全面，对于案件起因、双方矛盾激化过程和讨债人员的具体侵害行为，一审认定有遗漏；于欢的行为具有防卫性质，起诉书和一审判决书对此均未予认定，应当通过第二审程序依法予以纠正。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最高人民检察院调查认为，山东省聊城市人民检察院的起诉书和聊城市中级人民法院的一审判决书认定事实、情节不全面，对于案件起因、双方矛盾激化过程和讨债人员的具体侵害行为，一审认定有遗漏；于欢的行为具有防卫性质，起诉书和一审判决书对此均未予认定，适用法律确有错误，根据我国刑法第20条第2款“正当防卫明显超过必要限度造成重大损害的，应当负刑事责任，但应当减轻或者免除处罚”的规定，应当通过第二审程序依法予以纠正。5月27日，山东省高级人民法院二审开庭审理于欢故意伤害案，检察官在法庭上充分阐述了检察机关的意见，这是最高人民检察院调查组和山东省人民检察院研究的共同意见。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIoCPQT/CK5Bk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】天津市政协原副主席、公安局原局长武长顺一审被判死缓
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年5月27日，河南省郑州市中级人民法院公开宣判天津市政协原副主席、公安局原局长武长顺贪污、受贿、挪用公款、单位行贿、滥用职权、徇私枉法一案，对被告人武长顺以贪污罪判处死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产，在其死刑缓期执行二年期满依法减为无期徒刑后，终身监禁，不得减刑、假释；以受贿罪判处无期徒刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产；以挪用公款罪，判处有期徒刑十年；以单位行贿罪，判处有期徒刑三年；以滥用职权罪，判处有期徒刑六年；以徇私枉法罪，判处有期徒刑十个月，决定执行死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产，在其死刑缓期执行二年期满依法减为无期徒刑后，终身监禁，不得减刑、假释。对武长顺贪污、受贿所得财物及其孳息依法予以追缴，上缴国库。武长顺当庭表示服判，不上诉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIrY7Hv/GBzQ8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】诺奖得主预测2025年中国在医疗健康领域的支出将占到GDP的10%&lt;br/&gt;
2010年诺贝尔经济学奖得主克里斯托弗·皮萨里德斯（Christopher Pissarides）预测，中国在医疗健康领域的支出会不断增长，2025年将占到GDP的10%。他表示，一个共性是健康卫生领域会有更多岗位出现。不管是欧洲、美国，还是日本等，都正在走向老龄化，而2050年将是非常重要的时间节点，届时几乎所有主要经济体的老龄化人口都处于巅峰状态。2000年，只有2%的韩国人口进入健康领域就业，因为健康领域的支出不断上升，该比例已上升到6%，而相似的趋势也会出现在中国。皮萨里德斯预测，到2025年，中国GDP的10%会用于医疗健康，而目前这个数字是6%。他建议中国政府做好准备，以应对医疗健康领域需求的增加。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIrY2IK/lkFMy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中国棋院给AlphaGo颁发围棋九段证书
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	5月27日，人机大战的最终章落幕，柯洁与AlphaGo的对弈比分最终定格在3：0。获胜后即“退役”的AlphaGo也因此获得它“闯荡江湖”以来的第二个荣誉，也是最后一个荣誉。在赛后的发布会上，中国棋院给“阿尔法围棋”颁发职业九段证书。去年3月15日，以4：1赢下韩国棋手李世石后，AlphaGo曾获得韩国棋院颁发的名誉九段证书。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIbJaXU/VBBXP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【DeepMind团队发布博客 公布AlphaGo的下一步】柯洁与AlphaGo的人机围棋大战将是AlphaGo参加的最后一场赛事。“从现在开始，AlphaGo的研发团队将把精力投入到其它重大挑战中，研发出高级通用算法，为科学家们解决最复杂的问题提供帮助，包括找到新的疾病治疗方法、显著降低能源消耗、发明革命性的新材料等。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】央视主持人因信用卡全额计息起诉银行 不接受调解
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中央电视台《今日说法》主持人李晓东刷卡消费18869.36元，仅剩69.36元没有还清，就产生了317.43元利息。李晓东起诉银行，认为银行信用卡领用合约中的计息条款属于无效的格式条款，要求银行退还利息，并称不接受调解，等待判决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIGm1Es/114DxG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/handadao" target="_blank"&gt;@韩大刀巡夜&lt;/a&gt;: 广电总局好有威力，看看高能少年团里的嘉宾，叫蒋瑶嘉是吧？粉色头发不是挺好看的，给P上个帽子。我是觉得无所谓，可能都不注意，这一P反而看到了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIVVvxa/xcxce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIVVAWJ/10HFk8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIVVFli/irats.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIVVKt3/lU6PL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】12岁小学生玩“王者荣耀”打赏游戏主播 花掉环卫工母亲4万积蓄
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	海口的李女士是名环卫工人，为多赚点钱补贴家用还兼职做小生意。5月20日当天，她发现辛苦存下的4万多元钱从账户上不翼而飞。原来儿子经常玩“王者荣耀”，还在龙珠直播上看主播教玩视频，4万块钱竟被他全部用在了打赏主播上。被打赏的主播称自己也是未成年人，愿意退回部分收益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIcYnA8/8zB8H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】青年网民报告：四分之一生活时间都被网络占据
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最新报告显示，中国青年网民日均打字290亿；80后日均上网6.2小时，90后日均上网6.5小时，超四分之一生活时间都被网络占据。青年网民普遍爱吐槽，对二次元亚文化更是情有独钟，表情包已成为了网民们聊天时必不可少的工具。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIw0Tz9/nOx9j.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】遭遇罕见大面积网络故障 英航取消两大机场所有航班
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	27日,英国航空公司宣布取消当天下午17点前从伦敦希思罗及盖特威克两大机场出发的所有航班。英航对外宣称遭遇了计算机故障。据英媒报道，有大量乘客滞留在希思罗机场，情绪激动，有不少乘客对航空公司未清楚解释原因表示愤怒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIeWb9P/j5IlG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】金正恩观看新型防空拦截制导武器系统试射：算是及格了
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人民军最高司令官金正恩观看国防科学院组织进行的新型防空拦截制导武器系统试射。  金正恩对人民军指挥人员和国防科学院的干部表示，拦截制导武器系统的目标发现与跟踪能力较去年大大改善，命中精度也提高，完美地克服了去年出现的一些缺点，算是及格了。要批量生产作战能力彻底得到验证的这种武器系统，使之在全国成为“树丛”，以完全压制和粉碎提倡空中优势论、武器万能论的敌人的制空权妄想。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIkY5yu/9YNIA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】G7峰会声明对朝鲜发出警告
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在意大利出席七国集团峰会的各国领导人周六对朝鲜提出警告指出，朝鲜近来核武与导弹测试已构成“严重威胁”。七国集团除以最严厉措词谴责朝鲜核武试爆与弹道导弹射试外，也准备强化为达成这些目标而采取的措施；七国集团同时强烈呼吁国际社会加倍努力，以确保安理会相关决议能永续、全面并彻底执行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIkYl6Z/YfMBZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【准备与俄罗斯共同努力解决叙利亚冲突】峰会声明并针对俄罗斯制裁问题说，有关制裁措施的时间长短与俄罗斯是否完全履行其在明斯克协定中的承诺以及是否尊重乌克兰的主权挂钩。“一旦俄罗斯履行承诺，制裁措施就能减少”；如果相反，七国集团也准备采取进一步限制措施，“以增加俄方的成本”。此外，在叙利亚问题上，七国集团峰会最后声明称，为结束叙利亚冲突，七国集团准备与俄罗斯共同努力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】特朗普将在下周就美国在巴黎气候协定的去留问题作出决定&lt;br/&gt;
七国集团峰会周六落幕，虽然各国领导人共同发表了闭幕声明，但是美国与其它六国在气候保护和世界贸易问题上的分歧仍然非常严重。七国集团除了美国之外的六个国家领导人通过投票一致决定坚守巴黎气候保护协定。美国总统特朗普周六通过社交平台推特表示，他将在下周就美国在巴黎气候协定的去留问题作出决定。在这条推文发出之前，特朗普始终拒绝就坚持参与全球气候保护协议作出承诺，尽管他因此承受着巨大压力。美国国内大多数能源企业并不愿意跟随特朗普的意愿，重新回到煤炭和石油的传统能源模式上去。美国目前天然气行业繁荣发展，向可再生能源的过渡也进行顺利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIkXUAG/tIdIJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】库什纳涉俄比想象中深&lt;br/&gt;
特朗普女婿库什纳被美国联邦调查局列为调查目标后，知情人士再爆料，库什纳与俄驻美大使的关系比想象中更复杂。白宫两名知情人告诉路透社，特朗普竞选期间，库什纳与俄驻美大使基斯利亚克（Sergej Kisljak ）至少有过两次电话接触，但没有对外公布。先后有6名知情者称，两人的通话围绕打击恐怖主义、改善美俄之间经济关系等议题。《华盛顿邮报》在周五的相关报道中引述接受情报部门简报的美国官员的话称，任特朗普顾问的库什纳甚至还提议，利用俄罗斯在美国的外交设施保护这个沟通渠道不被监听。报道指，库什纳与俄罗斯官员之间的关系非比寻常，其在"通俄门"事件中扮演的角色可能比外界想象的更加复杂。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIkXIfd/NJ85e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】英国警方公布发动曼城袭击前监控拍到的恐怖分子画面
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国警方今天公布了曼彻斯特演唱会攻击案的恐怖分子沙尔曼．阿贝迪（Salman Abedi）于攻击当晚的监视器画面。调查人员也提供这名22岁嫌犯丧生前数小时的细节，呼吁民众提供任何有关阿贝迪在22日晚间发动攻击之前的行踪资讯。监视器拍到的照片显示，戴眼镜、留小胡子的阿贝迪脚踩运动鞋，穿着牛仔裤、黑色长袖上衣与黑色羽绒背心，头戴黑色鸭舌帽，背心上可见他后背包的背带。警方声明说，他最后前往的其中1处是“位于市中心的公寓，他从那里离开，前往曼彻斯特体育馆（Manchester Arena）”，即爆炸案地点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIkYfkZ/L34rH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【爱莉安娜·格兰德将重返曼切斯特为恐袭受害者演唱】经历演唱会自杀攻击事件的美国流行歌手爱莉安娜·格兰德（Ariana Grande）承诺，将重返英国曼彻斯特进行慈善演出，疾呼用爱回应这起悲剧。爱莉安娜·格兰德还计划为曼切斯特恐怖袭击案受害者募捐。23岁的她说，这场演唱会将为受到攻击的罹难者与家属募款，目前日期尚未确定。爱莉安娜·格兰德在她的社群媒体帐号写的这篇散文中说道：「我们一定要更紧密团结来回应这起暴行，要比以往更相互帮助、付出更多的爱、唱得更大声，活得更加善良与慷慨。」
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIkXsR9/14s1dU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】川普对兴建高铁“相当有兴趣”&lt;br/&gt;
美国华裔运输部长赵小兰今天指出，川普总统对兴建高铁很有兴趣，她说，川普对兴建高铁“相当有兴趣”，“我也在找最好的高铁案提供总统参考”。赵小兰还说，连结市中心到市中心，是兴建高铁的关键，就她了解，德州达拉斯到休士顿有此可能，另在佛州及加州部分地段也被提及。还有成本效益也要考量，美政府无法担负所有费用，公共建设需求已超过现有资源。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIkY0o1/ZNcXv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】法国警方逮捕“布基尼女性”&lt;br/&gt;
近日，约10名身着“布基尼”泳装的女性在法国戛纳海滩被捕。逮捕这几名女性的警方表示，暂时逮捕她们的原因是其违反了就戛纳电影节期间实行的示威禁令。戛纳电影节将于本周日（5月28日）闭幕，在此之前，该地公共场所出于安全考虑禁止示威游行活动。这几名穿着布基尼在戛纳海滩游泳的女性是特地从巴黎乘火车赶到戛纳的。她们是阿尔及利亚裔法国富商内卡兹（Rachid Nekkaz）的亲戚或朋友。这位45岁的百万富翁多年来为违反布卡（全身罩袍）禁令的女性承担罚款费用。这一次在戛纳的"布基尼行动"也是为表达对布基尼禁令的抗议。内卡兹当时也在现场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIkXNmr/YxEq6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】伊朗反贪腐影片『谎言』获一种注目单元大奖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	戛纳国际电影节一种注目单元在金棕榈出炉前24小时落下帷幕。伊朗导演穆罕默德•拉索罗夫的反贪影片『谎言』(Lerd) 获得该单元最大奖—一种注目奖。『谎言』讲述的是一位单纯正直的人试图与一家迫使村民出卖土地到处行贿贪腐的私有公司作斗争的故事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIu36Va/15jCpI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国导演李睿君的纪实体影片『路过过来』描述离乡进城的千百万农民工的生活，通过一个迁徙深圳的甘肃家庭二十五年后重返家乡的故事，讲述的是一个家在何方的迷惑。法国 系列影院MH2已经购买了该片。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】May 26, 2017 - 英国曼彻斯特爆炸案伤者、15岁的 Millie Robson 受到英国女王伊丽莎白二世的探望，她穿着印有美国女歌手 Ariana Grande 肖像的T恤躺在病床上，正在接受腿部治疗，曼彻斯特皇家儿童医院。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIUCFOD/NPVNe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/zjfangfang?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@方方&lt;/a&gt;：这是北大一个博士所写万丈长文中的一段：“最后，我强烈建议公安检察部门，依据有关法律规定，以颠.覆国家政.权罪调查方方，与境外势力有着何种程度的勾结，与资本集团存在着何种利益共生关系。她领取三份高薪是否涉及职务犯罪，她的五套别墅是否构成巨额财产来源不明罪。对于这些问题一查到底，反腐败不能只反共产党的干部，党外的干部犯罪，与必须一视同仁，否则就是对党员干部的歧视和不公。”&lt;img alt="[嘻嘻]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0b/tootha_org.gif" title="[嘻嘻]"/&gt; 牙都要笑掉！真是“人有多大胆，地有多高产！”又敢想还敢喊！人家哄你还真上当？！
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	这位博士还天真无邪地说：“我们需要杀鸡儆猴，给那些蠢蠢欲动，试图通过颜色革命颠覆新中国的反动分子，以坚决的打击。而且特别让我们感到奇怪的是，去年的邓相超、左春和他们因为发表反毛言论，一批就倒，而这个方方被批了半年多了，而且还有前中组部长张部长、国防大学政委赵上将这样的重量级批评者，为何不但不倒，还胆敢叫器要起诉赵上将，实在是嚣张之极，可以想见，一旦她们颜色革命成功，中国将有多少人头落地！”&lt;img alt="[偷笑]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/19/heia_org.gif" title="[偷笑]"/&gt; &lt;br/&gt;
真是些又蠢又狠还会纯真着纳闷的“我们”！&lt;br/&gt;
想知道我为什么“不倒”吗？让我来告诉你：我身后当然有大背景！而且是巨大无比的背景！他的名字叫常识。常识，这正是你和你的极左伙伴们所缺少的。跟常识相比，官再重量，也是枉然。他若不尊重常识，就什么都不是！&lt;br/&gt;
此处友好提醒一下博士：对外介绍自己，再别提北大。北大是个好学校，我祖父也是北大毕业的。别让你的校友们看了你着急，并替你难堪。另外，自己去删掉什么三份高薪五套别墅一类的话吧。这是货真价实的造谣哦！讲老实话，你不删我也不在乎。我若去法院告你这种活宝，还真有点对不起自己。&lt;br/&gt;
顺带再说几句：你怎么会以为你们几个网站加一伙极左分子，或再联合几个退休高官，就能把经历过文革浩劫的社会再拉回到文革中去呢？你们怎么可能扭转到中国改革开放的局面呢？你们又怎么可能阻挡得住中国融入世界、共同前进的步伐呢？看你们那些烂文章，逻辑混乱，词句不通，你们怎么还好意思左！真是不怕天下笑话！&lt;br/&gt;
有句老话：天命有归，又岂是人力可挽！继续改革，继续开放，继续推进社会进步，继续提升文明程度，继续让百姓拥有平静安宁的生活，继续让中国更加强大，这就是我们大家的天命！-——我这些都是正能量的话吧，博士！
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIItJ34/ee1v0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtIIrKDL/y2CE4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】一切都存在于渺小之中，我就是相信这种说法的人。孩子虽然幼小，但他是未来的成人；脑袋虽然狭窄，但它蕴藏着无限的思想；眼珠才不过一丁点儿大，它却可以看到广袤的天地。   ——小仲马 《茶花女》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GtI6J1JB/z3IjC.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	如果能顶到一定年纪不结婚，老家的同龄人逐渐就开始该离的离，该家暴的家暴，该乱搞的乱搞，院里的长辈带三四个娃还要烦恼子女的家庭矛盾也差不多快崩溃了，就没人再关心你为毛还没结婚了。。。——豆瓣 skyhiker
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 28 May 2017 14:47:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121437</guid></item></channel></rss>