<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 25 Mar 2017 14:44:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170325】赶来的民警未能阻止这场羞辱</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119644</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】赶来的民警未能阻止这场羞辱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	女企业家苏银霞向某老板借款135万元，月息10%。支付本息184万和价值70万的房产后，仍无法还清。11名催债人对其辱骂、抽耳光、鞋子捂嘴，长达一小时的凌辱后，当着她儿子于欢的面用极端手段污辱她。匆匆赶来的民警未能阻止这场羞辱，情急之中，于欢用水果刀乱刺，致4人受伤，其中一人失血过多休克死亡。法院一审以故意伤害罪判处于欢无期徒刑。法院认为，虽然当时被告人的人身自由受限，也遭到侮辱，但对方未有人使用工具，在派出所已出警的情况下，不存在防卫的紧迫性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjWUj6JL/MkQr5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不存在防卫的紧迫性
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYKksg4/w5DcY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E6%BB%A9%E5%B0%8F%E5%BE%8B%E5%B8%88?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@上海滩小律师&lt;/a&gt;:已经不想评论了，只求法官教我遇到这样的事情如何正当防卫？书读的少，不懂法，犯罪分子用性器官猥亵你妈的时候，你认为这不构成防卫的紧迫性，那啥构成防卫的紧迫性？是不是你认为猥亵不会死人，所以不紧迫，我们可以忍让猥亵继续下去 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1565668374?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1&amp;amp;is_hot=1"&gt;@财上海&lt;/a&gt;：【山东文化内涵研究。】山东，孔子故乡，以孝为先。四个恶势力分子，卡住一对母子，某罪犯用生殖x蹭这个普通母亲的脸取乐，强迫她儿子观看许久。儿子报警。警察到了之后，母亲哀求脱离现场，女警以“肯定合法的原因”推辞了，母亲继续被控制凌辱，儿子应该怎么办才算合法？请山东法官告诉我！我今后也加强理论学习！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1565668374?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1&amp;amp;is_hot=1"&gt;@财上海&lt;/a&gt;： 儿子为了维护母亲的性尊严，勇敢的持刀反抗歹徒，被判处无期徒刑。我无意追问判决是不是合理，我只想知道这位母亲如何度过余生？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/jianchuan?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@樊建川&lt;/a&gt; ：聊城这伙催帐人，丧尽天良，以匪夷所思之举欺凌妇女，纯为一群黑恶人渣。该妇之子，愤而拔刀，捅伤四渣，其中一渣死亡。若按旧时江湖说法，那就是为民除害。噫，奈何，法律无情，该子获刑二十年。能否网开一面、法放一隙，给该子减轻一点徒刑。噫，如此，给该子一个机会，给我们一个想头。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】辽宁省政府“出手”：将注资9000万元购买辉山乳业地块 要求银行不抽贷
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	24日，辉山乳业上演了一场惊心动魄的“大戏”，股价狂泻逾90%后，市场传言满天飞。到现在，辉山乳业的资产与债务处置情况愈发清晰。3月23日下午2点，辽宁省金融办召开辉山乳业债权工作会议，出手金融维稳。此次会议中，辽宁省金融办吸取东北特钢的教训，为了社会稳定，要求银行和其他金融机构不要抽贷，对辉山乳业要有信心，希望能给辉山乳业四周的时间来解决拖欠部分利息的问题。辽宁省金融办称，政府花9000多万元购买辉山的一块土地来为辉山乳业注入资金，并要求银行和其他金融机构不要抽贷。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYLG9AF/9Y9DA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【辉山乳业董事长承认资金链断裂 需融资150亿】据财新记者从债权行人士处获悉，参会的债权机构实际多达70余家。会上，辉山乳业实际控制人、董事长杨凯承认，公司资金链断裂。但他宣称，公司将出让部分股权引入战略投资者，通过重组在一个月之内筹资150亿元，解决资金问题。截至2016年末，辉山乳业总资产341亿元，总负债217亿元，资产负债率近70%。不过，辉山乳业2016年三季报披露，截至2016年9月末，该公司总资产仅140亿元，总负债211.6亿元，早已资不抵债；流动负债超过其流动资产18.7亿元。为何仅三个月总资产相差200亿？目前未能得知。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYLG2pf/1A8Fg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_&amp;amp;is_all=1"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;：人生总有那么几次，要笑着哭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYLFUBi/oXDQo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】问题电缆再爆猛料：中国大唐、中石油牵涉其中
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	持续发酵的西安地铁电缆事件，将更多的企业牵涉起来。昨天，爆料人提供了两份企业供应网络成员证书的图片资料。据这些证书内容，陕西奥凯电缆有限公司作为供应商，获得了包括大唐集团、中石油等企业的供应网络成员证书。值得一提的是，陕西奥凯电缆公司在其官网上称，该公司“拥有一批包括中铁集团、中交集团、大唐电力等众多央企国企在内的高端优质客户。”此外，其还称，与西安、成都、重庆等众多大城市的地铁及轨道交通公司建立了长期稳定的合作关系。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYMSpWn/Byk85.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【西安“问题电缆”涉案老板的家属发声：该承担的要担 不该担的不要背&lt;img alt="[思考]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/e9/sk_org.gif" title="[思考]"/&gt;】据华商报，记者来到了王志伟的老家，是河北省某村的一处普通民房。家属苦笑表示，“有人说他是亿万富翁，让他们来家里看看。”“家里给他提供资金？你觉得可能吗？”王的父亲表示：希望他该承担的要承受，不该承担的不要背！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【北京上海先后否认使用了“问题电缆”：合同系伪造】西安地铁“奥凯问题电缆”事件引起各方关注。陕西省工商局昨天的一份官方通报显示，该公司递交的材料中，含有北京、上海、成都地铁线路工程项目的采购合同和中标通知书复印件。北京、上海两地今日先后发布相关声明：经排查，未使用其产品。该合同系伪造。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【越扯越多?&lt;img alt="[晕]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d9/dizzya_org.gif" title="[晕]"/&gt;  昆明铁路局：正排查是否使用了“问题电缆”】有资料显示，奥凯在昆明的中标项目是昆明铁路枢纽扩能改造工程。“昆铁目前正在了解相关情况”。记者从昆明铁路局获悉，铁路部门高度重视，迅速组织专门力量，对工程项目中施工单位采用奥凯电缆的情况进行全面排查。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】李克强：南中国海军事设施是为维护航海航空自由
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	李克强在堪培拉举行的新闻发布会上强调，中国在南中国海建造的设施主要用于民事用途，即使有一定数量的防御设备或设施，也是为了维持航海和航空的自由。李克强23日对澳洲议员和商界领袖说，澳洲不需要在中国这个最大的贸易伙伴之间和美国这个主要战略盟友之间选边站。李克强说：“这个地区所有国家都有责任携手维护南中国海的和平与稳定，维护航海自由和航空自由。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYP1BFe/KEFgT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】张高丽：大国不应以一己之私损害地区稳定和战略平衡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	大国对维护世界和平负有主要责任，相互之间要加强战略沟通，增进战略互信，尊重彼此核心利益和重大关切，在国际地区事务上共同发挥建设性作用，不以一己之私损害地区稳定和战略平衡。针对一些地区矛盾分歧，各有关方要坚持对话协商，和平解决争端。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYZXsKV/5E9R0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【周小川：要直面全球化和自由贸易】央行行长周小川今日在出席博鳌亚洲论坛2017年年会全体大会时指出，受益于自由贸易和全球化体系，亚洲国家有了更高的经济增速，这些国家的人民也有了更好的生活水平。近30年前，有一场激烈的争论，即中国究竟是选择自由贸易还是以内部为导向的战略。事实证明，后者并不成功。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】财政部副部长刘伟：政府不能“兜底”PPP
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新近出任财政部副部长的刘伟24日出席博鳌亚洲论坛，期间对中国PPP发展问题进行梳理。他表示，推进PPP要遵循法治和市场原则，需要通过立法将项目利益分配格局上升至法律层面。从实践看，PPP落地难在部分地区偶有出现。刘伟认为，PPP落地必须实现全生命周期管理，地方政府不能从拉动GDP的短视角度出发思考问题。刘伟认为，PPP如果运用得当，既可减轻财政压力，又可办成中长期事务，但假如总量管控或项目运营不得当，最后就有可能变成政府债务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYOJGTF/gcvzU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】蔡继明：地方政府打着公共利益的幌子征用土地做商业开发
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	清华大学政治经济学研究中心主任蔡继明在博鳌亚洲论坛上表示，现行的土地制度弊端主要表现在三个方面，征地制度不合理，农村建设用地的流转受到严格限制，土地资源采用计划配置方式。此外，土地计划配置也造成了一线城市房价上涨压力过大。他指出，地方政府它是打着公共利益的幌子，实际上征用的大量土地用于工业、商业乃至房地产开发。而补偿农民征地补偿费，一般按照这块土地的农业用途进行补偿，这就造成了大量的补偿费和土地出让金之间的巨额的差额。此外，征地制度也带来城乡之间的矛盾，农民和城市以及和政府之间的矛盾，甚至一程度的官僚的腐败。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYOJfbr/5Vhmm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】人大财经委李扬：房地产税就是一个忽悠 要加税必须先减税&lt;br/&gt;
国家金融与发展实验室理事长李扬表示，从上世纪90年代末期开始，我国没有一次房地产调控是成功的，说明一直就没有做对。一直以来，我国调控房地产的依据都是价格，但在李扬看来，价格高或者低根本没有什么问题，调控不应该把着眼点放在价格上。他建议要回归到房地产的本质，回归到其作为人民必需品的本质，这样的话，调控就应该要出台一些可能影响价格的规定。在他看来，房地产税就是一个忽悠，作为全国人大财经委的成员之一，李扬表示，房地产目前是一城一策，今后会是一个地方税，而不需要到全国人大层面立法。但他提出，地方要设立这个税，必须要先整顿之前不合理的税费。要加税，必须先减税。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYOJvyL/yVJXy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】清华大学校长邱勇：本科新生必须学会游泳&lt;br/&gt;
首次参加博鳌论坛的清华大学校长邱勇24日在讨论中表示，在清华倡导的“三位一体”模式中，知识和能力虽然重要，但却不是最被看重的东西。邱勇说：“价值观对学生的成长有着最重要、最根本的影响。能力、知识固然重要，但最终能否力承担社会责任，能否做出更大贡献，还系于价值引导或塑造。”他还透露，在刚刚召开的2017年教职工大会中，清华新入学的本科生又将多一项硬性要求，必须学会游泳。清华还会调整课程安排，让学生有更多时间上操场。邱勇认为，体育精神对人的成长起到非常重要的作用。好的身体一定有助于养成乐观、向上、勇敢等好的品质。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYOJBhJ/Dii0f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】郝景芳：不要把所有的青春都奉献给房子&lt;br/&gt;
雨果奖得主、《北京折叠》作者郝景芳24日在2017博鳌亚洲论坛接受访问，在谈及高房价带来的生活压力问题，郝景芳建议年轻人在做选择时，首先考虑工作的未来发展性，其次才考虑房价，不要“把所有的青春都奉献给房子”。此外，对比科幻世界和现实生活中的阶层问题和流动性，郝景芳表示，社群时代背景下，阶层的流动性最难的问题在孩子身上，通过教育和努力虽然能促进流动，但是留守儿童问题最难攻克的，需要社会各方面的协调和社会制度的保障。&lt;br/&gt;
【调查：93%网友愿意“假离婚”买房】在一项已有184万网友参与的新浪全民话题想买房早离婚中，调查显示：近93%网友愿假离婚买房。专家称离婚相关的购房政策主要是为抑制炒房。赞同者认为假离婚省钱避税，抢占房市资源；也有人认为政策抑制不了投机。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYOJlak/cymwG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】常晓红：中国养老金改革迫在眉睫
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据中国财政部数据，2015年，中国3.5亿城镇职工参保缴费21096亿元，增长12.7%；基本养老金支出22227亿元，增长16.7%；如果当年没有3893亿财政补贴，已入不敷出。问题的严重性在于，这种入不敷出自2014年就开始了，当年缺口1323亿元；未来缺口还将更加严重。中国养老保险体系主要分三大类，一是作为主体的3.78亿城镇职工；二是待遇很低的城乡居民群体，约覆盖了超过5亿人；三是正在筹建的机关事业单位职工，涉及3800多万人。此前已退休或离休的机关事业人员还有近千万，只能“老人老办法”，养老金待遇多在在职工资的80%以上，甚至更高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYOJ6Gn/ttbwf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国养老保险体系碎片化严重，待遇也很不公平；同时，无论是城镇职工还是城乡居民，养老金支付风险均很大，每年需要数千亿财政兜底。与此同时，中国职工养老体系还存在巨额的历史欠账。这个欠账也要靠财政或划转国有资产弥补。如此碎片化、不公平、欠账多的养老保险体系，显然是不可持续的。但是，改革当前覆盖8亿多人的养老保险体系，其规模和难度也是史无前例。从常识出发，提高年轻人的参保率，提高养老基金收益率，延长退休年限、适当降低养老待遇，已变得不可避免。道理虽然明白，但改革的路径却依然存在巨大争议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYOJrzh/CI4Xf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】众议院通不过 特朗普最后一刻撤回医改议案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	由于未能在国会得到足够的支持，美国总统特朗普在最后关头撤回了他的医改议案。众议院议长保罗・瑞安说他和特朗普都同意撤回投票，因为这一法案将得不到所需的至少215共和党人的投票支持。这一最后关头的撤回，被外界看作是对特朗普的一大打击，因为不久前他还对此信心满满。在去年的竞选期间，特朗普曾对选民说将废除奥巴马医保法案，并用他的新方案替代。令人费解的是，就在当地时间下午3点30分（即格林尼治标准时间晚7点30分），白宫新闻发言人斯派塞（Sean Spicer）还说，今天的投票会顺利通过。但《华盛顿邮报》报道说，特朗普在不久后就致电该报，说医改议案今天无法通过。川普表示对医保法案终止努力，希望近期内在减税问题上能有所作为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYyiD7y/ICHfb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普此前反复警告共和党人，若他的议案不被通过，则意味着奥巴马医保仍将被继续执行下去。不过，尽管特朗普本人和瑞安近几日亲自做工作，不少媒体报道称，28名至35名共和党人反对他的议案。目前，共和党人在参众两院都占多数席位。一些共和党人对这一法案中过多削减健康保险内容感到不满；另一些则觉得变化幅度还不够大。许多分析人士说，这一进展让特朗普感到尴尬。但特朗普则责怪民主党人不支持他的法案，并预测奥巴马医保法案会"爆炸"。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/aeneasdido?refer_flag=1005055010_"&gt;@管鑫Sam&lt;/a&gt;：医保案的失利无疑是川总上台后的最大挫败，在一统白宫、参众两院的前提下，仍不能拿到足够的票数支持，尤其是共和党内部很多人表示不会支持新医改。其实一些共和党众议员回选区试过水，但是被嘘得很惨，这次不敢一起冒险也在情理之中。川总表示他不埋怨众议院议长Paul Ryan，他已经尽力了。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYyiw13/yBbGZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普随后也在白宫对媒体说，他们争取到的票数已经接近多数，但由于没有任何民主党议员的支持，可能只差了十几票，功亏一篑。他说，真正的输家如今是众议院少数党领袖佩洛希和参议院少数党领袖舒默，因为如今，失败的奥巴马医保是他们的问题了。民主党则对此欢呼雀跃，众议院少数党领袖佩洛西称，这是美国人民的胜利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYC122a/mRV0f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	希拉里发推文：“今天是所有美国人民的胜利。” 她说：“这是那些相信平价医疗是人权的人们的胜利...不能忘记这个胜利是因为，选民给议员打电话，参加市民会议，发出声音。” 接着她连发多条，讲述一些普通人的医疗故事，最后号召人们继续行动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/0067cC3hgy1fdz50ll6wkj30gg0gc75p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/0067cC3hgy1fdz523qrvvj30c50efq3m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/christophferjing?refer_flag=1005055010_"&gt;@克里斯托夫-金&lt;/a&gt; ：今天，华府国会山上演戏剧性的一幕，特朗普总统推出的新版医保法案本应在国会众议院进行最后投票表决，但在最后一刻，基于民主党议员无一票支持，共和党内极端保守派的“自由党团”也不积极合作（至少15票反对），使得特朗普上任以来摆在首位的医保法案是否获得通过所需的足够票数充满不确定性，总统决定取消此次表决（pull the bill），撤回了这一旨在取消和取代“奥巴马医保”的重要法案。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	共和党众议院议长瑞安之后在国会山召开了新闻发布会，他说：非常失望，我们没有足够的票数来通过一个替代奥巴马医改方案的新法案。&lt;br/&gt;
特朗普并不这样看，不愧是力挽狂澜的高手，化不利为有利，你猜他怎样说的？&lt;br/&gt;
LET OBAMACARE EXPLODE！――Donald Trump&lt;br/&gt;
他在白宫表示（大意）：这是民主党的失败，不全是共和党的失败，我们尽了所有的努力，汲取了宝贵经验，这并不是坏事，奥巴马医保糟糕透了，让它糟糕下去，让选民怨声载道，做出自己的政治选择，别着急，等待崩盘之后，我们再重新提出我们的选择方案。&lt;br/&gt;
一个不争的事实是，2008年奥巴马医保实施后，之后的2012年中选和2016年大选，民主党都输掉了不少议会席位，可想而知，奥巴马医保并非吉祥之物，而可能是灾星。&lt;br/&gt;
特朗普将今天共和党的“失败”迅速转而化为攻击民主党的“契机”，你怎样看？&lt;br/&gt;
当然，中国人几乎不关注医保话题，但对美国人来说，医保是头等重要的大事。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【13】普京破格接见勒庞 否认介入法国选举
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国“国民阵线”党主席、总统候选人马琳・勒庞应俄国家杜马国际事务委员会邀请，24日抵达莫斯科，并与俄罗斯总统普京举行会晤。普京在与勒庞会晤时表示，俄罗斯任何情况下都不想影响法国的大选，给自己保留与所有政治力量交流的权利。 普京还称，应该意识到恐怖主义的现实威胁并团结起来打击它。勒庞则表示，法国与俄罗斯在打击恐怖主义领域交换情报信息或将是有利的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYDgdb5/14ZgC5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在俄罗斯国家杜马讲话时，勒庞承诺将为取消制裁做出努力。勒庞此前曾对俄罗斯吞并克里米亚表示支持。她曾说"克里米亚历来是俄罗斯的一部分"，还声称"俄罗斯没有入侵克里米亚"。
&lt;/p&gt;
&lt;p style="vertical-align:baseline;"&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYDgv6u/139BsD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯国营媒体对勒庞的访问进行了很正面的报道。俄罗斯显然希望勒庞能够在大选中胜出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYDgAMr/LJdFv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】联合国人权理事会通过朝鲜人权决议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国人权理事会全体成员24日依据朝鲜人权调查委员会(COI)的报告，未经表决直接通过了朝鲜人权决议，呼吁国际社会成员在追究朝鲜责任方面进行合作。根据今年获通过的决议，2年间加强朝鲜人权事务所等联合国人权最高代表事务所的力量，设证据保管所，并追究朝鲜侵害人权责任。人权最高代表将在2019年3月举行的第四十次理事会提交证据保管所代表设立过程报告。同时，决议敦促朝鲜政府承认侵害人权的行径，保障民众宗教、结社、言论自由，关闭政治犯收容所，废除连坐制等。此外，联合国人权理事会还通过“在海外进行人权侵害”等内容间接提到金正男遇害案。虽然鉴于马方尚未公布调查结果未直接言及金正男大名，但谴责朝鲜政权基于政治目的实施暗杀行动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYFteq7/zd0fM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】新加坡异见青年余澎杉获批美国政治庇护&lt;br/&gt;
因在网上批评已故新加坡总理李光耀及政府而两度入狱，18岁青年余澎杉获美国批出政治庇护。法官颁布长达13页的判决书中指出，余澎杉是年轻的政治异见人士，认同他的政治观点在新加坡被迫害，先后两度入狱，符合政治难民的资格，裁定他可以留在美国。余澎杉代表律师桑德拉表示，这项裁决支持每个人都有批评政府的权利，言论自由是神圣的，即使有些言论带有冒犯性。桑德拉又说，余澎杉已知道裁决结果，感到十分雀跃和兴奋，因为可以在美国开展新生活。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYFtlBq/15oDAi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】穆巴拉克重获自由
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	穆巴拉克的律师埃尔・德布（Farid El Deeb）对路透社表示，穆巴拉克已经离开关押地--位于开罗南部、尼罗河畔的马阿迪军方医院，返回位于赫利奥波利斯区（Heliopolis）的家中。赫利奥波利斯区是开罗一处高档社区，穆巴拉克当政时，他的总统府便位于这里。2012年，穆巴拉克曾被判处终身监禁，但上诉法庭此后要求对他的案件进行重审。两年后，相关起诉被驳回。3月2日，现年88岁的穆巴拉克在法庭上摆脱了针对他的最后一系列谋杀指控。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYFtrtD/xhvgn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】历史：《文汇报》事件
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1976年3月5日，新华社播发沈阳部队广大指战员纪念毛泽东发出“向雷锋同志学习”号召13周年的文章，文章中引了周恩来给雷锋的题词。《文汇报》在发表这条消息时，把周恩来题词删掉。 3月25日，上海《文汇报》在一篇题为《走资派还在走，我们就要同他斗》的报道中公然说“孔老二要‘兴灭国，继绝世，举逸民’，党内那个走资派要把被打倒的至今不肯改悔的走资派扶上台”。此后数天内，各地向《文汇报》社发表的提议丞电400多件，抗议电话1000多次。这些文电指出：“反周总理的人不得人心！”责问：“《文汇报》成了谁家的报纸？”严正要求“《文汇报》必须向全国人民交代事件的真相！”对此，张春桥却说：“为什么唯独查《文汇报》？”、“不要批评报纸了，报纸以后还要删！”王洪文说：“删掉总理题词算个屁事！”28日，南京大学400余人，抬着周总理的巨幅遗像和大花圈，绕道新街口到梅园新村，掀起了抗议《文汇报》影射周总理、反对“四人帮”的全国第一次有众多群众参加的大规模示威游行。 30日，南京大学学生在南京火车站工作人员帮助下，用桐油和油漆在火车车厢内刷了“警惕赫鲁晓夫式的人物上台”、“揪出《文汇报》的黑后台”等大宗标语。这些标语，随着南来北往的列车传向四面八方，起到了推动全国爆发反对“四人帮”的活动的先锋鼓动作用。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYJ3bDd/1IywV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】哪里的极权主义都是地狱，但对女人尤其地狱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/3764956913" target="_blank"&gt;@李静睿的伊萨卡岛&lt;/a&gt;: 《四月三周两天》讲1987年一个罗马尼亚女大学生堕胎的经历，社会主义下的罗马尼亚和中国一样严格管理女人的子宫，不过方向相反，赫塔・米勒就写过罗马尼亚女人“被贬为生孩子的机器，避孕工具遭禁止、避孕药遭禁止。只有生过五个孩子或年龄超过45岁的妇女才允许做人工流产，女人的子宫定期受到强制检查……妇产医院里雇用了一些从情报部门来的‘医生’，她们是审讯专家……那些被送进医院的妇女先得交代人工流产的过程，都有哪些人支持或在场，那些知情者也要受到揭发。即使在大出血的情况下，也得先交代，然后才能治疗。有些妇女不愿提供证词，因为她们死亡的事经常发生。 ”哪里的极权主义都是地狱，但对女人尤其地狱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYR68p7/RUNQ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】良好的信息市场能够让人们接触到不同的人、生活方式，以便扩展大家的视野
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1201150070?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@苗罕&lt;/a&gt;：哈佛大学法学院Cass R. Sunstein最近出版了一本新书《&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%EF%BC%9A%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E5%AA%92%E4%BD%93%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%9A%84%E5%88%86%E8%A3%82%E6%B0%91%E4%B8%BB%E3%80%8B%EF%BC%88?from=501" target="_blank"&gt;#共和国：社交媒体时代的分裂民主》（#&lt;/a&gt;Republic: Divided Democracy in the Age of Social Media）。这本书中对美国近年来社会两级分化的问题进行了剖析，指出，随着社交媒体的兴起，人们更容易生活在由经过选择的Facebook和推特消息以及不透明的网络公司算法构成的封闭社区，接触与各自成见不一致的观点和信息的机会也被急剧压缩，这就使得我们越来越难以找到民主制度的一项根本要素――共同基础（common ground）。网络时代，人们在日常生活中更倾向于选择阅读自己感兴趣的主体，所阅读的信息都在强化资深已有的观点，我们每个人都创造“个性化定制日报”（Daily Me），同时也生活在“个性化定制日报”之中。 可以说，网络成为了我们的“回音壁”。这就会使得人们的观点日益两极分化，不愿意对话或者倾向不同意见。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	Sunstein认为，维系共和国的前提条件包括，倾听的能力、诉诸理性、相信大多数不同意见者的善意、参与的意愿、爱国和对国家发展走向的关切等。为了维持上述前提条件，Sunstein 认为良好的信息市场能够让人们接触到不同的人、生活方式，以便扩展大家的视野。为此，他也特别寄希望于信息平台的结构设计上符合偶然性的要求（architecture of serendipity） ，通过事实核对机制对抗虚假信息的传播，同时政府也需要让人们有条件运用自己的专业能力，而无论社交媒体上存在着什么样的噪音。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjZa7tag/UoZvj.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】阳光和微风 从不曾有过偏心 每个人都可以平等地做梦 ――柴田丰《别灰心》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYItWMn/jnl6w.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】绝望的人没有故乡。而我，我知道海的存在，所以我能够在这个枯燥乏味的时代活下来。   ――《加缪手记：第二卷》（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjYI2idZ/t2yMC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新研究称多数癌症发病确因“运气不好”】美国研究人员发布研究报告称，多数癌症发病确实是因为运气不好。近三分之二的癌症基因突变可归咎于细胞分裂时产生的错误、“成百上千万人过着几近完美的生活方式，不吸烟、饮食健康、经常锻炼，做了我们认为可以防癌的一切事情，但他们还是患上癌症。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 25 Mar 2017 14:44:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119644</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170324】韩国队员虽然输了比赛，但赢得了生命</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119630</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
【】向死而生&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	23日晚，长沙贺龙体育场变身红色海洋，在全场球迷“必胜”的高呼下，国足依靠于大宝的头球破门1比0战胜韩国，取得12强赛首场胜利，同时也保留了进军世界杯正赛的希望。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjPgOAFC/MHmlY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	留给韩国队的时间好像不多了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/61e04755ly1fdx3c4uofeg20b2068b2c.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩外交部：中方部署8000警力护航中韩之战】据韩联社报道，中方有关部门接到韩方请求后，中方将在比赛场地内外部署8000多名警力。据悉，韩国啦啦队的席位为250个，周围由中方派人站岗把守。韩国外交部还将在长沙专设小组，并开通联络足协、啦啦队及侨民代表的应急网路，随时确认并保护韩国公民的人身安全。长沙贺龙体育馆原本可容纳4万多人，但为了安保，本次比赛只开放3.1万个席位，其余留给警员，即一名员警“盯防”三名球迷。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG2Sfx/Cfqrs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/qingbaiyan?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@池鱼听琴&lt;/a&gt; ：在奏别国国歌时吹口哨发嘘声起哄，如此没有起码教养的球迷，全世界只有这一国，连朝鲜都不会这样。这个国的民族自豪就是这样培养起来的。shame on you，泥马。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据说香港人这样做了，在和国足比赛时，并受到亚足联惩罚――体育不应与政治捆绑。港人对大陆政府再不满也不该如此，该批评抵制嘘国歌的行为。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG2vLo/gnFKk.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	易建联好样的！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG1cWk/tfgQd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	比赛现场的一股清流。。。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjPNpsBO/xg44M.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
这样的~~~&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG1LOd/OkiUE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【2】港股辉山乳业股价狂泻84% 创历史最大跌幅
&lt;p&gt;
	【辉山乳业大股东被曝挪用30亿账上资金投资房地产 资金无法回收】据新浪，辉山乳业大股东挪用30亿账上资金投资房地产，资金无法回收。查询港交所披露易得知，中国平安现持有辉山乳业25.48%股份。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年底，美国知名做空机构浑水在报告中将辉山乳业(06863.HK)直呼为“骗子”，称该公司至少从2014年开始发布虚假财务报表、夸大其资产价值及负债颇多，因此，该公司估值实际接近零。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjPBPGDy/tk300.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【辽宁当局23日协调辉山乳业债权纠纷 23家银行涉及】财经作家&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%90%91%E5%B0%8F%E7%94%B0?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@向小田&lt;/a&gt; 透露，沈阳市政府、辽宁银监局等和辉山乳业昨天召开了辉山乳业债权工作会议。出席的银行包括辽宁省开发银行、进出口银行、工行、农行、中行等23家银行。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/ikimono?refer_flag=1005055010_"&gt;@向小田&lt;/a&gt; ：辉山乳业今天暴跌，有人说是浑水的报告起了作用。但实际上，浑水的报告已经发了有半年了。为什么正好选在今天暴跌呢？昨天下午开的会说明了一切，还是内部人啊！
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjPxcWi5/ZBV7B.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/Canghualily?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@Canghualily&lt;/a&gt;: 辉山乳业实例告诉我们，炒股靠第一手内部信息的重要性，秒杀一切投资报告。 
&lt;p&gt;
	【3】亚投行宣布13个新成员加入
&lt;/p&gt;
中国主导的亚洲基础设施投资银行周四发表声明，该行又批准了13个国家的会员资格，其中包括美国主要盟友加拿大，成员总数达到70个。亚投行声明称，这是亚投行自成立以来首次纳入新成员。新批准的成员包括八个亚洲以外的国家，即加拿大、比利时、埃塞尔比亚、匈牙利、爱尔兰、秘鲁、苏丹和委内瑞拉，以及五个区域成员，分别是香港、阿富汗、亚美尼亚、斐济和东帝汶。亚投行行长金立群说：“我很骄傲，亚投行现在已经几乎每个大洲都有成员，我们期待在今年晚些时候批准更多的申请。”&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG5WYy/chRy4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】CNN：美国B-1B轰炸机进入中国防空识别区，遭中方警告
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据CNN报道，美国一架B-1B轰炸机从关岛空军基地起飞前往韩国执行任务，飞至距韩国济州岛西南方向70海里处。据CNN消息，这架轰炸机收到来自中方的警告，称飞机已经进入中国空域，要求其离开。 美国太平洋空军司令部发言人表示，美方飞行员对中方航管中心进行了回应，称他们正在国际空域执行日常任务，并没有偏离预定的飞行航线。对此，外交部发言人华春莹23日在例行记者会上表示，她并不了解此事的具体情况，但有关国家的行事需要考虑到地区内国家的安全关切，并有利于国家间的互信与和平。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG6bqg/iGucc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【朝鲜半岛紧张局势持续升温】①在朝鲜日前发射导弹失败后，②美国前日即派B1B战略轰炸机飞抵半岛上空与南韩战机举行联合军演，一度闯入中国东海防空识别区，且无视中方警告，③中国外交部昨天敦促美尊重中方权利。④内地媒体则曝光火箭军近日在东北地区进行东风31型洲际导弹夜间演练，被认为针对美军南韩部署萨德，反威慑意味浓厚。⑤日本防卫省昨天通报，中国海军两艘护卫舰及一艘补给舰于正午前后从东海通过宫古海峡驶向太平洋，未侵犯日本领海，日方正分析其意图。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG6v7Y/QuG8G.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中国军队首次参加巴基斯坦阅兵式
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国的三军仪仗队昨日在伊斯兰堡参加了一场特别阅兵式，以庆祝英国统治下的印度的穆斯林开始正式要求建立一个独立国家的日子。尽管中国军队曾在巴基斯坦开展行动，但此前从未参加阅兵仪式，外交官和军事专家们称这表明中国热切希望深化与巴基斯坦的军事合作。巴基斯坦总统马姆努恩?侯赛因(Mamnoon Hussain)称，中国的参与是“历史性事件”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjP4MpRP/2FqJS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】婚姻登记费、房屋转让手续费等41项收费将取消或停征
&lt;/p&gt;
财政部、国家发改委两部门近日发文，要求取消或停征包括婚姻登记费、收养登记费、房屋转让手续费、计算机软件著作权登记费等在内的41项行政事业性收费项目，并将商标注册收费标准降低50%。《通知》规定，各地区、有关部门和单位于2017年4月30日前，将清理规范情况报送财政部，对须取消、停征或减免的行政事业性收费，不得以任何理由拖延或者拒绝执行。同时，鼓励各地区、有关部门和单位通过广播、电视、报纸、网络等媒体，加强政策宣传解读，及时发布信息，做好舆论引导。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG21ZR/sT508.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】西安地铁三号线问题电缆曾被通报 最终仍被使用
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据记者从西安市质量技术监督局了解到，西安地铁三号线的“问题电缆”，曾在地铁施工过程中，被查处并且向相关部门通报过，但最终还是使用在地铁工程当中。西安市质监局局长景六刚表示，质监局于2015年10月到11月四次前往西安地铁三号线施工工地检查，结果显示，六盘电缆中只有三盘合格。当质监局执法人员准备查封不合格电缆时，却发现“问题电缆”已不知去向。西安市质监局表示，他们作为产品生产质量监管部门，监管对象是产品生产企业，地铁工程质量并不在其监管范围内，至于已经被查处和通报过的问题电缆，为何最终又使用在地铁三号线工程当中，目前正配合专项调查组调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG5rYb/SUb0Q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【投产前已中标多个工程，涉及北京、大连等地】3月23日，记者从权威渠道获取多份陕西奥凯电缆公司中标通知、供货合同，涉及北京地铁7号线、新建兰（州）渝铁路、昆明铁路枢纽扩能改造工程、西（安）成（都）客专工程、大连202路轨道线路延伸工程。值得一提的是，陕西奥凯电缆公司投产时间为2014年8月12日，而在此前的2013年，该公司就已拿到了价款超过1360万元的供货合同。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG5yHU/UZ762.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【蒋锡培：最低价中标不改变 西安地铁电缆门还会发生】远东控股集团有限公司董事局主席蒋锡培23日在博鳌亚洲论坛2017年上表示，如果仅凭最低价中标而不顾品质的做法不改变，类似西安地铁问题电缆的事件还会发生。要避免西安地铁电缆问题，蒋锡培认为需要监管、企业和用户方都作出改变。监管机构需要强化现场监管力度，包括来样和到货验收，要细查共管。企业要讲求诚信，用户不能只追逐低价。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	【8】继保险之后，银联又叫停内地客刷卡买港楼
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《香港经济日报》24日报道称，中国银联昨天指令香港所有银行机构，对地产代理行业停止一切内地银联卡付款。香港发的银联卡不受此指令影响。报道援引银行从业者称，已收到有关停用银联卡买楼提示，预计对收单业务有影响，但对按揭业务影响不大。新措施或对香港新楼盘市场造成影响。数据显示，2016年内地买家购买香港一手物业所占的注册宗数比率约13.8%，较2015年约9.7%进一步增加，创2012年买家印花税推出后的四年新高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG40lr/5dZ2r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】央行发文严控北京房贷：离婚1年内贷款按二套房政策执行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月24日，央行出台关于加强北京地区住房信贷业务风险管理的通知，对离婚一年内的贷款人实施差别化住房信贷政策，从严防控信贷风险；对于离婚一年以内的房贷申请人，商贷和公积金贷款均按二套房信贷政策执行。同时，通知要求，应认真查询住房贷款记录和公积金贷款记录，严格执行首套房贷认定标准。其中，对于经查询人民银行个人信用信息基础数据库，已确认购房家庭有商业性住房贷款记录的，可不再查询公积金贷款记录，按照二套房贷政策执行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%AF%9B%E5%88%A9?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@毛利&lt;/a&gt;: 还能不能给真心想离婚的女人一条出路？老婆刚跟老公商量好咱们假离婚买房吧，特么政府调控了，想离家出走的女的只能在家上吊了。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjP4MLej/szeR4.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【北京住建委约谈北京十大中介机构：禁止参与炒房】据北京市住建委官方网站消息，北京市住建委23日约谈该市十大中介机构，明确禁止中介机构参与炒房。即日起，一旦发现有中介机构或经纪人参与炒房、哄抬房价等，将逢“涨”必查、逢“炒”必“办”。住建委负责人特别强调，十家中介机构不得参与炒房，包括炒作天价房、学区房等；禁止囤积房源，哄抬房屋价格；不得发布虚假房源和虚假价 格。另外，也不能违规设立资金池，参与首付贷等违规金融行为。对于中介机构的任何房屋炒作行为，市住建委将逢“炒”必“办”，发现一起，查办一起，绝不姑息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG4nTy/12e2Cz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【链家、我爱我家等10家房地产中介门店因哄抬房价等被停业整顿】继22日相关部门关停北京11家房地产中介门店后，今日又查处了链家、我爱我家等10家中介门店，涉嫌哄抬房价，这些门店被责令停业整顿一个月。联合检查组将进一步调查，若确认参与“炒房”，将关停门店。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG0zeQ/uIybD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】银监会原副主席蔡鄂生：北京房价控不控 我都买不起
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	银监会原副主席蔡鄂生23日针对前一段刚刚出台的地产调控政策戏称，“你控也好，不控也好，北京的房子我都买不起。”并表示，中国的房地产实际上已经很复杂了，不能简单将地产调控看成是强压、强控。蔡鄂生表示，不能单纯从企业的角度来看待中国的地产市场，面是要从整个机制来看。在去产能，去库存和整个新旧动能转换过程中，房地产影响利益面很大，需要考虑各方利益。房地产库存和市场之间的调控，企业界和老百姓都很担心，现在民众的感受是，“你控也好，不控也好，北京的房子我都买不起。” 蔡鄂生称，这也是他的看法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG3dMU/nWbtb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】潘石屹变卦放缓卖楼：在中国拥有房子比拥有人民币好
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	早在2016年年中业绩会上，潘石屹曾透露SOHO中国除了出售世纪广场外，还要将非核心资产项目天山广场、虹口SOHO、凌空SOHO列在拟出售的名单中。但3月22日的业绩会上，潘石屹表示他改变了看法。他表示，他们变卦的原因是，在资产荒的情况下，拥有中国境内的房子比拥有中国境内的人民币要好。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG3GoR/cleLy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】房价破6000元/平米 国家级贫困县安徽临泉紧急限价
&lt;/p&gt;
22日，国家级贫困县安徽省阜阳市临泉县发布意见，宣布将严控该县房价。要求该县毛坯房均价控制在每平方米5200元以内，装修房均价控制在每平方米6000元以内。此前，该县房价持续火热，2月份全县房地产市场监测数据显示，2月份商品房销售均价6143元/平方米，与去年当月同比增幅28%，其中：商业均价10358元/平方米，住宅均价5709元/平方米。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG0lSU/hR1bn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】十八大后首个获刑“老虎”近日已被建议减刑
&lt;/p&gt;
因受贿罪被判无期的内蒙古自治区党委原常委、统战部原部长王素毅近日有了新情况。记者发现，在2016年12月19日，北京市高院曾发布“关于审理罪犯王素毅减刑案件的公示”。公示显示，“王素毅在服刑期间能认罪悔罪，遵守监规，接受教育改造，积极参加思想文化教育，完成力所能及的劳动任务，确有悔改表现，建议将其刑期减为有期徒刑二十年一个月。”根据减刑、假释、暂予监外执行信息网显示，北京市高院定于2017年1月11日14时30分，在秦城监狱法庭依法公开开庭审理王素毅减刑一案，但审理结果尚未公开。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG4tNU/Vf0q2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】吉林卫计委：幼儿园"鼠药中毒"检测错误医院不具该检测资质
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	吉林卫计委24日就吉林大学第一医院“溴敌隆阳性”检测事件发布通报称，①吉大一院开展“毒物检测”的实验室不具备临床检测资质；②吉大一院开展的“毒物检测”项目未列入国家《医疗机构临床检验项目目录》；③吉大一院开展“毒物检测”的实验室在检测方法、程序及管理上均存在问题。据此，1.对吉大一院进行通报批评；2.责令吉大一院立即停止非临床实验室开展临床检验；3.责令吉大一院立即做出整改，对相关责任人作出处理，并针对全院医疗质量、医疗安全开展全面自查，查找安全隐患，形成自查整改报告，报送省卫生计生委及上级主管部门；4.责令吉大一院做好对涉事儿童家属的解释、安抚工作，承认错误，尽快消除不良影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG4zm4/Z2rWR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/jhsurgeon?refer_flag=1005055010_"&gt;@白衣山猫&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%B1%B1%E7%8C%AB%E7%A7%91%E6%99%AE?from=501" target="_blank"&gt;#山猫科普#&lt;/a&gt; 这是一位吉大一院3月16日溴敌隆检测阳性的孩子。3月17日在吉大一院查血液凝血功能正常。3月22日在北华大学附属医院查凝血功能APTT稍高。  
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	临床上常见有孩子凝血功能中APTT轻度延长，与儿童生理病理相关，常常会有波动，所以儿童APTT轻度延长，无特别意义。&lt;br/&gt;
溴敌隆中毒，致死原因就是抗凝血，导致各种出血而死。溴敌隆中毒，PT和TT必定会延长，而且会延长很多。&lt;br/&gt;
该孩子的PT和TT一直正常，当然可以排除溴敌隆中毒。&lt;br/&gt;
也正是据此特点，国家卫计委请的专家怀疑那些溴敌隆阳性结果，复核检测后排除了孩子们溴敌隆中毒的结论。&lt;br/&gt;
孩子们没有鼠药中毒，我为此感到庆幸。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有些孩子们用过维生素k1，也不用担心有什么副作用或危害，这是食物中就有的维生素，被人体吸收后，作为合成一些凝血因子的原料。这个解毒剂量用上几天，不至于给孩子造成危害。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/90779bb6ly1fdxo5bs74aj20ub0k141u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/90779bb6ly1fdxo5c7tsrj20qo0qo0wv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/90779bb6ly1fdxo5cn256j20m80cj413.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】陕西官方调查村主任涉“不雅照”等问题：已责令辞职
&lt;/p&gt;
据陕西省榆林市横山区网站消息，对于近日网络反映的榆林市横山区白界镇白界村村委会主任白永峰高档会所KTV“不雅照”、“套取集体资金”等问题，白界镇党委进行了初查初核，并责令白永峰辞去白界村村委会主任职务。经查，3月4日，闫某某托人邀请榆林市白界镇白界村村主任白永峰吃饭，想让其协调处理该村建设新农村过程中土地置换纠纷。酒饭后，一部分人士去了某会所，闫某某叫了女服务员。期间，白永峰有一些不雅行为，被在场人员拍了照。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG2YwW/9efQl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】499999元！王思聪换新电视了
&lt;/p&gt;
23日晚些时候，王思聪在微博晒图，表示：“订了这么久的SONY Z9D终于到了。100寸，全球第一台哦～”根据索尼资料，Z9D含三款型号，65�际奂畚�29999，75�嘉�42999，而100�际奂畚�499999！如果是全球第一台，溢价自然不可想象。100��Z9D三围尺寸为：长2.258x1.393x0.504米，从图片上来看，电视超大屏幕显示效果惊人。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG1sDM/Msd0r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】我国科学家发明试纸可30秒验血型
&lt;/p&gt;
日前中国科研人员研究出一种能够在1分钟内鉴定血型的新型试纸，该技术由第三军医大学西南医院中心实验室主任罗阳团队开发。其试纸含有一种特殊染料，遇血时，能够根据血型中抗体不同的作用，显示出褐色及蓝绿色，进而通过比对得出血样的血型。这一过程大约需要30秒，并可以分辨出Rh阴型的罕见血型。而传统方法，通过离心机分离血液进行化验分析，需耗时半小时至数小时不等。 研究团队认为，这项技术适合应用于战场环境，另外还适合资源有限地区使用。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG4HB1/13zhz0.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a href="http://weibo.com/u/5662675573?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@九十卫&lt;/a&gt;：上课的时候实在无聊。日本小姐姐拿起我的手机看了好久。憋出一句 It doesn't make sense. 她可能怀疑自己不会日语
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjP4MAJL/oYzLS.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】英国国会恐袭：警方已拘捕8人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伦敦国会外面恐怖攻击发生后，警方23日已在伦敦和伯明翰共逮捕8名嫌疑人。英国首席反恐警官Mark Rowley表示，数百名探员连夜行动，在6个地点进行了搜查。他说：“我们仍相信...这名攻击者单独行动，且是受到国际恐怖主义的启发。我们此时没有大众受到进一步威胁的明确资讯。”据路透社报道，罹难者有各种不同国籍，警方已将罹难人数下调为3人，但未多做说明。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG2KOI/JeT7H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【嫌犯身份公布】英国警方周四公布了伦敦恐袭肇事者身份――52岁的卡里德・马苏德（Khalid Masood）。这名出生在伦敦的袭击者有多次犯罪记录，曾因涉嫌暴力极端主义被英国情报机构军情五处（MI5）调查。但当时警方调查的结果是，马苏德只是“边缘人物”，因此并非属于情报机构关注的范围。英国《独立报》报道，马苏德过去曾与极端伊斯兰恐怖分子接触，推测可能在狱中认识。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG0gYp/GFxVa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【“伊斯兰国”宣布对伦敦恐袭事件负责】据法新社与英国天空电视台23日消息，ISIS已宣布对发生在英国议会大厦附近的恐怖袭击事件负责。恐袭发生后，ISIS支持者通过各个渠道欢呼雀跃，认为这是对英国空袭叙利亚及伊拉克恐�炎橹�的报复，完全是“血债血偿”。亲ISIS的支持者通过社交媒体，欢呼赞扬在英国国会外挥刀杀人的嫌犯，并形容这次袭击应该受到“祝福”。 其中一个支持者贴文称，“我们攻击你们领土的战争，还只是开始。”在过去18个月来，ISIS一再威胁攻击英国，在2015年11月在巴黎发动恐袭后，该组织已表示下个目标就是英国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG0F1i/vjpTW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	数千人晚上在伦敦特拉法加广场举行悼念活动，为无辜的死伤者默哀及燃点烛光。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG38IQ/OMpmw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】比利时安特卫普一男子驾车袭击未遂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本周四中午，比利时港口城市安特卫普发生一起未遂袭击案。一名男子驾车高速冲入步行街，所幸行人躲避及时，无人受伤。警方表示，事件发生在中午11时左右。巡逻的军警人员曾试图拦住该车辆，但是后者无视阻拦，并闯过了一个红灯，冲入了一条人流密集的购物街。据目击者称，最终车辆在海岸线边被警方截停。据检察官透露，虽然这辆汽车没有造成任何伤亡，但是警方稍后拘捕了一名为穆罕默德的男子，并怀疑他就是驾车者。检察官表示，该男子现年39岁，系北非裔法国人，目前居住在法国。警方在肇事车辆中发现了刀具、枪支以及一个液体容器，内有不明物质。炸弹专家正在对该容器进行仔细排查。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjP9bto6/LpBhM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/shujubian" target="_blank"&gt;@数知实验室&lt;/a&gt; ：【恐怖袭击分布图】2012年以来全球恐怖袭击共发生5万起以上，有人根据马里兰大学 （University of Maryland）数据库的统计资料做出了如下的互动地图，可以较清晰地查看近年来恐怖袭击的分布情况和事件经过&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG0T1Y/jbiU3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】出租使馆赚外汇，朝驻多国外交官被驱逐
&lt;/p&gt;
韩国外交部相关人士23日表示，老挝、埃及等国在执行联合国安理会涉朝决议的过程中，发现以外交官身份注册的朝鲜人士有其它行为，因此下令将其驱逐出境。朝鲜驻罗马尼亚、德国、波兰等地的大使馆曾将使馆楼商用租赁以赚取外汇，但上述国家已明文禁止该行为。此外，蒙古、坦桑尼亚等国家加强对朝海运制裁措施。目前，有90余艘悬挂第三国国旗，但实为朝鲜船籍的“方便旗船”被禁止入境。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG6nLh/wJi2m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩国：朝鲜可能随时核试 只等金正恩下令】对于美国部分媒体报道称朝鲜可能将在数日内进行核试验，韩军一位负责人24日表示，韩军认为朝鲜已经做好随时进行第六次核试验的准备，只等金正恩下命令。韩军另一位负责人表示，朝鲜丰溪里核试验场内有很多坑道，其中部分坑道可能做好随时核试的准备，作此判断是因为朝鲜的核试验准备过程可能极其隐秘。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjP1IdcV/4iCeQ.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【22】乐天集团会长：“萨德”纷争存在误解
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国乐天集团会长辛东彬(Shin Dong-bin)表示，他热爱中国。但中国似乎并没有对他的公司抱有同样的感情。今年62岁的辛东彬本周罕见地接受了记者采访。他说，如果政府要求一家像乐天集团这样的私企放弃一块土地，那么他认为这家企业没有拒绝政府的选择权。谈到中国，辛东彬说，他热爱这个国家。他称中国是祖先的故土，乐天当然希望继续在中国开展业务。辛东彬承认眼下他并没有化解困局的办法，而是希望5月9日韩国大选诞生的新总统能够帮助缓和韩国与中国之间的紧张关系，为乐天恢复在华业务扫清障碍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjP4N3XX/iImAw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】韩检方视办案记录决定是否提请逮捕朴槿惠
&lt;/p&gt;
韩国检察厅特别调查本部相关人士23日接受记者采访时就何时决定提请逮捕前总统朴槿惠的提问回答说，正在系统探讨相关记录和证据，还需一定的时间才能作出最终决定。调查组在综合梳理调查记录和证据等之后，将给出是否提请逮捕的意见，并提交给检察总长。调查组内部认为，朴槿惠是干政事件的最终负责人，且鉴于崔顺实等人已被捕，朴槿惠也同样应被提请逮捕。但还有意见认为，需考虑朴槿惠作为国家前元首的身份。因此检察总长的最终判断将决定朴槿惠的命运。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG3skE/QdQdM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】印尼农民抗议出新招！脚埋水泥砖表不满
&lt;/p&gt;
近百名来自中爪哇的印尼农民聚集在印尼总统府前，要求政府取消在他们家乡建造水泥厂的计划。这次抗议活动最引人瞩目的是，抗议农民在总统府前洒满石灰石和黏土等原料，当场制作起水泥，把自己的双脚埋入水泥砖中，并用模具固定成形。 一群农民头戴斗笠、脚嵌水泥砖，聚集在总统府前，抗议群众的代表要与相关人士会商，还得仰赖同行者以推车助行，“水泥砖脚”的抗议画面格外引人瞩目。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG07S3/uH6py.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】俄罗斯前议员在乌克兰基辅酒店外遭枪杀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	乌克兰警方说，一名去年逃亡乌克兰的俄罗斯前议员在基辅的一间酒店外遭到枪杀。报道说，这位名叫丹尼斯・沃罗年科夫的男子和他的保镖在离开基辅市中心的酒店时遭到袭击。 保镖射击回应，枪手被击中头部和胸部，并随后在医院死亡。基辅警方对乌克兰的电视台说，枪手最有可能是职业杀手，遭到雇佣杀人。乌总统波罗申科将此事件与乌东北部一系列事件联系在一起，他表示这些都有“俄罗斯特别机关标志性的风格”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG0LpJ/lC438.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; ：又一个普京政敌被暗杀。 他叫伏洛能科夫， 是前议员， 去年流亡乌克兰。今天在基辅光天化日之下被枪杀。乌克兰总统称这是”普京的国家恐怖袭击“。记得有人曾问恐怖袭击和国家指使的暗杀有什么区别， 我看区别不大。金正男被杀和这位俄国反对派政客被杀和伦敦议会恐袭一样都是今年的恐怖袭击案。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjP4MWYo/pueUZ.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【俄官方：沃罗年科夫遇害事件中有俄踪迹的说法很荒谬】俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫对记者说：“我们认为，有关明显存在俄罗斯踪迹的任何杜撰言论都很荒谬。”他表示，事件说明乌克兰方面未能保障沃罗年科夫的安全。他说：“我们希望能查明凶手以及这些行动背后的那些人。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG3mCR/1189zB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】美国国务院指示驻外使领馆严查签证申请
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为落实川普关于极端审查的想法，美国国务院已下令该国驻外使领馆甄别那些需要严加审查的签证申请者。由国务卿蒂勒森签署的一系列电报指示签证官拒绝任何存在安全问题的申请，并限制每天安排的面签数量，以确保每份申请都得到充分的审查。不过蒂勒森承认这将导致工作积压。一份标示日期为3月17日的电报建议，所有官员都应该记住，所有的签证决定都是关乎国家安全的决定。一份标示日期为3月16日的备忘录指出，领事馆官员应该毫不犹豫地拒绝任何存在安全问题的申请。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjP4NcHl/11OVCM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】众议院共和党议员推迟新医保法案投票
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国会共和党议员推迟新医保法案的原定投票时间，该法案旨在彻底改革《平价医保法》（Affordable Care Act）。在众议院计划投票的前几个小时，川普最后一刻的谈判和亲自游说未能获得多数议员支持该提案。白宫发言人Sarah Sanders说，投票时间将改为周五上午。她说，她有信心届时将有足够票数通过提案，推迟投票是为了避免让议员们在长时间辩论后于凌晨3点投票。推迟投票令人对众议院议长瑞安和川普推动的首个重大立法议程产生疑虑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG54EG/riN1p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】川普又出新P图素材
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普23日在白宫停车场和卡车运输业高层与卡车司机会面，已经70岁的他看到卡车却玩心大起，不但爬上驾驶座，假装开车露出生动的兴奋表情，甚至还拉了喇叭两下，看起来不亦乐乎。他也提到，没有任比卡车司机更了解美国，每座城市、每座山丘，从边界到海岸，都有他们的身影。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjPqIuz4/hLdzi.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
不过，P图党并没有放过他&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjPqIDLR/yjVo7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】德国：因同性恋获罪者将获得赔偿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	因同性恋被判处有罪、甚至获刑的人应得到平反并赔偿。德国联邦内阁已通过该法草案，接下来，联邦议院将对此正式立法。德国联邦内阁周三在柏林通过了该项法律草案，联邦司法部长马斯（Heiko Maas）对此评论道，"对因同性恋而被告上法庭的人进行平反，早已势在必行。"下一步，将把这一草案交给联邦议院讨论通过。他说，只因他们爱上同性、或因为他们的性取向，而受到国家的制裁、惩罚或者歧视--用今天的眼光看，旧的相关判决"非常不公正”。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjP9bhZI/Bwr5E.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】两艘难民船在地中海沉没 船上200多名难民或已遇难
&lt;/p&gt;
一家西班牙救助机构证实，有两艘船在地中海利比亚附近海域沉没，船上的200多名难民预计已经遇难。这家机构表示，他们在两艘沉没的船体附近发现五具漂浮的尸体，这五人均为年轻男性，初步判断是溺水身亡。据路透社报道，一同参与救援的意大利海岸护卫队发言人证实了五人死亡的消息。利比亚附近的地中海一带是非洲难民前往欧洲的重要区域，去年至少有5000名难民在此丧生。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG50rZ/PbLqB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】科技: 中国资本进入美国敏感科技领域
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《纽约时报》报道，当美国空军希望增强军用机器人的感知力时，他们向波士顿人工智能初创公司 Neurala 求助。但是当 Neurala 需要钱时，美国军方几乎没有做出什么反应。所以 Neurala 找到了中国，从国企光大集团支持的投资公司海银资本那里获得了一笔未披露数额的投资。在具有潜在军事应用的尖端技术领域，中国企业已经成为美国初创公司的重要投资者。这些初创公司中有些制造航天器火箭发动机、自主海军船舶传感器，有些制造可以给战斗机驾驶舱印刷柔性屏幕的设备。这些中国投资者中有很多都隶属于国企，或者是和中国领导人有联系。这些交易在华盛顿敲响了警钟。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG1R43/QpXFd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国防部委托制作的一份新白皮书声称，北京正在鼓励那些和中国政府关系密切的企业，把资金投入到人工智能和机器人等关键技术领域的美国初创公司，以推动中国的军事能力和经济发展。硅谷银行荣休主席 Ken Wilcox 表示，在过去的六个月里，曾有三家不同的中国国有企业主动和他联络，邀请他做它们在北加州的代理人，为之收购技术，不过他都拒绝了。“三家公司都表示他们受命于北京，但不知道自己要买什么，” 他说。“几乎什么技术都要，无所不包。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG63FU/GOHmw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】杜特尔特称赞中国是"大好人"：菲律宾售华菠萝增两倍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲总统在泰国向菲律宾侨胞表示，中国大陆是"大好人"，一直在帮忙菲律宾。菲律宾过去与美国过从甚密，与中国大陆疏远，致农产品和香蕉、菠萝等一直无法出口到大陆，农民日子很苦，但现在菲律宾对中国大陆输出菠萝增加了两倍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjPL6IBU/rlSkH.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】中共中央命名首批“经济特区”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1980年3月24日，中共中央在广州召开广东、福建两省会议，正式将“出口特区”定名为“经济特区”。 在1979年4月的中央工作会议期间， 邓小平对广东省领导习仲勋、杨尚昆说，划一块地方，叫做特区，中央没有钱，你们自己搞。6月， 中共广东省委即提出办出口特区的设想：特区内允许华侨、港澳同胞、部分外国厂商投资设厂，或合资兴办企业、旅游业；外商须遵守中国的所有法律，在经济上实行开放政策。 1979年7月15日，中共中央， 国务院同意在广东深圳、珠海先试办出口特区，待取得经验再在广东的汕头、福建的厦门设置。 3月24日，中共中央决定，把“出口特区”定名为“经济特区”，广东应先集中力量把深圳特区建设好，其次是珠海。汕头、厦门可先进行规划。 1980年8月，全国人大常委会决定： 批准国务院提出的在广东省深圳市、珠海市、汕头市和福建省的厦门市设置经济特区的建议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG2CdB/WLUg6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】志愿军遗骸回家，也要谢韩美两国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/guofangjunhe?refer_flag=1005055010_"&gt;@默虹_美海军学习小站&lt;/a&gt;：据《停战协议》各方都应归还对方军人遗骸，但中国一直让朝鲜代收，除了三千团级以上回国，18万烈士绝大部分葬于朝鲜，包括1981-1997年间韩国归还的43具。然97年后朝鲜突然拒收。韩国遂自建“敌军墓地”安葬人民军/志愿军遗骸，国防部还拨款数亿韩元整修，韩国军人管理。然2000年韩国防部建立“遗骸挖掘鉴定团”，每年全国挖出近千具！埋不下，朝鲜又不收，遂2013年朴大妈提出直接归还中国，才有了志愿军遗骸回家的机会。而韩国挖掘的起因，首先是被美国人催的，全国发掘战争遗迹时，欧美特征遗骸上交，韩军遗骸也甄别安葬，当然也有人民军和志愿军遗骸一起重见天日。所以，很大程度上要感谢美韩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjPDWQnj/10hacy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】马云：我看到很多人去学MBA 但回来时都变蠢了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我一天都没有经历过商学院培训，我绝不是被培养成为一个MBA的学生。这些年我看到很多人去学MBA。他们去之前非常聪明，但回来时都变蠢了。因为他们想，这是教授教的，是经济学家讲的，他们去之前思维非常活跃，回来时好像被僵化了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjPwIvUg/RW1Aq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马云谈“NASA”：不像Google做奇特技术 要为人所用】马云在马来西亚接受采访时表示，如果阿里巴巴创造的技术只是为了自己的公司，那将无法长久。阿里巴巴要做的不是让人为技术工作，而是让技术为人所用，“我们对于Google研发的一些奇特的技术并不感兴趣，我们希望能够将资源投资在那些能让人更有创造力的技术上，让技术为人所用。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】看到最后一个，知道白说了 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2213526752?refer_flag=1005055010_"&gt;@视角_日本&lt;/a&gt; ：生活：&amp;lt;如何改善睡眠&amp;gt; 日本睡眠改善协议会白川修一郎理事长：1：饮食、睡眠时间要有规律。2：早晨晒晒太阳。3：白天要适当运动。4：睡前不要使用电子仪器。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjPFfoTX/FE1Gl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【37】韩国队员虽然输了比赛，但赢得了生命
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjPFZrzV/R8Fae.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/huxijin?refer_flag=1005055010_"&gt;@胡锡进&lt;/a&gt;：韩国连中国最弱的项目都输了，看来制裁真起作用了……&lt;img alt="[馋嘴]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/a5/cza_org.gif" title="[馋嘴]"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjPGJqat/hmW9O.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【38】“保持完全的安静和孤独好了。这世界将会在你面前自愿现出原形，不会是别的，它将如醉如痴地在你面前飘动。”――卡夫卡 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjOG1ms7/M01dd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/337388894?refer_flag=1005055010_"&gt;@远古的刀&lt;/a&gt; ：我们是幸运的，一辈子也看不到几次的中国男足赢韩国的场面，今天看到了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
出来卖,要讲信用,说了要你好看就一定要你好看！亚麻百搭休闲透气板鞋,超强透气排汗,保健抗菌休闲舒适款！最后2天特价包邮,最后1天送袜子！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529175468808" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529175468808&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 15:47:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119630</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170323】反正我��不管天塌了多少下�矶贾缓没钕氯�</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119609</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】英国国会大厦外发生恐怖袭击 至少5人死亡40人受伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间3月22日下午，英国议会大厦外发生一起袭击事件。来自伦敦警方的消息称，目前这一事件已造成5人死亡，另有约40人受伤，死者包括一名在议会大厦外执勤的警察。伤者包括3名警察。据悉，疑凶是一名约40岁亚裔男子，当时手持一把约20厘米长的刀，警方负责反恐的主管罗利无透露凶徒身份，但怀疑他受伊斯兰极端主义影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFELpwP/xQq27.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFELbhP/de1hT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据当地媒体报道，袭击发生在当地时间下午2时40分左右，袭击者驾驶一辆汽车从伦敦市中心议会大厦附近的威斯敏斯特大桥由南往北撞向人群，导致包括３名警察在内的多人受伤。汽车驶过大桥在议会大厦附近撞到路边护栏停下，袭击者下车持刀追赶行人并试图进入议会大厦，在刺伤一名负责安保的警察后，袭击者被警方开枪击毙。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFEKXYg/15w2iH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	事发时，英国议会下议院正在开会。议员们听到了枪声，保守党下议院领袖戴维・利丁顿随后告诉与会者，袭击者刺伤一名警察，警察开枪还击。事件发生后，警方封闭了议会大厦，禁止人员出入。英国首相府称，首相特雷莎・梅平安无事。英国媒体援引目击者消息称，事发后，特雷莎・梅乘坐一辆银色捷豹汽车离开议会大厦。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFEKSMe/AXFHb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国首相特雷莎・梅当晚召开相关紧急委员会会议，商讨具体应对措施。会后她在首相府外发表声明，严厉谴责这起恐怖袭击，称这是一起令人厌恶、极其邪恶的恐怖袭击。 特雷莎・梅在声明中说，英国不会因为这起袭击调高目前恐怖威胁级别，仍然维持在五个级别的第二高等级“严重”级。她说，任何想通过暴力行为击败英国价值观的企图都“注定会失败”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFELtAU/lMbPf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国警方在泰晤士河救出一名女子，报道指她在国会外恐袭期间在西敏桥跌落河，但未知她是被凶徒所驾驶的私家车撞机，还是自行跳桥逃生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFELjot/uEsTC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【图为疑似嫌犯】据了解，警方已指认嫌犯身分。嫌犯当时驾驶车价2万8000英镑，出厂仅1年的现代汽车。目击者描述，歹徒亚洲男性，年约40多岁，身型壮硕。“他身穿薄外套、深色长裤和1件衬衫，穿越大门往国会跑去，警察在后面追他。” “听到3声枪响。我们跑过马路来看时，那个人已经倒卧在血泊之中。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFELBKf/50TXt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【最新】英国警方当天晚些时候团团包围了伯明翰Bearwood的一处地址，并关闭了附近道路。据称，嫌犯所使用的现代牌轿车就是从这里租赁而来的，不过警方尚未发表任何声明。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFEKLN8/xUAW8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【伦敦恐袭各国慰问 巴黎铁塔关灯悼念】伦敦恐攻发生后，国际社会迅速做出反应，各国领导人纷纷表态。法国总统奥朗德向英国人民表示了同情和支持。为了悼念伦敦恐袭中的遇难者，巴黎的艾菲尔铁塔在周三至周四午夜关闭灯光。德国总理默克尔也在周三公开表态支持“英国朋友和伦敦所有的人。” 在一份声明中她称：“虽然这些行动的背后还不清楚，我重申，德国和它的公民立场坚定不移和英国一起坚决打击一切形式的恐怖主义”。其他欧洲国家，西班牙、意大利、挪威、奥地利、土耳其等国及欧盟领导人也都对英国民众表示慰问，谴责伦敦恐攻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFEKzwf/PPmV3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在第一批赶赴事发现场实施救援的人员当中有这么一个人，他不是医生，也非警察，身着西装制服格外显眼――托比亚斯・埃尔伍德(Tobias Ellwood)，这位五年前刚刚结束军旅生涯，走向政坛的保守党年轻议员因勇敢地为威斯敏斯特恐袭案受害者提供急救，一夜间成为国民英雄。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjGd8VyP/RNIj9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【一名中国女游客在伦敦恐袭中受轻伤】外交部发言人华春莹在23日下午的例行记者会上说：有一名中国游客在英国伦敦恐袭事件中受了轻伤。受伤的中国游客是一名刚毕业的女生，来伦敦旅游。当时是被恐怖分子的车撞伤，肩膀骨折、多处瘀伤，没有生命危险，暂时留在医院休息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】吉林一幼儿园多名幼儿身体不适 家长怀疑“老鼠药中毒” 官方：毒物检测阳性有误
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	●3月9日下午，船营区春芽中东幼儿园3名幼儿出现低热、恶心、呕吐等症状，截至9日晚10点，共有53名幼儿到医院检查治疗。&lt;br/&gt;
●9日当晚，船营区成立事件调查组。14日，市区两级疾控中心作出鉴定结论：当日食物中羊肉冬瓜汤和蔬菜粥大肠菌群超标，引起食源性疾病。&lt;br/&gt;
●14日，有一名家长带患儿自行到吉林大学第一医院进行毒物检测，结果显示：“溴敌隆”呈阳性。截至18日，10名幼儿在此医院检测出“溴敌隆”呈阳性。&lt;br/&gt;
●19日，在国家专家组的指导下，对吉林大学第一医院提供的“溴敌隆阳性”血液样本进行复核检测。得出结论：吉林大学第一医院实验室检测错误；儿童病情及食物鉴定结果，符合大肠菌群超标引起的食源性疾病特征，吉林省、吉林市处理得当。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjG4DJTy/aWc0K.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%B1%9F%E5%AE%81%E5%A9%86%E5%A9%86?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@江宁婆婆&lt;/a&gt;: 吉林大学第一医院，全吉林省最好的三甲医院，在幼儿血样中查出的10例“溴敌隆”(老鼠药)阳性反应，被专家组给的复检结论是：吉大一院实验室检测错误
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%A9%AC%E4%BC%AF%E5%BA%B8?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@马伯庸&lt;/a&gt;:而且这十例还不是同一批次，都检错了，呵呵
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjG6uzRg/9TbgG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】河南濮阳小学踩踏事故初查原因
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	濮阳县政府通报称，经初步查明，事故发生原因是课间时间较短，学生集中去厕所，拥挤导致踩踏。22日深夜，河南濮阳县县委宣传部相关负责人告诉澎湃新闻，目前，事发学校校长周玖菊已被停职处理，墙壁倒塌致踩踏事故是“谣言”，“周四、周五学校停课两天，在下周一前会将厕所楼改造好”。其表示，当前最重要的工作是全力救治伤者，县领导将挨个探望受伤学生家长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFBiyaI/f16Mq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【事故学校副校长：事发时孩子像洪水一样往下冲】事发当天，学校正组织月考，知情老师介绍，考试前学生集体上厕所时发生意外。当时，该校副校长刘文华正在疏导学生有序下楼，其称，事发时孩子像洪水一样往下冲。初步查明，事故发生原因是课间时间较短，学生集中去厕所，拥堵导致踩踏。澎湃记者从濮阳县宣传部获悉，学校正副校长已被免职。该校学生1704名，只有3个女厕，2个男厕，女蹲位24个，男蹲位10个。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFBi7Sh/886EW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【厕所全面改造】濮阳县正在对三实小厕所进行全面施工改造，同时对楼梯进行改造，打通二楼教室与厕所隔断，保证每层楼都有厕所，确保3月27日正常复课。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】韶关“49天死20人”托养中心负责人被刑拘，多名官员停职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，广东韶关新丰县练溪托养中心被曝49天内先后死亡20人。3月21日，广东省委、省政府对练溪托养中心展开全面深入调查。前期调查表明，该中心在运营过程中，存在涉嫌挪用特定款物和骗取国家有关补贴行为和公职人员违规参与经营牟利问题。新丰县民政部门存在渎职行为。新丰县练溪托养中心已于3月2日被依法取缔。该托养中心出资人、法人代表及两名工作人员被刑拘。此外，韶关市纪委分别对新丰县人大常委会副主任（曾任新丰县民政局局长）李翠琼和新丰县中小企业局局长李伟理进行组织审查；对县民政局局长刘祥铁和分管社会救助工作的副局长朱雄欣作出停职检查决定；对翁源县政协副主席（新丰县原分管民政工作的副县长）赖展锋作出停职检查决定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFBiDi3/XXzuU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】多家中字头国企曾采购奥凯电缆
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	陕西奥凯电缆有限公司问题电缆事件持续发酵，继西安地铁3号线抽检所用该公司电缆不合格后，成都地铁通报部分线路也因使用该公司电缆展开全面排查，3月22日，合肥城市轨道交通有限公通报称，全面排查奥凯“问题电缆”。根据相关资料显示，陕西奥凯电缆有限公司2015年销售收入8945万元，在2016年增长为14675万元，2017年前两个月为1411万元。2016年该公司出售电缆涉及多个轨道交通及市政、民用等工程。据了解，2016年奥凯公司和56家公司有业务往来，大量“中字头”企业购买了奥凯电缆用于其各自项目上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFBiIhu/6cthS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【西安问题电缆曾获评陕西著名商标 质量被多部门认证合格】奥凯电缆官网显示，其5种规格的产品拥有中国质量认证中心颁发的中国国家强制性产品认证证书，发证时间为2014年，有限期至2019年。此外，中国质量认证中心还给奥凯公司出具了质量、环境、职业健康安全三体系认证。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【西安问题电缆发酵：质检总局要求全国排查涉事电缆】 据国家质检总局网站，近期媒体集中报道西安地铁问题电缆事件，有关部门正在进一步调查处理。为严厉打击假冒伪劣违法行为，强化电线电缆产品质量安全监督，质检总局决定自即日起至6月底开展一次电线电缆生产企业专项监督检查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】北京楼市调控升级：非京籍纳税从5年改成连续60个月
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继3.17楼市调控新政发布后，今天市地税局、市住建委联合发布公告，北京购房资格审核中的纳税记录也进一步从严，连续5年纳税记录由过去的每年至少1次，改为往前推算60个月在本市连续缴纳个人所得税。根据北京的限购政策，外地人在京需连续5年(含)以上在本市缴纳社会保险或个人所得税，限购1套住房。此前关于纳税记录的认定，是5年期间，每年至少一次纳税记录即可。此次新的公告发布后，就改为往前推算的5年里，每个月都要有纳税记录，这是对购房资格认定的进一步从严。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjGkArC3/30WwR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【北京11家房地产中介被责令关停 严查代理天价学区房】北京楼市新政实施后，市住建委执法部门严查房地产中介市场，重拳惩治问题房地产中介机构，新政实施第5天，市住建委已对138个房地产中介机构门店进行了检查。在此次执法检查中，11家房地产中介门店因异地经营、无照经营等违法违规行为被注销备案、责令关停。其中，唯家中介公司德茂小区店、辰明中介公司果园店被当场摘牌关停。下一步，市住建委将继续严查房地产中介市场，重点查处违规代理“天价学区房”、发布虚假房源及价格信息、参与炒房、哄抬房价等违法违规行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFWu3cl/GuYnt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【媒体：北京房价如果继续疯涨 官方调控会再下猛药】据中国证券报报道，知情人士称，北京楼市“3・17新政”颁布后3个月内，若房价仍旧单边上扬，政府会考虑出台更为严苛的政策，抑制不理性上涨，维持房地产市场的稳定。调控措施包括但不限于继续提高首付比例、全面取消房贷优惠、缩短贷款年限、打击取缔哄抬房价的不法中介机构等。若以上消息属实，就意味着，北京已有的全国最狠楼市调控举措还将加码。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】北京医改政策4月8日起实施  取消挂号费和药品加成
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	22日下午，北京市人民政府新闻办公室联合北京市卫计委、北京市医药分开综合改革工作小组其他成员单位，召开北京市医药分开综合改革新闻发布会。 这次改革的主要内容是：取消药品加成和挂号费、诊疗费，设立医事服务费；实施药品阳光采购，降低药品采购价格，使北京处于全国较低价格；规范基本医疗服务项目，调整435个医疗服务项目价格，实施有升有降的调整。此次改革从4月8日起实施。测算显示，改革后，门诊患者次均费用平均降幅为5.11%，住院患者例均费用平均涨幅为2.53%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFXjMbL/ZXd72.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【又一种廉价必备药消失？青光眼手术用药丝裂霉素告急】“国内眼科界有一段时间没丝裂霉素可用了，主要生产商海正药业2014年被辉瑞收购，更名为海正辉瑞，停止丝裂霉素生产，各医疗机构一直只能使用库存，最后一批药物批号有效期2016年11月。”上海市青光眼学组副组长、复旦大学附属眼耳鼻喉科医院眼科主任医师陈君毅说，“我们医院买到了最后一批药物，是全国最晚停的。”近年来，不止是丝裂霉素，一些廉价常用药、没有替代品的“救命药”也曾因各种原因出现短缺，如心脏手术用药“鱼精蛋白”、治疗心脏衰竭的抢救用药“西地兰注射液”、治疗儿童肿瘤的放线菌素D、治疗婴儿痉挛的促皮质素、预防血栓栓塞性疾病的潘生丁等多种廉价药都曾出现断供情况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFXk4HL/W9WIy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】李嘉诚谈香港楼市：自用的话不管便宜还是贵都应该买
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于目前是不是该卖房，李嘉诚表示自己过去十年都认为，不应该炒楼，但自用的话不管便宜还是贵都应该买，现在买贵点，算上通货膨胀，过几年你会发现也没有买错。以最近情况来看，是看不到楼市会跌下去，因为买家力量很大。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFRH4Ui/wl14g.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【金钱不是第一 会一直住在香港】李嘉诚表示，11岁来香港，对香港感情很深。从1950年到2017年，自己67年做生意"没蚀过本"。自己向来"是就是，非就非"，"不会是非不分"。他表示，金钱不是第一，他会一直住在香港。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFRHgSq/2Ui6H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【为什么要投数千亿到外国？李嘉诚这么回答】李嘉诚表示，海外收购，香港只占整个零售业务的3%，我在全世界赚钱，拿回来分给香港股东，这个有什么不好？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/nopingwest?refer_flag=1005055010_"&gt;@NoPingWest&lt;/a&gt; ：一出门看到“丢掉幻想，趁早改行”，惊呆了，感觉是老天赐的谶语，很合最近的丧状态。再看看，原来是说占道经营…… ――豆瓣. 半袖（授权转载）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFAjD15/TDZRK.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】美国威州爆发枪击案 警员殉职共4死
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国威斯康辛州北部的沃索(Wausau)一带22日在3个不同地点发生枪击案，造成4人死亡，其中包含1位警官，有1名嫌犯已经被收押。据报道，整起事件起源于家庭纷争，后来转变成枪击事件。案发地点分别位于银行，一间律师事务所与公寓大楼，彼此相距约1.6公里。警方派出SWAT在内的警力与嫌犯在公寓大楼对峙好几个小时，最后以枪战结束整起事件。警方表示，事件已经不对公众构成威胁，警方正展开调查，后续将公布消息。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFI2g9W/M0rqQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】最高法院大法官提名人：总统也不能凌驾法律
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	获得特朗普提名为美国最高法院大法官人选的尼尔・戈萨奇（Neil Gorsuch）表示，包括总统在内，没有任何人能凌驾法律。萨奇出席参议院的提名听证会时说，没有任何人要求他就裁决方面作出任何承诺。他说假如川普要求推翻有关堕胎的罗诉韦德案的话，他会“走出门口”。戈萨奇还表示，川普此前对联邦法官的攻击“令人沮丧”。他说：“当任何人批评联邦法官的诚信、操守或动机，我认为这令人沮丧。我觉得（这些攻击）打击士气──因为我清楚了解真相。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFMwPHS/j7joB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】特朗普过渡团队成员通讯被截获再度引发监听争论
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国众议院情报委员会的共和党籍主席努内斯（图右立者）周三表示，有关曾参与特朗普过渡团队人士的信息被美国情报机构截获。这一表态促使该委员会的民主党籍领袖加大力度推动进行独立调查。努内斯对记者称，有关候任总统团队的信息被截获是出于偶然原因，也就是说，通信被截获的特朗普过渡团队负责人并非相关监听活动的原定目标。从努内斯的讲话中，无法清楚得知通讯被截获时美国情报机构在进行哪方面的调查。努内斯说，相关监听似乎是得到了法律授权的，是为一个或多个政府机构进行的海外情报收集行动的一部分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFLssvj/130LNO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; ：周三又是充满川普故事的一天。上午众议院情报委员会主席、共和党人奴恩思在没跟其他委员会议员沟通情况下，召开记者会公开宣称对俄国的监听“的确无意中涉及了川普团队成员的通讯”。这是重磅，因为按法律除非有犯罪嫌疑，情报单位不得监听美国公民的通讯。川普喷奥巴马下令监听他是天大的谎言， 毫无根据。奴恩思的行为等于是给川普下台阶。这下引起民主党议员愤怒， 指责奴恩思是在违反常规为川普洗地，破坏还在进行中的调查。麦凯恩也批评这个行为。说看来必须要成立国会特别调查委员会。晚上，CNN爆料，联调局掌握了有关川普团队与俄国方面协调的“人员、旅行、生意和通讯和会面证据”。重磅是“协调”和“证据”。 如果属实， 这是对川普团队联俄事件的最大的料。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5734434632?refer_flag=1005055010_"&gt;@蔚蓝1916ROC&lt;/a&gt; ：今天（周三）麦凯恩参议员郑重指出：国会情报委员会已不再具有客观调查川普-俄国联系的资格跟信用。他这番话是针对该委员会共和党籍主席努能斯竟然向川普汇报调查进展时说的――按理，“调查者”在结案前是不应该对“被调查者”泄露调查进展的，此事一出，要求成立超党派独立调查委员会的呼声越来越强烈，但国会多数党共和党不同意，GOP的几个大佬坚持说现在这个情报委员会已经足够查明真相，没必要另组独立调查委员会，WTF！&lt;img alt="[弱]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d8/sad_org.gif" title="[弱]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】美重要议员：特朗普与俄罗斯串通的证据并非间接证据
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国众议院情报委员会的资深民主党议员Adam Schiff周三表示，美国情报和执法官员掌握了比间接证据更有力的情况，表明俄罗斯政府与美国总统特朗普2016年竞选助手之间相互串通。美国联邦反间谍机构正在调查与美国大选有关的俄罗斯黑客行动，同时检视特朗普助手与俄罗斯政府之间关系的性质。Adam Schiff的这一说法是对该调查相关证据的首个定性评价。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFy40BZ/Ce7gT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%A4%9C%E9%83%8E%E5%9B%BD%E8%AE%AE%E9%95%BF?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@夜郎国议长&lt;/a&gt;:众议院情报委员会成员，众议员Adam Schiff说，大选期的“有串通的间接证据”和欺骗的“直接证据”。他现在知道有更多的证据表明川普班子和俄方勾结勾结。 Schiff在接受MSNBC的Chuck Todd采访时表示：“细节我不能说深了，但现在不止是间接证据。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	麦凯恩表示，在调查川普班子通俄这事上，美国国会已经没了信誉。---------暗指许多共和党议员护短。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	现在是美国东部时间午夜后，周四凌晨，华盛顿国会大厦的办公室不少还亮着灯。共和党内部还在紧张协调，希望能有足够的票周四白天在众议院通过“川普医改”法案。 但是到目前为止， 共和党还无法达到多数，因为民主党肯定都会投反对票，如果共和党内有一定数目反目的， 则无法通过。川普医改方案目前面临的是党内极右保守派觉得改的不够， 温和派觉得再改多了他们就会无法向选民交代。这还仅仅是众议院，参院通过的可能性就更小。如果众议院通不过，这将是川普在国会遭遇的第一个挫折。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFHcC2K/KVxdu.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美副防长：处理朝鲜威胁是美政府第一要务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国副防长罗伯特・沃克22日对到访的韩国国会国防委主席金荣宇表示，处理朝鲜威胁是特朗普政府的第一要务（top priority issue）。对于美国调整对朝政策，沃克介绍，奥巴马政府时期对朝政策是自下而上形成，先在工作层级草拟成案，按助理部长、次长、副部长、部长、国家安全顾问的顺序逐级向上提报，如今则先由国安顾问和部长制定大方向，自上而下形成并细化方案。沃克说，过去20年来，美国为解决朝核问题推行的“战略忍耐”以失败告终，因此在寻求新的方案。就“中国反萨动摇韩美关系”的说法，沃克说，韩美关系决不会动摇，美方将一如既往地与韩国在所有方面保持合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjGhYArD/iZDvK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】美国准备指控朝鲜策划纽约联储银行盗窃案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据知情人士透露，联邦检察官在准备指控朝鲜去年指挥从孟加拉国存在纽约联邦储备银行的帐户盗取8,100万美元。该知情人士透露，这项指控如果提起，将针对几名据称中国籍的中间人，检察官相信他们帮助朝鲜策划了这起盗窃案。目前准备提起的诉讼可能不包括对朝鲜官员的指控，但可能牵涉到朝鲜，美国将指控一个外国政府策划当代最大规模的银行盗窃案之一。该盗窃案发生在2016年2月，当时网络窃贼在一个周末使用孟加拉国央行的SWIFT码从该行在纽约联储银行的帐户向菲律宾四个银行帐户转帐8,100万美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjGhYLpm/Bi8lq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】纽约市长：执法人员不得进入纽约公校抓人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	21日，纽约市长白思豪宣布，除非持有法庭搜查令，否则联邦移民和海关执法局ICE执法人员不得进入纽约公校抓人。联邦移民海关执法局ICE加大执法力度以来给移民社区造成恐慌，很多移民家长更是不敢送孩子上学，担心孩子在学校是否安全。对此，纽约市长白思豪宣布，纽约市将于公校就如何妥善且安全地回应ICE进校抓人的要求达成协议。白思豪说，“如果ICE的执法人员来学校，他们必须在教学楼外等待学校教职员工了解情况，得到纽约市警的帮助，并征询相关法律专业人士的建议后，才能与校方进行下一步交涉。学校不会向ICE执法人员透露任何信息，除非法律强制要求。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjGhYYK5/73vXF.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】澳大利亚拒绝对接“一带一路”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	澳大利亚已拒绝中国所推动的正式对接堪培拉50亿澳元国家基础设施基金与中国的新丝绸之路战略，因为澳方担心在其要求华盛顿加强在该地区的活动之际，与中国对接可能破坏与美国的关系。堪培拉已经证实，在中国总理李克强本周访问澳大利亚期间，两国不会就澳大利亚的北方发展基础设施信贷安排(Northern Development Infrastructure Facility)达成协议。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFI1XlN/zQw80.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】恐袭一周年 布鲁塞尔悼念罹难者
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年3月22日，比利时首都多个地方几乎同时上演了恐怖袭击的残忍一幕。32人死亡，数百人受伤。一年后的今年，比利时举行纪念活动悼念遇难者。在布鲁塞尔机场，遇害者家属、机场工作人员、政府代表以及比利时国王菲利普和王后玛蒂尔德22日当地时间7点58分举行了1分钟的默哀仪式。一名受害者的亲属演奏了为纪念死去妻子而谱写的一首歌。而在另一处受袭地点马尔贝克地铁站，人们在早晨9点11分也为死者举行了默哀悼念。国王夫妇也驱车前往该地并以"整个国家的名义"向死者敬献了花圈。与此同时，布鲁塞尔全城汽车开始鸣笛以表示对死者的怀念。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFNyBuq/sxsDi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】巴西总统：“黑心肉”事件有人小题大做
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	巴西输出“黑心肉”风波愈演愈烈，全球多个国家和地区陆续宣布禁止巴西肉类入口，对该国经济造成重大打击。总统特梅尔形容这宗丑闻令国家尴尬，但他试图淡化事件，强调风波是“小题大做”。联邦警方和农业部也声称这只是个别事件，不代表巴西出口的食品都不安全。肉类出口占巴西总出口值的15%。牛肉、猪肉和禽畜业经营者和商会警告，这宗丑闻会对巴西的整体经济和就业市场带来重大打击。如果有肉类加工厂或包装厂受到禁令影响而无法营运，被迫倒闭的话，会有许多工人失业。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFNyKvk/ARfLr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】韩国“世越”号沉没1073天后重见天日
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩沉海客轮“世越”号打捞工作正在如火如荼进行，海洋水产部原计划到23日上午11时，将“世越”号船体捞起到移船靠岸所需高度海拔13米处，但根据实际打捞进度，预计到下午或晚上才可能完成该作业区段。截至当天上午10时，沉船抬至距离海底24.4米，目前船体抬升作业暂停，船体和打捞船的首轮固定工作正在进行中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjGiXWxG/HHd38.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2014年4月，“世越”号客轮在全罗南道珍岛郡附近水域沉没，导致295人遇难，9人下落不明。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjGiWV5h/ZVb01.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2015年8月，韩国OCEANC&amp;amp;I公司与上海打捞局组成的韩中打捞联合体启动“世越”号打捞准备作业。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjGiY3O5/oUfNl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】朴槿惠个人财产公开
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据韩国前总统朴槿惠的财产申报情况，其财产总额达到37亿韩元（约合人民币2300万元），2013年就任总统以后，在任4年期间，其财产总额增加约12亿韩元。分析认为，今年朴槿惠财产增值的原因是其居住的位于首尔三成洞的私宅价格比去年上涨约1.8亿韩元，达到27.1亿韩元但朴槿惠私宅附近的房产企业称，按该房屋的公示地价计算约为27亿元，但考虑到周边5000-6000万韩元每坪（1坪等于3.3平方米）的房价水准，该房屋市场要价可能在70亿韩元。此外，朴槿惠的“职务礼金”财产仅增加了4千万韩元。朴槿惠在2016年12月31日被停职之后，因还未正式下台，所以也被纳入本次高级公职人员财产公开范围内。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjGjYEOV/P105a.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【22】SpaceX 准备用回收的火箭发射卫星
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	SpaceX 最早将在本月29日进行历史性的发射：用去年 4 月回收的Falcon9火箭第一级发射SES-10通信卫星到地球同步轨道，这枚火箭将第二次尝试着陆在海上平台。SpaceX已经回收了六枚以上的火箭第一级，但至今还没有演示火箭的重复使用能力。这枚回收后的火箭已经做好了发射准备，将不晚于3月26日进行静态点火测试，最早3月29日发射，因为Atlas V火箭计划在3月27日发射，美国空军需要48小时重新配置它的火箭跟踪系统。重复使用火箭被认为能大幅降低成本。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFNyRwE/KAmr9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】3岁的调皮小女孩一把抓下了教皇小白帽
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间22日，方济各教皇(Pope Francis)在参加活动时被一个调皮的小女孩一把拽掉帽子的视频走红网络。这个意大利小女孩名叫Shirley，今年只有3岁，当天活动中，他的教父抱着她与教皇打招呼，想让教皇抚摸她的头赐福，方济各教皇刚与小女孩做了个贴面礼，这个好奇的孩子就伸手一把抓下了教皇的帽子，惹得现场一阵笑声。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFNyZD1/CTFwt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】消息：金正男遇刺案一疑凶为朝前驻越大使之子&lt;br/&gt;
据大马警方及外交界22日消息，涉嫌暗杀朝鲜最高领导人金正恩异母长兄金正男的朝籍疑凶李志炫是朝鲜前驻越南大使李洪之子，曾供职朝使馆，通晓越南语言。李志炫在越南买凶，在柬埔寨训练，在马来西亚杀人。据马来西亚方面了解，约有十年旅越经历的李志炫去年12月底与另一朝籍嫌犯、保卫省特务李在南从河内入境，拉拢越南女子段氏香加入杀人团伙。此后，刺杀金正男的各项准备工作正式启动。不久后的今年1月中旬，三人同去柬埔寨，段氏香当时在fb发帖称，现在柬埔寨某酒店，可资佐证。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFQgavZ/OnU6K.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	印尼籍的女刺客茜蒂・艾莎同一时期也在与另外的朝籍嫌犯们进行杀人训练。据日媒报道，怂恿茜蒂・艾莎入伙的朝籍嫌犯吴某是曾供职于朝驻印尼使馆的外交官，操一口流利的印尼语。经查，越南系杀人小分队还于2月4日从河内前往案发城市，继续预演暗杀金正男。越南系和印尼系杀人小分队合流后，段氏香和茜蒂・艾莎组成“杀金二人组”，最终于同月13日，在吉隆坡国际机场动用称作VX神经毒剂的大规模杀伤性化学武器对金正男实施“捂脸杀”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFQgjLd/WT8Tz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】联合国报告：朝鲜每五人中有二人营养不良 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	联合国称，朝鲜每五个人当中就有两个营养不良，而全国人口有70%须依赖粮食救援。在一份新的报告中，联合国表示，大多数朝鲜人也缺少基本的医疗和卫生设施。该报告指，该国五岁以下儿童夭折的两大主要死因是腹泻和肺炎。联合国的报告指：在紧张的政治气氛下，整个朝鲜人民民主共和国约有1800万人持续受到粮食没有保障的困扰，此外还有基础服务设施的匮乏。 “此外，有1050万人营养不良，约占总人口的41%。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFOVDA8/13xnXq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a href="http://weibo.com/noman" target="_blank"&gt;风中疾走&lt;/a&gt;&lt;a href="http://club.weibo.com/intro" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：别人好心好意送志愿军遗骨归来，这么说真是没有教养
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFxmAC4/TjM0w.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昨日，央视在直播韩国队踩场训练时，著名足球解说员刘嘉远半开玩笑地说，“应该去韩国队酒店放炮，就当过年了。”刘嘉远还补充道，“一晚上鞭炮别闲着，让他们睡不着。没有炮的就把家里的锣啊锅啊都拿着，跑到酒店敲一敲。你们把时间分配好，别一窝蜂地一个点去。可以一点去一拨，让他们先睡一会，等三点做梦再去一拨，五点再去一拨，早上再来波广场舞。浏阳炮竹，全国闻名对吧。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjGgEg7c/XguEF.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/leiyi?refer_flag=1005055010_"&gt;@雷颐&lt;/a&gt;：非常喜欢《查泰莱夫人的情人》开篇第一段。饶述一先生的翻译也精彩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/3e518583ly1fdnqiwnzdqj20ku112gsn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/3e518583ly1fdnqiw36r3j20ku0exdih.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%94%90%E5%94%90%E7%AC%94%E8%AE%B0?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@唐唐笔记&lt;/a&gt;:台湾版的：我���@���r代根本是��可悲的�r代，我��偏偏不肯�J命。狂��既倒，我��都在�嗤哳j垣之中，慢慢�B成一�c新���T，抱一�c新希望。�M�攀窍喈��M�帕耍捍巳��K�o坦途：可是重重障�K，我��也有法子�@路走，甚至手�_�K用攀�^去。反正我��不管天塌了多少下�矶贾缓没钕氯ァ�
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】当我们那么经常地将自己的恼火发在他人身上而同时又感觉这恼火原本是冲着自己时，我们实际上是在寻求蒙蔽和欺骗自己的判断：我们想要通过别人的过失和缺陷来推导性地说明这种恼火的理由，从而对自己视而不见。  ――尼采《人性的，太人性的》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GjFu7B53/QuULJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt; ：【里皮谈中韩之战：上面不让用郑智】面对即将到来的中韩世预赛，里皮接受采访时向媒体抱怨，自己虽然是中国男足主教练，但受限还是非常大，甚至连安排首发时的自主权都没有。里皮对此很是恼火，他说自己本来想安排郑智首发，但上面领导开会反复强调，“虽然现在是中韩敏感期，但这场比赛和郑智无关。”
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 14:22:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119609</guid></item></channel></rss>