<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 10 Aug 2016 14:26:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20160810】有时候您不能怪别人对我们有偏见</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=113745</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐
频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】菲尔普斯：有人多次吃药还能参赛很可悲  我很生气
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲尔普斯日前在接受英国《每日邮报》采访时表达了对于服用兴奋剂运动员的看法，“我认为体育应该是纯洁干净的。在当今体坛，有些人不是一次而是两次被查出服用禁药却仍能够有机会站在奥运的舞台上参加游泳比赛，我觉得这是一件非常可悲的事情。”菲尔普斯说，“这样的做法严重破坏了体育的应有之意。对此，我感到非常生气。这严重冲击了我的内心，我希望有人应该站出来做点什么。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLrCOynx/JPjFJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【法国游泳名将突然炮轰孙杨服药：他的尿是紫色的】又一名运动员跳出来对孙杨横加指责，这次是法国游泳选手拉库特。据法国《队报》报道，拉库特在参加完今天的游泳赛事后，公开在采访时对孙杨“开炮”，并声称希望国际泳联能迅速采取措施，结束兴奋剂滥用这场“灾难”：“那些作弊的让我觉得恶心，比如200米自由泳的孙杨，他的尿是紫色的……”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLrKNd5i/dNCMP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/lbtgs?refer_flag=1005055010_"&gt;@张洲&lt;/a&gt;：中国媒体从没本事“抠”出洋人运动员的体育作弊行为，都是人家本国体育组织和媒体曝光该运动员的作弊行为后由中国媒体转登。而中国运动员出了洋相以后，我国媒体的通常做法是捂，继而抨击国外事物“下三滥、禽兽、撒谎、污蔑、该吃药了、脑子进水”……有错就是有错，规矩就是规矩，大家都讨厌熊孩子，一个熊孩子在你的裤子上泼了墨汁，妈妈不应该说：“不就是一条裤子嘛”或“洗洗就好了呗”，而是应该教育、道歉和积极善后和处置。国际影响方面，你说一个人Bitch，她可能不会太介意，但你说她Liar，她会非常的气愤。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】菲尔普斯一小时拿了两块金牌，个人奥运金牌数达到21枚&lt;br/&gt;
2016年里约奥运会游泳项目第4比赛日。男子4x200米自由泳接力决赛，美国队以7分00秒66的成绩卫冕成功，菲尔普斯拿到个人奥运会第21枚金牌。值得一提的是，他是在夺得200米蝶泳金牌后一小时内再度拿到金牌。后面菲尔普斯还要参加100米蝶泳、和200米个人混合泳的比赛，传奇还在延续。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLsjC8ef/V1rJr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【碧池】里约奥运会还没有开幕时，就有专家表示过对里约水质的担忧。而在8月8日进行了男子跳水双人十米台的比赛之后，里约奥运会跳水池的水一夜之间由蓝色变成了绿色。里约奥委会官方仅对此表达出震惊，但没有给出明确的解释，有推测这是池中余氯不足致细菌或藻类滋生。不过官方已经进行了测试，水质是安全无害的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%BE%90%E5%98%89%E9%9D%96Justin?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@徐嘉靖Justin&lt;/a&gt;:&lt;img alt="[喵喵]" src="file://C:/Users/gide/AppData/Local/Temp/enhtmlclip/Image(6).gif" style="height:auto;" title="[喵喵]"/&gt;好歹是奥运会啊……这叫绿藻泛池(Algae Bloom)，设施不完善、不及时消毒处理的泳池比较常见，简单说就是水里适合绿藻繁殖的“肥料”充足，里约气候又那么好，一个奥运会级别的泳池没有专业的人做赛后处理和消毒，于是就有了“官方目前表示不知道为啥
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLsjkbO6/DAxMv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告不是你想拒，想拒就能拒~
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLrG8yYM/lvhz5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【济南报业集团看望首金获得者张梦雪父母】9日下午2:00，济南报业集团相关领导、济南时报和都市女报相关负责人，来到了奥运冠军张梦雪的家中。济南报业集团向张梦雪父母赠送了《济南时报》的奥运特刊，并且赠送了明年一整年的《济南时报》。 “时报以前有句口号，叫‘天天读好报，时时有好报’。张梦雪成长在这样温馨而且正能量的家庭，出成绩是必然的，也是好人有好报的验证。”报业集团领导说。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLrJvomU/7rM7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】连云港：暂停核循环项目选址前期工作
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	今日凌晨，连云港市人民政府官方微博发布消息，连云港市人民政府决定：暂停核循环项目选址前期工作。此前，江苏省连云港市大批市民连续多日举行街头示威，抗议政府考虑把核废料处理厂设在连云港。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLrK55qb/ZTzTj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/cctvwzn?refer_flag=1005055013_"&gt;@王志安&lt;/a&gt;:中国需要核电，有核电就需要处理核废料，最终固化在玻璃里的经过处理的核废料，都永久存放在青海隔壁的大山深处。核废料处理厂风险极低，非常安全。截止到目前为止，世界上都没有核废料处理厂出过什么安全事故，不要一听见核就浑身哆嗦，我支持政府继续科学选址，加快核废料处理厂的建设。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/cctvwzn" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/usinvester" target="_blank"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;:理论上来讲，只要党中央不把核废料处理厂建在自己家乡，都会举双手支持。&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】【8月9日新闻联播】农村经济新现象：农民工返乡创业超450万人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLrIfGQB/T6p0d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】人社部3天连转12文谈延迟退休 称对青年就业影响有限
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从节奏上看，延迟退休将实行“小步慢走”而非“一步到位”，每年只延迟几个月，影响人数非常有限，不会对劳动力需求产生大的冲击，因此，对就业的总体影响小且缓和。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLrQkAoU/Nq893.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】北戴河新规：主干道浮土不超5克 垃圾落地不超5分&lt;br/&gt;
近日，河北秦皇岛北戴河实行“以克论净”卫生检查评比标准，要求：主干道浮土不超过五克，垃圾落地时间不超过五分钟，其他道路每平米浮土不超过十克，垃圾落地时间不超过十分钟。此外，河南、山东等多地也制定了“以克论净”的扬尘污染防治。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLrLv754/Ejdeg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】上海拟出台网约车地方细则：严查外地号牌非法专车&lt;br/&gt;
随着网约车新政出台，在专车治理领域先行一步的上海，还将在国家细则上作出进一步规范。其中，上海市明令禁止外牌车辆进入本市专车行业，今年下半年重点整治平台申请车牌与实际运营不一致的车辆，并加强外地号牌非法专车严查力度；另外，对拟转网约车和在沪经营的外地驾驶员，提出更高准入门槛和条件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLrMcvdw/10ndfy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】民航法修订征意见：坐飞机玩手机最高或罚5万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国民航局今天公布了《中华人民共和国民用航空法》修订征求意见稿。该稿规定，严禁在航空器内使用手机或者其他禁止使用的电子设备，吸烟，强占座位、行李架，堵塞、强占值机柜台、安检通道及登机口等行为。实施上述危及民用航空安全、秩序的非法干扰行为，情节特别严重的，罚款金额可以增加到五万元以内。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLrMcEdP/MnstN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】变难民的中国游客明知故留？
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中国游客在德国被错当成难民的事越发蹊跷。此前据称是因为其语言不通而错签避难申请表。现在剧情出现反转，当地政府人员表示，填表时有翻译在场，他完全清楚自己在一个安置难民收容所里。当地红十字会的史律特曼（Christoph Schlütermann）在接受西德意志电台采访时猜测，可能是服从命令的思维所致，工作人员让他干吗，他都照做了。史律特曼还说，和他一起来到迪尔门的人中还有一名申请避难的中国女性，中国人在德国申请避难其实并不稀奇。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLskz1RY/LDLGu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】13岁少年杀3人 被送收容所教养3年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月18日，13岁的沈某因被父亲责骂离家出走，当日欲在黄家行窃，威逼黄家三姐弟未果后，因担心事情败露将3人杀害。据悉，沈某5岁起多次离家出走，六年级时辍学。沈某因未满14周岁不予刑事处罚，他在8月2日被送到收容教养三年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLse5H7v/mUAjK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】中国15艘公务船钓岛海域执勤 日本抗议升级
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	过去四天，日本通过不同途径至少向中国提出6次抗议，声称不满中国公务船自5号起连续多日进入钓鱼岛12海里，在8号当天更有多达15艘公务船执勤。9日上午，日本外相岸田文雄召见中国驻日大使程永华并向其表达不满，不过日方观点遭到了程永华驳斥，程永华说：“我已经向岸田大臣说明了中国的立场，中国的船只在这个海域活动是理所应当的事情。”据悉，岸田文雄将继续提升抗议级别，拟与中国外长王毅举行电话会谈。日方还将在9月举行的G20首脑峰会上，实现安倍与习近平的会谈，把东海问题搬到领导人台面上。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLrRCJvZ/6PmtR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/limiaotokyo"&gt;@凤凰李淼&lt;/a&gt;：高清照片来了：10艘据说之前没在钓鱼岛海域出现过，有7艘是两年内刚造好的船。43艘中国渔船进入钓鱼岛12海里，不过并没有与日方船发生冲突，也没有接近钓鱼岛。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLrRCmSL/dU6WC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】川普今天言论再次突破他自己的下限
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/usinvester" target="_blank"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;:川普今天言论再次突破他自己的下限，在公开集会上称：他认为如果希拉里胜选，他的支持者会枪击希拉里。&lt;img alt="[瞧瞧]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/8b/lxhqiaoqiao_org.gif" title="[瞧瞧]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLs2tGOZ/hHXgw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普今天说了什么？美国媒体怎么理解？美国网民怎么理解？与美国川粉众口一词称川普是开玩笑的不同，中国川粉众口一辞“字面上没有鼓励暗杀的意思”。可惜，刚才川普向希拉里道歉了。但此事在发酵。&lt;img alt="[生病]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/sb_org.gif" title="[生病]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/dd816182gw1f6od6c52ksj20lc0qjq67.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/dd816182gw1f6od5e50o8j20lc089t9e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%9C%A8%E6%A1%91%E9%81%93%E4%BA%BA?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@木桑道人&lt;/a&gt;：美国主流媒体用的都是assassinate这个词，认为TRUMP的讲话是暗示人民对希拉里行刺，他说这一段话时，在他背后场的拥趸听众都大吃一惊，听众表情都上了新闻了。TRUMP越来越像奥观海夫人说的那样go low 了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】英政府发言人：重审欣克利角项目是“正确的”&lt;br/&gt;
就在中国驻英大使刘晓明暗示中英关系或因伦敦不批欣克利角核电站项目而受损后，英国政府的一名发言人9日回应称：“这一决定是关于一个巨大的基建项目，新政府对其仔细考虑是正确的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLs5682Y/2pYRf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】韩媒：金正恩要求朝鲜队至少夺得5枚金牌&lt;br/&gt;
据韩国《东亚日报》报道，朝鲜的一名相关人员日前透露，金正恩希望朝鲜体育代表团在此次里约奥运会上至少获得5枚金牌。报道称，在朝鲜劳动党副委员长兼国家体育指导委员长崔龙海出国赴巴西里约之前，金正恩曾问能获得多少金牌。当时，崔龙海、朝鲜体育相李宗武以及 体育省副相孙光浩亲自来到金正恩面前称：“目标是金牌3枚、银牌6枚、铜牌6枚”。然而金正恩认为，金牌目标数3个太少，至少要获得5枚金牌回来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLs56rQX/lEgGY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】杜特尔特羞辱美驻菲大使：他就是个伪娘&lt;br/&gt;
一向口无遮拦的菲律宾总统杜特尔特日前再出惊人之语，日前他在视察宿务一处军营时发表演讲，指责美驻菲大使古德伯格干涉菲事务，“我跟（美国国务卿）克里交流过，他人还不错。我和古德伯格有过节，这个狗崽子，就是个伪娘。”随后菲律宾马尼拉网还澄清说，杜特尔特所说的“伪娘”并不是指同性恋，而是讥讽对方发生争吵时不愿正面交锋、表现懦弱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLs56yy8/tNDxz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【华盛顿严词回应】杜特尔特惊人言论之后，美国高层官员传召菲律宾驻华盛顿大使馆临时代办帕特里克・丘阿索托，不过两人之间的具体对话不得而知。美国务院新闻办公室主任伊丽莎白表示：“我们要求菲律宾临时代办前来国务院解释清楚那些言论。”此外，伊丽莎白还对菲律宾正在进行的扫毒行动表示担忧，她指出，“这些拘捕让我们感到担忧，还有在菲律宾那些被怀疑卷入毒品行为的人被非法处死。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLs58gck/WNRCP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】印度铁娘子投入政坛 结束史上最长绝食抗议&lt;br/&gt;
据印度当地媒体报道，印度人权运动人士莎米拉（Irom Sharmila）2周前宣布投入政坛后，于当地时间8月9日结束长达16年、史上最长的绝食抗议。莎米拉以坚定的绝食行动，抗议当局在东北部曼尼普尔地区侵犯人权行径，被誉为“曼尼普尔铁娘子”。据传她在自家附近的巴士站目睹军方杀害十位民众后，于2000年11月2日开始绝食。由于自杀在印度仍属犯罪，她被控意图自杀罪名遭到司法羁押，并遭强制插上鼻喉，每天灌食数次。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLs55BOF/V6lEX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	莎米拉绝食的目的，是要求当局撤销武装部队特别权力法（AFSPA），这项法律适用于印度东北部大范围地区和动荡的克什米尔地区。此法赋予印度武装部队大权，可以搜索、进入私人土地及任意开火，批评人士将此视为侵害人权的掩护。印度政府表示，武装部队需要这项权力，帮助他们对抗许多叛乱组织。这些叛乱组织长期向印度政府提出独立、更多自主权和领土权等要求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLs56ajs/fjHSf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	莎米拉在向法院承诺将停止绝食，在亲笔写下同意书后获准保释。数小时后，她举行记者会，只见强迫喂食用的鼻喉已被拆除。“我需要权力去撤销此法例。我是革命的真正体现。”莎米拉表示，“到目前为止，我都是一个人抗争，因此我决定要以竞选议员取代绝食的方式，向武装部队特别权力法宣战。”此外，莎米拉还在2005年获得诺贝尔和平奖提名。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLs4H3Fe/z51Rw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】握手言和&lt;br/&gt;
9日，土耳其总统埃尔多安在圣彼得堡与普京举行会晤，这是自去年11月土耳其击落俄战机、导致两国关系跌入低谷以来两国元首首次会晤。普京在欢迎埃尔多安时表示：“尽管土耳其国内局势十分复杂，但您今天的来访说明我们大家都希望恢复我们的对话，为土耳其和俄罗斯人民的利益恢复关系。”普京表示，计划和土耳其总统就俄土两国关系进行全面讨论，包括反恐和经济联系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLs55iZq/XWLcl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	埃尔多安则表示，两国的合作将为许多地区问题的解决做出贡献。此外，埃尔多安还就普京在土耳其国内发生政变企图时给予的支持致谢。他说：“发生政变企图后，您的电话让我、我的同僚和我国人民都感到非常欣喜。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLs55XRd/54VU9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】俄国防部：感谢中国与塞尔维亚支持俄叙倡议&lt;br/&gt;
俄国防部表示，已经收到一系列国家关于对阿勒颇居民进行帮助的具体提议。国防部同时称，感谢中国和塞尔维亚支持俄罗斯与叙利亚关于在阿勒颇进行人道主义活动的倡议。上月28日，在普京下令宣布开始在阿勒颇的人道主义行动后，俄联邦国防部随后发出倡议，希望各国参与到俄方的努力中来。不过，美国国务卿克里却对此表示担忧，他称，如果俄罗斯提供人道主义救援的行动是“诡计”，那么这将彻底断送俄美在叙利亚的合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLs57QWK/10iulN.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】只用10秒就被抢走4万澳元设备的澳洲记者抓住了偷包的贼
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/cdromer?refer_flag=1005055010_"&gt;@青青虫的微博&lt;/a&gt; 几天前，新闻集团摄影师布莱特・卡斯特罗在里约街头遭遇巧妙配合的犯罪团伙，价值超四万美元的摄影器材被窃。该团伙分工明确：一名黑衣金发女郎负责吸引注意力，一名男性负责拎包，另一名“路人”则负责“指路”。该案后续令人啼笑皆非――盗窃了布莱特全部行头的罪犯，居然穿上了他的衣服，带着他的证件，大摇大摆冒充媒体记者混进了奥运比赛场地，最狗血的是居然还被布莱特本人发现――当时布莱特难以置信的对身边的朋友说：“哥们，我想那就是偷我器材的贼。。。他特么还穿着我的摄影背心！” 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLsoG6YJ/FtPBo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】对巴西总统罗塞夫的弹劾审判将在奥运闭幕后4天展开
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	巴西参议院今天以59票对21票，通过启动对总统罗塞夫弹劾审判。参议院弹劾审判预定在8月25日左右，也就是奥运闭幕4天后展开，预计将持续5天，最后作出判决投票。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLsoDZdl/RjYKA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】以约每分钟六千米的速度螺旋坠落，冲入大海
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	澳大利亚国防部和美国波音公司最新公布的数字模拟研究结果显示，失事的马航MH370客机最可能是在燃料耗尽之后，发动机停车，以约每秒六千米的速度螺旋坠落，冲入大海。研究结果认为，不论驾驶员最后是不是仍然控制着飞机，一旦燃料耗尽、发动机停车或起火之后，飞机仍然会从一万米高空通过螺旋方式急坠，起初坠速约为每分钟3650米，而最终达到每分钟6000米。澳大利亚政府发言人还表示，新研究结果与有关马航机长故意将飞机飞入大海的理论并不矛盾。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLsoGcxT/KY8jQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】有的企业家在调研座谈会上当场哭了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/1803570001" target="_blank"&gt;@陈有西&lt;/a&gt;: 李炜光：重税政策支撑着庞大的政府。根据我们的实证调研，1，中国企业税负占总产值的40％一30％；2，第二产业比第三产业税负重；3，营改增后企业税负不是下降而是加重。4，五险一金压得企业喘不过气来。制造业和投资积极性被严重压抑。有的企业家在调研座谈会上当场哭了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLsmW2w4/a6P5T.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	王瑛：三年前的亚布力论坛上，企业家的共识是三句话，还是李东升说的：保护私有产权，促进市场发展，建设法治环境。现在再来谈，没有这个共识了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】有时候您不能怪别人对我们有偏见 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/wysr2007?refer_flag=1005055010_"&gt;@五岳散人&lt;/a&gt; :说个很多人不理解的话。有时候您不能怪别人对我们有偏见，您想一下就知道，美国当年那些黑历史，无论是黑奴还是印第安人，他们做了多少补偿？结果都被人翻出来骂。您再看我们，无论是文革还是马家军，真的研究与忏悔了么？人家现在怀疑、挤兑、杯葛，很多是恶意，但也有很多是对您的不信任啊。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLsaRlF5/Y9iBb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/youzhidao?refer_flag=1005055010_"&gt;@顾猷&lt;/a&gt;：想起了马家军，当年何等辉煌。洋人自然不许说三道四，中国作家写了一篇《马家军调查》，也被小粉红骂得一塌糊涂。马俊仁义正辞严地否认兴奋剂，并用子虚乌有的中华鳖精狠宰同胞，大发其财。后来的事大家都知道了，女队员们的身体完全被这个畜生给毁了，每一块金牌都是用女孩的血、泪和兴奋剂泡出来的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLsfMPEd/14XuBA.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】第53届金马影展海报曝光，由设计师黄海操刀。海报向杨德昌的《牯岭街少年杀人事件》致敬。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLrAVefe/KMEju.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】“自己”这个东西是看不见的，撞上一些别的什么，反弹回来，才会了解“自己”。所以与很强的东西、可怕的东西、水准很高的东西相碰撞，然后才知道自己是什么，这才是自我。  ――《Lens・目客003：山本耀司》（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLsvCQx5/jdaCT.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/sudayu?refer_flag=1005055013_"&gt;@大鱼说漫画&lt;/a&gt; ：明年春晚谁会使用“洪荒之力”这个词？A.蔡明 B.冯巩 C.岳云鹏 D.朱军
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	这货太狠了,有了她可以召唤洪荒之力！好评率99%天然原生态亚麻裤,棉麻奢华面料,轻薄透气健康抗菌舒适款！喷嚏网友最高优惠26元！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529105966962&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 10 Aug 2016 14:26:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=113745</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20160809】裁判偷走了我的梦想</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=113707</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐
频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】连云港官方通知：严禁党员和公职人员参与非法聚集等活动 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/lianyungangfabu?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=连云港发布"&gt;@连云港发布&lt;/a&gt;：【连云港市纪委、市委组织部关于严禁共产党员和国家公职人员参与非法聚集等活动的通知 】全市共产党员、国家公职人员要带头遵守党和国家法律法规，模范遵守党的政治纪律和规矩，严格要求自己，正面引导家人，必须认真做到“六个严禁”：
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLikJGvq/nl4rl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【连云港：核循环项目还未选址将听取民众意见】近日，江苏省连云港市广大市民对中法合作核循环项目十分关注。7日下午6时，连云港市人民政府举行新闻发布会，介绍近期连云港市民关注的中法核循环项目的有关情况。中法核循环项目是中法两国最大的战略合作项目，得到了两国政府的鼎力支持。成立于2011年的中核瑞能科技有限公司，负责中法合作核循环项目的选址、立项以及中法合作谈判等前期工作。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国际奥委会驳斥澳泳协：表达自我≠不尊重对手
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际奥委会8日表态说，他们支持运动员自由表达的权利，但言论自由与“垃圾话”之间应有一道红线。国际奥委会发言人亚当斯说：“我们支持运动员的言论自由，但奥运会赛场上同样值得珍视的是对同场竞争者的尊重。表达自我的自由与尊重对手之间还应有一道界限。”亚当斯同时表示，国际奥委会还没有收到相关方就这件事提出的抗议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLin6g08/JvUs1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：澳游泳队犯浑，里约奥运却很精彩】这就不仅是霍顿个人有点“犯浑”“缺些教养”的问题了，整个澳大利亚代表团对体育道德、个人及集体荣誉的认识看来和霍顿那个毛头小伙的认识水平差不多。我们忍不住要说，对于这拨“无底线的”澳大利亚人，千万不能跟他们置气。其实澳在西方内部一直“低人一等”，欧美、尤其是英国人从骨子里就充满了对澳的俯视。澳最初是英国的越洋监狱，这段历史被牢牢记住，影响了西方人对澳当代文化的严肃分析，也影响了欧美民间对澳大利亚人的态度。 我们不仅不能同文明澳大利亚当中不时冒出来的一些“蛮夷表现”太较真，对来自其他方向斗气式的挑衅也不能太上心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新华社：澳主流媒体称霍顿说法有失公平】据新华社援引澳大利亚主流媒体《澳大利亚人》报8月9日刊登该报体育记者奇普・勒格兰德的文章，文章认为澳游泳运动员麦克・霍顿称中国运动员孙杨是“服药的骗子”有失公平。文章说，如果霍顿不改变态度，那么全世界体育界将会看到一出恶意满满的戏剧。对于霍顿这样的运动员来说，这可能是他身体疲惫时激励自己抵达终点的精神力量。“但对孙杨来说，这样说并不公平。”霍顿有权怀疑孙杨，但霍顿也应该很清楚孙杨从未被认定为故意服用禁药以提高成绩。也许这届奥运会会有一些兴奋剂情况出现，但孙杨也许并不是其中之一。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/huanqiushibaoguanwei?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@环球时报&lt;/a&gt; ：【霍顿父亲：泳坛力挺霍顿 教练：1500米能赢孙杨】赢得里约奥运会男子400米自由泳冠军后，霍顿讽刺孙杨的言论让他成为舆论焦点。对此，霍顿的父亲表示：“结束400米后，他走回暖身池，在场的运动员向他鼓掌，称赞他勇敢说出了那些话。”而霍顿的教练认为，在1500米的比赛中，霍顿也能击败孙杨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%83%A1%E9%94%A1%E8%BF%9B?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@胡锡进&lt;/a&gt;:子不教，父之过。他爸和他爷大概同样适用这句话。还有他爷和他曾祖，说不定哪辈就是从英国送过来的犯人 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLin5ISC/v8rs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/cloudsforest?refer_flag=1005055010_"&gt;@cloudsforest&lt;/a&gt;：晚上看中央台白岩松的奥运1+1，关于霍顿事件。完全是谣言大集锦。他说曲美他嗪被移除出禁药名单、霍顿和队友“也服用了禁药”、该“有助于睡眠的禁药”现在还在名单中。然后总结说“不能说霍顿是混蛋，因为是对混蛋的侮辱”，“霍顿应该吃药，因为病得不清”。好吧……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLimHBbd/40XSp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	翻墙骚扰Mack Horton的小粉红找错了人……现在这位跟Mack Horton一字之差的老兄求着他赶快道歉，免得自己继续躺枪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLin6avo/JRrHy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	澳大利亚电视7台8日对该台在里约奥运会开幕式直播时的失误表示“毫无保留”的道歉。澳洲电视7台发言人在接受新华社记者电话采访时表示，电视台对在开幕式中国代表团进入马拉卡纳体育场时插播商业广告感到遗憾，称在直播过程中寻找插播广告的时段总是很“困难”。该台的另一个失误是在制作里约奥运会预测奖牌榜时，在中国国名前使用了智利国旗。该发言人说称，该台使用了全新的“虚拟布景”，造成了该错误。在电脑列表中，智利紧挨着中国，在选取国旗时工作人员犯了错误。这样的错误出现在电视屏幕上是“令人尴尬的”，制片人意识到错误后马上撤下了这个虚拟布景。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiEsD8W/12qgI5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【悉尼华人抗议七号台】澳洲七号台错误使用中国国旗事件引发当地华人抗议。此次抗议活动的参加者不只有当地的华人，还有对七号台做法不满的澳洲人。该活动的组织者接受采访时表示：“七号台这次的做法很不尊重中国，也不雅观。华人在我们工会里的角色十分重要。”此前，七号台已就此事件表示歉意。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLin86Xs/SD5Zf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/caomeng5?refer_flag=1005055010_"&gt;@浪舞草蜢&lt;/a&gt;： CCAV错把印度当印尼，用印度国旗标出印度尼西亚。已核实，这是CCAV本届奥运会举重奖牌榜。认为CCAV该道歉的转起来
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLinIRWa/uatJa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】裁判偷走了我的梦想
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在2016年里约奥运会男子49公斤级比赛中，中国拳手吕斌点数输给肯尼亚老将皮特・瓦瑞，无缘8强。三位裁判的打分分别是28比29、28比29和29比28，吕斌有争议告负。有夺牌实力的吕斌也不得不在自己的第一次奥运之旅就此止步。吕斌的教练董廷江直言不讳对裁判计分的不满，“比赛结果简直匪夷所思？第一回合的得分就出现了问题，第三回合优势判定和数8秒一次，我们无论如何都应该是10比8的比分，而三个裁判竟然都只给了10比9的比分，这实在是无法理解。”按照董廷江的说法，既然奥运规则全面向职业比赛靠拢，吕斌第三回合优势明显，还有了强制读秒的出现，应该给对手扣点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%90%95%E6%96%8C?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@吕斌&lt;/a&gt;: “裁判偷走了我的梦想”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiSuhMp/l2k5z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】对不起教练，对不起领导，对不起祖国，我辜负了大家！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京时间8月9日上午，里约奥运会进行了男子举重62公斤级决赛。谌利军在比赛中突然抽筋，经过队医和教练检查后确认谌利君无法坚持比赛，他只能无奈的弃权退赛。　赛后谌利军接受采访时流着泪说：“对不起教练，对不起领导，对不起祖国。”在意外受伤退出里约奥运会男子62公斤级举重比赛后，谌利军克制了很久的泪水夺眶而出，他哭着说："对不起教练，对不起领导，对不起祖国，我辜负了大家！这种情况从来没遇到过，现实就是这么残酷。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiHxo70/MoXC4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】7月份中国CPI涨幅回落 PPI降幅收窄
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家统计局数据显示，7月份中国内地居民消费价格指数（CPI）同比上涨1.8%，涨幅较6月份的1.9%有所回落，与经济学家们的估计值的中位数相符。环比而言，7月份的CPI上涨了0.2%。虽然7月份整体CPI涨速放缓，但剔除食品和能源价格的核心CPI同比上涨1.8%，涨幅较上月高了0.2个百分点。这在一定程度上是由医疗保健价格继续稳步上涨所致，7月份医疗保健价格同比上涨4.3%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiqk82y/156Joq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】澳门一旅游巴士发生交通事故 32名内地游客受伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8日下午，澳门同安街发生旅游巴严重交通事故，伤者人数达32人，其中3人重伤，伤者均为内地游客。监控显示，事发前曾有辆白色小型客货车停在大巴车后，怀疑该车碰撞旅游大巴尾部，司机疑似下车查看时未拉紧大巴手掣，游客登上大巴时大巴因承重增加突然前移，并沿同安街斜路向下冲前，撞毁部份栏杆后撞向同安街华强大厦一地铺后停下。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiqjOAq/o3yPw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	晚上7点，澳门特区政府治安警察局代副局长黄子晖在政府总部举行的记者会上表示，肇事旅游巴的司机是澳门本地居民，由于有迹象显示是危险驾驶，已被拘捕。由于肇事旅游巴撞向同安街华强大厦，导致结构有潜在危险，应工务局要求下治安警察局于17时24分完成对大厦住户的疏散。工务局局长李灿烽表示，大厦需要展开临时加固工程，未能确定居民何时能上楼，以及是否需要重建。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiqjWcX/h3HTG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】驻英大使：不批核电项目会危及中英关系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国驻英大使刘晓明在《金融时报》撰文说，英国政府推迟批准核电站项目已经令中英两国关系到了“关键的历史关头”。他暗示说，如果英国政府决定不批准这个核电站项目，中英两国“互信”可能会受到威胁。刘晓明说：“目前，中英关系处于关键的历史时刻。互信应该更得到珍视。我希望英国对中国打开大门，英国政府继续支持欣克利角核电站项目，尽快作出决定，使该项目平稳进行。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLis5c0d/e95nV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】中国游客的德国难民营奇幻之旅&lt;br/&gt;
一名中国背包客原本想来欧洲潇洒一游，不料却在德国斯图加特机场被偷钱包，想去报警的他却因为语言不通，阴差阳错地被当成难民送进一个难民所，还领了零花钱，住了一周。直到他较好的穿着的引起了难民所和当地红十字会工作人员的注意。求助当地的一家中国餐馆，在手机翻译应用的帮助下，才发现这位中国人不是难民，他是想继续前往意大利和法国旅游。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiGprXs/KfB8i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【德国媒体：官僚流程一旦启动，就根本停不下来】西德意志电台介绍，事情的起因是这样的：约三个星期前，这个中国人在斯图加特被偷。想去报警的他却错入另一个政府机构，具体是什么部门他也说不清了，估计是市政厅。在那里，他错把避难申请表当成报失表签了字。之后，他就被要求上交护照，并在获得难民文件后被送往多特蒙德。西德意志电台就此评论称，官僚流程一旦启动，就根本停不下来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiG15sv/MCzkH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	幸运的是，在史律特曼和难民所工作人员的帮助下，这名游客又重新踏上了旅途，他的避难申请也已被取消。他在迪尔门礼貌地和大家告别，并没有对德国的官僚程序发出任何指责，只是说，欧洲和他想的不一样。让德国媒体感到不解的是：他为何会默默接受这种"张冠李戴"。毕竟他毫无怨言地留下了指纹、接受了体检、还领取了发给难民的零花钱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiGxptM/JOyKD.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/svenshi?refer_flag=1005055010_"&gt;@sven_shi&lt;/a&gt;：真心建议记者去采访下这个新闻里的中国当事人。题目就叫：“我在德国当难民。”一个中国游客到德国旅游，钱包丢了，不会说德语英语，在警方帮助下填了张难民申请表，就被当做难民安置了。发现后难民初步安置流程都已经快走完了。这种真的是小说里才应该有的情节，要是再加上一个好心的德国女当事人就可以拍一部爱情电影了，相信一定卖座
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/ichthy?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=谷大白话"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt;：他被送到300多公里外当了12天难民。红十字会发现他衣着不对，去中餐馆求助，最后用翻译app跟他对话才知道搞错了。他说“欧洲跟我想象的不一样”。现在这位游客重新踏上旅程，继续去意大利和法国游玩了。媒体都在批评德国太官僚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1987987811?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=大尸凶的漫画"&gt;@大尸凶的漫画&lt;/a&gt;：再熬几天不就移民啦 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】钱仁风获得国家赔偿172万余元&lt;br/&gt;
蒙冤入狱近14年获释后，云南巧家保姆投毒冤案当事人钱仁风终于得到了属于自己的赔偿。今天，云南省高级人民法院宣布钱仁风获得国家赔偿172万余元。云南高院表示，将积极推进国家赔偿决定的执行工作，将在最快时间内申请赔偿金的支付兑现。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiqjCw1/fbfsM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】“三聚氰胺”受害儿童父亲敲诈案二次再审
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8月8日，“结石宝宝”家长郭利敲诈勒索案在广东省高院再审开庭。广东省人民检察院检察官当庭发表出庭意见称：郭利的行为不构成敲诈勒索罪，原审判决对郭利的定罪量刑错误。此前2008年的爆发“三聚氰胺奶粉事件”中，作为受害儿童父亲，北京人郭利走上维权之路。不料，2010年1月，他被广东潮安县法院以敲诈勒索罪判处有期徒刑五年，法院认定的被敲诈对象是奶粉的生产方施恩（广州）婴幼儿营养品有限公司及其控股股东广东雅士利集团股份有限公司。此后历经二审和再审，郭利皆被维持一审有罪判决。2014年7月，郭利刑满出狱，此后继续申诉。广东省高院于2015年5月对此案做出再审决定，并同时决定提审此案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiITaKx/H6F4n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】40名电信诈骗犯罪嫌疑人从肯尼亚被押解回国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京时间8日19时半，40名电信诈骗犯罪嫌疑人（大陆35名、台湾5名）乘坐中国民航包机被我公安机关从肯尼亚押解回国，涉及中国大陆多个省区市的60余起跨境电信诈骗案成功告破，涉案金额400余万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiCBGFP/teKLy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】青岛胶州考生篡改同学高考志愿续：警方提请逮捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	备受关注的山东青岛胶州高三毕业生常升高考志愿被同学郭某篡改一事有新进展。据记者8日从青岛市公安局获悉，胶州警方日前以破坏计算机信息系统罪提请逮捕郭某，目前在等待检察机关批复。另外，考生常升已顺利拿到陕西师范大学体育教育专业录取通知书。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLip7s4J/3Ryen.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】费列罗健达巧克力检出致癌物&lt;br/&gt;
据德国媒体报道，近日费列罗旗下的健达巧克力等三款产品被检出含有可致癌物芳香烃矿物油，德国最大的连锁超市已开始将一款健达巧克力下架并做召回处理。费列罗中国回应称，费列罗在华所售产品均取得国家相关产品检验检疫证书，全部符合中国食品安全标准，产品质量安全可靠，消费者可放心食用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLip7EAy/10rREi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】知乎太人性化了，我想搜下『自杀小队』的问题，还没打完字就弹出这个……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiiWJV9/Yjw10.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】朝鲜银牌得主严润哲：我没夺冠对不住金正恩同志&lt;br/&gt;
朝鲜举重选手严润哲在里奥男子举重56公斤级比赛中惜败于中国选手龙清泉获得银牌。赛后，严润哲表示：“金正恩同志是永远给我灵感的人，我没能获得金牌来报答他，感到很对不住。”严润哲接着说，金正恩同志教导我们，如果用思想武装鸡蛋，就可以用鸡蛋来打破石头，这一切是因为有伟大领袖的指导，我们才有机会让朝鲜国旗飘扬在亚运赛场，国歌在亚运赛场播放。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiu08UA/363Af.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8日早上，在里约参加奥运会56公斤级男子举重的泰国运动员辛碧以优异的成绩获得该项目的铜牌，为国争光。但泰国媒体们都在报道这一喜讯的时候，家住素辇府的辛碧的82岁外婆也得知了喜讯，也为自己的外孙取得好成绩而高兴不已，但是由于身患心脏病，外婆没能控制自己的情绪，导致心脏病发，送到医院抢救无效身亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiu0cYD/InEPq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/yinglunshudong?refer_flag=1005055010_"&gt;@游遍英国&lt;/a&gt; 英国柔道选手Ashley McKenzie比赛失利后躲在两个垃圾箱后面哭了起来，让人心酸...
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiQ0FUh/nkWok.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiPCF8N/7pxXh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥运男乒第四轮比赛中，德国的奥恰洛夫和斯洛文尼亚的托基奇在首局打出了罕见的高比分。据国际乒联，这是奥运乒球单局最高得分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiAJhhX/EASHH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【据说埃及媒体时这样报道沙滩排球的】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiAHldj/Cajsq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】日对朝导弹发出常态化摧毁措施命令
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本防卫相稻田朋美8日发出了允许自卫队拦截导弹的“摧毁措施命令”，以防范朝鲜发射弹道导弹。据共同社报道，该命令有效期目前为三个月，预计到期后再行延长。鉴于如果朝鲜使用移动式导弹发射车，日本就难以事先掌握发射迹象，上述命令意在构建能够常态化迎击的态势。多名政府关系人士透露了该消息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivT6Fe/WCgxw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】川普公布经济政策 承诺减税重申反对TPP
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国共和党总统候选人川普周一在底特律公布经济政策大纲，承诺减税，并支持中产和在职家庭，同时亦会致力增加更多就业职位，以及提升美国对外竞争力。他也重申，一旦当选总统，将退出尚未最后确定的跨太平洋伙伴关系协定（TPP），并且惩罚中国不公平的贸易做法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiKlCaX/YFwhw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【“特朗普或成最鲁莽总统”】约50名共和党国家安全专家联名签署公开信警告说，共和党总统候选人特朗普“或成美国有史以来最鲁莽的总统”。包括美国前中央情报局局长迈克尔・海登（Michael Hayden）在内的诸多国家安全专家在公开信中说，特朗普缺乏担任总统的“性格、价值观和经历”。特朗普对此回应说，公开信的签署人不过是一群“失败的华盛顿精英”试图抓住权力不放。在这封公开信出台之前，一些知名共和党人士已表态与特朗普断绝关系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiKk1kt/544jT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】前CIA官员麦克穆林宣布将以第三方保守派参选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	前CIA官员伊万・麦克穆林8日宣布将以第三方保守派身份参选。虽然川普已经获得共和党提名，但是由于党内不满川普人数众多。麦克穆林这次宣布参选也获得不少党内支持者。麦克穆林接受采访表示，目前美国民众对两党的候选人都失去信心，是时候让新时代的领导人站出来了。行正确之事永远不晚，美国民众值得比希拉里或者川普更好的总统。麦克穆林还表示，自己谦卑的提出作为领导人，希望让成千上万名失望的美国人，能有一个保守派的总统人选。麦克穆林出生在犹他州，在杨百翰大学获得国际法律和外交的学士学位，接着在宾州大学沃顿商学院获得商业管理的硕士学位。麦克穆林在CIA总部接受训练，完成培训后，自愿前往中东、北非和南亚服役。2013年成为众议院外交事务委员会国家安全高级顾问，后又担任众议院共和党协商会议政策主管。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiKllk4/gbduU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】韩国：土豆片不仅好吃 还能救命&lt;br/&gt;
一包包土豆片是不少人最爱吃的零食，不过土豆片除了吃之外，还能救你一命，韩国有网友在推特po上一堆游泳池中小朋友抱着“土豆片”，飘浮在水上，强调搭船时，若是带着一包洋芋片，可以代替救生圈，关键时刻还能抱着“它”浮在水面上，更有机会被救一命。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivSOOa/120nEs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】巴基斯坦遭自杀式炸弹袭击致200多人死伤&lt;br/&gt;
据巴基斯坦媒体8日报道，该国西南部城市奎达一家医院当天遭到自杀式炸弹袭击，导致至少93人死亡、130多人受伤。医护人员说，多名伤者目前仍处于“垂危状态”，并担心死亡人数会继续上升。爆炸发生前不久，数十名律师来到医院向在清晨驾车袭击中被身份不明的枪手打死的俾路支省律师协会主席表示哀悼，并对刺杀行为表示抗议。因此伤亡者中包含不少律师，以及前往报道律师抗议的记者和电视摄影人员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivRXEo/VEocJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivSo57/RrqhL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】印尼对性暴力罪犯将实施化学阉割刑罚&lt;br/&gt;
印尼社会部长柯菲花日前表示，对性暴力罪犯实施化学阉割的政令即将通过立法。该刑罚也适用于实施性侵者是受害者的近亲，受人尊敬的公职人员或教育工作者。此外，性暴力罪犯还可被处以死刑或终身监禁，一切将由法官根据其罪行判决。是否加重刑罚取决于执法人员调查结果，包括受害人的状况和肇事者的身份。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivSx3T/tmcaE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】彭博社公布国际“痛苦指数”：泰国最优&lt;br/&gt;
美国彭博社日前调查了74个经济体的“痛苦指数”，泰国指数为1.11%，是最不痛苦的国家，其次分别是新加坡的1.40%，以及日本的2.70%。英国排名第17，美国第21，中国排名第23名。所谓“痛苦指数”的计划，就是将通货膨胀率与失业率相加。至6月底为止，泰国的全国失业率约仅1%，7月的消费者物价指数比去年增加0.1%，6月则增加0.4%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivSDgU/m3yUE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】调查：亚太国家新亿万富翁人数领先世界&lt;br/&gt;
据Wealth-X咨询公司发布的“亿万富翁人口普查”报告中指出，亚太国家2015年“产出”的亿万富翁比美国多出了3倍。亚洲的富豪人数及其财富增长的速度是最快的。2015年亚太国家的亿万富翁人数增长了14.1%，共达678人，他们共有财富1.7万亿美元，提高了16.5%。亚太国家也是亿万富翁的最大“供应商”：2015年57%的新亿万富翁来自亚太国家，他们的财富占所有新富豪财富的70%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivuem2/bNuFZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】达美航空称电脑系统瘫痪全球停飞
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	达美航空公司8日表示，该公司电脑系统出现故障，导致该公司全球乘客无法办理登机手续，航班停飞。达美航空在声明中称，电脑系统出现故障，影响了周一早间的航班；等待起飞的航班目前延误；飞行途中的航班运行正常。达美航空建议旅客周一早间查看航班状态，与此同时，问题正在解决中。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivTmaj/o0nnX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1899957437?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@西岳-布丁他爸&lt;/a&gt;：今天晚上浦东―洛杉矶的DL186航班目前使用了手写的登机牌。看来是值得珍藏的。问题是托运行李如何处理呢？看微博，似乎著名的赵小姐就是这个航班。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivScvU/5WUnY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【25】俄反垄断部门调查苹果 涉嫌操纵iPhone价格&lt;br/&gt;
俄罗斯反垄断监管部门“联邦反垄断局”（FAS）周一宣布，已对苹果公司涉嫌限定iPhone售价的指控展开调查。FAS副局长Andrei Tsarikovsky今年7月底曾表示，FAS怀疑苹果参与了俄罗斯iPhone零售商的限价行为。他说：“一起诉讼正在进行中，我们对这种行为感到不满。当前，无论在俄罗斯的哪家零售店，iPhone的售价都是统一的。我们认为这是不正确的做法。” 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivSuw3/bXS1M.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】特斯拉自我救赎&lt;br/&gt;
就在特斯拉被曝连续两次车祸，并且遭到国家高速公路交通安全委员会调查后。近日密苏里一名男子开着特斯拉时突发肺栓塞，依靠特斯拉Model X的自动驾驶模式，在高速公路行驶20英里后，将自己送入医院，及时抢救后脱离生命危险。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivU3ei/uOwXG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】中华民国的首都在哪里？马英九：台北
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	前总统马英九8日出席台湾大学举办的国际学生活动。演讲中马英九不只大方分享自己学生时期的经历，还以台北市前市长的身分，邀请外国学生到台北故宫参观古物。有位来自韩国的学生问他“中华民国的首都为何处”，马英九先是简单回应“Here”，不过他见韩国学生表情一脸困惑，于是进一步解释，他表示首都就是中央政府的所在地，目前中华民国的中央政府在台北，所以首都自然就是台北。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLite6HA/yl75m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】如果维斯特洛大陆有也有选举
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	谁将成为维斯特洛大陆最强有力的领导者？HBO电视台将这个选择留给了观众们。电视台正号召粉丝们参加一个“独特、互动的线上活动”：GoT Party。HBO制作了一个网站，模拟美国大选。观众们可以从四名候选人及他们的竞选伙伴中选出自己心目中的领导者。这四名竞选人和竞选伙伴 分别是：丹妮莉丝・坦格利安(Daenerys Targaryen)和提利昂・兰尼斯特(Tyrion Lannister)，琼恩・雪诺(Jon Snow)和莱安娜・莫尔蒙(Lyanna Mormont)，瑟曦・兰尼斯特(Cersei Lannister)和科本(Qyburn)，培提尔“小指头”贝里席(Petyr "Littlefinger" Baelish)和珊莎・史塔克(Sansa Stark)。目前投票数已经接近两千万，小指头以64%的得票率遥遥领先。而瑟曦只得到了可怜的0.58%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiMcJHQ/BfEwy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiMbRXx/oCzjA.jpg"/&gt; 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiMchak/rA2aB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiMes9W/JomVc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】霍顿时刻 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1828471215?refer_flag=1005055010_"&gt;@泼皮他爸&lt;/a&gt; ：又来个霍顿时刻。这次是美国游泳女选手Lilly King对着俄罗斯女选手，摇着食指表示蔑视。后者也是深陷嗑药风波。Lilly King接受采访也用了霍顿词，“Drug Cheat”。好样的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLihZwvj/CsBsU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】人类有五种通用语言。金钱、战争、艺术、性和体育，而体育能把前四者融合在一起。――萨马兰奇
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLigiSMm/4V9sC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】在一切的谨慎之中，对爱情的谨慎，或许是真正幸福的最大的致命伤。    ――罗素 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiaPoDG/15Cb3d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【无敌是多么寂寞】 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bridgeduan?refer_flag=1005055013_"&gt;@破破的桥&lt;/a&gt; ：参加乒乓球女子单打的部分选手是：刚果的韩杏，卢森堡的倪夏莲，巴西的林桂，加拿大的张墨，美国的吴钥、张安，法国的李雪，葡萄牙的付玉、邵珍妮，瑞典的李芬，波兰的李倩，荷兰的李佼、李洁，西班牙的沈燕飞，德国的韩莹，土耳其的侯美玲和奥地利的刘佳。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	原单 Levis 经典水洗蓝牛仔衣 帅气上身~~（喷嚏网友 9折包邮）&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529786218959" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529786218959&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 09 Aug 2016 14:32:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=113707</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20160808】硬按着别人头让人道歉这事儿只有在中国才好使，拿出去使别人可不吃你那套呀</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=113688</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐
频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】霍顿：不后悔攻击孙杨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Mack Horton回应称，自己不后悔说出那样的话。他说：“我不认为这是个什么大不了的言论，因为我说的是事实。他（孙杨）药检呈阳性”。“让我和一名药检呈阳性的运动员一起比赛本就会让我就感到不舒服，如果我还不能说出来那感觉就更不对了。我希望其他的运动员也可以像我一样去做”。“我想这不仅仅是我和他之间的较劲，而是我和所有服用禁药的人”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8AdibG/to8DB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国泳协致电澳方：霍顿必须向孙杨道歉】针对近几日澳大利亚游泳运动员霍顿对于中国奥运冠军孙杨进行的人身攻击，中国游泳协会正式致电澳大利亚游泳协会，要求霍顿向孙杨道歉。中国泳协在抗议邮件中称：“我们关注到这两天澳大利亚游泳运动员霍顿恶意进行人身攻击的恶劣言行，我们认为他的不当言论极大损害了中澳游泳的感情，有损澳大利亚运动员的形象，是一种缺乏素质和教养的表现。我们强烈要求该运动员做出道歉！” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8AdibG/to8DB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2211525317?refer_flag=1005055010_"&gt;@澳洲事儿&lt;/a&gt;：澳大利亚这次真是要起飞了！今天澳大利亚每日电讯报头版大字“干净的夺冠机器”力挺争议选手霍顿，暗讽孙杨。而澳大利亚游泳队主帅维尔哈伦更是公开表示支持：“坦白说，每个人的想法都和霍顿一样，我们对禁药都采取零容忍的态度。也就是说，我们是坚决抵制禁药的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8AboAO/BFNzW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5889350819?refer_flag=1005055010_"&gt;@神乐坂卢纳&lt;/a&gt;：澳洲奥林匹克委员会的声明：（仅翻译一句）霍顿的发言是对“清白的”运动员的支持
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8zNc7Q/jVyvD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新华社批霍顿：恶心！打反兴奋剂旗号掩盖没教养】孙杨是不是“用药的骗子”，不是霍顿说了算的，也不该由哪一个选手做出评判。事关运动员的清白和荣誉，信口雌黄是不能忍的。如果谁都可以这样肆无忌惮地出口伤人，戾气横生，奥运会还谈什么团结友爱、宽容友谊？中国在反兴奋剂工作上作出的巨大努力有目共睹，“干干净净去参赛”是一贯的严格要求。而在世界范围内，对兴奋剂零容忍当然是应该的，但尊重事实和规则、拒绝歧视和双重标准也是必须的。以反兴奋剂之名，行歧视和挑衅之实，恶心!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【力挺霍顿！澳方无视中方道歉要求：他有权表达看法】8日讯，澳大利亚奥委会表示：“在团队价值ASPIRE中，字母‘E’代表着表达你自己的看法，这也是霍顿个人的权利。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8AbFnl/RHSQ1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%BC%80%E6%B0%B4%E6%97%8F%E9%A6%86%E7%9A%84%E7%94%9F%E7%89%A9%E7%94%B7?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@开水族馆的生物男&lt;/a&gt;:霍顿是2012澳大利亚队集体服用违禁药品的当事人之一，都是千年的妖精，上串下跳也是脸大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%9B%A7%E7%BA%B3%E6%A3%AEV?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@�迥缮�V&lt;/a&gt;:涉事6人E. Sullivan, M. Targett, J. Magnussen, J. Roberts, T. D'Orsogna, C. McEvoy，吃的是安眠药唑吡坦，不是WADA禁药，但违反了澳洲奥委会保健规定，AOC认为处罚'适当'。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8KN9kL/rfltq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/2628215141" target="_blank"&gt;jh1812&lt;/a&gt;：看了才知道孙杨多不容易，这么重的病还坚持这么多年，让我对他之前打人醉驾泡夜店骂队友骂教练等负面印象顿时消散 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/24963619?refer_flag=1005055010_"&gt;@江烈农&lt;/a&gt; ：奥运会可考虑开设个新项目，甚至是表演项目，就叫“人品”，就比人品，这样总不至于输了比赛非得硬说赢家“输了人品”吧？怎么比呢？一是比运动员禁药查处情况，注意是“查、处”情况，二是比该国所谓体育爱好者们言行之流氓暴力情况。可以分小项，比如“二十年人品个人赛”、“五十年人品团体赛”等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9hspoa/bgET2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/noman?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E9%A3%8E%E4%B8%AD%E7%96%BE%E8%B5%B0"&gt;@风中疾走&lt;/a&gt;：这个澳洲小伙子真不错，正直勇敢，像当年的罗雪娟一样。只有真正热爱这项运动，爱惜自己名声的人，才会对破坏规则的选手深恶痛绝，对得起他在奥运会旗下宣的誓言。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://www.weibo.com/u/1826792401?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1&amp;amp;is_all=1"&gt;@王思聪&lt;/a&gt;：呵呵，硬按着别人头让人道歉这事儿只有在中国才好使，拿出去使别人可不吃你那套呀。  
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
	【2】中领馆就国旗错误提出交涉 要求里约奥组委纠正 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	中国驻里约热内卢总领馆官方微博北京时间8日凌晨发布消息说，中国奥运代表团第一时间发现颁奖仪式上中国国旗错误，当场就此向里约奥组委提出抗议。中国驻巴西使领馆对此高度重视，李金章大使即责成宋扬总领事立即向巴方提出交涉。奥组委机构关系主任阿杰玛大使表示，里约奥组委对颁奖仪式上中国国旗出现错误深表歉意。此次里约奥组委委托第三方公司(非中国公司)制作各国国旗，将立即联系该公司，责令其纠正错误。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9a7fTK/6DeUs.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
【里约奥组委：国旗都得到了各国奥组委的许可】里约奥组委向《人民日报》记者独家回应中国“错误国旗”问题：所有在里约奥运会上使用的国旗都得到了各国奥组委的许可。发现问题后，我们现在正与中国代表团一道努力，争取尽快以最佳的方式解决问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9r50Tp/RvHd2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】在尼日利亚被绑架的2名中国公民获释
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据新华社援引中国驻尼日利亚大使馆的消息报道称，在尼日利亚被绑架的2名中国公民8月7日获释。两名中国人星期六在前往尼日利亚首都阿布贾途中遭到一群不明分子绑架。事件发生后， 尼日利亚当局立即启动搜救行动。绑架者的要求尚不清楚。 中国驻尼日利亚大使馆代表郑君告诉新华社记者，两名中国公民在星期里夜里被释放，他们的情况不令人担忧  。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9aOV6Q/lXaJ7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】南海仲裁后美舰首次访华
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一个月前的南海仲裁令中美关系紧张，美国一度出动两个航母战斗群演习，中国亦在南海水域军演，不过，随着美军一艘导弹驱逐舰今日访华，紧张关系似有趋缓迹象。美军“本福尔德”号驱逐舰今晨抵达青岛的中国北海舰队母港，并与中国海军举行联合讯号演习。军舰指挥官指，今次访问是为了与中国海军“建立关系”，但他拒绝回应有关南海争议的问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9yVVXe/ak3Jp.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中国帮助委内瑞拉提高石油产量
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国国有石油公司正在帮助委内瑞拉提高石油出口量。委内瑞拉石油目前的日均出口量约为60万桶，委内瑞拉国营石油公司和中国石油天然气集团公司正在为达成100万桶的目标建造新设施。委内瑞拉石油部长欧洛西奥・德尔皮诺说：“我们希望确保石油供应维持稳定，不论价格涨跌。”在过去十年里，中国已向委内瑞拉提供了越500亿美元贷款，其中绝大部分预计将以石油来偿还。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9A06wc/T7kaD.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】财政部：到2020年使1亿农业转移人口在城镇定居落户 &lt;br/&gt;
财政部负责人对7月27日印发的《关于实施支持农业转移人口市民化若干财政政策的通知》进行解读：确保到2020年使1亿左右已进城农业转移人口和其他常住人口在城镇定居落户，财政专门设置农业转移人口市民化奖励资金，根据农业转移人口实际进城落户以及地方提供基本公共服务情况分配奖励资金，并适当考虑农业转移人口流动、城市规模等因素。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9bKHCZ/UGGLi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】巴铁：百亿项目荒草丛生 明年下线仍是问号
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，“巴铁”在秦皇岛启动实验引质疑。实地探访河南周口巴铁项目研发生产基地发现，规划投资100亿元的项目毫无施工迹象，土地、环评等各项手续还不完备，曾宣称的“2017年首辆巴铁下线”仍是个问号。村民称，“7月刚举行过奠基仪式。来了两辆推土机，搭了台子，台上站几个戴花的人，可热闹。”可仪式结束后再没有任何动静，连奠基的牌子也拉走了，只剩下个大坑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9bIsP4/XYiN7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】青瓦台回应中官媒批萨德：实属本末倒置
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于《人民日报》《环球时报》等中国官媒日前批评韩国决定部署“萨德”反导系统一事，韩国青瓦台7日发表立场称，这实在是本末倒置。青瓦台公报首席秘书金声宇表示，韩国决定部署“萨德”主要是为应对来自朝鲜的核与导弹威胁。如果朝鲜放弃核武器，韩方就无需部署“萨德”。中方不应批评韩方采取防御性措施，而是要向威胁半岛和地区和平与稳定的朝鲜提出强烈抗议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8UaJyB/osFs4.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/globaltimes?refer_flag=1005055010_"&gt;@环球网&lt;/a&gt; ：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E7%8E%AF%E7%90%83%E5%BE%AE%E8%AF%84?from=501" target="_blank"&gt;#环球微评#&lt;/a&gt; 【朝鲜用万炮齐轰应对萨德】针对中国反对韩国决定部署“萨德”，韩国总统府居然说，“这实在是本末倒置”，“中国应该向朝鲜抗议”。这真是猪八戒耍把式倒打一耙。半岛紧张为什么一再加剧？主因之一是美韩不断加重对朝鲜的军事威胁。韩国不但不反省，反而指责一直促和的中国。岂有此理！如果朝鲜真的对几十公里外的首尔万炮齐轰，萨德应付得了吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】日本：中国在主权有争议水域设置雷达
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据《日经产业新闻》7日援引日本外务省称，中国在日中两国均提出主权要求的海域设置的钻井平台上安装了平面探测雷达和侦查用相机。报道称，外务省本周五通过外交渠道向北京表示了抗议。报道指出，这是迄今所知的中方在相关海域钻井平台上安置的首个雷达系统。东京正对该雷达系统的能力作分析，并忧虑北京有可能进一步增强其在东中国海的军事力量。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8WSoTs/yz7W4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】土耳其举行大型反政变游行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周日，超过一百万土耳其人在伊斯坦布尔参加“民主与牺牲”百万人大游行，谴责上月的未遂政变。据土耳其阿纳多卢通讯社援引组织者的消息，参加游行的人数或在三百到五百万人之间，共设立165个安检站以预防紧急事件。这也是土耳其政治历史上最大、最拥挤的一次游行。埃尔多安在讲话中誓言要继续打击试图推翻其政府的任何人和任何势力，他也承诺要铲除参与上个月未遂政变的人“以及他们背后的势力”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8SLw8y/147cTo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“我们将继续走在团结的大道上。我们将彼此相爱，不是因为官阶或头衔，而是因为真主阿拉。”埃尔多在60米高的讲台上说，“今天在这里的人们将告诉世人谁代表着这个国家、正义和真理！”总理耶伊尔德勒姆也在集会上说，法图拉・葛兰将被带到土耳其接受审判，他要为政变企图付出代价。截至目前，已有近18000人被拘留或逮捕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8SnZHa/HHw6K.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【参谋长：我们的军队在总统的指挥之下】土军队参谋长强调，土耳其军队听命于共和国总统和人民，绝不宽恕“破坏军队”的葛兰组织，政变的支持者都将“无疑”承担严重后果。参谋长还说，“在只身对抗政变者坦克时，每个土耳其人都是士兵。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】杜特尔特公布大批涉毒官员及法官名单&lt;br/&gt;
菲律宾总统杜特尔特7日在菲南部达沃市一座军营内召开记者会时公开指控，包括8名法官、52名现任及卸任市长或镇长、3名众议员以及90多名警官及军官在内共150多名公职人员涉嫌参与或包庇毒品犯罪活动。他要求名单上的人员“在24小时内”向上级机关报到，并下令取消这些人手上的持枪证照，同时解除名单上一些官员对军队及警察的行动指挥权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL95orR3/PeFLz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	杜特尔特强调，如果名单上有人是被冤枉的，他个人会承担完全责任。他同时也警告名单上的人员一旦有关指控被查明属实，就要遭受惩处。菲总统府新闻部长安达纳尔随后在接受当地电台采访时称，杜特尔特公布涉毒人员名单的依据是菲国家警察、缉毒署等政府机构的有关调查结果。他表示，杜特尔特是在鼓励包括毒枭及其“保护伞”在内的所有有关人员主动自首，接受彻底调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL94wswQ/ADDPe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】泰国军政府新宪法获公投通过 投票率仅五成&lt;br/&gt;
泰国7日举行公投，4000万选民投票决定是否采用由军方指定的委员会撰写的新宪法，根据泰国选举委员会已完成94%的计票结果，61.4%的选民投票支持采用新宪法草案，投反对票的则占37.9%。当局表示，如果公投通过，新宪法将会是泰国朝向完全民主国家迈进的一大步。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL950Kpb/ti7EY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	但包含两个主要政党在内的反对声音认为，在竞选活动被管制的情况下，这是场不公平的公投，而一旦通过，将赋予军方更多权力。在当局严厉打压反对声音下，已有至少17人因为发表批评草案的言论被捕，面临最高10年监禁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL94wEZ2/81gNy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	投票上设有2条问题，第一条为：你是否同意2016年的新宪法草案？第二条为：你认为在国会选举之后的5年内，上议院是否有权与下议院一起，参与决定总理人选？若第一条问题获通过，新宪法草案将取代2014年政变之后�裼玫牧偈毕芊ǎ�正式生效成为泰国君主立宪84年来第20部宪法。根据总理巴育此前宣布的路线图，泰国将于2017年依据此部宪法举行政变之后的首次国会选举。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL94yaq3/apQD0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	草案最具争议部份是建议上议院议席增至250席，并把原本由地方直选及推举产生，悉数改由军政府指派，其中6席更由军警高层兼任，同时有权左右民选下议院议员的任命，甚至否决下议院决议；而让上议院有权与下议院一起决定总理人选，意味着军方可透过掌控上议院稳握大权，以及限制下议院单一政党的议席，削弱前总理他信所属“为泰党”的影响力。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL95nVX3/dd9Cw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】伊朗处决一名核科学家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伊朗司法部发言人莫赫赛尼・艾杰伊向媒体宣布，伊朗当局已将核子科学家沙赫拉姆・阿米里处以绞刑。2009年阿米里在前往位于沙特阿拉伯的麦加朝圣途中失踪。隔年阿米里在美国露面，称他遭到CIA绑架并且“在被施加强大心理压力的情况下被要求透露敏感情报”。不过，艾杰伊表示，阿米里不知道的是，伊朗情报系统知道他在做什么，也了解他是怎样从沙特被带走的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL95r3xl/RFJai.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】ISIS宣布对比利时袭警案负责
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一个与ISIS有关的宣传组织7日宣称，在比利时沙勒罗瓦发生针对当地警察的攻击，是“响应ISIS组织号召，攻击参与美国主导的联军各国的人民” 。据比利时检方当天稍早对行凶犯的调查指，这名男子姓名缩写为K.B.，阿尔及利亚人，年龄33岁，他自2012年起住在比利时，但他已经因刑事犯罪曾被两度要求离境，不过直到案发他也依然还在比利时境内。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL97NcQQ/WQE7A.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【阿富汗ISIS炫耀美军装备】阿富汗ISIS组织日前对外公开了其缴获的美军装备，照片展示了一个美国便携式火箭发射器，电台，手榴弹和阿富汗部队通常使用的其他装备。此外，照片里面显示一个名为Ryan Larson的士兵的身份证，ISIS宣称这都是他们在巴基斯坦楠格哈尔省的冲突后得到的。美军发言人对此回应称，专门人员Larson被分配到一个同阿富汗部队联合行动的单位。他对丢失自己的个人身份证很不幸。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL97KSDA/lQQ95.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】川普：希拉里精神错乱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普星期六在新罕布什尔州的一个集会上说：“希拉里是一个完全精神错乱的人。”川普嘲笑希拉里在回答她是否诚实处理有关电邮的问题时出现“短路”。此外，川普还对集会人群自称有一种成功的气质。对此，希拉里的竞选班子回答说：“很不幸，川普在应对他本人灾难性的一周时，唯一的办法就是发起更多荒唐的个人攻击。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL97LdLc/qrbs7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】明仁天皇：由于身体原因 很难履行职责
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间8日下午15时，日本明仁天皇向日本国民发表电视讲话，正式表明自己“生前退位”的决定。明仁天皇虽然没有在讲话中直接使用“退位”的字眼，但整个讲话当中充满着自己对于“生前退位”的渴望。明仁天皇在讲话中表示，自己已经年过八旬，考虑到自身的健康问题，或已经无法再继续成为整个日本的象征，难以全身心地完成象征天皇的公务。他恳切希望能够得到国民的理解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL93uUCZ/vqtgt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】台公车司机边开车边玩Pokémon Go&lt;br/&gt;
《Pokémon Go》6日登台，短短两天，就有一些交通意外事故发生，令人错愕的是，竟然有公车司机边开着公车、边抓小精灵，这种现象让网友们觉得太扯了，痛斥“乘客安全不比小精灵”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL93vno6/wHmjK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/cidengshuihuo?refer_flag=1005055010_"&gt;@次等水货&lt;/a&gt;：1990年8月8日杨德昌电影《牯岭街少年杀人事件》在台北淡江中学开机。电影开拍前寻找小演员，因为杨德昌与张震父亲认识，聊天时想到张家有个小孩年纪正好，就约了见面，后来又经过试装和表演训练，张震顺利出演了这部电影。电影里的一家人，父亲和哥哥都是亲的，父亲张国柱哥哥张翰。母亲饰演者金燕玲，此前她和蔡琴一起演关锦鹏的电影，因此认识杨德昌。大姐张娟扮演者王娟，电影开拍前小鬼们的表演训练就是由她负责的。二姐张琼扮演者姜秀琼是从大学找来的。小妹张��扮演者赖梵耘则是赖声川的小女儿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9qBfJE/sQMY4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】你如何看待唐纳德・特朗普的崛起？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	桑德尔：我认为，特朗普虽然自身是个富豪，却呼应了许多美国劳工阶层的情绪。这些劳工阶层牢骚满腹，他们觉得自己被忽视了，自己的声音没有得到倾听，自己在全球化进程中落在了后面，自己的经济前景在恶化，全球化使自己处于不利地位，自己的劳动没有得到尊重。在这一背景下，特朗普不断拿移民问题做文章，怂恿对穆斯林及其他少数族裔采取不宽容的态度。从某种意义上说，这是对劳工阶层沮丧与愤懑情绪的回应，然而，这是一种令人遗憾的回应方式。但是从另一方面看，特朗普展示的影响力，说明了政治建制派的失败：对于在市场驱动的全球化中失败的人群的合乎情理的挫折感，建制派未能给予有效回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8cG1BO/Fiid2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	移民问题是我们时代最重要的政治挑战之一。一方面，我们针对移民的公共政策应当尽量慷慨大度，但另一方面，也应严肃对待一些社会成员的担忧情绪，他们可能感到自己的就业和工资受到了威胁，社会身份认同受到了挑战。尽管如此，我们也应该用事实和逻辑分析努力说服人们，以慷慨精神欢迎移民不仅对移民有利，也对自己有利。因为一个欢迎移民的社会，也将处于一个自身不断丰富的过程之中，因为它将拥有多元化的能量与理想主义，以及移民带来的独特的文化传统和生活体验。这绝非易事，但我们应该树立一种意识：我们不应只把移民视为负担，视为需要帮助者，也要认识到他们能为我们的社会做出贡献，我们能从他们独特的生活方式中学到很多东西。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8Ftw0D/Z9uL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a href="http://weibo.com/tolifornia?refer_flag=1005055010_"&gt;@通州府尹&lt;/a&gt;：一个连云港小粉红的哭泣，她曾经为岳不群的魅力倾倒，高喊着南海一点都不能少，幻想着只要努力就能成为团子，然而当这个三本学院的爱国小粉红家乡迎来核电站时，她幻想二中央、思想火炬能帮她忙，可是团团、朱继东们却不理会她的忧伤，看来又是赵薇指使的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9dkzPj/3mX5v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】美国队员们开始流行拔罐
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【拔火罐疗效获美国体操队盛赞】奥运前，中国代表团的成功将蚊帐推向世界，而现在又一项中国特产走向世界。“拔火罐”已成为美国奥运体操健儿最热衷的治疗方法，美国男子体操选手阿历克斯-纳多尔称，“这是让我今年保持健康的秘密武器，它的效果比我此前花钱做的其他治疗都好。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8J9gSq/jT6NK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8JbkZF/B8jcs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	#2016里约奥运#男子4×100米自由泳接力，泳池传奇菲尔普斯带领美国队以绝对优势取胜，法国队位居第二。这是菲尔普斯个人第19块奥运金牌，23块奖牌！另外，菲尔普斯肩膀好像拔罐儿了？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9lN39y/rA8A0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲尔普斯的儿子、女友和妈妈在现场助威
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9lLHCN/vBvrr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lanlan_nyc?refer_flag=1005055010_"&gt;@纽约蓝蓝&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%A5%A5%E6%9E%97%E5%8C%B9%E5%85%8B?from=501" target="_blank"&gt;#奥林匹克#&lt;/a&gt; 欣闻我在凤凰城的表弟Jay Shi代表美国射击队出征，希望他能有好成绩！ 当然能选入美国队已经是莫大的荣誉。他11岁才从北京移民来美国，而且当时来美国主要为了给他的右眼动手术。记得他妈妈给我说过，当时的签证官听到这个理由时一下子给了她全家签了，让她感激万分。今日他代表美国队可以说是有特别的象征意义。他来美国不但治好了眼睛，而且居然是最需要眼神的射击！ 他的本质工作是程序员&lt;img alt="[嘻嘻]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0b/tootha_org.gif" title="[嘻嘻]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9o5Wve/MWl4x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9o6eeH/wuWcf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥运游泳场馆的救生员: "我存在的意义是什么，感觉永远都不会开工."&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee908e.png" width="20px"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8GJuGN/rcBU4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/thumsp?refer_flag=1005055010_"&gt;@马少平THU&lt;/a&gt; ：奥运会正在进行射击比赛，找到了一个以前的图片。这是十米汽步枪的靶，中间针尖大小的点是十环。我的手指作对比。想想难度有多大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8HOaai/1vmVG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【冲突与差异】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8TfFvn/6DLX0.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	越南选手黄春荣，在里约奥运会男子10米气手枪决赛中，为越南夺得了历史首枚奥运金牌。越南政府决定重奖，将给黄春荣发放10万美元奖金，但这笔奖金要分50年发放，每年给2000美金，就是说，今年42岁的黄春荣，要活到92岁才能把奖金领完。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9iEOAI/yba61.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中华台北队昨天迎来里约奥运会第一块奖牌。据台湾《中国时报》报道，在女子举重项目53公斤级比赛中，台湾女将许淑净以抓举100公斤、挺举112公斤、总和212公斤，为中华台北队赢得一面金牌。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9mdMtL/YVNQK.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以此纪念鲁迅先生提出精神胜利大法95周年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL99gVI9/tVSS9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】“一个人愈是没有值得自夸之处，就愈是容易夸耀自己的国家、宗教、种族或他参与的神圣事业。”――埃里克・霍夫《狂热分子》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8xQpj9/15CPMK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/shijiepeng?refer_flag=1005055010_"&gt;@梁惠王&lt;/a&gt; ：据说那孙杨曾经在某次比赛赢了日本运动员之后，得意地说：“日本国歌真难听…”我感觉这没修养。当然，霍顿也没修养。人家上次嗑了药，不等于这次也嗑了药是不是？即使嗑了，且因此赢了你，也会被尿检出来的是不是？金牌也跑不脱你的手是不是？好在你没敢侮辱我们国歌，否则……。南海是中国的！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
只要1包烟的钱,买不了吃亏买不了上当,穿上这货七夕好啪啪！清爽透气中国风棉麻短袖t恤宽松款,七夕清仓特价一年仅一次！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=530824234996" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=530824234996&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 08 Aug 2016 13:56:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=113688</guid></item></channel></rss>