<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 27 Dec 2016 14:41:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20161227】我们要搞得民进党当局每一天都提心吊胆</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117355</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】重庆4.8级地震 震源深度10千米
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%9C%B0%E9%9C%87%E5%8F%B0%E7%BD%91%E9%80%9F%E6%8A%A5?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@中国地震台网速报&lt;/a&gt; 正式测定：12月27日8时17分在重庆荣昌区（北纬29.47度，东经105.60度）发生4.8级地震，震源深度10千米。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/1111604805" target="_blank"&gt;@九龙坡热腾腾菜_&lt;/a&gt;: 睡梦中地动山摇，我从梦中惊醒，原来 地震了 吓得我&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt;&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt;&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6B1ePZa/W5TDr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】辖区内去产能工作不力，江苏、河北两副省长受处分
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今年备受关注的钢铁去产能攻坚战即将于本月底顺利收官。但由于在去产能过程中存在“地条钢”及未批先建钢铁产能等问题，工作不力的江苏和河北省两位副省长受到行政处分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BacXMi/DLooT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民日报头版评论：“去产能”决不许半途而废】人民日报今日头版评论江苏、河北两副省长因辖区内去产能工作不力而受处分一事。人民日报称，去产能事关供给侧结构性改革成败，决不许半途而废。钢铁、煤炭产能仍然绝对过剩，多数落后产能的供求关系并未根本扭转。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】研究称京津冀空气质量达标或要等到2030年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国资委国有重点大型企业监事会主席赵华林24日表示：“经济发展结构决定了环境质量现状，经济结构改变之前， 环境质量难以得到根本性改善。”赵华林认为，在雾霾问题上济结构是第一性的，环境保护是第二性的，经济结构和发展阶段决定了污染排放量的多少，经济结构调整至关重要，要做好长期作战的准备。此外，清华大学环境学院院长、中国工程院院士贺克斌表示，根据研究，在京津冀、长三角、珠三角三大重点区域中，珠三角地区2020年可以实现空气质量达标，长三角地区2025年可以实现达标，京津冀地区达标时间最晚要等到2030年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6ANXLRl/DiBTt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【篡改环境监测数据从重处罚】近年来环境污染犯罪出现一些新情况，大气污染犯罪取证困难，篡改、伪造自动监测数据和破坏环境质量监测系统的刑事规制存在争议。12月26日，最高法院、最高检察院联合发布司法解释，对相关问题定罪量刑予以明确。《解释》一方面针对大气污染设置了操作性更强的定罪量刑标准，另一方面，《解释》把在重污染天气预警期间违法排污也规定为从重处罚的情形。此外，对于环评造假问题，新的司法解释明确提出要追究刑事责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6ANXnfK/xx0gE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】商务部：近期全球三分之一贸易调查针对中国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据商务部消息称，2016年，全球经济复苏乏力，贸易保护主义抬头，我国面临贸易摩擦成为新常态。据世贸组织统计，2016年世贸成员发起的贸易救济调查月均数量达到2009年以来最高点，我国已经连续21年成为遭遇反倾销调查最多的国家，连续10年成为遭遇反补贴调查最多的国家，近期全球有三分之一的调查针对中国。2016年全年（截至12月21日）共27个国家（地区）对我发起贸易救济调查117起，平均每3天一起案件，涉案金额总计139.8亿美元，案件数量和涉案金额同比上升了34.5%和71.5%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6AOoMgG/a6Wz1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2017年将大幅放宽外资准入限制】商务部外国投资管理司司长唐文弘26日在北京表示，2017年将大幅放宽准入限制，鼓励外资更多投向先进制造、高新技术、节能环保和现代服务业领域。他指出，中国市场潜力巨大，消费对经济增长贡献率已超过70%，农村消费升级也蕴藏着大量商机。按照官方规划，2020年农村电商规模将达8000亿元人民币。在此情况下，中国利用外资仍有综合优势。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6ANXBzV/dVpzZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】IMF华人高层朱民揭秘人民币入篮：内部曾打得一塌糊涂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	IMF副总裁朱民在2016年7月任期结束时将离开IMF。作为首位进入IMF管理层的中国人，他见证了人民币加入SDR。朱民揭秘称，很多国家不相信中国能做到，还有些国家将信将疑，于是最后出了份模模糊糊的董事会决议。等到10月份，中国改革完全满足要求、数据接近，所有人都没得话说了。至于SDR货币中的百分比调整，IMF内部也是打得一塌糊涂，打到最后一分钟。这期间，还发生了中国股市波动，整个过程，风雨满楼。最终中国政府、央行，坚定不移推进改革，IMF也坚定不移迎合世界潮流，克服了无数阻力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6ANXGro/xI8lH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2824596544"&gt;@金融评论员&lt;/a&gt;：WTO可以耍流氓不兑现承诺，入篮特别是资本项下可自由兑换后，你不守规矩规律会收拾你。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】国家体育总局原副局长肖天受贿796万元 一审被判10年半
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	26日，国家体育总局原副局长肖天受贿案在河南省南阳市中级人民法院一审公开宣判。肖天以受贿罪被判处有期徒刑10年零6个月，并处罚金50万元。经查，肖天索取、非法收受财物共计折合人民币796万余元。9月1日，南阳市中级人民法院一审公开开庭审理了肖天受贿一案，肖天被控受贿796.0662万元。庭审结束后，肖天当庭表示认罪、悔罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6APGvRJ/nMdcY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】广东乌坎9人聚众扰乱社会秩序被判2至10年不等
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	26日，广东省海丰县人民法院一审公开宣判被告人魏永汉、张炳钗等9人聚众扰乱社会秩序，非法集会、游行、示威，聚众扰乱交通秩序，妨害公务，故意传播虚假信息一案。被告人魏永汉、洪永忠等未向主管机关提出申请而擅自举行集会、游行、示威，经政府主管机关告诫后，又拒不服从解散命令，严重破坏社会秩序，其行为均已构成非法集会、游行、示威罪。根据各被告人所犯罪行及犯罪情节、危害后果，法院分别判处魏永汉、张炳钗等9名被告人十年有期徒刑至二年有期徒刑不等的刑罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6APJN5H/202zq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】小伙出差郑州遇雾霾诉市政府被驳回：应先申请政府赔偿口罩钱
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	出差郑州发现当地雾霾严重，90后小伙孙洪彬11月将郑州市政府告上法院，认为市政府治霾不作为，并请求判令赔偿其购买口罩相关费用32元。新乡中院认为，根据“国家赔偿法”，要求赔偿应当先向赔偿义务机关提出，将其驳回。孙洪彬称，提起诉讼后，已意识到这个问题，在11月23日向郑州市政府寄出了赔偿申请，不过尚未收到答复。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6ARUC7i/O2Wg6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】成人高护班学了3年 临毕业才发现无护士证报考资格
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	陕西航天职工大学的两名大三学生因发现自己无护士证报考资格，与校方多次沟通无果欲跳楼。学校承认在此事中有责任并提出两种方案，学生重新读中专，校方补偿学费和生活费。在允许范围内转专业，若愿意退学则给予经济补偿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6B4ZoLF/NvQYJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【10】人民日报：共产党员不能信教是政治纪律
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	共产党员不准信仰宗教，这是我们党的政治纪律，是我们党区别于大多数政党的一大特点。但是，现实生活中一些党员隐性信教，背离了党的辩证唯物主义世界观。公民有信仰宗教的自由，但是共产党员不能信仰宗教，这是由党的理想信念决定的。共产党员不准信仰宗教，但应树立马克思主义宗教观；共产党员不准信仰宗教，但应关心党的宗教工作、执行党的宗教政策。在全面从严治党的新形势下，共产党员在不信教问题上绝无折扣可打、绝无变通可言。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BhzyLt/8oy0o.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】环球时报：民进党将输得台湾“邦交国”一个不剩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	需要指出的是，大陆社会早就对“哄台湾”不耐烦了，人们对动手惩戒“台独”摩拳擦掌。 一定要让民进党此轮执政以失败告终，要让民进党的头面人物个人付出政治代价。过去大陆一直努力避免有干预台湾内部政治之嫌，今后大陆需改变策略，公开打击与一个中国原则对抗的政党及个人。我们要最终做到，抓几个触犯了《反分裂国家法》的“台独”死硬分子来大陆蹲监狱。台海局势乱一乱，将乱了“台独”势力的阵脚，乱不了大陆。我们要搞得民进党当局每一天都提心吊胆，让他们彻底醒悟，他们再也没有抱着“台独”神主牌执政的资本了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6Bmp7LH/hFsOp.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/dxycn?refer_flag=1005055010_"&gt;@丁香园&lt;/a&gt;：今天这条被刷了屏&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6AL5zKu/Los3P.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】安倍抵达夏威夷 开启祭拜活动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间26日，日本首相安倍晋三乘坐专机抵达美国夏威夷。随后前往檀香山市内的美国太平洋国家纪念公墓和马基基地区的日本人墓地献花。另外，安倍还向爱媛县立宇和岛水产高中的实习船“爱媛丸”的慰灵碑献花，为牺牲者祈祷冥福。该船曾在夏威夷海域与美国核潜艇相撞后沉没。这是自2011年11月时任首相野田佳彦以来，日本首相再度访问夏威夷。旧日本军发动的珍珠港事件迎来75周年，两国首脑相继悼念日美的战殁者，意在展示两国的和解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6B8adQO/B7wps.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间27日，安倍还会在当地跟奥总举行最后一次首脑会谈，随后还将一起到珍珠港向日军及日本移民墓碑拜祭同发表“不战宣言” 。安倍在出发前层表示，日本不能够重蹈战争灾难的覆辙，希望与奥总向全世界展示日美和解的价值所在。内阁官房长官菅义伟也表示，此次访问是要显示对战争死难者的尊重，但安倍此行不会道歉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6B8a6Me/UtImU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】奥巴马称若能第三次竞选本可以再当选总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据CNN报道，美国总统奥巴马26日在采访中表示，如果他有资格参加今年，也就是第三个任期的总统竞选，他本可以取得胜利，因为美国人仍然同意他关于渐进变革的愿景。在这段播客采访中，奥巴马向他的前高级顾问大卫・阿克塞罗德(David Axelrod)说：“我对这个愿景充满信心，如果我能再次阐述它并参加竞选，我有信心认为我可以动员大多数美国人团结起来。”“我知道，在我和国民的谈话中，即使有些人不同意我的意见，但他们也会认同，我所领导的方向是正确的。”奥巴马表示，“大多数美国人的确相信，在宽容、多样、开放、能量及生机的基础上，美国能够保持统一与团结。”在采访中，奥巴马坦言自己没有更多的时间去完成2008年描绘的竞选愿景。他表示，把美国建设成一个包容性强的国家需要更多继任者的努力。在提及自己所支持的民主党人希拉里败选一事时，奥巴马指出，希拉里败选的原因之一是她与公众的交流问题出现了问题，忽略了美国投票民众的组成结构，同时没有将自己改善美国经济的强烈意愿传递给美国人民，在情感互动上面不敌特朗普。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6Bc90hv/tGlCh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对奥巴马的言论，特朗普26日下午在推特上回应称：“奥巴马总统认为自己可以(在大选中)击败我。他可以这么说，但我认为‘没戏’！因为工作流失、ISIS还有奥巴马医疗法案等问题(的存在)。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6Bc97yr/mKfny.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】索尼音乐就误传“小甜甜”布兰妮・斯皮尔斯死讯致歉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	索尼音乐公司（Sony Music）的官方推特帐户误传流行歌手布兰妮・斯皮尔斯（Britney Spears）死亡的消息，事后发表道歉声明。该娱乐公司迅速删除了误传消息的推文，并公开表示其全球推特帐户出现“过失”，不过情况已经“得到纠正”。索尼音乐表示，“为所造成的任何误会向布兰妮・斯皮尔斯以及她的歌迷致歉”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6Bdw3Gg/15qHRE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】韩国：前幕僚长住所遭检方搜查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国朴槿惠闺蜜亲信崔顺实干政风暴的调查范围扩大，独立检察组26日早上搜查文化体育观光部和前青瓦台幕僚长金淇春的住所，寻找金淇春操纵文体部人事、制定文艺界黑名单的证据。文体部长官赵允旋的办公室也在搜查其列。报道称，前文体部长官刘镇龙10月揭露，金淇春于2014年10月曾指示时任文体部第一次官一次性逼退6名室长和局长（一级公务员）。此后6人同时提交辞呈，其中3人离开公职。外界怀疑，在基金会审批登记主管部门大裁员立下马威，是为崔顺实筹设涉贿基金会铺路。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BfuDpD/9lvfr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国民族艺术团体总联合会等12个文艺团体还控告金淇春2014年阻挠讽刺“世越”号沉没事故的作品参加光州双年展，并于同年9月图谋阻挠批评政府施救不力的纪录片《潜水钟》在釜山电影节展映，图谋未遂后迫使电影节组委会主席离职。上述团体还指控金淇春次年1月在总统首秘会议上要求摸清电影节左翼人脉网，制定所谓“文艺界黑名单”，并积极封杀被拉黑者，使其无法参与政府扶持项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BfuNEW/pFByg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【涉案人称朴槿惠指示成立体育财团和筹捐】青瓦台前政策调整首席秘书安钟范和前总统秘书室附属秘书郑虎成的首尔南部看守所针对他们举行非公开听证会。安钟范说，朴槿惠总统对Mir财团和K体育财团成立和筹捐，KT、浦项制铁、现代汽车以捐赠或资助为代价享受优惠做出决定并下达指示。郑虎成还承认将“总统讲话资料”传达给崔顺实，并表示崔顺实对此发表过意见并进行过修改。郑虎成否认崔顺实干预政府官员人事任免，但指出崔顺实曾说应当由她修订人事任免内容。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BfuRXb/y30xd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】剩下的活不过明年圣诞
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	截至目前，菲律宾禁毒行动已导致5927人死于非命。圣诞节来临，而菲律宾总统杜特尔特在2015年拍摄的一段视频，现在再度被人们翻出来，视频中，时任达沃市市长的杜特尔特喊话毒贩、贼及其他罪犯：如果不悔改，这将是你们的最后一个圣诞节！如今看来，杜特尔特似乎兑现了他的诺言。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6B8Ewnn/vQ6Yr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】印度成功试射可涵盖全中国的导弹
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	印度可携带核子弹头的“烈火5号”（Agni-V）洲际弹道导弹周一第4次试射成功，由于射程超过5000公里，“烈火5号”导弹被印度视为恐吓中国大陆军力扩张并进入印度洋区域的最佳利器，由于可以携带重量超过1吨的核子弹头，加上射程超过5000公里，一旦服役，印度将正式加入“洲际弹道导弹俱乐部”。印度媒体皆以攻击范围可覆盖中国大陆全境为焦点，加以报导。目前，只有美国、俄罗斯、中国大陆、法国和英国拥有射程超过5000公里的洲际导弹。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BkMBsI/PzeNr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】土耳其：餐厅经理因宣称拒绝为总统服务遭到逮捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	土耳其一家反对派报纸《共和国报》所属餐厅的负责人遭到逮捕，原因是他声称自己不会为土耳其总统埃尔多安提供服务。布兰在12月24日上班路上看到道路被封锁，当局正在为埃尔多安发表一次讲话采取安全措施。布兰对警察说，“我是不会为这个人提供茶水服务的。”布兰随即遭到逮捕，并被控侮辱总统。按照有关法律，侮辱总统可能受到监禁4年的处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BgQMav/1na3g.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】假新闻引发的核战争威胁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	AWD News网站早前发出一则新闻，指以色列国防部长Moshe Ya'alon扬言，一旦巴基斯坦出兵叙利亚，将对巴基斯坦发动核武攻击。巴基斯坦国防部长Khawaja Mohammad Asif看到该消息后随即在Twitter作出回应，提醒以色列“巴基斯坦也是核武国家” ，若遭攻击将予以反击。眼看两大核武国家在Twitter上紧张对峙，以色列国防部随后在Twitter上作出回应，指刊登在AWD News上的新闻“纯属虚构” ，并称假新闻中出现的Moshe Yaalon，实是以色列前任防长，而且他也从没说过那番话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BgQSWy/nzFIj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】沙佩科恩斯队空难事故初步结论：燃油耗尽+超载&lt;br/&gt;
巴甲沙佩科恩斯队空难事故的调查机构已经听取了失事飞机的黑匣子的录音资料，并对黑匣子储存的飞机飞行过程中的各种数据进行了调查。分析称，除了电子设备失灵以及燃油耗尽外，此飞机的失事与飞机超载也有关系。一位调查机构的官员说到：“这架飞机有些超载，飞机自身的重量外加最大载重量应该为41800公斤，但是这架飞机起飞时，实际的总重量为42148公斤，而这也意味着飞机出发时超载了348公斤。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BgQE4X/VxX2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】马英九30年献血189次 谈趣事称曾遭太太骂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马英九26日在Facebook上表示，上周是他第189次捐血，也是卸任后第一次。马英九还分享起自己30年前的一件趣事，当时他将捐血中心送赠的牛奶带回家给女儿喝，并感性地更女儿说：“这是爸爸用鲜血换来的”，女儿竟然感到得哭了，以为家里没有钱买牛奶，要用爸爸的血来换，结果被太太周美青骂他“骗小孩的眼泪” 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BlIbT1/9fHC1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马英九透露，他第一次捐血是受到一位台大医科学姐的影响，当时看到个头小小的她投书分享捐血经验，让“堂堂七尺之躯”的他很惭愧，因此开启了他捐血之路。30年来总共献血47公升。马英九还说，自己现在已超过65岁，因此按照逾龄捐血的规定仅能捐250cc的全血，间隔必须延长至3个月。分离式捐血的次数也限制为一年最多12次。他说，现在台湾人体能有进步，不但平均余命增加，超过65岁且身体状况良好的人也增加了，捐血的年龄上限应该考虑放宽，让更多有意愿、有爱心的人可以贡献。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BlIhlG/vnNU1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】体育就是体育，不要搞太多政治
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《环球时报》26日晚间发表声明指出，与圣多美普林西比建交是北京给蔡英文政府的警告，文中甚至威胁要剥夺“中华台北”名义，恐对台湾未来出席国际赛事造成影响。对此，台北市长柯文哲表示，体育就是体育，不要搞太多政治，体育拿进来太多政治反而扣分，没有好处；至于若“中华台北”被禁，会不会影响到世大运举办？他表示，世大运都按照国际奥委会规定，所以只要大家都按规定走就好，“这有什么问题？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6Bnv5SN/ceJtx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】新闻发言人的小抄本
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	一本黑色档案夹内贴满色彩缤纷分类标签的上百页资料，是美国国务院发言人柯比每次开记者会必备品，美国看重新闻自由与资讯公开，从发言人做足准备且认真对待，可见一斑。没有哪一国的外交工作像美国一样，发言人不但有时得谈气候变迁影响地球上冰原的议题，就连远在外太空的反卫星试验也得表达美国关切。也因此，国务院每天下午的新闻简报会，不论轮值发言人是谁，总带着一本厚重黑色档案夹，里头贴满分类的各色标签资料，全是美国针对不同地区局势变换的历来政策说明与最新立场。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BiEBYl/Lzeab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】历史上的今天：曹禺处女作《雷雨》创作完成
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	曹禺二十三岁即写成处女作《雷雨》。1933年，22岁的曹禺在清华大学上四年级时，完成了处女作多幕话剧《雷雨》，在谈到写作意图时他说，《雷雨》是在“没有太阳的日子里的产物”。《雷雨》一上演，一举成名。文革期间，曹禺被扣上了“反动权威、反革命文人”的帽子，惨遭迫害。曹禺的女儿万方曾回忆称：“六几年，红卫兵可以随时冲到家里，随时把他抓走。我父亲曾经跟我母亲说，你能不能想个办法，你把我弄死。然后我妈妈说，那你能不能先把我弄死。在我心里啊，我就想到他们那种极深的绝望。”“作为搞创作的人，如果没有一颗自由的心灵，怎么写东西呢？这是曹禺晚年苦闷的原因。这也是那一代人的悲剧。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6ALwFwd/Q3mIU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】数万人赴韶山纪念毛泽东诞辰123周年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	26日，数以万计的各地群众手捧菊花来到韶山毛泽东广场，向毛泽东铜像行鞠躬礼、敬献花篮，表达他们对伟大领袖的深切缅怀之情。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6AUwTYa/G9fiK.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6AUx5gE/137jFg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/image?refer_flag=1005055010_"&gt;@尹鸿&lt;/a&gt; ：阶级斗争思维又回来了。一个网友私信我他的疑虑，我看了他列举的名单上还包括不少林毅夫这样的主流学者。感叹，不知小平同志会作何感想啊？救救这些无辜的孩子们。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6Bk43us/R5i4k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/ikimono?refer_flag=1005055010_"&gt;@向小田&lt;/a&gt; ：一款面向时代需求的APP即将面世，中国移动互联网下半场最大的独角兽项目，无数投资人疯抢......（网友力先生投稿）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/62f2ccbcly1fb4cyngiosj20qo230tm70.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】家庭收纳技巧 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2310172775?refer_flag=1005055013_"&gt;@Justin-GG&lt;/a&gt;：以提案各种家庭收纳技巧，以及提倡“断舍离”而深入主妇人心的杂志《croissant》发表了今年读者问卷调查结果――――最想丢掉的是：老公&lt;img alt="[微笑]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/5c/huanglianwx_org.gif" title="[微笑]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6BpwYpN/LI5a7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】这一切将通往何处？我们将会成为什么人？这是我们年轻的问题 , 年轻的答案也已揭晓。一切通向彼此。我们成为自己。  ――帕蒂・史密斯 （photo by Adrian Sommeling） （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6AHHB8o/FcKt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“不好好学习，将来就会结婚的。”――豆瓣 高压电
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 27 Dec 2016 14:41:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117355</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20161226】这一代人对国家经济发展影响的隐患是严重的</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117335</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】保利集团回应“保利俱乐部涉淫被查”：商标被盗用
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	26日，针对北京东直门南大街的保利俱乐部因涉及卖淫嫖娼违法犯罪活动被查处一事，保利集团在微信公众号发布声明称，中国保利集团公司是驰名商标“保利”的商标持有人，北京保合利佳文化俱乐部有限公司盗用此驰名商标以“保利俱乐部”名义向社会公众进行服务宣传与推介，其行为已经构成对驰名商标专用权的侵犯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6r48OOq/nNIpO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【自称“天上人间后最高端”俱乐部被查 一半互联网CEO为座上宾？】据悉，三家被公布的俱乐部中，有一家名为保利俱乐部，而一位接近保利俱乐部的核心信源表示，“（保利俱乐部是）某商学院的据点，也是互联网投资人的据点，互联网公司CEO有一半去过那。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【互联网大佬掉进北京涉黄案？ 种种迹象表明......】网络上流传出一张互联网大佬“涉黄”名单，该名单截图瞬间在社交网络上疯传起来。对于网络上的种种猜测，以及各家媒体的求证，这些互联网大佬为证明自己的清白，纷纷在微博、朋友圈作出回应，表示自己与此事无关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rProP3/RB1B9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	好了，排除一个了，下一个！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rxrMzH/QalPX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rxrBt4/dSVd3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rxrHcf/hskCR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】北海道大雪致航班延误  国人大闹机场遭逮捕
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	日本北海道最近出现半世纪以来最强暴雪，新千岁国际机场取消数百航班，数千名旅客滞留当地。有民众表示，一群中国人不想再等下去，竟然大闹机场，还推倒工作人员，当然，其下场就是被警方逮捕。据当时拍摄的视频显示，现场不断有人大声鼓噪，还有旅客直接和机场职员推挤，几名航警也立刻前来制止，还有人情绪失控，把后方的看板也给推倒，场面非常混乱。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rcU2YL/gPFCu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%B0%8F%E8%B5%84%E5%85%88%E7%94%9FJimmy?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@小资先生Jimmy&lt;/a&gt;：感动。多说一句，港灿们记得，如果你也经历了这种情况，能救你的只有你不愿意认的祖国。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/caijing?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@财经网&lt;/a&gt;：去支援的航空公司是国泰航空和香港航空，都是香港的航空公司。准确说：中国香港多架次航班抵达支援
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rg6b1u/2JqcF.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国“强烈不满”美国国防法案升级对台湾军事交流
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统贝拉克・奥巴马（Barack Obama）签署《2017年国防授权法案》，其中包括计划与台湾进行高层军事交流，中国表示“强烈不满”，并称已提出“严正交涉”。12月23日签订的国防授权法案涉及6187亿美元的军费开支，明确提出了支持美国国防部“推动美台高层军事交流以改善美台军事关系”。由美国国会通过的法案指，美台的“高层”军事交流将包括美国“军事将领”和“助理国防部长以上文职官员”。台湾总统府稍早前“衷心感谢”奥巴马政府对台湾国防安全等领域“长久以来”的支持。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“台湾问题事关中国主权和领土完整，纯属中国内政，”中国外交部发言人华春莹周日（25日）回应称。该法案以美国“国会意向”形式提出，不具有法律约束力，但华春莹指，有关法案“严重违反中美三个联合公报原则”，中国对此“完全不能接受”。“我们敦促美方恪守在台湾问题上向中方作出的承诺，停止美台军事联系和售台武器，以免给中美关系和台海和平稳定造成损害。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rGhh1P/ON3cM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美将建反外国宣传机制 明说对抗中俄】参议院波特曼和墨菲宣称该《反宣传法》的目的是帮助美国和盟国反制来自如俄罗斯和中国等外国政府的政治宣传。该法案是2017年国防授权法的配套法案。波特曼是共和党籍参议员，而墨菲是民主党籍参议员，所以这个法案可以看做是两党在此事上取得了一定的共识。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1670458304" target="_blank"&gt;@神嘛事儿&lt;/a&gt;: 美国2017年国防预算法案，看数字很有趣，美国的政策可见度非常的高，该法案授权6100亿美元的国防总支出，其中将国防部海外应急作战（OCO）申请额588亿美元的近一半（231亿美元）转移到基础预算之中，以支持现代化和战备，并将军事人员工资增加2.1%。。。。。恰好等于FOMC的通胀预期&lt;img alt="[摊手]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" title="[摊手]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】中国航母编队首赴西太平洋海域训练
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	中国海军辽宁舰编队赴西太平洋海域开展远海训练，这也是中国首艘航母辽宁舰首次出远海训练。中国海军新闻发言人梁阳说，“此次训练是根据年度训练计划组织实施的”。12月24日，中国海军新闻发言人梁阳发布新闻说，中国人民解放军海军辽宁舰编队赴西太平洋海域开展远海训练。中国媒体分析称，"这意味着辽宁舰将从主战场黄海、渤海、东海、南海发展到西太平洋地区进行训练和试验”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rD0DmS/4G1Td.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【我航母编队穿越宫古海峡突破第一岛链】日本防卫省25日晚发布消息称，他们观测到由辽宁舰带队的中国航母编队当天通过宫古海峡赴西太平洋，还目睹舰载预警直升机“在距离宫古岛领空约10公里处”起飞，日本航空自卫队战机紧急升空应对。日本称，中国此行目的是“突破由日本和台湾等连接成的第一岛链”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rD0rPi/KvOhZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国家外汇管理局：“蚂蚁搬家”一律进入黑名单
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为阻止更多资金外流，传国家外汇管理局发布新规。规定界定了集中被称为“蚂蚁搬家”式的换汇行为，并表示实施该行为的个人将被列入黑名单，取消两年的10万美元换汇额度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rahiLn/oVk9I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下几种行为都被称作“蚂蚁搬家”换汇：　（一）、5个以上不同个人，同日、隔日或连续多日分别购汇后，将外汇汇给境外同一个人或机构；　（二）、个人在7日内从同一外汇储蓄帐户5次以上提取接近等值1万美元外币现钞；（三）、同一个人将其外汇储蓄帐户内存款划转至5个以上直系亲属等情况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】外媒：谈判进入尾声，中国与梵蒂冈建交在即&lt;br/&gt;
据外媒援引来自多方消息显示，梵蒂冈与北京的建交谈判已经进入尾声，双方有意恢复自1951年以来中断的双边关系。因梵蒂冈当时执意承认台湾当局，新中国因此一直没有与其建立正式的外交关系。虽然此前多任罗马教皇都与北京展开了建交谈判，但是，谈判最终都因在主教任命方式等问题上产生分歧而告吹。罗马天主教廷发言人隆巴迪曾表示，中梵双方在寻求关系改善的过程中，可以借鉴“越南模式”。所谓“越南模式”指的是，根据协商，越南同意将主教候选人名单交给梵蒂冈，由梵蒂冈选择，此后再经过越南政府确认，最终由教皇正式宣布任命。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rvdA5M/cdt1u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国与圣普恢复外交关系】今日，外交部长王毅在北京与圣多美和普林西比外长博特略举行会谈。会谈后，两国外长签署了《中华人民共和国和圣多美和普林西比民主共和国关于恢复外交关系的联合公报》。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rT0qZH/OPuoq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】南部战区陆军原副政委陈杰少将死亡&lt;br/&gt;
据中国人大网12月25日消息，由解放军选出的第十二届全国人民代表大会代表、南部战区陆军原副政治委员陈杰，已于2016年8月5日因故死亡。陈杰的代表资格自然终止。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rclFIH/nAmac.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】北京市委书记：房价已经过高 坚决守住2300万人的“天花板”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中共北京市委十一届十二次全会23日、24日召开，深入学习中央经济工作会议精神。北京市委书记郭金龙要求，加强房地产市场调控，促进房地产市场平稳健康发展。自觉从解决经济结构性失衡和城市化深入发展的大背景来看待房地产问题。要清醒看到，房价已经过高，积累了风险，而且增加了社会焦虑，也是对城市可持续发展与和谐稳定的巨大挑战。解决好房地产问题，必须坚持“房子是用来住的、不是用来炒的”这个定位，以解决群众的基本住房需求为出发点，紧密结合疏解非首都功能、棚户区改造、城乡接合部地区城市化等工作，进一步调整用地结构，合理提高住宅用地比例，加大改善性自住房建设力度。把功能疏解与人口调控紧密结合起来，坚决守住2300万人的“天花板”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6reUpXN/8Xsqc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【天津滨海新区将打造京津冀协同发展重要引擎】滨海新区区长张勇表示，新区将秉持一体化发展与合作共赢理念，围绕疏解非首都功能的战略核心，充分发挥区位、基础优势和功能区的主战场作用，全面拓宽合作领域，打造京津冀协同发展的重要引擎。滨海新区全面推进与在京央企的合作，先后引进来自北京的重点项目近2000个，实际到位资金2300亿元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6reUkCP/uJCnL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】环保税2018年1月1日开征 成第19个税种
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据新华社报道，十二届全国人大常委会第二十五次会议12月25日表决通过了环境保护税法。这是我国第一部推进生态文明建设的单行税法，将于2018年1月1日起施行。此次通过的环境保护税法，就是从税收杠杆入手，令企业多排污就多交税，少排污则能享受税收减免。根据《环境保护税税目税额表》规定，大气污染物和水污染物的税额幅度，以10倍为限。具体是指，大气污染物为每污染当量1.2元至12元，水污染物为每污染当量1.4元至14元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rtYvO7/9AW5Z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国呼吸类药物销量增逾3成：环境污染成主因之一】“在中国，环境污染已经与吸烟一同成为引发肺部疾病的两大主要诱因，使得慢性阻塞性肺疾病、哮喘和肺癌成为高发的呼吸类疾病。”阿斯利康（AstraZeneca）CEO帕斯卡・索里奥特（Pascal Soriot）近日向澎湃新闻表示。澎湃新闻了解到，这家在肺部疾病药物研发方面处于全球领先地位的制药巨头，其呼吸药物在中国市场的销售增长率已经达到30%-40%，远远高于全球其他市场，成为中国增长最快的板块。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rtYELO/Pa0Ty.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】中医药法四大亮点：民间中医有望获证 中药材质量全程监管
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	25日人大常委会审议通过了中医药法。随着中医药法出台，规范中医养生保健行为有法可依，中药材质量将被全程监管，“片仔癀”等“国家秘密”将被特殊保护，“张悟本”等“伪大师”不得“忽悠”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6riqfpq/6iWSe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】董明珠：90后喜欢开网店是国家隐患 危害实体经济
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近期，董明珠在参加节目时表示，“90后不愿意去实体经济里工作，在家开网店，一个月赚一两千不用受约束，不用打考勤，这一代人对国家经济发展影响的隐患是严重的，不只是实体经济，对社会发展都有影响。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rhIUCC/OGKD7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】亲自捡起27个烟头
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	24日下午，陕西省委常委、西安市委书记王永康暗访城墙景区环境卫生清洁工作，用时3个多小时绕城墙步行一圈。王书记边走边查看沿线卫生情况，在天黑前行走一半时，已发现多处烟头、纸屑等垃圾随意丢弃现象，王书记先后亲自捡拾起27个烟头。随行工作人员也捡起近20个烟头或纸屑。 请各区县、各开发区和市级有关部门要坚决积极响应“烟头不落地，古都更美丽”的倡议，主要负责同志亲自带头，主动上街捡拾烟头，清理垃圾，整治环境，切实用实际行动抓好落实。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rfwQPE/RtcfC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】参选港区人大代表须声明效忠国家与特区
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	人大常委会昨日在北京闭幕，港区人大代表马逢国透露，会上通过一项新规定，来届参选港区人大代表人士须在报名登记表上声明效忠中华人民共和国及香港特别行政区，及拥护宪法和《基本法》。马逢国相信改动与近年出现港独主张有关，中央不希望有主张港独和自决等人士参选港区人大，借机宣传分离主义。但也有港区人大相信改动是针对港区人大拥有双重国籍。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rKpllp/15f9jX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】外媒称中国学生令澳高校为难：带来收入却拉低学术标准
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际教育是澳大利亚最大的服务业出口项目，高等教育机构招收的留学生中，中国留学生占37.3%。但澳大利亚学者频繁指出给中国留学生上课的困难：批判性思维和英语能力不足。主要服务于中国留学生的论文撰写机构也在兴起。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rzQlIP/dR0S3.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】智利南部海域7.7级地震
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	智利西南部蒙特港（Puerto Montt）外海225公里处今天12月25日，发生里氏7.7级地震。地震启动太平洋海啸预警中心警报。目前没有人员伤亡的消息。据美国地质研究所报告，地震深度大约15公里。太平洋海啸中心宣布在震中1000公里范围启动海啸警报。智利国家紧急情况办公室表示目前没有任何人员伤亡的通报。智利国家紧急情况办表示，海啸预计在当地时间12月25日中午13点，国际标准时间16点到达湖大区(Los Lagos)，呼吁靠近沿海的居民转移到内陆保险的地方。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rJCiWF/6BWqQ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】俄罗斯为军机上遇难者致哀一天
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄军机图-154飞机坠毁后，俄国26日将为死难者哀悼一天。俄罗斯国防部发言人柯纳成可夫表示，搜寻者在离索契附近1.5公里海域70米深处找到了部分的飞机残骸。政府出动了3000名搜寻者，其中包括32艘汽艇、100来名潜水员。搜救工作会持续到周一。失事机上除载有军方人士外，还有俄国国防部亚历山德罗夫红旗歌舞团64名演员。目前打捞小组已经找到了10名尸体，尸体检验需要一定的时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rsCsCs/j9nz0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【调查坠机的一切可能，包括恐袭】俄罗斯交通部长说，调查人员正在调查俄军图-154型飞机坠机的一切可能原因，包括恐怖袭击。俄罗斯总统普京此前下令对飞机失事原因进行调查。克里姆林宫此前已经表示图-154飞机坠毁的原因可能是技术故障。图-154型飞机曾经发生过许多坠机事故。2010年4月，一架载有许多波兰高级官员，包括波兰总统卡钦斯基的图-154型客机在俄罗斯西部城市斯摩棱斯克遇到大雾降落时坠毁，机上无一人生还。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】俄罗斯当局帮助土耳其解锁杀死大使的枪手的 iPhone手机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	句外媒报道，俄大使遇袭案中，警方在枪手身上发现了一部旧的 iPhone 4s 手机，被4位密码锁住。土耳其警方和俄罗斯当局都试图破解密码访问手机中储存的内容。iPhone 4s运行旧版本的iOS系统，被认为没有新版本安全，破解难度并不高。但破解密码的尝试未获得成功，俄罗斯向土耳其派遣了一支技术团队帮助破解手机，但据报道手机仍然没有被破解，但俄罗斯团队已经能从手机上提取到部分信息。土耳其也已经向苹果公司发出了帮助解锁的请求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6roKq3y/Llddo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【18】德国奥格斯堡：二战以来最大规模疏散&lt;br/&gt;
德国奥格斯堡约5.4万名居民看来是无法安坐家中度过今年的圣诞了，因为该市日前发现一个巨型的二战时期炸弹，需要引爆，居民要在圣诞节当天撤离家园，这将是二次大战以来德国最大规模的疏散行动。据悉，地盘工人上周施工期间，发现这个1.8吨重的二战炸弹，疏散的准备工作早在平安夜已经展开，因为这样庞大的行动需要充分时间进行。警方表示，暂时未知需要多久才能拆除炸弹，不过当局相信它是1944年2月英美盟军空袭奥格斯堡时所投下的。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6roKk9c/RkwTp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】女王一年一度的的圣诞放送&lt;br/&gt;
当地时间12月25日，英国女王伊丽莎白二世发表圣诞讲话，向工作在普通岗位上的“平凡英雄”致敬，“我常常从我见过的普通却又取得了不凡成就的人身上汲取力量。志愿者、护工、社区工作者和善良的邻居，这些无名英雄的敬业精神让他们变得不平凡，同时为身边的人提供能量。”英国当地媒体报道称，今年圣诞节期间，女王和丈夫菲利普亲王都患上了重感冒，女王也因此未能出席圣诞弥撒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6roK4SW/cEXJP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【统计：圣诞文告63年来仅4千字未重覆】据伦敦大学学院（University College London）统计，伊莉莎白二世自1952年登基后，共发表63次圣诞文告，有研究发现女王的圣诞文告如出一辙。未计今年的文告，女王共说了逾4万字，仅3991字未重复过。其中，女王最常用的名词和短语为��家庭��、��联邦��、��儿童��及��民众��等字，还有��悲惨的例子��、��光辉的榜样��及��弱小和无辜��等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】奥巴马任内最后一次圣诞讲话：让美国更强大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥巴马称8年来收到最大的礼物，就是成为总统服务美国人民，一起克服80年来最严重的衰退，失业率降至9年以来最低，多项措施得以落实，令美国比他上任时更强大。在白宫接待过数以10万计的宾客，无论对待犹太裔、伊斯兰等不同背景的美国人，都应该一视同仁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rMoU4J/lHNhm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】川普提名的白宫通讯主任  后者拒绝履新
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5393673654?refer_flag=1005055010_"&gt;@Silk_River_Research&lt;/a&gt; :【川普提名的白宫公关主任Jason Miller说，这活我不干】川普团队的媒体公关顾问Jason Miller，是川普提名的白宫媒体公关主任（director， f White House communications )。 不过他刚刚拒绝了这一职位。说， 现在时间不对，因为老婆一月份要生第二个闺女，他要回家带孩子， 家庭比职业更重要。他说他的工作会让新闻秘书 Sean Spicer接手。一个人能干的事就不用两个人了嘛。。也许，他觉得啥communications 都是扯几把蛋， 老川天天自己发推就够了。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rqjW2a/7W0Wv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】立法院初审通过 台湾同性婚姻迈向法制化
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	立法院司法及法制委员会初审通过尤美女所提修正动议，异性或同性之婚姻当事人，平等适用本法及其他法规所定关于夫妻、配偶之规定。草案规定，异性或同性配偶，平等适用本法及其他法规所定关于父母子女、亲属之规定。草案明定，婚约，应由男女当事人自行订定。同性婚约，应由双方当事人自行订定。同性婚姻，其亲属关系的建立，消灭与法律效果，依本法的规定。因同性婚姻所生的法律关系，平等适用关于夫妻、配偶的规定；其有子女者，除1063条外，平等适用关于父母子女之规定。会议主席尤美女裁示，全案初审通过，但须经由朝野协商，随后，尤美女在民进党立委段宜康、警方层层保护下走出委员会会议室到群贤楼外向挺同团体致意，受到挺同群众热烈鼓掌欢迎。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rITUYO/yxqTR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rRj4FE/YRX1s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】《财经》社论：警惕计划思维回潮
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近年来，在一些领域和部门中出现了计划经济思维回潮的苗头。这或许与人们认知和观念误区有关，即经济向好可以更多发挥市场力量，而应对危机则不妨更多发挥政府力量。这理应引起各方的关注和警惕，以免干扰中国经济寻找可持续发展新常态的大局。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rdzeT7/LOYdc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/tennie777?refer_flag=1005055010_"&gt;@向松祚&lt;/a&gt; ：又有一帮经济学者和政府官员开始讨论和预测明年的经济增速是6.5%还是6.6%或6.7%.还提出了什么不可突破的增速铁底！其实，先定一个增速指标，然后据此制订政策，本身就是本末倒置的计划经济思维。政府应该致力消除遏制经济增长的体制制度障碍，增速多少则是结果
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/foxshuo?refer_flag=1005055010_"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;：12月16日到12月20日的5天时间，京东卖掉了1500万只口罩、11万台空气净化器。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rmNZOL/Y2LEo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】阿勒颇基督徒在教堂废墟中做圣诞弥撒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6rmO6mn/tHlUE.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】人是一夜之间变老的。好比你一往无前游向大海，但在某个时刻突然意识到，你要游向的海岸并不是你出发时的海岸。  ――珍妮特・文森特《时间之间》（photo by ben-zank） （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6qZaWyJ/9JggI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/wangran?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@王冉&lt;/a&gt;：虽然我从来就不是阴谋论的拥趸，但三家歌厅扫黄投资人被抓与雷洋事件在时间上如此巧合，还是让人不由得心生遐想。因此，我的态度很简单，我不会关注被抓投资人是谁，爱谁谁，做为投资人关键要看他投得怎么样；但我会持续关注雷洋事件的走向。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	熊猫和猪同样好吃懒做，命运却截然不同。熊猫一世被宠，猪呢一到年关就被捅，所以说，出来混，衣服外套很重要，快过年了，该买的衣服该买了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=524192655345" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=524192655345&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 26 Dec 2016 14:19:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117335</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20161225】我作为骑自行车的一员，经常感到害怕</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117301</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】2017年考研报名人数首破200万 多地增幅创新高
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	24日，2017年全国硕士研究生招生考试开考，据教育部发布的消息，共有201万人报名参加本次考试。这一数字较上年增加24万，增幅超过13%，创下历史新高。今次考研报名人数增幅较大，在职研究生首次纳入统考成一大原因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6hNTTkI/11I0r4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】23日晚北京警方开展抓嫖行动，数百嫌疑人被查获 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/pinganbeijing?refer_flag=1005055013_"&gt;@平安北京&lt;/a&gt; ：&lt;img alt="[话筒]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9f/huatongv2_org.gif" title="[话筒]"/&gt;【情况通报】北京警方依法对涉嫌存在卖淫嫖娼违法犯罪活动的多个场所进行查处
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/4cd3493fgw1fb2uej7wzaj20de0f3dil.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6ixglWK/gyvyI.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】人民日报：餐饮油烟已成为城市大气的重要污染源
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人民日报刊文：重霾期间，河北文安县要求城区饭店、早点摊停业引起争论。有人说，管大灶这点污染实在是捡了芝麻丢了西瓜。笔者却不这么看，去年11月，湖南长沙一位居民做过检测，一盘呛炒辣椒就能让PM2.5“爆表”。研究表明，餐饮油烟在北京市大气PM2.5中的比例约为13%，在京津冀地区所占比例约为6%；餐饮油烟已经成为城市大气的重要污染源。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6ik0AP1/GyPew.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/2168938430" target="_blank"&gt;pyjyssj&lt;/a&gt;：以后吃炒菜要满5年社保，抽签，单双号限吃
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】央视调查6家大型医院：医生回扣占药价30%-40%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者历时8个月调查6家大型医院，发现医药代表拿到的提成是药品价格的10%，医生收的回扣是药品价格的30%-40%。医药代表称，若医院药品采购目录里有两种药是治疗同一种疾病，医生一般会开回扣比例高、金额大的药品。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6i0NgN2/ahKnF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/539945667?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@急诊科女超人于莺&lt;/a&gt; ：央视报导的药品回扣那是事实存在的，老百姓知道，医生们知道，院领导知道，卫生部们大领导也知道。默认这种回扣行为而不从根本上提高合法收入本身就是心知肚明的埋了一颗炸弹。不拿回扣的医生也有，只是一小部分而已。药品回扣的问题迟早是要彻底整改的，清算与否领导说了算，但多半不会立刻清算，因为真枪实弹清算的话，医疗就大地震了。所以我觉得这次央视报导，是有深刻内涵的，到某一时刻，再不改正，就要动真格的了。&lt;img alt="[思考]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/e9/sk_org.gif" title="[思考]"/&gt;医生现在应该做的，不是再为这种行为辩解拿其他行业说事，也不是抱怨收入低别人都拿凭什么我不拿，更不是抱团取暖心存侥幸，也别说什么有的不是40%的回扣率了（这不是自黑么&lt;img alt="[二哈]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/74/moren_hashiqi_org.png" title="[二哈]"/&gt;）。看看门诊开药出院带药，如果取消药品回扣，会不会少开些没啥用的辅助药？真这样的话，就是好事！变革真到来的那一天，绝对是技术好服务好的医生笑到最后。医生们，赶紧准备吧，迎接变革的到来！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/3764674343?refer_flag=1005055010_"&gt;@北京大土豆&lt;/a&gt; ：医生回扣。我家里有人就是医生，说一下北京比较出名的牛逼三甲大医院的医生回扣情况。首先，回扣要上交一部分给医院，对，你没看错，要给医院；然后，科里要截流一部分回扣作为研究经费或者活动经费；最后，回扣的大头是主任副主任，一般大夫喝汤。那么具体有多少钱呢？我这么说吧，一个40岁左右的主治医师，热门科室，一个月大概拿到手3-4万比较正常。主任肯定多，具体多少咱不敢问，小道传言一年有个200万吧，你觉得多吗？我觉得不多。一个牛逼医学院校毕业的博士，工作了十几年，几乎没有节假日，天天12个小时以上连轴转，有时候还有生命危险，就拿国家正经发的一万左右的工资，你觉得合理吗？一个五六十岁的全国知名专家，顶尖人才，一年拿200万你觉得过分吗？我觉得不算多。可以类比一下其他行业的精英，比如码农和金融，他们可以正大光明的赚钱，为什么医生不行？医生不比他们重要吗？国家压榨医务人员，市场自然会去弥补这个缺口，天经地义。医院最腐败的，我觉得根本不是回扣，而是一线的医务工作者太少，医院的在编人员有一大半是后勤党委宣传处等等不干事儿的部门还有根本不来上班吃空饷的人，医院不拿回扣怎么养活这些人，这些人又是哪来的，为什么不能精简？触碰到这里，才算是接近了问题的核心，不能说啊。央视，卫生委管的了吗？呵呵。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/ikimono?refer_flag=1005055010_"&gt;@向小田&lt;/a&gt; ：关于央视记者暗访医生收回扣的新闻,网上评论甚多.我的一个看法就是,媒体民工和医生民工为了一个目前看来无法根治并且十分普遍的问题竟然开始对骂起来,完全忘了主要矛盾在什么地方.现在的问题是,这么搞下去,孩子们以后既不愿意做媒体也不愿意当医生,中国老百姓或成最大输家. 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国家卫计委副主任：居民就医负担有所减轻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	王贺胜称，从2009年新一轮医改至今，医药费用过快增长的势头得到了遏制，政府办医疗机构收入增幅由2010年的18.97%降到了2015年的约10%。居民就医负担有所减轻，个人卫生支出占卫生总费用的比重降到30%以下，这是近20年以来的最低水平。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6i7eIHH/c9B0Y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【山东枣庄一社保副主任涉嫌贪污3800余万元养老金被公诉】2015年枣庄市中区有市民领养老金时被告知无法领取。2005年-2015年4月陈俊全在收取企业职工、个体工商户养老保险金过程中,采取收不入账、虚假填写职工养老保险手册缴费记录等方式,侵吞骗取1003人养老保险金38843715.13元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】人民日报谈楼市：应综合施策让炒房者知难而退
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“炒房者的预期一般是：热点城市生产率高、财富多，大量外来转移人口将持续迁入。但实际上这个预期一定能实现吗？一方面，房价过高会提升实体企业的成本，降低当地对企业的吸引力；另一方面，国家推动新型城镇化建设追求的是各地区均衡发展，而不是只让少数热点城市承担新增城镇人口。”上海财经大学经济学院经济学系主任金煜说。明年，中国将进一步采取综合措施，让旨在投资投机的炒房者知难而退。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6ibgpbU/IxuB4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@曹山石&lt;/a&gt; ：北京市委书记最新表态：要清醒看到，房价已经过高，积累了风险，而且增加了社会焦虑，也是对城市可持续发展与和谐稳定的巨大挑战。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6iAx29l/10Xybr.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/2125853170" target="_blank"&gt;lacrimosa0147&lt;/a&gt;：货币超发，天价土地，银行无节制贷款，这些锅就算想让炒房客来背，人家也背不动啊&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee9092.png" width="20px"/&gt;&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee9092.png" width="20px"/&gt;&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee9092.png" width="20px"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】工商总局局长谈电动自行车超标：“我作为骑自行车的一员，经常感到害怕”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	张茅称现在电动自行车车速快，质量不行，又没有鸣号，十分危险，“我自己作为骑自行车的一员，就经常感到非常害怕，后面听不见声音突然就过来了，所以我骑自行车经常要回头看看到底有什么危险。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6i9qzyP/rpoSP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%8E%8B%E7%A6%8F%E9%87%8D?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@王福重&lt;/a&gt;:国家能源局那个家里藏着2亿现金的副司长，天天骑自行车上班。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】西安农民自掏24万将泥泞村道修成水泥路，国土局：违建要拆
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“这路通往34户村民家，一下雨，人都进不来”，靠做工程有了一定积蓄的查丁，自掏24万将土路用水泥硬化。不料，却被西安市国土局及城管部门认定为非法占地、违法建设，责令其拆除，恢复原貌。查丁坦承修路有私心：路也通往他家；他投资100万将附近的废旧垃圾场改造为足球场，还组织了一场邀请赛，吸引20多支民间队伍参赛，轰动一时，就连日本NHK也来采访。但那条烂路让他头疼。他找村委会希望修路，但村干部说没钱。上月他决定自掏腰包。“修路时，国土部门来拍照，没拦着不让修”，路修好了，却被告知是违建要拆除，查丁很苦恼，“我没上过几天学，不懂这些，但修路总是好事吧？做好事咋那么难？”（&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%BE%8E%E6%B9%83%E6%96%B0%E9%97%BB?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@澎湃新闻&lt;/a&gt; ）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6hXhrfB/8Hs1K.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6hXhDfW/HJ7OI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6hXhwfx/bxaMd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6hXhH74/jDSsE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【西安回应“农民自掏24万修路成违建”：保留道路，拆除球场】西安市未央区委区政府官方微博25日发布说明，称查丁修建道路违法，但考虑到该路客观上方便了部分村民出行，责令其整改；营利性足球场及其附属设施违反相关法律规定，应拆除。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】天津一高校英语试题被指性别歧视 校方：出题符合流程
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	天津城建大学学生称，公共英语试卷有涉及性别歧视的阅读理解题，该文章称女性应改变自己以取悦男人、让男人感到不用做任何事。她们希望学校道歉。学校党委宣传部回应，题目取自官方题库，出题出卷符合学校规范流程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6i2TGu7/cYCWF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6i2TUIz/eaG8R.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6i2TMbu/gqP6Y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6i2Tvd5/XZZPS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】证监会对面商场现百熊贺平安夜
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	24日，时值西方圣诞平安夜，据网友称，证监会对面商场地下电影院门口内出现一由数量众多的小熊手办组成的特别“圣诞树”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6ijg6wI/Z5Nh.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】俄失联机上载有91人 飞机或已失事
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据俄媒报道，机上共有83名乘客和8名机组成员。据今日俄罗斯通讯社25日报道，初步分析显示，从雷达上消失的俄国防部所属图－154飞机因技术故障或飞行员操作失误失事。俄罗斯卫星网表示，在雷达屏幕上消失的国防部飞机很可能已经坠落在山谷中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6igMNvj/4ZKvg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【俄媒：载有国防部歌舞团的图-154飞机已坠毁】搜救部队在黑海沿岸5.5千米处发现了一些私人物品，初步判定，这些物品属于坠毁的机上人员。这架俄国防部的飞机上载有前往“赫梅伊米姆”空军基地与军人们共庆新年的俄国防部亚历山大洛娃歌舞团工作者们和9名记者。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】特朗普将解散其有争议的基金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国新选总统特朗普"打算"解散他的慈善基金，该基金目前受到调查。特朗普的过渡团队说，特朗普此举旨在避免让人们产生关于其总统职位有利益冲突的"印象"。9月纽约检察官说，他正在调查特朗普基金的"不当行为"嫌疑。特朗普说上述指称毫无根据。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6hRfy0H/kblFs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普的新推文：“普京今天这样说希拉里和（美国）民主党：' 我认为，这是耻辱的。输掉了选举，应该能够有尊严地接受这一事实。' 说得太对了！” 《华盛顿邮报》称特朗普这一新推文令人震惊。美国前驻俄罗斯大使Michael McFaul发推文批评特朗普：“美国当选总统和克里姆林宫独裁者如今合作，一起侮辱一位美国人。前所未有。共和党人是不是会公开谴责？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6hUCYDS/A2NEn.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】新加坡讽刺李光耀少年在美国申请政治庇护
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国移民官员说，一名来自新加坡的少年博客作者目前被拘禁，他上周在芝加哥的国际机场被拘禁。余澎杉在美国的律师桑德拉・克劳斯曼说，他持旅游签证从芝加哥入境，但赴美的目的就是要寻求政治庇护。桑德拉・克劳斯曼还说，余澎杉要面对负责庇护官员的问讯，以决定他担心返回新加坡会受到迫害的恐惧是否可信。余澎杉发布网络视频和博客，嘲讽新加坡政府及政客，包括已故领导人李光耀。他的批评导致其两次被监禁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6hIpLKx/CWgaq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】吃金正恩送的鱼 北韩士兵集体腹泻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《每日邮报》报道，金正恩送给边境警卫队士兵的是一锅鱼汤，以及每人一些“日本叉牙鱼”(Japanese Sandfish)，但士兵们在汤锅里发现许多沙子，又发觉这批鲜鱼“传出怪异的气味”，食用后更是集体传出腹泻，造成部队中多人生病。《自由亚洲电台》报导，金正恩这么做，主要是希望能改善边防士兵的伙食，不希望边防士兵太过羡慕中国士兵的伙食，却没想到引发集体腹泻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6hQqEK7/1xFBK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】耶稣也是移民
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教皇在圣诞子夜弥撒上谴责让儿童长期遭受痛苦的行为。他提到儿童面临的饥饿、危险、难民避难的路程，以及遭受炮击的叙利亚城市。在弥撒中，教皇提到圣诞节“被物质主义给绑架”，而信徒在圣诞季应该要更谦卑。回顾过去一年，教皇呼吁要同情难民，提醒信徒记得，耶稣也是移民。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6hTcG5z/Zbbr0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6hTcMVu/5dleW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周六（12月24日）的圣诞夜弥撒是庆祝耶稣诞生。这是教皇在圣诞季第一个重要活动，接着在圣诞日中午教皇将对信众传达祝福。在梵蒂冈圣伯多禄大殿参加弥撒的人们需要先经过金属探测器检查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6hTcBkc/VyGGh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】乘客Wifi取名为三星盖乐世Note7 美客机虚惊一场
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国一架客机近日遭遇一场虚惊：机组人员发现一个带有“三星盖乐世Note7”字样的无线信号，意识到可能有人携带这款存在火灾隐患的手机登机。最终发现，这只是某名乘客给电子设备的热点信号“取错了名字”，大家这才松了一口气。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6hIQvAe/nNHp6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】台湾光复中学纳粹风波延烧 校长请辞负责
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾新竹市私立光复高中学生在校内扮演纳粹德国亲卫队游行惹风波，校长程晓铭25日发出声明稿，引咎辞职。校方表示，校长认为自己监督教育无方，难辞其咎，即日起辞去校长职务以示负责，其他相关人士也将检讨行政疏失并究责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6iuyA25/jhSH.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】再见，古拉格
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1991年12月25日，苏联总统戈尔巴乔夫宣布辞职并将国家权力和核密码箱移交与俄罗斯总统叶利钦的历史事件。当晚，苏联国旗从克里姆林宫上空缓缓降下，苏维埃社会主义共和国联盟宣告解体。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6ir0A8h/zvqZo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/russianflavour?refer_flag=1005055010_"&gt;@吴大辉-THU&lt;/a&gt; ：25前的今天苏联解体。前日，和俄学者开会时一中国同仁鞭挞戈尔巴乔夫中了西方圈套，搞垮苏联。俄学者无人回应。茶歇时相识多年的一俄学者私语：没有美国演变，苏联也终将解体，这是历史的必然，是广大人民的选择。他不理解，“为何中国人比俄罗斯人还惋惜苏联的解体？”苏联亡败对中国有百利而无一害。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】我们不能吵，就只有我们两个，我们得相依为命
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/humansofny" target="_blank"&gt;@人在纽约&lt;/a&gt;：“六个月大时，我被丢在中国北方的一家孤儿院，有个小纸条别在我的小衣服上，上边只有我那个村的名字。孤儿院给我起名叫高安娜，翻译过来就是‘高山上来的女孩’。我妈妈通过邮件收到我的照片后，就决定收养我。当时她45岁，刚离婚不久。她从未生孩子，所以我从小到大就只是我们两个人。记得高中时，我们有过一次争吵，我妈妈情绪很激动，哭着说：‘我们不能吵，就只有我们两个，我们得相依为命。’那一刻我才意识到我在多大程度上改变了我妈妈的生活。当然，这一点她从一开始就知道，但却是我需要去了解的东西。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6ingNhp/3Qazs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6inh0yS/HQvvV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	图3是Facebook原博中的一条热门评论，点赞35046个，回复567次。一位叫Sharon Gilligan的妈妈分享了2003年她在南宁收养她现在14岁的女儿时，女儿被放到她臂弯中的一刻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6inh5Xa/O0DyY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】有时候真实比小说更加荒诞，因为虚构是在一定逻辑下进行的，而现实往往毫无逻辑可言。――马克・吐温
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G6ihcT4u/12O22t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/wangran?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@王冉&lt;/a&gt; ：看到朋友圈里一位朋友写道：“是的，假如死的不是雷洋，而是别人，雷洋一定不会多说一句话。他也许还会轻蔑地向声援死者，表达愤怒的人说一句你是愤青。” 我想说的是，即便雷洋真的是那样的人，今天所有为他鸣不平的“愤青”还是会继续鸣下去，因为在他们看来，一个仗义执言的人和一个谨小慎微的人，一个铁肩担道义的人和一个自扫门前雪的人，一个为弱势个体奔走呼号的人和一个为靠近权贵而沾沾自喜的人，在公权力面前应该拥有同样的权利，也应该受到同样的保护。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 14:22:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=117301</guid></item></channel></rss>