<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 06 Apr 2018 16:06:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180406】白宫想玩更大的？谁怕谁呀！</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130624</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】川普要求考虑对华追加1000亿美元关税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据彭博社报道，美国总统川普周四（5日）表示，他将要求美国贸易代表考虑对中国商品追加1千亿美元关税。据报道，川普在白宫发布的一份声明中称，“考虑到中国不公平的反击，我已指示美国贸易代表办公室（USTR）考虑，在301条款下追加1千亿美元关税是否适当，以及如果适当，对追加关税的商品进行确认。”但川普也说，虽然采取这些行动，美国仍准备好（与中方）进一步讨论，以实现自由、公平与互惠贸易的承诺，并保护美国劳工与人民的技术和知识产权。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f5feb6f1/f3c8f819.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【商务部回应：将奉陪到底，不惜付出任何代价】商务部新闻发言人表示：我们注意到美方有关声明。在中美经贸问题上，中方立场已经讲得很清楚。我们不想打，但不怕打贸易战。对美方声明我们将听其言观其行。如果美方不顾中方和国际社会反对，坚持搞单边主义和贸易保护主义行径。中方将奉陪到底，不惜付出任何代价，必定予以坚决回击，必定采取新的综合应对措施，坚决捍卫国家和人民的利益。 　　
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/92392714/f1924cb2.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/fnlady?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;：环球时报社评：特朗普用更大恫吓欲镇中国，可笑;新华微评：打？中国奉陪到底！人民网评：白宫想玩更大的？谁怕谁呀！——现在就等下周一A股开盘表态了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国就美国进口钢铁和铝产品232措施，启动争端解决程序
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月5日，中国就美国进口钢铁和铝产品232措施，在世贸组织争端解决机制项下向美方提出磋商请求，正式启动争端解决程序。商务部条约法律司负责人就此发表谈话。美国232措施名为维护“国家安全”，实为实施贸易保护主义。美方一方面选择性地排除部分国家和地区，另一方面对包括中国在内的部分世贸成员实施了征税措施。美方的这种做法严重违反多边贸易体制的非歧视原则，严重违反其在世贸组织项下的关税减让承诺和有关保障措施的规则和纪律，损害了中国作为世贸组织成员的正当权益。鉴于美方拒绝根据世贸规则与中方进行补偿谈判，中方不得不启动争端解决程序，捍卫合法权益。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/55753709/b47a240b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【汽车厂商就中国关税报复行动发表看法】在中国周三宣布，将对一系列来自美国的产品征收新的惩罚性关税，其中包括南卡罗来纳、亚拉巴马和伊利诺伊等州的工厂生产的运动型多用途车。很多汽车厂商急了。包括通用汽车和福特汽车在内的汽车厂商纷纷呼吁美国官员“继续展开建设性对话，并寻求可持续的贸易政策”。自特朗普上任以来，汽车行业高管已经数次与他会面，表达了多项忧虑，涉及排放监管和公司税税率等各种问题。如今汽车厂商在某些方面的压力得到缓解，不过贸易仍然是一个存在严重不确定性的领域。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3e9a677a/080800bf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】我们寻求和平统一，如果这种方式不行，我们就用别的方式
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国驻美大使崔天凯4日接受专访时就美国总统特朗普近日所签署的“台湾旅行法”及台湾统一等问题发表看法。崔天凯明确表示了对1979年通过的“与台湾关系法”及特朗普签署的“台湾旅行法”的反对，重申“一个中国”原则。崔天凯还表示，可以肯定的是，“没有人能阻止中国统一。我们寻求和平统一，如果这种方式不行，我们就用别的方式”。在谈到破坏“一中”原则是否会引爆战争时，崔天凯回应称，“我们拭目以待，看看会发生什么”。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/51dd11eb/c5ea36a9.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【4】博鳌论坛或宣布海南大政策：开放程度远超上海和香港
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《南华早报》报道，为纪念中国改革开放40周年，中国计划采取新举措，将在海南探索建设自由贸易港。消息人士称，这些港口在政策制定方面享有比现有的自由贸易区更大的自由度，并且在市场准入方面更加开放。这位不愿透露姓名的人士称，这些港口将采用国际标准来确保货物、人力资源、资本和投资的自由流通，并得到新的规则和条例的支持。“新港口的开放程度将远高于上海自由贸易区……甚至高于香港。”另一位消息人士称。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/38cf4ea3/0188e57d.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【5】宝能发布声明：与项俊波案没有任何关联
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对早前万科前任独董华生微博点评钜盛华九大资管计划清算一事，宝能发布声明称，项俊波案件与公司没有任何关联，公司与其亦没有任何经济利益关系；前海人寿投资万科股票合法合规，符合相关监管规定；拟处置所持万科股份及清算方案是征求多方意见慎重作出的，体现宝能维护资本市场稳定及全体股东利益的负责任态度。声明还表示，相关不实言论严重误导公众，损害公司声誉。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6eef9db1/3192344b.jpeg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【6】城市女性为何不愿生二孩：经济条件不允许
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国人民大学《中国家庭生育决策影响机制研究》团队于 2016年4月在辽宁、山东、四川、湖北、浙江、广东6个省份12个城市、2017年1月在北京、河南、陕西3个省市的6个市（区）开展了全面二孩政策后的生育意愿调查。2016年6省调查结果表明，在城市地区已育一孩的女性中，计划生育第二个孩子的女性仅有29.5%，2017年3省市结果显示，计划生育第二个孩子的女性比例仅为26.1%。城市地区二孩生育意愿较低的原因是什么呢？根据我们的调查，在不想生第二个孩子的女性中，超过三分之一的人表示 “经济条件不允许”。城市不断攀升的房价、越来越高的养育费用让城市家庭 “生不起”、“不敢生”。“没人帮忙照顾孩子” 则是影响城市女性不想再生孩子的第二大因素。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1a0cb074/dad42325.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【7】北大毕业生实名揭发，要求长江学者沈阳对高岩的死道歉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月5日，正值清明节，北京大学95级毕业生、目前定居加拿大的李悠悠发表文章，实名揭发原北京大学中文系教授沈阳曾对李悠悠的同窗好友高岩进行性侵，且还曾发表对高岩进行人身攻击的不实言论。李悠悠表示，沈阳对高岩在20年前自杀身亡负有责任，要求他对此道歉。该篇文章还附有高岩年迈的父母接受采访的录像，他们表示：“高岩已经去世20年了，作为高岩父母的我们长期在痛苦、忧虑中度过。现在，我们强烈地要求，沈阳要敢于面对现实，承认与高岩的死有直接关系，向死去的高岩道歉。我们也强烈要求他不要再干坏事，重新做人。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a08725ee/0ec9efbc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
另有两名北大95级学生——美国索思摩学院（Swarthmore College）助理教授徐芃和美国维思大学（Wesleyan University）王敖也实名发文，表示沈阳与高岩的死有关，要求沈阳不要再说谎。高岩当年的班主任、美国俄勒冈大学东亚系副教授王宇根也公开发声，对高岩的离世表示自责和惋惜，并表达有义务追思高岩的死因。他未点名地要求与事件有关联的人基于“良知”，向高岩的父母表达歉。据多名北大毕业生回忆及香港作家廖伟棠引述相关资料指，高岩自杀后，北大中文系系主任费振刚曾力主将沈阳开除，但在沈阳的导师陆俭明的保护下，沈阳最终只被记过处分，并被安排去香港访学一段时间避风头，之后又返回北大。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1fea60a9/4d063791.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【沈阳回应：恶意诽谤】当事人沈阳5日下午通过短信回复新京报记者称，网文中所称与女生发生性关系并致其自杀一事，“当时北大中文系党委和北京海淀警方均有调查和明确结论，根本不存在上述事实”，“上述‘指责’实均为恶意诽谤”，“为此我将保留控告的权利”。沈阳在向南京大学文学院党委的情况说明中称，“愿意就有关情况向党委和领导做出说明”。此外，沈阳告诉新京报记者，自己目前已向南京大学文学院党委书记刘重喜说明此事称，因发文者并非向单位举报，而是网上传播，请单位“在处置相关信息时说明，欢迎发贴者向北京大学和南京大学正式‘举报’。在调查清楚事实之前，不应以个人揣测之辞散布信息”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/03da4c96/88fdf448.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北大回应前教师被指性侵女生致其自杀：立即复核情况
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/PKU?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@北京大学&lt;/a&gt;：说明
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/c0fb75aaly1fq2zyqkq0mj21kw49okjm.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【“北大教授性侵事件”实名举报人：欢迎沈阳告我们诽谤！】此次的检举文章一共四篇，分别来自高岩的同学闺蜜李悠悠、大学同学徐芃、王敖以及班主任王宇根。其中，王敖目前是美国卫斯理安大学东亚研究助理教授，曾与高岩为北大95级同班同学。王敖表示，今年是高岩去世二十周年，“我们现在首先要纪念我们的同学，然后要请沈阳道歉。我看到网上一个说法，他要告我们诽谤，我们特别欢迎他来告！” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：在美国，“ME TOO”浪潮浪潮开始时，很多被指控者，特别是那些有钱有势的各界精英总是以威胁起诉对方污蔑、侵犯名誉。但在强大民意的支持下，这些人终于显出原形，被炒被退被开除。够上性侵还要被起诉。性骚扰因为不一定是犯法，证据的要求不能太高。而且出发点完全可以有“罪”推定，只要有基本逻辑和证据。不少高岩的同学指证沈阳，对当时的描述完全可信。最基本的逻辑是：这么多同学不可能都想找一个已经跟他们毫不相干的大学教授的过去劣迹，没有任何利益。所以，本人更愿意相信指证沈教授的人。关键是，北大那些同学一定不能被沈的威胁吓倒，真相应该大白。惩罚沈阳不是终极目的，目的是要以此案作为中国高教界反性骚扰的一个标志性事件。如此，以花季之年谢世的高岩也会微笑于天堂 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】赖清德致辞短片自称“我是台湾行政院院长”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	赖清德3月30日在立院答询时说“我的确是台独工作者”，还说“九二共识根本就没有共识”。发言引发中国大陆不满，国台办发言人马晓光重申北京立场，表示中国坚决反对台独分裂活动，一切分裂国家的行径注定失败。环球时报社论批评赖“态度极其放肆”，扬言要求中国政府动用《反分裂国家法》，对赖发布“全球通缉令”。对此，赖清德却丝毫不受威胁恐吓，在为《寻南纪事》录制的影片中，赖清德除了寄语日本民众与台南的友谊、邀请日本长者回到台南走走看看，更介绍自己“我是台湾行政院长”，突显自己的台湾主体意识立场。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e16446f6/bda75e2f.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【9】朝鲜为韩国艺术团提供畅通互联网环境
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩媒报道，上月31日至本月3日访朝参加平壤演出的韩国艺术团在朝鲜享受了畅通无阻的互联网环境。韩方人员除了可自由访问韩国NAVER、MELON和美国谷歌、GMAIL、维基百科等各大网站之外，也可以用韩国免费聊天软件KakaoTalk电脑版向国内外收发消息。朝鲜允许韩国记者携带相机和电脑入境并提供网络环境可谓是破例之举，采访团也得益于这一畅通友好的通信环境生动及时报道了平壤演出的热烈气氛。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c5fde14c/0d32ba9c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
政府支援团有关人士表示，平壤高丽酒店经常接待外宾，通信基础设施条件良好，此次应韩方要求开放网络并为韩方人士提供了在平壤使用的手机。韩国政府相关人士、演出人员和记者访朝期间均未携带个人手机。韩国文化体育观光部发言人黄星云介绍说，朝方提供的智能手机品牌不详，款式类似老款的苹果手机，背面写有平壤字样，有接打电话和拍照功能。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/edbc7123/5377290c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】最快半年！朝鲜的导弹射程可到达英国
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国议会议员警告称，朝鲜“几乎肯定”将在6至18个月内拥有洲际弹道导弹，这些导弹的射程可抵达英国。据英国下议院国防特别委员会的一份报告显示，这些武器可能携带核弹头，如果发动攻击，英国只有有限的导弹防御系统可以抵御。报告还称:“朝鲜有可能发射携带核弹头的弹道导弹到英国，是一个合理的假设。无论如何，如果按照目前的发展速度，几乎可以肯定，在今后6至18个月内，朝鲜的导弹射程可到达英国。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ac1bd0db/0890119a.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【11】韩前总统朴槿惠一审被判24年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月6日下午，韩国首尔中央地方法院对韩国前总统朴槿惠作出一审宣判，判处其有期徒刑24年，罚款180亿韩元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5c1ee607/0c1e9bfa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】俄罗斯双面间谍之女醒来并发表声明
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在联合国安理会就前俄罗斯双面间谍斯克里帕尔及其女儿在英国被毒害一事召开特别会议前几个小时，同其父亲一起遭到毒害的尤利娅·斯克里帕尔4月5日发表了声明。伦敦警方代表33岁的尤利娅宣读的声明说：“我在一个多星期前醒来，如今愉快地告诉各位，我的体力日渐恢复。”尤利娅还表示：“我相信，各位都了解，这整起事件有些令人迷惑不解；而我希望，在我康复期间，各位都能尊重我本人以及我家人的隐私。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8260ca8e/40c9d592.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	联合国安理会5日就这一事件召开特别会议，这是俄罗斯驻联合国大使要求的，俄罗斯驻联合国大使纳班济亚（Vassily Nebenzia）要求安理会于5日召开特别会，处理美、欧及澳大利亚各国因支持英国而驱逐大批俄罗斯外交人员的问题。俄罗斯还希望与英国共同调查前俄罗斯双面间谍遭毒害一案，但已遭禁止化学武器组织的否决。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】默克尔计划本月底访美见特朗普
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国总理默克尔计划本月底访问美面见特朗普总统。访问日期定在4月27日。但这一日期尚没有得到官方的证实。德国政府表示，默克尔访美行程快开始前，会公布访美日期。默克尔去年三月首次访美见特朗普时，白宫也是很晚才确认了来访日期。由于特朗普上次在摄影机前拒绝和默克尔握手，默克尔此行会得到什么待遇，备受关注。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7c3c711f/294920e9.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美洲国家峰会在即 特朗普拒会古巴和委内瑞拉领导人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美洲国家峰会将于4月13日和14日在利马举行。美国总统特朗普参加峰会并将发表讲话，随后，特朗普将前往哥伦比亚首都波哥大。一名不愿透露姓氏的美国官员表示，美国总统特朗普前往秘鲁首都利马参加美洲国家峰会时既不会会晤委内瑞拉总统马杜罗；也不会会晤古巴总统劳尔·卡斯特罗。委内瑞拉总统马杜罗今年2月24日发表讲话，谴责美国企图阻碍并联合多国抵制委内瑞拉举行总统大选。他强调，委内瑞拉将在今年4月按期举行总统大选。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/92cf109f/8d7619b1.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【15】充当肉盾中5枪救20名同学 佛州男生9次手术后出院
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国佛罗里达州2月14日发生校园枪击案，17人死亡。当日15岁的Anthony Borges奋不顾身当肉盾身中5枪，却成功拯救20名同学。他在接受治疗近两个月后终于出院，也是此次事件最后一名出院的伤者。在先后9次的手术中，Borges的肺部有三分之一被移除，一颗子弹十分靠近他的肝脏，另外三颗击中腿部：“我以为自己会死，现在我觉得很幸运，很好。”Borges的英勇行为得到各方的问候及援助，他现在被同学们称为“钢铁奇侠”。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ba452c34/e98e5ab1.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【16】巴西最高法院法官同意监禁前总统卢拉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4日，巴西最高法院就涉贪获刑12年的前总统卢拉申请延后服刑进行表决，最终6人支持对卢拉实施监禁，5人反对。据报导，大法官投票结果一度陷入5比5的僵局，最终最高法院院长露西亚投票支持监禁卢拉，她表示，延后服刑“可能导致有罪不罚”。最高法院的这项判决将令今年10月的巴西总统大选再添变数。卢拉此前已表明会继续参加今年10月份的总统大选，且在民调中处于领先地位。由于巴西法律规定经刑事定罪者不得出任公职，因此卢拉之前一直试图在8月15日大选报名截至日期之前使得案件仍处于上诉阶段，从而绕开规定参加竞选。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1f22897f/56b91f4f.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【17】中国毒贩在美国大规模购房种大麻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国执法人员查获了100所“大麻屋”，这是美国有史以来最大规模的住宅滥用案件之一。而其中很多房屋的首付款来自中国福建。在过去两天，数百名美国联邦和地方执法人员前往加利福尼亚州首府萨克拉门托，对中国毒贩所使用的房产提起没收诉讼。"这是一个大规模行动，成百上千万美元从中国进入美国"，美国国税局的辛迪·陈（Cindy Chen）在司法部的一份声明中说。美国国税局也参与了这次突击行动。"这个犯罪团伙利用海外资金在美国购置房屋，然后利用这些房屋种大麻，这一切都以无辜邻居作为代价。"美国司法部表示，除了国税局外，联邦调查局、缉毒局以及移民官员和警察也参与了这次行动，对70多所被怀疑用于大麻种植的房屋执行搜查令。100多所房屋被提起没收诉讼，执法人员共缉获了60000多棵大麻植物、200多公斤加工过的大麻和15件武器。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e8d9f6fa/e26ce5e1.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【18】杜特尔特下令长滩岛封岛半年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾度假天堂长滩岛（Boracay）无力承受大批游客的垃圾和废水污染。该国总统杜特尔特在今年2月视察时斥之为“粪坑”，并下令封岛半年，改善基础设施和排水系统，恢复生态。菲律宾总统府发言人4月4日在推特上宣布，封岛令自4月26日生效，于10月25日结束。有消息说，封岛期间，菲律宾当局计划启用救灾资金补贴岛上酒店餐馆及失业员工的生计。此前，菲律宾环保部曾要求封岛一年，净化排放系统，拆除违章建筑，拓宽道路…。该国环保部说，长滩岛约有1800个商家，全都违反规定，直接将污水排放到海里。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c479cbfb/a4e47a7d.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【19】欧洲人权法院裁定：网传纳粹照片不是言论自由
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧洲人权法院周四（4月5日）驳回一德国公民的上诉。他因把身穿带纳粹标志的党卫军制服的纳粹战犯海因里希·希姆莱（Heinrich Himmler）的照片放在网上，被德国法院判刑。欧洲人权法院裁定，"地方当局提供了重要的和有效的理由，干预尼克斯（Nix）先生的自由表达权，并且，未在涉及此事件的作为中逾越其权限"。法院说，德国当局没有违反有关本国历史的自由表达权。法院指出，这位54岁上诉人理应知道，德国司法视使用纳粹标志为非法，因为，德国司法此前已对印制戴纳粹标志腕表和将默克尔总理配上希特勒式胡须的画像的行为作出过判决。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/21308fce/8e4aba07.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】科学家在南极温室首次收获蔬菜
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为了帮助宇航员在其它星球上培育新鲜食物，南极科学家首次收获了没有利用到土壤、阳光或杀虫剂的蔬菜。研究人员从高科技温室内收获了 3.6 公斤色拉用绿叶蔬菜，18 根黄瓜和 70 根萝卜。而温室外的温度低于零下 20 摄氏度。科学家希望到下个月每周能收获 4-5 公斤的水果和蔬菜。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4e866d29/58699cb2.jpeg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【21】10年14名新生儿 台湾将出现首个“极限村落”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾嘉义县六脚乡永贤村近10年来只有14名新生儿，且每百人中有35人是65岁以上老人。台媒报道，永贤村可能将变成台湾第一个“极限村落”。“极限村落”的名字来自于日本“限界集落”，限界即为极限之意，是日本社会学家大野晃在1991年所创的名词，意指人口外流造成村落空洞化、边缘化及高龄化，65岁以上的人口超过半数以上，共同体的机能维持已达到极限状态的村落。根据六脚乡卫生所的调查报告显示，从2008年到2017年底，永贤村10年来仅有14名新生儿，其中2010年和2013年2年挂零。在这里婴儿哭闹声几乎就是“天籁”，当地退休小校长陈松雄感慨，村里已很久不曾听到童声儿语。专家推估，按这一趋势持续，11年后，永贤村的高年龄长者将占总人口50%，可能成为全台第一个“极限村落”，最终可能面临并村甚至消失的命运。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4186ea92/9f386433.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】5G可能被炒作过热，我不认为现在5G有这么大的市场空间，因为需求没有完全产生。如果说无人驾驶需要5G，现在能有几台车在无人驾驶？其实轮船、飞机等已经实现了无人驾驶，但是如果飞行员不上飞机，乘客敢上飞机吗？就是这个道理。系统工程不是有一个喇叭口就能解决的问题。————华为任正非
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e1949817/22addaba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】现代人在幻觉下生活，他自以为他了解他所想要的东西，而实际上他所想要的是他人所希望他要的东西。——弗洛姆《逃避自由》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/516fc9a5/1a72a4f6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上个月俺拉了一车亚麻布去爱马仕，让他们给加工成衣服，没想到被拒绝了，我呸，又不是付不起加工费，流弊什么！哼，一气之下我就办了个加工厂，现在这些和爱马仕一样面料的亚麻款衣服做出来了，戳这里：&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=566168395564" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=566168395564&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 06 Apr 2018 16:06:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130624</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180405】我们没和中国打贸易战，贸易战很多年前就已经输了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130587</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中国宣布对美国大豆、汽车等商品加征25%关税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院关税税则委员会决定，对原产于美国的大豆、汽车、化工品等14类106项商品加征25%的关税。实施日期将视美国政府对我商品加征关税实施情况，另行公布。这一计划是在川普政府给出了对价值500亿美元的中国产钢铁、飞机组件、电视机及其他商品征收关税的细节几小时后宣布的。外界普遍预测到了中国对川普政府最新举措的报复措施。北京通常会对海外关税报以类似的行动，而且中国官员已经表明，一旦川普政府本周推进对中国商品广泛征收关税的下一步，就将予以相应回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/35d92bde/e666330e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中方公布对美征税清单是被迫的、克制的】商务部副部长王受文4日在国新办吹风会上说，美方在301项下公布的对华500亿美元产品征税行为没有任何事实依据，违背了美方的国际义务。本着国际法精神，按照中国对外贸易法第7条，任何国家和地区如果在贸易方面对中国采取歧视性的禁止、限制或类似措施，我们必须要采取相应措施予以应对。必须说，中方的做法是被迫采取的，做法是克制的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【商务部明确拒绝减少顺差】记者问：特朗普总统在推特中提出，希望中方每年减少一千亿美元的对美顺差，中方怎么看？商务部副部长王受文表示：一千亿美元的顺差让中国来减，这是绝对不能接受的，首先是因为办不到。贸易顺差逆差，是市场力量决定的，是由美国整体经济政策、经济结构来决定的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f31dec28/5ee7aaf0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国是否会抛售美债或者让人民币贬值？朱光耀回应】财政部副部长朱光耀表示，“首先，中国确实拥有超过3万亿美元的外汇储备，这是人民的财产。中国外汇储备运作的原则首先是安全性，要确保我们投资的安全性。第二是流动性，第三是适度的盈利性。多年来，中国正是根据这些指导原则来进行外汇储备的运作，保护人民财产的安全，这是从国内角度来看。从国际角度看，中国是国际资本市场负责任的投资者，就表现在我们对国际资本市场运作规律的尊重，我们是在这个原则下进行具体操作的。我想，李克强总理这个阐述就是对今天这个问题的一个非常明晰而且权威的回答。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0d24512b/d80d515c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【为什么对美国大豆征税?中方回应】财政部副部长朱光耀在4日召开的国新办吹风会上说,美国大豆对中国出口占美国大豆出口的62%,2017年美国对中国出口大豆占中国整个大豆进口的34.39%。中国大豆种植农民提出诉求,指出美国政府的补贴影响到其利益,因此我们选择了大豆作为征税对象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【侠客岛：贸易战初战告捷 特朗普变调不意味退缩】2018年4月4日，注定记入中美关系史。短短一天内，中美双方围绕贸易问题展开针锋相对的斗争。短短10个小时，中国就以实际行动告诉美国，对美国挑起的贸易战，中国有坚定的决心、强大的实力捍卫国家利益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国驻美大使崔天凯于4日会见了美国代理国务卿沙利文
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	双方就中美关系等相关事宜交换了意见。崔大使重申了中方在中美经贸问题上的立场，要求美方及早摒弃单边主义、贸易保护主义的做法，停止对华301调查，通过对话协商的方式同中方解决有关分歧。美国务院发言人纳乌特在崔天凯与沙利文见面后表示，中美双方对“恢复公平、平衡的经济关系还需保持密切沟通”一事达成一致。崔天凯在会面后告诉记者，“谈判仍然是我们的首选，但一个巴掌拍不响，探戈还需两个人跳。”至于谈话内容，崔天凯表示，“我们讨论了中美之间的整体关系，包括贸易等方面；中国会盯着美国未来的行动。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d73a5e77/bb092210.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中方反制或令美国农业蒙受损失，影响川普及共和党中期选举选情
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有评论认为，川普对中国祭出关税措施，但尚未准备好应对来自美国本土业界的反对声音；一旦美国农业因中方反制措施而蒙受损失，可能影响共和党在今年中期选举的选情。有评论认为，川普对中国祭出关税措施，但尚未准备好应对来自美国本土业界的反对声音；一旦美国农业因中方反制措施而蒙受损失，可能影响共和党在今年中期选举的选情。据最新民调显示，逾五成美国受访者并不同意川普的贸易政策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/33413e23/9c6c56fb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】川普：我们没和中国打贸易战
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“我们没和中国打贸易战，贸易战很多年前就已经输了，现在我们每年有5000亿美元的贸易赤字和3000亿美元的知识产权被窃损失，我只是想要把之前的损失要回来。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/612fd543/1cae8a19.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民日报：美方止损的唯一出路是悬崖勒马】人民日报刊文谈中美贸易战：没有哪个国家可以作美国经济问题的替罪羊。如果美国不看清这一点，执意大打贸易战，中国肯定有实力也有决心奉陪到底。如果美国愿意谈，中国也有充分诚意，但一切谈判必须在平等协商、相互尊重的基础上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】江西查处违禁游戏：红色警戒共和国之辉含敌视内容
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，江西省文化厅组织执法人员对脱离监管现象严重的吉安、赣州、鹰潭等地网吧，进行了突击检查，发现了违规卸载系统、安装违禁游戏、屏蔽监管信号等诸多违规行为。记者了解到，对于查处的违规问题，省文化厅要求当地文化执法部门对违规网吧进行严格处罚，并责令改正。截至目前，省内近5000家网吧安装了江西网吧监管系统，并已投入运行，全省绝大部分网吧都进入了文化部门的监管视线。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7573de84/1c4d05d1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“这款游戏叫使命召唤，是违禁游戏！”省文化厅的执法人员指着电脑屏幕说道。随同来的电脑技术人员随机打开了一台电脑，输入网吧负责人给的开机号后，在一款名为迅闪游戏平台上，找到了游戏——《使命召唤9》。“就是《使命召唤9》，游戏内容模拟二战场面，里面有一个关卡是轰炸天安门。”执法人员说，该款外国人研发的游戏，已被文化部明令禁止。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0aaff13b/148cfc2d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此次执法检查中，还查到吉水县九暮传奇网咖、赣州市8号网络生活馆、鹰潭市大树网咖，安装了违禁游戏，有《虐杀原形》、《行尸走肉》、《红色警戒之共和国之辉》、《GTAV》(侠盗猎车手)、《使命召唤》等。执法人员告诉记者，以上违禁游戏含有暴力血腥、色情、错误意识形态等内容，严重损害玩家的身心健康。尤其严重的，是这些游戏传递的不良信息，在意识上对玩家造成潜移默化的影响，在认知上产生错误的导向，进而形成错误的价值观，对于心智尚不完全成熟、缺乏判断力的青少年来说，可能造成毒害，对社会的危害程度不可小觑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/099851e7/f16698fb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中国环境科学研究院原党委副书记、院长孟伟被开除党籍和公职，撤销院士称号
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，经中央纪委批准，中央纪委驻生态环境部纪检组对第十二届全国人大环境与资源保护委员会原副主任委员、中国环境科学研究院原党委副书记、院长孟伟严重违纪问题进行了立案审查。生态环境部给予孟伟开除党籍、开除公职的处分。中国工程院根据相关规定，决定撤销孟伟中国工程院院士称号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a15d8ff2/32909919.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】甘肃省交通厅：5月1日前完成扶贫路隧道维修加固
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月4日， 从甘肃省交通运输厅获悉，折达公路考勒隧道质量问题交通运输部督导组和专家组已经赶赴现场工作，甘肃省交通运输厅组织的检测组已经对隧道进行检测，隧道施工队伍于4月4日进场作业，计划5月1日前完成隧道施工加固任务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7e8cd894/23f16e78.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【甘肃媒体：一条隧道几个官员暴露问题，不能代表整个甘肃官场】这几天，甘肃处在风口浪尖之上。央视的一则舆论监督报道，将折达公路考勒隧道的质量问题曝光在众目睽睽之下。而比质量问题更挑动人们神经的，则是面对记者的采访，交通主管部门的几个工作人员所表现出的敷衍塞责和傲慢无礼。甘肃当地媒体今发文称，一条隧道不是甘肃所有交通工程的全部，几个交通系统的官员也并不能代表甘肃整个官场。一条隧道和几个官员所暴露出来的问题固然让人警醒，不可等闲视之，但也没理由成为对甘肃整个官场进行质疑的扩声器。你不能说在一家餐馆的菜里吃出苍蝇，就证明一个城市的所有餐馆都有问题。你也不能说类似考勒隧道的质量问题和由此衍生出来的其他问题，是甘肃独有、而其他地方绝对没有的问题。一个地方的一个领域出现问题，就对这个地方扣之以一个这样那样的大帽子，这种貌似一语中的的追问，是否也是一种盲目和起哄？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E5%92%8C%E5%85%89%E5%92%8C%E7%83%AD%E5%92%8C?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@和光和热和&lt;/a&gt;: 逻辑很通顺。不能因中国有啥问题，就质疑XX的领导，同理，一市，一镇，一县，一村，乃至一公司，一家，出了丑事，也千万不能质疑任何领导问题。质疑家长，上司，领导的责任，就是不客观，意图不轨，反党反社会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】广深港高铁香港段列车试运三天即发生出轨事故 官方承认路轨工字铁变形
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广深港高铁香港段自周日（1日）投入试运阶段，但至昨晚（3日）即发生高铁列车车轮出轨事故。港铁4日发出新闻稿，指昨晚9时许，车厂工程人员巡查石岗列车停放处时，发现一列停泊于维修车库的高铁列车，其最尾第八卡的四个车轮偏离路轨，偏幅不足一寸，事故中无人受伤。经专家检查后，证实车辘和路轨均没有问题，但一段维修路轨有工字铁出现轻微断裂及变形，怀疑是列车行经时有横向压力所致，对路轨承托造成影响。目前列车试行已经停止，直至确保列车安全后再恢复。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/43156f52/092b70d7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】伊利：谣言案已有6名嫌疑人被控制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月4日，针对近期围绕在伊利发生的多起传言，伊利集团执行总裁张剑秋接受新京报记者采访时透露，目前已先后有6名涉案嫌疑人被警方控制。并称根据嫌疑人的交代，“这是一次有组织、有预谋、有策划、分工明确的网络谣言案”，有一只幕后黑手花钱雇佣一批网络写手，以网络文章小说故事等形式对伊利及主要领导进行造谣诽谤，给企业经营发展和广大股民及投资者造成了巨大损失。伊利张剑秋还表示，这一系列谣言与伊利集团一位前高管“脱不了干系”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/81a873e2/efdbd9a3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】北京限竞房切换摇号模式
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继上海、长沙、南京、成都、武汉、杭州、西安之后，北京的“摇号购房”措施也出台了。此次主要针对的是限竞房。被要求以摇号方式销售。作为即将出炉的限竞房管理办法的重要部分，摇号方式或终结“抄底限竞房”的炒房时代。截至目前，北京限竞房供应已超过50块，其中，多个去年出让的地块都开始了入市前的准备，
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ac38f1cb/92d61a82.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】石家庄加入抢人大战：大专学历可落户，本科生首套房补贴5万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	石家庄市委办公厅、市政府办公厅近日印发《关于实施现代产业人才集聚工程的若干措施》，自印发之日起施行。大专及以上毕业生落户手续当日办结，符合条件本科生在市域内购买首套自用商品住房的，不受住房限购政策限制，给予5万元的一次性购房补贴。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/10da87e8/75c4752b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/wangguanxiong?refer_flag=1005055010_"&gt;@互联网信徒王冠雄&lt;/a&gt;:整改后的快手。。。&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E5%8E%89%E5%AE%B3%E4%BA%86%E6%88%91%E7%9A%84%E5%9B%BD?from=501" target="_blank"&gt;#厉害了我的国#&lt;/a&gt;&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E5%A4%B4%E6%9D%A1%E5%BF%AB%E6%89%8B%E6%95%B4%E6%94%B9?from=501" target="_blank"&gt;#今日头条快手整改#&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/62c109c2ly1fq1li17f23j20ku112qg4.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】据韩联社援引韩国消防部门的消息报道，韩国一架军用飞机坠毁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	该事件发生于庆尚北道漆谷郡。据消息，一架战斗机坠毁，目前没有其它详情。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d22686b0/1a03b105.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩国东南部坠毁战机为韩军F-15K，飞行员生死未卜】据韩联社4月5日更新报道，韩国空军表示，下午2点38分，一架韩国空军F-15K战斗机在返回大邱空军基地途中坠毁在韩国东南部城镇漆谷附近的一座山上。目前，韩国空军正在确认机上2名飞行员的生死状况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】朝鲜推迟板门店会议 首尔宣布设南北热线
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国与朝鲜原定4月4日在板门店召开预备会议，磋商南北峰会的细节，但被朝鲜要求推迟一天。韩国统一部表示，朝方没有说明推迟原定今天在板门店举行预备会议的理由，但首尔当局认为，朝鲜对于办好韩朝首脑会谈的立场并无变化。韩国统一部发言人还表示，南北将开通首脑热线电话。双方本周末将举行通讯工作会谈，有望讨论设立首脑热线电话需要解决的技术问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3ef17c9a/8f2a464e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】英国无法确认毒害前俄罗斯间谍的毒剂来自何处
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国的波顿道恩国防实验室在周二宣布，他们没有办法肯定前双面间谍斯科里帕尔与他女儿是被源自哪个国家的神经毒剂所害。实验室负责人加里•艾肯黑德（Gary Aitkenhead）在接受Sky News专访时说明: "我们能够确认他是诺威绍尔克(Novichok)，是一种军用级别的神经毒剂。"他说，"我们的工作是检视它的化学成分，确认它是哪一种神经毒剂。我们确认了它的类别，也知道它属于军用级别。但是确认它是产自哪个国家，已经超出我们的工作范围。"他也提到，"这个毒剂的制程非常复杂，有时是要到国家层级的机关才做得出来。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b7f7b648/cec9229d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯驻爱尔兰大使优里·费拉托夫(Yury Filatov)表示，如果英国无法提供证明俄罗斯涉入此案的证据，”那就有很充足的理由假设，现在俄国应付的是一场在英国发动的、旨在败坏俄罗斯名声的大规模挑衅行动。”俄罗斯对外情报局局长谢尔盖·纳雷什金(Sergei Naryshkin)周三也表示，对前双面特工斯克里帕尔(Sergei Skripal)的下毒事件，是一场由美国和英国联合发动的挑衅行动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】特朗普下令派美国国民卫队保卫南部边界
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普4月4日正式决定派美国国民卫队保卫南部边界。根据福克斯新闻取得的五角大楼内部备忘录以及部分官员提供的信息，隶属于国防部的Barry Goldwater live-fire range空军基地能够立即配合特朗普的要求，该基地位于亚利桑那州南部，和墨西哥分享35英里边境。事实上，国防部目前已经开始支援边界防卫，包括海军协助巡逻水域打击毒犯及负责其它任务，参与官兵人数超过100人，以及八架飞机和一架无人机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c18c1765/5020e5e1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/1689102343" target="_blank"&gt;@码饭&lt;/a&gt;: &lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%A8%B1%E4%B9%90%E6%96%B0%E6%97%B6%E4%BB%A3?from=501" target="_blank"&gt;#川普美国政治娱乐新时代#&lt;/a&gt; 之Build the Wall&lt;br/&gt;
搞了老半天川普是要求州政府派国民警卫队到西南边境去，不是调动联邦的。按刘云平议员的说法，州长完全可以不同意的。&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/64ada807gy1fq1tpfg7ugj20yi1bg7q1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】泰国军政府领导人有意延长执政期限
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	泰国军政府领导人巴育·詹欧差(Prayuth Chan-ocha)将军首次表示愿意在2019年国会选举后继续担任泰国总理，他将动用一条含糊的法律条款，该条款允许国会邀请一名非民选总理来领导国家。军政府此前表示，计划通过明年2月份的一次投票来让泰国恢复民主。根据泰国的选举制度，得票率最高的政党将组建内阁，并推选一名总理。虽然面临来自美国和其他一些国家的压力，但是自2014年通过政变掌权以来，泰国军政府不断推迟选举。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a23b9c85/fd5d211d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】剑桥分析获取脸书8700万用户数据 远超原来估计
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	脸书现在说，估计8700万用户的数据可能同参与政治的剑桥分析（Cambridge Analytica）不适当地分享。新估计数字远超《纽约时报》和《观察家报》三星期前所说的5000万用户。脸书公司是在列出加强保护个人信息等隐私政策的博客中提到新数字。这家社交媒体最新披露的信息再次让人担心它在保护隐私上的漏洞太大和采取补救行动太晚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/282b57bf/fcc672e7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【扎克伯格同意出席国会听证会】美国国会众议院能源与商业委员会4日宣布，扎克伯格已同意于11日出席听证会，就近期脸书用户数据泄露风波解释。这是“剑桥分析”事件上月曝光以来，扎克伯格首次同意到欧美国家立法机关接受质询。扎克伯格作证有助所有美国人知道他们的网上数据会如何被使用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【指欺骗和操纵民众  Facebook删除数百俄账户及网页】大部分被删掉的文章和网页来自俄罗斯联邦新闻社（FAN）。扎克伯格在接受路透专访时说，俄联邦新闻社“多次欺骗和操纵各地民众，我们不希望他们在Facebook上出现。”去年10月，谷歌将俄罗斯联邦新闻社的新闻从其搜索结果中移除。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】马丁·路德·金之子撰文纪念父亲：他会为美国青年控枪运动骄傲
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马丁·路德·金在1968年被暗杀时，他的大儿子马丁·路德·金三世只有10岁。他继承了父亲的遗愿，一直从事人权运动事业。马丁·路德·金三世一直呼吁人们记住他父亲的和平遗产，他9岁的女儿尤兰达(Yolanda Renee King)不久前还站在华盛顿反对枪支暴力的生命大游行的舞台上发表演讲。“我相信我的父亲会为反抗枪支暴力的青年激进主义的爆发而鼓掌。我相信我的父母会同意, 看到年轻人在多种族联盟中领导社会变革, 这是令人欣慰的。他们亦会在这极为重要的选举年登记鼓励这些青年和教育选民。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d53eddf2/44b1c5f4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】杜特尔特出言不逊 批联合国人权官员愚蠢无知
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾总统杜特尔特今4日对联合国人权事务高级专员扎伊德口出恶言，称他“愚蠢无知”。扎伊德上月表示，杜特尔特需要接受“精神鉴定”，并称他对联合国报告员的口头攻击不能不予以回应。杜特尔特在4日晚演说中问：“嘿，你这个混蛋专员，我需要去看精神科？”杜特尔特说：“精神科医生告诉我‘市长，你没事，你只是喜欢骂人。’”杜特尔特还嘲讽扎伊德说，“喂，你有一颗大头但空空如也，里面没有灰质。它是空洞的，空的。它甚至不能提供养份让你的头发生长。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/49bd7dc0/a996808a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】警方公布YouTube总部枪击案嫌犯
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据推测，嫌犯的作案动机是对youtube平台的长期不满。39岁的纳西姆（Nasim Aghdam）长期以来经营着自己的频道，上传一些健身教程、舞蹈和宣传素食主义的视频。她认为，YouTube故意过滤了她的视频，人为限制了她的视频点击量。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7ba3997b/94a67ef0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】沙特实施《反网络犯罪法》，偷看配偶手机内容可被判监禁及罚款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	沙特2日开始实施新的《反网络犯罪法》，其中订明，任何人在未经合法授权下，透过网络或电脑窥探、拦截或接收他人讯息均属犯罪。其中，执法对象包括偷看配偶手机内容，并企图借相关讯息威胁、恐吓他人的人士。沙特当局强调，相关刑罚虽然重，但新法例旨在维护个人及社会道德、保障民众隐私。但有评论认为，相关法例倾向惠及男性。这是由于，沙特夫妇一旦离婚，女方需提出曾经受虐等证据，男方才要支付赡养费；而这些资讯证据，往往来自男方的手机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/28ec9274/bcab7d58.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】特斯拉和优步致命车祸引发半自动驾驶风险质疑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月份，优步和特斯拉的自动驾驶汽车相继发生两起致命车祸，虽然两辆涉事汽车的自动驾驶技术级别不同，但都引发了对这种人机均可操控的汽车的关注。自动驾驶汽车专家表示，两起事件有个令人不安的相似之处：当时车上都有可以操控方向盘的人员，本可以接管车辆的驾驶。汽车生产商正在逐步推出半自动化驾驶系统，车辆控制权可以在系统和司机之间进行切换。但一些自动驾驶车辆专家和安全倡导者担心，只要是人类和机器共同驾驶汽车，那么机器人的辅助就可能给司机带来一种错误的自信，让他们误以为可以将注意力转向别处。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4473be16/2545ddc4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】科学家发现1.7亿年前恐龙脚印
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	科学家日前在苏格兰天空岛（Isle of Skye）页岩上发现几十个恐龙留下的脚印，脚印呈现三趾、有利爪，推测这是身高约6米高的肉食恐龙1.7亿年前在泥泞的潟湖中留下。研究指出，这种恐龙生活在中侏罗纪时代，由于中侏罗纪的化石发现十分稀少，此次发现具有重大意义，爱丁堡大学的科学家表示，中侏罗纪是“恐龙进化的重要时期”。爱丁堡大学学者称，这个新的遗址发现有两种恐龙，分别是雷龙的长颈近亲，以及霸王龙的尖齿近亲，两者皆在浅礁湖周围被发现。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eaede79a/6cec3e09.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】西班牙小哥Gehe应网友请求尝试cos了《头号玩家》中的帕西瓦尔，他随后表示想要认真挑战去cos这个角色。（via twi geheichou）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/149ea993/17a35a0a.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/josefshen?refer_flag=1005055010_"&gt;@尤素的电线杆子&lt;/a&gt;：死者妈妈在另一个大学里工作，姐姐在读研究生，反正总有办法让你闭嘴的。理解，无奈，转发。祝&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%AD%A6%E6%B1%89%E7%90%86%E5%B7%A5%E5%A4%A7%E5%AD%A6?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@武汉理工大学&lt;/a&gt; 清明节快乐！祝王攀教授 &lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E6%B8%85%E6%98%8E%E5%BF%AB%E4%B9%90?from=501" target="_blank"&gt;#清明快乐#&lt;/a&gt;。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0e99fa21/84044c00.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/nimui?refer_flag=1005055010_"&gt;@留几手&lt;/a&gt;:社会是不允许有社会摇这种东西存在的。一个牌牌琦的成功，让无数的三四线城市和农村的孩子看到了迷幻的“希望”，都幻想着通过“摇”来逆天改命，被万众瞩目，开上豪车，住上豪宅。这肯定不符合我们的价值观。这群孩子都去“摇”了，谁去海底捞给我们扯面条？谁去富士康给我们焊iPhone？谁去给我们送外卖和快递？谁去我家小区门口当保安？这些才是他们的价值所在，“摇”本身不犯法，但是没有价值。是社会摇耽误了他们的“诗和远方”吗？未必。喜欢看社会摇的孩子，其实大多数本来就没有“诗和远方”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f6036082/35ea9eef.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】使人们宁愿相信谬误，而不愿热爱真理的原因，不仅由于探索真理是艰苦的，而且是由于谬误更能迎合人类某些恶劣的天性。——弗兰西斯·培根《培根论人生》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8fd8abb5/77dbad37.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今天最忌讳的一句话：“我扫你。”——慢手酱 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 14:56:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130587</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180404】资本是助推你的，最后还得还回去</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130557</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】美国宣布对中国500亿美元进口商品加征关税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国政府3日公布了一份关于对中国进口商品加征关税的清单，表示基于“301调查”结果，将对中国价值500亿美元的商品加征关税，征税商品涵盖1300项关税条目，主要针对高科技产品。美国贸易代表办公室（USTR）表示，这一举措是基于对美国经济遭受损害的评估，以及消除中国的相关法规、政策及行为带来的不利影响。中国商务部新闻发言人4日早晨回应称，中方对美方此举坚决反对，并将于近日对美国进口商品采取同等力度、同等规模的对等措施。新关税并非立即生效。美国政府将在5月15日举行美国商界参加的公开听证会。在那之后，还不清楚新关税何时生效。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/044483ff/86c0bc7a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国驻美大使馆：将立即诉诸世贸组织争端解决机制】中国驻美国大使馆发布关于美公布对华301调查征税建议的声明指出，中方强烈谴责、坚决反对美方在毫无事实依据情况下发起对华301调查并公布征税建议。美方做法严重违反了世贸组织基本原则和精神，是典型的单边主义和贸易保护主义，不利于中国国家利益，不利于美国国家利益，也不利于全球经济利益。来而不往非礼也。中方将立即诉诸世贸组织争端解决机制。同时，将根据中国有关法律，对美国产品采取同等力度、同等规模的对等措施。希望美方保持理性，着眼长远，不要在错误的道路上越走越远。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4ddcd4fb/a425b43f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美学者：中美两国仅止互搧耳光 非贸易战】美国企业研究院(AEI)常驻学者Derek Scissors认为，美中仅止于“互搧耳光”，未达贸易战程度。Scissors表示，对美国来说，中国只是相对不重要的钢铝供应国，而中国反制的30亿美元美国产品也仅占美国输往中国的2%；但世界前两大经济体的紧张情势可能很快升高，美国对价值500亿美元的中国商品增税，以惩罚中方窃取美国科技业商业机密。他说，中国可能针对美国贸易利益开铡，如波音和大豆。前年8月底到去年8月底，美国外销中国的大豆总值约124亿美元，占美国大豆出口的57%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fe4aee71/6a3bae75.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国务院关税税则委员会公布对美加征关税商品清单】加征关税的商品为大豆、汽车、化工品等14类106项商品。对原产于美国的附表所列进口商品，在现行征税方式、适用关税税率基础上加征25%的关税，现行保税、减免税政策不变（本次加征的关税不予减免）。实施时间另行公告。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cfb50cf3/19d76119.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外交部发言人就美公布对华301调查征税产品建议清单答问】&lt;br/&gt;
问：美方公布了对华301调查征税产品建议清单。中方对此有何评论？&lt;br/&gt;
答：美国东部时间4月3日，美国贸易代表办公室公布对华301调查征税产品建议清单。中国商务部新闻发言人已就此表明了中方的严正立场。&lt;br/&gt;
我必须再次强调，美方不顾中方的严正交涉，毫无事实根据，公布征税建议，是典型的单边主义和贸易保护主义做法，中方强烈谴责，坚决反对。&lt;br/&gt;
美方此举罔顾40年来中美经贸合作互利共赢的本质，罔顾两国业界的呼声和消费者的利益，不利于美国国家利益，不利于中国国家利益，也不利于全球经济利益。&lt;br/&gt;
美方做法严重违反了世贸组织的基本原则和精神，中方将立即将美方这一错误做法诉诸世贸组织争端解决机制。同时，我们将根据《中华人民共和国对外贸易法》相关规定，准备对美产品采取同等力度、同等规模的对等措施。这些措施，近日将会公布。我们有信心、有能力应对美方任何贸易保护主义措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】“中国人民老朋友”津巴布韦新总统访华
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	现年75岁的津巴布韦总统姆南加格瓦在4月3日与中国国家主席习近平会晤。姆南加格瓦曾经在上世纪60年代于中国接受军事培训，当时他还是一名年轻的独立运动军官。本次到访中国，迎接他的是人民大会堂的庄严仪式，他将在中国停留至本周五。这是他第一次以津巴布韦总统身份到访中国，也是其访问非洲之外国家的第一程。中津双方签署了6项协议，涉及两国紧急食品救助计划、经济技术、农业、科技、人力资源开发等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/60e35f5d/21ac7154.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国外交部长王毅会见朝鲜外相李勇浩：尽快落实两国领导人会晤成果
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月3日下午，国务委员兼外交部长王毅会见正在北京过境的朝鲜外相李勇浩。王毅表示，金正恩委员长日前成功访华，习近平总书记同金正恩委员长就发展中朝关系和推进半岛核问题的和平解决达成重要共识。当前形势下，维护和发展中朝传统友谊对两国和地区都十分重要。两国外交部门应加强各层级交流，尽快将两国最高领导人北京会晤的成果落到实处。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/03de7fca/017f04cc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】国新办发布宗教自由白皮书 坚持自办教会&lt;br/&gt;
国新办3日发表宗教自由白皮书《中国保障宗教信仰自由的政策和实践》，白皮书称，基于天主教和基督教长期被“殖民主义、帝国主义”控制、利用，“独立自主自办”是由中国信教公民“自主”作出的历史性选择。白皮书指出，坚持独立自主自办原则，不是要断绝中国宗教组织与境外宗教组织的正常联系，但对境外组织和个人利用宗教从事各种违反中国宪法、法律、法规和政策的活动，控制中国宗教组织、干涉中国宗教事务，甚至企图颠覆中国政权和社会主义制度，中国政府坚决反对并将依法处置。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4f13a8be/8cf83726.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】PPP项目清库结束：新疆暂停建设 湖南八成项目退库
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	按照相关要求，各地今年3月底前要完成PPP项目库的集中清理。目前多地已明确项目退库以及整改意见。其中，新疆多地暂停PPP项目建设，湖南八成左右项目退库，而江苏已停止无收益性质的增量PPP项目。财政部近期发布的《关于规范金融企业对地方政府和国有企业投融资行为有关问题的通知》更是对PPP项目发展影响深远。有业内人士就对上证报记者表示，银行等金融机构对PPP项目的贷款融资将更加谨慎，贷款规模短期内将下降，社会资本参与PPP的难度也将加大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/af546a66/b3cf38b9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】保险保障基金注资安邦保险 维护其偿付能力充足
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在监管入驻并接管一个多月后，安邦保险得到来自保险保障基金共计608.04亿元注资。4月4日，银保监会公布了这一结果，并表示注资原因是出于确保安邦保险集团偿付能力充足，维护公司稳定经营，保护投保人利益原因。与此同时，银保监会还撤销了安邦保险集团相关股权许可。保险保障基金注资后，安邦保险集团注册资本维持619亿元不变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cd0dea13/eec76c75.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】广电总局：严肃处理“今日头条”“快手” 传播有违社会道德节目等问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对社会舆论强烈关注的“今日头条”、“快手”两家网站播出有违社会道德节目等问题，国家广播电视总局高度重视，立即会同属地管理部门严肃约谈了“今日头条”、“快手”两家网站主要负责人。总局责令两家网站全面清查库存节目，对网站上的有害问题节目要立即下线；停止新增视听节目上传账户，全面排查现有账户；网站节目的上传总量和上线播出总量应立即调减至与网站审核管理力量相匹配的规模。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b6f61dd3/676ead4a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【 今日头条被北京市工商行政管理局处罚超94万元】今日，北京市工商行政管理局海淀分局对北京字节跳动科技有限公司（今日头条）开出行政处罚罚单。处罚内容为：1.没收广告费共计235971.6元；2.处广告费用3倍的罚款，罚款707914.8元。此前，央视曝光今日头条广告“二跳”暗藏玄机，发布虚假广告，侵害消费者权益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】甘肃16亿扶贫路偷工减料 新华社：豆腐渣作风更可怕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此事表面看是豆腐渣工程问题，病根却出在当地一些官员的豆腐渣作风上。在全党上下狠抓作风建设的背景下，一些地方和单位仍然在工作中敷衍塞责、推诿扯皮，着实令人瞠目。背后的懒惰懈怠、消极涣散、权力傲慢，将懒政怠政恶劣的一面暴露无遗。豆腐渣作风比豆腐渣工程更可怕。涂涂抹抹遮不住豆腐渣工程的脆弱，豆腐渣作风也没法用轻描淡写的涂抹来整改。对甘肃“扶贫公路偷工减料”的问题，不但要查质量，更要“重点查处违纪”，严肃整治“以涂抹代整改”背后的作风黑洞，用一查到底的追责重塑干部作风。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/02ebe8ef/690b6097.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】江西将取消中考！由学业水平考试替代
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从2018年秋季入学的初一新生起，江西将初中毕业、高中招生“两考合一”，统一规范为初中学业水平考试。这意味着，从2018年初一新生起，全省取消现行的统一中考，高中阶段学校招生录取的学科成绩来源于学业水平考试的成绩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bfd17695/a8f9958f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】美团收购摩拜单车，胡玮炜深夜发声
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月3日晚间，摩拜召开股东会议表决通过美团收购案。知情人士称，美团以35%美团股权、65%的现金收购摩拜单车，其中3.2亿美元作为未来流动性补充，A、B轮投资人及创始团队以7.5亿美金现金出局。据媒体随后报道，美团CEO王兴表示：“摩拜创始团队根本没有要退出”。随后，摩拜单车创始人胡玮炜在朋友圈回应称，“并不存在所谓的‘出局’，在我看来一切是新的开始。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7515f3e1/9d03ae9c.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【美团创始人回应收购摩拜：摩拜是少有的中国原创，有巨大价值】4月4日，美团创始人兼董事长王兴在饭否上发文称，摩拜是少有的中国原创，是难得的有设计感的品牌，有着巨大的社会价值，将和美团一起开创更辉煌的未来。4月3日晚间，共享单车品牌摩拜召开股东会议，表决通过了美团收购案。目前各方尚未披露收购价格。随后摩拜单车创始人胡玮炜回应称，更愿意积极看待一切，“并不存在所谓的“出局”，在我看来一切是新的开始”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4557d867/5f92fc3d.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/ikimono" target="_blank"&gt;@向小田&lt;/a&gt;: 想起来快的打车创始人陈伟星有次在饭局上说的一句话：很惭愧，办公司没赚到钱，靠卖公司才赚到钱现在不都这样吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/62f2ccbcgy1fpzo6gtltrj20hs0l00tn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【摩拜创始人胡玮炜：资本是助推你的 最后还得还回去】近日，在吴晓波《十年二十人》采访中，胡玮炜被问到如何看待资本在共享单车中的角色，她认为资本和摩拜是相互依存的。“资本就是助推你的，最后你都得还回去，有时候我在想有没有别的路可以选，其实没有。”&lt;br/&gt;
【11】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/3280647594" target="_blank"&gt;@Facebook小见&lt;/a&gt;: 3月31日下午，一名巴基斯坦游客在中国山西太原丢失了自己的背包。报案后不到8小时被当地民警成功找回。&lt;img alt="[good]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d8/good_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[good]"/&gt;&lt;img alt="[good]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d8/good_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[good]"/&gt;外国游客激动不已，特手写了感谢信：&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/c38ab5aaly1fpzbgpx7azj20b40f6wgk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/c38ab5aaly1fpzbgpd8quj20yi13qn6m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】直播事故
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/03b0d57c/cac94119.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】Youtube总部发生枪击 女枪手自杀身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地4月3日下午，美国加利福尼亚州圣布鲁诺市（San Bruno）的 YouTube 总部发生枪击案。加利福尼亚州圣布鲁诺警察局局长艾德•巴贝里尼说，警方发现这名女子已经死亡，枪伤为自伤，但不愿意披露任何细节，包括死者身份以及动机。巴贝里尼说，有四人受伤。附近的旧金山一家医院的发言人说，该院正在治疗其中三名受害者，包括两名女性和一名男性。他说，那名男子伤势危急。媒体称，嫌疑人据信向一处雇员们正在吃午餐的露天平台开枪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/390914d3/3df0028f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美军罗斯福号航母进入南海
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据美国海军官方网站宣布，“罗斯福”号航母为旗舰的第九航母打击大队目前已经离开新加坡，并于北京时间4月3日进入南海海域。据悉“罗斯福”号航母为旗舰的第九航母打击大队已经编入第七舰队。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d307d4d2/c93e455e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】日本众议员人均资产2917万日元创新低
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年10月日本众院选举当选的众议员资产报告2日根据《国会议员资产公开法》对外公布。共同社统计结果显示，除股票外的储蓄存款等金融资产加上土地和建筑物的资产总额平均为2917万日元（约合人民币172万元）。该数字比上次2015年5月公开时减少了546万日元，为1993年该法实施后首次公布以来的最少金额。资产排名前六位的众议员皆来自自民党，第一名是神山佐市，为9.3071亿日元。自民党总裁、日本首相安倍晋三的资产约为1.4亿日元（约合人民币615万元）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/16757d7b/82653dc5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】韩国法院周五就朴槿惠案宣判，将破天荒直播
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国前总统朴槿惠被控涉嫌受贿、滥权等多项罪名，首尔中央地方法院将于6日作一审宣判。朴槿惠早前向法院递交亲笔信，反对直播宣判过程；法院今天以公众利益等多项因素为由，拒绝朴槿惠的要求，坚持由法院安排拍摄宣判过程、并向外界直播。这将是韩国去年修订相关法规《关于法庭旁听及摄影规则》以来的首次一审判决直播。据韩联社报导，直播将于当地周五下午2时10分开始；外界预料，朴槿惠将缺席宣判。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0e70f57c/cb049be9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】塞西在埃及大选中获得97%的选票
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周一，埃及选举委员会公布该国大选的最终结果，现任总统塞西赢得了97%的选票，确保了其下一个四年的任期。本次投票的投票率为41.5%，低于2014年大选的47%。本次投票被批评者称为塞西的独角戏，有至少六名候选人被控告或监禁，塞西唯一的对手亦是其支持者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/322b6f1c/e6532ad7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】法国国家铁路公司职工展开为期三个月的罢工
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国国家铁路公司职工自2日展开为期三个月、每五天罢工两天的工业行动，抗议总统马克龙计划削减铁路工人福利。马克龙近日计划绕过国会、发布行政命令，取消国家铁路公司新入职员工的终身聘用保障、取消向提早退休员工发放全数退休金，并计划开放路线、引入竞争，以解决国家铁路公司的债务问题、提升法国铁路运输的竞争力。铁路职工以外，有垃圾收集工人、能源部门员工、法国航空公司职员亦于3日发动罢工。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ed3edf1e/1c04773b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】特朗普高级基础设施幕僚将离开白宫&lt;br/&gt;
美国官员周二表示，特朗普(Trump)政府高级基础设施幕僚DJ Gribbin将离职；几天前特朗普承认，今年秋季中期选举前不会推进已经拖延了很长时间的公共建设工程项目。Gribbin是特朗普基础设施工作的特别助手，他曾在美国国家经济委员会(National Economic Council)任职，并且是将特朗普重建美国道路和桥梁承诺转变为有可能在国会获得通过的立法设计的首席设计师。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/da6983f3/0c6c4b10.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】川普称将派遣军队驻守美墨边境&lt;br/&gt;
川普3日表示，在美国与墨西哥边境建起隔离墙之前，将派遣军队驻守美墨边境，以保护美国的边界安全。川普称，他已与国防部长马蒂斯就这一问题进行了讨论，不过他并未透露该方案将如何具体实施。当日早些时候，川普还在 Twitter 上称，来自洪都拉斯的大篷车正在穿越墨西哥前往“法律脆弱”的美国边界，他呼吁国会作为立法机构立即对此采取行动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/529c7df8/c6ff210b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】环保署长宣布废除奥巴马时代汽车节油及排放规定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	环保署长普吕特（Scott Pruitt）星期二宣布，该署正在废除奥巴马时代对汽车制造业提出的燃料效率和排放标准，声称这是总统川普放宽“监管议程”的又一措施。普吕特在环保署说，“这些标准不适当，应当修改。”但他并没有提出任何新标准，声称它们仍在评估之中。新宣布的放宽燃料效率和排放标准的政策适用于2022年到2025年生产的汽车。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/36600512/8f47644b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	汽车行业欢呼环保署放宽标准的做法，声称奥巴马时代的标准代价太高。但民主党领导人立即批评这一决定。参议院民主党领袖舒默（Chuck Schumer）说，“环保署长普吕特开始废除节油标准的决定是大石油公司和大企业的胜利，它是以牺牲美国消费者和子孙后代的清洁空气为代价。……正如往常一样，环保署站在强大的特殊利益集团一边，而不是站在美国普通家庭一边，后者将为低里程燃油标准和肮脏的空气付出代价。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】一天就变脸：以色列宣布取消与联合国达成的非洲移民安置协议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3日，以色列总理办公室发表声明称，总理内塔尼亚胡宣布取消与联合国难民事务高级专员公署达成的将非洲移民安置到其他欧洲国家的协议。此前一天，以色列总理办公室刚刚发布声明，指以色列根据上述协议，计划将1.6万名非洲移民遣送到德国、加拿大、意大利等西方国家；其他移民将可继续留在以色列至少5年，由以色列政府为其办理合法居住证明。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2a3b87da/611500e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据报导，前一份声明发布后，内塔尼亚胡受到其所属政党利库德集团内部和联合政府其他成员的广泛批评。批评者认为，该协议将会使以色列成为“移民天堂”，并要求进行重新谈判或设计新的方案。内塔尼亚胡转态后的最新声明表示，将会继续坚决采取行动，尽一切可能遣送非法非洲移民，或者继续寻求其他解决方案。今年1月，以色列还曾计划将男性非洲移民遣返乌干达及卢旺达，随即引发抗议，这项计划随后亦被以色列最高法院叫停。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】假如美国政府国有化 Facebook
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Facebook 数据安全和政治操纵引发广泛争议的今天，Motherboard 想象了一种情景：假如美国政府控制和国有化 Facebook？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国会通过了一项法律国有化 Facebook，使其置于联邦政府行政部门的控制之下，议员称名为《FACEBOOK.GOV ACT》的法律对于保护美国民主和国家安全是必要的。美国政府将支付4500亿美元，扎克伯格将获得 1260 亿美元。美国行政部门宣称将以美国人民和世界公民的最大利益运作 Facebook.gov，坚称 Facebook.gov 不会被用于大规模监视，但民权组织坚决反对。政府所有也许并没有改变现状，因为 Facebook 已经在遵守美国政府的监视要求，但专家相信 Facebook.gov 将极有可能是你隐私的灾难。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/474f1044/330440b2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国政府以前就国有化过的行业。在一战期间，美国政府控制了铁路；二战期间，它控制了铁路、炼钢厂、煤矿和 Montgomery Ward 百货商店。在历史上，美国政府也曾经控股过银行、 在金融危机期间控股了通用汽车，在 911 攻击之后控制了机场安检。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fd3764a2/75658bef.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】Telegram 拒绝将用户数据交给俄罗斯当局
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据金融时报报道，即时通信应用 Telegram 告诉俄罗斯监管部门，从技术的角度来说，Telegram 无法将用户账户的密钥交给俄情报部门。俄通信监管部门上月告知这家公司，它有两周时间把该公司加密消息的读取权限交给俄联邦安全局，否则可能会在俄遭到屏蔽。Telegram 的律师表示，Telegram 没办法交出加密消息。Telegram 的普通聊天的内容存储在云服务器上，聊天用户数据被分开存储，不会存在某一处。该公司还提供“私密对话”功能，对话信息所用的密钥每几分钟就会更改，任何数据都不会被存储，一小段时间后信息将会被自动删除。Telegram 创始人帕维尔•杜罗夫上个月表示，这家即时通信公司将“力挺自由和隐私”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f67d4c49/e99efe1c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/hereinuk?refer_flag=1005055010_"&gt;@英国那些事儿&lt;/a&gt;：还有不到一个月就要生了，凯特王妃还得自己去超市买菜....    旁边的保镖呀喂，看着也不帮着拎一把 &lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/97f224aagy1fq0e78yhyaj20qq0k6tcp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%9B%BE%E7%BB%8F%E6%98%AF%E9%81%93%E5%A3%AB?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@曾经是道士&lt;/a&gt;: 看美国总统保镖写的文章，说保镖是不能帮忙搬东西的，因为他们要随时保持能动手干架的状态。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】人生如戏
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a5178d7f/61d633f1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】今天，4月4日，马丁·路德·金博士遇刺50周年纪念日
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0a6c6dfd/ee1e6bba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/huxijin?refer_flag=1005055010_"&gt;@胡锡进&lt;/a&gt;：前些天北大元培学院常务副院长李某在网上发文，呼吁“挺直脊梁拒做犬儒”，同时宣布自己辞去常务副院长职务。我以为此人要离开北大了，昨天碰到了解内情的北大人，才知，他在北大待得好好的，当时是“一时冲动”。另外得知，北大元培学院的管理层是个虚架子，院长副院长都是兼职的。李某只是辞了这个虚职，继续当北大教授。哈哈，有意思。支持就让事情这么过去，大家各忙各的。我只是做一点后续通报。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一包烟的钱买一件100%好评牛津纺抗皱免烫衬衫,可以穿个好几年！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 04 Apr 2018 15:05:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130557</guid></item></channel></rss>