<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 22 Mar 2018 14:47:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180322】学生们是巨婴？还是自制能力比其他国家差？</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130170</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】白宫官员：川普即将宣布对中贸易制裁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	白宫官员指出，总统川普准备于22日以“窃取”美国智慧财产权为由，对中国宣布制裁。白宫发言人Raj Shah表示，经“调查中国以国家带头、扭曲市场的作为，强迫、施压和窃取美国科技和智慧财产权”后，川普即将宣布制裁行动。数周前，川普缩短白宫审议，宣布对外国进口钢铁制裁。川普的动作，导致首席经济顾问GaryCohn请辞、股市笼罩卖压、法律纠纷和报复性措施威胁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a285a076/7d6ccadf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报:抵制美国大豆，中国很容易做到】中国人不想打贸易战，这是个愿意与人为善，讲究和气生财的国家。但是特朗普政府的趾高气昂说实话把一些中国人气着了。他们需要一个教训，越来越多的中国人开始忿忿地这样想。中国人有句话叫“不见棺材不落泪”，如果特朗普政府非要打场贸易战显示显示华盛顿的腿到底有多粗，那就痛痛快快打一场好了，谁怕谁啊。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】上海市公安局：5月1日起持美国绿卡者注销上海户口
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上海公布了将于5月1日起正式实施的户口管理新政，其中规定定居国外者必须注销户口，一个月内不主动注销户口者，将由公安机关强制注销。上海市公安局表示，出国定居注销户口并非新规，2003年就已明确。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4fd63bb0/15743465.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】5月1日起停用第四套人民币部分券别
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经国务院批准，中国人民银行决定自2018年5月1日起停止第四套人民币100元、50元、10元、5元、2元、1元、2角纸币和1角硬币在市场上流通。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/67e65817/d4a48957.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】北京大学生艾滋病毒感染者达722例 男男传播比例为86.7%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，北京市教委通报本市高等学校艾滋病疫情，据不完全统计，截止到2017年6月底，接到报告的学生艾滋病病毒感染者及病人累计1244例。数据显示，北京市高校学生（18-22岁）艾滋病病毒感染者及病人情况具体为：总数722例，分布在本市59所高校（2017年新增50例，分布在49所高校）；男生占98.48%；传播途径以男男同性传播为主，比例为86.70%。北京市教委表示，近年来，青年学生艾滋病疫情呈现快速上升趋势，严重威胁着学生的身体健康、家庭的和谐以及社会的稳定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c54d1e04/e4317ae1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】黑龙江一高校被指严查男女生交往，校规：同居或有性关系开除
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	黑龙江齐齐哈尔工程学院学生告诉记者，学校正对男女生交往等行为进行严查，一旦发现男女生不当交往将扣除相应学分并进行通报。该校学生说，“听证会直接由导员安排本系的一些学生参加，当事人在听证会上进行反思检讨，内容大致是因男女交往不当造成了恶劣影响这样。”据学生介绍，每名学生有12分德育学分，而每弥补1分学分需要进行30小时劳动。该校官方网站上公布的《学生违纪处分条例》，对“违反大学生行为准则”有相关规定，其中“在校期间非法同居或发生性关系者，给予开除学籍处分”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f1bef003/ebd5fe2e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6479869715?refer_flag=1005055010_"&gt;@Kevin在纽约&lt;/a&gt;：在中国，18岁以后和异性交往、上床和同居，自己是否可独立决定，法律如何界定？学校的规定是否违法法律？
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	    中国高校的女生宿舍，和全世界其他国家的女生宿舍不一样，禁止男生进入，但男生宿舍却不禁止女生进入，这是为什么？&lt;br/&gt;
    中国政法大学郭继承教授说中国比西方国家安全：链接 &lt;a href="http://t.cn/RniHsAf" target="_blank"&gt;O网页链接&lt;/a&gt;，西方国家高校的学生宿舍随意进出，大多数连不设门岗。&lt;br/&gt;
    在一个更安全中国，高校宿舍有必要设置门禁按时熄灯吗？（军事化管理学校例外）&lt;br/&gt;
学生们是巨婴？还是自制能力比其他国家差？&lt;br/&gt;
    看到一个热评：一流学校抓学术，二流院校抓纪律，三流院校抓男女。&lt;br/&gt;
    学生都是成年人了，如果都不能对自己做的事独立承担责任，毕业了怎么服务社会、服务国家？&lt;br/&gt;
    我觉得不逃避现实，家长和学校教育引导学生学会自我保护，要sex也要安全，才是成功的教育。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【6】台湾插画家内地出书 遭网民举报为“台独”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾人气女插画家“厌世姬”最近在大陆推出画册《好气啊，可是还要保持微笑》，但有大陆网民向当局举报，指“厌世姬”曾在互联网上发表大量反华言论，要求当局封杀。据台湾媒体透露，“厌世姬”的画集《厌世动物园》近日在大陆推出，但负责出版的湖南文艺出版社认为书名不妥，部分章节也过于消极颓废，书名需要修改为《好气啊，可是还要保持微笑》，封面举中指的设计也需要改成举“V”手势。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f2c5510d/e276f1e1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】长白山公安局长谈维和：武装分子看到中国国旗后，鞠一躬返回
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为首的大胡子走到面前，盯了几秒钟他胸前的国旗，向身后挥手示意停下。他用英语疑惑地问：“你是中国人？”吴强斩钉截铁地说：“我是中国维和警察，正在执行联合国维和使命，请你们立即离开这里……”大胡子与几个人窃窃私语后，向他郑重地鞠一躬，就率领着众人原地返回了……后来才知道，大胡子和他姐姐的白内障，是中国红十字医疗队的医生们通过手术给治好的，重见光明的第一眼看到的就是五星红旗……“
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bb0c8504/d1b35009.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】传亚马逊将购买《三体》版权 投资10亿美元拍摄系列剧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒援引消息人士，亚马逊正商谈购买刘慈欣《三体》版权，计划制作三季电视剧，项目总投资达10亿美元。一些业内人士表示，如果计划成形，《三体》的规模将比《权力的游戏》还要大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/58a6faf7/93178681.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】Facebook扎克伯格：我们犯了错误
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Facebook卷入泄露用户信息风暴第5天，扎克伯格终于打破沉默。北京时间3月22日3点半，扎克伯格在他的Facebook页面上发表了一份声明。声明中称，“我们有责任保护大家的数据，如果做不到，那么我们就不配为大家提供服务。”　
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Facebook官方发布声明中，提出防止用户数据被滥用的举措。这6大举措包括：
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1，评估所有能够在Facebook平台上获取大量数据的app和有可疑行为的app；2，向所有个人信息被第三方app误用的用户发出警告；3，关闭用户最近3个月没有使用过的app获得用户数据的权限；4，改变Facebook的登陆数据，这样第三方app只能看到用户的名字、头像和邮箱地址，除非该app通过更多的评估流程；5，帮助人们管理他们在Facebook上使用的app，管理这些app能看到他们的哪些信息，以及 6，增加用户的“捉虫奖励项目”。如果用户发现app开发者不正确使用用户数据，提出举报能够获得奖励。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bb6626ab/7d92cf37.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据扎克伯格公布该起事件的来龙去脉显示，2013年，剑桥大学研究人员 Aleksandr Kogan 曾发布一款个性测试应用程序，约30万人安装使用，这些用户共享了自己及 Facebook 好友的数据。根据 Facebook 平台当时的运行方式，Kogan 能够访问到数千万 Facebook 用户的个人信息。2014年，Facebook 为防止应用程序滥用，对平台进行整改，大幅限制应用程序访问平台用户数据，使得类似 Kogan 的做法收集用户好友数据时，也须得到其好友的授权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/88b46ea1/a2b2971f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2015年，Facebook 从英国卫报记者得知，Kogan 将其获取的数据分享给了剑桥分析公司，违反了 Facebook 与开发者制定的未经同意不得共享数据的政策。Facebook 当时禁止了 Kogan 的应用程序在平台运行，并要求 Kogan 及剑桥分析公司删除相关数据且给出官方证明。上周，Facebook 从卫报及纽约时报等媒体得知，剑桥分析公司或许并未删除数据。扎克伯格称，该公司此前曾声称已删除相关数据，并同意 Facebook 雇用调查公司进行确认；Facebook 目前仍在与该调查公司进行交涉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5874fb3a/94fae336.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1689102343?refer_flag=1005055010_"&gt;@码饭&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%A8%B1%E4%B9%90%E6%96%B0%E6%97%B6%E4%BB%A3?from=501" target="_blank"&gt;#川普美国政治娱乐新时代#&lt;/a&gt; 之川普通俄案
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	昨天晚上，剑桥分析告密者Chris Wylie解释了剑桥分析所做的与奥巴马竞选团队倡导的传统的精确投放的区别。对引起的误导道歉。强调如果把两者等同起来是在散播错误信息。&lt;br/&gt;
剑桥分析是由一个军事承包商SCL所创立。它使用来自第五战场的军事工具——信息作战——旨在欺骗和控制战斗人员。&lt;br/&gt;
Wylie解释，你不用“营销技巧”来让一个敌军将领把他的部队带到错误的山上来伏击他。你使用错误信息，谣言，假旗帜等等。&lt;br/&gt;
剑桥分析在选举活动中的做法是将每一位选民都看成是敌军将领一样，通过谣言等来改变他们的站场，伏击他。&lt;br/&gt;
所以“精确投放”只是一种手段，而剑桥分析玩弄的是人们“心里的魔鬼”，这是人们搞不清楚的关键区别。它是军事级的武器，使用信息来控制人口，让人们在接纳虚假信息的基础上作出行动。它的工作原理甚至连相应回复率的数据也不那么重要，因为它以个体为目标来创造目标人群。&lt;br/&gt;
这也解释了为什么Mercer在投资剑桥分析以帮助川普竞选的同时，也投资Breitbart News，而班_农同时两边任职了。&lt;br/&gt;
Breitbart News的“新闻”虽然是政治性的，但多数时候还不是黑暗的，他可以做一些更黑暗、更有效的事情：先以Breitbart News去测试选民的黑暗面，再为他们选中的选民定制虚假新闻。这是虚拟的战争。&lt;br/&gt;
这是班_农的聪明之处：“精确投放”的黑暗面，情感心理测量和假新闻混合在一起。这一理论曾被美国/英国的一个军事承包商在战斗空间中进行过试验，然而现在被用在“实战中”，目标对象还是美国和英国选民。&lt;br/&gt;
这不是奥巴马所做的。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/64ada807gy1fpkwou104wj21kw16on9i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【大数据反噬民主？多国反对党要求调查“剑桥分析”操纵选举】肯尼亚、马来西亚和印度等国的反对党纷纷要求调查“剑桥分析”是否介入了该国选举；另有报道称这家公司在乌克兰、巴西、意大利也都有生意。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】美联储宣布上调联邦基金利率
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国联邦公开市场委员会21日召开会议后宣布，将联邦基金利率目标区间上调25个基点，调到1.50%至1.75%的水平，为新任美联储主席Jerome Powell履职后的首次加息，符合市场普遍预期。美联储发布声明指，美国就业市场继续增强，经济活动一直稳健上升。近几个月，美国就业增长维持强劲，失业率一直保持低位。近日数据显示，相比第四季度的强劲读数，美国家庭支出和企业固定投资的增长率已有所缓和。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a47b263f/f43baa68.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】欧盟新税改方案拟对互联网巨头开征“数字税”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧盟委员会21日公布了互联网公司短期及长期税改方案，拟对全球年收入超过7.5亿欧元的大型互联网公司征税；其中短期方案主要为开征临时税，长期方案主要为改革公司税。根据该方案，全球年收入超过7.5亿欧元、欧盟境内年收入超过5000万欧元的互联网公司须缴纳3%的临时税，应税项目包括销售网上广告位所得、销售用户数据所得及充当用户中介所得。欧盟委员会表示，互联网公司在当前欧盟各成员国实际纳税的平均税率仅为传统实体公司的一半，认为弥补互联网公司税收漏洞已成为当务之急。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/48511352/927ad992.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】罗马：将为所有“反犹主义”道路广场更名
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最近，罗马市府提出变更道路广场名称的计划。今年年初，罗马市长拉吉出席一场受迫害意大利犹太人的纪录片放映会后，公开提到，她相当重视当今街道名称还带有反犹主义的痕迹，“已启动相关程序，准备研究更改所有（反犹主义）的街道和广场名称，并希望在年底前完成。”更最重要的是，借此反思意大利的法西斯时代：“我们必须消除这些难以移除、代表国家不光彩过去的伤疤。这么做可以让罗马成为其它市政当局仿效的先例，自主寻找以那些人（法西斯支持者）为名的街道。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/531e54c4/0305720d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	正当罗马市府以实际行动，检讨法西斯主义造成的过错时，罗马也上演了一场极为特别的舞台剧：审判法西斯时期的义大利国王——埃马努埃莱三世。埃马努埃莱三世在位期间，他任凭墨索里尼煽动民意、公然挑战国家法律，他甚至签署了《种族宣言》。二战到来，墨索里尼倒台，意大利人在日后公投中决定拥抱共和体制；1946年，逊位的埃马努埃莱三世被迫流亡埃及，隔年便客死异乡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/143a5f79/58446f4d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	舞台剧中埃马努埃莱三世为自己辩护，不断说着墨索里尼的势力何其庞大、根本无能为力时，该剧的检察官严肃地反驳：国王的不作为便是一种罪过；举办该剧的意大利犹太人公民团体也强调，主要目的是希望众人进一步反思：“当法西斯政权推动（反犹）法案时，选择沉默的部分公民团体，也背负一些集体责任。”事实上，2018年初一连串反思历史的活动，一方面固然是为了悼念意大利颁布《种族宣言》80周年，另一方面也是对近年来高涨的新法西斯主义或极右派势力表态，有着非常浓厚的社会关怀精神。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f2099b37/460472ab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】美国调查现代汽车和起亚汽车气囊失灵事件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国安全监管部门正在针对气囊失灵事件调查现代汽车公司和起亚汽车公司，该气囊故障与造成四人死亡和六人受伤的六起事故有关。美国全国高速公路交通安全委员会将对约42.5万辆2011年现代索纳塔(Sonata)中型汽车和2012-2013年起亚福瑞迪(Forte)紧凑型轿车进行调查。在六年发生的六起头尾相撞的伤亡事故中，韩国制造商生产的汽车都严重受损。其中四起撞车事故涉及索纳塔汽车，其余则涉及福瑞迪汽车。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bbbcb24d/4d2e2827.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美国国务院亚太副助卿黄之瀚到访台湾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国务院亚太副助理国务卿黄之瀚（Alex Wong）20日飞抵台湾桃园机场，展开为期三天的访问行程。台湾外交部表示，这是黄之瀚自去年12月上任后首次访台，期间将到访台湾相关政府部门，并就台美关系未来发展等议题交换意见。台湾外交部形容，黄之瀚此次到访，再次确认美国的一贯对台政策，及其长期以来对台湾的支持。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ef743e8f/ba6a8c01.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：去台湾的美国高官，就别来大陆了】美国国务院东亚暨太平洋事务局副助理国务卿黄之瀚20日抵达台北进行访问，这是美国《台湾旅行法》通过以来首位到访台湾的美国国务院高级别官员。作为最简单、中方也不需费周折的措施，那些访问了台湾的美国国务院和国防部高级别官员，北京应在他们的现职任期内不再邀请他们访问中国大陆。也就是说，那些官员只能在任期内或者来大陆，或者去台湾，不能“吃两头”。比如正在台湾访问的这位副助卿，他就不应该在任内再来中国大陆了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】日媒：中日韩同意5月举行首脑会谈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据共同社引述外交消息报导，中、日、韩已就今年5月在东京举行首脑会谈达成基本协议；日本政府消息人士透露，会谈初步定于5月8日至9日举行，三方正展开最终协调。这也是自2015年11月在首尔举行中日韩首脑会谈后，三国再次举行首脑会谈。分析预料，三方将借今次会谈商讨在经济、环保、文化等领域扩大会作。三方首脑会谈过后，日本还将先后与中国及韩国举行首脑会谈，预料首相安倍晋三将寻求改善日中、日韩关系，与中方商谈访华计划，与韩方则讨论慰安妇问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b8778374/6c126e11.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】日本国会将传唤森友学园案关键证人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据共同社报导，日本自民党干事长二阶俊博与公明党干事长井上义久20日下午在东京会谈，就政府以低价卖地予森友学园、财务省篡改相关交易文件的丑闻，同意于本月27日传唤前国税厅长官佐川宣寿到国会作证，但拒绝传唤首相安倍晋三的夫人安倍昭惠。此前，安倍晋三曾于19日上午出席参议院预算委员会会议，他强调自己对事件全不知情，也未在过程中作任何指示；他还重申，假如证实他及夫人安倍昭惠在事件中有失当行为，他会辞任首相及国会议员职务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9053e8c0/4b89a4bc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】卡扎菲之子赛义夫参选利比亚总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	已故利比亚强人卡扎菲之子赛义夫宣布有意问鼎利比亚总统大位。2011年卡扎菲遭北约推翻前，原本就安排赛义夫接班。革命发生后，赛义夫遭到民兵扣押，直到去年夏天才获释。赛义夫竞选总部发言人拉斯表示，赛义夫将代表“解放利比亚人民前线”党竞选。这个党去年在突尼斯成立，获释后不曾露面的赛义夫可能也是躲在突尼斯。卡扎菲家族在利比亚中部及南部仍有广大支持者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e1b18f5c/d829a313.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】向动物皮毛说再见 旧金山通过禁售令
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国旧金山市通过禁止贩售动物皮毛法案，成为全美禁售毛皮的最大城市，明年1月1日起生效。市议会以10比0绝对比数通过禁售令，市议员Katy Tang支持禁售法案：“每年估计有五千万只动物遭恐怖屠戮，就为让我们披上它们的皮毛、看起来时髦。”国际人道协会对此表示欢迎：“不论对动物或同理心消费主义而言，这都是令人兴奋且富历史意义的表决，我们希望全世界都关注。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c5f624ab/4f9213a6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2728415062?refer_flag=1005055010_"&gt;@我们1班王悦微&lt;/a&gt;:学生交了《我的理想》作文草稿。“可是，有人会笑我说，为什么要当炊事兵？这个问题问得好呀”，&lt;img alt="[哈哈]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[哈哈]"/&gt;我要笑死了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/a2a04f56ly1fpla1bod84j22eo2xm7wj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】长大，意味着心里装得下别人，特别是装得下别人的痛苦
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/yihuaishun?refer_flag=1005055010_"&gt;@江城jcy&lt;/a&gt;:马少华/文
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	　　央视前主持人阿忆讲过一件事。唐山大地震的时候，北京也有震感，很多人都从家里搬出来，在大街上搭起了帐篷。阿忆当时12岁，天天在帐篷间钻来钻去，跟一帮孩子疯玩。阿忆长大之后才知道，那一场地震造成24万人死亡。他开始对小时候的狂欢感到愧疚，他认为，小孩子都是活在自己的世界里，长大之后，经过教育的洗礼，心里才装得下别人的痛苦。&lt;br/&gt;
　　当时看这篇文章的时候，我虽有同感，不过，总觉得好像少了点什么，直到看到梁晓声讲的一个故事。越战时，一个村庄被炸毁。一个小女孩身上着了火，正哭喊着往前跑。一名美国记者用相机拍下这个场景。梁晓声说，当时这个美国记者有三种选择：第一种，他顾不上拍照，赶紧过去把小女孩身上的火扑灭；第二种，他拍下照片后再赶紧过去灭火；第三种，他拍完照后，转身就走，因为他要急着给报社发照片。&lt;br/&gt;
　　梁晓声拿着这三种选项分别问了小学生、中学生和大学生。在小学生那里，毫无疑问都选择了第一种，被火烧多疼啊！在中学生那里，有选第一种的，也有选第二种的，因为拍下这张照片，可以让更多的人看到这场战争的残酷。在大学生那里，有人开始为第三种情况辩护，认为职业素质是很重要的，既然你选择了记者这个职业，就应该全身心地去拍更多更好的东西，并尽快把它发布出去。梁晓声感慨地说：“如果我们培养的知识化了的人，在人性上还不如他们没上学的时候，是不是说明我们的教育出了问题？”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/37a8e0fd/0162e8f5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】即使是你最心爱的人，心中都会有一片你无法到达的森林。”——村上春树
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6c3e6b13gy1fpkw1bagzfj20ql0hn1kx.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/yanlaoge?refer_flag=1005055013_"&gt;@严锋&lt;/a&gt;：亚马逊要拍《三体》电视剧，我看可以。有人问白人怎么演中国故事，特别是第一部的文革怎么演？那些都问题不大，就讲川普面临被弹劾，他从华盛顿跑到川普大厦，在推特上打出一张大字报，号召草根川粉串联游行。白左、红脖、亚裔、黑人、拉丁裔、女权主义者、LGBT全面内战，一位绝望的NASA工作人员向宇宙发送了讯息。。。
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 14:47:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130170</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180321】中国之音</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130128</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】国家广电总局组建，聂辰席任局长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月21日上午, 国家广播电视总局召开干部大会，宣布了中央关于组建国家广播电视总局和领导班子任职的决定，聂辰席同志任中宣部副部长、国家广播电视总局局长、党组书记。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fd236ff1/5cf20c5c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国之音】彭博社援引消息来源报道，中国批准创造世界最大的宣传机器去改善中国的全球形象。新的广播机构将叫中国之音，模仿美国政府资助的美国之音。新的机构将合并 CCTV、中国国际广播电台和中国国家广播电台，成为全球最大规模的广播机构之一，CCTV 有至少1万雇员，而中国国际广播雇员数量超过2100，国家广播电台有 2000人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7abe1839/6376c61a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国家食药监总局要求尽快启动“儿科神药”匹多莫德临床有效性试验
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	20日，国家食药监总局通过官方网站分别向多地食药监管理局及“匹多莫德”生产方北京办事处发文，要求尽快启动药品临床有效性试验。2018年1月，协和医学院药学硕士冀连梅发文质疑匹多莫德的临床疗效和安全性均不明确，且存在滥用现象。3月9日，国家食药监总局发布公告，要求各制药企业修订匹多默德说明书：3岁以下儿童禁用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8882ee28/4bef944c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】深圳行人闯红灯后个人信息被曝光引争议，交警回应：合规
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，深圳警方上线了行人过马路闯红灯曝光台网站，公示违反交通法规的行人部分信息，引发广泛讨论。有网友认为，此举侵犯了个人隐私。对此，深圳交警回应称，这种做法并没有侵犯个人隐私。“我们都是按照规定来做的，也没有曝光身份证信息，所以并未违法。如果行人有闯红灯行为，曝光照片是不算违法的，包括汽车交通违规，将车牌进行曝光，同样也不属于违法。”律师表示，这种“曝光”应该认为是一种行政处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/66f9e98d/20ccf4f4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】哈佛学者警示：中国必须为超低生育率做好准备
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在 “亚布力中国企业家论坛第十八届年会”上，哈佛大学费正清中国研究中心主任宋怡明（Michael A.Szonyi）提出，中国必须为超低生育率做好准备，人口结构的改变将会迫使中国GDP的增长率的构成产生影响和变化。宋怡明以新希望集团董事长刘永好家族四个兄弟合作创业故事举例，表明亲属关系对企业家的成功至关重要，亲属关系的缩小甚至消失将会对经济有负面的一些影响。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1df1cbcc/b6312459.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】人大代表：年轻人连一孩都不愿生了 应全面放开生育
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国人大代表、广东省清远市人民医院党委书记、院长周海波建议，中国应树立人口是资源的新理念，尽快全面放开生育。周海波基于历史数据剖析发现，90后和00后这个新的代际群体，普遍存在着更低的生育意愿，有些年轻人连一孩都不愿意生了。当前的房价高企、养育成本、托育服务、女性职业发展压力等诸多因素，让抚育小孩的金钱和时间成本都大幅提高，降低生育意愿。出生人口男女性别失衡，则导致适婚男性过剩人口增加，进一步导致低生育率。2016年，国家卫计委公布数据显示，中国育龄妇女总和生育率大约为1.7，已处于低生育率国家行列。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6ad9eec9/e5f4cd96.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】港区人大代表洪为民：我自豪 我是中国人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	港区全国人大代表洪为民，日前在北京接受记者访问时表示，习近平新时代中国特色社会主义思想领导下，国家正从高速度增长向高质量增长转变，国际话语权不断增强。洪为民表示，作为一个中国人感到很自豪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/492f7dae/ff8ea989.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】人大代表杜美霜：提供精神食粮 让贫困地区群众“人穷志不短”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“‘人穷志短’是目前贫困地区群众的普遍写照。”杜美霜认为，单一的捐款送物，只能解决燃眉之急，不能从根本上调动贫困群众的主观能动性和培养他们的自身造血功能，不能从根本上治穷脱贫。杜美霜告诉记者，越是贫困地区，越缺乏精神文化生活。一方面是没有经济实力，另一方面是文化艺术活动很难到贫困地区，因而贫困人口汲取的文化素养和精神食粮、获得的正能量就相对很少，导致“越穷越霉头，越穷越没精气神”“送思想文化到贫困地区，是让贫困地区群众活跃精神文化生活、提振精气神、激发奋发向上动力的有效途径，是精准扶贫的重要措施。”杜美霜建议，提供精神食粮，促进精准脱贫。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/021fdbcd/15f30d4b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】航母辽宁舰20日南下进入台湾海峡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台国防部长严德发在21日早上表示，航母辽宁号在昨天（20日）进入台湾海峡。他自称，台军全程监控，具体细节不便评论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eb9875d8/415ba4c2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】教育部：2018高招全面取消体育特长生、奥赛等5项高考加分项目
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，教育部印发《关于做好2018年普通高校招生工作的通知》，对今年普通高校招生工作进行全面部署。据教育部网站信息，依照相关规定，全面取消体育特长生、中学生学科奥林匹克竞赛、科技类竞赛、省级优秀学生、思想政治品德有突出事迹等全国性高考加分项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ec954a06/609c05a2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】贾跃亭称美国造车工厂5月安装设备
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在美国造车的贾跃亭，再次用英文发表演讲。当地时间3月20日下午，法拉第未来在美国洛杉矶总部举行全员大会，该公司创始人贾跃亭在演讲中披露了法拉第未来汉福德工厂正式开工的消息，称所有的长周期生产设备都已经下单，汉福德工厂将于5月开始设备安装。法拉第未来披露的照片显示，已经有一些工人和机械设备出现在工厂中。法拉第未来一直表态，正在推进首款量产车型FF91的生产。在今年2月的供应商大会上，法拉第未来主要投资人、创始人贾跃亭宣布，法拉第未来获得了15亿美元的融资，满足了IPO前的资金需求，FF91也将在2018年底前交付。法拉第未来原本计划在内华达州自建工厂进行生产，不过囿于资金问题，改为租下加州汉福德市的一处现有工厂以加速量产进程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3bb58303/742f5b43.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】第一款区块链手机来了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联想20日发布的S5手机新品号称第一款“区块链”手机，这也引起了很大的争议，对此联想常程介绍说，联想S5只是在Z空间支付区域系统底层搭载“区块链”技术。具体怎样实现并没说！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/657cf898/8fcd6702.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】因裸露撤下《自由引导人民》 Facebook承认疏失
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Facebook日前以裸露为由，撤下一个放有法国艺术家欧仁·德拉克罗瓦（Eugene Delacroix）描绘露乳自由女神名画《自由引导人民》的广告，引发不满。Facebook19日正式致歉，坦承疏失。Facebook脸书负责人Elodie Larcis在声明中说：“作品《自由引导人民》在脸书有容身之处…我们已立即告知用户，他的赞助宣传活动自此获得批准。”Larcis说：“为了维护我们服务的健全性，我们每週会确认检查数百万张图片，但有时我们也会犯错。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8fa35c60/1603df02.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国联邦贸易委员会对 Facebook 展开调查】英国数据公司“剑桥分析”被指曾盗用5000万名美国 Facebook 用户个人信息以帮助特朗普赢得总统大选后，该公司董事会已决定暂停首席执行官尼克斯（Alexander Nix）的职务，由公司首席数据官泰勒（Alexander Tayler）代理，并成立独立调查组就被控事件展开调查。此外，美国联邦贸易委员会（FTC）也就 Facebook 是否违反有关法令展开调查，使得 Facebook 可能面临巨额罚款及严重名誉损失。FTC 主席Damian Collins致信 Facebook 首席执行官扎克伯格，指责 Facebook 官方一直弱化事件风险，误导了委员会，并要求 Facebook 高管准确讲述这一灾难性事件的过程，回应限期到3月26日。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bf1e2933/e910865a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】川普打电话祝贺普京连任，讨论两国“军备竞赛”问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普20日与俄罗斯总统普京通电话，祝贺普京获得连任。他又在白宫向记者表示，希望在“不远的将来”与普京再次会面。俄罗斯方面发布声明指，两人在通话中还就叙利亚局势、乌克兰问题、朝鲜核武危机以及控制美俄两国“军备竞赛”问题进行了讨论，并形容此次通话取得了建设性和实质性的进展。白宫新闻秘书桑德斯表示，她不认为川普在通话中会谈及俄罗斯干预美国2016年总统大选，以及俄罗斯被指控与在英国发生的神经毒剂袭击有关等问题。她又称，目前尚无两人再次会面的具体计划，但美方希望与俄罗斯继续对话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3380e53f/54bc3b89.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】谷歌砸3亿美元 打击假新闻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为改善与新闻出版业者间的关系，网路搜寻龙头谷歌今天宣布推出“谷歌新闻倡议”（Google News Initiative），旨在对抗假新闻，并支持新闻订阅。谷歌商务长Philipp Schindler发表声明称，“谷歌新闻倡议”要项包括支持新闻订阅，倡导在搜寻结果时“确认新闻来源”，并且在选举期间以及重大新闻事件发生当下，加强查缉不实及误导资讯。Schindler表示，谷歌通过“谷歌新闻倡议”对外界展现决心，“新闻以及新闻专业对于谷歌而言，属于第一优先要务。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d5d580be/b85cd0bf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】普林斯顿大学出现武装枪手 警方对峙数小时后将其击毙
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	星期二上午, 警方将普林斯顿大学校园内的Panera Bread包围, 并在餐厅内与一名持枪男子对峙，FBI特工在与枪手谈判数小时后，枪手在下午3点左右被击毙。整条街的商店和人群都被疏散，普林斯顿大学疏散了两栋离餐厅最近的校园建筑Henry House和Scheide Caldwell House。普林斯顿公共图书馆也因此封锁，只进不出。普林斯顿大学在其网站上的一份声明中说："不知道枪手是否与大学有任何联系"。本周是普林斯顿的春假。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/61e6dff0/a6a7000b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】马里兰州校园枪击两人受伤 枪手在交火中身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地20日早晨，美国马里兰州圣玛丽县大磨坊高中（Great Mills High School）发生校园枪击案，造成两名学生受伤，其中一名16岁的女生伤势严重，情况危急；另一名14岁的男生伤情稳定。枪手为一名17岁的男子 Austin Wyatt Rollins，已中枪死亡，但尚不确定是被打死抑或自杀。据警方称，Rollin 于当日早晨7点55分上课之前在学校走廊向两名受害者开枪，该校警卫立即赶到现场，并向枪手开火，枪手亦曾开枪还击。警方还称，枪手与受伤女生曾有过交往。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/28e687cc/b51aa95c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】加拿大出台最新枪枝管控措施
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	加拿大执政党联邦自由党（Liberal Party of Canada）公布了最新的枪枝管控措施，包括对购枪者进行含暴力史在内的更严格的背景审查，以及要求枪枝零售商保留库存及销售纪录，并在必要时供警方查阅。该党在2015年竞选时就曾承诺会出台政策，严格限制手枪及其他攻击性武器的购买及使用。加拿大枪枝犯罪数量远低于邻国美国，但超过欧洲及其他西方国家。加拿大政府数据显示，2016年该国涉枪枝犯罪案达2465起，比2013年增长了30%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1dd18351/6e19e6b5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】IBM将推世界最小电脑：比一粒盐还小，需要显微镜才能看清
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	IBM在19日召开的IBM Think 2018大会上推出世界上最小的电脑。这款最小电脑比一粒盐还小，拥有1990年x86芯片的计算能力。在没有显微镜的帮助下，这款电脑很难用肉眼来识别。IBM表示，这款电脑的制造成本仅为10美分，而且该设备包含了数十万个晶体管，能够监控、分析、交流甚至对数据展开更多操作。这款电脑的设计目的是跟踪货物的运输情况，以及检测盗窃、欺诈和不合规行为。此外，它还可以对数据进行分类，或完成简单的人工智能任务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/989b305e/ce2228d5.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】缅甸总统辞职，将在七个工作日内选出新领导人 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	缅甸总统府21日宣布，总统吴廷觉当天辞去总统职务。缅甸总统的官方Facebook页面发表声明说，“缅甸总统吴廷觉3月21日辞去总统职务”。声明还补充说，“将在七个工作日内选出新领导人”。据悉，吴廷觉是缅甸全国民主联盟资深成员，2016年3月当选缅甸总统。吴廷觉是缅甸54年来第一位民选产生、且没有军方背景的总统，时年69岁，学者出身，是昂山素季的亲密盟友。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/948d2f7a/9ab4240e.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】全球最后一头雄性北部白犀牛死亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最后一头雄性北部白犀牛在肯尼亚死亡，终年45岁。这头白犀牛的管理员们3月20日宣布了这个消息。目前这个亚种仅剩两头雌性，等于灭种，除非有科学家创造生物基因奇迹，让这种犀牛再现于世。北部白犀牛灭绝的主要原因是偷猎，因为犀牛角在亚洲有市场，特别是在越南和中国，犀牛角被认为有治病功能，黑市收购价高，导致偷猎犀牛猖獗。而且，犀牛传统的栖息地，乍得，中非，刚果民，南苏丹这些国家70-80年代陷入战乱，成为法外之地，大量犀牛遭到猎杀。最后一个北部白犀牛亚种野生群，大约20-30头犀牛，曾经生活在刚果（民），但在90年代末2000年代初，该国爆发武装冲突后，这个犀牛群消失了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e8bb8c3b/eb69a473.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】霍金骨灰将安放在威斯敏斯特教堂 与牛顿达尔文为邻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	20日，已故英国科学家霍金的子女宣布，霍金葬礼将于31日在剑桥大学举行。伦敦威斯敏斯特教堂发言人表示，霍金的骨灰将于今年晚些时候安放于伦敦威斯敏斯特教堂，与著名科学家牛顿、达尔文等安息在一起。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1d1b44ca/c3bf034c.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】你要自由干什么？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f7551e6c/3467decb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/3224260061?refer_flag=1005055010_"&gt;@小兵-在巡逻&lt;/a&gt; ：改革开放前怎样出差住旅店——
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	1995年北京电视台开了一个“北京特快”，头一个被曝光的节目就是北京人凭北京身份证住不了北京旅店。节目负责人张锦力问我：“一直是这样吗，你是老北京知道的多。”&lt;br/&gt;
“当然了，甭说住旅店，就是你们家住个亲戚，都必须跑到居委会去登记。”&lt;br/&gt;
直到八十年代中期，一些上了年纪的老人也不敢轻易迈进宾馆饭店一步。尽管早就开放了宾馆饭店的厕所，可老人们宁肯憋着也不进去。&lt;br/&gt;
那个时代级别森严，县处级出差乘坐硬卧，副厅局级以上出差可以乘软座软卧，厅局级出差可以乘飞机。平头百姓出差乘不乘硬卧还要看距离，住店更是惨兮兮，一律听从组织调遣，让你住东就住东，让你住西就住西。那时北京站一出站台口有块“北京市旅店介绍处”的招牌，还立着一个木制亭子，出差者排着长队，亭子里的人验过单位介绍信后才给开一个单子，上面写着旅社的名字，拿着单位介绍信和那个单子，旅社才给安排住宿。住哪儿不住哪儿，完全是乔太守乱点鸳鸯谱，弄不好就得去住地下室防空洞。&lt;br/&gt;
在改革开放之前，北京的大饭店并不多，民族饭店与北京、前门、新侨、和平、六国、西苑、香山并列号称京城的“八大饭店”。那时的八大饭店住的全是公费买单的大官老爷，平头百姓甭说没钱住不起，有银子也不让你住。六十年代初，有一次我从东安市场出来后，出于好奇大着胆子走进了“神秘”的和平宾馆。谁料刚一进门，就被人轰了出去。都说大禹治水三过家门而不入，老秦比大禹更牛逼，一家四代十几口子邪对面华侨大厦比邻而居了好几十年，竟没一个人迈进过半步。&lt;br/&gt;
据北京饭店常务副总经理谭东方介绍，想要住进北京饭店先要到北京市第一服务局先开介绍信，你是在北京饭店，还是在民族饭店，具体住在那个饭店还得第一服务局分。如果成功开到介绍信，然后拿介绍信到饭店住宿。&lt;br/&gt;
著名京味作家、北京晚报记者刘一达曾在作品中透露，“八大饭店”当时直接归北京市政府饭店办公室管理，属于事业单位，主要负责中央和北京市的会议接待任务，不接待社会散客，您要是外地客人，想住饭店得拿着省市自治区开的介绍信，看你是什么级别，然后让你到市政府饭店办公室换信，才能进门。&lt;br/&gt;
那时全国的宾馆饭店说白了就是政府的官员接待处，也没有经营任务。1962年，中央召开七千人大会，各省市的代表住在“八大饭店”。饭店处于一级警卫，封闭式服务，饭店300多员工一律不许回家，吃住在饭店，以确保代表安全。这种以会议接待为主的情况直到上世纪80年代才改变，从那时起，才开始接待国内外散客，老百姓才开始能住上宾馆饭店。&lt;br/&gt;
1979年４月10日，港商霍英东投资5000万美元，提供管理、技术，广东省政府提供建材、土地和人力在广州沙面兴建34层高的白天鹅宾馆。这是我国内地计划建设四大城市八大宾馆中的第一份合作协议书。&lt;br/&gt;
白天鹅宾馆建成后，霍英东主张宾馆和世界接轨尊重普世价值向市民百姓全方位开放。此举几乎遭到了酒店上下“中国特色”的一致反对。白天鹅宾馆副总经理彭树挺说：“我们都想不通。‘四门大开’，阶级敌人就很容易搞破坏了，既担心客人安全又担心设备损坏”。霍英东说，什么坏了我就给你们买什么，不用你们花钱。”双方争执不下，霍英东的秘书柯小琪给杨尚昆打电话，杨尚昆说：“转告白天鹅霍英东先生，过去的酒店宾馆越盖越高级，越来越森严壁垒，不让老百姓进去。现在改革开放了，广州是个试点，应该让老百姓进来，四门大开。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	正是有了杨尚昆的一句话，才陆陆续续让全国的宾馆饭店学起了白天鹅宾馆，向民众敞开了大门。从此，不让老百姓住宾馆饭店的历史才被改写。要吃粮找紫阳，要吃米找万里。老秦建议应再加上一句，要住宾馆和饭店，请找杨尚昆主席。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/c02e4dddly1fpj9xy9ysmj20wx0qowlz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】 被徐晓冬击败的咏春拳师回应了。大意是：主办方食宿不好，比赛时很饿；比赛前被激怒，心态受到了影响；徐晓冬和熊呈呈在体重上占便宜；腿有伤导致比赛不顺；比赛地点在北方，两名拳师不适合北方气候……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6bbf8d3cgy1fpjazmbaaij20gm0dn0w0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】我们欣赏那些了解自己局限性的人，他们知道在什么时候该停下来。现代生活只是一味地朝前迈进、不知停歇，带来的后果就是超过一个人所能承受的极限。（By 山本耀司）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/62914aabgy1fp21vsyyp2j20zk0oxu0x.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/919952777?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@国民学叔&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	我们这代人太惨了…&lt;br/&gt;
小时候因沉迷游戏，被大人们吊打。&lt;br/&gt;
如今长大了，随便玩了&lt;br/&gt;
游戏里又特么被小孩子们吊打。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%BA%B3%E5%85%B0%E6%97%A0%E7%BE%81?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@纳兰无羁&lt;/a&gt;:管管孩子，救救游戏！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	想想看,如果当年的丘处机没有路过牛家村;如果潘金莲没有打开那扇窗;如果维也纳艺术学院没有拒绝希特勒,...那咱现在就是最强大的国家了！如果咱老板不是带着小姨子跑了,那咱老板娘也不会把这么好的衬衫拿出来贱卖了！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=565105368956" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=565105368956&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 15:10:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130128</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180320】竹篮子也可以打一筐水</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130101</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】李克强回应“中美贸易战”：希望双方保持理性 避免打贸易战 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2018年3月20日（星期二）上午十三届全国人大一次会议闭幕后，国务院总理李克强在人民大会堂三楼金色大厅会见采访十三届全国人大一次会议的中外记者并回答记者提出的问题。在回应建将采取什么措施来防止中美贸易战打响的问题时，李克强表示，中美要打贸易战的话，对双方都没有好处，而且没有赢家。如果用“打仗”这个词儿来形容贸易的话，也有悖贸易的原则，因为贸易总是要协商谈判对话来解决。“我希望双方还是保持理性，不要感情用事，避免打贸易仗。”他说。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/041a35fa/cc1ac208.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【2】李克强：中国开放的大门会越开越大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李克强：中国将继续维护自由贸易，改革开放是中国的基本国策。如果说，中国的开放要有新变化，那就是门会越开越大。中国经济深度融入世界经济，关上门等于挡住自己的路。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dc9d7006/180ea2f4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【李克强：不能让一个人患大病，全家都倒下】李克强：春节前，我下去调研慰问，路过一个贫困人口家庭，临时进去，看到老人，他有大病，也有医保证，但是不敢去看。这情景至今挥之不去，的确是病来如山倒。我们要运用大病保险等多种制度，不能让一个人患大病全家都倒下。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【抗癌药品力争降到零关税】我们进口商品的税率水平在世界是处于中等水平，但是我们愿意以更开放的姿态继续进一步降低进口商品的总体税率水平。一些市场热销的消费品，包括药品，特别是群众、患者急需的抗癌药品，我们要较大幅度地降低进口税率，对抗癌药品力争降到零税率。对于服务贸易，我们现在可以说是逆差，进一步开放服务业会付出一些代价，但可以促进提高我们产业的竞争力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【今年要把项目审批时间再砍掉一半】在放宽市场准入方面，今年要在六个方面下硬功夫，你也可以把它形象地说成是六个“一”，那就是企业开办时间再减少一半；项目审批时间再砍掉一半；政务服务一网办通；企业和群众办事力争只进一扇门；最多跑一次；凡事没有法律法规规定的证明一律取消。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a4324b90/d01cf632.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【金融领域该戳的脓包要戳，银监保监合并以防规避监管】在回答中国此前对一些保险金融机构采取强制性措施的相关提问时，李克强指出，金融领域有违法违规、规避监管的行为在兴风作浪，监管部门主动出手，是为了让风险不散发，该戳的脓包要戳。同时，中国在处理金融领域风险的过程中会注意保护合法消费者的权益。李克强还指出，此次机构改革将银监会和保监会合并，也是为了防止规避监管的行为发生。李克强还关心非法集资问题，他说，政府会保持打击力度，投资者千万不要听那些非法集资者编造的竹篮子也能打一筐水的神话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【坚决制止新官不理旧账且将处罚，不能把合同当废纸】李克强：我们将在多方面采取措施来维护合法产权，运用法律保护，弘扬法治精神。保护产权，还要尊重合同，弘扬契约精神，不能把合同当作废纸。的确，有些地方政府的某些行为做得不好，新官不理旧账，换了一个官过去的合同就不算了。不能把合同当废纸，我们是坚决制止的，而且将予以处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/808403da/716e3e25.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】苟仲文：国家队选拔要取消领导干预
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家体育总局局长苟仲文：竞技体育面临瓶颈，呼唤我们出台措施。确实一些措施需要进一步完善，再改正自己。国家队员的选拔，用公平、公正、公开、透明的方式进行，取消领导干预，杜绝暗箱操作。凭本事、凭能力。有一些工作不到位，希望大家理解，给我们时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/85753a12/84534c85.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】李曙光：中国白酒的地位及价值尚未充分表达出来
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国人大代表、五粮液集团董事长李曙光日前表示，中国白酒是中国传统文化的一张名片，但从中国日益增长的经济实力及其在全球范围的影响力来看，中国白酒的地位及价值表达还尚未充分地表达出来。未来，要在重要平台建设、营销体系建设、白酒企业抱团出海等方面实施系列举措，推进白酒行业国际化发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d42bfce4/2c55b7e0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】人大代表肖伟：中医药发展国际形势不容乐观
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	江苏康缘集团有限公司董事长肖伟：第一是聚焦，中药的国际化要聚焦，中药的一些优势领域可以弥补现代医学的不足，如果能将这部分中成药挖掘出来走向国际，实现率先国际化的可能；第二是标准，与国际化相比，中药标准有差距，要实现中成药在治疗当中实现疗效的界定，要建立从原料到生产过程的系列和标准体系，中药标准化的建立十分重要；第三是提升，提升生产制造的先进水品，中药现在呼唤中药制造2025；第四是鼓励，中药成本大投入长，国家要鼓励他们走出去走成功。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1fe532e6/f1234914.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者问道，“中药在走入世界过程中存在哪些问题？”人大代表表示，中医药目前有近万亿规模，国内形势很好，但国际不容乐观。中成药没有以药品身份进入国际市场，中医理论差异性较大，现代医学听不懂；中药来源于天然产物，比西药复杂，制约它的安全有效。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】人民大学报告：房地产价格有抬头趋势 控房价任务艰巨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	报告指出，从房地产开发投资来看，2018年1-2月份，全国房地产开发投资10831亿元，同比名义增长9.9%，其中，占房地产开发投资的比重68.1%的住宅投资7379亿元，增长12.3%。住宅价格在1-2月份重新出现了大幅上升。2018年1-2月份，商品房销售面积14633万平方米，同比增长4.1%，而商品房销售额12454亿元，增长率高达15.3%。住宅销售面积在增长2.3%的情况下，却实现了销售额增长15.7%，也就是说，住宅价格大幅上升。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4d095a53/a3c02570.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】去年中国原煤产量恢复性增长 2014年以来首现正增
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家统计局19日发布的数据显示，2017年，随着国民经济稳中向好，煤炭需求回暖，优质产能加速释放，原煤生产恢复性增长，全年原煤产量35.2亿吨，比上年增长3.3%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/45f36164/bef50dfe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】两名中学生参加高招特长考试被检出服用兴奋剂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，国家体育总局反兴奋剂中心在官网公布了2018年第一批违规信息。其中，两名女中学生田径运动员在高校体育特长生招生考试中被发现使用了违禁药物。尽管目前处罚结果尚未公布，但根据以往案例，她们很可能面临取消考试资格、禁赛四年的处罚。此次曝光的体育特长生招生考试中使用兴奋剂事件已非首例，用兴奋剂来提高成绩的不良做法已出现在了各类体育考试中。有媒体报道，一些体育考试的考场外出现倒卖兴奋剂的现象，这些不法分子利用一些考生“走捷径”的心态诱使学生购买。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b10466b7/00dae36b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】上海民办学校学费陆续公布，一民办小学每学期8万元创新高
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月18日起，上海市义务教育入学报名系统（www.shrxbm.cn） 向社会开放，家长可了解市教委公布的招生政策和政策问答、入学实施办法、划片招生方案等。此前沪上民办小学学费第一高的上海民办包玉刚实验学校小学部今年学费为78000元/学期，这个纪录目前被上海康德双语实验学校小学刷新，该学校学费收取标准为每人每学期80000元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/91200cdd/2fa3778d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】男子骑电动车自己摔倒身亡 当地公路局被判赔16万
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	贺某在一场意外交通事故中死亡，家人认为该事发路段道路标线缺失、道路边缘不平整，存在一定的安全隐患遂，将该道路管理部门告上法庭，并索赔88万余元。3月14日，许昌市魏都区人民法院认为，公路局作为事故发生路段养护单位，未履行合理限度内的管理义务，其对贺某的死亡有一定过错，应承担相应的赔偿责任。判决许昌市某区公路管理局承担20%的责任，支付受害人家属16万余元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/326711fa/b5400fd7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】宁波50余名老人将医保配来的药卖给药贩子，全部被判刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年10月，宁波市社会保险管理局通过智慧医保大数据分析，发现参保人员励某某配药频率高、数量大，配取的药品以治疗肝炎、糖尿病为主，与其本人及兄妹的病史明显不符，而这些却是街头药贩子热衷收购的药品类型。社保局分析认为其行为涉嫌骗取国家医保基金，遂报案。警方先后抓获涉案人员66名。其中，阮某、詹某、金某等十余个为药贩子；励某某等50余人是卖药人员且均为中老年人，是国家社保的参保人员。最终，阮某因犯诈骗罪被判处有期徒刑五年，并处罚金二万五千元，其余60名被告人均被判处五年以下有期徒刑或者拘役的刑罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1b13dffb/9d93c872.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】叶问传人现场挑战徐晓冬3分钟被击倒5次 主办方：平局
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月18日，河北承德某擂台赛场，咏春拳师丁浩代表传统武术，现场挑战格斗拳师，比赛仅进行了一局（三分钟），就出现了“一边倒”的情况，格斗拳师以碾压般的优势进攻丁浩，3分钟击倒对方5次！赛后，双方被宣布平局。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c66f391/ad6227eb.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【13】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/capitalcn?refer_flag=1005055010_"&gt;@六国虹&lt;/a&gt;：券商业务下乡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/4ad6dea7gy1fpi9cqq772j20m80gojv5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】美国欧盟敦促调查其数据安全问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国和欧洲的议员要求扎克伯格对数据泄露问题作出解释，之前报导称，政治分析公司Cambridge Analytica获得了超过5000万个Facebook用户的私人数据，以研究选战策略支持川普2016年的竞选。Facebook周一暴跌6.77%，市值缩水近400亿美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9d2590ae/d49fdb97.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【英国信息专员申请法院许可，调查“剑桥分析”公司服务器】英国信息专员丹汉（Elizabeth Denham）19日表示，她将向法院寻求许可证，以对英国数据公司“剑桥分析”（Cambridge Analytica）的服务器进行调查。这间公司的前员工 Christopher Wylie 近日向媒体爆料，指公司曾盗取5000万美国 Facebook 用户的数据，并将其用于帮助特朗普赢得总统大选。该公司随后否认指控。丹汉对“剑桥分析”的回应表示并不接受，认为需要查看该公司的数据库及服务器，以了解该公司如何处理这些数据以及是否将其删除。Facebook 也宣布，已要求自家公司的数字取证团队对“剑桥分析”公司进行调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/93915db4/2f9a77ec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】Uber发生全球首例自动驾驶汽车撞死人事故，暂停北美城市测试
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间18日晚，一辆 Uber 自动驾驶汽车在美国亚利桑那州坦佩市撞倒一名在人行道外的49岁女性 Elaine Herzberg。警方表示，Herzberg 被立即送往医院，但不治身亡。事故现场照片显示，Herzberg 倒下时身边还有一辆自行车，目前尚不确定 Herzberg 当时是否骑车。这是自动驾驶汽车首次发生撞死人事故。警方已证实事故车辆当时处于自动驾驶模式，美国国家运输安全委员会（NTSB）表示将派遣专门小组调查事件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b602ddce/cc58a017.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Uber 公司随即发表声明，向死者家人表示哀悼，并表示正在充分配合有关部门对事件进行调查，且宣布暂停正在北美多个城市进行的自动驾驶测试。Uber 自2016年开始在美国宾州城市匹兹堡测试自动驾驶汽车，之后测试城市扩展到旧金山、多伦多、凤凰城以及坦佩市。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/315af24b/bde957cd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国警方：初步调查表明交通事故责任不在Uber】据外媒，当地警方称，初步调查显示Uber可能不存在过错。“事实非常清楚的是，根据受害人横穿马路的方式，无论是有人还是自动驾驶模式，要避免这起交通事故是极其困难的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】澳洲工程师声称用Google Earth发现MH370残骸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	现年64岁的Peter McMahon是一名机械工程师，曾参与过多宗飞机失事调查，他声称自己多年来透过美国太空总署卫星图像软件和谷歌地球（Google Earth）隔空搜索，近日在毛里求斯朗德岛（Round Island）以南16公里的海域中发现了马航MH370的残骸。据McMahon的说法，这片海域此前从未被搜索过，而且他认为官方正竭力隐藏部分重要信息，所以拒绝搜索飞机残骸所在的这片海域。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/afba15c9/58fae5ae.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“这些调查人员要确保这些事情不被公众知道，甚至也对政府人员隐瞒。他们根本就不想找到MH370的残骸，因为这架飞机上满是弹孔，找到它只会带来更多的麻烦。”McMahon表示，他已经将此信息告知澳洲运输和安全局，对方也无法确定这是不是MH370的残骸。从谷歌地球的画面来看，麦克马洪所说的海域中的确出现了疑似飞机的物体，然而他并未提供任何证据佐证其“机体遍布弹孔”的说法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e68a33f9/94cf349e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最新消息称，澳大利亚官员对McMahon的说法进行了否认，并称图片是于2009年，MH370失踪4年前拍摄的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】澳大利亚知名中医被指执业行为不良
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	因帮助总理特恩布尔（成功减掉14公斤而声名鹊起的华裔中医师刘树全（Shuquan Liu），近日被指执业行为不良。据了解，刘知名的健康疗法101（Wellness 101）包含了针灸、火罐、中草药及艾炙等手法。在发现刘为一名患有慢性溃疡性结肠炎的病人实施节食、按摩及针灸疗法减肥后，新州卫生保健投诉委员会起诉了这名中医师。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0bb8dd67/c5f4b413.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据悉，这是中医师被诉至新州民事行政仲裁庭的首个案例。据了解，刘在悉尼、墨尔本及布里斯班等地共开了5所中医诊所，他被指雇佣未注册且技能不达标的中医师。另外，卫生保健投诉委员会还指控刘未能按澳洲中医管理公会要求，妥善管理病人临床记录，对病人病史、诊断、疗法及治疗进展等做记录。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1b801ccd/fcf2624b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	而在本案审理中，刘在11天内共约见本案病人4次。病人接受治疗后，体重急剧下降，在11天里减了9公斤。刘承认了自己并未了解病人病史，不知病人是否患有糖尿病或高血压。仲裁庭上周判决，卫生保健投诉委员会未能证实刘知晓病人在减肥疗法外还接受其他治疗。但也认定，刘未对病人病史以及中医药方进行记录。仲裁庭宣布，该投诉情节严重，足以证明刘存在执业当中的不良操作，对刘的处罚聆讯将在稍后进行。刘已拒绝对庭审结果置评。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】李明博被韩国检方提请逮捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国检察部门正式向法院提出，申请逮捕涉嫌受贿的前总统李明博。检方此前曾表示，忧虑李明博可能毁灭证据，因此考虑向法院申请拘捕令；一旦法庭批出拘捕令，李明博将成为韩国史上第四位涉及刑事罪行而被捕的前总统。李明博被指涉嫌受贿、挪用公款、滥用职权等20多项罪名，怀疑受贿金额达110亿韩圜。李明博上周接受检方盘问时，否认大部分指控，仅承认透过青瓦台前室长金喜中，自前国家情报院院长元世勋处收受10万美元，并把相关款项转交夫人金润玉的助理，但拒绝透露最终怎样使用相关款项。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cf593b0b/12cd9de7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】推修宪总统可连任 文在寅确认26日提案国会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	青瓦台政务企划秘书陈声准19日在记者会上表示，总统文在寅指示要做好万全准备，在26日向国会提交修宪草案。修宪草案主要是修改韩总统任期，从现行5年改为4年，可连任1次。韩现行宪法规定，总统全民直选制，总统任期5年且不得连任。青瓦台将陆续公开修宪草案内容，20日公开修宪案全文和基本权相关条文；21日公开地方分权和国民主权相关条文；22日公开宪法机关的许可权相关条文。陈声准说，文总统表示将尊重国会的共识。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5f100f7b/fead6adb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】森友学园丑闻：安倍晋三支持率急跌、至二度拜相以来低位
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本首相安倍晋三19日出席参议院预算委员会会议，回应政府以低价卖地予森友学园、财务省篡改相关交易文件的丑闻。安倍强调，自己对事件全不知情，未在过程中作任何指示；他重申，假如证实他及夫人安倍昭惠在事件中有失当行为，他会辞任首相及国会议员。安倍承认，丑闻动摇了日本国民对政府的信心，重申会认真对待事件。在野党派议员则继续要求传召安倍昭惠到国会接受质询，并要求彻查政府在事件上施加了什么政治压力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a6ef5970/b641d6ba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	受丑闻影响，安倍及其内阁的民望急挫。日本电视台（NTV）民调显示，安倍内阁的最新支持度跌至30.3%，比上月急挫逾13个百分点，为安倍2012年第二度拜相以来最低。另据共同社调查，安倍内阁的支持度跌至38.7%，较本月初急跌逾9个百分点；逾六成受访者认为安倍须为事件负责，近四成半受访者更认为安倍应该下台，也有逾六成受访者认为安倍昭惠有责任就事件到国会接受质询。刚过去的周末，在东京、京都以至全日本多地均出现民众集会，要求安倍及副首相兼财务相麻生太郎下台。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9014b55a/f48c222c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	森友学园去年被揭发涉嫌利用与安倍夫妇的关系，以市价约十分一的价钱购入大阪一幅国有土地以兴建小学，并邀请安倍昭惠担任名誉校长；森友学园理事长笼池泰典去年在国会作证，供称安倍昭惠曾向政府部门施压、以促成相关土地交易。至本月初，媒体披露财务省去年提交予国会的相关土地交易文件曾遭篡改，包括删除卖地谈判经过，以及删除相关备忘录、合同上的“特例”、“特殊”等字眼，又删去安倍昭惠等多名政治家、公众人物的名字。12日，财务省承认其中14份文件曾被删改。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8aea2b9d/b2c76672.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】法国前总统萨科齐被警方拘留
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国路透社3月20日消息称，法院消息人士称，法国前总统萨科齐被警方拘留，警方就竞选融资问题对其进行调查。尼古拉·萨科齐，1955年1月出生于巴黎，毕业于巴黎政治学院，获法学硕士学位，法国共和党前主席。曾担任法国总统。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/65649cd1/e04b15ce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】烧煤惹祸：蒙古首都PM2.5达3320
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蒙古首都乌兰巴托是世界最冷的首都，一月气温可能低到摄氏零下40度，由于近150万市民中许多人在家直接烧生煤取暖，导致空污严重，今年1月30日，乌市的PM2.5一度高达3320，达世界卫生组织认定之安全标准的133倍，或是危险标准的6倍。蒙古政府对于空气污染并非没有作为：总理呼日勒苏赫1月宣布，从明年4月起，禁止运送及使用生煤；同时政府从去年1月起，就补助民众购买污染较少的炉子；在污染严重时，规定重度污染区的夜间用电免费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2465f792/0e01d551.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】普京：无意修宪、不会一直在位至100岁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	普京及后在克里姆林宫出席音乐会。该场音乐会原定为纪念克里米亚并入俄罗斯领土四周年，其后亦变成普京当选的祝捷大会。普京向在场逾3万名支持者发表讲话，强调他们“注定取得成功”。被问及完成今次的六年任期后、他在2030年是否有可能再度竞逐总统，普京强调他现阶段没有推动修宪的打算，自己也不会一直在位到100岁。普京形容自己及支持者同在一个庞大的团队之内，并呼吁俄罗斯各界团结一致，共同应对国家所面临的重大挑战。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4a9a2d3e/26c1d86f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】昂山素季在澳大利亚反驳“人权”指控后，因身体不适取消演讲
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	缅甸国务资政昂山素季3月19日因“身体不适”，取消计划于3月20日在悉尼洛伊国际政策研究所分析中心进行的演讲。在18日闭幕的东盟-澳大利亚特别峰会上，缅甸若开邦“罗兴亚危机”被作为一个主要议题加以讨论，尽管昂山素季在会上发言反驳，峰会公报仍写入了“保护公民人权”等文字。据澳大利亚SBS电视台3月19日报道，活动组织方表示："缅甸大使馆今日通告洛伊国际政策研究所，国务资政由于身体不适，无法参加活动。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2bb33cf7/266f34e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】《欲望都市》女星辛西娅·尼克松宣布竞选纽约州长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地19日下午，美国剧集《欲望都市》（Sex and the City）演员、51岁的辛西娅·尼克松（Cynthia Nixon）在 Twitter 上表示：“我爱纽约，今天我宣布竞选纽约州长，并放出自己的筹款网页。网页写明，作为一个终身纽约人，她将致力于建设一个更美好、更平等的纽约。她还表示，自己没有被任何利益集团收买，也不接受任何企业捐款，“我们的竞选活动将从人民中获得力量”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1c99b2d6/5efac3c7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《欲望都市》是美国 HBO 有线电视网推出的喜剧类剧集，于1998年6月首播，2004年2月终结，合共6季94集，该剧曾获得多项艾美奖和金球奖奖项。尼克松本人也曾于2004年凭借《欲望都市》第6季获得艾美奖喜剧类剧集最佳女配角奖，她还曾于2006年凭借在舞台剧《出口》的演出获得托尼奖最佳女主角。2003年，尼克松与男友分手，之后转变性取向，与女友克莉丝汀·马里诺尼一起生活，并扶养自己与前男友所生的一对儿女。2011年7月24日，纽约州同性婚姻合法法案正式生效。2012年5月27日，尼克松与马里诺尼在纽约市登记结婚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fe75a330/e3c5d401.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/126d2598/969639e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】川普称要强硬惩治毒贩 处死大毒枭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	随着类鸦片过量大幅上升，总统川普星期一提出遏制致命毒品在全国漫游的策略，包括处死大毒枭。在新新罕布什尔州曼切斯特似乎是直接对毒贩和毒枭讲话，川普说，“我们会发现你们，我们会逮捕你们，我们要让你们负责任。”川普的讲话受到听众的鼓掌。谈到强硬策略，川普说，“包括死刑惩罚。”川普说，“除非你们有真正强硬的惩罚-——以死刑为首——针对推销者和滥用者，我们就不会有任何进展。”在那个混乱时刻，他似乎将瘾君子同同供应毒品的毒贩等同起来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c561fe5/b0268f56.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普提出要对大毒枭实施死刑的讲话稿上星期泄露之后，引起严重的政策辩论。总统顾问康维（Kellyanne Conway）在空军一号告诉记者说，那一政策建议是对大毒枭。非常高的层次，非常具体的案例。美国民权自由联合会（ACLU）立法办公室副主任麦克蒂（Jesselyn McCurdy）说，对毒贩实施死刑惩罚违反宪法，很荒谬。最高法院一再拒绝对非谋杀案罪犯实施死刑惩罚。但星期一与川普一道出现在舞台上的司法部长塞申斯（Jeff Sessions）感谢川普的“坚强领导。……司法部要将终结毒品蔓延作为优先。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】英外交大臣：有证据说明俄罗斯储存神经毒剂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国外交大臣约翰逊（Boris Johnson）表示，英国有证据表明,俄罗斯一直在研究如何利用神经毒剂进行暗杀，而且俄罗斯在过去十年一直在制造且储存致命的化学武器。约翰逊表示，英国有理由相信，莫斯科一直在收集“军事级别”的诺维乔克（Novichok）神经毒剂。英国政府称，3月4日在英国索尔兹伯里（Salisbury）发生的神经毒剂攻击案，遇害者前俄罗斯双面间谍斯克里帕尔及其女儿就是遭这种神经毒剂的攻击。约翰逊的这段置评是对一名高级俄罗斯外交官的回应。该外交官说，俄罗斯没有储存任何神经毒剂，甚至驳斥说，前俄罗斯间谍斯克里帕尔在英国所受到的化学攻击是来自英国的波顿当(Porton Down)军事实验室。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/25ec0e36/728ad25e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】三名美国银行爆料者将分享8300万美元举报奖金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这三人向美国证交会举报美银美林存在不当行为，导致美银美林被罚4.15亿美元。美国证交会在奖励这三人的同时未透露他们的身份。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/09301326/923e3d43.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/Kevin%E5%9C%A8%E7%BA%BD%E7%BA%A6?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@Kevin在纽约&lt;/a&gt;:三名举报人已被纳入美国联邦证人保护项目（United States Federal Witness Protection Program），美国司法部管理该项目，为受威胁的证人提供终生保护。比如举报萨达姆藏身地的那位，就获得了绿卡和联邦5000万美元的奖励。严格保护证人体现了政府信用，有效打击各类犯罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1861076530?refer_flag=1005055010_"&gt;@MezilkreeSaedmara&lt;/a&gt; ：纽约时报报道了斯坦福和哈佛学者合作的一项研究。谈种族，阶级，和社会阶层流动。推荐阅读：&lt;a href="http://t.cn/RnVIW6s" target="_blank"&gt;O网页链接&lt;/a&gt; （赞一下文章里的动图，做得真漂亮）。 这项研究，估计将来会在各种场合被不断引用，反复见到。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	之前有网友称，kudlow辍学吸毒还能当上总统首席经济顾问，是rich privilege，不是white privilege。一切源于有钱。实际上，在自由派里，颇有不少人认同阶级（class）是阶层固化的根本，而不是种族。这项研究的发现，算是对这个观点的一个回击吧。阶层固化和种族还是非常高相关的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	举例。图1-2，同样富有家庭长大，白人孩子比黑人孩子更容易留在富有阶层；而同样穷孩子出生，白人孩子比黑人孩子更容易向上流动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6eedc632gy1fpin2qeknoj20vl0qo452.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/6eedc632gy1fpin2ro3a6j20uk0gq785.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	图3，把黑人男孩和白人男孩放在同样家庭结构/收入/财富和父母教育程度下比较，不论家庭在什么经济阶层，黑人男孩成年后收入均低于白人男孩。而这样的差异，在黑人女孩和白人女孩之间不明显。但这一发现，据说没有包括长期没有收入的黑人女性。很遗憾，在学术界，即便是研究种族，黑人女性也常常不是焦点，更像背景板。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6eedc632gy1fpin2sy4eyj20mk0fpwgq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
图4-5，显示移民提升了亚裔的阶层流动性。即便放在相似家庭收入下比较，在各经济阶层，亚裔孩子长大后的收入均高于其他族裔。但如果去掉父母是一代移民的家庭，亚裔孩子长大后的收入和白人持平。
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6eedc632gy1fpin2uro29j20qo0urwjw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6eedc632gy1fpin2wbw6nj20qo0v343x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	图6，让我想起有华人称能接受大学（比如，藤校）招生向穷人家庭的孩子倾斜；不能接受现在所谓的种族多元（如，哈佛明里暗里把亚裔录取率限在15%～20%）。看着图6，好想问问这些华人，真的吗？真得能接受，把名额让给穷孩子吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6eedc632gy1fpin2xwqkhj20vu0qo779.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】Bella Hadid在中国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/80f1e2d5/882306e4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】安徽政协副主席李修松：影视剧让孙悟空谈恋爱，是耻辱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	看我国的经典小说《西游记》被胡乱改编成“孙悟空谈起恋爱来了”，他觉得这“是迎合低级趣味，是耻辱”。他更担心“从小一直看国外动漫、影视剧（的小孩），就会种下西方文化的种子，长大就会对中国文化冷冰冰。”对于近年荧幕上大热的历史剧，他直言“不精通历史没资格写历史剧”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c33b1fc1/3440b1d0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E8%B1%A2%E9%BE%99%E6%9C%89%E9%81%93?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@豢龙有道&lt;/a&gt;: 元杂剧里孙悟空有明媒正娶的老婆谢谢
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E7%8E%8B%E5%B0%8F%E4%B8%9C?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@王小东&lt;/a&gt;:2003年我去闽北，那里就有孙悟空的庙，而且孙悟空有女伴…老百姓就觉得他单身可惜了，替他找了一个…这事政府不用管吧！也谈不上啥耻辱啊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5955106173?refer_flag=1005055010_"&gt;@stage1st宅社区&lt;/a&gt;：那父母都是工人，结果考上了985，是不是要感谢游戏啊……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw1024/006v119zgy1fpj3438bjnj30db07jq6y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/stage1st%E5%AE%85%E7%A4%BE%E5%8C%BA?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@stage1st宅社区&lt;/a&gt;:清北的父母，小孩居然连重点中学都考不上，学位竟然不能世袭！电视台纪录频道走进科学栏目为你揭开谜底。究竟是游戏带坏了小孩，还是老王搅乱了基因，敬请收看。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/velvet?refer_flag=1005055010_"&gt;@地下天鹅绒&lt;/a&gt; ：朋友们跟你们讲！真的！我服了！中国人太讲究了！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/61df7f83ly1fpilj7fwtrj20ku11245c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/61df7f83ly1fpilg90etbj20ku11243r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/61df7f83ly1fpilj7ljpbj20ku1120yn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/61df7f83ly1fpilj78m3vj20ku112n2h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/61df7f83ly1fpilj7rzrtj20ku11243x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/61df7f83ly1fpilg964xnj20ku11242m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/jinrongbaguanv?refer_flag=1005055010_"&gt;@金融八卦女&lt;/a&gt; ：&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;求生欲很强
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/44d512fbly1fpi9nxk3aej20m80egwhg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6479869715?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@Kevin在纽约&lt;/a&gt;：刚从美国国务院领事事务局（Bureau of Consular Affairs）官网看到一组数据：从1999年到2016年，美国家庭共收养了26.7万名外国孤儿，其中7.8万名来自中国，占总数的三成。这7.8万中国孤儿中，有86%为女孩，患有某种先天性疾病的占了很大比例。一位家住明尼苏达州的沃森夫妇，为了领养一位患有唐氏综合症的中国孩子，卖掉房子并花费5年时间最终如愿以偿。被领养的中国孩子不但改变了自己的一生，他们也影响了领养家庭所在的美国社区、学校，让更多的美国人进一步了解了中国，促进了美中人民相互了解和文化交流。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/0074wS7Fly1fpibggbzvgj30z40ng78v.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】人世间的罪恶几乎总是由愚昧无知造成，如果缺乏理解，好心能造成和恶意同样大的危害。（阿尔贝·加缪《鼠疫》）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/62914aabgy1fpelj5e41vj20z90pcao0.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%95%AC%E4%B8%80%E5%B1%B1?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@敬一山&lt;/a&gt;: 国外比较乱套，成天勾心斗角，今儿个内阁下台，明儿个首相被炒，闹完金融危机，又要弹劾领导，纵观世界风云，风景这边独好。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 20 Mar 2018 15:06:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=130101</guid></item></channel></rss>