<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 30 Nov 2016 14:18:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20161130】学生因外婆病重欲请假，老师让其将生死置之度外</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=116662</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】对雷洋案涉案警务人员侦查终结，依法移送公诉部门审查 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/beijingjiancha?refer_flag=1005055010_"&gt;@北京检察&lt;/a&gt;：【权威发布：对雷洋案涉案警务人员侦查终结，依法移送公诉部门审查】2016年11月29日，北京市人民检察院第四分院对犯罪嫌疑人邢某某、孔某、周某、张某某、孙某某等5人涉嫌玩忽职守案侦查终结、依法移送公诉部门审查，并对犯罪嫌疑人孔某、周某、张某某、孙某某等4人取保候审。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2tUsvlv/12coRq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】罗一笑，你给我站住
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【对话罗尔：如果有人觉得被骗，我会退钱给他们】近日，一篇名为《罗一笑，你给我站住》的文章刷爆朋友圈。文章作者罗尔称，由于女儿身患白血病，他和一家公司商定，自己写的文章买转发一次，公司就会为罗一笑捐赠1元钱。连日来这篇文章被众多网友“疯狂”转发。不过在11月30日，各种质疑声开始逐渐发酵。有网友爆料罗尔家并不贫穷有“三套房两台车”，另有网友称罗一笑参加了医保，治病报销比例超过70%，罗尔家花费还不到2万元……11月30日中午，罗尔接受记者采访，回应各种质疑，并表示如果有人觉得被骗，提出来的话会退钱。罗尔称，房子除了深圳自己家住的这一套，确实有两套在东莞，但是是2015年买的，还没有房产证，所以不能拿出来买卖。他认为该事件非营销，“‘小铜人’的负责人跟他是朋友，最开始要给他捐款，因为他就是很好面子的人，就没有接受，负责人就提出‘转发一次，（小铜人）捐赠一元’的形式，他就同意了。只不过没想到有这么大影响。”他表示捐助款200万可能是有的，希望除女儿治疗费用外，成立一个救助白血病患儿的基金，今后免费提供给其他白血病孩子。（via 中国网）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2ubuW6y/iSdxQ.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【深圳卫计委回应网传白血病女童治疗费及医保比例：数据不实】深圳白血病女童罗一笑事件仍在进一步发酵。一份据称是罗一笑治疗费用、医保报销比例清单在网络上传播开来。经向深圳市卫计委、深圳市人社局、深圳市儿童医院核实，清单中数据不实，医院正在查病情和费用，届时将及时向社会公布。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2u4ZZ0y/HiBgv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【网友质疑为什么不卖房救女儿？罗父回应】罗尔称，自己确实有三套房。"深圳有一套房子，是我十多年前买的，目前我在这住。东莞两套房子是去年为投资买下的，总价值约一百万。"对于网友质疑罗尔称，自己总得有个住的地方，因此没有卖掉深圳的房子，而东莞的两套房子房产证还没办下来，因此无法交易。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2u50mYc/10UQk9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2u50hTr/15yZe4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1233227211?refer_flag=1005055010_"&gt;@叶檀&lt;/a&gt; ：一早罗一笑的帖子刷屏，然后这位父亲被前同事爆料三套房，如果属实，属于消费他人的同情心，把家里的悲剧硬生生办成喜剧。以后真正需要慈善的人得到帮助的可能性下降。对碰瓷的老年人滥施同情是对其他老年人的不公，对把悲剧变为敛财喜剧的人的滥施，是对真正弱势群体的不公。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1736091063?refer_flag=1005055010_"&gt;@马钺&lt;/a&gt; ：罗一笑捐款门，是不是营销我觉得不重要，哪怕是营销，只要能解燃眉之急，也行。关键在于罗尔的财产状况。如果他确实无力支付治疗费，那以任何形式募捐都无可厚非；但如果罗尔如传言所说有三套房，医疗费用总共11万而且其中80%还是走医保，那整件事情就非常恶心了，跟富豪抢廉租房指标一样无耻。。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/luochangping?refer_flag=1005055010_"&gt;@罗昌平&lt;/a&gt; ：朋友圈刷屏的罗一笑白血病事件，在微博中倒是比较平静。这样的营销实在太没节操了。因果报应，大人做的事情由大人自己承担，孩子是无辜的，但愿孩子能够好起来！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2u7bI4n/9OHj0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国准备出台新规进一步限制资本外流
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据消息人士称，中国政府计划向对外投资施加新的限制，以遏制资本外流，该趋势不仅对人民币施加下行压力，并导致外汇储备持续流出。据两拨曾见过新规草案要点的消息人士透露，中国国务院将禁止交易额在100亿美元以上的对外投资交易，以及在中国投资者核心业务以外的、10亿美元以上的并购交易，国有企业也不准投资10亿美元以上的境外房地产项目。（金融时报）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2tYjTWj/4HaLv.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】机构：短期内人民币兑美元汇率仍将承压&lt;br/&gt;
本周以来，人民币汇率在连续大幅贬值之后出现了阶段性回升迹象。交通银行首席经济学家连平认为，短期来看，市场预期及对加息预期的炒作可能推动美元阶段性走强，从而对人民币汇率及资本流动产生压力。他指出，美联储议息会议临近，对加息预期的炒作可能使美元阶段性走强，从而对人民币汇率产生压力。但美联储议息会议之后，美国货币政策有望出现阶段性稳定期，人民币汇率或将阶段性企稳，甚至反弹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2tWWd4u/ULhQk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【央行货币委员会委员樊纲：不应把美元升值解读为人民币贬值】最近人民币与美元汇率的变化，其实不是人民币贬值，而是美元升值。但是汇率这个东西让人容易搞混的特点就在于，它就是两个货币之间的关系，在等式两边的就是两种货币的数量，一个升值，就直接表现为另一个的贬值，只看一边，就容易看不到变化的真正原因是什么。可以预期的是，在今后相当长一个时期里中国的经济增长率会高于美国近两倍，而通货膨胀率不会比美国更高（特朗普如果大笔花钱的话，美国的国债率会更高，通货膨胀率也会更高）。所有这些都预示着，人民币对美元汇率的长期变化趋势，也将是稳步（小步）升值的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2tWWlGN/IQEM3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【5】大陆战机绕台湾一周对台施压？国台办：例行训练 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	国台办30日上午举行例行发布会，会上马晓光谈及台媒炒作称“大陆战机绕台湾一周是在对台湾进行施压”时表示，解放军此次赴西太平洋有关空域开展训练，是年度计划内的例行安排。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2u0TjVm/SpkCq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】人民日报：跟组织叫板 后果很严重
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	《人民日报》今天发表题为《组织决定岂容“讨价还价”》的文章。文章指出，人不以规矩则废，党不以规矩则乱。作为一名领导干部，服从组织安排、执行组织决定是最基本的素质和要求。“任何人都不能向组织讨价还价，不服从组织安排。”文章写道，不拿组织决定当回事，“自由主义”“个人主义”盛行的话，党内必将一盘散沙，拿什么带领群众凝心聚力谋发展？而就个人来说，如果其独断专行，凌驾于组织之上，迟早会摔大跟头。文章称，“小我”服从大局，个人利益服从集体利益，领导干部更需坚持党性，挺纪在前，“坚决服从组织的安排”，走好新的长征路。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2u1RpCO/1N9M5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】梁颂恒、游蕙祯宣誓案上诉被驳回　丧议员资格
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	30日，香港高等法院上诉庭就撤销“港独”派梁颂恒、游蕙祯立法会议员资格的司法复核作二审宣判，裁定两人败诉。判决书说，根据中国全国人民代表大会常务委员会颁布的“释法”具追溯力，因此两人首次宣誓无效，已自动丧失议员资格。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2u0Teb3/hBh9b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】北京通州创新党建变群众“要我拆”为“我愿拆”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	通州区潞城镇创新基层党建，依托“三级联动”体系、“五审六认”工作方法及“四议两审三公开”制度，使党员全面带头、群众全员参与，变“要我拆”为“我愿拆”，形成党委带支部、支部带党员、党员带群众的拆迁“虹吸效应”。“起初真不理解，咋拆、赔多少心里没底。”潞城镇黎辛庄村村民黎振海说，“后来发现棚改政策是亮的，一把尺子量到底，各家没暗箱，自然愿意搬。”面对诸多“难缠事”，涉15平方公里、超5万人口的北京城市副中心多村域大规模棚改拆迁，通州交出一份在签约奖励期内实现签约率100％、选房100％的“双百”答卷。（新华网）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2tW79dV/48035.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】上海一雕塑被指剽窃伦敦塔桥边地标 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	上海一处雕塑被指剽窃伦敦塔桥边标志性雕塑“Timepiece”，这处雕塑将被拆除。雕塑家Wendy Taylor认为，她的1973年的作品-伦敦标志性雕塑“Timepiece”在上海黄浦江滨江被“复制”了。 “我明白以前也发生过类似的事情，但通常都说是个巧合，然而，这次事件显然过于露骨了。”Wendy Taylor认为，中国的雕塑是“几乎一模一样”的，从中心指针到底座基石，全都在模仿伦敦的、她的雕塑作品。因此，她坚持“不能被称为偶然或巧合”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2uu3Pwh/7CmAn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2uu43L2/18o4D.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】学生因外婆病重欲请假，老师让其将生死置之度外
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，网曝一大四学生72岁姥姥身患乳腺癌，最近病情加重，向老师请假回家看望。但这位老师却告诉他，姥姥任何情况下都得支持你学习，要他在学校"将生死置之度外"的投入学习，有利于她姥姥的健康…如果非要去将会按旷课处理…
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2uIhRnr/10BUTR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2uIhWo3/UmwKE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2uIi1ze/fXCE9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【&lt;a href="http://weibo.com/n/%E9%9D%92%E5%B2%9B%E5%A4%A7%E5%AD%A6?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@青岛大学&lt;/a&gt; 回应：已准假，今后将加强师德教育&lt;img alt="[思考]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/e9/sk_org.gif" title="[思考]"/&gt;】 目前已责成商学院了解调查。商学院表示，微博中的这位老师平时教学态度认真，对课堂出勤一直要求严格。经沟通已准假。学生已于28日返回家探望老人。学院今后将加强师德教育和对学生的人文关怀，对学生提出的特殊情况要区别对待。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2uJ5Imy/X1mrN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】古巴革命广场隆重悼念卡斯特罗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间29日晚（北京时间30日上午），上万人聚集在哈瓦那的古巴革命广场上，悼念古巴前领导人菲德尔・卡斯特罗。委内瑞拉总统马杜罗、厄瓜多尔总统科雷亚、玻利维亚总统莫拉莱斯、南非总统纳雅各布・祖马、纳米比亚总统根哥布、津巴布韦总统穆加贝、中国国家副主席李源潮等超过50个高级国家代表团参加，并发表讲话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2u9n694/y2VZV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【俄罗斯派高规格代表团参加卡斯特罗葬礼】俄罗斯代表团抵达古巴首都哈瓦那准备参加卡斯特罗葬礼。俄罗斯克里姆林宫发言人说，由议长沃罗丁率领的代表团的成员包括副总理， 俄罗斯和古巴跨政府委员会主席罗国丁，以及俄罗斯外交部和议会各党派的代表。发言人说，卡斯特罗是一位二十世纪杰出的，独一无二的政治家，不屈不挠的古巴领导人。虽然经过漫长的制裁，他仍然把古巴建设成一个新的社会，把民众团结起来，有效地面对美国，避免政权遭到暴力推翻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2u9mX5q/lg6jY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2u9nbNK/gkbYA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当天白天，成千上万的哈瓦那人到哈瓦那革命广场北侧的何塞•马蒂纪念碑前向卡斯特罗致敬。古巴街头相当平静。哈瓦那当地人表示，古巴人虽然心里早有准备，执政半个多世纪的卡斯特罗总有一天要离世的，但是真的离世了，还是感觉到突然。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2u9ngX3/sMM1T.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	李源潮在讲话中表示，菲德尔・卡斯特罗是我们这个时代的伟人，历史和人民将永远记住他， 在这一悲痛的时刻，中国人民的心与古巴人民的心是紧紧连在一起的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】菲律宾总统府卫队遇袭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据路透社，载有菲律宾总统府卫队的车队今天在菲南部遭遇路边炸弹袭击，造成卫队中7名保镖和2名士兵受伤。军方立即出动直升机，将受伤军警人员送往医院救治。据悉，事发时菲律宾总统杜特尔特并不在其中。按计划杜特尔特将于30日前往南部视察，这支车队作为先导部队提前出发。事后，杜特尔特表示将不受此次爆炸影响，继续视察活动。杜特尔特表示，“虽然周围的人建议我不要前往，但是我拒绝了，我会去那，并且可能的话会选择相同的路线。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2u9nqL6/CtdJe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾军方公共关系处处长Edgard Arevalo表示，目前尚无证据显示是什么组织犯案，但军队围剿中的马巫德集团（Maute Group）嫌疑重大。据悉，该组织是一个在马拉维活动，并宣称效忠于ISIS的武装组织。 总统府卫队主管军民事务副队长Michael Aquino说，袭击者可能只是见到军车就攻击，未必是针对总统府卫队。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2u9nvMI/MG76.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】新加坡外长：与台湾特殊关系“不是秘密”&lt;br/&gt;
新加坡外交部长维文星期二就新加坡军车在香港被扣一事表示，新加坡“和台湾有特殊安排，不是秘密”。维文指出，新加坡与中国的关系持久、涵盖领域广泛，也互惠互利，但即便如此，偶尔还是会有观点上的不同。维文还说，新加坡向来支持一个中国原则，立场从未改变，而新加坡与台湾长期以来有“特别的安排”，“我们在台湾的做的事也不是机密”，新加坡不能遗忘曾协助新加坡建立武装部队的老朋友。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2ucpvRP/12IIm4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此外，新加坡国防部长黄永宏星期二表示，新加坡将充分行使追索权，索回被香港海关扣留的装甲运兵车。黄永宏说，香港海关官员将与运送这些军车的商业船运公司会面，商讨扣留事件。他还透露，新加坡武装部队正在密切注意会谈的结果，然后会决定“所要采取的适当行动，索回这批装甲车。黄永宏也称，新加坡军队在海外受训的地点不是秘密。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2ucoGwi/zTvAD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新加坡外长：新加坡和中国不允许任何单一事件劫持新中关系】新加坡外交部长维文医生说，新加坡和中国最高级别的领导人都非常重视新中建立已久、范围广泛的双边关系，两国绝不允许任何单一事件挟持新中关系。针对装甲车被扣查一事，维文说此事件关乎严格按法律条规办事，并非“战略性事件”。“我不会对此反应过度……我们要求商业服务供应商严格遵守法律。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】巴西宣布三天国丧悼念空难遇难球员&lt;br/&gt;
巴西总统府29日宣布，为在空难中遇难的巴西足球运动员举行三天全国哀悼，同时南美足协已经宣布暂停一切足球活动。国际足联FIFA周二也发表声明，向遇难球员及家属表达哀悼，FIFA表示发生麦德林附近的空难是一个令人震惊的悲剧，称这是“足球界悲哀的一天”。据哥伦比亚官方最早公布的伤亡统计，一共有76人死亡，5人获救，5名生还者中包括三名巴西足球队员和两名机组人员。目前救援人员已经找到了25具遇难者遗骸。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2udZ3ii/P9lDP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【决赛对手请求授予沙佩科恩斯冠军】沙佩科恩斯原本将在南美杯决赛上对阵哥伦比亚国民竞技队，但在这样一场灾难过后，决赛显然已经无法再继续进行。沙佩科恩斯官方社交平台宣布，南美杯决赛对手，哥伦比亚麦德林国民竞技已经向南美足联申请，将南美杯冠军直接颁给沙佩科恩斯。如果国民竞技夺冠，他们将创造一个赛季包揽南美解放者杯和南美杯双冠的历史，而他们决定放弃
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2udYkU1/SNVJ5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	球队中三名因伤未能随队出征的球员，在俱乐部的更衣室里黯然神伤。其中，28岁阿根廷籍中场Alejandro Martinuccio在接受采访时说：“我因受伤获救，我感到深切悲痛，唯一可做的是为有上机的队友们祈祷。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2udYOAo/h94s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】ISIS称俄亥俄州大学袭击者为“战士”&lt;br/&gt;
在俄亥俄州州立大学的袭击事件发生后，ISIS在其新闻网站上张贴了声明，声称凶手阿卜杜勒・拉扎克・阿尔坦是“哈里发国的战士”，并称他是响应“袭击国际联盟国家公民”的号召。另据执法人员透露，阿尔坦在发动袭击前的几分钟在fb上发帖，指责美国杀害海外穆斯林，并称赞“基地”组织的教士安瓦尔•奥拉基是英雄。他甚至表示，自己愿意为了阻止美国“干涉其它国家”而杀掉“十亿异教徒”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2udYba4/Noe50.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】特朗普拟提名前劳工部长赵小兰为美国交通部部长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国当选总统特朗普计划提名首位进入美国政府内阁的亚裔女性、前劳工部长赵小兰(Elaine Chao)为交通部长。现年63岁的赵小兰曾在小布什政府时期担任劳工部长，是美国历史上第一位进入内阁的华裔，同时也是内阁中的第一位亚裔妇女。她从2001年起担任劳工部长直至2009年，是美国自二战以来担任此职位最长的部长，亦是小布什政府中，唯一任满8年的内阁成员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2udYTYR/OqNDn.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
	当地时间29日晚，特朗普与罗姆尼、候任白宫幕僚长赖因斯・普里巴斯在纽约特朗普大厦的让・乔治西餐厅(Jean Georges)“把酒言欢”了3个多小时，晚餐结束后，罗姆尼接受了美国福克斯新闻（fox）的采访，大大夸赞了这位新当选总统，他的一句“美国的好日子就要到来了”更是引发外界猜想。而在特朗普选战期间，罗姆尼曾多次严批特朗普，指责其“招摇撞骗”。罗姆尼对媒体说，今晚，我与特朗普度过了一个愉快的时光。我们对全球事务交换了看法，这些讨论很有趣、很有吸引力，让我豁然开朗。我很享受这一过程，此外，我对特朗普在胜选之夜的演讲也是印象深刻。&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2tMmxQx/qZ1da.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】特朗普游说成功 Carrier同意保留印第安纳州工作 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Carrier Corp.已经同意保留印第安纳州工厂约1,000个工作岗位，公司原本计划将这些岗位转移至墨西哥，但是在即将执政的特朗普(Donald Trump)政府游说下做出了改变。据知情人士称，作为保留印第安纳州的工作岗位的交换，该公司将从新政府获得激励。Carrier周二发表了推文声明，称公司对于和候任总统特朗普及候任副总统彭斯(Mike Pence)就保留印第安纳州近1,000个工作岗位达成协议感到满意，并会很快公布更多细节。Carrier公司今年早些时候宣布，作为削减成本的广泛计划的一部分，准备将某些生产转移至墨西哥的蒙特雷。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2uxO6AK/2BRqH.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】那个即将成为美国最有权势的政府官员的人一点也不懂第一修正案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自2001年的9・11恐怖袭击事件以来，政客们过段时间就会大张旗鼓地宣布他们会提出一项议案，用以剥夺被指控犯有恐怖主义罪行的美国人的公民身份。这种想法往往吸引人们短暂的注意力，然后便渐渐消逝，部分原因在于最高法院很早以前就裁定，宪法不允许政府在违反一个人的意愿的情况下，剥夺其公民身份。但是在周二，当选总统唐纳德・特朗普(Donald Trump)重新提出这种想法，并将它推进到远不限于恐怖主义嫌疑人极端个案的程度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“没人应该可以烧国旗――如果他们这么做，就必须承担后果――或许失去公民权或住一年监狱！”特朗普于凌晨6点55分在Twitter上写道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2tPUzgh/JbVVX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普发布这则帖子不久前，福克斯新闻频道(Fox News)播出了一段有关马萨诸塞州罕布什尔学院(Hampshire College)一起争端的节目。节目显示，在就特朗普胜选表示抗议之后，该学院从校园的旗杆上摘下了国旗；在一次示威游行活动中，有人烧掉了一面国旗。就算特朗普能说服国会通过一项法案，那些因该法案被定罪或判决的人都可以援引明确的最高法院判例，来说明对他们的惩罚违宪。这些障碍包括宪法不允许政府违反公民意愿将其逐出本国的判例，该判例是通过1967年那个里程碑性的阿弗罗伊姆诉鲁斯克案(Afroyim v. Rusk)确立的。还有1989年有关德克萨斯州诉约翰逊案(Texas v. Johnson)的裁决，其中法院推翻了禁止燃烧国旗的刑法条例，裁定这种行为是一种受第一修正案(First Amendment)保护的政治表达。乔治城大学(Georgetown University)法学教授戴维・D・科尔(David D. Cole)称特朗普的提议“超出了可以接受的范围”。在那起燃烧国旗案中，戴维与人合写了最高法院审判阶段的案情摘要。“那个即将成为美国最有权势的政府官员的人一点也不懂第一修正案，这在我看来是极为让人不安的事，”他说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2uqCfMo/NB5M3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/3262901153" target="_blank"&gt;章灵北&lt;/a&gt;&lt;a href="http://verified.weibo.com/verify" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：即使他不懂也丝毫不妨碍第一修正案和联邦最高法院判决的效力，没有比这更好的事了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】委内瑞拉：启动终结资本主义进程
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	委内瑞拉总统马杜罗11月29日宣布，启动该国终结资本主义的进程。报道称，马杜罗在同政府经济部门会晤时的声明称，“2016年是终结资本主义、租赁、石油依赖模式的第一年，2017年将是开动生产型社会主义的后租赁新经济模式‘引擎’的元年，该模式是委内瑞拉国计民生发展的组成部分”。他解释说，今年以来，已准备好15个新项目，明年将全面投入运行。此外，马杜罗当天还签署法令，允许旅游经营者收取对其服务的美元支付。此前，委内瑞拉禁止用外币进行结算，而与官方汇率并行的“黑市”汇率，为游客在支付酒店费用时节省大笔钱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2ufHS9s/vPA9f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【委内瑞拉货币一月暴跌60% 劫匪带刷卡机作案】据路透社援引黑市汇率追踪网站DolarToday报道，过去一个月委内瑞拉货币兑美元的黑市汇率暴跌60%，截至周一，玻利瓦尔的黑市汇率从一个月前的1417跌至3480，意味着100玻利瓦尔目前在黑市上仅可兑换不到3美分。委内瑞拉货币危机已严重到如此程度，以至于人们进行基本交易也要携带成袋的钞票，自动提款机里的钱经常被取空，一些人开始将玻利瓦尔钞票当成废纸来使用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2ufI0jC/h6bMv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据当地媒体报道，现在的委内瑞拉就连劫匪作案时也开始携带刷卡机，在公交车和餐厅抢劫时直接将钱从受害者的银行账户中转走，而不屑去抢他们身上携带的现金。 玻利瓦尔近期的暴跌是自2003年委内瑞拉开始货币管制以来黑市汇率下跌最快的一次。该国已陷入严重的经济危机，2015年官方通胀率达181%，国际货币基金组织（IMF）预计委内瑞拉今年的通胀率将达到720%，瑞银则表示，预计该国明年通胀率将达到1500%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2ufHHvy/1312Nn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】法国高铁晚点30分钟以上乘客有补偿&lt;br/&gt;
法国铁路公司今天消息，从本周四开始，如果火车和高铁到站晚点超过30分钟，法国铁路公司会进行补偿。现在欧洲其他国家火车需要晚点一个小时才有进行才补偿规定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2ukTRTQ/UHzYV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2ukU1Ht/4I9QK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a href="http://weibo.com/humansofny?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@人在纽约&lt;/a&gt; ：“我来自一个小国家，加蓬，它曾经是非洲的瑞士――只有150万人，某些石油储量也是世界最大，铁矿供应世界前十大，还有铀、锰，要什么有什么，还有最美丽的热带雨林。这个国家是如此富有，但人民却是如此贫穷：没有干净的水；人们的生活取决于如何能找到吃的；也没有教育；多数青少年都有艾滋病。你要是在加蓬生了病，那你死定了。现在我就起了鸡皮疙瘩，因为我妈妈还生活在那儿呢。人们在死亡线上挣扎，但统治家族却坐着私人飞机上飞来飞去。他们在联合国发表演讲，然后人们鼓掌。总统夫人提的手袋就值25000刀。统治家族已经执政50年，每一分钟他们都变得越来越有钱。你知道他们为什么能掌权？你知道他们为什么这么有钱？因为他们把我们的自然资源拱手送给了法国人。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2ufHuAO/K5WX3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】国民党抗议党产充公 撒冥纸鸡蛋“围攻”党产会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	党产会决议将国民党产的中投以及欣裕台两家公司移转国有，国民党决定发动全面抗争行动。国民党行管会主委邱大展29日在数十名党工陪同下，前往党产会阅卷，党工在门外呐喊“没有正义没有真相”，并朝党产会丢鸡蛋，有人一度想闯入党产会，被警方架开。抗议党工手举“今日清党产，明日清家产”、“党产会不倒，司法不会好”与“完全执政，完全追杀”等标语，激烈抗争，撒冥纸、丢鸡蛋，与警方拉扯。有分析称，此次国民党走上街头，也对外宣告是抗争行动的序曲。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2umQTg0/ztEdz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2umR4J9/Mw5Sl.jpg"/&gt; 
&lt;p&gt;
	【23】历史上的今天：文艺界开展整风学习运动
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1951年11月30日，中共中央发出《关于在学校中进行思想改造和组织处理工作的指示》，要求在学校教职员和高中以上学生中普遍进行初步思想改造的工作。此后思想改造的学习运动从教育界扩展到文艺界和整个知识界。从12月起，文艺界开展了整风学习运动。文艺整风学习首先从北京开始动员，随即天津、东北、华北等地的文艺界仿照北京的做法相继推开。整风的方法是认真学习全国文联规定的文件，如毛泽东的《在延安文艺座谈会上的讲话》、《实践论》等，检查思想。各地文艺界、电影界、戏剧界、音乐界、美术界等方面的领导人和作家、艺术家根据整顿文艺思想和作风的要求，检查工作，开展自我批评；同时发动广大文艺工作者克服当前存在的“思想界限不清”、“严重自由主义作风”等不良倾向。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2tSUleM/L4xMz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】“在白天对什么都不动感情是极为容易的，但在夜晚就是另外一回事了。”――海明威《太阳照常升起》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2tQFKfi/hI6DF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/207373500?refer_flag=1005055010_"&gt;@剑神葡萄&lt;/a&gt; ：网友，你给我赞助！ 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上过电视上过报,全国人民都知道,大朵白鸭绒90绒轻暖羽绒服,今天老板娘生日,全年最低价,包邮还送运费险!仅此一天哦亲. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=539146861037" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=539146861037&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 30 Nov 2016 14:18:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=116662</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20161129】虽然你们现在被骂得很惨，但总会有懂得感恩的人，记得你们</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=116635</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】上海新一轮房产调控政策 界定二套房“认房又认贷”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	上海市住建委28日公布，自29日起，居民家庭购买首套住房申请商业贷款的，首付款比例不低于35%。在本市已拥有1套住房的、或在本市无住房但有住房贷款记录的居民家庭申请商业贷款，购买普通自住房的，首付款比例不低于50%；购买非普通自住房的，首付款比例不低于70%。上海公积金说，公积金贷款利率、贷款额度等也将根据情况进行调整。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kwnQg7/122lG1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/1565668374" target="_blank"&gt;@财上海&lt;/a&gt;：上海楼市新政，精确剔除“置换改善人群”。本市无房，但在全国有贷款记录的，视为二套房贷。这是精确锁定了改善换房群体。目前老房（贷款过的人）已卖，新房未签的人群，彻底傻眼了。再买是按照二套房贷待遇了。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【天津差别化房贷新政来了！首套房最低首付款比例30%】中国人民银行天津分行会同天津银监局近日联合发布通知，指导天津市市场利率定价自律机制决议进一步调整天津市差别化住房信贷政策。通知要求，对居民家庭申请商业性个人住房贷款购买首套住房的，最低首付款比例为30%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【彭博：央行要求部分地区银行控制个人住房贷款】彭博援引不愿透露姓名知情人士称，中国央行要求分支机构对辖区内银行的个人新增住房按揭贷款进行控制。央行分支机构配合地方政府，在房地产市场过热地区实施举措。该知情人士称，部分人行分支机构对辖区内部分银行进行了窗口指导；部分地区的银行被要求暂停发放个人住房按揭贷款数日。一位知情人士称，上海地区的银行被要求控制个人住房按揭贷款环比不增长。不过，知情人士未透露有哪些城市采取了上述举措，以及措施将持续多久。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【证券时报：不要低估了管理层调控楼市的决心】或许，我们低估了管理层调控楼市的信心和决心。国庆至今，调控已开展了三轮，22个城市密集发布新政是“第一轮”，10月-11月围堵资金违规入市、肃清秩序是“第二轮”，近期热点城市加码限购限贷是“第三轮”。类似于南京、杭州、武汉等热点城市，在调控上已是梅开二度或三度了。过往经验看，如此严厉调控，到此为止就算啦。但继续坚持这一逻辑判断，大错特错。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】习近平前往古巴驻华使馆吊唁菲德尔・卡斯特罗逝世
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平29日上午前往古巴驻华使馆，吊唁古巴革命领袖菲德尔・卡斯特罗逝世。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kNSKxo/E8osO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】外交部：要求新加坡政府恪守一个中国原则
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	23日，香港海关截获9辆新加坡装甲运兵车。据报道，这些装甲运兵车此前在台湾参加军事训练。外交部发言人耿爽表示，中方已向新方提出交涉，要求新方严格遵守香港特区法律，恪守一个中国原则。中国政府坚决反对与中国建交的国家与台湾开展任何形式官方往来，包括军事交流与合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kEE47K/H8mw1.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/LifeTime?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;: 迷踪拳。该船在厦门停靠时就被大陆发现船上载有训练装备，等船只停靠香港时让香港方面扣押。&lt;img alt="[酷]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/40/cool_org.gif" title="[酷]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中方不会坐视美韩部署“萨德”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中国外交部部长助理钱洪山11月28日在扬州“中韩外交论坛”开幕式上称,中韩是近邻,两国友谊源远流长,但近期受“萨德”问题影响,中韩关系面临严峻挑战。他说,美国在韩国部署"萨德"反导系统,名义上是针对朝鲜的核导威胁,实则有更深层战略考量。此举将破坏地区和平稳定与战略平衡,损害中国的战略安全利益,伤害了中国人民的感情,中方对此不会坐视。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2laXeIU/eQ3OA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】京津冀地区城际铁路网规划获批 投资约2470亿元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为贯彻落实京津冀协同发展战略部署，推进京津冀区域交通一体化发展，构建以轨道交通为骨干的城际交通网络，国家发改委原则同意京津冀地区城际铁路网规划修编方案，初步估算投资约2470亿元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2l8p4RY/d31D6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】济南一工厂爆炸铁皮四溅，损坏供电设备致京沪高铁停运&lt;br/&gt;
9:30左右，槐荫区美里湖街道范家庄村一厂房突然起火爆炸，铁皮房顶碎片四处飞溅，相距不足百米的京沪高铁线也受波及停运。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2lccr7m/CeJfH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	目前，有47列高铁停运。经铁路部门迅速抢修，京沪高铁济南段因地方工厂事故损坏的高铁供电设备已抢修完毕并恢复行车。铁路部门正积极组织恢复晚点列车秩序。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2lccjJD/14Od7f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】证监会斜对面商场现"黑天鹅"雕塑 下午被搬走
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	28日上午，北京金融街购物中心大厅的展示台上出现了一只“黑天鹅”艺术品展示，而不到半天的时间，这只“黑天鹅”就被金融街购物中心工作人员搬走。记者抵达现场看到，之前的“黑天鹅”展示处只剩下一个空展台。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kIsFJt/126X5I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/whiteboybbc" target="_blank"&gt;奥特曼燃烧小宇宙&lt;/a&gt;&lt;a href="http://club.weibo.com/intro" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;总有刁民想害朕……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】央视批支付宝"圈子"：要有底线意识，别学百度
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	和提现收费不同，支付宝“圈子”引发争议，不是“一分钱”的经济问题，而是一个产品伦理问题。长期以来，社交一直是阿里的心病。“圈子”用意很明显，用靓照为诱饵，撬动阿里社交生态，同时也进一步激活信贷业务。就商业逻辑看，如此一石多鸟似乎无可厚非，但问题在于，商业逻辑背后跟着平台伦理。产品设计不能围着荷尔蒙打转。尽管支付宝管理员发出警告：“很遗憾那么多女孩为了打赏而不停地发着自己的照片，更令人难以启齿的是，有些女孩竟然发出尺度极大的照片”，但人们并不买账。从只有女白领、女大学生才能发照的产品设计就不难看出，平台“项庄舞剑、意在沛公”，想装无辜是不适格的。平台有多大，责任就有多大。一年来，因为一系列医疗事件的发酵，百度竞价排名触碰了社会伦理的底线，百度作为BAT三巨头之一，也落入了互联网公司的口碑洼地。尽管人们很难和“百度”说再见，但百度美誉度折损、品牌形象掉价有目共睹。对市场上不少看起来“大而不会倒”的互联网公司来说，这不失为一个大教训。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kJL0XW/H5zHP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】香港援建汶川地震灾区工作结束，共投入逾百亿港元 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5824188570?refer_flag=1005055010_"&gt;@子夜的昙4&lt;/a&gt; ：《香港援建汶川地震灾区工作结束，共投入逾百亿港元》，竟然才知道香港援建持续到今天。更是不知道修建难度最大的映卧路是香港援建的，去四姑娘山缩短到三个多小时，没有过路费的原因，竟然是因为香港。感谢香港，感谢香港人民，虽然你们现在被骂得很惨，但总会有懂得感恩的人，记得你们。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kKy6DY/iDVju.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】公安部拟规定：公共摄像头与民宅保持距离 涉隐私场所禁装
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	28日，公安部发布征求意见稿，规定社会公共区域安装摄像头等应当与居民住宅保持合理距离；旅馆客房、集体宿舍、公共浴室等可能泄露隐私的场所、部位，禁止安装视频图像采集设备。违规单位处1万元以上10万元以下罚款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2l1jz6J/QGxcf.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】中国伊斯兰教协会新会长：伊协要对教义教规作出符合中华优秀传统文化的阐释
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国伊斯兰教第十次全国代表会议28日在北京闭幕，杨发明当选为中国伊协新任会长。杨发明指出，中国伊协要继续深化解经工作，大力弘扬伊斯兰教中道思想，旗帜鲜明地反对极端主义。要挖掘教义教规中有利于社会和谐、时代进步的内容，对教义教规作出符合当代中国发展进步要求、符合中华优秀传统文化的阐释。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2ldAoZ3/aCTUF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】《自然生物技术》编辑部：担忧韩春雨论文可重复性
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	28日，英国国际期刊《自然-生物技术》在线发表了德国弗莱堡大学医学中心细胞与基因治疗研究所负责人Toni Cathomen及同事针对韩春雨课题组的NgAgo基因编辑技术的评论通信文章，表示利用NgAgo技术未能检测到DNA引导的基因组编辑。同时，《自然-生物技术》还发表了一篇“编辑部关注”，用来“提醒读者对原论文结果（韩春雨课题组论文）的可重复性存有担忧”。《自然-生物技术》表示，调查将于2017年1月底之前完成，届时将公布最新进展。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kSzlD7/U1e6f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】&lt;a href="http://weibo.com/u/3770152687?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E6%96%B0%E9%97%BB%E8%B0%83%E6%9F%A5%E8%AE%B0%E8%80%85"&gt;@新闻调查记者&lt;/a&gt;：这描述，好诡异。难道吓死的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/shenzhenfabu?refer_flag=1005055010_"&gt;@深圳微博发布厅&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E4%BA%A4%E8%AD%A6%E9%80%9A%E6%8A%A5?from=501" target="_blank"&gt;#交警通报#&lt;/a&gt; &lt;img alt="[话筒]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9f/huatongv2_org.gif" title="[话筒]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kAM79s/SbKDa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】布达佩斯大饭店朝鲜分店。（via 豆瓣网友 - 浅川青木ོ的广播）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kLaG43/6qJ3b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】巴西足球员乘坐航机在哥伦比亚坠毁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京时间11月29日下午，美联社报道称，巴西甲级球队沙佩科恩斯所乘飞机在哥伦比亚坠机，机上共有81人，包括9名机组人员和72名乘客。飞机此行的目的地是哥伦比亚麦德林市，沙佩科恩斯队前往麦德林，原本要与国民竞技队进行南美杯决赛的第一回合。不幸的是，飞机在麦德林城外山区的火山口附近坠毁，坠机时间大约为哥伦比亚当地时间接近午夜时。官方声明称，坠机的原因是电机故障。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kQ6PTJ/FjJyS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	失事飞机属于LAMIA Bolivia航空公司，为RJ85机型，1999年3月投入运营，机龄17年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kQ5Dvp/zbYPK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	麦德林机场发布声明：因为天气恶劣，救援直升机无法抵达出事现场。在声明的结尾，机场表示，目前有6名人员确认幸存。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kQ7aEl/kNVWD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】美国俄亥俄州立大学校发生挥刀砍人案11人受伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月28日上午，位于美国俄亥俄州哥伦布市的俄亥俄州立大学发出紧急警报。该校校园内出现一名持械凶徒，此人挥舞着刀具刺伤学生，并开车碾压学生，后来被警方击毙。事件造成10人受伤，一人伤势严重，2个小时后警方控制了现场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kQ6H2a/wMJ13.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kQ6g3M/12SVyV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kQ6xB4/INi98.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国官员说，造成11人受伤的俄亥俄州立大学校园砍人案袭击者是索马里难民后代，也是该大学学生。据信这名嫌疑人手里拿着一把“切肉刀”。当地警方表示，一名警员在报警后不到一分钟赶到现场，一名校园警官开枪击毙了这名嫌犯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kQ6prf/OnKDa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】朴槿惠第3度道歉：由国会决定去留
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国总统朴槿惠今天下午2时30分在青瓦台向民众发表“第3次对国民谈话”时强调，“为给大韩民国带来充满希望的未来，有关缩短总统任期或去留，将尊重国会的意见。”朴槿惠表示，“将按照朝野政治圈的建议和法律程序，研拟出导致国政混乱和真空白状态趋于最低化的方案，将辞去总统职务。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kUtq88/WgYIw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【与做完任期相比，总统荣退于国于己都是好事】韩国总统府青瓦台发言人郑然国29日表示，亲朴派元老议员们前日就总统去留问题提出了建言，总统正在倾听各方意见。徐清源等亲朴派资深议员前日闭门召开午餐会，一致认为“与做完任期相比，总统荣退于国于己都是好事”，并向总统府传达了这一共识。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】金正恩赴古巴驻朝使馆吊唁菲德尔・卡斯特罗
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	朝鲜最高领导人金正恩28日前往古巴驻朝使馆，沉痛吊唁古巴革命领袖菲德尔・卡斯特罗。金正恩在哀悼簿上留言：“卓越的领袖虽然逝世，但他的名字和功绩将在我们心中永生。痛失伟大同志、伟大战友的金正恩。”就菲德尔・卡斯特罗逝世，朝鲜将28日至30日设为哀悼期，重要机关大楼和指定场所降半旗致哀。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2lgrcrx/9sepi.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】川普考虑提名彼得雷乌斯任国务卿&lt;br/&gt;
川普过渡团队的一名资深官员透露，川普正在认真考虑提名退休将军彼得雷乌斯（David Petraeus）出任国务卿，并计划在28日和他会面。路透社报道，曾担任美国中央情报局局长，但在2012年因婚外情丑闻而辞职的彼得雷乌斯曾表示，如果受邀，他将加入川普政府。川普其他可能的国务卿人选包括马萨诸塞州前州长罗姆尼，以及纽约前市长朱利安尼（Rudy Giuliani）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2l0fAar/12i2Na.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普将就国务卿人选再度会见罗姆尼】在川普政府国务卿这一最高外交职位人选引发混乱及异常公开争论之际，川普和罗姆尼周二将再度会面。这意味着他仍是国务卿职位的有力人选。尽管罗姆尼遭到那些不能原谅他在竞选期间猛烈攻击特朗普的特朗普支持者的强烈反对，但罗姆尼将与川普再度会面意味着，他仍是国务卿职位的有力人选。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2l0fHGZ/GgMPR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【白宫称没有证据证实投票欺诈】针对当选总统特朗普关于“数百万人非法投票”的指称，白宫发言人乔什・厄内斯特（Josh Earnest）对特朗普这种未经证实的说法不以为然。“我能说的是，作为一个客观事实，到目前为止没有证据证明这种说法。”他在白宫记者会上表示。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】泰国：王储哇集拉隆功将继位为新国王&lt;br/&gt;
当地时间29日上午，泰国总理巴育在总理府召开了特别内阁会议，表示将进行新国王的任命，随后将储君的名单通报给了泰国立法议会，由立法议会来启动王位继承程序，立法议会主席在特别议会上宣布储君哇集拉隆功继位。 泰国拉玛九世国王普密蓬・阿杜德于10月13日逝世，哇集拉隆功登基之后将是泰国曼谷王朝拉玛十世国王。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kXW8Rx/aGH3z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】杜特尔特警告毒贩：出门就是死&lt;br/&gt;
杜特尔特日前再次就“铁腕扫毒”发表惊人言论，他在上周在母校演讲时再向毒贩发出严厉警告：“不要离开你家中，我没有监房了，回到家中把门锁好，如果你们这些“婊子养的”敢外出，我见到就会杀死你。（If you go out, you sons of bit*hes, I will kill you if I see you outside.）”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kXVLzE/x5aA5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马里拉市马凯蒂城区内的特朗普大厦是由唐纳德・J・特朗普的商业伙伴何塞・E・B・安东尼开发的，他刚刚被任命为菲律宾对美国的商业特使。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kZ6g7t/sBO54.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】创先河！加拿大首位穆斯林主播戴头巾播报&lt;br/&gt;
加拿大首次出现戴头巾的穆斯林新闻女主播，开创当地电视台先河。29岁的Ginella Massa上周首次戴头巾，为加拿大安大略省“City电视台”担任主播报道新闻，成为加拿大首位穆斯林新闻主播。她当晚在个人Twitter表示：“成功了！今晚不止对我一个来说很重要，我想加拿大从未有人戴着头巾报道新闻。”Massa表示，穆斯林女性是伊斯兰教象徵，当她们戴上头巾，便可树立鲜明形象。能在传媒界展示我们的正面形象，具重要意义。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2l2umPF/22Dm9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】95岁前奥斯维辛会计获刑4年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国联邦法院做出终审裁决，维持前纳粹党卫军成员格吕宁（Oskar Gröning）一案的先前判决。在2015年7月进行的该案一审审理中，格吕宁承认，曾管理过被绑架到集中营的犹太人的钱财并在集中营对他们实施了监控。法庭认为，格吕宁的行为为纳粹杀人机器的运转起到推波助澜的作用，因此，虽然被告没有直接参与一个杀人案，但法庭仍在大屠杀70年后的今天判决格吕宁在30万件案子里犯有协从屠杀罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2l2uhJ4/JZkgM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】津巴布韦自2009年以来首次发行本国货币&lt;br/&gt;
据俄罗斯卫星新闻网报道，津巴布韦政府从2009年首次发行本国纸币，其原因是该国缺乏外币，无法进行结算。津储银行表示，货币包括面值为2元和5元的纸币以及面值为1元的硬币，将与美元等价并共同在津国内流通。2009年由于津巴布韦经历恶性通胀，此后开始使用美元。并且还使用过其它货币，包括南非兰特以及人民币。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2l3zdn2/dyBHZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】亚马逊严打刷好评：顾客每周只能评价5次&lt;br/&gt;
最近，美国亚马逊正在掀起一场针对虚假好评的清理运动。在上周，亚马逊刚刚删除了大量的“激励性评论”，所谓激励性评论就是类似淘宝商家那样，承诺用户只要给商品好评就反馈一定的礼品或代金券。亚马逊认为这种行为伤害了亚马逊评价系统的公正性。亚马逊本周决定，限制亚马逊买家每周在网站上进行评价的次数不得超过 5 次，除非这款商品是经过亚马逊官方认证的。由于大部分商品经过亚马逊官方认证或是自营商品，因此一般顾客不会受到影响。但对于在亚马逊上刚刚开店的第三方卖家想要刷一些好评来说，却是毁灭性打击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2l3zoZv/SqYhE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】普京在克里姆林宫展示球技&lt;br/&gt;
11月25日，莫斯科，俄罗斯总统弗拉基米尔・普京在克里姆林宫会见国际足联主席詹尼・因凡蒂诺。普京接受了因凡蒂诺赠送的2017年联合会杯比赛官方用球并一展球技。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2l2uv7w/8UUtq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】经济学人：喜剧（政治类）也是一种政治评论
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	（附图是一位模仿川普，广受欢迎的脱口秀搞笑节目明星。）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kDTUKD/mHtvP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】相由薪生
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不好意思，你的脸，就是你运气。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kz9tXh/OIQPe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】我说不出来为什么爱你，但我知道，你就是我不爱别人的理由 。  ――宫崎骏 《虞美人盛开的山坡》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2kmD2T3/ubVnP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/youzhidao?refer_flag=1005055010_"&gt;@顾猷&lt;/a&gt; ：有一位侨领，当年偷渡来美，吃了不少苦。首先坐大闷罐车，横穿欧洲，差点儿闷死，绕道非洲，经好望角，飘过大洋，抵达南美，船上度日如年，遭遇难以启齿；在南美熬了一些日子，时机一到，划木筏从墨西哥出发，越过美墨边境，差点葬身鱼腹，在一个风雨交加的夜晚，终于落脚纽约一家中餐馆，他从怀中掏出一面五星红旗，抚旗痛哭，多少委屈，尽都向祖国母亲述说。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 29 Nov 2016 14:20:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=116635</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20161128】其实人民日报一直在提醒，只是我们没看懂</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=116610</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】我国发布完善产权保护制度依法保护产权的意见
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中共中央、国务院近日印发《关于完善产权保护制度依法保护产权的意见》，文件从11个方面对完善产权保护制度、推进产权保护法治化进行了全面部署。《意见》指出，我国产权保护仍然存在一些薄弱环节和问题：国有产权由于所有者和代理人关系不够清晰，存在内部人控制、关联交易等导致国有资产流失的问题；利用公权力侵害私有产权、违法查封扣押冻结民营企业财产等现象时有发生；知识产权保护不力，侵权易发多发。解决这些问题，必须加快完善产权保护制度，依法有效保护各种所有制经济组织和公民财产权，增强人民群众财产财富安全感，增强社会信心，形成良好预期，增强各类经济主体创业创新动力，维护社会公平正义，保持经济社会持续健康发展和国家长治久安。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bbDCOu/2Linm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【70年宅地使用权续期将有法可依】《意见》提出：研究住宅建设用地等土地使用权到期后续期的法律安排、细化规范征收征用法定权限和程序、赋予农民更多财产权利等。北京大学法学院教授常鹏翱认为，意见传递了一个重要信号：既然研究的是续期的法律安排，并强调形成受保护的良好和稳定预期，意味着对于个人住宅土地使用权到期后政府会收回的担心是不必要的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bbDQTX/egE0m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【为PPP吃定心丸】分析称，当前，担忧地方政府违约是政府和社会资本合作(PPP)项目落地一大难题。完善产权保护制度的重磅文件出台，将解决社会资本尤其是民间资本参与公共服务项目的后顾之忧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】央行：人民币汇率有条件继续保持基本稳定
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对近期人民币对美元汇率有所波动，中国人民银行今天表示，从数据看，人民币在全球货币体系中仍表现出稳定强势货币特征，近期人民币对美元虽然有所贬值，但相对于一些主要货币仍有所升值。当前我国经济保持平稳增长，我国实行积极的财政政策和稳健的货币政策，外汇储备接近全球外汇储备的30%，国际收支基本平衡，货物贸易仍保持较大顺差，未来人民币汇率完全有条件继续保持在合理均衡水平上的基本稳定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bbEcs1/i91z2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民日报刊文谈要不要换点外币：不宜盲目跟风】28日讯，人民日报刊文称，近来人民币汇率下行主要是因为美元太强，同期人民币对一篮子货币基本稳定，也不存在长期贬值基础；个人换外汇要根据自身需求，不宜盲目跟风兑换。如果短期内无刚需，没有必要提前换汇；相比人民币，美元存款利率及理财产品收益率并无太大优势。高风险、高回报的外币产品也不适合稳健型投资者。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【其实人民日报一直在提醒，只是我们没看懂】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/dichanbaguanan?refer_flag=1005055010_"&gt;@地产八卦男&lt;/a&gt; ：其实人民日报一直在提醒我们。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2biWIn4/bmYwv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】丰城电厂“11.24”事故遇难者理赔标准确定，每人获赔120万元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	27日，江西丰城电厂“11・24”特别重大事故的施工方――河北亿能烟塔工程有限公司公布事故赔偿方案。施工方项目代表尚文翔表示，施工企业现在工作已经进入对家属赔偿阶段，企业赔偿严格遵照昨天公司的承诺，坚持就高不就低，足额赔付的原则。根据相关政策和规定，并与家属充分协商，最终确定数额为120万元，为方便赔款及时到位，我们与家属协商，在丰城当地开立银行账户一保证赔偿款及时到位。此外，家属在殡仪馆所支出的费用也会承担。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bbDieM/146xd0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9名责任人被刑拘】据当地警方介绍，事故发生后，公安机关迅速成立专案组，展开全面调查，并控制相关责任人员。28日凌晨，丰城市公安局将涉嫌重大责任事故罪的张某某（男，河北亿能烟塔工程有限公司董事长）等9人依法刑事拘留。目前，案件正在进一步侦办中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bbDIHT/c0X8f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/wangluan?refer_flag=1005055010_"&gt;@王星WX&lt;/a&gt;：孙华平，恩施人，1993年出生，2016年11月24日遇难。到26日，他的手机上有69个未接来电。江西丰城电厂25号工棚，几个工人的手机放在各自床上，到26日，只有孙华平的手机还有一点电，记者张志韬拍下这张充满未接来电的照片。孙华平今年23岁，两个月前和老乡来到丰城电厂打工。他是家里的独生子。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bfq4Dm/Qocr3.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】北京市民古巴使馆外悼念 目送卡斯特罗“离开”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	27日，古巴驻华大使馆门前，北京市民自发前来吊唁已故古巴革命领袖菲德尔・卡斯特罗。他们中有人高唱《国际歌》，缅怀这位中国人民的老朋友。一位65岁的北京市民说，“作为50年代出生的老市民，我对他这个人有感情，他充满了男性的魅力”。(环球网)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bhRzBR/eUlAQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bhRCIL/wJjSA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bhSfN4/bKR9X.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bhSoQO/oOjMK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/huanqiushibaoguanwei?refer_flag=1005055010_"&gt;@环球时报&lt;/a&gt;：【社评：在中国，骂卡斯特罗的是些什么人】这些卡斯特罗的抨击者当中有一部分表现出意识形态狂热，对卡斯特罗完全以政治划界：既然他长期“反美”，就一定“不是好人”。中国国内如今最意识形态化的不是官方，也不是“五毛”，而是一拨认准了西方那一套“什么都对”的人。在这拨人眼里，历史和现实都是黑白两色的，出发点和目的地之间永远都只有直线。关于世上的善恶和优劣，他们只听《纽约时报》的。他们的几乎每一句话都与国家的路线和主流态度顶着来。对这拨人似乎没法做“思想工作”，中国社会看来需要适应围绕他们所出现的各种现象，化解他们导致的负面效应，确保国家在有他们作为力量之一的社会多元条件下的前进。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bm6Ryh/2PvFo.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【5】国家电影专项资金办副主任：目前热映电影票房注水几乎无例外
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	截至11月13日，2016年中国内地总票房突破400亿元大关，比去年破400亿元提前了19天。在电影市场票房一路高歌猛进的同时，“票房注水”现象却变得相当普遍。国家电影专项资金办公室副主任李东表示：“目前热映的所有票房比较高的影片几乎无一例外都有票房注水”。国家电影事业发展专项资金管理委员会办公室主任姜涛也表示，针对目前国内电影票房注水情况，相关部门将开展专门针对电影市场的专项治理，拿出更严厉的措施。电影局将建立“影院经理的黑名单制”，一旦数据作假，则不能再获录用。此外，在影厅安装摄像头，人数误差在1%之内是允许的，误差在2%之间，就会报警。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bbDWn4/Brzxj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】支付宝回应“色情风波”：有能力处理，欢迎行业伙伴参与“圈子”开发
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	27 日支付宝小范围地上线社交圈子功能，但主打校园日记和白领日记的圈子，却成了“财色交易圈”。 支付宝方面昨天表示，目前圈子处于测试中，对于发布含有色情等违规言论的行为，圈子管理员有权删除其动态，对账号做禁言，甚至拉黑账号。今日，支付宝在官方微博上就“大尺度”问题再次作出回应。支付宝表示，“圈子”产品出现的“大尺度分享”，是因为他们在做“灰度测试”。“一旦发现不良信息，支付宝有能力在第一时间识别，并会采取措施进行分类处理。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bem5ys/8bFec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】“网联”明年 3 月有望上线，央行牵头，拒绝支付宝微信主导
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《华夏时报》消息，由央行牵头策划成立的线上支付统一清算平台（俗称“网联”）将于明年 3 月 31 日按新方案上线，支付机构将按照有关技术标准门槛分批接入。新方案确定了由各参与方自主共建的原则，而非此前传闻的由支付宝和财付通两家支付巨头主导建设的思路。支付清算协会（以下简称“支清会”）和央行都将入股网联平台，以确保央行对这一重要金融基础设施的控制权和投票否决权。 首期先接入支付宝 1% 的交易量，2017 年底将接入 70% 的支付宝、微信支付交易量。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bWSTAE/QmvPr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】男子在东莞追砸运钞车被击毙案：获180万元赔偿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	江西上饶广丰男子黄武林在广东东莞被运钞员枪杀一案已过去一个月。这一个月以来，受害方经过与东莞有关方面的艰难谈判，最终达成 180 万元人民币的赔偿协议，赔偿款已足额打入其账户。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bPZdfZ/fRtFn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】本科毕业生住桥洞两年 自称一事无成没脸见家人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	小林2004年从安徽农业大学本科毕业后，做过很多工作，2014年再次失业。他租不起房子,与家里断了联系,在桥洞住了2年，平时去工地打零工，晚上去附近医院洗漱。"父母辛辛苦苦让我上大学，毕业这么多年，一事无成，实在没脸见他们。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bQLtnx/cPS6M.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bQLkX4/xxq1H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/gossipaunt?refer_flag=1005055010_"&gt;@宝二姨&lt;/a&gt;：学校门口与时俱进的糖人，生意肯定爆好吧 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bmFSfD/4ity.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】韩国检方起诉总统闺蜜“身边红人”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国总统闺蜜崔顺实的“红人”车恩泽27日被韩国检方宣布起诉。此人被控与崔某合谋滥权，企图强制收购其他公司，承揽政府项目等等。韩国官方媒体韩联社在报道中将车恩泽称为“朴槿惠闺蜜崔顺实身边红人、在圈内享有‘文化界皇太子’之称”。车恩泽还被指将亲信安插进入“韩国电信”、追其开出68亿韩元的广告大单；将自己运营广告公司的10亿韩元资金挪为己用。据报，检方已掌握前总统大秘安钟范在朴槿惠的具体或默许性指示下滥用职权为崔顺实、车恩泽牟利的线索，认定朴槿惠很大程度上共谋作案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bClYwk/UEsnf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩检方：亲信门录音公布10秒就会引民愤】截至目前，韩国民众已进行五次大规模集会，呼吁朴槿惠下台。有检察官透露，在调查中查获的录音文件可能会令民众更加气愤。一名与此案相关的检察官日前表示：“只要公布10秒的录音文件，就足以让人们将手上的蜡烛换成火把，走上街头抗议。”报道称，朴槿惠亲信郑虎成遭没收的智能手机中，存有近50个录音文件。郑虎成近日遭逮捕，被控向崔顺实泄漏总统机密文件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bClNjf/PTvjI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】卡斯特罗妹妹将不前往古巴参加葬礼
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲德尔・卡斯特罗的妹妹胡安妮塔・卡斯特罗对哥哥的死表示遗憾，但不计划前往古巴参加他的葬礼。迈阿密西班牙语日报《新先驱报》（Nuevo Herald）援引胡安妮塔・卡斯特罗的话报道称，“关于我前往古巴参加葬礼的不实传言，我想就此声明，我从未回过古巴，也没有计划这么做。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bGFWgb/Jxmvt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】如果不是有几百万非法选票，我不仅能赢得选举人票，还会赢得选民总票数
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国当选总统川普11月27日发推文，说除了赢得选举人团票数，如果去除几百万非法的投票，他也赢了总票数。目前总票数统计显示在总票数上，他落后希拉里超过200万票。他说如果按照总票数算，他会改变竞选策略，之前他说绿党候选人要求重新计票是场“骗局”。川普还指称，在弗吉尼亚、新罕布什尔以及加利福尼亚州――几个由希拉里赢得的州份――当中存在着“严重的选民舞弊”，并指责美国传媒未有对此问题作报道。川普没有提供证据支持他的说法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/usinvester" target="_blank"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;: 川普Twitter又惹祸。今天川普连发十几条Twitter，对三个州重新计票大为光火。其中一条抱怨道：如果不是有几百万非法选票，我不仅能赢得选举人票，还会赢得选民总票数。舆论哗然，如果真有“几百万”非法选票，这个大选还有效吗？那就不止三个州重新计票了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bsMwNO/544Cq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=1005055013_"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt; :川总亲自登门《纽约时报》沟通，他们关系能缓和吗？难。昨天纽约时报一篇调查报告出炉，关注川普家族企业未来是否会存在权钱交易。纽约时报暗中派了六组记者分赴川普海外投资集中的国家。其中在菲律宾挖出了一点情况：川普在菲律宾的合作伙伴，不仅最近项目风生水起，上周还被杜尔特尔特任命为菲美贸易谈判特别代表。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】谷歌地图遭黑  川普大厦被更名
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本周末，网民接二连三发现此处异常，之后在Twitter、FB等社交媒体上分享、转发“川普大厦”（Trump Tower）全新的品牌识别“垃圾场大厦”（Dump Tower）。 目前还不清楚谷歌地图“遭黑”具体开始于何时、“黑手”是谁。 被改名持续几个小时，谷歌地图上的特朗普国际酒店大厦一度也被改外“垃圾场国际酒店大厦”。 谷歌发言人告诉美联社，谷歌已经恢复原大楼名称。 发言人还说，用户可以更新地图，但“偶尔会有不准确”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2byIdYM/GFU7y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	加州多间清真寺近日收到恐吓信函，信中写道”川普总统万岁”，并扬言川普上台后，会像”希特勒对待犹太人一样”对待穆斯林，”清洗”美国，暗示穆斯林将遭到屠杀，要穆斯林准备收拾行李离开。包括圣荷西市、长堤市、克雷蒙市等3地的伊斯兰中心，都接获一模一样的信件，信中用拙劣字迹写著，川普将清洗美国，“光耀美国”，“先从你们穆斯林开始。”信中还辱骂穆斯林是“魔鬼之子，穆斯林卑鄙又�@秽”，“你们的母亲是娼妓，父亲是狗”。接获恐吓信函的圣荷西长青伊斯兰中心表示，新闻曝光后，当地警方、邻居、天主教会和有色人种协会都表示力挺穆斯林，但其余清真寺人员则担忧遭到攻击，已请警方加强保护。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bIbAf7/EMJ4n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】法国右翼政党初选举行第二轮投票
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间27日，法国右翼政党共和党举行初选第二轮投票，如众人所料，前总理菲永遥遥领先朱佩，在已经清点完毕的超过一半的选票中，菲永得票超过70%，而朱佩已承认败选，并表示将支持菲永。菲永在获胜之后表示，我们的胜利是左派的失败的必然结果。菲永表示，选民们发出的呼声是要彰显国威，是希望治国者做出典范。获胜的菲永还表示，他要让法国焕然一新，就如同完全更换电脑程序一样。菲永说，他今天的胜利挫败了所有预先编排的剧情。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bDzz9H/a7L2A.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】一个身份认同不能靠建筑高墙来保护&lt;br/&gt;
第十六届法语国家组织首脑峰会本周末在非洲国家马达加斯加（MADAGASCAR）举行。法语国家组织秘书长米夏埃尔∙让(Michaëlle Jean)在发言中呼吁国际社会以开放态度接待流离失所的民众。峰会同样也谈到，美国总统当选人特朗普要建筑墨西哥美国边界防止移民进入的高墙，峰会大国表示不满。奥朗德说：“一个身份认同不能靠建筑高墙来保护。”法语国家组织首位女性秘书长米夏埃尔•让对此也追击说，有能力接待移民的国家，藉着那些可笑的高墙来设防。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bJptsC/iAD7J.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【那些非洲国家领袖却脸部表情僵硬冷漠】加拿大总理则长篇大论保护女权主题，特别是讲给与会的非洲国家领导们听。他呼吁成员国要平等对待同性恋者、双性恋者及变性人。奥朗德大力鼓掌，但坐在他身旁的那些非洲国家领袖却脸部表情僵硬冷漠。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】德国法院：叙利亚难民不能自动获得长期避难权
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	根据德国石勒苏益格最高行政法院23日做出的一项裁决，在德国的叙利亚难民无权要求自动享有难民的所有权利。根据新裁决，迄今为止没有受到个人迫害的叙利亚难民，不能仅依据其来自的国家和一纸避难申请要求获得长期避难权利。该裁决为联邦移民和难民局目前针对叙利亚难民实行的审核程序提供了法律依据。现在德国对叙利亚难民仅保证提供所谓的"有限保护"。"有限保护"意味着她仅获准在德国居留一年（此后有可能再延长两年），在此期间她不能申请家人来德团聚。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bKGkYq/J91xk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】欧洲议会提案：英公民若缴年费  可获欧盟公民权
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据欧洲议会部分议员的构想，英国脱欧之后，英国公民可个别向欧盟缴交年费，换取欧盟的“副公民权”，保有在欧盟国家居住与工作的权利，同时享有欧盟的各项公民福利。这项构想是卢森堡的自由派欧洲议会议员戈伦斯提出，欧洲议会将于年底前表决。欧盟与英国之间的脱欧协议必须获得欧盟其他27个会员国领袖与欧洲议会同意。戈伦斯说：“1500万到3000万名英国人非常后悔英国脱欧公投的结果。为了使希望保有欧盟公民权的英国公民如愿，我提出这项构想。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bDzMPu/Urae8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】瑞士全民公决否决限期放弃核电建议&lt;br/&gt;
瑞士又双����公投了，当地时间27日，瑞士举行全民公决，否决了一项为瑞士逐步关闭核电站制定严格时间表的建议。这份由瑞士绿党提出的建议指出，瑞士应在明年关闭全国5座核电站中的3座，并在2029年关闭全部核电站。瑞士现有5座核电站，发电量占全国发电总量的38%。 在日本福岛核电站事故发生之后，瑞士政府表示将在2050年前逐步完成瑞士向再生能源的过渡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bDzSuY/kCmdB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】遇害留德女生李洋洁案开庭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国留德女大学生李洋洁遇害案周五（25日）在德绍-罗斯劳法院开庭。被告是一对年轻的德国情侣。他们被控犯有虐待、强奸和谋杀罪。今年5月的这起命案震惊了德国，本次开庭也引起了媒体广泛关注。现年21岁的男被告和他的女友被控，在5月11日将学习建筑专业的中国女大学生李洋洁诱骗到一所空房内将其强奸并残暴虐待。根据起诉书的指控，二人之后将受伤严重的受害者丢弃并估计受害者在没有救治的情况下死亡。当被告重新返回作案地时，受害者仍有生命气息，于是这对被告将其拖到室外，两天后李洋洁的尸体被发现。 李洋洁父母是此次庭审的共同起诉人。李洋洁的父亲在中国也是一名警察。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bMgdBz/np2mU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【残忍细节震惊旁听席】女检察官在起诉书中一一介绍了全身各处的伤势，其细致程度仍然让坐在旁听席上的记者及公众大为震惊。庭审结束后，一名当地报纸的记者对德国之声记者感叹到："我刚才听得，整个人都僵住了！"还有一名从德累斯顿赶来旁听的民众对德国之声表示，刚才检察官在介绍案情细节时，"大概每个人都能感受到大厅里的那种几乎凝固的气氛，我个人当时就觉得很震惊、浑身不适，那么细致的细节，那么慢慢地一条一条说下来，听着让谁都难以承受。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bMgsSv/13xZXj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	庭审并没有持续太久，历时不到一个小时。法官在庭审中核实了出庭各方的基本信息，随后检方宣读起诉书之环节占据了绝大部分时间。宣读完毕后，法官询问两名被告是否要进行表态，男被告人Sebastian F.很简单地回答"没有"，女被告人Xenia I.则通过辩护律师说"不"。 而在庭审前后的允许摄影时段内，两名被告人都始终用纸张遮挡脸部。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bMgnFT/xkoZX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】美国成天然气净出口国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国已成为天然气净出口国，进一步证明美国国内油气行业蓬勃发展正在重塑全球能源行业。普氏能源资讯的数据显示，11月份美国日均出口天然气74亿立方英尺，日均进口天然气70亿立方英尺。上次美国年度天然气出口大于进口是在近60年前。美国能源行业正积极寻求扩大全球市场份额，以帮助抵消长期低价格带来的不利影响。在这一背景下，海外生产商目前必须应对美国能源行业日益增强的影响力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bOTeHt/B42Ny.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】乔布斯的最后作品：苹果飞船总部最新航拍照片
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	大概，年底能初步完工。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/7677825fjw1fa7ku3oll1j20n30hhjzb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/7677825fjw1fa7ku1yv2uj20na0hhaff.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/7677825fjw1fa7ku1v1k4j20n40hcn3h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/7677825fjw1fa7ku0bb8hj20nb0higs1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/7677825fjw1fa7ku77dppj20nd0hd447.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/7677825fjw1fa7ku4jmr5j20yx0hhwpa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】日本滑冰场为制造效果 冰面下铺五千条鱼被批“残忍”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本北九州市一家名为"太空世界"的主题公园从鱼市购买5000条鱼埋入冰层，希望打造出游客和鱼群一起在海面上滑行的效果。不少人谴责该做法"残忍、令人厌恶"。园方为此道歉，冰场已暂时关闭，取走鱼后，滑冰场将重新开放。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bO7auh/xK80F.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bO7ho1/158bSJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】李登辉：台湾要走自己的路 不要怕
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	前总统李登辉日前接受日媒专访，认为总统蔡英文主张两岸“维持现状”是背离民心，难怪支持度下滑。对此，李登辉今天受访时重申此论点并说，台湾就是台湾，中国跟台湾是各别的，哪有需要跟中国大陆维持现状？不需要去讲维持现状这个问题，老百姓很了解，台湾要走台湾自己的路，不要怕。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bx1okN/Kao1X.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】一片狼藉 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/masteranpuruo?refer_flag=1005055010_"&gt;@安普若-外号安校长&lt;/a&gt;：西雅图Nike商店经历了黑色星期五之后，一片狼藉。美国消费者遇到便宜货的时候表现出的素质也是非常的差！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bRwFBK/h5Dj9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国人民黑色星期五抢购场面
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fjw1fa5o7l7mffg20a40777wk.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fjw1fa5o7pkya3g209b078kjo.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fjw1fa5o7xh415g209q05h4qt.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fjw1fa5o897tshg208d06ab2d.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	加拿大人民黑色星期五抢购场面 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fjw1fa5o8bly75g20b4069kjr.gif"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/masteranpuruo?refer_flag=1005055010_"&gt;@安普若-外号安校长&lt;/a&gt; ：1963年，古巴在中苏争端中倒向苏联。曾任中国驻古巴大使的张德群，在回忆录《我的七十年》中曾披露：“1963年后，古亲苏反华。同年卡斯特罗访苏时，谴责国际共产主义运动中的派别活动和宗派活动，次年拉美二十二党开会，要求中苏立即停止公开论战。1965年9月14日卡斯特罗接见我驻古代办，要求我使馆立即停止散发新闻公报等印刷品。1966年1月2日卡斯特罗在纪念古巴革命胜利7周年群众大会上，借口大米问题，指责我国参加了美国对古巴的封锁，掀起了反华浪潮。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bSiSt9/sHaZV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】手动挡已死：美国销量只剩3%
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	国外媒体报道称，美国市场中的手动挡车型销量正在大幅减少，在1992年时，美国手排车销量占比为25%，到了2012年只剩下7%，近期又再次萎缩到3%。导致手动挡销量大减的原因除了消费者不喜欢之外，汽车厂商的主动淘汰也是重要因素之一。在2006年时，约有47%的车款提供手排，到了2011年减少至37%，现在只剩27%，而且仍持续减少中。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2bTv3dw/t92CY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5967380787?refer_flag=1005055010_"&gt;@大菠菠萝油&lt;/a&gt; ：我们这一代可能是地球上最后一代会开手动挡的人了吧，想想挺唏嘘，以后要怎么对着子孙困惑的眼神解释踩离合、换挡和半坡起步一系列复杂动作，他们大概也理解不了。不过到那时估计也不存在“开车”这么一回事，连自动挡也被淘汰成自动驾驶。或者说，我们本身就即将成为历史的一部分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%85%AC%E5%85%831874?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@公元1874&lt;/a&gt;: 我开了七年车，已经有五年没有开手动挡了。两年前在朋友车库里摸手动挡，一分钟就撞墙。我这个朋友是坚定的手动挡用户，他说自动挡是『傻子车』。今年7月，他换了自动的。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】“绝望是一种自由，而希望是一个奴隶。”――露西•莫德•蒙哥马利《亲爱的陌生人》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/G2b5Ohlf/vrOMG.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/sudayu?refer_flag=1005055010_"&gt;@大鱼说漫画&lt;/a&gt;：有一天，卡斯特罗散步时不小心踩到香蕉皮，摔了一跤，他站起来活动一下筋骨发现没什么事，拍拍屁股就走了。目睹全过程的秘书马上通知各大媒体发布头条新闻：主席成功躲过美国第555次暗杀。
	&lt;/div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	1包烟的钱,泡不了小三买不了房,买条裤子穿个好几年！秋冬磨毛男士休闲裤,好比一个磨人的小妖精,弹力松弛有度,穿过的大老爷们都竖大拇指！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=539904526273" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=539904526273&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 28 Nov 2016 14:43:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=116610</guid></item></channel></rss>