<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 18 May 2017 16:17:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170518】历史上没有任何一个政治人物遭到更恶劣或更不公平的待遇了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121169</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】秦宜智： 共青团与广大青年脱节
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	秦宜智坦承共青团面临多种“不适应”的挑战，各级团组织都存在脱离青年的问题，希望通过改革使共青团和广大青年“距离能够近一点，心能够贴得更紧一点”。秦宜智说，共青团改革最核心的一点就是要解决共青团脱离青年的问题，“比如团代会、委员会、常委会等共青团的领导机构，要有更多基层代表，使我们的领导机构能够更接地气。比如在部门设置上，我们新设立了社会联络部，这个部门的主要职能就是联系一些新兴领域的青年、一些新的社会组织。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUJpf2/qRgGc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【青年在知乎上、B站里，我们的工作要延伸进去】秦宜智还说，我们这个时代的特点之一就是网络化，青年和网络有着天然的联系，青年聚集在网上，所以共青团要为青年服务就必须到网上去。“比如青年在知乎上，青年在B站里，我们的工作一定要延伸进去，通过为小伙伴们提供大家非常喜欢的生动活泼的一些文化产品，使广大的小伙伴们一起健康成长。”他说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GscaG1n6/BBjM4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【团中央：将帮助大龄未婚青年找合适伴侣】共青团中央书记处常务书记贺军科表示，大龄未婚是中国青年迫切关注的重大问题。为此，共青团将通过媒体和各组织开展教育，帮助青年树立正确婚恋观；联合社会青年组织多开展便于青年交往的活动，并协调和推动司法部门来规范婚介服务，打击虚假欺骗行为，从而帮助青年人找到合适伴侣。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】外交部：赞赏捷克总统悼念南京大屠杀遇难者
&lt;/p&gt;
外交部发言人华春莹今天表示，中方对捷克总统泽曼参观侵华日军南京大屠杀遇难同胞纪念馆、悼念南京大屠杀遇难者表示高度赞赏。泽曼总统还曾出席2015年中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利70周年纪念活动。这些充分体现了其尊重历史、面向未来的情怀和勇气。中国人民对此将铭记在心。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUOcRk/136kg6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】昂山素季探望北京援治的缅甸患儿
&lt;/p&gt;
16日，昂山素季出席完“一带一路”国际合作高峰论坛，来到北京安贞医院看望在这里治疗的12名缅甸先天性心脏病儿童。昂山素季询问了孩子们的病情，并给他们带去了礼物。昂山素季表示，“中国医生的医术很高明，我很放心”。不久前，中华慈善总会发起的“中国救助先心病儿童行动”走进缅甸，筛查出具备手术指征的患儿送到中国诊治。目前，首批12名患儿中的8名已经完成外科手术治疗，即将出院回国。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUMssl/THVRD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中国电信：争取提前取消国内漫游费
&lt;/p&gt;
日前，北京联通宣布，9月1日全部取消手机国内长途费和国内漫游费。比此前三大运营商公布的时间提前了一个月。5月17日是世界电信日，中国电信集团副总经理高同庆表示，已经于5月1日起大幅下调北美、欧洲、东南亚及“一带一路”沿线73个方向国际及港澳台长途通话资费，平均降幅90%。对于大家关心的长途费和漫游费问题，高同庆称：“我们也正在积极准备，在尽快的时间内，全面取消手机国内长途和漫游通话费的各项工作，在国务院要求的基础上，我们会进一步加快。”&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbX9ZSr/zPCVq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】彭博：中国联通子公司多年来一直虚增业绩
&lt;/p&gt;
根据彭博获悉的一份内部文件，中国第二大移动电话运营商中国联通发现，旗下陕西联通有虚增收入、利润和资产行为，造假规模之大前所未见。根据这份日期为4月6日的文件，在2012年至2016年期间，陕西联通十家地市分公司中有九家涉身有组织、跨部门造假，目前已有70多名涉事人员受到了查处。文件还显示，大约17%的虚增收入来自铜川和榆林分公司；汉中分公司虚增收入逾三分之一。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbULdGE/PtobU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】传快递派送费下月将涨价 韵达天天百世汇通已证实
&lt;/p&gt;
新京报记者获得消息称，圆通、申通、中通、韵达、百世汇通、天天快递从6月1日起，将快递派送费在原有基础上上调0.15元/票。昨日新京报记者向上述6家公司求证，得到的回复不一，天天快递、韵达、百世汇通表示确有其事。中通、圆通则表示对此消息不做评论。据了解，派送费为发件网点支付给派件网点的派件费用，一般由发件网点付给总部，再由总部付给派件网点。因此派送费上涨可以理解为快递公司内部费用涨价。快递专家徐勇介绍，派件费其实就是每个快递员收取和派送一票快递所得的收入。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUOobf/qcgPG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】《求索》杂志社原主编乌东峰严重违纪被“双开”
&lt;/p&gt;
近日，经省纪委批准，省纪委驻省委宣传部纪检组对湖南省社会科学院《求索》杂志社原主编乌东峰严重违纪问题进行了立案审查。经查，乌东峰严重违反政治纪律和政治规矩，采取串供、伪造证据、阻止他人检举揭发等方式对抗组织审查；违反组织纪律，不按规定报告个人有关事项，在组织调查时提供虚假情况；违反廉洁纪律，违规经商办企业，直接参与投资多家企业；违反生活纪律，毫无道德底线，与多名女性保持不正当性关系并育有多名子女；违反国家法律法规规定，长期利用党的学术期刊阵地和职务便利，伙同他人私自大肆收取作者财物，数额巨大，涉嫌受贿犯罪。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUQG3V/3oTvy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】上海宣布停止审批公寓式办公项目，未交付项目必须全面整改
&lt;/p&gt;
上海市住建委5月17日发布《关于开展商业办公项目清理整顿工作的意见》，对近期广受关注的类住宅清理整顿工作进行了明确。意见规定，停止审批公寓式办公项目，重新审核尚未上市销售的项目，对已批未建的项目，要重新审图，发现违反规范和标准的，应依法予以撤销调整，符合规范和标准后，再核发规划、施工许可证。上海市长应勇指出，清理整顿“类住宅”是维护本市房地产市场秩序、加强房地产市场调控的重要举措，要坚决遏制“类住宅”乱象。要继续综合施策，进一步加强房地产市场调控，进一步完善住房保障体系和房地产市场体系，促进本市房地产市场平稳健康发展。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUFm3u/yzy3d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1661598840?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@传媒老王&lt;/a&gt;：路遇建国门一处高档楼盘，明天上午开售，这会儿已经排上队了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GscaF6qi/duWtZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】社科院王松奇：中国房子想拆就拆，美印都羡慕得要死
&lt;/p&gt;
“第十届中部发展金融论坛”17日在合肥举行。中国社科院金融研究所党委书记王松奇出席并发言。谈到经济形势，他认为当前经济的L型走势，一竖已经结束了，一横能不能向上走目前还不太清楚。他指出，搞基建是可以在今后很长时间内拉动经济的。中国的政府比较强势，房子想拆就拆，在这一点上，印度、美国和日本都对我们羡慕得要死。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUOCoV/3TQh7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】江西一国土局配12领导专用洗手间？纪委：不超标
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
一名网友近日发微博称，“江西省上饶市余干县国土局新大楼‘高大上’，洗手间、接待室多得吓人。”探访发现，12名局领导的办公室门口都设有单独洗手间，以及二三十平方米的接待室，以至于领导所在5到7层，每层楼均有6个卫生间及8至9个接待室。该局单位办公室负责人否认“洗手间专用”；余干县纪委回应称，“办公室使用面积不超标”，大楼是在中央八项规定之前设计建设的，相关规定出来之后，该局把原来的套房办公室进行了拆分，洗手间和接待室独立出去，单独挂上了门牌。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUFx5N/VzlVM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】云南玉溪疑发现“问题大米”：疑似塑料颗粒，官方已立案调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，有玉溪的网友爆料称，在小商铺购买的一批大米中竟然吃出了疑似塑料的颗粒物。网友表示，这些白色颗粒物用火燃烧以后呈现胶状，而不是粉末，煮熟以后很难发现两者的区别。玉溪市红塔区市场监督管理局已对13袋涉嫌有问题大米的进行扣押，并立案调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUG8rj/NKHzP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【云南通报"问题大米"：白色颗粒物系不慎混入 非人为掺假】17日，玉溪红塔区市场监督管理局通报调查情况：白色可疑颗粒物为食品用塑料包装容器生产原材料，系稻谷在运输、装卸过程中不慎混入，可排除人为掺杂掺假。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】山东高校曝光校园情侣亲密照 称将处分不听劝阻者
&lt;/p&gt;
近日，山东外国语职业学院在校园内摆设了一个“不文明行为曝光台”，对在宿舍内饲养宠物及在校园公共场合拥抱、亲吻等行为进行曝光，此事在该校及网络引发热议。对于学校曝光的饲养宠物、吸烟、酗酒等行为，学生们多数表示支持，但对于将校园内情侣秀恩爱行为定义为不文明举止并公开曝光，有些不妥。展板上介绍，根据山东外国语职业学院学生违纪处分条例第十三条，在校园公共场合存在搂抱、亲吻、勾肩搭背等不文明现象、不听劝阻者，给予警告及以上处分。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUL7UL/tmeAe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】人民日报：没有真正的熊孩子，只有真正的“熊大人”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	熊孩子本身不是问题，但是如果放任不管，就难以成长为有理性、有规矩的社会人。管住熊孩子，有一个必须遵守的下限， 就是尽最大可能，别让孩子的“熊”干扰别人。说起来，孩子没有不“熊”的。生活中只有真正的“熊大人”，没有真正的熊孩子。管好熊孩子，关键看大人能不能因势利导，在孩子“耍熊”之际，紧紧抓住孩子的好奇心、兴奋点，引导其趋利避害，诱导其创新创造。真若能做到这一点，或许你的孩子就是未来的爱迪生、霍金、乔布斯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbULZyJ/Wvs1F.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【14】岛国一网友闲得慌，用桔子皮做了个日本地图&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUFrYl/J46Ti.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】请您不要再来我们的店
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本一家商超的投诉单上写着：“自己常去这家店购物，卖的东西很便宜，种类也很丰富，让人觉得很棒，但是，昨天却在店里看到令人感到恶心的画面，在停车场里两个男生手牵手一起下车。你们不觉得需要采取措施，不让这些人入店购物吗？...如果你们不采取任何措施，我不会再去你们店，还要在网路上PO文，让人知道你们欢迎同性恋。”下面的公司回复到：“请您不要再来我们的店。公司对待每一位顾客的方式都一样，无论对方是否同性恋，我们无法欢迎侮辱其他顾客的人。我们公司也有很多LGBT员工，从来没有人提出意见认为他们很恶心，希望您不要再做出践踏LGBT族群的言行。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUGMr4/3UbNd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】马英九：与大陆打交道要以智取不能力敌
&lt;/p&gt;
马英九17日至云林科技大学专题演讲，针对学生询问两岸相处如何可大可久，他表示，中国大陆与台湾双方资源悬殊，与大陆打交道，就是要以智取，不能力敌。马英九说，他在与习近平见面特别提到中华民国宪法，他用这个方式让大陆知道统一不是这么快的事，要多沟通交流，不必急，必须循序渐进，才能水到渠成，如果偃苗助长，就会欲速不达。马英九强调，台湾对大陆要维持和平关系、对日本要维持友好关系，与美国维持亲密关系，因为安全要靠美国帮忙，在这个前提下，必须找到平衡，三方都能接受。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUHUDq/n0cAG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】文在寅：绝不容忍朝挑衅和核威胁
&lt;/p&gt;
韩国总统文在寅17日表示，绝对不能容忍朝鲜的挑衅行径和核威胁，将与国际社会携手强力应对朝鲜。当日文在寅上台后首访国防部和联参，他表示，上任仅一周便访问国防部和联参，可见当前国家安全形势严峻，朝鲜试射弹道导弹是违反联合国安理会决议的重大挑衅行为，严重威胁到韩半岛乃至国际社会的和平与安全。文在寅强调，韩军保持高度的军事戒备，决不容忍敌方的任何挑衅行为，确保敌方发起武力挑衅的情况下，有决心也有能力及时应对，并表示身为总统将尽力壮大这方面的力量。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUJEDp/JRtRM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】黑利：要么支持朝鲜 要么支持我们
&lt;/p&gt;
美国常驻联合国代表妮基·黑利大使星期二对各国说，他们必须加入防止朝鲜获取核武器的努力。她警告说，帮助朝鲜政权实现有核化的国家会受到制裁。黑利对记者们说：“要么支持朝鲜，要么支持我们，因为归根结底就是这样。”她谈到了落实国际制裁的问题，并加上了这样的警告：“美国不会无视帮助朝鲜的第三国实体并将对它们实行制裁，因为如果你支持朝鲜，你就是反对国际社会所有其它成员。”&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUFXJN/MrwFE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】不只非法经营！朝鲜驻德大使馆涉嫌逃税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不久前，朝鲜驻柏林大使馆曾被爆料公然违背联合国制裁决议，将使馆房产出租、经营旅店业务获利，而德国外交部却对此态度暧昧。现在，德国媒体再次爆料，指出朝鲜使馆的生意还欠了柏林市财税局1000万欧元的营业税，双方甚至曾对薄公堂。调查发现，多年来，大使馆每月数万欧元的房产出租收益都没有上税，累计拖欠柏林市财税局约1000万欧元的税款以及滞纳罚金。据德国政府圈内人士透露，由于朝鲜大使馆对催缴通知毫不理会，柏林市政府几年前还曾将其告上法庭，而朝鲜使馆也最终输掉了这场官司。但是，外交机构享有一定的司法豁免权，因此法院的判决难以执行。后来，德国外交部介入了这桩官司，并且还和朝鲜方面达成了一致，后者每月偿还7000欧元的滞纳税款。但是，媒体的调查，朝鲜大使馆并没有每月按时还款，而是有时还、有时不还。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GscaFR5J/JNmvV.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【20】《华邮》讥讽：就算川普公开核弹密码也“完全恰当”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	白宫国安顾问麦马斯特16日针对川普被指和俄罗斯分享极机密情资举行简报会，连续九次强调川普的作为“完全恰当 ”；华盛顿邮报对此发表评论指出，如果按照麦马斯特的逻辑思考，那么川普决定在电视上公开美国发射核弹的密码，恐怕也算“完全恰当”。华邮指出，“为何我们知道是完全恰当的？显然答案是：因为是川普说的。只要川普认为是是为了国家安全，那么他所说的一切都是完全恰当的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUIahN/oFnpF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【普京驳斥泄密指控】普京周三驳斥了有关川普在上周一次会见中向俄罗斯官员泄露机密的指控。普京表示，拉夫罗夫在与川普会谈后并未向他或俄罗斯情报服务机构传达任何机密。 普京补充说，若川普愿意，克里姆林宫可以出具一份该会议的文字记录。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUMxmx/5SLi5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【司法部任命特别检察官调查川普是否“通俄”】美国司法部任命前联邦调查局局长米勒，担任特别检察官，专责调查俄罗斯去年是否有干预美国大选，以及俄方与川普的竞选团队的关系。72岁的米勒曾担任联邦调查局局长12年，得到国会两党议员的信任。米勒其后发表声明，表示乐意接受任命，会尽最大的努力去完成调查，并已即时辞去律师楼的工作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUKCwL/os1XM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【德州议员众院演讲要求弹劾川普】周三上午，德州众议员阿尔?格林（Al Green）在众议院演讲时称，美国现任总统必须被弹劾。阿尔?格林在众议院发言时呼吁启动弹劾川普的程序。他说，“没有人可以凌驾于法律之上，包括总统。”他强硬地表示：“这是我在自己的位置所表达的态度，绝对不会改变。总统必须被弹劾”。此前格林在自己的推特上写道，“今天，我会在美国国会发言，呼吁弹劾川普”。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GscaFbXY/eRcsh.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1689102343?refer_flag=1005055010_"&gt;@码饭&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%B7%9D%E6%99%AE%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%A8%B1%E4%B9%90%E6%96%B0%E6%97%B6%E4%BB%A3?from=501" target="_blank"&gt;#川普美国政治娱乐新时代#&lt;/a&gt; 之弹劾川普。根据《华盛顿邮报》报道，2016年，川普成为共和党总统提名人一个月前，川普有的密友众议院多数党领袖凯文·麦卡锡（Kevin McCarthy）在共和党的一个私密会议上说：“我想普京付钱给两个人：川普和罗拉巴克尔（Rohrabacher，加州一共和党，普京的支持者）。通话内容有录音，由华邮证实。众议院议长保罗·莱恩立马阻止他继续说下去，并要求与会人员保密。他们是在聊俄罗斯财务支持乌克兰民粹主义政治家的话题引申到川普身上的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsczfjjC/kndYF.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普：调查将还我清白】在特别检察官任命之后，川普随后透过白宫新闻办公室、以自己署名的方式发表简短声明指出，正如他已多次说过的，通过彻底调查，将确认众人已知的情况，也就是“我的竞选活动与任何外国实体都无勾结”。川普还表示，他期待这件事情尽早了结，同时，他绝不会停止为民众及最关乎美国国家未来的议题奋斗。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUFbdq/iKU9G.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	【没有任何一个政治人物遭到更恶劣或更不公平的待遇】川普周二在康涅狄克州新伦敦的美国海岸警卫队学院向毕业生发表讲话，告诉毕业生他们即将在保卫美国边界不受毒品和人口贩运分子侵犯的过程中发挥重要作用。他说： “你们本可以去任何一个你心仪的学校，相比之下，责任也要少得多、少得多。但是你们选择了为国效力的路径，选择了艰苦工作和高标准，也选择了非常崇高的使命，那就是拯救生命，捍卫家园，保护美国在全世界的利益。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUKIyj/phhiD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普在讲话中还以自己为例，说明毕业生们为什么要永不言弃。 他说：“看看我最近的遭遇， 特别是媒体对待我的方式。我可以非常肯定地说，历史上没有任何一个政治人物遭到更恶劣或更不公平的待遇了。 你不能让他们破坏你的情绪，不能让批评者或者唱反调者妨碍你的梦想。” 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5998993996?refer_flag=1005055010_"&gt;@长得帅不如跑地快&lt;/a&gt; ：CBS报道炒FBI局长的主意是驸马爷出的，美女爹现在感觉被这个&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee8192.png" width="20px"/&gt;给害了，在会议上对他破口大骂
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GscADiR8/MKzfy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1&amp;amp;is_all=1" target="_blank"&gt;@扭腰村民 &lt;/a&gt;：关于川普的媒体爆料几个小时就有新的。而且基本都证明是真实的。刚才华邮爆料，众议院共和党党鞭加州议员麦卡锡去年6月曾经对共和党议员闭门开会时说，有两个人可能收了俄国的钱，一个是川普， 一个是众议员达纳-罗拉巴克。保罗-莱恩也知道，不过他警告共和党议员不要传这件事。他和麦卡锡那时候刚刚见了乌克兰总理。川普那时候基本上已经成为共和党推选的总统候选人。罗拉巴克是个很奇怪的反共反华不反俄不反普京的右派议员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bridgeduan?refer_flag=1005055010_"&gt;@破破的桥&lt;/a&gt; ：今天，受美国国内政局不稳影响（川普被弹劾的概率预期翻倍，主要是因为康米的备忘录中提到他要求停止调查弗林通俄案），美股道指下挫300点以上，截至目前依然在继续下跌。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】川普会见四候选人 短期内公布FBI局长人选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普将会接见四名有机会接任FBI局长的人选，并希望能在展开上任后第一次外访前，决定新任FBI局长的人选。四名人士包括康涅狄格州前参议员利伯曼（Joe Lieberman）、奥克拉荷马州前州长基廷（Frank Keating）、署理联邦调查局局长麦凯布（Andrew McCabe），以及前联邦调查局高级人员麦克菲利（Richard McFeely）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUJIUY/FWYar.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【川普支持率创新低】最新发布的POLITICO/莫宁咨询联合民调显示，川普支持率42%，为上任以来新低，此次民调是在开除FBI局长科米之后、在川普对俄泄密门#和科米备忘录爆料前进行，也就是说，由于这两件事对川普的负面影响，后续民调数据可能会继续下滑。此次民调显示，在2016年大选中川普支持者的群体中，如今只有42%强烈支持他的工作表现；在共和党选民中支持率79%，民主党选民中支持率15%，大选以来的分裂情绪依旧明显。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUJO7G/QByUM.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	【22】埃尔多安访美遇示威　土耳其保安当街打示威者
&lt;/p&gt;
当地时间周二，土耳其总统埃尔多安访期间，一批反对他的示威者在土耳其驻美大使官邸门外，与一批土耳其保安人员发生冲突，双方当街打斗，事件共导致11人受伤，包括1名警员，有2人被捕。华盛顿警方表示：“本周二（土方）的暴力行为，与我们孜孜不倦保卫的宪法第一修正案（言论自由）相抵触”，并称将与国务院及特勤局一起调查此事。” 土耳其官方通讯社则报道，事发时，有示威者高叫反对埃尔多安的口号，在场的土耳其官员要求美国警方进行干预，但警方并未采取任何行动。随后，一批土耳其保安人员和土耳其公民自行采取行动，驱散示威者。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUOvHL/mpOPU.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUga07/1mb8l.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【23】德国移民与难民局承认避难审批有误&lt;br/&gt;
媒体报道，德国联邦移民与难民局在对旧的难民审批文件进行审核时发现众多处理失误。据冯克媒体集团旗下的多家报纸报道，联邦移民与难民局计划复核2000份避难申请，在迄今已经审核的1000份申请中，失误率达到10%至15%。 联邦移民与难民局估计，这将影响到新的避难申请的审批进程。联邦移民与难民局的一位发言人称，做出这一决定的原因是，对联邦国防军士兵弗朗科·A涉嫌右翼极端活动案件的调查占用了“人力资源”，有可能导致对“积压庇护申请的处理工作放缓。”&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUKVR2/FgVMF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a href="http://weibo.com/ichthy?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt;： 《纸牌屋》官方推特发了条葡萄牙语推文吐槽巴西总统腐败丑闻：“It's hard to compete.(现实的巴西政坛太厉害)我们比不上啊。” 该推被转了六万多次。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GscaEE9y/JyGcv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】女伴看电影发消息，德州男子要打官司讨回票钱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德州一名男子布兰登（Brandon Vezmar）女伴去电影院进行第一次约会，两人一起看新片《银河护卫队2》，结果女方在看电影的过程中不停用手机发消息，他一气之下告上法院，要求对方退回电影票17.31美元。37岁的布兰登表示，他花了这么多钱特别带女生去看3D版电影，对方在15分钟内就发消息将近20次，先是提醒然后被拒绝，最后女方直接走出电影院，还把车子开走，让他要另外想办法回家。布兰登认为该女子违反了看电影该有的规则，“严重影响了观影经验”。他强调自己只是“适度地寻求赔偿”，因为这个行为已经影响社会大众。两人是透过网络认识，这场电影是第一次约会，但他形容根本是“去地狱”，看电影的时候用手机真的是让他很生气。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GscaFW41/uNnLQ.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
这起案件惊动了《银河护卫队2》的导演。导演Jmaes Gunn也在推特上说，“别再告啦！直接把她关起来！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GscaEPQw/6NrK8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】斐总理出席“一带一路”峰会获习接见 斐济驻台代表处突撤馆
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新华社报道，中国大陆国家主席习近平前天在人民大会堂会见出席“一带一路”国际合作高峰论坛的斐济总理姆拜尼马拉马。与此同时，斐济代表处撤离台湾。对此，台湾外交部次长吴志中答询说，斐济人口仅85万人，外交力量有限，只是一个小国，因经济考虑作此决定，台湾深表遗憾，外交部对此有所掌握，仍会持续保持斐济的驻馆。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUFgxG/gpvcK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】杜特尔特：在北京得到一笔“意外之财”
&lt;/p&gt;
“一带一路国际合作高峰论坛”落幕后，习近平于人民大会堂会见菲律宾总统杜特尔特，并签署协议，计划资助4亿元人民币，为菲律宾提供发展基础建设的资金。对此，杜特尔特回国后表示，在北京得到一笔“意外之财”，他在记者会上指出，菲中双方将深化务实合作，加强基础设施建设，打击海上跨国犯罪，联合搜救，扶贫，民生，禁毒等领域合作，推动重点领域合作尽快落实或取得阶段性进展。除了由中国提供近4亿元人民币的资金外，将为菲律宾兴建戒毒康复中心。另外，他愿意与中国和越南共同勘探南海的天然资源，暂时搁置去年南海主权判决的纠纷。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUNGAb/sMoq6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】伊万卡中国工厂时薪仅1美元 被劳工权益组织批评
&lt;/p&gt;
伊万卡·川普的服饰品牌受到一个劳工权益团体的批评，该权益团体在调查了两家为伊万卡·川普品牌代工的中国工厂后，称当地员工被迫每天至少工作12.5小时，每周至少工作6天，而月薪仅约2500元人民币，工资仅相当于每小时1美元。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GsbUHP6n/AAlvQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】旅行？活着就是旅行。我从一天去到另一天，一如从一个车站去到另一个车站，乘坐我身体或命运的火车，将头探出窗户，看街道，看广场，看人们的脸和姿态，这些总是相同，又总是不同，如同风景。  ——费尔南多·佩索阿 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GscwHEVG/Or9CW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/1806732505" target="_blank"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;: 【《摔跤吧爸爸》遭上万名小学生集体抵制】很多家长在看过《摔跤吧爸爸》后，意识到自己在教育方面与电影中的爸爸差距太大，要想让孩子成才必须还得再狠一点，于是各地家长近日纷纷变成“钢琴吧爸爸”“奥数吧爸爸”。某地一小学学生难以忍受，集体联合起来，要求彻底封杀《摔跤吧爸爸》这部电影。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 18 May 2017 16:17:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121169</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170517】他是个好人，我希望你能放他一马</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121147</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】印度拒参加一带一路论坛并批评中方 外交部回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	问：印度政府之前表示放弃参加，而且批评中方忽视印度领土主权，中方对此有何回应？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	答：我们理解，印方关切克什米尔问题。对此中方多次表明过有关立场，“一带一路”建设是着眼于各国共同发展和繁荣的一项合作倡议，中巴经济走廊作为“一带一路”建设的一个部分，不针对任何第三方，与领土主权争议无关，不影响中方在克什米尔问题上的立场。我们也多次说过，“一带一路”倡议是开放、包容的，欢迎各国都积极参与，共同分享发展机遇。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2Oic70/elh2t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】铁总：希望与阿里巴巴在混合所有制改革领域深化合作
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国铁路总公司党组书记、总经理陆东福指出，希望二者能在高铁快运、国际物流、电子支付及混合所有制改革等领域深化合作。马云表示，阿里巴巴集团非常愿意进一步深化合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2MsC5t/11zxz2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】无人机注册细节披露：须将信息打印后粘贴到机身上
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我国民航局今天宣布6月1日起无人机实名注册后，无人机行业的媒体陆续披露出注册细节，包括：注册统一在民航局官网完成、用户须报告产品型号、重量、拥有者身份证件号等信息；注册完成后，须将相关信息打印后粘贴于机身上（与美国注册规则类似）。此外，6月1日 - 8月31日是过渡期，之后放飞未经注册的无人机将属于黑飞。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2HuOWi/w2G7I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】全国建筑工人实名制管理平台上线：干活、讨薪有依据
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	该平台可以实时记录农民工进出工地、考勤、工资支付等信息，发生劳资纠纷时，这些信息可作为真凭实据；建立工资专户，实行银行代发工资制，防止欠薪；显示农民工技能水平等信息，相当于为其制作电子简历，有助于找工作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2WsKY2/HdexY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】广东一17岁学生组织蓝鲸游戏被刑拘
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经查，网民徐某某，17岁，湛江麻章人，为湛江某学校在读学生。徐某某有一个群名为H1Z1的qq群，群成员300多人，以前主要买卖软件和衣服的。为了吸引更多的人加入他的qq群组，以用来经营他的群组里面的生意，徐某某在空间里发表了两条关于“蓝鲸自杀游戏”内容的说说。在发表了这些内容的说说后，不断有新的成员加入他的qq群，后来群成员达500人。徐某某供认曾在网上下载过关于“蓝鲸自杀游戏”中在手臂上用刀片割鲸鱼图案的图片，并将图片上传到qq群，还有自己曾编造发表过“恭喜群内11个朋友完成蓝鲸任务”等言论。其供称编造这些言论目的是为了引起大家的兴趣并留在群里。目前，该案嫌疑人徐某某因触犯刑法第一百二十条之三宣扬极端主义罪被刑事拘留。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2HtjoQ/Ibe2Q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】成功抵挡WannaCry入侵
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	勒索病毒WannaCry瘫痪全球近30万部电脑，民众纷纷更新系统以求自保，但台湾有网友却因为家中电脑实在太过老旧，病毒连跑都跑不动，成功逃过一劫。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2HuJCJ/voHi7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】乐视体育确认终止冠名五棵松体育馆，双方和平解约
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	乐视体育16日与华熙国际联合发布关于五棵松体育馆冠名合作终止的联合声明，乐视体育将不再冠名五棵松体育馆。双方在声明中表示，该合作终止是进行友好协商得出的结果。声明中还称，“尽管冠名合作已经终止，但同为体育产业领域优秀的探索者和实践者，双方仍将保持良好的沟通和联系，期待在未来合适时机展开新的合作。”报道称，虽然乐视体育此前并未拖欠华熙国际的付款，但由于原先商谈的智能化场馆方向被爽约，华熙国际对合作并不满意。而乐视体育自身的资金缺乏，也是此次双方和平分手的重要原因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2Huiyj/kMGTP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】北京共享单车将设“电子围栏” 没进入将无法还车一直计费
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	共享单车没停对地方连车都还不了，这种模式将在北京东城区、西城区先行试点。东城区争取在六七月份试点，这就好像圈出了一个个虚拟的停车框，如果骑车人没将车辆停放在指定区域，可能车辆就无法还车，会一直计费下去。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2PzIPx/nvwdD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%88%98%E6%98%A5?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@刘春&lt;/a&gt;:举双脚赞成，脑补了一下各种挤到框内的画面，最常见的应该是叠加型。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】陕西一高中拟在宿舍门上设“观察口”引争议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在宿舍门上“打孔”，生活老师无需开门，通过“观察孔”就能看清宿舍内学生的起居情况。近日，陕西汉中中学向家长征求意见：想在学生宿舍门上设置“观察口”，却引发热议。学生们认为这侵犯了其隐私权。“不管怎么说，学校这么做都是侵犯我们隐私。”学生说，“这样让人感觉像是在监狱里一样，我们又不是犯人。”据该校苟姓副校长说，目前还是征求意见阶段，实施前肯定会充分征求学生和家长意见，如此生活老师不用敲门，透过观察孔就能及时发现情况。同时，宿舍内可能会发生打架或校园欺凌情况，为了学生们的安全和健康成长，学校才考虑在门上设置“观察口” 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2Hv9NZ/dFFyh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】南京大屠杀纪念馆迎首位在职外国总统参观&lt;br/&gt;
来华出席“一带一路”国际合作高峰论坛的捷克总统泽曼，5月16日参观了侵华日军南京大屠杀遇难同胞纪念馆。拄着拐杖，73岁高龄的捷克总统泽曼，和他的夫人一同向南京大屠杀遇难者敬献花圈。并亲自为象征和平与友谊的树苗培土浇水。泽曼总统是参观南京大屠杀遇难同胞纪念馆的首位在职外国总统、也是继2014年丹麦女王后的第二位外国元首。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs30m5Ia/CXGb9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】中国80、90后住房拥有率冠绝全球 竟是因为丈母娘？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近期，汇丰发布了一项调查报告，指出中国的80、90后年轻人住房拥有率高达70%，遥遥领先其他国家。外媒指出，中国父母之所以愿意倾尽全家积蓄为后代买房，“丈母娘”刚需功不可没。中国父母普遍意识到，能否让儿子拥有自己名下的住房，将成为婚姻竞争中的一个关键因素。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs35b2zN/5RdDB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】老百姓真的见青天了
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	一个月前，中央信访督查组赴山东展开实地督查，主要聚焦房地产领域涉及群众切身利益的保障性安居工程。该督察组几乎一天一个案子，效率极高。当地村民对前来帮助解决问题的督查组称，“谢谢你们，老百姓真见青天了！真的，我们对处理结果很满意，谢谢你领导，真谢谢了，老百姓真的见青天了。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs311Sdn/BoOdv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt; ：一槌定音的文章。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1ffm8qmqncwj20qo1bf7dq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/7c1d7ba8gy1ffm8qlqo24j20m80ccq47.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】波鸿两中国女大学生被强奸案：伊拉克难民获刑11年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本周二，德国波鸿法院就双重强奸罪判处一伊拉克难民11年徒刑。该难民去年在波鸿鲁尔大学附近强奸了两名中国女留学生。其中一名几乎被他勒死。这位伊拉克人起初拒不认罪。首位受害女子5月初专程从北京飞来波鸿出庭作证。在罪证确凿的情况下，罪犯最后还是招供认罪了。但《西部报》表示，即便罪犯不认罪，法庭也会判刑。 由于德国法律比较宽松，《世界报》认为，十一年徒刑还是判得比较重。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BTjpe/GpdgJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】美军：卡尔文森号航母将无限期在半岛演习&lt;br/&gt;
美国国防部一名官员于当地时间5月16日表示，以“卡尔·文森”号（USS Carl Vinson）航母为首的美国海军战斗群将无限期留在朝鲜半岛执行任务。韩国海军发言人张旭（Jang Wook）表示，“韩国和美国的联合演习正在进行”，还没有确定结束日期。此外，据日本读卖新闻网站15日报道称，日本政府相关人士表示，美国海军第七舰队的“罗纳德·里根”号（USS Ronald Reagan）或将替换正在日本周边海域巡航的“卡尔·文森”号航母。“罗纳德·里根”号日前也一直在为出港进行准备，并于7日至12日进行了短暂的试航与训练。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BTe2R/Ify9p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【萨德系统首次朝鲜导弹行踪】韩国国防部长韩民求16对国会表示，朝鲜的飞弹试射被韩国的终端高空防卫系统首次侦测到。 韩民求说，朝鲜14日的试射“成功达成飞行距离”。在提到设计飞行距离可达3000至4000公里的这型飞弹时，他表示：“与持续发射失败的舞水端飞弹相较，这被视为扩增口径的中程弹道飞弹。”当被问到北韩的飞弹计画发展是否比南韩预测来得快，他说：“是的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BTIWG/4L9f2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】杜特尔特任命性感女星管理社交网站  宣扬政绩&lt;br/&gt;
菲律宾总统杜特尔特委任当地性感女子组合“摩卡女郎”队长尤逊（Margaux Justiniano Uson）担任总统府通讯办公室副主任，负责管理总统社交网站帐号，向国内外宣扬杜特尔特政绩。现年34岁的尤逊为菲律宾著名学府圣汤玛斯大学医事技术学系毕业生，之后转到医学院深造，两年后退学组成六人女子组合“摩卡女郎”闯荡演艺圈，其以性感撩人风格吸纳大量成年粉丝。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BRY5F/CSu4D.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】华盛顿邮报：川普涉嫌对俄泄露绝密情报&lt;br/&gt;
《华盛顿邮报》15日爆出新料：川普几天前在白宫会晤到访的俄罗斯外长拉夫罗夫时，可能向俄罗斯官员泄露了美国盟友提供的绝密情报。尽管国家安全顾问委员会负责人立即出面否认，但显然并未彻底推翻《华邮》的指控。报道引述一名未公开身分的美国官员报道称，川普上周三在白宫与俄罗斯外长拉夫罗夫会晤时，曾向来宾炫耀他每天都可以得到关于ISIS组织的恐怖威胁的绝对可靠信息，他并详细描述了一个该组织与在飞机上使用手提电脑有关的恐怖行动方案。这名美国官员向《华邮》表示，川普向俄罗斯客人透露的信息比美国向自己的盟友透露的还要多，都属于美国各情报部门列为绝密级别最高的信息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BR8cj/ljcjs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【特朗普泄密信息来自以色列】据《纽约时报》援引知情官员报道称，美国总统特朗普上周向俄罗斯外长透露的敏感情报来自以色列。这一披露增加了泄密事件的复杂性。《纽约时报》指出，这些情报非常敏感，美国政府内部只有小范围的人知道，美国甚至都没有和其盟友分享。白宫发言人斯派塞（Sean Spicer）在一场记者会上拒绝对媒体的报道表态，但是强调了美国和以色列合作的重要性。特朗普泄露的信息至少部分可能来自以色列，这一点有特殊意义：因为这些消息可能通过俄罗斯传到伊朗那里。伊朗是以色列的宿敌、俄罗斯的盟友。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普：向俄泄密是出于“人道主义”考量 “绝对有权这么干”】川普周二在推特上表示，与俄罗斯共享“高度机密信息”是出于人道主义考虑，他“绝对有权这么干。”而白宫在周一否认了泄密消息，川普的国家安全顾问麦克马斯特周一对媒体表示，“媒体报道的是假消息。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs33ZMah/naNhx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs340xy1/18Uo0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】媒体曝白宫会议记录：川普多次要科米“放手”弗林
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	遭川普闪电解职的前联邦调查局局长科米，其扯出的政治风暴愈演愈烈，今日再传出一份于今年2月份白宫会议的纪录曝光，当中清楚地写道，川普在会议上多次要求科米“放手”，中止对因涉嫌与俄国高层有连结的前国家安全顾问弗林的调查，并让弗林得以全身而退。在纪录中，川普表示，“我希望你能看清这个案件，并让这事情就此过去，也让弗林因此离开；他是个好人，我希望你能放他一马。”但负责调查的科米并没有答应总统的要求，反而仅以“我知道他是个好人”回应。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BTST2/lP2mx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/kongertongchuanjun?refer_flag=1005055010_"&gt;@空耳同传君&lt;/a&gt; 【文章转发】科米备忘录显示特朗普直接要求FBI停止对弗林的调查。5月16日下午纽约莳报报道说，根据科米备忘录的记载，2月份时，特朗普曾在弗林辞职的第二天找科米单独谈话，当时特朗普让在场的副总统彭斯和司法部长塞申斯离开，然后私下要求科米停止调查弗林的事。当时科米把事情经过详细写在备忘录上，并在第一时间将备忘录抄送FBI高官和自己的助手。他记载的特朗普原话是“I hope you can let this go.”如果属实，这明显涉嫌行政权力阻挠司法调查。上周，FBI局长科米被特朗普辞退，特朗普发推文威胁科米不要向媒体泄露，他暗示自己有录下两人的对话。所以接下来会是“科米备忘录”对决“川普录音带”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; 事情越闹越大了。。。川普白宫已经否认川普曾经在跟科米谈话中要求他停止对弗林的调查， 指责科米的记录不准确。但是，已经有很多律师指出，法律界对“谈话备忘录”的承认不亚于录音。在检方起诉和法院判决中，对“谈话备忘录”的真实性和重要性的认可可以与录音相比。川普大概不知道这个。。。 要不就拿出录音？他两难了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	就算是没录音， 川普的故事不太好编。为啥？有证人。根据科米的谈话记录，川普在对他说中止调查弗林的前，让在场的副总统彭斯和总检察长塞森斯先离开，对塞森斯还是两次赶。至少，彭斯和塞森斯在宣誓情况下必须证实是否有此事。就光是川普支开彭斯塞森斯的行为就足以证明他心虚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】两名FBI局长候选人均婉拒特朗普邀请
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	特朗普政府找寻联邦调查局（FBI）局长人选的进度在5月16日遭遇阻碍，两位可能的热门人选均婉转暗示无意接任。法官加兰（Merrick Garland）和得克萨斯州参议员科宁（John Cornyn）的顾问分别对路透社表示，他们都劝两人不要接手联邦调查局局长职务，并警告他们这形同放弃重要又稳定的工作，接下充斥政治算计与争议的烫手山芋。加兰目前担任哥伦比亚特区联邦巡回上诉法院首席法官。一名了解其想法的消息人士称，加兰“热爱他的工作，无意离开司法界”。而科宁则发表声明称，已告知白宫“继续在参议院为保守议题奋斗，就是我为民服务的最佳方式”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs32GKk5/q8PR4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=1005055010_"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; 川普的执政之路充满障碍，而它们都是他自己设立的。今天，两位被考虑提名为FBI局长的候选人，德州参议员考南和联邦法官加兰德宣布退出候选名单。引人注目的是加兰德法官。他就是在奥巴马提名最高法院法官后共和党阻挠在参议员审议的。现在好多共和党参议员包括多数党领袖麦康诺挺他出任，都说他是”中立的职业人“。。尼玛，这时候说这话不怕打脸？真好意思。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】川普会见埃尔多安：分歧与合作同在 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普16日与到访的土耳其总统埃尔多安举行了会晤，这也是两人的首次会晤。在四月中旬的土耳其修宪公投后，川普是唯一一位向埃尔多安表示祝贺的西方领导人。在会晤后的联合新闻发布会上表示，双方表示将会进行合作，川普表示会帮助土耳其政府打击ISIS以及库尔德工人党（PKK）等恐怖组织。人们将确保这些组织不会拥有安全的避风港。埃尔多安也强调愿意与美国共同打击恐怖主义的态度。同时他也对美国军队给叙利亚库尔德武装提供支持提出批评。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BSHZo/14elH2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	另外，埃尔多安再次要求将伊斯兰教士葛兰引渡回土耳其。他指责葛兰是去年土耳其发生军事政变的指使者。葛兰自1999年生活在美国，他认为埃尔多安伪造了这场政变，以此镇压政府异议人士。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BUunJ/VttDk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】纽约时报：2/3美国人不知道朝鲜在哪儿&lt;br/&gt;
14日，《纽约时报》发布了一项针对美国成年人的调查，接受调查的1746名美国人中，仅有36%能够在地图上找到朝鲜的位置。调查结果显示，美国人认为的朝鲜位置有的还在朝鲜半岛上，而有一些则跑到了中国、日本、东南亚、南亚，甚至西亚。能找到朝鲜的人不倾向于对朝鲜直接采取军事手段，例如向朝鲜派遣地面部队等；找不到朝鲜的人则持相反态度。有趣的是，那些能够在地图上找到朝鲜的人更倾向于通过外交和非军事手段来解决朝鲜问题，而那些找不到朝鲜的人则不这么想。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BTNGV/O9VOz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】Facebook 遵守泰国要求移除了被指反对君主制的内容&lt;br/&gt;
在 Facebook 遵守泰国要求移除了被指反对君主制的内容后，泰国政府表示不会屏蔽社交巨人。所谓的反君主制内容其实就是现任泰王还没有就任前穿着露脐衣在德国慕尼黑一个购物中心闲逛的视频和照片。在泰国，侮辱君主反对君主制的人将面临入狱最高 15 年的惩罚。泰国政府是在上周五威胁对 Facebook 采取法律行动，要求删除 131 个被指违法的网址。泰国政府不想让人看到泰王的不雅照片，但该新闻被广泛报道之后现在几乎所有人都知道泰王的癖好了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BQdqQ/tvZvu.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】叙利亚：反ISIS联盟挺进拉卡&lt;br/&gt;
叙利亚反对派联盟攻城夺镇，包括库尔德人在内的联军在不到24小时的时间内，夺下5座ISIS极端组织控制的城镇，今天已经到达距离ISIS重镇拉卡北部4公里处。叙利亚反对派联盟发言人表示，我们已经包围了拉卡的西部和北部。我们需要前进，等待时机向拉卡发动攻击。上周五，叙利亚反对派联盟表示有可能在6月份发动攻势。总部位于伦敦的“叙利亚人权观察”组织同样证实上述消息。叙利亚民主军，在拉卡市以外西北和东北地区战场取得进展。叙利亚民主军的最前线距离拉卡市区只有大约４公里。当然，ISSI圣战组织成员还有可能从拉卡南部逃离。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BQjo1/cD3SN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】Shadow Brokers黑客组织称将公布更多恶意代码&lt;br/&gt;
泄露NSA工具的Shadow Brokers周二威胁称，由下月开始，每个月都会发布用以入侵电脑的新软体及工具，用来入侵网页浏览器、网路路由器、手机，加上当中会有未曾披露过的“Windows 10”系统漏洞“Zero-days”，承诺会于六月公布更多详情。Shadow Brokers还扬言会发布一批银行资料，当中涉及转账平台“环球银行金融电讯协会”，以及包括俄罗斯、中国、伊朗或朝鲜核武和导弹计划的资料，虽然但未提供进一步细节，但预告“6月会披露更多详情”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BS56b/hSgfa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】布隆伯格：斥资500万美元倡导健康生活方式&lt;br/&gt;
前纽约市长、亿万富豪布隆伯格宣布，将掏出500万美元资助全球40个城市，倡导健康生活方式。参与这项“健康城市合伙计划”的城市将力促市民少喝含糖饮料、立法让公共场所禁淤或禁止香烟广告、使用较洁淨的能源、鼓励骑脚踏车或走路、取缔超速、阻止酒驾，或力促饮食中的盐减量。布隆伯格乐观地表示，人们对烟和糖的战争正逐渐获胜，“在世界部分地区，明显如此，尤其是吸烟。西欧全区、北美和南美，甚至中国的烟品消费都下滑。不过有些贫民聚居地区，人们仍在吸烟，伤害他们的肺。因此，这都需要我们我们持续奋战。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2BQGoQ/DAgj2.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】历史：中央为刘少奇平反恢复名誉，为其举行追悼会
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1980年5月17日，中共中央副主席、中华人民共和国主席刘少奇同志追悼大会在北京人民大会堂隆重举行。当天全国下半旗志哀，并停止一切娱乐活动。邓小平在悼词中说：“文化大革命时期，林彪、江青一伙出于阴谋篡党夺权的反革命目的，利用我们党的缺点和错误，蓄意诬陷和残酷迫害刘少奇同志。1969年11月12日，刘少奇同志在河南开封不幸病故。这是我党和我国人民巨大的损失。党中央经过周密的调查研究，根据确凿的证据，在党的十一届五中全会上，彻底推倒了强加在刘少奇同志身上的种种罪名，郑重地为他平反昭雪，恢复名誉。我们党采取的这种实事求是、有错必纠的原则立场，受到了全党全军全国各族人民的衷心拥护。”5月19日，遵照刘少奇生前的遗言，他的骨灰撒归大海。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2zkTiP/vL8ur.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2213526752?refer_flag=1005055010_"&gt;@视角_日本&lt;/a&gt; :趣闻：日本乡民在收银台前排队等待结算，突然听到后面有个小男孩说：「我很优柔寡断，所以就两种都买吧！因为我优柔寡断！」一边说一边把两包零食都放进了妈妈的篮子中。没想到妈妈说：「优柔寡断的男人最后两个都得不到」，说完就把两包零食都放回了货架w
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2Jkh3p/NOdZG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/ecocn?refer_flag=1005055010_"&gt;@ECO中文网&lt;/a&gt; ：【冷思考】关于教育：有人评论，用做填鸭式教育的思路搞素质教育，最后就只是搞出了更多门要考的试和各种应付考核的新花招；每创造一门新的升学考核课程，就等于开了一个新的强制家长消费的渠道。而伴随着阶级固化，教育产业的利益集团越来越能掌控每个人每个家庭的未来命运，你们以后都是无力反抗的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2KmGY5/Myq4n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】《猩球崛起3：终极之战》的终极版海报
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/6b5b619dly1ffnjhuvxc8j21tv2pkx6p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】所谓的听天由命，是一种得到证实的绝望。  ——梭罗《瓦尔登湖》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gs2wBvPz/10nKGS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yuyummy?refer_flag=1005055013_"&gt;@结实的锦鲤&lt;/a&gt;：四岁时候公众场合尖叫父母不及时管教，二十岁时候公众场合打别人家吵闹的小孩，三十五岁时候护犊子打女大学生，死循环。
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我喜欢爱笑的你，这一句用来泡妞太俗气。改换文青的一句，你一抹微笑如茉莉 ！好了，看在教了你们造句把妹的份上，各位爷进来买件衣服咯.→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529762334711" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529762334711&lt;/a&gt;  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 17 May 2017 15:12:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121147</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170516】演唱会电视会有重播，他这个不能重播啊</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121117</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】习近平：2019再办“一带一路”高峰论坛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“一带一路”国际合作高峰论坛记者会上，习近平表示，各方在一带一路峰会上达成共识，通过了联合公报，同意推动全球化。一带一路建设已经进入全面展开的新阶段，各国政策协调不断加强。重大经贸项目加快实施，基础设施联通网络正在形成，贸易投资便利化不断提高。一带一路是开放和包容的，希望继续在开放中合作、在合作中共赢。同意拓展融资渠道，创新融资方式，降低融资成本。各国将支持电子商务，希望通过一带一路建设让经济增长更强劲。支持一带一路和其它国家提出的发展规划对接起来，把互联互通作为重点合作领域，中方将在2019年举行第二届“一带一路“高峰论坛。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrT5EghR/W4tqP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【社评：“一带一路”，从坚定爬坡到风光无限】“一带一路”国际合作高峰论坛15日在北京落下帷幕。过去一直有人担心“一带一路”倡议会流于泛化，但是这次峰会恰恰让人们看到了“一带一路”的“实”。从中欧班列合作，到中巴经济走廊的多个项目，再到丝路基金将新增1000亿元人民币等等，都将创造大量具体利益。中国想要的就是共同发展，把过去输赢分明的旧世界改变成大家合作共赢的新世界。。“一带一路”是中国与外部世界成功沟通的超级案例，它有可能成为中国“融入世界”最彻底、也最深刻的突破口。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrT5EkGD/10mB7u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【峰会期间，政要的夫人们不约而同地去了同一个地方】当各国政要们忙着参会议事，“夫人们”可没闲着，希腊总理夫人揣着去年的购物小票来找店铺，土耳其总统夫人1个半小时豪购42件衣服9个包，巴基斯坦总理夫人一下飞机不去酒店先奔了秀水街...上周五至周日，秀水街至少19国的参会代表。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrT5E98E/QiCB9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】谷歌卡巴斯基发现：勒索病毒幕后黑手或来自朝鲜 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据福布斯报道，谷歌和卡巴斯基等多个机构研究发现，电脑勒索病毒幕后黑手可能来自朝鲜。研究人员发现，WannaCry中的一部分代码与名叫Contopee的恶意软件100%一致，而后者是"Lazarus Group"惯用的恶意软件。多家安全公司确认，Lazarus Group来自朝鲜。但两家公司也表示，目前要确认朝鲜是否卷入此次攻击为时尚早。他们需要继续研究代码，并要求其他方面帮助进行分析。黑客有时确实会重复使用其他机构的代码，因此即便存在相同的程序片段仍不能说明问题。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrT8yvgp/Eu7fZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/mranti?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E5%AE%89%E6%9B%BF"&gt;@安替&lt;/a&gt;：怪不得病毒的中文版有重重的东北腔
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1407130792?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E5%9C%A3%E5%8D%A1%E4%BC%AF%E5%88%A9%E6%8E%A7"&gt;@圣卡伯利控&lt;/a&gt;：亲测了一下感觉比较坑，就是把docx里可用资源提取出来了，被破坏的还是无能为力。最关键的document.xml弄不出来要你何用？！而且提取文件居然不按docx目录结构排列，非得命名为_的形式自搞一套。还不如我自己把docx扩展名改为zip解压，起码目录结构是对的。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	洗衣机：你勒索我洗衣机干啥？我特么就一洗衣服的
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	遥控器：对不起，您呼叫的空调已成为弱智
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrT8ymAw/3mXkf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】民航局：6月1日起质量250克以上无人机实行实名登记注册
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	民航局16日宣布，目前已经初步完成了民用无人机登记注册系统的开发，并将于18日上线运行，6月1日正式对质量250克以上的无人机实施登记注册。同时正在建立无人机登记数据共享和查询制度实现与无人机运行云平台的实时交联。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTlAQ09/ETQiN.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】新华社：《摔跤吧！爸爸》意外走红，国产片却漏洞百出
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	没有大制作，没有奇险特，没有热炒作，截至14日，《摔跤吧！爸爸》尽管票价较低，但累计票房已达3.9亿，上座率高达22.83%，高出《银河护卫队2》近10%。该片走红除了演技、故事和摔跤场面扣人心弦外，更因其题材的现实性和真实感，让许多家长产生了代入感，十足的正能量。反观近段时间的国产影片。有的影片请来一大群明星助阵，内容空洞无物，情节平淡无奇，仅靠编排一些媚俗的台词哗众取宠。有的影片请来俊男靓女演绎无厘头的爱情戏，却毫无感人之处。有的影片投入巨资搞大制作，故事却不能自圆其说，甚至沦为观众的笑柄。有的影片倾力打造悬疑剧、恐怖片，却逻辑混乱，漏洞百出……
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTbXm84/FSVob.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】人民日报：性教育不是洪水猛兽 应坦然面对
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	世界卫生组织调查发现，适当的性教育不但不会让性行为提前，反而会推迟性行为，让年轻人对自己的行为更负责；对性无知，倒是会影响青少年身心健康，使其缺乏自我保护意识，造成性病、意外怀孕、危险流产和过度性焦虑等等。从这个角度来看，完整的性教育体系，适应年轻人需求的服务机构，社会舆论的成熟等因素的结合，无疑可以让性教育的版图更加完整。性教育不是洪水猛兽，与其戴着有色眼镜，不如克服难以启齿的心理坦然面对。悦纳科学性教育的大方和直白，才是让孩子懂得对自己和他人负责的最有效方式。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTbWUvU/njfUM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】中国留澳学生10人中8个干代购
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	25岁的张媛说：“中国人对外国东西一直盲目崇拜，与其说买贵的、但可能不安全的中国造产品，为什么不买更便宜的高质量澳大利亚产品呢？”澳洲的中国留学生表示，他们每10人就有八人参与代购。据分析，去年，代购者向中国出口了6亿美元的澳洲产品。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTtuKqw/FOvLH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】天津肿瘤医院科室主任收礼被停职 办公室冰箱装满名贵香烟
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	天津医科大学肿瘤医院颌面耳鼻喉肿瘤科科主任王旭东的办公室内，存有不少名贵白酒、香烟、茶叶。而他也因违规收受患者物品被给予党内严重警告处分、停职检查、停止科室内的行政和临床工作，相关人员也被追责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrToINy3/UpVD8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】贵州副省长：贵州很多菜品较油腻 要适应游客需求进行改良创新
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	15日下午，2017年贵州省旅游行业黔菜创新暨旅游饭店餐饮品质提升培训会在贵阳举行。“我省游客来自五湖四海，口味各不相同，大多餐饮供应者‘以自我为中心’。”贵州省副省长卢雍政说，游客反映，黔菜很多菜品比较油腻。卢雍政说，如何在保持本土特色的同时，让黔菜适应不同地域游客的口味，是当前一个突出问题。各地各旅游饭店要与时俱进转变餐饮供给理念，同时还要深入挖掘旅游餐饮文化，把黔菜底蕴内涵和乡愁做出来，把黔菜美食故事讲出来，持续传播黔菜文化魅力，让客人既能喂饱肚子，又能丰富脑子。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTC2f7j/12YLFL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】广西钦州上百吨浓硫酸泄漏 附近人员紧急撤离
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	5月12日下午，广西钦州市港口区的天锰锰业有限公司在建储罐发生硫酸泄漏事故。发生泄漏的是两个200立方的储罐，泄漏量超过100吨。目前，有关部门已经组织附近群众紧急撤离，学校停课。截止到15日下午5点，多部门仍在事故现场紧急处置。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTFrHtX/krojs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】大妈围观跳楼一夜未眠 称跳楼不重播
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	男子遭遇不顺，企图跳楼寻短见。在民警、消防的劝说下，站在房檐犹豫不决18小时。围观群众中有一个大妈，从昨晚5点半看到上午8点，一夜未眠。她笑嘻嘻地说：“演唱会电视会有重播，他这个不能重播啊。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTIzJOF/10Z9tH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTIyWVw/ruVKd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTIATvU/fbEoc.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】专家：朝鲜将很快拥有洲际导弹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	火箭领域专家、美国航太工程师约翰·席林（John Schilling）表示：“朝鲜此次成功的飞弹试射，显示出前所未见的性能。”席林还说，这表明朝鲜距离拥有洲际导弹或者只差一年的时间，而不是原先外界预期的五年。加州詹姆斯马丁核不扩散研究中心的梅莉莎‧哈纳姆（Melissa Hanham），在审视过朝鲜此次试射导弹的相片后表示，那是一种一节液态火箭，但仍使用高能燃料，因此射程可能相当远。哈纳姆说：“这是目前为止朝鲜展现的最长射程的中长程弹道导弹，且可能是一枚洲际导弹的一部分。”“显然是告诉我们，他们现在有几个不同的飞弹研发计划。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTdzsKn/XBIJP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】川普班子大地震：白宫发言人斯派瑟“高危”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普炒掉科米引发的政治风暴还未平息，又有媒体爆料白宫高层将会有更加惊天动地的人事变动，多名高级官员都要下马，包括自上任以来表现不济饱受抨击的白宫发言人斯派塞、白宫幕僚长里普伯斯、首席策略员班农和首席法律顾问麦加恩等。川普日前接受Fox访问时，被主持人问到斯派塞的地位。他无正面回应，随即引起诸多揣测，预计下一个面临“下岗”的人就是斯派塞。综合多方面的消息，川普正考虑委任Fox著名女主持Kimberly Guifoyle接替斯派塞，此外，川普甚至希望Fox多位幕后大员包括监制，加入白宫新闻办公室和公关团队。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTdARJo/BLAvC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】马克龙和默克尔决心进一步整合欧盟
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国刚上任的总统马克龙首次外访选择了德国。他在与德国总理默克尔会晤后两人均表示，希望给法德关系注入新的活力。两人还表示在并不长远的议题上更好地合作。这些议题包括难民申请庇护权、修订欧洲外籍劳工相关规定。统一贸易政策、加强欧元区的融资能力以便在共同的项目中投资。马克龙对在德受到热烈欢迎表示感动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTxKYVQ/VimXR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】川普向俄罗斯外长及大使曝机密信息
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	总统川普上个星期三在会晤俄罗斯外长和大使的时候曾透露高度机密的信息，现任和前任官员说，那种泄漏可能破坏有关伊斯兰国的情报来源。川普在白宫会晤俄罗斯外长拉夫罗夫（Sergei Lavrov）和大使基斯里亚克（Sergey Kislyak），后者是涉俄争议的焦点。政府官员说，就在那次会晤中，川普离开讲稿，开始详细谈论伊斯兰国恐怖分子在飞机上使用电脑构成的威胁。了解内情的官员说，“这是密码信息。”那个技术术语指的是美国情报机构所使用的最高保密级别。川普“向俄罗斯大使曝光的信息超过我们同盟友所分享的。”政府内几乎任何人同敌方谈论这种事情都是非法的。然而，作为总统，川普对政府机密有广泛的解密权，因此他的泄漏不大可能构成违法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTxKTdr/tc6nS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】维基解密：将用10万美元购买特朗普和科米私人谈话录音
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在美国前FBI局长科米于9日突然遭总统特朗普解雇后不久，反秘密组织维基解密声称，将提供10万美元，用于购买特朗普和科米之间的私人谈话录音。并且会在维基解密中，给科米提供工作的职位。维基解密发布了一条推文，并告诉其追随者：他们可以推文中的链接汇款比特币到维基解密的奖励账户，以帮助维基增加购买“录音”这个项目的奖励。在科米被解雇后不久，特朗普在个人推特上说：这位FBI前局长“最好希望我们之间私人谈话没有录音”，暗示可能出存在着这样一个“录音”。同时，科米应该告诉白宫新闻界，他为什么遭到解雇。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTxLs0m/AYAkZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】赵小兰：川普政府将在未来几周公布1万亿美元基建计划&lt;br/&gt;
美国交通部长赵小兰表示，川普将在接下来的几周出台1万亿美元的基础建设计划框架。周一，赵小兰在一个美国商会上表示，1万亿美元的基建计划将很快提交给国会。赵小兰从四月开始就已经在多个讨论会上谈及川普总统的1万亿美元基础建设计划，这个计划预计在今年夏天公布详情，将使得美国的道路、桥梁、机场得到升级建设。此前赵小兰表示目前有几个不同的资金方案还在考虑中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTxKNgG/12OsuG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】希拉里重返政治舞台&lt;br/&gt;
希拉里星期一发起非营利团体“共同前进”（Onward Together），目标时“推动在上次选举中赢得6600万张选票的进步理念。”该团体将资助抗拒总统川普议程的自由派组织，从共和党夺回国会的席位。希拉里说，“共同前进”将支持争取赢得民主党众议院席位的“向左摆”（Swing Left）和快速扩大的反川普组织“隐身派”，后者借用保守派茶党的策略反对川普并在市政厅会议上挑战共和党议员。希拉里在星期一下午发出的一系列推特中说，“今年并非我所预见到的。……但我知道我为何而斗争：宽容、慷慨和包容性的美国。向前！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTxKay2/pFPee.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】微软总裁炮轰美国国安局：看看政府囤积系统漏洞风险有多大&lt;br/&gt;
14日，微软总裁兼首席法务官布拉德·史密斯在微软官网发文称，此次全球蔓延的勒索病毒攻击，都是被提取自美国国家安全局（NSA）被盗的漏洞。布拉德·史密斯指出，这次的病毒攻击显示了为什么说政府囤积漏洞是有问题的。“这是2017年的新模式。”布拉德·史密斯称，“我们已经看到中情局（CIA）囤积的漏洞出现在维基解密，现在NSA被盗的漏洞，则影响到了世界各地的客户。”而政府这些行为已经重复流入公共领域，造成广泛的破坏。布拉德·史密斯称，这一事件的严重性等同于美国的战斧导弹被盗。“各国政府都应该从这次攻击中觉醒。”布拉德·史密斯称。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTdBRRO/GtPeo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】ISIS杀戮再起：代尔祖尔遭到猛烈炮击&lt;br/&gt;
叙利亚人权瞭望台组织15日表示，ISIS武装分子在14日晚间对叙利亚代尔祖尔省城代尔祖尔市发动猛烈炮击，造成至少7人死亡，而该极端组织在15日仍持续对代尔祖尔市政府所控制的地区进行炮击。目前ISIS控制着代尔祖尔省大部分地区，但该省省会城市代尔祖尔市 则一直由叙国政府军所控制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTdBH19/ukU0d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】拉登之子呼吁圣战者展开“独狼行动”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	基地组织已故领袖拉登儿子哈姆扎（Hamza bin Laden）发表最新录音讲话，再度呼吁全球圣战者展开“独狼行动”，并鼓励袭击美国等西方国家。这段上周六发表的影片长约十分钟 ，内容呈现全球民众对恐袭的反应，包括去年12月俄罗斯驻土耳其大使在美术馆遭枪杀等事的件画面。哈姆扎在录音中提到未来将启动“独狼行动”，呼吁圣战者袭击美国等西方国家，当中包括犹太人、美国人、俄罗斯人和北约成员等。视频还提供“袭击教学”，提醒攻击前应提高警觉，避免引起注意。视频最后强调：“我们会继续瞄淮你们，直到你们从阿拉伯半岛和伊斯兰教的地区撤军。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTdBXiS/O5YLh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】也门爆发霍乱疫情 已致115人死亡&lt;br/&gt;
也门首都萨那爆发严重霍乱疫情，当地进入紧急状态。叛军胡塞武装控制的萨巴（Saba）通讯社说，当地卫生部门表示，接到越来越多起霍乱病例，情况进一步恶化，承认没有办法解决这个问题，并要求国际社会提供帮助。之前，红十字国际委员会（ICRC）宣布，今年4月底至今，也门霍乱爆发的死亡人数已达115人，目前有约8500起感染病例。世界卫生组织现在把也门，与叙利亚、南苏丹、尼日利亚和伊拉克，同列为全球人道危机最严重的国家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTdBkGp/sllZV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】《加勒比海盗5》全片被盗 迪士尼拒绝向黑客支付巨额赎金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据美国媒体报道，由于近日爆发的病毒危机，使得迪士尼影业旗下一部即将上映的《加勒比海盗5：死无对证》被盗。迪士尼影业CEO鲍勃·伊戈尔表示黑客勒索了巨额的比特币，如果拒绝支付的话，就先公开5分钟片段，然后每次公开20分钟片段，直到他们的要求得到满足。伊戈尔表示拒绝支付赎金，现在正在跟美国联邦调查局（FBI）合作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTjVFCH/swbfY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】普京回应弹钢琴“炫技”：不过是用两三个手指按了下琴键
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	普京说，“不能说我弹奏了什么，我不过是用两三个手指按了几下琴键；我想，我没有使你们失望。”不过他遗憾地表示，“钢琴调得不准”。“甚至对我来说，演奏都很难。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTqBgHw/oWAvI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】历史：蒋介石提出“一年准备，两年反攻；三年扫荡，五年成功”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1950年5月16日，时任中华民国总统兼中国国民党总裁的蒋中正除了对内喊出了“一年准备、二年反攻、三年扫荡、五年成功”的口号外，也同时积极计划利用残余在中国大陆来不及撤退台湾的中华民国陆军部队为内应，以香港与当时仍控制的部分地区为消息中介，指挥其发动对中国共产党政权的游击战。但随着台湾与中国大陆的两岸情势稍缓及国际情势改变，反攻大陆的热度已逐渐消退。1980年6月，总统蒋经国提出“三民主义统一中国”的主张以取代前总统蒋中正与严家淦的“反共复国”国策，且顺利成为中国国民党第十二次全国代表大会的政治纲领。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrT4Srp2/vfd2c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】马云新语录：每天看马云语录，你不会有机会 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近日，由阿里巴巴集团独家授权的马云新作《马云：未来已来》正式出版。在谈到青年创业时，马云说，如果你“每天微信里看的都是马云语录，那你是不会有机会的”；对此，马云还大方地用自己举例子，说自己也曾天天抱怨，抱怨为什么比尔·盖茨等人做了他想做的事，拿走了最好的资源和机会，甚至一看见张忠谋、郭台铭，火气就大。但后来，他意识到，成功有很多原因，但往往不可复制，而失败恰恰是你可以不去重复的。“这些大人物让我们看见的东西，是他们要让我们看见的东西，但我们要去看他们背后的辛酸、背后的努力、背后的代价”，马云说，”后来，我放下了这些东西，看看身边的老王、小李，他们也在一点一点地追逐他们的梦想，这才有了我的今天。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrTwmzP8/o7O96.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】“对我来说，保持真诚只有一种方式，这就是沉默。”——波伏娃
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GrT41wuk/IAQHX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/williamlong" target="_blank"&gt;@月光博客&lt;/a&gt;:此次勒索病毒如果稍加修改，就可变为一个专门攻击中国的终极网络武器，在病毒原有的代码里，会访问一个特定域名，如果这个域名可访问，那么就退出，如果这个域名不能访问，那么就开始攻击。如果这个域名是Google.com，那么只有中国的勒索病毒愈演愈烈，其他国家不会受到病毒的影响和攻击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 16 May 2017 15:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121117</guid></item></channel></rss>