<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Mon, 07 Aug 2017 14:54:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170807】老实说，在非洲遇上战乱，我会更相信自己</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123301</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中美正积极准备特朗普访华
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	当地时间8月6日19：00左右，正在菲律宾首都马尼拉出席东亚合作系列外长会的中国外长王毅，与美国国务卿蒂勒森举行双边会晤。会后，王毅在回答记者提问时表示，双方正在为特朗普总统访华积极做准备。我跟美国国务卿蒂勒森先生进行了非常深入的会谈，我们首先都充分地肯定这段时间两国的良性互动，两国关系的这种平稳的开局。我们双方都积极评价了已经举行的四个对话当中的两个对话：外交和安全对话和全面经济对话。我们对这两个对话所取得的成果、进展给予了充分的肯定。我们也都期待另外两个对话，一个是人文方面的，一个是执法安全方面的，包括网络的，能够尽快地举行，取得相应的成果。那么这四个对话的全面启动，将为特朗普总统对中国进行访问做出更好的准备。我们也都商定，要为特朗普总统对中国的访问来共同努力，争取这个访问不仅能够推动中美关系，保持一个健康发展的势头，而且来共同地设计今后的中美关系的蓝图。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwrtwyG/MMwIs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中印拳王争霸赛：印度拳王舍金腰带欲“换边境和平”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在中印边境对峙的背景下，中印拳王之间的大战于8月5日打响，印度拳王获胜后，却发生了意外的一幕。据新德里电视台报道，8月5日，中国拳手祖力皮卡尔·买买提艾力与印度“国宝级”拳手维詹德·辛格在印度孟买进行一场WBO168磅超中量级东方金腰带和亚太金腰带的统一战。辛格最终赢得比赛胜利，却将金腰带还给了祖力皮卡尔。他解释了原因，称：“我不想要这个头衔，因为我不希望中印军队在边境对峙，我希望边境和平，我想把这次胜利的果实献给中印友谊，这个信号是关于和平的，和平才是最重要的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwjrJhC/2OHOH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】军报批官兵沉迷王者荣耀:危害战力 有安全隐患
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	网络游戏是一把双刃剑。偶尔玩一会儿，对于整天忙碌的战士来说不啻于枯燥生活的调味剂、烦恼压力的倾泻品。但是不得不承认，过度沉溺于手机游戏，正在悄悄损害官兵的身心健康，甚至给安全管理、战斗力带来危害。最近，人民网在四天内从不同方面三评“王者荣耀”的危害性，说明它已经引起社会广泛关注。适度的游戏有利于业余生活，过度沉迷其中就无异于饮鸩止渴。“王者荣耀”进军营，应当引起部队各级重视，科学引导官兵玩这款手游。同时，从丰富集体活动、业余文化等方面，培养官兵健康的个人爱好，防止“王者荣耀”带来各种危害。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwkf8GH/WBtbO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/alibuybuy?refer_flag=1005055010_"&gt;@互联网的那点事&lt;/a&gt; ：是时候，把这款游戏输出给外国军队了...
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【4】又一名山东男子在天津误入传销死亡 3名嫌犯被刑拘
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据&lt;a href="http://weibo.com/u/5336004130?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E5%B9%B3%E5%AE%89%E8%A5%BF%E9%9D%92"&gt;@平安西青&lt;/a&gt; ： 8月7日，警方通报山东籍男子张超死亡案件。死者25岁，内蒙古科技大学毕业生，7月10日在天津静海区误入传销组织，其尸体与李文星尸体同日被天津警方发现。目前，3名嫌犯因涉嫌过失致人死亡罪已被刑拘。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwlc128/FQGHG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【天津静海区：每村成立30人打击传销队伍】8月6日，天津市静海区打击非法传销工作办公室发布《静海区举报非法传销的奖励办法》，公布举报电话，对举报非法传销组织的个人实行奖励，“举全区之力决战20天，彻底根除传销顽疾。”工作人员称，“（区里）每个村，我们都明确了第一责任人，一般是党支部书记或村委会主任。而且，每个村都成立了一支由30人组成的打击非法传销的专业队伍。接到举报后，他们会以最快的速度赶过去。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwlbU4j/bX7Ba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【静海“蝶贝蕾”传销窝点起底：受骗者八成大学生 传销窝点墙上写着“成王败寇”】静海传销中，“蝶贝蕾”尤以为盛。据平安天津官微通报，该传销组织规模庞大，等级分工明确，涉及全国多个省市，参与者达7000余人。其中，在静海及周边地区发展传销人员达1600余人，占比近23%。“忽然感觉静海搞传销的遍地都是。”传销组织者监视、控制人身自由，甚至动手打人。传销宿舍大多无电灯，屋顶破损，被褥直接铺在泥地上，一间屋子睡十几个受骗者，一日三顿是馒头咸菜。阴暗潮湿的房间里蟑螂乱窜，散发着浓浓霉味。窝点屋内墙面满是“鸡汤文”：“激情成就梦想”、“人生苦短，必须勇敢。笑口常开，及时行乐。”也有一些传销笔记、计算公式。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwlcCc2/qe6HM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【5】同伙或成污点证人 周立波成持枪藏毒案唯一被告
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	今年1月，喜剧演员周立波[微博]在美国长岛因疑似非法持枪、携带毒品而被美国警方逮捕，后被保释出狱，该案一直未有判决。近日有媒体从美国方面得到消息，当日与周立波同车而行同被逮捕的唐爽，疑似已被美国检方撤诉，如果这一情况属实，那周立波将成为美国检方唯一的起诉人，而有律师分析，根据美国该类型案件的惯例做法，唐爽可能已经转换称为“污点证人”，情况对周立波恐将不利。根据美国法律的规定，如果周立波这两条罪名主动认罪，将被判坐牢一至两年。如果他不认罪且官司输掉，则有可能面临高达41年的监禁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwlcGJ2/UIVy4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【6】山西省政协一干部被指微信群索要生日红包和祝福，不给就踢群
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	“今天群里谁表示了心意和我的好人，我也是个小了气人，没表达心意的以后也不要和开口了，那（哪）怕是一句祝福语。”“没有祝福语的群员请抓紧退群，你不是我的队伍成员，更不是我的学生，谢谢！”8月5日，网友“蕉门客”发微博曝光称，疑似山西省政协办公厅机关党委副主任科员邢艳军在一个公务员考试培训班里借生日之名，索要红包和祝福，并公开贴出收到的红包截图。8月6日，记者致电山西省纪委，值班工作人员表示，对此信息不太了解，待了解清楚后，会有相关部门予以回应。根据网上披露的信息，邢艳军疑曾获评2011—2015年山西省法治宣传教育先进个人。还有一则稿件称其为80后小有名气的明星村官。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwlbOZE/XF6yJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【回应：酒后失言，已被严肃处理】据澎湃新闻多方了解，上述报道提及的微信群内索要生日红包和祝福的邢艳军确系山西省政协办公厅机关党委副主任科员。一个多月前，山西省纪委派驻省政协机关纪检组已接到线索并介入调查。目前，山西省政协已对邢艳军作出严肃处理，同时密切关注事件进展。8月6日晚，山西省政协办公厅机关党委副主任科员邢艳军本人在接受澎湃新闻记者采访时表示，微信群内索要生日红包和祝福系自己酒后失言，确实犯了平时肯定不会犯的错误。邢艳军提到省政协此前已经给了自己处分，“写了检查，在（党）支部会上作了检讨，打算把我调离岗位。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwlbfsg/hU63n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【7】哈佛燕京图书馆5.3万卷中文善本特藏数字化完成，免费使用
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	8月1日，哈佛燕京图书馆正式宣布，馆藏的4200部/53000卷中文善本特藏数字化工程已全部完成，更让人欣喜的是，网友可以免费在线浏览、下载。整个数字化项目耗时十年。据馆长2014年接受澎湃采访时提供的数据，目前，哈佛燕京图书馆的藏书将近150万册，其中中文文献逾80万册，日文文献将近35万册，朝鲜文文献将近20万册。“在中国本土之外，哈佛燕京图书馆是西方世界里两个最大、最好的中国古籍善本收藏图书馆之一（另一个是位于华盛顿特区的美国国会图书馆）。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwlb91L/x1Fro.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2508192351?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E8%92%B2%E5%AD%90%E9%87%8C%E7%9A%84%E4%BA%8C%E6%B5%81%E5%AD%90"&gt;@蒲子里的二流子&lt;/a&gt;：没有VPN，国内看不到吧？
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【8】郎咸平在浙江演讲 遭投资者围堵并扭送派出所
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8月6日晚，郎咸平在台州椒江剧院出台，演讲结束后从后门出来，坐上车之后被泛亚金融受害群众围堵，并带到派出所。8月6日晚，郎咸平在台州椒江剧院出台，演讲结束后从后门出来，坐上车之后被泛亚金融受害群众围堵，并带到派出所。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwsx2xZ/RhaHY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】乐视高层无法直接联系贾跃亭 讨债者自掏腰包悬赏
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	8月6日，一位乐视高层人士表示：“贾总最近仅在群里分享了一些信息，但我们目前也无法直接联系贾总（贾跃亭）。”而驻守在乐视大厦，等待贾跃亭已有4月未果的讨债者无奈对记者称：“谁能联系他（贾跃亭），我们可以付费。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwsxcpy/7D2Zw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【乐视辟谣“贾跃亭失联”：在美每天工作18小时】今日，记者就“某高层无法直接联系贾跃亭”，导致外界传言其“失联”的传闻向乐视求证，乐视控股传播副总裁程时盛表示，失联一事纯属失实，“我今天早上还在跟贾总汇报工作，贾总在美国这段时间，每天都要处理中美两地事宜，工作时间长达16-18小时。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】成都将建国有住房租赁公司 个人出租5%税率降至1.5%
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，成都市政府办公厅印发《成都市开展住房租赁试点工作的实施方案》，提出到2017年年底组建或改建3至4家国有住房租赁公司，力争到2020年培育至少50家租赁企业，个人出租住房税率由按照5%征收率减按1.5%计算缴纳。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwAUf27/A9OAp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】媒体披露白宫推迟宣布中国贸易措施原因
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国在线媒体Axios星期六披露，川普政府推迟原定于上星期五（8月4日）宣布调查中国不公正贸易做法的真正原因是，美国国务院和驻联合国官员担心，一旦周五宣布，中国恐在联合国安理会对朝鲜的新制裁决议中投反对票。也有媒体报道说，川普政府可能改在下周三宣布对中国的贸易措施。但川普本人现在已前往他位于新泽西州贝德明斯特的高尔夫球俱乐部。预计他将在那里呆17天，以便白宫西楼(West Wing)进行空调维修。Axios的报道说，川普并没有彻底放弃中国能够帮忙制约朝鲜的希望。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwgSVn3/OBsZw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5998993996?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@长得帅不如跑地快&lt;/a&gt; ：川总：”白宫空调装修，到我的高尔夫球场17天是在干活，不是休假! ” 然后立刻就被人拍到在球场打球
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/006xZanGgy1fiaawtt2l9j30qo1z8qv5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/5998993996" target="_blank"&gt;@长得帅不如跑地快&lt;/a&gt;: 川总万寿无疆，彭总永远健康 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/006xZanGgy1fiaqr0ombrj30qo14sgrx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】普京赤膊上阵再秀肌肉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	热爱户外活动的俄罗斯总统普京正在西伯利亚度假，他再次在媒体面前赤膊上阵展现强人形象，享受阳光和钓鱼乐趣。媒体称，64岁的普京穿上潜水服徒手钓鱼，还赤膊上阵展示钓鱼技术，与普京同行的包括国防部长绍伊古及多名高级官员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEvRBErz/7Vfsi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】韩总统办公室将搬离青瓦台：摆脱帝王权贵形象
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	消息人士6日表示，韩国政府正推动在2019年将总统办公室搬离青瓦台，迁往首尔市中心。韩国总统文在寅在竞选时就曾承诺要将总统办公室搬迁，拉近与民众的距离，并且摆脱昔日常被联想到的帝王权贵形象。 韩联社称，韩国行政安全部的官员表示，政府今年稍后计划成立专责小组敲定总统办公室的搬迁事宜。根据计划，目前位于首尔市中心政府大楼的韩国行政与安全部2018年将搬至韩国中部的行政首都世宗市，未来将在当地兴建新的内政大楼，预算成本为1480亿韩元（1.31亿美元）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwi0vAy/XEG1f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】英国政府同意支付分手费最多至360亿英镑
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据英国镜报周日报道，英国政府已准备好向欧盟支付360亿英镑以达成英国脱欧协议。报道称这是英国在脱欧谈判以来第一次给出精确的脱欧费用金额，这也是打破脱欧谈判僵局的唯一出路。但如果欧盟同意将财政结算包含在脱欧后的未来关系问题中进行谈判，英国将只会同意支付400亿英镑费用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwi0RkD/6Wylq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】博尔特正式退役
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6日举行的2017年伦敦世界田径锦标赛男子100米决赛中，博尔特输给了大他5岁的美国老将加特林，仅获得一枚铜牌，这也是博尔特9年来第1次在世界大赛上输掉百米决赛。不过博尔特对自己这枚铜牌也并没有感到十分失望，赛后他还不断在跟观众鞠躬感谢。 “我去年说过，全力以赴再比一个赛季就退役，现在还是这句话。这场比赛输了，我失望，大家也失望，但我已经尽力而为，没有遗憾。现在是时候离开了。”博尔特说，“过过平常日子，起床的时候知道没有训练等着他，可以来一场说走就走的旅行，想做什么就做什么。” 在博尔特看来，未来的道路还不清晰，可他眼下不愿意考虑那么多。“我不知道以后我会做什么，可只要一想到马上要开始真正的‘生活’，我就特别开心，”博尔特说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEvQXpz0/zHjhN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】“银河卫士”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国太空总署(NASA)日前发布的“行星保卫官”招聘信息启发了一位九岁男孩，他给NASA写信，表示希望成为下一任保护地球免遭外星生物侵袭的守护者。据CNN报道，来自美国新泽西州的四年级生戴维斯(Jack Davis)自称“银河卫士”，近日他在写给NASA的信中说，他对这份工作很感兴趣，并认为自己的年龄不是一个障碍。戴维斯的求职信吸引了NASA的行星科学主任吉姆·格林（Jim Green）的注意，他给戴维斯回了一封信，感谢戴维斯的热情。格林在回信中写道：“我们一直在寻找聪明的未来科学家和工程师来帮助我们，所以我希望你能在学校好好努力学习取得优异成绩，希望我们有一天能在NASA见到你。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwi0KN0/qguYM.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】古DNA研究揭示当代希腊人的神话祖先
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在《荷马史诗》中，诞生了无数英雄的迈锡尼文明曾被认为是虚构的神话。19世纪起，随着迈锡尼古城等遗址相继被发现，人们才相信这一文明“确有其事”。而最新的基因研究则进一步证明：当代希腊人正是这一神话般古代族群的后裔。在本期《自然》杂志中，来自哈佛大学、华盛顿大学等多家研究机构的团队发表了对当代希腊人、古代迈锡尼人、米诺斯人等群体的DNA检测结果。他们认为，当代希腊人的绝大部分DNA继承自古迈锡尼人，而另有少部分基因来自于外来移民。众所周知，希腊地处欧亚十字路口，人口流动频繁，且多次为外族统治。其基因与血缘传承在数千年间依然保持着较高稳定性，这一结果出乎学者们的意料。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwogBTZ/TSIIM.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】转基因三文鱼首次登上人类餐桌：生长快一倍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经过25年的等待，转基因三文鱼终于进入人类餐桌。位于美国马萨诸塞州的AquaBounty Technologies公司宣布，已向加拿大客户出售10000磅（4.53吨）AquAdvantage转基因三文鱼。这意味着在公开市场上，转基因动物的食品完成了首次销售。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwp0hfm/HNTWL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1705564917?refer_flag=1005055010_"&gt;@老杜找乐儿&lt;/a&gt;：过去一周有两项科研成果被媒体广泛报道，一个是俄勒冈州一个实验组利用Crispr-Cas9技术成功“修补”了携带先天性心脏病致病基因的人胚胎，---这个已经八卦过了。另一个呢，是德国的一个实验组利用基因测序技术对厨房里刷盘子的清洁海绵中的细菌进行了分析，结果非常出人意料。这项发布在Nature/ScientificReport上的调查结果称，德国基因学家们在取样的清洁海绵中发现了共362类细菌，最高数量每立方厘米540亿（！）其中有的是无害细菌，但是也有大肠杆菌，沙门氏菌，金黄葡萄球菌等对人体有害的细菌。这项厨房基因学调查还发现，虽然一些家庭称经常清洗，但海绵上的细菌数量并没有显著减少。所以最好的办法是经常更换新的海绵。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwv2dRO/OmV8R.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】历史：毛泽东在视察冀鲁豫农村时说“还是叫人民公社好”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1958年8月上旬，毛泽东赴河北、河南、山东等地视察工作，多次与当地的负责同志谈到“小社”并“大社”的问题。许多当地的负责同志在汇报工作情况时也都强调办“大社”的优越性和迫切性。在河南，当地方领导汇报他们对“大社”的名称没有使用“共产主义公社”而用“人民公社”的原因时，毛泽东说：“看来‘人民公社’是一个好名字，包括工农兵学商，管理生产，管理生活，管理政权。‘人民公社’前面可以加上地名，或者加上群众喜欢的名字”。他还对“人民公社”的特点作了概括，“一曰大，二曰公”。在山东视察工作时，当地负责人请示“大社”叫什么名称时，毛泽东说：“还是叫人民公社好，它的好处是，可以把工、农、商、学、兵合在一起，便于领导”。这些消息见报后，全国各地纷纷效仿。“人民公社好！”“人民公社万岁！”在60年代之后成为巩固农村社会主义所有制和基层无产阶级政权的典型口号。（中国共产党新闻网）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEvNF9ad/fdWT9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】当代资本主义的新危机
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fib6giromoj20go0nkjwe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yujianrong?refer_flag=1005055010_"&gt;@于建嵘&lt;/a&gt;：【低端人群与下流社会】如果低端人群是指生活水平和生存技能处于社会底层的人们，那么，社会应该给予他们更多的包容和帮助；如果日本的下流社会是指在物质和精神等方面失去了向上发展动力的部分中产阶层；而在中国，那些强取豪夺了大量社会财富而荒淫无度的所谓权贵社会，才是真正的下流社会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6cefc1a7ly1fiau2gbzqxj20dd0j1404.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/aeneasdido?refer_flag=1005055010_"&gt;@管鑫Sam&lt;/a&gt;：最近连续见到年轻人丧生传销组织的新闻。传销组织“培训”除了应用peer pressure、in-group favoritism这些基本的心理战术，还擅长“把话说在前面”，来“预防”劝解。比如他们会故意强调“拼搏”、“努力”、“奋斗”等字眼儿，此时你再用“天上不会掉馅饼”来劝，就根本不在点儿上。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	再比如他们当然会想到有人会用“违法国家法规”来劝其成员，所以他们也“把话说在前面”，提前预备大量的假红头文件，说“这是国家秘密支持的项目”、“必须低调进行”、“你没看好像国家打击传销，却没有对付我们吗？因为我们不是传销，是为国家发展、西部开发而进行的民间资本运作”，然后他们再列举一堆其实并没有强逻辑关系的新闻，“你看这个新闻，国家现在是真缺钱。而我们的使命，就是为国家做一些低调的贡献。你就说，国家能亏待咱们吗？”  他们还会把“当地公安这种级别的根本接触不到国家政策的这个层面”先说了，等等。&lt;br/&gt;
要劝解被传销洗脑的亲人朋友，切忌不要一上来就扣“你被洗脑了”这样的帽子，因为传销组织早有话术在前，在“哦，我原来是傻逼”和“呵呵你这个愚昧的傻逼”两种思维之间，他会毫不犹豫地选择后者，他坚持的时间越长，就越必须在心理上捍卫自己的行为，反而越没法劝了。所以你要么不劝，真要决心劝了，就要先在安全的环境中假意听他吹吹牛，把“话术”都套出来，然后私下再针对每一个具体的明显有事实漏洞的话术搜集足够确凿的证据，不整理个十几条你动手根本没用。另外，不管南派北派传销几乎都没有什么新鲜机理，虽然名头各异，但总归是套路很像。你最好在前面搜集了足够多针对事实漏洞的证据的前提下，搜集一些同类传销被捣毁的新闻，有组织者坦白交代的视频为最佳。&lt;br/&gt;
千万不要以为你把这些一股脑地喷出来就会奏效，很多人之所以能上当，他对事实和非事实的界定能力并不强，对他来说你只是提供了一堆alternative facts。你若真有决心，就要隔三差五的把已经准备好的素材巧妙地透露给他，让他自己进入逐渐产生一点点疑虑（肯定会被他很快消除），再产生一点点疑虑。直到最后他觉得是他自己悟出来、做的决定，而你“只是一个傻逼”，还是他“自己最聪明”，他自己做出了判断，你从头至尾都是瞎着急，你就成功了。&lt;br/&gt;
然后，深藏功与名，不要戳伤他的自尊心。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwf7nbW/m8Fji.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】丁磊：世界500强少有像中国企业家满口价值观 但产品是没水准的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“在我看来企业家不应一天到晚站在道德制高点上，去谈论一些概念和话题，而是要通过产品去改变很多事情。比如谷歌，是通过搜索、人工智能算法和AlphaGo。比如苹果，是重新定义了通讯设备。世界500强企业很少像中国的一些企业家满口价值观，但做出来产品是没有水准的。世界上仍然有很多企业默默无闻地通过产品创新在改变世界，网易也一样。未来的20年，我们希望做出更多创新，更加了解消费者的想法，为他们提供更好的服务。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwn0rDD/DErvY.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/xiuluobixia?refer_flag=1005055010_"&gt;@修罗陛下&lt;/a&gt;：《战狼一》让我很失望，发爱国财，所以对二很不感兴趣，今晚被老婆拖去看。应该说，没有我想象的差，价值观上的没那么扯，但是，也与事实相距甚大。内战、政变、宗教纷争是非洲永远的话题，电影里的战争，我在非洲经历了三次，与电影情节相悖的是，战乱起的时候，国人向使馆求救，使馆询问，你是持什么护照出来的？因公还是因私？99.9%的人都是持因私护照，答复就是，因私护照，怎么来的怎么回去！某司在战乱时想撤离员工，包机回国，咨询使馆意见，使馆意见是，要么就负责撤离所有华侨，要不就好好呆着。中国人，非洲人就不杀？事实上，非洲有许多国家有过专门针对中国人的战乱，我经历过，然后使馆的说法是，让大家破财消灾，我把事情写出来了，结果就是，之后的三年，外交部盯上了，发一条微博都会被打电话让删除微博……电影用意是好的，但是，老实说，在非洲遇上战乱，我会更相信自己，诚如我在战乱时敢持相机出去拍照一样。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEwq0Pce/Np38v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/foxshuo?refer_flag=1005055010_"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;：朋友圈里，一位美籍华人表示看完战狼特别感动和兴奋，强烈要求中国开放双重国籍，誓言只要开放，她第一天就去恢复中国国籍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/foxshuo?refer_flag=1005055010_"&gt;@阑夕&lt;/a&gt; ：这个视频在墙外不同平台的传播反馈差别很大，很有意思。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在Twitter基本上转发都是「Amazing」式的赞叹，以及各种表情动图。&lt;br/&gt;
在Facebook不少都在普及和分享这两条鲨鱼的种类习性，以及讨论普通人遇到了鲨鱼能不能效仿视频里的应对方法。&lt;br/&gt;
在Reddit这个以政治主题闻名的社区则是一水儿的现充话题，被赞得最多的回复是「抱着失去一条腿的风险做这样的事情是鲁莽且愚蠢的。」
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当然，最逗逼的是YouTube，动物保护主义者被炸翻了天，一个接着一个泪汪汪的过来哭诉，「你他妈的侵入鲨鱼的生存环境，他妈的抢夺它的食物，还他妈的给有脸给视频配上这么励志的音乐，人渣！」吓得作者这几天一直在删除那些潜水捕鱼的历史视频。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/5d098bccgy1fia400g9bvj20ku112dka.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】“我希望有一个世界，在那里每个人都能发出自己的光亮”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEvMLNkd/OdAvv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fenng?refer_flag=1005055010_"&gt;@Fenng&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	马云：如果国家需要，支付宝随时可以送给国家。&lt;br/&gt;
网联支付：谢谢马云。说话算话，我来了啊。
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自己约的货,含着泪也要出来卖！黄金比夏季麻棉男式宽松薄5分裤！透气/凉爽/舒适/简约！关键是穿起来特好看！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=550531611129" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=550531611129&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 14:54:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123301</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170806】我就是想宣传国货，让中国制造在世界上横行无阻</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123278</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】联合国安理会全票通过对朝“最严”新制裁议案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国安理会在周六的表决中以全票通过了，由美国提交的针对朝鲜的最新制裁措施议案。这也是联合国安理会自2006年所通过的第7轮对朝制裁措施，朝鲜也将预计因此损失价值至少10亿美元的年均外汇收入。此次由美国政府发起并负责拟写的对朝制裁措施，是自特朗普上台以来美方所采取规模和影响最大的一次通过联合国渠道，对朝鲜在今年接连进行弹道导弹试射，违反安理会相关决议的惩罚性回应。尽管特朗普在早先曾多次批评中国当局不愿对朝鲜施加压力，但在经过了与美方近一个月的特别谈判后，中国驻联合国代表还是在当天的投票中，同意了这一将迫使朝鲜失去其年均外汇收入三分之一的重量级经济制裁。美国代表黑利表示，安理会将朝鲜试射导弹的惩罚措施提升至“一个全新的层级”。“今天联合国安理会集合起来，对朝鲜独裁者发出通知，”黑利在投票结束后说，“朝鲜不负责任而且草率的行为将会为这个政权带来昂贵代价。”黑利也称赞中国在这次投票中所持的立场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GEmFBlO6/lS7bw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国外长王毅在马尼拉表示，对朝鲜制裁是“必要的”但“不是最终目的”。王毅在记者会上表示，新的制裁一方面是针对朝鲜违反安理会决议做出必要反应，以更有效遏阻朝鲜的核导开发进程。另一方面强调要用外交和政治手段，重启六方会谈，透过会谈方式实现朝鲜半岛无核化的目标，避免局势紧张升级。中国常驻联合国代表刘结一表示，安理会协商一致通过这项决议，表明世界“对朝鲜半岛核问题的一致立场”。他对美国的声明表示欢迎。美国在声明中表示这项决议不是要推翻朝鲜政权，也不是以统一朝鲜半岛为优先。但俄罗斯代表批评美国在韩国部署萨德导弹防御系统，呼吁暂停部署。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】王毅会见朝鲜外相：敦促朝方冷静对待联合国决议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8月6日，在菲律宾马尼拉出席东亚合作系列外长的中国外交部长王毅会见了朝鲜外相李勇浩。会见后王毅对媒体表示，和李勇浩进行了“深入的交谈”。他说，中朝是近邻，双方在这个多边场合进行了双边接触很正常。中方敦促朝鲜方面要冷静对待刚刚出台的联合国安理会涉朝决议，不要再做有违安理会决议和国际社会意愿的导弹试射甚至是核试验。当然，我们也会敦促其他各方，特别是美国和韩国也不要进一步加剧局势的紧张。王毅表示，现在半岛局势已经到了一个危机的临界点，同时也是一个做出决断、恢复谈判的转折点。在这么一个重要的关头，我们敦促各方都能够冷静地判断形势，保持必要的克制，同时要做出有利于缓解紧张，有利于恢复和谈，有利于维护地区稳定的正确决策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GEmFBq6g/6c6EC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【3】中国游客在柏林行纳粹礼被警方逮捕 
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	本周六上午，柏林市中心的国会大厦前，两名中国游客被警方拘捕。柏林警方发布消息称，这两人互相行纳粹礼，并用手机为对方拍照；在缴纳了500欧元保释金后，这两名游客得以暂时离开警察署。柏林警察局在其网站上通报称，这两名中国游客皆为男性，年龄分别为36岁以及49岁。一开始，两名物业保安人员注意到了这两中国游客，随后通知了警察。巡警到场后发现，两人正以德国国会大厦为背景，互相拍摄行纳粹礼的照片。随后，巡警以"使用违宪组织标志罪"拘捕了这两名游客。根据德国刑法典86a条的规定，传播或在公开场合使用违宪组织标志可判3年以下有期徒刑或罚款；旗帜、图形、制服、口号、问候礼都属于"标志"的表现形式。同时，根据德国刑法典86条第1款第4项的规定，可用于复辟纳粹组织的宣传品也禁止持有与传播，违者也可处3年以下有期徒刑或罚款。纳粹万字符、"希特勒万岁"口号、"胜利万岁口号"、纳粹举手礼、纳粹党歌都属于该法条的管制范畴。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GEmDzjCA/gw3QP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】李文星误入传销组织经过已查明 5名涉案人员已被刑拘
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	现已查明，“蝶贝蕾”传销组织成员陈某利用手机和邮箱在“BOSS直聘”网上冒用“北京科蓝软件系统有限公司”之名，发布虚假招聘信息。李文星投发简历后，陈某于5月20日将李文星诱骗至静海，后向传销组织上级张某进行了汇报，张某又向他的上级胡某进行了汇报。胡某安排传销人员江某某接站，之后将李文星送至位于静海区静海镇上三里村的传销组织人员艾某某管理的寝室。随后，李文星又被转移至位于静海镇杨李院村的胡某管理的寝室，最后被转移至位于静海镇杨李院村的传销人员李某某管理的寝室。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经过调查取证以及相关涉案人员供讳，确认李文星在静期间已交付了传销产品费，正式加入了传销组织，并在进入传销组织后期已不需要被控制，可以在传销组织内部自由活动。据悉，相关调查工作正在有序开展，对李文星溺水死亡原因做进一步核查确认。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GEmpgPpz/EnWeT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】天津政法委书记赵飞下死命令：要打取缔非法传销歼灭战
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	静海是我市非法传销的高发地，这些年不仅静海，全市都在不断加大力度，打击非法传销活动，但从李文星事件的发生看，说明打得远远不够，传销问题还很严重。迅速开展一场打击取缔非法传销的专项行动，决战20天，彻底清除我市非法传销活动，打掉非法传销团伙，打不净，不罢手、不收兵。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GEmnOGY4/Qgv3l.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【静海打击传销"凌晨行动"首战告捷：发现传销窝点301处，清理传销人员63名】截至6日上午共出动执法人员2000余人，排查村街社区418个，发现传销窝点301处，清理传销人员63名。公安机关正对传销人员进行甄别、核查、登记，对涉嫌违法的采取相关措施，对误入传销组织的进行教育劝解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/wysr2007?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@五岳散人&lt;/a&gt; :说个常识。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	无论是黄赌毒还是传销，只要形成气候、老百姓都知道在那里的，当地警方没有不知道的。无论古今中外，没有例外的。&lt;br/&gt;
天津静海那个传销窝点儿密度如此之高，警方不会不知道，但不死人不会打、死人没造成舆论风暴不会打、上面没要求不会打。&lt;br/&gt;
出了事、死了人，尤其是死了名校大学生，一下子就能打掉，孙志刚那事儿不也是如此？在他之前，死了多少默默无闻的农民工？&lt;br/&gt;
有时候真是如鲠在喉而最终无话可说。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/xiongtaihang?refer_flag=0000015010_" target="_blank"&gt;就叫熊太行也行&lt;/a&gt;&lt;a href="http://verified.weibo.com/verify" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：天津远郊县一直没发展起来，传销组织一般都在低价极低、人口密度也极低的地方肆虐。北京三环里就每人搞线下的传销，房租贵吃的也贵，你住那么多人很快就有邻居举报你了。 允许赏金猎人和跟国库分传销罚没的钱，很快传销就没了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】广电总局：上星节目要以央视节目为标杆
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《关于把电视上星综合频道办成讲导向、有文化的传播平台的通知》，提出电视上星综合频道要坚持新闻综合频道的定位，坚持新闻立台的方针；地方上星综合频道的节目要坚持高标准，要以中央电视台的节目为标杆，坚守底线，把好导向，努力攀登正能量高峰等几项要求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GEmquXB0/GDNI9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】西瓜400天不烂是喷了防腐剂？专家：西瓜皮可呼吸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，马未都切开了放置400多天的西瓜，发现西瓜里面空空如也，质疑“能否对食品安全放心”。国家食品安全风险评估中心副研究员：西瓜表皮可呼吸致水分流失风干，和其他果蔬风干并无本质差异，跟食品安全没关系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GEmng2U3/EGdRW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】母亲被无牌车撞死 子女放弃赔偿还请求放司机一马
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月13日，傅某某驾驶无号牌普通正三轮摩托车在青田县油竹街道与横穿马路的郑某某发生碰撞，郑某某当场死亡。傅某某认罪认罚，且愿意赔偿，但其是低保户，家里还有一个智障的哥哥需要扶养。郑某某四个长年在国外的子女最终一致同意放弃对方赔偿，并出具不予追究刑事责任申请书，并请求检察院能早些释放傅某某，让其参加葬礼。26日，傅某某出现在被害人葬礼上，失声痛哭：“我这是杀了人呐，我真的非常非常对不起你们，对不起！对不起！"郑某某的大儿子表示：“我要对方几千、几万块钱有什么用，我母亲又回不来了，可是对于对方来说，可能是一辈子的积蓄，以后会更加一贫如洗，日子没法过。我要对方坐牢，对方家庭可能就完了，那个残障的哥哥该怎么办？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GEms8i9Y/xzOWp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】你的余额
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6927e7a5ly1fia1v63cfqj20ku112gqo.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6927e7a5ly1fia1v2x9esj20ku1120ya.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6927e7a5ly1fia1v3dh2mj20ku112gr4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6927e7a5ly1fia1v4zirtj20ku11278z.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】美国司法部长誓言终结泄密文化&lt;br/&gt;
美国司法部长杰夫.塞申斯（Jeff SESSIONS）在华盛顿召开新闻发布会，誓言要终结泄密文化。塞申斯认为，泄密阻碍了特朗普政府的正常运作，必须了断。美国司法部长塞申斯当地时间周五（2017年8月4日）在新闻发布会上透露，他已大力加强针对未经许可泄露保密信息事件的调查，已有四人受到指控。塞申斯还透露，他在考虑以司法手段迫使媒体机构公开信息来源的可能性。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GEmHGu73/LWg9J.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】伊朗连任总统鲁哈尼宣誓就职&lt;br/&gt;
现年68岁的伊朗连任总统鲁哈尼在经过该国最高领袖哈梅内伊的授权后，于当地时间周六晚正式宣誓就职，开始了他的第二个总统任期。被认为是伊朗国内保守温和派的鲁哈尼面对来自美国的最新制裁压力，也不忘在就职讲话中向特朗普政府的对伊外交政策提出批评，并扬言伊朗将对美国违反2015年“伊朗和协议”内容的行为做出“合理”回应。鲁哈尼在周六的就职演说中宣称：“伊朗将不会第一个违反2015年签署的“核协议”内容，但如若美方不能同样遵守承诺，伊方也绝不会保持沉默 ”。对此，他进一步宣称：“伊朗将对美国的制裁行为采取对等和合理的回应。” 就一直以来对“伊朗和协议”表示质疑的特朗普，鲁哈尼也不忘说道：“美国政府对先前向伊朗保证内容的重复失信，这对于保存协议来说是毁灭性的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GEmHGhMV/gN5se.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】美军飞机坠毁澳大利亚海岸 3名海军陆战队队员失踪&lt;br/&gt;
一架在澳大利亚东北岸昆士兰州肖尔沃特湾附近海域上空，执行任务的美国海军陆战队MV-22鱼鹰倾转旋翼机在周六不幸坠海，目前尚有3名机上士兵处于失踪状态，他们的下落还要等待搜救人员的进一步确认。这架坠毁的美军运输机隶属驻扎于日本冲绳的美国第3海军陆战队远征军。当时事发时机上载有26人，其中有23人已经被搜救人员从出事发海域中救援上岸。而此次坠毁的MV-22鱼鹰倾转旋翼机，在此前也多有过发生机械故障导致机上人员死亡或受伤的事件记录。美国军方还正在对此次坠机事件进行调查，并没有公布事发原因的相关信息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GEmHGnaO/iY1yr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】美国陆军呼吁停止使用深圳大疆的无人机&lt;br/&gt;
美国陆军也在使用深圳大疆制造的廉价无人机，但出于网络安全方面的担忧，陆军现在呼吁停止使用大疆的无人机。根据日期为 8 月 2 日的内部备忘录，美国陆军签发了超过 300 个大疆产品的授权使用许可，意味着在备忘录发出前美国陆军可能广泛使用了大疆的无人机。大疆的用户在使用前需要注册帐号，这是为了遵循 FAA 的监管要求。之后用户可以选择将数据上传到其帐号，数据可以储存在美国、香港和中国的服务器上。这些数据包含了视频、音频、图像、位置和飞行日志。大疆发表声明，对美国陆军限制使用其产品表示惊讶和失望，称将接触美国陆军以更好的了解备忘录所指的“网络漏洞”是什么。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GEmHGGq5/bozvo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】犹如"冷战谍战片" 越共"贪官"电视认罪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在柏林突然"失踪"近两周的一名越南前石油公司高层，现身越南后，又亮相国家电视台"认罪"。德国外长加布里尔警告，无法容忍发生这种"冷战式的绑架"。他将此案类比冷战期间的谍战大片儿。事发后柏林警方曾表示，现年51岁的越南籍商人郑春成（音译，Trinh Xuan Thanh）和另外一人今年7月23日在柏林可能被强行拖上一辆汽车带走，并被迅速带离德国。两人在越南面临贪腐的指控，并可能面临死刑的罪名。加布里尔在沃尔夫斯堡发言时表示，德国政府度正考虑对越南情报人员在柏林街头的行为采取进一步措施。他说，"我们已要求驱逐越南驻柏林使馆的一名情报人员，因为我们坚信，此人参与了绑架。"加布里尔又指，"我们相信，曾在一些冷战惊悚片中可以看到绑架郑春成的方式。""这是德方不能接受的。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GEmHGAl3/Fjpey.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】穷人搭帐篷占领悉尼金融中心:房租太贵无家可归
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据英国《卫报》报道，在澳大利亚悉尼市，由于房租太贵，很多无家可归的穷人选择在马丁广场搭帐篷“安营扎寨”。马丁广场是悉尼的商务和金融中心。数据显示，从2009年至今，悉尼的房价暴涨了127%，更有99%的低收入家庭租不起房。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GEmQwbtc/PF4Ud.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GEmQw6eD/7HIDo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GEmQwhmE/UzC91.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】人民日报：多党轮流执政、政党分肥、政党攻讦造成持续的政局动荡&lt;br/&gt;
从政党制度看，多党轮流执政、政党分肥、政党攻讦造成政局动荡，暴露出西方政党政治的严重弊病。在西方宪政模式中，执政主体实质上是占人口少数的资产阶级及其政党。而占人口多数的无产阶级及其政党反抗资产阶级的压迫和剥削，却被视为“多数人的暴政”。在选举中，各政党为吸引选民而轻率许诺，相互指责谩骂；获胜的政党对支持者投桃报李、论功行赏，对政府公共资源随意分配，就像战争中的获胜者瓜分战利品一样。这种政党分肥、党争不断却不解决民众实际问题的政党制度，招致西方民众的极大不满。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GEmHGMMK/VcC40.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】茅台是植入广告吗？吴京：不是，我要宣扬国货
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《战狼2》中，有一个特写的茅台五粮液镜头。其实，茅台酒在《战狼》中就开始出现，它是龙小云和冷锋感情的催化剂。那么“茅台”是否是广告植入呢，观众好奇已久。吴京昨天在路演中现场“解惑”，“茅台和北京吉普，都不是植入，我就是想宣传国货，让中国制造在世界上横行无阻”。在路演中，面对观众的质疑，吴京还自嘲道“如果是植入那就太失败了，因为没收到钱”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GEmw9IvF/116hmz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/3220706237?refer_flag=1005055010_"&gt;@记录生活的笔记&lt;/a&gt;：这件事儿真的是太逗了，院线和粉丝之间的博弈，真的是各有各的利益，各有各的没底线流氓，粉丝会钻漏洞，院线敢破契约，你方唱罢我登场，这事儿由来还是三生的上座率太差了。不管怎么说，阿里影业和光线传媒这次太没面儿了。
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	一方面，为了不让院线降低排片，粉丝们会组织地锁场，就是故意提前在每一场买一两张票，这样影院就没办法改排片了。然后影院看到战狼上座率是三生差不多三倍，三生的厅几个人就要包一场，肯定忍不下去了啊。另一方面，院线也干出来一件很吊的事儿，中国电影史上破天荒的头一遭，估计看着战狼的票房实在太眼馋了，三生上座率太差还不能锁场，这赔本的买卖谁做啊，然后对外宣称播放三生三世的设备坏了……………然后退票退钱减少排片。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6049590367?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@局座召忠&lt;/a&gt; :印军非法越境快俩月了，现在成了滚刀肉，企图赖着不走，以拖待变。天气逐渐变冷，我们有点着急，那地方既没雾霾，又缺海带，要是真打起来也只能有这样几种选择:
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	～武力驱赶来犯之敌，赶不走就抓起来，反抗就直接突突了。印军一线部队，也就营连级规模，我边防+特战+伞降分队快刀斩乱麻！喜马拉雅山脉印方一侧地势平坦，印军山地部队旅团级支援火力有点猛，我远火+榴弹炮+迫击炮+武装直升机可先行扫平。&lt;br/&gt;
～打到这份上也就差不多了，如果印动用二线战役支援火力，我东风快递+三代战机+巡航导弹，瞄准机场+交通枢纽+导弹基地+指挥中心，瞬间灰飞烟灭。中印东段33000+中段2200+东段90000平方公里被占领土是否搂草打兔子顺带收复？巴铁如趁机开辟第二战线我是否进行战役支援？&lt;br/&gt;
～就问三哥服不服？如若不服，那可就坏了，我海军在印度洋方向侧翼支援，战略空军和火箭军在2000公里正面展开，不敢想，再往后就没有往后了。打仗有风险，挑衅需谨慎，三哥练瑜伽是正道，祝世界和平～
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/006BpsObgy1fia15hbyf9j30fa0bw0tp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】这世界上最大的危险，莫过于真诚的无知和认真的愚蠢。 —— 马丁·路德·金 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GEmRO6yE/uKvcA.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/maodanqing?refer_flag=1005055010_"&gt;@毛丹青&lt;/a&gt;：今天跟一名日本毕业生说起他的工作，他在电话公司上班，每天都在门市部接待各式各样的客人，我问他：“有没有印象深的客人？” 他回答：“有的” 接下来说：有一回来了一位中年妇女，希望解除一台手机的合同，因为这台手机是她父亲的，而父亲几天前已病逝。我按照规定，跟她解释了解约的流程，等到让她代笔签字时，她忽然让我等下，然后掏出自己的电话往她父亲的电话上打，铃响后，自动变成了留守录音，里面有她父亲的声音。等到他父亲的声音一落，她开始说了：“爸，谢谢你一辈子关照我，我永远想你。” 然后泪如泉涌，一时间我不知所措，但跟在场的人一起都被感动了。
&lt;/div&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 06 Aug 2017 14:58:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123278</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170805】当下一次总统选举的时候，我们都要求你再次竞选，我们会非常高兴</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123247</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】香港流感已造成307人死亡，人数超SARS
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	香港于5月中进入了夏季流感期，而流感活跃程度在近周维持在高水平，整体死亡人数已追上香港2003年SARS爆发时水平。香港卫生署公布，由5月5日截至8月2日，入住公立医院、经化验确诊为流感的人数共14713人，共450宗严重流感个案，死亡人数307人，死亡比率为2.1%。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEcWW85f/oN9xn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】广电总局：卫视黄金时段不得编排娱乐性较强、题材敏感电视剧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家新闻出版广电总局日前发布《关于把电视上星综合频道办成讲导向、有文化的传播平台的通知》，提出电视上星综合频道要坚持新闻综合频道的定位，坚持新闻立台的方针。《通知》要求，进一步强化电视上星综合频道公益属性和文化属性。继续加强综艺娱乐、真人秀节目管理调控。要坚决抵制追星炒星，影视明星参与综艺娱乐、真人秀等节目要严格控制播出量和播出时间。强化重点时期黄金时段电视剧播出管理调控，提前审查、重播重审，原则上不得编排娱乐性较强、题材内容较敏感的电视剧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdyPhIa/huDhP.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】央行：明年6月30日起 所有网络支付通过网联处理
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	央行发文要求，各银行和支付机构应于10月15日前完成接入网联平台和业务迁移的准备工作；此后网联将组织开展接入工作，最终于2018年6月30日起，支付机构受理的涉及银行账户网络支付业务全部通过网联平台处理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEd12Spw/ByAY4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【网联将纠正支付机构违规从事跨行清算业务】以支付宝和财付通为代表的第三方支付机构绕开银联，直连银行，绕开了央行的清算系统，使银行、央行无法掌握交易信息和资金流向。央行称，网联的建立将纠正支付机构违规从事跨行清算业务，改变支付机构与银行多头连接开展业务的情况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】证监会：有人组团筹资数十亿炒次新股，涉嫌操纵市场
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今年2月至3月期间，某企业及其实际控制人组建、控制一个分工明确的操盘团队，通过多个资金中介筹集数十亿资金，利用300多个证券账户，采用频繁对倒成交、盘中拉抬股价、快速封涨停等异常交易手法，连续炒作多只次新股，涉嫌操纵市场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdrthiE/rKNfp.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】环球时报今日刊文：苹果下架VPN是法治的胜利
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国互联网法治化的完善与发展和中国经济发展的巨大进步才是苹果主动下架VPN的根本原因。当然，苹果下架VPN与对中国巨大市场的依赖有关，但这种关联和谷歌当年拒绝监管离开中国又有所不同：谷歌离开中国不是什么骨气，而是对中国能否离开自己怀有自负与偏执；谷歌没能预见到中国互联网的巨大动能，没有预见到它的离去恰是在给百度、搜狗等众多中国本土搜索引擎让位。今天，苹果在中国多了华为、小米等品牌比肩，中国没苹果手机可能发展得更好，没有中国市场的苹果公司却可能蒙受巨大损失。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEd4dYqg/CyWxW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】国台办：提醒陆生赴台是正常履职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对中国大陆部分地方台办施压劝阻陆生赴台，中国大陆国台办发言人马晓光今天说，这是地方相关主管部门在当前两岸关系形势下，对陆生赴台就读“予以提醒，是在正常履职”，是否赴台就读，「仍然由考生和家长自行决定」。。有已录取台湾大专院校的陆生4日表示，遭大陆地方台办阻挠，9月开学不能赴台就读。台湾陆委会副主任邱垂正说，若传言属实，陆委会深感遗憾。他表示，两岸青年学生交流有助增进彼此认识，不应受到任何不当的干扰或限制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdBZcTp/3Aq17.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】西安卫计委称女子狂犬病死亡事件所打疫苗合规，家属将诉医院
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	西安市民龙秀玲女士被狗咬伤后，虽然及时注射了狂犬病疫苗，但最终仍病发死亡。西安卫计委称，事发后成立了专门调查组。西安市中心医院所使用的狂犬病疫苗采购、运输、储存和接种过程均符合《预防接种工作规范》要求，接种疫苗在有效期内，运输记录填写完整，疫苗批签发合格证齐全。龙女士丈夫马宏周认为，西安卫计委未正面回答关于疫苗是否合格、伤情暴露级别鉴定是否存在重大错误等问题。他已聘请律师，准备起诉妻子被狗咬伤后打狂犬病疫苗的西安市中心医院。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fi8wtug9gzj20go0m8jtq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fi8wtuqc83j20go0m8go1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fi8wtuqmwdj20go0m83zq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】武汉开启身份证自助办理服务，照片自己选不满意可重拍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“一辈子拍得最丑的照片就是身份证照片”，八成受访者不满证件照效果。日前，湖北武汉、黄冈、南漳等多地开始尝试身份证自助受理工作。已满16周岁的省内居民可在上述地区通过自助办理终端24小时办理身份证相关业务，同时能破解身份证照片“最丑”难题——提前看到自己身份证照片的效果，如果不满意可以重拍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdQ6tHV/dwiG6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdQ6A5f/WtBry.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】哈尔滨市民讲述儿子补课经历：初四补到高三4年花了50多万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	孟先生说，如果夫妻都是老师，都出去补课，一假期挣一台宝马绝不夸张。儿子就读于哈尔滨某重点高中，今年考上哈尔滨工业大学。从初四开始儿子就一直补课，粗略估算，四年补课费共花费50多万元。据他了解，这还不是哈尔滨市补课花费最高的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdmw0Qx/nu5c4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】杭州一餐厅“按女顾客罩杯打折”，有违《广告法》被官方叫停
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	8月1日，杭州某连锁餐饮店打出宣传海报：根据到店消费女性的文胸罩杯大小打折，A罩杯打9.5折、B罩杯打8.5折……G罩杯打3.5折。其中一家餐厅的相关负责人称：“活动推出后，客人比平时多了20%左右，基本每桌都有一位女生。我们都是让女服务员去结账，靠目测，如果顾客有异议，可以自己提出折扣比例，不太离谱我们都会接受。”对此，记者从杭州市滨江区市场监管局获悉，因违反《广告法》相关条款，该局已叫停该促销活动。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEd8UJtC/1SYRc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】美国正式向联合国提交退出《巴黎协定》意向书
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国务院4日发表声明称，美国当天已向联合国正式提交退出《巴黎协定》的意向书，但如果总统特朗普能够看到对美国及美国企业、工人、民众、纳税人更有利的条款，他对再次加入该协定仍持开放态度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEd9eEnQ/tvVvQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】联合国即将表决新制裁决议 减朝鲜1/3出口 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国安理会周六晚些时候将对美国提出的新一轮制裁朝鲜决议进行表决。一位外交官向法新社透露，新一轮制裁包含了更加严厉的措施。如果得以执行，将让朝鲜减少约1/3的出口，价值达到30亿美元。法新社看到的文本显示，决议草案中的措施包括，禁止朝鲜出口所有煤炭、铁矿石及铁制品、铅矿石及铅制品。禁止朝鲜出口产品还包括鱼类和海鲜。这些货物每年的出口总额大约为30亿美元，利润达10亿美元。一位外交官向媒体简要介绍了草案内容，他表示对于中俄两国投支持票"很有信心"。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdaMGL3/mxHtd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5341370033?refer_flag=1005055010_"&gt;@下一站歌舞伎町&lt;/a&gt; ：川普签署法令授权展开对中国侵犯美国智财权和不公平贸易行为调查稍后将启动“301条款”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/005PtQlzgy1fi7fwtk9vtj30lo0c6tal.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】面对中国日趋强硬  印度外长：已备战
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据印度经济时报报道，面对中国近日来力道愈来愈强硬的宣示，印度外交部长舒诗玛·斯瓦拉吉（Sushma Swaraj）在国会中表示，“我们已经做好任何开战的准备，但是眼下，动武并非首要目标，沟通协商仍是唯一的解决方法。”当被问到前两天大陆外交部提出的边界划定文件，斯瓦拉吉表示，“中国对于当年尼赫鲁总理的文件，是有目的性地选择接受，对印度而言，那并非文件内容的全貌。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdh86se/ll638.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】中国留学生李洋洁在德国遇害案一审宣判 男性主犯终身监禁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经过八个月庭审，德绍地方法院一审判决男被告终身监禁、不得假释，女被告则获刑5年零6个月。法院还判决两名被告向遇害者家属赔偿6万欧元的精神损失费。法庭认定，男被告犯有强奸、谋杀两项罪名，且情节特别严重，因此他不能像一般的终身监禁囚犯一样在服刑15年后申请假释。对于女被告，法庭认可了心理鉴定师作出的"心智尚不成熟"之认定，因此按照教化为主、惩罚较轻的青年刑法来量刑；而且，法庭只认定女被告犯有"性虐待罪"，因此仅获刑五年半。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdiQ3QV/NwbFX.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】涉嫌为外国效力  新加坡取消华裔学者永居身份
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新加坡国立大学李光耀公共政策学院特聘讲座教授、亚洲与全球化研究所所长黄靖教授，被指是一名试图影响本地舆论的外国代理人，参与了损害新加坡国家利益的活动，新加坡移民与关卡局已取消他和妻子杨秀萍的永久居民身份。黄靖和妻子杨秀萍目前是美国公民。他在2008年到新加坡担任学者。早年毕业自四川大学外文系英语专业的黄靖，拥有复旦大学历史学硕士和哈佛大学政治学博士。据新加坡国立大学李光耀公共政策学院的网站上介绍说，黄靖在中国国家媒体上发表过许多文章和评论，包括新华社和人民日报等媒体。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdjNrVp/VRav5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	接受香港《南华早报》采访时，黄否认了相关指控："指我是试图影响舆论的外国代理，这完全是无机质谈。……为什么他们不明说所指的是哪个国家？究竟是美国还是中国？" 他表示会向他的律师和美国驻新加坡大使馆寻求帮助。黄靖说："我的家人和我的家都在这里。我在本地也有房产，他们怎么能这样对我？如果他们有证据，就应该把我告上法庭。" 他还没有接到必须离开新加坡的确切日期。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdjNJGC/OYIZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】普京：会考虑竞选下届俄罗斯总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯媒体4日消息，在一次就消除布里亚特和伊尔库茨克州森林火灾后果举行的视频会议期间，当地一位参加过爱国战争的老兵向俄罗斯总统普京致谢。老兵说：“我们有一个要求，当下一次总统选举的时候，我们都要求你再次竞选，我们会非常高兴”。普京答：“好的，我会考虑的，谢谢”，并继续询问相关重建工作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdqkqWd/qEDpx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】不满无法与女王平起平坐 丹麦女王丈夫拒绝死后合葬
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	丹麦亨里克亲王出身于一个法国贵族家庭，与丹麦女王玛格丽特二世的婚姻已持续了50年，但他一直不满自己的头衔不是“国王”，对无法与女王平起平坐而感到失望。如今，为示抗议，他表示不希望自己去世后同女王合葬。对此，丹麦国内学者认为，“关于两性平等的法律不适用于王室。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdJIeWm/syGUU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】新郎花12万办猪主题婚礼 50头猪令新娘很无语
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	27岁的比利和23岁的斯蒂芬来自英国诺丁汉，是一档真人秀的参加者。在这档真人秀中，新郎要在新娘完全不插手的情况下独自筹备婚礼。比利花了1.4万英镑（约合12万人民币）举办了一场猪主题婚礼，安排了50头猪在婚礼现场，连伴娘们穿的也是粉色猪猪连体衣。比利说，他策划这场猪猪婚礼的原因是自己未婚妻的昵称是“小猪猪”，平时他也经常给斯蒂芬买与猪相关的小饰品和礼物。比利本以为未婚妻会为这一次独特的婚礼而感到高兴，然而，在到达宣誓台前，斯蒂芬都拒绝和比利说话。&lt;img alt="[猪头]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/58/pig.gif" title="[猪头]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdMlKaO/pUGg9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdMfE4z/10CE0e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdMfJxt/ZHbYW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdMfVxD/L9ncA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdMfOFB/rCmmM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdMfrZg/Axpbi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6257827200?refer_flag=1005055010_"&gt;@LTinvest&lt;/a&gt; ：川总一直骂亚马逊，亚马逊也不示弱。近日，亚马逊推出一款厕所手纸，印有川总推特发的贴。&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEd6Uiij/29Hy7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/ichthy?refer_flag=1005055010_"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt;：《冰与火之歌》作者乔治啊啊马丁吐槽说自己在纽约大街上不断被人认出并被要求合影自拍，但在出版社却被保安拦住查证件。结果下面评论更有亮点&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fly1fi84a71v26j20qo0sejwq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fly1fi84a6oircj20qo1ct7ex.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【22】我必须承认生命中大部分时光是属于孤独的，努力成长是在孤独里可以进行的最好的游戏。”——绿川幸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GEdHhNLg/obNqk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/3742123714?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@红包君&lt;/a&gt;：哪些令人窒息的操作……
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	和朋友去吃小龙虾，&lt;br/&gt;
隔壁桌一小女孩问妈妈，&lt;br/&gt;
“妈妈，小龙虾回不了家它妈妈会不会着急呀？”&lt;br/&gt;
她妈妈愣那了……&lt;br/&gt;
这时老板来解围：&lt;br/&gt;
“不会的，它们全家都在这。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 15:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=123247</guid></item></channel></rss>