<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Mon, 20 Mar 2017 14:43:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170320】举全家之力把首付付了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119531</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】志愿军遗骸入殓仪式今日下午举行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩联社3月20日报道， 韩国国防部20日表示，为向中方送还28具志愿军遗骸，今将举行遗骸入殓仪式。 入殓仪式定于下午2点（北京时间下午1点）在位于仁川市的遗骸临时安置点进行，韩中两国人士将参加仪式。这28具遗骸是韩国国防部于去年3月到11月间挖掘的，经DNA鉴定确定身份，将于22日送还中方。近来，韩中两国关系因“萨德”入韩问题而急速降温，但双方仍坚持推进遗骸送还事宜。韩国从2014年起将散葬在韩半岛停战线以南的志愿军遗骸归还中国。2014年韩方归还中方437具志愿军遗骸，2015年和2016年分别归还68具和36具。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdS8mZc/p1B3l.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】河北省牙里镇世纪星小学组织学生集会抗议韩国部署萨德
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本月，河北省牙里镇世纪星小学组织了一次由大约400名师生参加的集会。在一段网络视频中，年龄不超过12岁的学生们发誓要抵制韩国货，抵制萨德的部署。在这次集会上，一名学校教师描绘了有关部署萨德潜在影响的严峻图景。“韩国是我国的邻国。”这位教师表示，“一旦战争爆发，中国就将变成美国的屠宰场，这对中国将是一个致命的威胁。”这名教师敦促学生不去韩国旅游、不看韩国电视节目、不买韩国化妆品和乐天(Lotte)出售的任何东西。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdSJ9UO/11BCph.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】灰霾为何卷土重来? 环保部：不利天气遇上“散乱污”企业复产
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在历经了10多天的持续蓝天后，京津冀的周末被霾笼罩。环保部通报称，主要原因是不利天气遇上“散乱污”企业违法复产，以及一些大企业超标排污。3月16日起，随着冬季工业企业错峰生产结束，钢铁、水泥、铸造和平板玻璃等行业恢复生产，导致污染物排放量大幅增加。为此，环保部表示，将密切关注空气质量变化形势，继续加大监督力度，督促地方政府和相关部门依法严肃处理督查发现的问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gjdt6Bbu/wKfZX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】苗圩：资本不投实体经济 以钱生钱很危险
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	工信部部长苗圩在中国发展高层论坛上表示，社会有大量的资本找不到投资的方向。制造业又需要大量的投资，特别是中小企业需要大量的投资又找不来钱，所以社会资本避实就虚的现象必须得改变。而且，我们银行资本很多并没有投入到实体经济，而只在体外循环，以钱生钱，这种运行模式是很危险的，这就是泡沫，如果不改变这种现象，尽管短期内银行的效益会非常好，但是积累起来这就是一个系统性的风险。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gjdt63Jx/147r3A.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【有些领域民企投资比外企障碍还大】苗圩介绍，中国制造业投资大约占民间投资的60%，但去年，整个制造业投资只比前一年增长3%左右，这反映了多个问题。第一是大量社会资本找不到投资方向，而制造业又需要大量投资，因此，社会资本脱实向虚的现象必须改变；　第二，制造业投资收益率比较低，使制造业企业赚钱后也不愿将其重新投入制造业；第三，苗圩承认，现在许多领域对民间投资有壁垒，甚至一些领域，民间投资遇到的障碍比外资还大，为此，中国政府正在对国有企业进行改革，实行混合所有制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【苗圩回应郭台铭：中国制造2025对制造业人才有专门规划】富士康董事长郭台铭向工信部长苗圩抱怨，大学教育与工厂的时间有很大差距，大学生动手能力普遍不强。对此，苗圩回应称，中国的制造业中，具有动手能力和操作能力的高级技术工人极缺，我们培养的很多大学生不具有这方面的能力，知识方面多，动手能力很差，中国制造2025有11个配套性文件，其中有一个文件就是制造业人才发展指南，郭先生还得给我们一点时间，我们逐渐把短板补起来，如果没有一批掌握高技术实操的工人，中国要想建成制造强国，这也是一句空话而已。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gjdt6bUO/1Bdb4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】央行副行长潘功胜：有企业借海外收购足球俱乐部转移资产
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	央行副行长、国家外汇管理局局长潘功胜今天在出席中国发展高层论坛2017年年会时将海外并购比喻成“带刺的玫瑰”和“手中的流沙”，认为海外并购需要小心谨慎、充分论证。他举例说：“去年一年中国企业在海外收购了很多足球俱乐部。如果说，收购有利于提升中国的足球水平，我觉得是好事。但是，情况是这样的吗？有很多企业，在中国的负债率已经很高了，再借一大笔钱去海外收购。有一些则在直接投资的包装下，转移资产。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gje2Q7op/5TelM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】李稻葵：中美关系处于最好时期
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经济学家李稻葵周六在“中国发展论坛”对记者表示，到目前为止，中美关系一直是最好的，甚至超过美国和澳大利亚的关系。李稻葵表示，中国对于特朗普的“美国优先”政策一直保持头脑冷静。“中国想看到特朗普总统能够实施何种政策，而不是他所承诺的。”他补充称，有迹象显示，中国国家主席习近平下月在佛罗里达州与特朗普的会晤将是一次“朋友之间非正式的谈话。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gjdt6Gkc/Co6sD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】任志强：我有生之年，看不到房价会降
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	问：我只想问，北上广的房还能买吗？答：这个问题最简单了，如果要问我，我一定要说还能买。当一个城市还有经济增长能力或者说因为文化政治等其他要素导致这个城市人口在不断集中的时候，那么这个城市区域的房子就是涨价的过程。当我们的城镇化发展速度更快的时候，人民会发现我们现有的城市规模已经很大了，但和国际上比较，还是很小很小，也许我们会有更多的大型城市出现，典型的一线城市更是首当其冲。为什么会有很多很多的限制性政策在一线城市出现，就是因为他们不想让这个城市发展的更大，但也许人们的想法和政府的想法是有差别的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gjdt6lOV/QsGjC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	给生二胎的家庭开放二套房限购，生几胎买几套，瞬间解决老龄化问题。 ――twitter zmt0516 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】北京西城：灵境胡同等10条大街禁停共享单车
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据西城区市政市容委消息，灵境胡同、西安门大街沿线、西黄城根南街、南北长街、府右街、大会堂西侧路、长安街沿线、太仆寺街、兵部洼胡同、石碑胡同共10条大街即日起禁止停放共享单车。摩拜、ofo两家共享单车企业已向西城区提交了《承诺书》，做好禁停区域巡视收车工作，并通过微信、APP软件等途径开展对禁停区域的宣传，实施对违规停车用户扣除信用分的措施。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gje2eFF6/TA3qX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】苹果公司计划在中国增设两个研发中心
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果公司表示，计划在中国增设两家研发中心，以加强这家科技巨头在这一关键市场的业务运营。新研发中心将设在上海和苏州，使该公司对中国研发设施的总投入超过人民币35亿元（合5亿美元）。苹果公司去年决定在深圳开设了一家类似的研发中心，目前在北京已有一家研发中心。苹果公司对上述举措只发布了中文版的相关声明。首席执行长库克(Tim Cook)将赴中国发展高层论坛，发表关于创新和企业社会责任的讲话。苹果在中国面临一系列挑战，此举被认为旨在加强在中国这一关键市场的业务运营。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdWueIw/Xqmpu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】广东练溪托养中心：49天死亡20人
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	2016年10月19日，15岁的自闭症少年雷文锋走失后，被辗转送到这里。2016年12月3日，雷文锋死亡。医院确定死因为伤寒。据当地殡仪馆的记录，今年1月1日到2月18日，49天内由练溪托养中心送来的死者是20人。“送去的时候人基本是健康的，但是新丰（过得）实在太差。”一名工作人员表示。在他统计的死亡原因中，有数十人死于肺炎。“这和中心卫生条件不够好有很大关系。”另据广东某地方救助站相关知情人透露，该站2011年至今共向练溪托养中心送去200多人托养。截至今年3月，6年内死亡近百人。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdvfXo0/Mzbse.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】骑小黄车摔伤  用户索赔2万元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	31岁的冯先生租用ofo共享单车，在下坡骑行时摔伤。冯先生认为造成事故的原因是车辆刹车失灵，遂将北京拜克洛克科技有限公司诉至法院，索赔医疗费等2万元。记者上午从朝阳法院获悉，该院已正式受理此案。一位律师告诉记者，共享单车企业作为出租方，应当提供质量合格的产品，尽到审慎、善良管理及维护保养的义务。同时有应当向单车的租用者针对租车的注意事项、安全骑行事项等进行告知与提醒的责任。若是共享单车经过权威部门的司法鉴定予以确认确属存在产品缺陷，则需承担赔偿责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjduIwrV/yZ1Ng.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】男子万米高空撞驾驶舱“劫机” 被中国乘客制服
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	3月18日，在埃航从亚的斯亚贝巴飞往北京的 ET604 航班上，一歹徒口中夹杂着中英文，歇斯底里地喊叫着，还用身体猛力撞击、用脚疯狂踢踹着驾驶舱门，企图冲进驾驶舱。就在200余人的生命命悬一线的危难时刻，中航国际成套公司曹红国挺身而出与歹徒近身肉搏，最终与机组人员一同将歹徒制服，飞机最终迫降巴基斯坦拉哈尔机场，肇事歹徒被警察押下飞机。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdTO4aq/dXBtN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】标题党
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdOn4C8/Wq7pG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%B8%9C%E5%8C%97%E5%B0%8F%E5%9C%9F%E8%B1%86?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@东北小土豆&lt;/a&gt;：负荆请罪 孟母三迁 司马光砸缸&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】看了半天，才看清楚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdM7zuq/3KJzj.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	嗨～我是一枚阿尔巴尼亚来的病毒，很不幸由于我国家的科技不发达，我实在没能力破坏您的电脑。能不能请您帮忙自己将您电脑中的一个重要文件删除掉，然后将我转发给其他用户。非常感谢您的配合！致以最好的问候。&lt;br/&gt;
阿尔巴尼亚的病毒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjeawR2W/KzGLT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】外媒：韩国已于上周向WTO对中国提出申诉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据路透社20日报道，韩国产业通商资源部长官周亨焕周一表示，韩国政府已向世界贸易组织(WTO)投诉中国对其部署萨德反导系统进行报复。 周亨焕在国会谈及中国对韩国部署萨德反导系统的反应时表示，“我们已通知WTO，中国可能违反了某些贸易协定。” 周亨焕称，向WTO的投诉是在上周递交的。目前，中韩紧张关系扩散至民航业，两国之间的部分航班遭暂停。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdycZJs/QeBAB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】菲律宾总统：向强大中国宣战无异于引火烧身
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在周日（3月19日）召开的记者会上，菲律宾总统杜特尔特被问及中国三沙市市长透露，正在黄岩岛上兴建环境监测站。杜特尔特向记者表示：“我们没办法阻止中国做这些事，美国也不能做什么。你要我做什么？是向中国宣战？ 我们（这么做）明天就会失去所有军队和警察，国家会被消灭。”他说，他会告诉中国方面“开放这片水域，别干涉我们的海岸卫队。”杜特尔特在记者会上还形容对中国的投诉和抱怨是“吹毛求疵”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdDZqIl/Vqdij.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】台国防部：解放军对台部署东风16型导弹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台立法院外交国防委员会邀请国防部、外交部和国安局等进行《美国总统特朗普上任后之东亚区域情势变化与因应》专案报告，国防部指回顾2016年迄今，大陆持续推动军事改革，精实部队编制及提升联合作战效能，海、空军部队近年来持续接装主、辅作战舰艇及自制歼10、11、15与引进俄制苏恺35、展开先进之歼20匿踪战机换装作业，火箭军部署可对台湾本岛遂行精淮打击之东风16型中程弹道导弹，强化武器装备现代化与提升军事硬实力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdycjNk/7iBj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】朝洲际弹道导弹研发或进入收尾阶段
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	就金正恩18日参观新型大功率火箭发动机地面点火试验，有分析认为，朝鲜的洲际弹道导弹研发工作已进入收尾阶段。专家认为，朝鲜有可能同时研发使用液体燃料和固体燃料的两种洲际弹道导弹发动机。据分析，朝鲜去年9月进行燃烧试验时曾使用液体燃料。而当天朝中社报道证实此次使用了涡轮泵装置，暗示此次试验同样使用了液体燃料有观点预测，鉴于朝鲜加快洲际弹道导弹发动机研发步伐，朝鲜洲际弹道导弹试射在即。韩美军方认为，下月15日金日成诞辰105周年和25日人民军创军85周年之际，朝鲜或发起挑衅，其中包括发射洲际弹道导弹等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gje83OQ2/WnA8E.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gje83HPP/2P0UB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdycEjx/Fm5RK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【金正恩背起“功臣”庆贺】朝鲜成功进行新型火箭发动机点火试验，金正恩背起科技负责人庆贺。以这种方式与有功人员“互动”，在金正恩此前的各种视察中并不多见。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdKMhia/M1IO2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【Swift切断朝鲜与全球银行系统所有联系】Swift宣布切断朝鲜银行与全球银行网络仅存的联系，与上周该行停止服务的三家银行不同，这四家银行未受联合国制裁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】朝鲜时隔9天重启暗号广播
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	19日凌晨0时15分（朝鲜时间18日下午11时45分），平壤广播电台一播音员声称“向第21号探险队的队员们布置远程教育大学的数学课复习作业”，并念出“第924页第49号”“第14页第76号”“第418页第37号”等一连串的数字。这与该电台本月5日进行的暗号广播内容相同。朝鲜曾通过平壤广播电台进行暗号广播，但2000年6月15日韩朝首次首脑会谈后停止暗号广播。据统计，朝鲜自去年6月24日时隔16年重启暗号广播后，共进行了29次暗号广播，仅在今年进行了9次暗号广播。 据统一部此前分析，朝鲜时隔16年重启暗号广播的目的或旨在给韩国社会造成混乱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdyczHo/Se4pi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】马来西亚称查明金正男案新嫌疑人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马来西亚警察总长哈利德∙阿布∙巴卡尔表示，该国执法机关已经查明了涉及朝鲜领导人金正恩兄长金正男遇害案的新嫌疑人的身份。 MalaysiaKini新闻网站援引巴卡尔的话称：“我不否认，有新的嫌疑人，其中包括与谋杀案有关的朝鲜人，我们将利用一切司法机制抓住他们。” 他补充称，警方不能公布新嫌疑人的姓名，但其中有某位“重要人物”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdybI3e/YGAfK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】韩前总统朴槿惠明以犯罪嫌疑人身份到案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩联社报道，韩国检察厅特别调查本部将于21日上午9时30分传唤前总统朴槿惠，对她受贿、滥用职权等嫌疑进行调查。朴槿惠将成为韩国宪政史上第四位被检方传讯的总统。 朴槿惠将以犯罪嫌疑人身份到案，检方重点调查朴槿惠是否从三星集团收受贿赂、是否要求企业向由其亲信崔顺实掌控的Mir财团和K体育财团出资、是否泄露青瓦台机密文件等。据分析，检方和朴槿惠方面将围绕朴槿惠主要罪名斗智周旋，而鉴于朴槿惠一直声称自己“毫不知情”，预计朴槿惠在此次讯问中仍会矢口否认指控。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gjdyd6KA/10MfON.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩媒：崔顺实女儿律师突然猝死】韩国前总统朴槿惠“闺蜜门”丑闻的关键人物、崔顺实之女郑维罗，上周五被丹麦检警决定送回韩国接受调查。就在郑维罗申请上诉的最后期限前，其代表律师布林肯博（Peter Martin Blinkenberg）上周五突然在丹麦猝死，引发外界揣测。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gje10tbo/3zdWE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】泰国政府指60名前政府官员和政治家涉嫌逃税&lt;br/&gt;
泰国国家审计局称，约有60名前政府官员和政治家涉嫌逃税，包括前总理英拉和阿披实，目前审计局已经发函要求税务厅向他们补征税款。泰国国家审计长披实17日表示，经调查，这些前政府官员和政治家在离职后的财产增加了数以亿计泰铢。披实说，根据税收法，这些人除工资以外的财产收入也必须缴税，但大部分前政府官员和政治家只申报了工资税，因此涉嫌逃税罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gjdyc0dd/cILW3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】福岛电厂内部照曝光 污水辐射量每小时1.5西弗&lt;br/&gt;
东京电力公司目前正通过机器人对福岛第一核电站1号机组反应堆安全壳内情况进行调查，根据19日公布的第一波调查结果，沉积在安全壳底部的核污水中，测得辐射量每小时1.5西弗，机器人行走的作业用脚手架附近的辐射量则高达每小时7.8西弗。由于东电公司之前派入调查的机器人不敌辐射“阵亡”，因此这也是首次测得安全壳内部的核污水辐射量并拍摄到清晰图像。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdybTgP/KY22K.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	至于调查地点是否有燃料碎片？东电表示，水中的放射线量距离放射源1公尺便递减为百分之一，调查地点周围有高放射线的来源，但是否是燃料碎片，在尚未与其他场所取得的数据比较之前无法确认，必须对包括其它调查地点获得的图像和辐射量进行分析才能判断。根据之前的推断，1号机组燃料碎片可能穿透反应堆压力容器并掉入安全壳内，很可能分布在安全壳底部污水之中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gjdycs9E/nTkOF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】安倍晋三与默克尔表示将共同致力于自由贸易
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国总理默克尔与日本首相安倍晋三周日晚间一同亮相，出席在汉诺威举办的CeBIT电脑和数字化业务贸易博览会的开幕式。双方称赞了两国之间的紧密关系，并呼吁各国克制保护主义冲动。过去一周，德国和日本政府官员均与美国总统特朗普的代表举行了会晤。安倍晋三说，德国和日本将共同致力于倡导自由贸易。他还表示，日本凭藉自由贸易和投资发展壮大，希望能与德国携手共同支持开放的贸易投资体系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdFJuIX/XUNZd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】日本敦促美国财长姆努钦抵制保护主义
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本上周五呼吁美国财长姆努钦抵制保护主义，因美国总统特朗普对待自由贸易的态度令国际社会日益感到不安。日本财务大臣麻生太郎在首次会晤姆努钦后举行的新闻发布会上表示，他告诉姆努钦有必要抵制保护主义，而姆努钦也不反对这一点。姆努钦与麻生太郎进行了约30分钟的双边会谈。麻生太郎称，他们双方都认为遵守G20和七大工业国(G7)目前的汇率规则很重要。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdycK2R/gHJTR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】美众议院：无证据显示特朗普竞选勾结俄罗斯
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国会众议院情报委员会主席德文・努尼斯(Devin Nunes)称，截止目前没有证据显示美国2016年大选期间特朗普竞选团队与俄罗斯相勾结。与特朗普同属共和党的努尼斯对媒体表示，只有泄露被解职的美国前国家安全顾问弗林的名字"是我们得知犯下的"唯一罪行。美国情报界认定，俄罗斯涉嫌在美国大选期间运用黑客手段，帮助特朗普击败希拉里从而当选美国总统。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gjdzxcun/LIHnz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川总和他的克格勃特工团队
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gjdyc6OX/Qdxg8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】共和党减税提案的受益者包括总统本人&lt;br/&gt;
美国总统特朗普(Donald Trump)任内美国国会正在审议的首个重大减税方案有可能让总统自己受益，或将在明年为他的租金收入节省数百万美元税款，而如果他赢得连任，该政策将为他从其他渠道获得的收入节省更多税款。这项名为净投资收入税(net investment income tax)的税率为3.8%，在共和党试图于国会推动的医疗法案中，取消该税是规模最大的一项减税措施。如果取消，联邦收入可能会在10年期间减少1,576亿美元，而主要受益者将是收入水平最高的1%家庭。远在特朗普尚未获得党内总统候选人提名之前，取消该税就是国会共和党在医疗方面提案的一部分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdUQHLR/v50LY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】我现在跟许多朋友一样，看新闻时心情不好受&lt;br/&gt;
在去年美国总统选举中落败的民主党总统候选人希拉里・克林顿沉寂一段时间后，正逐渐重回公众关注焦点。她17日在宾夕法尼亚州斯克兰顿市出席一场活动时暗示，准备重返政坛。斯克兰顿是希拉里已故父亲的老家，她童年时经常来这过暑假。当天她在这里出席一个爱尔兰妇女协会组织的晚宴并发表讲话时透露对总统唐纳德・川普上任后出台政策的不满。她说：“我现在跟许多朋友一样，看新闻时心情不好受。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdUQDSN/uK2v2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】美国政府招标修筑”新长城"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普政府周六就在美国与墨西哥边境修筑高墙项目公布了首批招标计划。这座高30英尺的建筑将覆盖3200公里的美墨边境，而且需要能防止想移民美国的人从顶部攀越或从底部挖地道钻过来。为了做到与特朗普的“美国优先”(America First)战略相符，此次招标提出在建筑材料上要优先考虑“买美国货”。约700家企业已表示有意投标。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdUQypg/NqpEZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【特朗普请求国会批准数十亿美元新支出用于在墨西哥边境建墙】 美国总统特朗普正请求国会批准数十亿美元新支出，为其承诺的在美国与墨西哥边境建墙及加强移民政策执行力度提供资金，新资金将用于警察、监狱、法官和律师等方面。不过即便美国国会授予特朗普所要求的全部资金，这也远不足以支付在美国和墨西哥边境建起一道完整屏障的成本。因此，要么是美国国会不得不在未来几年拨出更多资金，要么是特朗普政府收缩其雄心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【墨西哥呼吁国内企业别去投标修建美墨隔离墙】墨西哥呼吁国内企业“摸摸自己的良心”，拒绝投标修建唐纳德•特朗普(Donald Trump)的隔离墙。墨西哥外长路易斯•比德加赖(Luis Videgaray)敦促国内企业在投标前要三思，要把自己的国家放在首位。比德加赖说：“所有从此事中看到商机的企业都应摸摸自己的良心，因为我们现在谈的不是经济、而是两国之间一个极端不友好的行为，我们认为这是一项落在我们所有人身上的责任。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/2925297953" target="_blank"&gt;@香港蒋晓峰&lt;/a&gt;: 盘踞在摩苏尔西城的“伊斯兰国”Daesh，只剩下最后一击，伊拉克总理阿巴迪此时去华盛顿见川普了。最后一锤定音的果子由川总来摘，伊拉克人用心良苦。逃离Mosul，已经成为绝望市民的最强烈诉求，他们不想和恐怖份子陪葬下地狱，即便在逃离中亲人被射杀也义无反顾。逃亡者打着白棋，心存一丝不被射中的侥幸。有的小孩子没能最终逃离虎口，父亲心碎痛不欲生；有人不忍抛下亲人，载着尸体也要走上一段路；老奶奶精疲力竭倒在地上，不知道能不能最终走出地狱之门……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/ae5c8121gy1fdtazkn1z0j21kw11vk0v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/ae5c8121gy1fdtaznx5clj21kw129dry.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/ae5c8121gy1fdtb225295j21kw0zlwr7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/ae5c8121gy1fdtb37hlbej21kw11xthu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/ae5c8121gy1fdtb3atgelj21kw11v11s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/ae5c8121gy1fdtb3cg2b7j21kw11vdqr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/ae5c8121gy1fdtb3eolfzj21kw11v48z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/ae5c8121gy1fdtb3gg5o3j21kw11v4c1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/ae5c8121gy1fdtb3iajm3j21kw11xdt3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/2213526752" target="_blank"&gt;@视角_日本&lt;/a&gt;: 趣闻：这位少年手上拿着的，一根是痔疮药，一根是速干胶水。外形如此相似，细思极恐。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdXVVgE/YeRms.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】食用油废油固化剂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本家庭或餐饮店铺炸东西剩下的油，如果不再使用了，不是倒在下水道里，而是用这种市售的固化剂固化后，作为可燃垃圾扔掉。方法很简单，油加热，倒入一袋固化剂（600ml油/1袋），冷却后就固化了。要注意固化剂的纸袋也一并放入油锅里，目的是避免不知道放了固化剂的人误食。日本下水道的污水处理得干净，跟上游家庭合作很有关系。（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/tech1" target="_blank"&gt;@日本小编&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6510e630gy1fdse9ram1uj21w02io4qp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6510e630gy1fdsea2ugijj21w02ioe81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6510e630gy1fdsea9ovc0j21w02iokjl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6510e630gy1fdseamq79mj21w02ioe81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6510e630gy1fdseaskjqhj21w02ioe81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】“我们西方文化有哈利・波特和各种优质小说，我长这么大，什么样的小说没读过？”自诩阅历丰富，卡扎德随意点开小说链接，结果“彻底陷进去了”。一整天，他不吃不喝，一连读了五六部（《盘龙》共二十一部），相当于中文一百多万字。&lt;br/&gt;
半年后，因为沉迷中国网络小说，卡扎德彻底戒掉了可卡因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdNB57N/ZSZUr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【34】胡锡进建议举全家之力把首付付了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	现在都是买房，我认为只要有能力，我是指能把全家的钱凑起来够首付，月供也能承受，就别犹豫，能早买就早买了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	学区房的事。老胡很理解，也是有力量咱就买。但是呢最好学区的房子，咱如果买不起千万别较真。全国要说北京、上海的好学区最多了，但是一共才几个？不让孩子输在起跑线上当然好，但是说实话，这个比喻它的误导成分太大了。它如今成了一个集体过不去的牛角尖。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新一代进入中心大城市打拼的人都挺不容易的，全世界都是。在美国，从小地方往纽约移民，同样挺难的。在第三世界国家，大城市周围有大批贫民窟，里面住的可不都是这个捡废品、收破烂的，他们很多都是白领。中国过去拿户籍堵人口流动，现在不那样了，但中心大城市的高房价成了新的障碍。我想说如果你选择，坚决选择移民，从一个小地方去大的中心城市打拼，就需要有勇气，不惧竞争，这个舆论可以批评、抱怨，但是你个人少抱怨，多努力，因为抱怨帮不了你的忙，能够为你创造更多机会的，还是你要努力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdHPsSD/Hblbv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt; ：4000点是牛市起点，环球时报总编辑胡锡进建议举全家之力把首付付了，房子能早买就早买。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/quanshencaocao?refer_flag=1001030103_" target="_blank"&gt;Bruce曹 &lt;/a&gt;&lt;a href="http://weibo.com/quanshencaocao" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;： “说了那么多，其实，刚性需求的不是房子，是钱！我们如梦靥般挥之不去的恐惧，既不来源于生活的平庸，也不来自于理想的暗淡，而是纯而粹之，来源于我们跟不上印钞的速度。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】周健：仇恨教育只会毁掉年轻一代
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	教育本来可以抑制人性之恶，但如果教育把“敌对者”视为“异类”，鼓吹对“异类”的批判、鞭挞和迫害，且视之为理所当然、值得赞赏的豪举，而没有任何负罪感，这种教育就是仇恨教育。这样的教育，极其容易产生人与人之间的暴力与杀戮，“文革”就是一例。仇恨教育会破坏孩子们知行合一的实践能力。在刻意制造危机感和仇恨的诱导之下，孩子很容易把自己孤立起来，切断和外界的联系，切断对多元文化的认知和了解，最终成为一个自大与自卑交织的人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	真正的爱国主义教育是人道主义教育的一部分，其目标是教会每一个人从历史的统一中去理解人的生活，使他们能更加自觉地参与到本民族的、常态性的精神生活中去。这样的教育才是人文主义教育，在这种教育之下，对国家的热爱才能和对全人类的尊重正确地融为一体。人道主义和博爱精神之所以代表着人类的最高的伦理水平，是因为我们已经明白，地球村已经把我们所有人的命运交织在一起。（作者为北京感恩公益基金会发起人 周健）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gjdw6Yy7/tfI2n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】马未都：我们民族为什么容不下一辆“共享”单车？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一辆随处可骑的单车，方便价廉，不用担心丢失损毁，你的责任仅是用完放好，其它责任由资本家负责，多好的事情啊，怎么就不能在朗朗乾坤之下健康成长呢！我们年轻时说好了“要做共产主义接班人”，五六十年过去了，连个共享单车都不能容，眼看着单车一方面泛滥成灾，另一方面又共享不成。城市里堆积如山的单车不能物尽其用，浪费了大量的公共资源，还污染了环境，加剧了人文环境的恶化，在物权理应明晰的时代，暂时失去物权的“共享单车”犹如一个流浪汉，饥一顿饱一顿的，过不上正常人的生活。悲乎喜乎？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gjdw78XP/vKVdZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【37】3月12日，菲律宾网友Jhunnel Sarajan在FB上传了1张照片，1名憔悴男子默默地看著2名小女孩享用炸鸡餐，但自己却没有东西吃。萨拉罕在留言中说，「这是一张展现父爱的照片，描绘出真正的无私精神。」
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GjdMEsvc/FwPzj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【38】亚马逊CEO贝索斯把自己变成了……呃，机甲战士……做人类已经不能满足他了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gje68RgU/13MC4S.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【39】每天早上醒来，我拿起手机，刷朋友圈、刷微博，读同事的留言。一天中的大部分时间，我对着电脑、手机，刷最新的消息。从一个链接到下一个链接，留下很多看了开头的文章，和一事无成的沮丧心情。我加了很多人，“成为朋友”，世界四通八达，却很少抵达某个真实的人。 ――《在高山前，盖一座木屋》（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fdtb3ra8saj20go0niq9l.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月20日18时29分，太阳运行到黄经0°，春分至。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
大家好,我是金正南,传言我死了,其实死的是我的替身,我现在藏在中国卖衬衫,即日起购买我家衬衫的亲请保留好订单号,日后我夺取江山,定许你们荣华富贵！纯色牛津纺衬衫,帅到连三胖都不认识我！ 
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368 &lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 20 Mar 2017 14:43:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119531</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170319】哟，这是谁点的全家桶</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119490</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】蒂勒森：半岛局势已到相当危险的水平
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蒂勒森18日抵达北京，展开履新后的首次访华之行。美国国务院18日推文称，蒂勒森表示，中美关系一直是非常积极的关系，建立在不对抗、不冲突、相互尊重的基础之上。蒂勒森表示，朝鲜半岛局势目前已达到危险局面，中美双方要共同努力让朝鲜放弃核武。“我认为我们有一个共同的看法，认为现在朝鲜半岛的紧张局势是相当高的，并且已经到了一个相当危险的水平。”蒂勒森表示，“我们将共同努力，看看我们是否能把平壤带到制定不同路线，调整方向，远离核武器发展的地方上来。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于当前迫在眉睫的朝鲜核问题，王毅说，现在半岛局势又到了新的十字路口，如果不是继续升温恶化，导致冲突；要不就是在严格执行安理会决议进程中，找到复谈突破口，重回对话解决轨道，希望包括美在内的各方冷静判断形势，作出明智选择。王毅还表示：中美关系正在朝着积极的方向实现平稳过渡和发展，我们就近期安排两国元首会晤事宜进行了深入讨论，启动了相关的准备工作，我们同意继续保持紧密沟通，确保两国元首以及各个层面交往都能顺利成功，富有成果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj3VS7u7/12XO8N.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】习近平会见美国国务卿：合作是双方唯一正确选择
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	习近平指出，当前，中美关系发展面临重要机遇。我同特朗普总统通过通话和通信保持着良好沟通。我们都认为，中美两国完全可以成为很好的合作伙伴。蒂勒森转达了特朗普总统对习近平主席的问候，表示特朗普总统高度重视同习主席的通话联系，期待着尽早举行两国元首会晤，并有机会对中国进行访问。习近平请蒂勒森转达对特朗普总统的问候，并欢迎特朗普总统来华访问。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj3VS136/ZikCC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】朝鲜“成功测试大功率发动机”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	朝中社与朝鲜中央广播电台19日报道，朝鲜完成了一个新型的高功率火箭发动机的地上点火试验。报道说，朝鲜领导人金正恩宣布测试成功并“强调世界将很快看到我们今天取得的具有重大意义的划时代胜利。”朝中社引述金正恩称，“高功率火箭发动机将有助于巩固能够与太空领域世界顶级卫星运载能力并驾齐驱的科技基础。” “此次试验的成功是一件具有历史意义的大事，完全根除了遗留在火箭工业部门的教条主义、保守主义和形式主义及沿袭他国技术的依赖性”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj3Wy6ZI/xQHOC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】沙特将提高对华石油出口
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	沙特阿拉伯国王萨勒曼昨天结束对中国的国事访问返国。中国和沙特阿拉伯发表联合声明说，两国将提升在石油领域的合作水平，包括向不断增长的中国市场供应沙特石油。路透社报道称，作为世界最大石油出口国，沙特期望此次的中国行能够加强它和世界第二大经济体的联系。沙特石油去年在中国的市占率遭俄罗斯蚕食，因此正在寻求与中国三大国营石油公司合作提高对华出口。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj3ZKJEF/JQ7pz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】张高丽：引导资金流向实体经济，严防房地产泡沫
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	张高丽今日在“中国发展高层论坛2017年会”作主旨演讲时表示，只要我们的实体经济越来越发展壮大，只要我们的金融不发生系统性风险，我个人看法中国经济，不可能出大问题，我们对经济的发展，持续健康发展，我们充满信心。我们现在整个金融资产的量是非常大了，但是我们现在引导金融往实体经济，这样我们实体经济，才能发展，现在有的流向房地产，搞不好的话，很可能会形成泡沫，我们将严加防范，将会一步一步的，稳妥的，来进行调整。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj3ZKkEu/J8Ma9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【重点消化三四线城市房地产过量库存】张高丽表示，要坚持“房子是用来住的，不是用来炒的”的定位，分类指导，因城施策，重点消化三四线城市房地产的过量库存。积极开展市场化法治化债转股，加大股权融资力度，加强企业自身债务杠杆约束，降低企业杠杆率。加大结构性减税力度，大幅降低非税负担，进一步降低企业制度性交易成本。推动供给结构和需求相适应，进一步释放国内需求潜力，加快提升公共服务、基础设施、创新发展、资源环境等支撑能力，打好精准扶贫精准脱贫攻坚战。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj3ZKg34/w9UjZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国每年完成1300多万新增就业】张高丽：就业是民生之本，没有就业，哪来的生活收入，生活哪来的保障？这几年，中国政府一直把就业，放在非常重要的位置，每年是1300多万的就业。中国非常重要的任务就是要保证我们的社会保障，最基本的救助，优抚，医疗，这是我们要做的，一项非常重要的工作。而且，在十几亿人口当中，我们现在，能做到这个程度，实事求是，这是很不容易的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】国家发改委主任履新“三把火”：今年将重点作五项大改革
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	何立峰：为了贯彻落实中央的决策部署，今年我们将重点在五个方面下工夫：①要持续推进政府职能的转变，以清单管理来推动简政放权；②抓住处置僵尸企业这个牛鼻子，充分运用市场化、法制化手段化解过剩产能，降低资产负债率，要加大减税降费；③打造国家全面创新改革试验区等新的功能平台，不断形成新的增长带；④要坚持因城因地去库存，按照房子是用来住的，不是用来炒的定位，分类调控因城施策，控制信贷资金过度流向房地产业；⑤大力推进精准扶贫、精准脱贫，让人民群众有更多的幸福感。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj3ZKsck/3ybhM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【发改委主任何立峰：当前中国经济发展面临三大结构性失衡】①实体经济结构性的供给失衡，供给体系产能虽然十分强大，但大多数还只能满足于中低端、低质量、低价格的需求；②金融和实体经济的失衡，存在着资金脱实向虚的现象，大量金融体系内自我循环，不仅加大了金融体系的风险，还进一步加重了实体经济的融资困难；③房地产和实体经济的失衡，大量资金涌入房地产市场，曾经一度带动了一线城市和热点二线城市的房价过快上涨，进一步推高了实体经济发展的成本。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】楼继伟：不能浪费财政和货币政策买来的时间
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	通过货币和财政政策加杠杆，给出了经济稳定的幻象，导致人们不愿意忍受改革阵痛。货币和财政政策买来的时间如果浪费掉，政策空间会越来越小，最终需要在紧货币紧财政的条件下进行改革，阵痛会更加剧烈，就更难凝聚共识，容易滑向左倾或右倾的民粹主义。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj4o1Pq2/bY4UF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】监察部长杨晓渡：有些企业家希望谋取政治权力十分危险
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“有些企业家特别愿意同政府官员打交道，这里面有两种情况是不正当的。”在3月18日举行的中国发展高层论坛上，中央纪委副书记、监察部部长杨晓渡警告有些企业家，“希望掌握经济权力之后谋取政治权力，这是十分危险的。”杨晓渡指出，中国企业拥有巨大的物质财富，但这种财富只能用来造福于民、造福社会，绝不允许成为腐蚀官员和社会的工具，被用来围猎官员和谋取企业私利。他表示，纪检部门将严厉防范权力对金钱的寻租，警惕金钱对权力的腐蚀。确保权力依纪依法行事，斩断官商勾结的利益链条。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj3ZKw9j/nD59y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】保监会副主席：一些金融机构种了别人的田 荒了自己的地
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	保监会副主席陈文辉18日在中国发展高层论坛上表示，中国金融业当前存在着脱实向虚、金融业偏离主业、公司治理失效、激进经营、资产负债错配和流动性这六大风险。有的金融机构自己的事情还没有做好，却这山望着那山高，老想着走捷径。有的甚至是种了别人的田，荒了自己的地。陈文辉表示，当前，金融安全已经成为国家安全的重要基石，中国在应对金融风险上，既要把握基本规律，更要从实际出发，要更新观念、敢于担当、主动作为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj3ZK9oH/zNCjf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】商务部副部长：将采取更多措施鼓励外资企业进军中国市场
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国商务部副部长王受文说，政府将采取更多措施，鼓励外资企业进军中国市场。 王受文出席中国发展高层论坛时指出，无论是中国的服务业、制造业还是采矿业，开放程度越来越大。目前对于外资企业参与中国标准制定、获得银行贷款、资本市场上市等方面都提供了国内企业同等的待遇，公平竞争的环境越来越好了。未来将采取更大的措施鼓励外资企业进入，外资企业在中国是受欢迎的，而且机会会越来越多。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj3ZKBNk/lNhve.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】日本专家惊叹中国一线城市房价已超过泡沫年代的东京
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	野村控股株式会社会长古贺信行在“中国发展高层论坛2017”上表示，中国一线城市房价已经超过八十年代末地产泡沫时代的东京了。很多城市出台了调控政策，但对于普通中国人来说，虽然这个房价有所回落，但是依然是高不可攀的。他表示，中国房价上涨的根本原因在于是地价的上涨，地方政府非常乐于来维持高地价的。他建议赋于农民对土地的所有权，让农民可以直接把土地拿到市场进行交易。同时发展公租房，进一步分散人口。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj3ZKNPB/1R00h.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】民盟昆明市委建议重建西南联大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	18至22日，中国人民政治协商会议昆明市第十三届委员会第一次会议在昆明召开。昨日，昆明市政协委员报到时，民盟昆明市委建议：重建西南联大，并将“西南联大故里”打造为昆明的文化标识性符号。其认为，可利用现有的西南联大遗址，进一步打造西南联大文化传承的载体，与新建的西南联合大学融为一体，使之成为新世纪教育改革的先行者。民盟昆明市委建议，尽快将“重建西南联大”提升到市委市政府的议事议程上，制定相关规划。同时争取北大、清华、南开3所大学的支持，联合编制重建西南联大的建议案，起到事半功倍的效果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj3ZKSKa/V7eUj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】老虎：哟，这是谁点的全家桶~~~
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【北京野生动物园白虎区有游客下车？曝料者透露细节】今日，有网友曝料，在北京野生动物园自驾区白虎区有一家人下车，引发舆论关注。对此，曝料者向中新网记者透露相关细节，该事件发生在19日上午11时左右，有游客驾驶一辆丰田SUV进入自驾区，在第一个水禽区下车，被工作人员劝阻，在后一个白虎区，他们再次下车，随后在工作人员劝阻后上了车，其后这一家人就没再下过车了。对此，园方表示，正在了解此事，但强调“自驾区是不允许下车，但允许开窗的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj4cxG9G/ZkmvP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj4cxzY3/G7N3G.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%B8%9C%E9%A3%8E%E5%BF%AB%E9%80%92%E5%91%98?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@东风快递员&lt;/a&gt;:看到评论区里都在为送上门的“全家桶”替老虎感到高兴，不禁感到人性的麻木，难道因为一顿好吃的就可以无视食品安全问题了吗？就没有人替老虎的命运感到担忧吗&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】抢夺枪支 巴黎机场一男子被军警击毙
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周六清晨，巴黎南郊奥利机场的枪声再次打破了法国春天周末的平静，一名39岁的法国男子试图抢夺一名女巡警枪支，被当场击毙。机场当天暂停航班、疏散乘客。警方表示死者身上没有任何爆炸物。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj48Uy65/HHb35.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周六早约8时30，在巴黎奥利机场繁忙的南侧航站楼内，这名叫贝勒卡塞姆（Ziyed Ben Belgacem）的男子攻击一名正在航站内巡逻的女性士兵，将她摔倒在地并企图抢走她的Famas突击步枪，在持续了将近2分钟的抢夺过程中，他一度把步枪放在女兵头上，将步枪背带缠在自己身上，以打死女兵要挟其他两名一同巡逻的军人。危机之下，这两名军人向贝勒卡塞姆开枪，并将他击毙。在这起机场袭击案发生之前的一个半小时，即早7点左右，贝勒卡塞姆在巴黎北郊的Garges-lès-Gonesse曾遭遇警方路检，在他向警方出示证件时，掏出一把手枪向在场的3名警员开了一枪，一名警察的脸部被枪击擦伤。他随后开车逃逸，逃到东南郊Vitry Sur Seine 后，闯进一个比萨咖啡厅，并大声威胁在咖啡厅里的人，之后当街抢走一名女性的车辆，并开车前往奥利机场。据警方的消息说，他在案发前一天晚上，曾来过这个咖啡厅。但他之后为什么去奥利机场？是否他知道自己已被警方调查？为什么要对咖啡厅的人发出威胁？对周六的一系列攻击行动是否有计划和预谋？这些都是整个案件受到关注的多个疑点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj48UIRb/CYVZ2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	巴黎警方下午稍晚证实了袭击嫌犯的身分，是39岁出生于法国的贝勒卡塞姆。此前他已经因暴力抢劫、贩毒等多次犯罪被判，被列入警方简称为“J文档”的司法监控名单，虽然官方怀疑他有极端化倾向，但并未被列入法国政府设立的可能对国家安全有危害人员的“S文档”名单。他曾有过9次在案犯罪记录，包括持枪抢劫，因而一直被列为受监视的名单中(Fichier des Personnes recherchées)，被禁止离境。周六机场攻击事件后，包括贝勒卡塞姆的父亲、一个兄弟和一个表弟在内的三人主动到警察局，并被警方留置问讯。在周六晚间7点半召开的案件最新媒体会上，负责案件调查的检察官莫兰（François Molin）证实，贝勒卡塞姆在机场被击毙前，曾经说自己来这里是“受安拉之意而死”。检察官说，他向三名机场“哨兵行动”巡逻的士兵发起攻击时同时喊着。“举起手，放下武器，我来这是受安拉之之意而死，无论如何，都有人要死”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	检察官还透露，在向巡逻女兵发起攻击抢夺枪支前，贝勒卡塞姆向地上扔了一个装有汽油罐的背包，同时，也查出他还携带有一个打火机、一包香烟、750欧元现金及一本古兰经。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj48UBVh/glSnx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】打破多年惯例 G20财长未能重申自贸承诺
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间18日，G20财长和央行行长们打破了多年惯例，没有在结束时的会议声明中做出拒绝保护主义、支持自由贸易的承诺，而只是简短地表示要加强贸易在经济中的作用。此外，这些大国财政领袖也未能对在财政上支持气候变化做出承诺。与会代表对路透社表示，美国继续对于关键议题持保留态度，不愿意做出妥协，导致未能将相关内容写入会议声明--因为声明需要所有成员国签署。不过，在避免货币竞争性贬值方面，二十国的财政领袖还是重申了其承诺，这是非常重要的一条，因为华盛顿在过去一段时间反复指责中国等国操纵汇率，以便获得贸易优势。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj49yPs9/ZcvJn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】32年冤狱  洛杉矶法学院学生帮助一男子重获自由
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	现年62岁的威尔逊，在1984年被控用刀刺死一名21岁青年。然而，审讯过程中出现多次违犯正常法律程序的情况，当时唯一的目击证人是死者的女友，而该女子更曾经诬告他人强奸，可信度成疑，但法官当时未有考虑这因素，最终将威尔逊判处监禁。幸运的是，当地洛约拉法学院（Loyola Law School）“无辜者计划”的师生们经过三年的抽丝剥茧后，终于成功向法院证明，检方当初在审判过程中不但隐瞒部分资讯，唯一的证人更伪造警察报告，由于存在严重的程序错误，法官16日决定将威尔逊立即释放。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj4dE1dJ/AOnH4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在听证会的尾声，法官Priver缓缓看向辩方团队，说道：“威尔逊先生，你淮备好要听结果了吗？”威尔森一言不发只是点点头，普里弗宣布：“你被释放了。”威尔逊听到结果后看起来一非常平静，从30岁入狱到现在，他也从壮年步入老年，“谢谢你，真的谢谢你。”他轻声说道。法官Priver表示，“我想这就是所谓的正义。” 在整场听证会上，威尔逊的辩护律师主张当年的整个审判过程不仅对他不公平，当事人更是无辜的，地区检察副官Erika Jerez承认，一连串的错误确实剥夺了宪法保障的公平审判权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj4dEpkY/KZZDb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在家人以及法学院众多学生的陪同下，穿着红色的洛约拉法学院的大学T恤的威尔逊重获自由，场面令人动容。“这起案件就像电视上常演的那种。”洛约拉法学院“无辜者计划”的成员Laurie Levenson说道，“糟糕的鉴定证人、没有提交所有的起诉证据，再加上建立起一套言之成理的说法后，就不去考虑其他可能性，一切判决结果全靠目击证人。”据悉，法院计划于5月3日召开另一场听证会，去判定到底威尔逊是否真正无罪，如果属实，威尔逊将因32年冤狱得到国家赔偿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj4dE4ty/2jRnY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】索马里难民船遇袭 42人死亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据国际移民组织公布的最新伤亡数字，一架武装直升机星期四夜间在也门海岸附近袭击了一艘难民船，造成42名索马里难民死亡。也门的胡塞反政府武装军指责空袭是沙特领导的联军所为。 沙特为首的联盟最近几个星期大肆轰炸也门重要的港口城市荷台达（Hodeida），并指责什叶派叛乱分子在当地走私武器。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj4dDRMu/L42dJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】摩苏尔现被IS杀害儿童坟墓 伊拉克大兵掩面落泪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，伊拉克部队士兵在摩苏尔地区发现了一个24名受害者的大规模墓地，受害者大多都是儿童。目睹这一切的伊拉克士兵坐在同胞的尸体前痛哭，一名饱受战火蹂躏的伊拉克士兵，揭开了一个被ISIS杀害的小女孩的坟墓后，将她带走重新安葬。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj4dEgo8/l6ISd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】韩媒：近期中国接连逮捕脱北者遣送回朝鲜
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	16日有消息称，试图逃往韩国的6名脱北者与2名当地协助者于12日在中国河北省附近被公安逮捕，正面临被遣送回朝鲜的危机。此前2月18日与19日，有2名在中国协助脱北者的韩国传教士与其家人已被公安逮捕。近期接连传出脱北者与协助脱北者的传教士被捕的消息，因此在协助脱北运动的人士之间出现舆论推测：“随着中国开展‘萨德报复’，对脱北者的政策也变得更加严厉。”&lt;br/&gt;
有首尔出租车挂上了“拒载中国人”的标示。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj4jNu06/m74Lg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩国拨款支援受损企业】政府将提前执行1160亿韩元预算，为因中方限韩措施受到重创的游戏、音乐、动漫等行业提供紧急援助资金。同时，向在华业务遇阻的中小型文化内容企业提供紧急融资，把相关预算规模由目前的750亿韩元增至1250亿韩元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj4jNLds/I6xTi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】历史：邓小平提出评价建国以来历史问题的指导思想
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1980年3月19日，邓小平审阅《关于建国以来党的若干历史问题的决议》的提纲后，对起草《决议》稿提出三条指导思想。 第一、确立毛泽东的历史地位，坚持和发展毛泽东思想。这是最核心的一条。第二、对建国以来历史上的大事，哪些是正确的，哪些是错误的，要进行实事求是的分析，包括一些负责同志的功过是非，要做公正的评价。第三、要通过这个决议对过去的事情做个基本的总结。总结宜粗不宜细。总结过去是为了引导大家向前看。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj3T2xWf/bVeuh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】铁的平原 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/nasawatch?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@NASA中文&lt;/a&gt;：机遇号：“2017年3月16日的火星。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/8380d51ely1fds3yziqlfj20rr0rfdkr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/8380d51ely1fds3z28eodj20xc0xbds0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/huyaobang1915?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@胡耀邦史料信息网&lt;/a&gt;：【胡德平:邓朴方与邓楠到家中吊唁母亲】
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	      今日上午十点，原政协副主席邓朴方和邓楠同志到家中悼念母亲。胡德平、胡德华感谢朴方昨天下午从外地赶到北京即到家中悼念母亲―李昭。&lt;br/&gt;
       德平说：“感谢您们的悼念！不能忘记我国改革开放之初，两家老人为祖国命运承担的历史重任和付出的心血。”朴方说：“听到耀邦叔叔去世的消息，我正坐车在回家的路上。想到他对残疾人事业的支持，对我的关心，眼泪忍不住夺眶而出，这时我才知道什么是眼泪夺眶而出的含义，从此以后再无这种感觉。”德平也感谢邓楠同志2015年从河北山区连夜赶到北京参加胡耀邦同志诞辰一百周年纪念活动。&lt;br/&gt;
                                                     胡德平&lt;br/&gt;
                                               2017年3月19日
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/74855991ly1fds4mh96pbj20m80go0um.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/74855991ly1fds4mgsdadj20m80goaca.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/74855991ly1fds4mhzqm1j20gp0m8dhx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】从故乡到世界，又从世界到故乡。有时候我会想，我们这辈子的很多得失与寻找，无外乎前半生找后半生，后半生找前半生。寻寻觅觅，寻到的与要寻的都只是半生缘。    ―― 熊培云《追故乡的人》（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/Gj3SwR8l/aGlYz.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/207373500?refer_flag=1005055010_"&gt;@剑神葡萄&lt;/a&gt;&lt;a href="http://verified.weibo.com/verify" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	一个河南人死后来到天堂，守门人彼得问他：“你为什么选择天堂？”&lt;br/&gt;
河南人说：“因为我害怕地狱黑。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 19 Mar 2017 14:40:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119490</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170318】两个北京人结婚，不亚于两个公司重组</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119470</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】北京楼市调控升级：认房又认贷 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	3月17日，北京进一步出台楼市调控政策：①实施“认房又认贷”；②二套房贷最低首付比例，普通自住房提高至60%，非普通自住房提高至80%；③住房贷款期限由原最高可达30年降至25年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新政对二套房认定，大家记住这一句总结就够了：不管你在北京还是外地，只要买过房或有过房贷，不管房子有没有卖掉，在北京再买房都算二套。新政一出，离婚都没用了，之前因为不信任，房本非写两个人名字的，你们后悔吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiUGxv2y/i2Ft5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【广州深夜出台房产新政：本市户籍单身限购1套 非户籍社保3年变5年】本市户籍居民家庭继续执行限购2套住房；本市户籍成年单身（含离异）人士在本市限购1套住房。非本市户籍居民家庭能提供购房之日前5年连续缴纳个税缴纳证明或社会保险缴纳证明的，在本市限购1套住房，不得通过补缴购买住房。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【广州市住建委：新政执行以网签合同时间为准】3月17日及之前已签订认购书或购房合同，并且完成购房合同网签的，按原政策执行。17日及之前未完成购房合同网签，但已签订认购书或购房合同且能提供交付房款(含定金、首付款或部分房款)的银行入账凭证或完税证明原件的，仍按原政策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	房地产新政出台后，广州某楼盘抢购盛况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiVkruey/hmb38.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【郑州深夜出台房产新政：非本市户籍18日起补缴社保个税不管用了】17日夜间，郑州市房管局发布通知，非本市户籍家庭凡属补缴且补缴日期在2017年3月17日之后的社会保险证明、个人所得税完税凭证不再作为购房的有效凭证。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【长沙加入限购升级全家桶套餐】18日，长沙加入限购升级全家桶套餐，暂停对在限购区域内已有1套及以上住房的非本市户籍家庭出售新建商品住房，无住房的非本市户籍家庭限购1套。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiUw06MF/j85py.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lchun?refer_flag=1005055010_"&gt;@刘春&lt;/a&gt;：所有的限购政策都会令房价上涨。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/ikimono?refer_flag=1005055010_"&gt;@向小田&lt;/a&gt;：听某人说，房价这样上涨已经伤害了许多普通老百姓了，难道还要来一次崩盘伤害更多的老百姓吗？绝不容许这样的事情发生。顿时觉得无法反驳，挺有道理的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/Colin%E6%8A%95%E8%B5%84%E7%AC%94%E8%AE%B0?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@Colin投资笔记&lt;/a&gt;:她已经是个寡妇了，不能让她再守活寡。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】美国国务卿蒂勒森访问板门店
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒报道，正在韩国访问的美国国务卿蒂勒森表示，“局势发展到军事冲突的局面，当然不是我们想要的”，但是，“如果朝鲜升级其武器计划造成的威胁到了我们认为需要采取行动的程度，那么，军事行动是摆在桌面上的选项。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiUK2fPX/qQBDq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国国务卿：不排除核武装韩国】美国国务卿蒂勒森17日访问板门店朝韩非军事区时，有记者问是否会排除核武装韩国的可能性，他答道：“没有排除任何选项”。稍后的记者会上，他表示过去的对朝政策失败，“战略忍耐政策已经结束”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiSxxURo/iTDjb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《纽时》：【美国拒绝任何与朝鲜的核危机谈判，首提“斩首行动”】美国国务卿蒂勒森在访问南北韩3/8线时表示：“关于核危机不需要再和朝鲜进行任何谈判，同时代表川普政府表态，美国自行判断朝鲜的挑衅行为一旦达到某种不可以接受的程度，美国将采取先发制人（Pre-emptive）的斩首行动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】美新任国务卿抵京
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国新任国务卿蒂勒森今天（3月18日）中午抵达北京，展开履新后的首次访华之行。中国外交部长王毅今天下午与蒂勒森举行会谈，并将在会谈后共同出席记者会，介绍会谈成果。蒂勒森访华期间，还将和中方官员就中美贸易、投资等合作领域，以及双方面临的挑战等议题进行讨论。外界指出，此次蒂勒森访华，凸显了中美两国愿意保持各领域、各层级交往的势头，也将为两国领导人未来可能的会晤铺路。访问中国之前，蒂勒森还先后到访日本和韩国，东北亚首秀，多次提及朝核问题。舆论就预测，此次蒂勒森访华，朝鲜半岛问题也将成为中美双方讨论的重点议题之一。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiUTBftk/ET7lc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜玩了我们多年】就在蒂勒森即将访华前夕，美国总统川普发布推特，再次在朝核问题上向中国施压。川普推特称：北朝鲜行为顽劣， “玩” 了美国很多年，中国却一点不忙都不帮。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiVbti2t/HXwsk.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2287379854?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@DC胖兔子&lt;/a&gt;：��利桑那州�P凰城的一��反川普�V告牌。�@要花不少�X吧？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiV72T8Y/wU7Mr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【4】外交部回应“朝鲜载煤船只被指驶入中国港口”：不了解情况 
&lt;p&gt;
	问：据报道，昨天有运载煤炭的朝鲜船只驶入了中国港口。这是否违背了中方有关禁煤令？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	答：我不了解你提及的情况。中方一直全面、严格、认真执行安理会相关决议。你应该也注意到，中国商务部和海关总署已于2月18日发布公告，暂停本年度进口朝鲜原产煤炭，这是中方为执行安理会第2321号决议、履行国际义务所采取的行动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiUEE0RP/98svd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外交部再谈“萨德”问题：不反对韩国采取措施维护自身安全 但不能损害中国安全利益】中方理解韩方有维护自身安全的关切，但问题是，“萨德”损害地区战略平衡，无益于维护半岛和平稳定。“萨德”系统监测预警范围远远超出半岛，覆盖中国大片领土。我们不反对韩国采取必要措施维护自身安全，但这种措施不能建立在损害韩国的友好邻国中国安全利益的基础上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国家质检总局:退回1.9万包日本进口麦片
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对3.15晚会曝光的深圳市海豚跨境科技有限公司，进口来自日本核辐射地区的食品之后，质检总局通关业务司副司长邸连柱表示，从日本进口的1.9万袋麦片已被天津退回。国家质检总局于2011年即发布公告，禁止原产自日本核泄漏地区的食品农产品进口，目前为止，该禁令一直没解除。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiUCm0W8/oAHZg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】菲律宾总统杜特尔特会见汪洋&lt;br/&gt;
当地时间17日，菲律宾总统杜特尔特在达沃市会见了在菲律宾进行正式访问的国务院副总理汪洋。杜特尔特请汪洋转达他对习近平主席和中国人民的亲切问候和良好祝愿。杜特尔特表示，菲中关系日益紧密，我对两国关系现状感到满意，对中方给予菲律宾的支持与帮助表示感谢。菲方愿继续同中方拓展务实合作，维护深化这一强有力的双边关系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【提供5.5亿元人民币的援助】中国驻菲律宾大使赵鉴华15日说，中国政府将向菲律宾提供价值5.5亿元人民币的援助，用于建设一个“标志性的”基础设施项目和一个戒毒项目。这笔款项的一部分将用于在帕西格河上修建两座桥梁。他说：“这两座桥不仅会带来交通上的便利，还具有标志性，代表中菲友谊。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiV8Vzax/MaqZj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【英媒：菲律宾“疏美亲华”后香蕉销量飙升】据英国《金融时报》网站3月16日报道，菲律宾称其“疏美亲华”战略已取得初步胜利：该国热带水果销量飙升。去年10月，杜特尔特对中国进行访问，促使中国解除了领海争端后对菲律宾香蕉实施的进口禁令，此后菲律宾香蕉出口大幅飙升。杜特尔特上周感谢中国通过购买更多水果和蔬菜等途径，“让我们国家的经济生活变得明亮”。根据菲律宾媒体的报道，他在演讲中盛赞中国“让我们有足够的余地来度过经济困境”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】中财办副主任杨伟民：继续减少政府对资源直接配置
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“不能只记得目标，而忘记改革。”杨伟民3表示，解决供给侧结构性失衡，要继续从范围和手段上进行深化，减少政府对资源的直接配置。在他看来，当前需要改革的制度、需要完善的机制有很多，比如国企改革不到位、财税体制改革不到位等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiUzKRYy/2arFy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】苹果CEO库克谈全球化：不能“因噎废食”！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	库克：全球化让数千万人摆脱贫困。也有人觉得受到全球化的伤害。总体来说，全球化增进了人们的福祉。当然全球化利益是不均衡的，但不能说有不均衡就说全球化是坏事，有些国家闭关锁国，发展很缓慢。全球化，不能因噎废食。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiUX5JwJ/CZJnU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1211586862?refer_flag=1005055010_"&gt;@马老鬼&lt;/a&gt;：今晨（17日）去八宝山为耀邦夫人李昭送行。等了近两个钟头领导走完，才开始放行。排队的人黑压压，前不见头，后不见尾。据说有3千多人。身边有80多岁老人，还有来自成都、苏州、石家庄等外地人。有红二代，但更多的是各界普通民众。大多数人可能并不认识李昭，但爱屋及鸟,他们来这里借此表达对耀邦的深深怀念
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/4837592ely1fdpzuwg06tj20m80go77b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/4837592ely1fdpzuvxx32j20jz0zkac7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】中国将要求比特币交易所确认客户身份
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国央行将采取行动对国内比特币行业进行监管，流传出来的新的指导意见显示，中国央行将要求比特币交易所确认客户身份并遵守银行业监管规定。知情人士称，指导意见草案要求中国比特币交易所遵守现有的银行业及反洗钱法规，并要求比特币交易所收集信息以确认客户身份。知情人士称，该草案还要求交易所安装用于收集可疑交易活动并向有关部门汇报的系统，中国央行将负责处理比特币交易所违规行为。知情人士称，比特币交易所近日接到了指导意见草案，官方仍可能对草案作出修改。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiV1rD6R/ZH24O.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/foxshuo?refer_flag=1005055010_"&gt;@阑夕&lt;/a&gt;：&lt;a href="http://verified.weibo.com/verify" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;还记得前些日子腾讯云0.01元竞标厦门政务云项目的新闻么？现在招标结果出来了，还真中标了⋯⋯ _(′ཀ`」 ∠)_
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/5d098bccly1fdq2eppra6j20ku0xewk5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】夫妻为买学区房假离婚 买完后妻子却拒绝复合
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	因一家人在北京有两套住房，按政策规定买学区房受到限制，因此他与妻子协商先卖掉一套住房，再购买学区房。妻子当时则表示反对，并提出“假离婚”规避限购政策。他没想到的是，在要求与妻子复婚时，却遭到拒绝，并从家中被赶出。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiUDk6xP/QWNDN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/87101104?refer_flag=1005055010_"&gt;@Lynx黑����&lt;/a&gt;：我还以为这雕像把手里的书扔出去了，原来是路灯啊&lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/476e2c15ly1fdq0u7gos3j20h90pbju9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】默克尔“旋风式”访美 与川普接触3个半小时回国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国总理默克尔前往华盛顿，拜访新上任的美国总统特朗普。特朗普站在白宫门口，默克尔从车中走出，握手，然后就一起消失在大楼里--没有和在场的媒体说一句话。在白宫里，两人就跨大西洋伙伴关系和国际危机交流了意见，谈了大约15分钟，只有两人和双方的翻译在场--在奥巴马和小布什时代，默克尔与美国总统这样单独会面非常少见。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiV4Djmi/dnBNc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【三个半小时的政治”约会”】两人"独处"时间结束后，就开始了与德、美企业家一起的会谈，特朗普的大女儿伊万卡也在场。然后是记者会，会后还安排了一个小时的工作餐，吃饭时主要谈经济政策。总共算下来，默克尔与特朗普周五共处了三个半小时。周五晚上，这位女总理就又飞回德国了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiV4DbTR/JPxM3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外交史上最尬的一次】3月17日，美国总统特朗普与德国总理默克尔在椭圆办公室举行会谈。没想到，这次会谈竟成为两国外交史上最尬的一次！面对记者及默克尔提出的握手要求，任性的特朗普始终拒绝与默克尔对视，“装没听见”，就是不配合！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiV4Dnhj/10ELL8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiUBfuDV/IBTgu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】特朗普效应？近四成美国大学国际学生申请数下降
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据美国大学注册招生办公室协会本周公布的关于 250 所学院和大学的调查，近 40％的大学出现了国际学生申请数目的整体下降。下降最大的是来自中东的申请。许多官员提及了申请美国大学的学生对特朗普政府移民政策的担忧。“国际学生招生专业人士报告了全球各地学生的很多忧虑，” 研究说。研究生院似乎是影响最严重的，其申请几乎下降了一半。美国研究生院委员会主席苏珊 ・ 奥尔特加 (Suzanne Ortega) 说：“院长们将之描述为一种寒蝉效应。”这些数字虽然还不是最终数据，但在一些有赖于国际学生的专业中引起了焦虑，这些学生每年为美国经济带来超过 320 亿美元。一些官员警告说，“特朗普效应” 只是今年申请数字下降的可能解释之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiUZwIA6/7MzsL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】丹麦检方决定将崔顺实之女遣送回韩
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	丹麦检方17日发布新闻稿称，决定将在丹麦被捕的韩国亲信门主角崔顺实之女郑某遣送回韩国。丹麦检方表示，郑某遣送回国的条件成熟，丹麦决定将其遣送回国，使其在韩国得到应有的惩罚。办案检察官表示，对韩国遣送郑某回国的要求进行了切实研究，所有条件均符合丹麦遣送的相关法律。郑某要在检方作出决定后的3日内决定是否向法院提出异议。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiV5nr6k/FVVxB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】有人呼吁普京应当加冕沙皇称帝
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据官方的俄罗斯卫星网3月15日消息，宣布独立并被俄罗斯兼并的克里米亚共和国行政长官谢尔盖・阿克肖诺夫公开表示，俄罗斯现在需要君主制新政体。报导说，阿克肖诺夫在“克里米亚-1”电视台节目中说：“如果没有一长制，就会出现集体性的不负责任。因此，当一个国家面临外部挑战、外部阻力时，应就此采取更为严厉的措施。我认为，俄罗斯现在需要君主制。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiVaz5xH/Pcd0N.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	阿克肖诺夫还说，看起来完全自由的民主没有好处，乌克兰就是个明显的例子。他还强调：“我认为，西方媒体描述的那种民主我们不需要。我们有自己传统的东正教精神和价值观。民主应该在一定的正常范围之内。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiVazeR9/b2LTo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】生五个，不要只生三个
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://www.weibo.com/usinvester?refer_flag=0000015012_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt; 土耳其的埃大大号召在欧洲的土耳其人生五个小孩，不要只生三个。他说，孩子们是欧洲的未来。（法新社）
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiVcbyom/B44Gh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】Ray Kurzweil 预言计算机在12 年内达到人类水平的智能
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	未来学家 Ray Kurzweil 做过很多预言，其中最著名的是技术奇点，也就是人工智能比人类更聪明所引发的事件。在 SXSW 上，Kurzweil 接受采访时给出了一个更接近的时间：到 2029 年，计算机将具有人类水平的智能。Kurzweil 并不担心机器学习和人工智能的崛起。对于 AI 可能奴役人性，Kurzweil 说，这不现实，今天的世界我们不是只有一个或两个 AI，我们有数十亿个。Kurzweil 认为 AI 将使得人类更聪明，“它们可能还没有进入我们的身体，但到 2030 年代，我们将让大脑皮层连接到云端，我们将变得更有趣，将有更好的音乐，将更性感，将极大程度的展示所有人类所珍视的东西。他的这些观点以前就说过。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiV0I1Oo/vwvDH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】国民党党产发现3648万美金债券 但国家统一后才能兑现 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	为因应台当局“不当党产处理委员会”重启党产清查，国民党半年来配合自查旧有党产，发现一批1947年国民政府发行的第二期美金公债（U.S. Gold Bonds），估算现值约385亿元新台币（约合人民币86.9亿元）。不过，按照台湾当局“两岸人民关系条例”的规定，国民党的巨额债券，只能等国家统一后才能兑换。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiVd6JSy/6Ue0B.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="S_txt1" href="http://www.weibo.com/pyongyangtellyou" target="_blank"&gt;@平壤时间&lt;/a&gt;:请用一句话形容最高司令官在大敌当前的淡定_______...
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiVdXUYc/fIo68.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】“嫉妒之人为了贬低好的东西而常用的招数，就是不顾颜面、肆无忌惮地称颂拙劣的东西。”（叔本华）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ptimg.org:88/dapenti/GiUMCaDK/FKHpT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/AlmostEmma?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@AlmostEmma&lt;/a&gt;:两个北京人结婚，不亚于两个公司重组。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 18 Mar 2017 14:45:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=119470</guid></item></channel></rss>