<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 06 Jun 2017 15:37:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170606】我们这一代人就是高考改变命运</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121661</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】赞比亚：31名中国公民已无罪释放 但须全部离境
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	赞比亚华人华侨总会铜带省分会会长王新5日告诉红星新闻记者，中国驻赞比亚大使馆工作人员向他告知，经中国驻赞比亚大使杨有明与赞比亚内政部长交涉后，对方同意全部释放31名被捕中国人，赞比亚移民局不会向法院起诉这31人，但是31人必须在当天全部离境，不允许任何例外。同时，这些人的离境不属于驱逐出境，将来还可以返回赞比亚。另一位在赞华人也向红星新闻确认了上述消息。虽然内政部长答应无罪释放，但是王新表示，现在交涉还在进行中，因为恩多拉移民局要求被关押中方人员签署驱逐信，现在这个情况还不确定是否属实。王新表示需要赶紧去确认签署的信，如果是普通的信可以配合；如果是驱逐信将坚决拒绝，必须要个说法
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5sAvSz/4mbKi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】重庆：累计发现8例H7N9病例 尚无“人传人”风险&lt;br/&gt;
记者5日从重庆市卫计委获悉，重庆再次发现人感染H7N9病例。这是自3月重庆首次确诊人感染H7N9病例以来，累计发现的第8例人感染H7N9病例。重庆市卫计委称，2017年6月4日，经重庆市疾控中心检测复核，开州区确诊一例人感染H7N9病例。患者刘某，女，37岁，开州区人，目前正住院治疗。 据记者梳理，这是重庆官方通报的第8例人感染H7N9病例。此前7名患者年龄最小者25岁，最长者66岁。重庆主城发现3例，周边区县发现4例。 监测显示，虽然偶有局部聚集性病例(每起2至3例病例，均无续发病例)发生，但尚无证据表明H7N9病毒能持续地“人传人”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5sAJsI/BOu0t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】转会中国足球甲级联赛俱乐部北控的科特迪瓦足球名将蒂奥特训练时猝死
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	他以前的队友、许多足球名将都表示异常沉痛。中场蒂奥特在北京训练时猝死，他的经纪人帕拉蒂诺表示"深感悲痛"。科特迪瓦驻中国大使对电视台表示，蒂奥特的遗体将被送回祖国悼念。蒂奥特曾作为科特迪瓦国家队球员，帮助夺取了2015年的非洲"国家杯"。今年二月才从纽卡斯尔俱乐部转会中国。蒂奥特也曾效力英格兰的纽卡斯尔联队，并代表球队出场138次。该俱乐部负责人Benitez向这位俱乐部前队员致哀。他说，“自从我认识他以后，我就非常欣赏他的职业精神”。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_cardwrap S_bg2 clearfix"&gt;
&lt;div class="WB_feed_detail clearfix"&gt;
&lt;div class="feed_list feed_list_new W_linecolor"&gt;
&lt;div class="content clearfix"&gt;
&lt;div class="intro" style="width:620px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5M2E11/KPyMZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
					曾经与蒂奥特在安德莱赫特共同效力的队长孔帕尼在得知蒂奥特不幸离世的消息后发表推特：“我的悲痛无以言表。蒂奥特是我最好的，最坚强的队友之一。兄弟，愿你在天堂安息。”
				&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5M2LwN/X2TwT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中国外交部：“一带一路”倡议可成为中日实现互利合作的新平台
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国外交部新闻发言人华春莹6日在例行记者会上表示，“一带一路”倡议可以成为中日实现互利合作的新平台。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5MQMSU/DpOAx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中联办主任张晓明：港青要有“北望神州”的国家视野
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中联办主任张晓明出席一个庆回归青年活动致辞时表示，青年要正确认识一国两制方针，拥有宽广、超越香港的视野，而国际视野之外，首先要有北望神州的国家视野。他指要了解国家现在的情况，与国家的关系休戚与共，只有胸怀祖国，认识历史及文化，了解国家最新情况及重大发展战略，香港青年才会有大志向及大格局，才能抓准香港的战略地位。张晓明称，香港现在有一种本土分离思潮，误导部分青年，故强调要正确认识香港与国家的关系，“是必要的”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv63DemY/DnJqd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】山东发改委：2019年山东将迈入高收入国家水平行列
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	山东GDP达到6.7万亿元，如果把山东看作一个独立经济体，山东在世界排第16位，接近墨西哥超过印尼。山东人均GDP达10193美元。据测算，到2019年，山东这样一个1亿人口的大省就将迈入高收入国家水平行列，这在山东发展史上具有里程碑意义。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5ttenR/s1pX8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】公安部：“五行币”系列传销组织头目宋密秋从印尼被缉捕归案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者从公安部获悉，6月6日，在印度尼西亚警方、我驻印尼使馆的大力支持下，公安部工作组将“五行币”系列传销组织头目、重大犯罪嫌疑人宋密秋从印尼缉捕回国。经查，自2012年11月始，犯罪嫌疑人宋密秋化名张健，伙同他人设立深圳“云数贸”贸易有限公司，编造销售公司原始股等谎言，非法组织开展传销活动，涉及金额6亿元。案发后，宋密秋潜逃出境。其在东南亚多国之间流窜期间，在境外遥控、伙同他人先后推出“云讯通”、“五化联盟”、“五行币”等多个传销名目，利用互联网继续大肆组织传销活动。今年以来，其以投资“虚拟货币”“五行币”可获“金币奖励”、“动态收益”等为诱饵，引诱国内众多人员疯狂参与。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv615ZLm/olsu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】二手玫瑰演唱会有脏话 公司被罚8万元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经北京市文化执法总队调查，北京非凡京奇举办的“二手玫瑰北京演唱会”中，申报的演出歌词与演员现场演唱的歌词有出入，演员现场随性对歌词进行了修改演唱，将脏话粗口不文明词汇添加到歌曲中演唱。该场演出不仅存在危害社会公德的情形，且性质恶劣，严重伤害公序良俗，造成极坏社会影响，对其罚款人民币8万元。此案是北京市因演出活动中存在禁止内容行为被处罚的第一案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5vkNa7/XDroz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2522348994?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@hgcg-w&lt;/a&gt;：我一眼没找到中国男女乒在哪里
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5QHa6U/YE27u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】墨尔本发生人质劫持事件 一名华裔职员丧生
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间6月5日，澳大利亚墨尔本，一枪手在某公寓将一男子击毙后劫持一名女性，死者为华裔澳大利亚人，警察击毙枪手后人质被解救。枪手曾告诉媒体这一行为是为了IS。该枪手是索马里难民，2009年被控试图在悉尼军营发动自杀式袭击，后被无罪释放。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5VJid0/14f7z1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】卡塔尔居民抢购食品和饮用水以待短缺
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	埃及新闻门户网站“Youm7”援引目击者的话报道，在阿拉伯多国与卡塔尔断交的背景下，该国居民6月5日纷纷抢购食品和饮用水。目击者说：“居民匆匆奔向邻近杂货店和超市，抢购牛奶、饮用水、大米、鸡蛋。商品被整车购买，在宣布关闭与沙特边境后，商店货架瞬间就被清空。该国大部分食品是通过沙-卡边境进入卡塔尔的。”目击者表示，“以前从来没有看到这种情况”。据“半岛电视台”报道，在沙特-卡塔尔边境地区已经聚集了很多不能进入卡塔尔的货车。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5uazkH/tci81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外媒：与卡塔尔断交的国家增至8个】阿联酋通讯社报道称，阿联酋方面已经断绝了与卡塔尔的一切联系，包括断绝外交关系，要求卡塔尔外交官在48小时内离境。目前已经有8个国家决定与卡塔尔断交，分别是巴林、沙特阿拉伯、阿联酋、埃及、也门、利比亚、马尔代夫和毛里求斯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】网上发布极端言论 哈佛撤销至少10名新生录取资格
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国哈佛大学称，这些被取消录取的学生在社交网站“脸谱”私人聊天小组中交换不恰当照片，并发表涉及攻击、屠杀、少数族群，和儿童死亡内容的文字。今年4月，哈佛大学入学部发出电子邮件，要求组群中曾传送不当照片的学生披露每一张他们所传送的照片。约一周后，哈佛大学对至少10名学生发出“取消录取”的通知。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5vVLZm/3tsPd.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】脸书推特声明：竭力消除社交平台上恐怖主义内容&lt;br/&gt;
Facebook发表声明谴责伦敦桥恐袭，并宣布承诺将在其社交平台上“竭力消除恐怖主义内容”。 在声明中，Facebook的政策总监Simon Milner说，Facebook希望“提供让人们感到安全的服务”，“我们不容许涉及恐怖主义活动的团体或个人发布相关信息，也不容许对恐怖主义表示支持的帖子。我们要让Facebook成为对恐怖分子敌对的环境。”Milner还说，Facebook将利用科技和人工审查的手段，竭力消除恐怖主义内容，一旦发现可能伤及人身安全的紧急情况，就会告知执法部门。 此外，Twitter在英国的公共政策负责人Nick Pickles也表示，“恐怖主义内容在Twitter上没有容身之地”。Pickles称Twitter将“持续努力”避免伦敦恐袭类似事件再次发生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5xuY5h/Hva2S.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【伦敦恐袭：警方最新公布两名袭击者身份】 他们是27岁的博特（Khuram Butt）和30岁的瑞多安（Rachid Redouane）。 苏格兰场说，博特出生在巴基斯坦，但是英国公民。同样居住在巴尔金的瑞多安据称是利比亚裔的摩洛哥人。警方正在寻求两人的同伙。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5xuNHo/11GC6r.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【恐袭时趁机涨价 Uber英国成众矢之的】Uber最近的形象在英国越来越差。据悉，在3日恐怖攻击发生时，不少伦敦出租车司机无偿助民众离开现场，而与之产生强烈对比的Uber则依然坚持收费，甚至出现了2.1倍的溢价，此举加深了英国民众的不满。此后几天，Twitter等社交网站上出现了很多 #deleteuber的标签。面对舆论压力，Uber伦敦总经理Tom Elvidg表示，当地区车辆少于需求人数时，系统设定的价格就会自然上涨，不过未来若是遇到紧急事件，Uber会与相关单位合作，并调降该地区的价格，确保受波及的民众能免费离开现场。他强调，Uber 与民众感同身受，并感谢当时协助民众撤离的所有司机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5xv39o/uPWCP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/wangluan?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@王星WX&lt;/a&gt;：Erica Gasparri是个妈妈，住在伦敦东郊的巴金。2015年一天，孩子从公园回来说：“妈妈，我想当个穆斯林”。她愤怒了，到公园跟那些人吵了一架，他们向公园玩耍的儿童宣扬其信仰。对方说，愿意为了AL做任何事。她拍了照片，报了警，警方再无音信。2017年6月3日，伦敦发生恐袭，7人死亡。她发现一名袭击者她认识，就是在公园里引诱她孩子的那个人。
&lt;/p&gt;
【14】美知名精神学家纽时撰文：川普别推文 好好睡觉&lt;br/&gt;
纽约时报5日刊出美国知名临床精神学家、康乃尔大学威尔医学院精神药理诊所主任费德曼特稿“川普先生：别推了，好好睡觉”，指出川普推癖若不自制，应有人制之，否则将成国患。费德曼的文中说，川普一些最暴怒、最充斥天马行空指控的推文都是凌晨发出，但三更半夜与凌晨正是极不适合下决定、发表政策声明或政治评论的时段；认知功能随日夜循环而起落，警觉性、认知的速度、记忆力在初醒时最差，习惯入睡前数小时最佳。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5xuSTe/Mr8iQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国驻中国大使馆代办辞职 似因川普退出气候协定】阮大为从1990年起为美国国务院工作，去年1月被任命为美国驻华代理大使（即"临时代办"）。川普指定的新大使布兰斯塔德上月底刚刚获得国会确认，还没有到职。 一名不愿意透露姓名的美国国务院官员对媒体说："这是阮大为先生的一个私人决定。我们非常感激他多年来为国务院尽职。" 据多家媒体报道，一些熟悉阮大为辞职内情的人士说，阮大为对特朗普决定撤出巴黎气候协议感到失望。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5xv7tG/FqYz5.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【15】美国遭解聘员工开枪射杀五名前同事
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	45岁的约翰‧罗伯特‧纽曼（John Robert Neumann）周一（6月5日）早上带着半自动手枪和猎刀来到位于佛罗里达州奥兰多（Orlando）的一间公司。根据警方说法，纽曼1999年自美国军队退伍，在今年四月被该公司解雇。警方补充，没有迹象显示纽曼是极端组织成员。橙县（Orange County）警长杰里‧戴明斯（Jerry Demings）表示，枪击案在一间制造车辆及露营车遮阳棚的公司Fiamma发生。大部分的受害者是头部被开枪射杀，有些被开了不只一枪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5ETDXu/Qqa9s.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	警长戴明斯说，嫌犯将他要杀的人挑出来单独射杀。在过程中他至少重装了一次子弹。凶手开枪前，曾叫他不认识的员工离开现场。另外七名职员没有受伤。曾住在该区的凶手在警方抵达之前自杀。当局表示纽曼并无持有武器的许可。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5ETwXE/tD2TC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】这个华裔小伙儿要参选英国下院议员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	华裔青年黄精明一直有个从政梦，最近刚刚接受英国保守党的正式邀请，代表该党在6月8日的英国大选中参选圣·海伦斯北选区的下院议员。他说，进入政坛是想帮助别人，代表他的选区说话，代表华人说话，反对种族歧视，促进中英贸易。黄精明1983年出生，从小在多个国家生活，父亲是新加坡华人，母亲是印尼华人。因为家庭曾遭遇印尼排华事件，黄精明在大学选择读人权法，希望有一天靠自己的力量保护海外华人的利益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5OOhuE/SUOjF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5OOnXy/WyLcG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】苹果更新操作系统 发布智能音箱新硬件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国苹果公司5日在年度开发者大会上推出苹果电视、智能手表、移动设备和个人电脑四大平台新版操作系统，以及一款内置语音数字助理的家用智能音箱。这是苹果产品线两年来首次新添硬件。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	将于今年秋季正式发布的iOS11移动操作系统增加了针对中国市场的一些功能，比如支持二维码扫描、诈骗短信监控、上海方言识别、交通摄像头提醒等。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	HomePod智能音箱高17.2厘米，直径14.2厘米，可与苹果音乐播放器、苹果智能手机、苹果音乐服务无线连接。借助苹果语音数字助理Siri，HomePod可以接收和识别用户的语音指令，执行相应任务，比如设置闹铃、开关房间照明灯、查询天气情况、播放音乐等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5Jd9iG/m8CeQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】历史：张国焘宣布取消“第二中央”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1935年10月5日，张国焘在四川省理番县卓木碉召开会议，另立“中央”，自任“临时中央主席”，宣布“开除”毛泽东、周恩来、博古、张闻天的党籍，并下令“通缉”。对叶剑英、杨尚昆“免职查办”。1936年5月20日，毛泽东同林育英等致电朱德、张国焘等，除告之国内外形势和抗日民族统一战线外，还说：“过去的分歧不必谈，唯一任务是全党全军团结一致，反对日帝和蒋介石……中央与四方面军的关系可如焘兄之意暂时采取协商方式。”在共产国际的外部压力以及内部压力下，兼之大势所趋，6月6日，张国焘在炉霍宣布取消第二“中央”。此后，张国焘不得不下达北上的命令。1937年3月，中央政治局在延安召开扩大会议，会议作出《关于张国焘同志错误的决定》。张国焘知道自己的处境，赶紧写了一份《我的错误》的声明，过关了事。1938年清明节，张国焘借祭拜黄帝陵之际，叛逃国民党。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5kqGys/d4bX7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【19】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/gigiyygigiyy?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@还是老王&lt;/a&gt;：像新加坡的鞭刑对某些人早就该用上！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/5951b331ly1fgaigyw1p3j20go0m8ack.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/5951b331ly1fgaigyfqrrj20go0m8jsz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【20】这样的大学培养出来的学生，指定比哈佛大学的水平高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv655zzT/9NVX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】钱颖一1977年高考准考证曝光：我们这代人就是高考改变命运
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	如果没有参加高考，他的人生会是怎样？已经是清华大学经济管理学院院长的钱颖一说，人生没有假设。“我们这一代人就是高考改变命运。当时北京市的作文题叫作《我在这战斗的一年里》，我们的战斗就是干农活。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv692Psw/T6EvT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】鲍勃迪伦获诺奖致辞：不明白我的歌和文学有什么关系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“开始听到自己获得诺贝尔文学奖时，我非常惊讶，不明白我的歌到底跟文学有什么关系”，“能让人感动的音乐就是一切”，“歌词是用来被歌唱的东西，并非为阅读而存在，希望你们能去听歌，让作品以原本被期望的形式被聆听”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5rskXg/6WIdn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】D-DAY 1944-06-06 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5UD1OG/zQxjN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】只有谎言才拼命鼓吹，唯恐别人不信。——霍达
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gv5jCZBu/tYsSX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/1806732505" target="_blank"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;: 【因怕抢买单被打，两男子饭后都不付钱僵持到半夜两点】因双方都比较了解，知道对方脾气急又爱面子，担心因抢买单引发冲突，昨晚辽宁俩男子从饭后十点一直坐到半夜两点不付钱。其间老板曾建议AA制，结果被认为瞧不起人，差点被俩人合伙打。最后，老板看账单是27块钱，就没收钱让他们走了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 15:37:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121661</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170605】深明大义</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121636</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】赞比亚抓31名中国公民 中方交涉&lt;br/&gt;
当地时间6月1日，赞比亚铜带省基特韦和钦戈拉的7家中资民营矿业公司的31名中国员工（包括5名女性，其中1名为孕妇）被当地移民局和警方抓捕，先后关押在恩多拉警察局看守所和基特韦卡芬萨监狱。此事在赞比亚华人圈持续发酵，引起了各方的高度重视。 本次抓捕事件的起因被认为是，5月底，赞比亚警方在驱赶孔科拉铜矿公司钦戈拉矿区的偷矿人员时击毙了两名当地人，引发了钦戈拉部分居民的游行示威活动，据反映，这些偷矿人员将所盗矿石销往炼铜企业。此外，中资企业在纳税、雇佣员工、环境保护等方面的经营管理方式也可能是此次抓捕活动的导火索之一。截至目前，被捕同胞没有被释放。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVIp8N4/15v16O.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【外交部非洲司司长林松添就赞比亚抓捕中国公民提出交涉】4日，外交部非洲司司长林松添紧急约见赞比亚驻华使馆临时代办班达，就赞比亚铜带省警方近日抓捕31名中国公民事提出交涉。林表示，中方理解并支持赞方依法打击盗采矿石等非法行为。但此次赞方在没有提供确凿证据、不出示执法证件的情况下，不加甄别地针对中国公民开展抓捕行动，其中包括1名孕妇和2名疟疾患者。中方对此表示严重关切和坚决反对。希望赞方尽快依法妥善处理上述事件，保障中国公民的正当合法权益，尽快释放无辜人员，并给予在押中方人员、特别是孕妇和病患以人道主义待遇，共同维护好中赞友好关系与合作氛围。 班达理解中方的立场和关切，强调赞驻华使馆高度重视中方的意见，允立即报告本国政府；表示赞方珍惜两国关系，愿同中方密切配合，妥善处理好这一事件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVIpj6T/9K48B.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1457601555?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E5%92%8C%E5%85%89%E5%90%8C%E5%B0%98%E6%9B%B2%E5%88%99%E5%85%A8"&gt;@和光同尘曲则全&lt;/a&gt;：最后还得学习老牌帝国主义，找代理人，否则换个政府就被敲一笔。没完没了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】最高法：已着手调研猥亵儿童情节恶劣认定标准&lt;br/&gt;
近日，最高法已着手调研猥亵儿童情节恶劣的认定标准、组织儿童乞讨的定罪标准等涉及侵害未成年人犯罪的法律适用问题。性侵害未成年人犯罪仍处于易发、多发态势。熟人作案比例相对较高，有性犯罪前科者再次实施性犯罪的比率较高。据介绍，最高法将通过研究执行相关司法文件、发布指导性案例等形式，确保相关法律规定得到准确有效贯彻实施。2013年至2016年4年间，全国法院共审结拐卖妇女、儿童犯罪3713件，审结猥亵儿童犯罪案件10782件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVIox4p/gmNLE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】工信部要求国内安卓统一消息推送标准
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据工信部旗下泰尔终端实验室发布消息称，目前泰尔终端实验室联合国外内主要相关企业共同制定安卓统一推送服务（Unified Push Service，简称UPS）技术标准，旨在为国内的消息推送服务建立统一的标准，为终端用户提供更好的手机使用体验，为应用开发者更好解决消息推送需求，并取得了阶段性成果。具体来说，未来将由终端厂商提供系统级推送服务（类似APNS的唯一推送通道），确保App的推送消息接收；相应的不再允许各App在后台保留常连接，降低终端能耗、提升用户体验。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVIp2It/PBAn8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】房贷利率又提高 北京部分银行首套房利率上浮10%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京多家房产中介称，北京部分银行首套房贷利率执行在基准利率基础上最低上浮10%，其中补按揭和接力贷最低为基准利率的1.15倍；二套房贷利率仍然实行在基准利率基础上最低上浮20%。一家股份制银行北京分行回应称：以上内容属实。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVM1eE3/3DOlF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】朱宁：反对房地产税推高房价说 建议在保有环节征收&lt;br/&gt;
清华大学国家金融研究院副院长朱宁提出两方面问题，一是税基的选择和抵免，包括第一套房有所减免，以及第二套房及更多房时采取持平、累进等方式征收。二是，房地产税征收后的功效。可为各地提供廉租房、公租房的资金来源。这既有助民生，又可化解房地产投机的问题。二来，房地产税可以使地方政府有稳妥的持续增长的税收，这将使地方政府“卖地”的增加财政收入的动机有所减少。因而，他认为，征收房地产税是建立房地产市场长效机制的重要方式。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVIoXwh/RhCSl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/lawma?from=usercardnew&amp;amp;refer_flag=0000020001_&amp;amp;is_all=1"&gt;@光远看经济&lt;/a&gt;：不知道这哥们好好研究过房产税没有，提出的这种思路还处在很多年前我们讨论房产税的初级状态。房产税真的有那么多好处？真的可以抑制房价？就凭想象在这里呼吁加税。美国有房产税，房价过去多次暴涨。
&lt;/p&gt;
【6】StartCom再次签发假证书&lt;br/&gt;
" 奇虎 360 旗下的 StartCom 之前已经被大部分浏览器取消信任，但现在又签发了假的证书，包括最高信任级别的 EV 证书。"StartCom CEO Iñigo Barreira 对此回应称，他们是为了测试而签发了假的证书，证书已被立即撤销。他随后进一步解释说，StartCom 的团队位于中国境内，他们正在实现 Google 维护的 CT log（证书透明），但由于防火长城而遇到了一些问题。他们提出了一个解决方案，在进行测试时候签发了这些假的证书。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVIpdQ9/BLq47.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【7】山东临沂一石化公司发生爆炸 数公里外有震感
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据临沂市临港经济开发区宣传办公室官微通报，6月5日凌晨一时左右，位于临沂临港经济开发区团林镇的临沂金誉石化有限公司装卸区发生爆炸并引发火情。临沂临港经济开发区第一时间启动了应急响应程序，相关部门正在现场进行紧急处置。一位距离爆炸区域近二十公里的村民反映，凌晨1时许，当地有震感。“当时我在睡觉，被一声巨响吵醒，且感到有震感，距离更近的村子屋里玻璃都被震碎了。”据初步调查统计，作业区当班职工共42人，目前，已有34人取得联系，已发现1人死亡， 7人失联。企业负责人已被控制。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVIoIHk/v0uuD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】甘肃省原副省长虞海燕严重违纪被双开：培植私人势力&lt;br/&gt;
经查，虞海燕毫无党性原则和组织观念，搞团团伙伙，培植私人势力，对抗组织审查，拉拢腐蚀纪检干部和巡视干部，干扰监督执纪工作；变公务接待场所为个人奢靡享乐据点，长期占用企业提供的住房和车辆；利用职权谋利；收受礼品礼金，搞权色交易；违规将国有企业大额资金外借。决定给予其开除党籍、公职处分，涉嫌犯罪问题移送司法机关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVIoDm1/H86qe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】国航一架客机在香港险些撞上山头
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中国国际航空公司的一班昨晚由香港国际机场飞往成都的客机，怀疑在未按空管人员指示下左转，起飞后不久，险些撞向香港大澳山头。涉事航班为编号CA428的空巴A320客机，根据Youtube上流出的一段控制塔录音内容显示，空管人员在CA428起飞不久，已多次指示机师将航机爬升，但未获对方响应，其后CA428突然左转，空管人员发现后再次提示机师必须立即转右，但机师没有作出反应，空管人员只得再次发出询问，并以急速的语气催促机师立即爬升，并大呼“国航428，尽快爬升，小心前面地势、地势警告！尽快爬升至5000尺！尽快!”从flightradar24显示的飞行路线可见，CA428在起飞后的两分钟曾经在约3650尺的上空，飞越大澳一个山头，之后才向右转。飞机最终在昨晚11时22分抵达成都。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuW5Ygs6/4i3FJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国航回应“飞机险撞山头”：与媒体报道有较大出入】6月5日，据香港媒体报道，昨晚一架国航班机由香港飞往成都，从香港国际机场起飞后不久，险些撞上大澳山头。怀疑是在未按空管人员指示下左转。对此，国航总部相关负责人告诉记者，国航目前已经关注到该事件，正在配合相关部门的调查核实。但据目前了解的情况来看，与之前媒体的报道有较大出入。调查结束后会有进一步的消息。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】湖南5000名广场舞大妈高考期间息舞 获赞“深明大义”
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“广场舞的大妈们深明大义，我代表今年的高考生感谢大家了！”昨日，刘先生感动地对记者说。6月1日起，宁远县城区范围内近5000名广场舞大妈积极配合相关部门，全面开展“静音护考”行动，在高考期间主动“歇业”，停跳广场舞10天。目前，该县城区内一改往日的喧嚣，又恢复了宁静。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuWicMxQ/12zyT3.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】广州一男子饭后抢埋单被打至昏迷入院 打人者：抢买单是看不起人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	去年，欧某与钟某等人酒后去宵夜店，凌晨5点半欧某准备结账，钟某抢着买单。“钟某用广州话说他大把钱，不怕他没钱”，欧某在公安机关供称道，“钟某说话很嚣张，看不起人”，于是殴打钟某。钟某头部眼部多处骨折致轻伤一级，拒绝谅解并索赔约13万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVUyq9j/k9Xhg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】倒霉！男子关键部位被扳手套住17个小时，最后还是口腔医生解的围！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2日晚上9点半左右，一名特殊的男病人被送进了台州医院急诊室。男子生殖器被梅花扳手套住17个小时，头端高度肿胀发紫，不能取出，有切除的风险。最后空腔医生用气动涡轮机，磨坏了7.8个钻头之后，将扳手锯断。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuW13upo/Kk6PR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%AE%B5%E9%B5%AC%E9%A3%9B-?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@段鵬飛-&lt;/a&gt;:“金箍戴上之后，你再也不是个凡人，人世间的情欲再也不能沾半点，如果动心，这个金箍就会在你头上越收越紧，苦不堪言。在戴上这个金箍之前，你还有什么话想说？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】河南农村公路新语录：秸秆浑身都是宝，谁烧谁家老婆跑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/59390447gy1fg7y0l4vf4j20zk0k0q7c.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/59390447gy1fg7y0nm4x8j20zk0k00ya.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/59390447gy1fg7y0pelnfj20m80ciq4k.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】镜头切的很到位……再往下点就要出事&lt;img alt="[笑而不语]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/3a/moren_xiaoerbuyu_org.png" title="[笑而不语]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/b8af84b9ly1fg9gblkz0fj20fy0mlasv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/b8af84b9ly1fg9gbe1heqj20p00godj0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 繁体英文vs简体英文——原来现在流行这样说了嘛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVGk4hz/qjTRm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】“无证据涉干政案” 崔顺实女儿获释&lt;br/&gt;
韩国检方5月31日拘押自丹麦引渡回国的郑维罗，并针对多项指控进行审问。首尔中央地方法院4日驳回检察官对于正式逮捕郑维罗的申请，称检方已搜集必要证据来推动相关调查，目前并无证据显示捕郑维罗直接参与干政门案件，加上郑不大有毁灭证据或潜逃可能，所以将其释放。郑维罗获释后会见媒体，并针对干政风波“引发关切”向大众鞠躬道歉，并承诺会继续配合检方，但她否认触法，更重申她没有母亲所涉罪行的特定消息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVOiFDn/2XLq4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】马蒂斯：美国将致力维护亚太安全繁荣&lt;br/&gt;
美国国防部长马蒂斯向亚太区发出明确信息，表示美国将致力参与和维护亚太地区的安全与繁荣。 马蒂斯在香格里拉对话会上表示，美国不能接受中国在具主权争议的南中国海岛屿进行军事化活动。他说，这违反国际法，影响以规则为主导的国际秩序。 马蒂斯也说，美、中两国无论在经济或政治上，都难免会有摩擦和分歧，但美国政府将在互惠互利的基础上，寻求同中国合作。 马蒂斯说，美国向中国寻求的是具建设性、具成果的合作关系。美方相信能同中国，在外交和经济上合作，以建立互惠互利关系，而这对区域和全球都有利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVOkGhh/PtIlr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】普京：美国大选黑客可能就在美国 俄罗斯“纯属背锅”&lt;br/&gt;
美国全国广播公司（NBC）新闻台日前播出对普京专访的预告片。普京在专访中对美国情报机构指认俄罗斯是干涉大选的幕后黑手提出质疑。“黑客可能来自任何地方——他们可能在俄罗斯、亚洲……也可能在美洲、拉丁美洲。”普京说，“顺便提一句，黑客甚至可能就在美国，正如我们所说，他们非常熟练、专业地嫁祸给俄罗斯。”普京说，“在政治斗争当中”，那些窃取电邮的黑客要释放假消息栽赃给俄罗斯“很方便，于是他们就这么做了，说是俄罗斯干的。你能够想象有这种事吗？我能”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVOiUZT/rgFE6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2925297953?refer_flag=1005055010_"&gt;@香港蒋晓峰&lt;/a&gt; ：美国全国广播公司NBC美女记者梅根·凯利(Megyn Kelly)在莫斯科独家专访俄罗斯总统普京，她说普京在镜头前后截然不同，镜头后很有人情味儿，镜头前就变成了俄罗斯人喜欢看到的那个好斗、具有攻击性的弗拉基米尔。所谓干涉美国大选和通俄门，其实是美国民主、共和两党斗争转嫁指控给俄罗斯
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVOjmFF/dNm3M.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【不赞同斯诺登行为 也不认其为叛徒】美国有线电视网Showtime网站上发布了普京采访片段，普京在接受采访时表示，“斯诺登不是叛徒。他没有背叛自己国家的利益，没有向其他国家转交任何信息，以此对国民造成损害。他所做的一切都是公开进行的。” 同时，当普京被问道，是否赞同斯诺登的所作所为，普京表示了否认。但对另一个问题——他是否认为，美国特工部门在监控问题上是否做得太过分，普京给予了肯定的回答。俄总统指出，“当然。我是这么认为的。这方面斯诺登是对的。但我还是认为，他本不应该这样做。如果他被聘请去工作，但不喜欢自己工作中的某些事情，他只需要辞职就可以了。但他做了更多的事情。这是他的权利。 ”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVOjWpH/2FOsa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】伦敦恐袭后续：警方已逮捕12人&lt;br/&gt;
伦敦恐袭时间发生后，周日，警方在伦敦东部Barking地区属于三名凶犯之一的一所公寓内逮捕12人。 据路透社报道，其中四名嫌犯是女性，她们被警方带走时都蒙着脸，此外，警方还在继续搜查Barking地区的几个地点。目前，ISIS已在社交网站上宣布对伦敦恐袭事件负责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVOjygr/123Of.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【英国将为恐袭遇难者默哀一分钟】据英国媒体报道，英国政府宣布，将于当地时间周二上午11点为伦敦连发恐袭的遇难者默哀一分钟。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVOj0Zz/HAQcK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伦敦三名袭击者曾在英国Channel 4的纪录片《邻居中的圣战分子》中出现，纪录片拍摄到他们公然在公园中展出IS旗帜并与警方争执，邻居描述，他们日常生活中“与人为善”，案发当晚三名袭击者还曾向邻居询问如何租用货车。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVOiNfT/14k22g.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【英国将如期举行大选】伦敦市长萨迪克∙汗表示，英国大选仍按计划于6月8日举行。萨迪克称：“选举将在周四（8日）举行，我将在周四投票。”他表示，在最近事态背景下，保持恐怖分子所威胁的价值观对于国民尤其重要。此外，伦敦警方称，伦敦恐袭事件中死亡人数升至7人，48人受伤送医，另有3名袭击者被击毙。据当地媒体报道，在博罗市场外被击毙的一名嫌犯身上缠有多个金属罐，疑似自杀式炸弹，不过事后警方表示那并不是炸弹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVOjOuF/aLEuy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【梅姨伦敦恐袭演讲： Enough is enough】恐袭发生后，梅姨发表了对恐怖分子措辞最严厉的讲话：英国社会对极端主义太宽容，决不再放任发展。 其中四大重点：&lt;br/&gt;
1 直言袭击者为伊斯兰极端分子 （之前曼城袭击里，梅姨最早的讲话里都还没这么直接） 打击极端分子不能只靠反恐行动，要让极端者认识到英国西方多元化的价值，从思想上远离暴力。&lt;br/&gt;
2 恐怖分子在网络上有太大空间，英国需要加强网络监管。 &lt;br/&gt;
3 英国国内有太多极端主义，未来必须采取行动 &lt;br/&gt;
4 警方反恐策略需要跟进，给予警察和安全部门更大权力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVOjsaN/yHM7R.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【19】汲取教训
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVOjh2H/11hyb3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】川普：世界反恐需停止“政治正确”&lt;br/&gt;
川普在推特接连发文，坚称要全力支持英国，他批评伦敦市长，还坚决表示要严厉打击恐怖主义。川普总统星期天写道：“我们必须停止政治正确，要务正业，人民安全的正业。如果我们不变得聪明起来，情况就只能恶化。”川普还嘲讽了伦敦市长萨迪克·汗。汗去年当选为伦敦市长，成为领导西方重要国家首都的第一位穆斯林。川普在推文中说：“恐袭造成至少7人丧生，48人受伤；这位伦敦市长却说‘无需大惊小怪！’”伦敦袭击发生之后，川普特别提到，“大家注意到了没有，我们此刻没有在辩论枪支问题？因为他们用的是刀和卡车？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVOiu5v/tCUqc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】我好像发现了一个大秘密
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVOizry/B6OYS.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【22】被指支持恐怖主义 中东四国宣布与卡塔尔断交&lt;br/&gt;
巴林政府5日宣布，鉴于卡塔尔干涉巴内政和支持在巴恐怖主义活动，巴与其断绝外交关系，召回巴驻卡塔尔外交人员，并要求卡塔尔驻巴外交人员48小时内离境。同时，埃及、沙特和阿联酋也表示，与卡塔尔断交。分析人士指出，埃及局势动荡加深海合会成员国内部分歧。沙特、科威特、阿联酋和巴林反对穆斯林兄弟会，卡塔尔持相反立场，另一成员国阿曼则采取中立立场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVOkcVt/fKIGe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】奥地利法庭重判 携子投奔伊国组织两对夫妇&lt;br/&gt;
奥地利两对夫妇带着年幼孩子投奔极端组织“伊斯兰国”，还让孩子观看斩首视频，被法庭重判监禁10年。这两对夫妇2014年12月带着8名子女远赴叙利亚，最年幼的孩子当时仅2岁。ISIS把他们安顿在其控制区，并向孩童播放斩首视频作为加盟仪式，其中一名7岁男童甚至被带到现场观看斩首过程。他们2016年4月逃离叙利亚，后由土耳其遣送回奥地利。两对夫妇被控加入恐怖组织以及虐待和疏于照顾孩子。其中3人判处10年监禁，哈山妻子入狱9年。这4个奥地利公民中的3人原籍波斯尼亚，1人是奥地利土生土长的穆斯林。法官说，严惩四名被告是为了彰显“奥地利不会接受他们的行为”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVOk1Jd/CaCbd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】英航数据中心断电源于合同工的失误&lt;br/&gt;
英国航空公司上周发生了波及其全球业务的计算机故障，该公司声称原因是伦敦希斯罗机场附近的一个数据中心遭遇了供电故障，当电力恢复时电涌物理损坏了部分服务器。现在报告又称，数据中心断电是人为错误导致的——一位从事维护工作的合同工不小心切断了电源供应，导致了英航全部系统瘫痪。接下来的情节可能是是同一个人试图恢复电力供应，结果电涌反而烧毁了硬件。许多人认为这分明是数据中心架构设计的问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVOk6U6/BdJ2l.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】SpaceX首次发射重复使用龙飞船 成功完成陆地火箭回收&lt;br/&gt;
据《华尔街日报》报道，SpaceX周六首次发射了一艘已在之前任务中使用过的翻新版“龙”货运飞船，向着最终重复使用载人飞船的目标迈出了一大步。在发射升空3分钟后，猎鹰9号的主引擎按计划关闭，火箭第一级分离，第二级引擎点火。在发射升空不到8分钟后，第一级在发射台附近的着陆场垂直着陆。“龙”飞船将于周一抵达ISS。这是SpaceX第五次成功实现陆地火箭回收，总计第11次实现火箭回收。SpaceX管理人员已表示，从长远来看，这种重复使用“龙”飞船的任务有望执行十多次。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVOknmt/ikAmI.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【26】历史：重庆隧道惨案
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	重庆隧道惨案，又称大隧道惨案和六五大轰炸，发生于中日战争期间，当时重庆国民政府为躲避日军飞机的轰炸，挖掘了多条防空洞，大隧道是其中之一，位于市中心稍偏西的一个叫十八梯的地方。1941年6月5日晚上9点左右，日军展开重庆大轰炸，市民仓惶涌进附近的防空洞，仅能容纳四五千人的防空洞里挤进了一万余人。日军出动24架飞机分三批轮番轰炸，空袭长达3个小时之久，期间隧道顶上燃起了大火，由于拥挤和缺氧，并且在洞口站岗的宪兵阻止人们在轰炸结束前离开防空洞，造成了窒息及推挤践踏的惨事，是为重庆隧道惨案。 死亡人数一直众说纷纭，自数百人至近万人均有，但一般认为2000人至3000人较可信。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuVFTG5D/63LOB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】崔龙洙吐槽中国球员
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苏宁前主帅崔龙洙已返回韩国，面对韩媒袒露心声：“中国球员阅读理解比赛能力弱，如果主教练使用同样的战术策略，韩国球员会在规定时间内完成85%的任务，但是换成中国球员，他们只能完成60%。中国球员的理解能力较低，导致外籍主教练难以发挥他们的能力。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuW3yyfB/To3Qu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】她睁大一双绝望的眼睛，观看她生活的寂寞。 她像沉了船的水手一样， 在雾蒙蒙的天边，遥遥寻找白帆的踪影。   ——居斯塔夫·福楼拜《包法利夫人》（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuW4fwHB/Wm4Dh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/neetxiong" target="_blank"&gt;@NEET_熊酱&lt;/a&gt;: 不知道学校发什么疯说6~8号严禁请假。今天知道理由了，说是怕我们去给高考生代考。。&lt;br/&gt;
哈？现在的大学生哪来的水平给高考生代考？？？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	棉麻世家,一家低调不装逼的男装生活馆,天热首选棉麻,健康清爽抗菌防辐射！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://3mmr.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://3mmr.taobao.com/&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 15:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121636</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170604】宜闷声</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121609</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	 以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得擅自修改免责申明，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】新浪微博以系统升级为由关闭部分功能
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新浪微博以系统升级为由关闭部分功能。微博官方发表公告称，“由于系统升级，用户修改个人资料、评论配图、海外用户分享视频和图片的功能暂停使用至 6 月 5 日 24 时，由此给网友们带来的不便，敬请谅解。 ”根据用户留言，香港用户也被归类为海外用户，被限制分享视频。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMTkFj5/3Cfa6.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】外管局：采集银行卡境外消费信息与外汇形势无关
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	外汇局相关人士称，通过数据采集将银行卡境外消费、境外取现跟消费者的个人信息匹配，主要目的是加强对银行卡境外违法违规交易的管理。这是早已部署的例行工作，跟当前的外汇形势无关，更不涉及现有外汇管理政策的实质改变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMzKXrj/BsdV6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】朱民：美国股市是政策市 且比中国股市政策还厉害
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际货币基金组织原副总裁朱民发表演讲称，“我们都说中国的股市是政策市，我看美国的股市也是一个政策市，而且比中国的股市政策还厉害，政策走向非常厉害。但是股市波动也产生了一些很有趣的现象。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMApYm9/Gf407.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】天津新规：骗取公积金贷款最高处所贷款额30%罚款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从今年10月1日起，以欺骗手段提取本人住房公积金账户内的存储余额的，由市住房公积金管理中心责令借款人限期退回违法所贷款额，并处以违法所贷款额百分之十以上百分之三十以下的罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMBpGQo/NNOXq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中国第一高楼招租难
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	高耸入云的上海中心大厦，128层和632米的高度使之成为中国第一高楼和世界第二高楼。不仅如此，它还坐拥众多荣誉，例如号称配备世界最快电梯、拥有美轮美奂的观光厅，甚至还被中美的行业组织盛赞为绿色建筑。但随着在3年前吊装最后一根钢梁以来，这座大厦就面临吸引租户的难题。这折射出中国商业地产市场所处的更广泛窘境。专家表示，这是因为在经济增长普遍放缓期间，寻求降低成本的企业正面临过多的选项。在仲量联行上海办事处负责该大厦写字楼招租业务的安妮·张（音）表示，“由于上海等（中国）大城市的摩天大楼越来越多，一段时间内的写字楼的空置率仍将很高。”仲量联行的数据显示，今年第一季度上海高档写字楼的空置率已激增至12%。中国一线城市遇到的这些难题，在较小城市只会加剧，因为前者至少能吸引到更多企业。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMHflz9/n9Sg3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】我国机动车近3亿辆，是PM2.5、光化学烟雾污染重要原因&lt;br/&gt;
环保部近日发布《中国机动车环境管理年报(2017)》，公布了2016年全国机动车环境管理情况。年报显示，我国已连续八年成为世界机动车产销第一大国，机动车污染已成为我国空气污染的重要来源，是造成细颗粒物、光化学烟雾污染的重要原因，机动车污染防治的紧迫性日益凸显。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMHfz0J/nCR1S.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】无人机实名登记系统曝多个漏洞：乱输序号也能完成注册
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从6月1日开始，无人机实名制正式实施。但系统正式上线几天不到，却被发现存在多处"漏洞"：姓名和身份证信息随意填写便能通过认证，不存在的无人机序列号也可以录入系统。民航局适航司对此表示，由于只对字符的类型和位数进行校验，因此只要是18个数字，系统都默认为是身份证号码。另外，各个厂家序号设置没有统一规则，因此无法对序列号的有效性进行校验。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMHfejr/1Ikrg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】中国实验项目首被携带进国际空间站&lt;br/&gt;
美国太空探索技术公司（SpaceX）3日利用“猎鹰9”火箭发射“龙”货运飞船，第11次为国际空间站（ISS）送去宇航员补给和实验设备，其中引人瞩目的是一项中国独立设计的实验——“空间环境致生物微进化规律实验载荷”首次飞向国际空间站。此次合作为国际空间站带去了首个来自中国的研究项目。这也标志着SpaceX首次尝试发射经过回收的“龙”货运飞船。这个特殊的“龙”飞船在2014年9月首次飞向国际空间站，运送了近2500千克货物。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMHfslt/KQsZa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】女子因情绪低落在朋友家自杀，家属状告对方获赔8万余元
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	陈先生做梦也没想到，邀请情绪低落的朋友芳芳来家中做客，在转身准备水果时，对方就从客厅跳楼身亡了。朋友的家人还将自己告上法庭索赔30多万。陈先生说，事发当天，因为领导批评了芳芳，所以当时她心情不好，自己还开导了她两句，根本没想到会跳楼，“我没对芳芳实施任何违法行为，也没有用语言刺激她，不应承担赔偿责任。”最终法院判定，陈先生承担20%次要责任，赔偿8万多元。法院解释：陈先生明知朋友当时心情不好，本应当给予安慰并注意芳芳有无反常行为，但其未预料到芳芳会发生从其家窗户坠落而亡的严重后果，陈先生理应承担责任。此案也给大家敲响了警钟，在与他人相处时，也要负担起注意义务，如发现对方有异常，要及时采取预防措施，避免悲剧的发生，否则也要承担一定的法律责任。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMJ4tEa/oEdg5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%BD%95%E5%85%B5?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@何兵&lt;/a&gt;:法院的判决错误在于:一，女子情况低落，非陈先生所致。陈进行劝解，属善意帮助。二，自杀是异常行为，非常人可以预见，主观无过错。三，陈先生转身准备水果时，女子忽然跳楼，陈先生客观上无法救助。四，此判决将产生恶劣影响，毁坏善良风俗，形成冷漠社会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】朋友家8岁孩子玩手机误捐1.7万 追讨遇难题
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	刘先生到一朋友家玩，朋友8岁的孩子闹着要玩游戏，刘先生就把手机给了孩子，孩子无意点开了微信钱包里的公益，将刘先生卡上的1.7万捐出。捐款不需密码。腾讯客服：钱转到基金会；基金会：如系统故障可退，孩子误捐不退。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMKn9iK/r1JWh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%90%B4%E6%B5%9A%E5%B9%B4%E5%BE%8B%E5%B8%88?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@吴浚年律师&lt;/a&gt;:第一：基金会的嘴脸太丑陋，估计以后更难收到捐款；第二：腾讯公益的设置有问题：不用密码难免误操作，腾讯应该承担责任并马上修改设置；第三：小孩属于无行为能力人，这个转账行为是无效的，基金会应该退款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%B3%95%E5%88%B6%E6%99%9A%E6%8A%A5?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@法制晚报&lt;/a&gt;:【最新】今日&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%89%B6%E8%B4%AB%E5%9F%BA%E9%87%91%E4%BC%9A?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@中国扶贫基金会&lt;/a&gt; 回应：1.7万元在6月2日就已完成退款。提醒：万一发生误捐，一定留好证据，及时与相关方沟通！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【11】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/qonghongzaolegebai?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@青红造了个白&lt;/a&gt;：这是中国风的加勒比海盗，不对，应该叫北戴河海盗……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/005LCQagly1fg8b7dhdcrj315o0rqtkg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】一张图总结现在的网络游戏。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/7e948b4dly1fg8dm4hzskj20go0go403.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】英国伦敦桥附近连发3起袭击事件&lt;br/&gt;
当地时间6月3日，英国伦敦相继发生三起袭击事件，导致至少一人死亡，多人受伤。警方确认，前两起事件为恐怖袭击，第三起袭击事件与前两起恐袭无关。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuME9C0b/uX3Jw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间星期六夜晚11点左右，英国伦敦著名的伦敦桥发生汽车冲撞人群，并有3名歹徒下车拿刀袭击行人，多人受伤倒地。有2名歹徒冲进伦敦桥附近的博罗市场的一家酒吧，用刀袭击顾客。根据最新消息，英国警方将伦敦桥撞人事件和博罗市场伤人事件定性为恐怖袭击，英国警方确认伦敦3日夜间发生的袭击事件已致6人死亡，警方击毙3名袭击者。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuME9KgA/jphMw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2名男子进入英国伦敦桥附近巴罗集市一家餐厅，刺伤2人。警方表示，武装警察已响应处理巴罗市场事件，且“发射数枪”。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuME9umw/alatL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国首相特蕾莎·梅称英国政府已经将伦敦发生的“可怕事件”视为“潜在的恐怖主义行为。”英国首相特蕾莎·梅在声明中强调，“调查工作正在快速开展。我想要表达我对现场警员与急救人员的深切的感激之情。我们的心与在这起可怕事件中受到伤害的人们同在。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMFhcWq/lpYb9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【英国穆斯林协会发声明：我们感到愤怒和震惊】英国穆斯林协会秘书长Harun Khan就伦敦连发恐袭 发声明称，“英国各地的穆斯林都十分愤慨，对这些凶手的懦夫行径感到恶心。现在正是斋月，许多穆斯林都在祈祷和禁食，这些凶手既不尊重生命也不尊重信仰。我会为受害者们祈祷。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a href="http://weibo.com/sydneytoday?refer_flag=1005055010_"&gt;@今日悉尼&lt;/a&gt; 【“再不阻止穆斯林移民就晚啦！” 韩森发推警告澳洲政府：别让澳洲和英国一样】英国伦敦发生的恐袭事件吸引了全世界关注的焦点。一国党领袖韩森也在Twitter上表示：“再不禁止穆斯林移民澳洲就晚啦！”韩森还表示：“穆斯林已经占到了英国人口的5%，澳洲政府再不采取措施早晚也会和英国一样。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMErGf5/d49CV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/aeneasdido?refer_flag=0000015012_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@管鑫Sam&lt;/a&gt; 因为是突发事件，大量事实有待确认，所以BBC在最近一个小时采用的措辞分别是：《实时更新：伦敦事件》、《伦敦“桥货车撞击行人”事件》、《伦敦安保事件》、《伦敦中心区事件造成的“伤亡”》等。之所以有引号，是表示并非本媒体第一手确认信息，即便发生在本地，没有一手确认也要如此。同样的道理，在伦敦警方确认为恐怖袭击以后，中国媒体作为遥远的引用方，在第一时间同样使用《英国警方确认为“恐怖袭击”》，不是中国媒体“使坏”，这只是基本的专业。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMErhYY/TL9dJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/aeneasdido?refer_flag=0000015012_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@管鑫Sam&lt;/a&gt; 这种热点怎么少得了唐总。其实这条完全可以换成两个词儿：Told ya.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuME8CYD/10gaey.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】意大利都灵球迷观看欧冠决赛发生踩踏事故 200人受伤
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	当地时间3日晚，都灵市圣卡尔洛广场发生踩踏事故，造成至少200人受伤。当晚数千名尤文图斯球迷聚集在圣卡洛广场，通过大屏幕观看欧冠决赛直播。目击者称，观赛中人群突然出现叫喊和推搡,场面失控,发生踩踏。警方初步调查认为人群恐慌可能由鞭炮声引发，已逮捕两名肇事嫌疑人，事故原因仍在调查。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMLK2sa/14TcQZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMLKbTW/Aj4EI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMLKhX6/taf47.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【15】联合国安理会扩大对朝鲜制裁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国安理会15个会员国2日一致表决通过由美国起草的决议案，扩大对朝鲜采取制裁措施，将把14名个人与4个公司列入黑名单。而中方和俄罗斯投下赞成票。联合国安理会拟定最新的扩大制裁朝鲜草案，针对14名个人及4个公司进行经济制裁，也就是冻结资产并且祭出旅游禁令。这些个人及公司从事与朝鲜的核武及导弹计划有关联的工作。新增的黑名单第一人为Cho Il U。据信此人是朝鲜第五侦察局的局长，该局专门负责海外间谍情报搜集任务。被制裁的4家公司包括有2间贸易公司、一间越南银行和朝鲜人民军战略火箭部队，以上公司涉及提供资金给负责制造导弹的人民军战略火箭部队。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMNt0ea/11fvvV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】国会要求交还中情局虐囚报告
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国会参议院情报委员会主席、共和党人理查德·伯尔要求所有行政机构交还该委员会2014年印发的一份虐囚报告，白宫作为表率已经交还。这一做法迅速招致民主党议员和权益组织的批评。这份“见不得光”的机密报告记录了中央情报局在审讯中对在押人员施加酷刑的种种暴行。批评人士认为，国会收回报告，明显是想“毁尸灭证”，向公众隐瞒真相。这份长达6000多页的机密报告出自美国参议院情报委员会之手。该委员会从2009年开始对中情局在审讯中对在押人员施加酷刑的行为进行调查，于2014年12月公布了一份500页的摘要，但迟迟没有公布全文。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMNtjzR/13uMSt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】总统能否用行政特权阻止科米作证？&lt;br/&gt;
联邦调查局（FBI）前局长科米（James Comey）下星期四成为全国关注的焦点：他将前往参议院作证，可能指控总统川普施压要他停止对前国家安全顾问同俄罗斯联系的调查。现在的问题就是川普能否制止科米发声。白宫顾问康威（Kellyanne Conway）星期五说，“总统将做出决定”。这引起人们猜想，白宫可能在阻止科米透露同总统的谈话方面，试图援引行政特权。但那种特权不是“绝对”的，如果科米继续担任FBI局长，总统可以简单地命令他不得作证。但他现在是平民，川普要限制科米作证就更为复杂。参议院了解情报委员会的活动一名民主党消息来源说， 由于科米不再是联邦政府雇员，行政特权不适用于此案。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMNsFlH/pTwpj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】推翻奥巴马传统    白宫取消“同志月”传统&lt;br/&gt;
每年6月是美国的“骄傲月”（Pride Month）,前美国总统奥巴马于2011年设立，用来唤醒人们对同志、双性恋、变性等群体（LGBTQ）的重视。过往，美国总统都会在这个月发表声明、或参与相关活动提倡同志权益；但特朗普政府似乎有意改变这个传统，白宫至今未发表任何声明，白宫网站上的LGBTQ页面也消失。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMNt6Bl/48hkB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】日本家庭主妇看上比特币投资
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	长期以来一直是新潮人士才会投资的比特币，如今在亚洲已蔚为主流，吸引日本家庭主妇投资人(也就是所谓的渡边太太们)、韩国退休人士和成千上万想要规避低息的人士竞相投资。已经是股票及期货市场常客的亚洲老一辈投资人，也受到比特币今年以来大涨一倍的魅惑。相较之下，亚洲整体股市指标同期仅上涨 17%。就算自上周所及纪录高点 2,779.08 美元的高点下跌，比特币光是 5 月涨幅就超过了 60%，这部分是因为日韩投资人在中国买兴降温之际加入了这场热炒。“当我第一次听到比特币机制，我兴奋得无法入眠，这仿佛是买下了一个梦想，”55岁的日本社保和人力顾问 Mutsuko Higo 表示。3 月份她购买了价值约 20 万日圆的比特币来作为退休储蓄的补充。根据 CoinMarketCap 的排名，中国、日本和韩国现为全球最繁忙的几家加密货币交易所的集中之地。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMW4jmc/VO67M.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】"一切都在掌控之内，BOSS！"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/7e948b4dly1fg6zvqbjtug20bo0boe85.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】恐怖时期已经过去。他们不顾明显的事实，不慌不忙地否认我们曾在这样的荒谬世界中生活过，在那里，杀死一个人如同杀死几只苍蝇那样，已成为家常便饭；他们否认我们经历过这种明确无误的野蛮行为，这种有预谋的疯狂举动……——加缪《鼠疫》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GuMSyvQa/FQxqo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	如果人类可以100%控制自己的身体，那我们应该除了尽可能多的释放多巴胺以外什么都不做。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- new300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="4409754079" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 04 Jun 2017 15:54:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121609</guid></item></channel></rss>