<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 21 Nov 2017 14:42:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171121】没他你们什么都不是</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126466</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】北京大兴“11·18”火灾已致19死8伤 警方刑拘18人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	20日北京召开大兴11·18火灾事故情况通报会，据悉公安机关对造成19人遇难、8人受伤的“11·18”火灾事故以涉嫌重大责任事故罪立案侦查，共查获涉案人员18人，均已采取刑事拘留强制措施，案件正在进一步审查中。截止目前，此次火灾共造成19人遇难。其中，男性11人（18岁以下6人），女性8人（18岁以下2人）。目前，专案组通过家属辨认、DNA检验等手段初步确定了19名遇难者身份（附名单），涉及户籍情况如下：山东4人、河南4人、河北4人、陕西2人、北京2人、黑龙江1人、新疆1人、吉林1人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f8dfb7c2/f51d1a9a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】桃江县通报肺结核事件处理情况：多部门领导被免职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	21日，桃江县委常委会决定免去县卫生和计划生育局周德生的党组书记、局长职务；免去县教育局黄志刚的党组书记、局长职务；免去县卫生和计划生育局王满云的党组成员、副局长职务；免去县教育局符祝英的党组成员、副局长职务；免去县疾病预防控制中心文富强的主任职务；免去戴次波的县教育工委副书记、县人民政府主任督学职务（县职业中专学校原党委书记、校长）；同时建议县教育工委免去杨宇同志的县第四中学党总支部书记、校长职务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/730f0627/0b6fed47.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】新一届发审委集体亮相 刘士余：成立发行监察委 和发审委并行运转
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国证监会主席刘士余在仪式上表示，要强化发审委和发审委委员的监督机制，党委已经决定了，要成立发行监察委和发审委并行运转，对证监会IPO、再融资、并购重组实行全方位监察。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2ef53499/3de195cc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】全球首例头移植术？世界神经外科联合会声明：不可接受、毫无意义
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	施行头颅移植的技术具有一定可能性，但目前，只是能在人体头颈必需的脑血管吻合基础上建立脑血液循环，由于脊髓横断后，头与身体不能建立神经联系，人们仍没有能力做脊髓离断后的神经原再生。因此，头颅移植不但在伦理学上不可接受，在科学方面也毫无意义。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/19db5508/e0ec0c5e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】哈医大任晓平回应头移植手术：我是医生，不是伦理学家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今天（21日）的发布会一开始，任晓平表示头移植意义重大，完成了第一例人体头移植模型，是医学史上的里程。对于“换头术”这一说法，他表示否定。他强调这次重大科学突破是“完成人类第一例头移植外科模型”，和“换头术”还有距离。“‘换头术’我们没有做。我们是在新鲜的遗体上，做了临床前的手术设计。”任晓平说：“换头术还有距离，什么时候做，我也不知道。”针对“遗体头颅移植手术成功”涉及到的伦理问题，任晓平表示：“我是医生，不是伦理学家。我只是做了一名科学、医学领域工作者的本职工作。头移植允许媒体存在争议、探讨，在此我要强调的是：我们完成的是人类头移植外科手术模型设计。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1c4e8d93/1993db28.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】2017全国电影票房突破500亿元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家新闻出版广电总局电影局透露，2017年截至11月20日，全国电影票首次突破500亿元大关，创下新纪录。截至记者发稿时，2017年全国电影票房达500.2亿元，较去年同期增长15%，全国观影人次达14.48亿，较去年同期增长19%。全国总票房中，国产影片票房262亿元，占比52.4%。票房过亿元影片78部，其中国产片39部。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ed742e9a/c2c4b03c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】安邦人寿9月份原保险保费同比下滑97.4%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据保监会数据测算，安邦人寿9月份原保险保费收入为2.693亿元，同比下滑97.4%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/25161b55/4b7d9a93.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/5693268749"&gt;@股坛快刀&lt;/a&gt;：安邦腹泻式下滑和万达断臂式卖资产就少看一本书：胡雪岩 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】共享单车洗牌后的“自行车第一镇”:很多工厂停工
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	天津王庆坨镇，这个常住人口只有4万人的小镇，却聚集六七百家自行车整车和零部件生产企业。订单大量涌来的时候，不少企业甚至采取工人几班倒的工作方式。如今，洗牌之下，狂欢戛然而止，很多工厂停工，有工人工资被拖欠半年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9e2f615d/a3561963.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】铁路局集团将涉房地产等领域 铁总坐拥3亿平土地
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月21日讯去，铁总曾公开透漏，其可开发利用的土地分布在18个铁路局的31个省、市、自治区，达到3亿平方米。虽然坐拥巨量土地储备，但过去却未发挥应有的价值。铁总一直处于亏损状态，2017年一季度净亏损58亿人民币，虽然同比已减少了33.3%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e8afdc96/fa17c61b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/jinrongbaguanv" target="_blank"&gt;@金融八卦女&lt;/a&gt;: 小贷公司催收部门普法培训现场&lt;img alt="[doge]" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt; 
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2a526090/1f7ca523.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】金正恩视察汽车厂 尚无会见习近平特使消息
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据朝中社21日报道，朝鲜最高领导人金正恩近日视察位于平安南道德川的胜利汽车联合企业。金正恩在视察中表示，要想发展经济增强国力，自主生产汽车十分重要。胜利汽车联合企业需根据新世纪的要求，进行改建和现代化建设。金正恩还强调，敌对势力越是企图阻挡我们前进的道路，朝鲜劳动阶级不屈的精神越会增强，并创造伟大的惊世奇迹，新生产的5吨级货车就是实证。另一方面，金正恩是否会见中共中央总书记习近平的特使、中联部长宋涛还未得到核实，朝中社没有相关的后续报道。有观察人士猜测，金正恩以出行视察为由避开中国客人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/23e4fca9/8f579f2f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E5%85%94%E5%AD%90%E8%B9%AC%E9%B9%B0?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@兔子蹬鹰&lt;/a&gt; : 今天下午国航载中联部长宋涛特使回北京的航班顺利起飞（同机随行国航驻平壤办事处最后几名代表），继今年4月14日国航宣布暂停北京平壤航线以来，国航正式退出朝鲜业务（在朝宣称是暂停）。办公用品已全部处理完毕，办公室退租
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【12】CNN：穆加贝已同意有条件下台
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	CNN报道称，辛巴威总统穆加贝已同意辞职下台。穆加贝16日首次会见发动政变夺权的军方将领，穆加比断然拒绝辞职，19日他再次表示拒绝下台，但在面临弹核的情况下，穆加比同意辞职，放下权力。对于穆加贝来说，辞职下台是最快速、最简单并且危险最低的方式。津巴布韦宪法规定，总统辞职时，由副总统接替。目前虽有第二副总统穆佛科，但他效忠第一夫人葛瑞斯，一旦接替总统，非军方所乐见。所以，军方首先必须说服穆加贝重新任命姆南加瓦为第一副总统。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b88e2b2/e772ed50.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【穆加贝儿子替父抨击津执政党：没他你们什么都不是】穆加贝与其第二任妻子格雷丝所生的儿子查通加(Chatunga)在社交媒体上发出挑衅言论,力挺父亲称“为其感到自豪”，还抨击了将穆加贝解职的“津巴布韦非洲民族联盟-爱国阵线”。“你不能将一个革命领袖革职,执政党‘津巴布韦非洲民族联盟-爱国阵线’没有穆加贝总统什么都不是。”查通加引述父亲的家族名表示“家族永远都是冠军中的冠军！我为家族自豪，为父亲自豪！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8f4e5d03/e28883b6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】韩情报院：朝鲜年内将发展出可达美国的ICBM
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国国家情报院（NIS）20日表示，朝鲜有可能今年就能发展出射达美国本土的洲际弹道导弹（ICBM），目前正密切监控发展情形。该情报机构告诉国会说，虽然北韩丰溪里核试验场似乎准备“随时”进行另一场试爆，但并未侦测到即将进行核试验的迹象。此外，NIS还指出朝鲜正以行为不单纯为由，对一个重要军事机构罕见地进行检查，并惩罚了该机构的高级官员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/65a273a1/5bd68559.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】“早该这么做了，多年前就该这么做了”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统川普20日宣布，将朝鲜重新列入支持恐怖主义国家名单。川普20日中午在白宫举行内阁会议前发表简短谈话指出，其亚洲行的首要目标之一即是追求朝鲜无核化，美方将采取非常关键的步骤，将朝鲜列入支持恐怖主义国家名单；他表示：“早该这么做了，多年前就该这么做了”。“朝鲜除了以核武毁灭威胁这个世界外，还一再支持国际恐怖主义，包括在他国境内从事刺杀行动”。川普还指出，财政部在未来两周内将对朝鲜祭出新制裁，且将是最高程度的制裁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9d57834c/91eb5ca3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】美联储主席耶伦向特朗普递交辞呈
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美联储主席珍妮特•耶伦(Janet Yellen)周一宣布，在明年2月她的美联储主席任期满时，她将离开美国中央银行，也不再担任美联储理事。她将是70年代以来，第一位没有获得第二个任期的美联储主席。 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f38c20c6/b8c065de.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 【16】驻日美军被“全面禁酒”和“禁足”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	冲绳美军酒驾撞死人、引发当地反对美军基地情绪高涨之际，驻日美军20日宣布禁令，禁止所有人员喝酒。驻日美军发布声明称，任何在日本服役的军人，包括在基地内或基地外，从现在开始全面禁止饮酒。在冲绳，美军被限制在基地内或居住地活动。美军声明表示：“当我们的官兵无法符合我们设定的高标准时，这将伤害基地与当地居民的关系，让我们难以完成使命。”官房长官菅义伟在东京表示，已实时向美方抗议这起酒驾撞死人事件，并要求美军执行严格纪律、采取预防措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/44038a59/eef67d6b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】伊最高法院：库尔德独立公投违宪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	路透社报道，伊拉克联邦最高法院周一裁定，伊拉克库尔德自治区（库区）的独立公投违反宪法，公投结果无效。今年9月25日，库区不顾各方反对举行独立公投，对此伊拉克中央政府出台多项反制措施。在内外重重压力下，库区主席巴尔扎尼早前已宣布辞职。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8fcf873c/3c1e689b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】默克尔筹组新政府失败
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国总理默克尔筹组联合政府的谈判破裂，亲商界的自由民主党（FDP）星期日突然决定退出谈判，意味默克尔将寻求与绿党组成少数政府，或是重新举行选举。自民党领导人克里斯蒂安·林德纳表示，自民党选择退出，而不是在其无法完全支持政策的原则问题上妥协。林德纳说：“与其错误地执政，还不如不去执政。”默克尔对记者说：“这至少是就德国如何向前走而进行深刻反省的一天。但我将竭尽所能，保证国家能够渡过这艰难的几个星期。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d378ee36/e9f6ea03.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	默克尔已知会总统施泰因迈尔筹组联合政府失败，将由施泰因迈尔决定下一步对策，其中一个可能性是举行另一次大选，以打破目前的僵局。在9月24日举行的大选中，基民党无法取得压倒性胜利，反映选民用选票对默克尔政府的表现表达不满。极右政党另类选择党借势抬头，取得13%选票支持，引起各方关注。事实上，主流政党都不希望再举行另一次选举，因为他们担心此举或会令另类选择党会赢得更多选票，气势更劲。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/45aa8501/2c24019d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【默克尔：宁可重新大选 也不组建少数派政府】德国总理默克尔周一表示，在有关组建联合政府的谈判破裂后，她宁愿进行新的大选，也不愿建立少数派政府。默克尔在接受ARD电视台采访时表示：“我的观点是，新的大选将是更好的途经。”她还称，她的计划并不包括在少数派政府中担任总理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】美杀人组织“曼森家族”主脑狱中身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国杀人组织“曼森家族”主脑曼森 （Charles Manson），于当地时间19日晚 在加州监狱内死亡，终年83岁。狱方指他是死于自然。曼森家族（Manson Family）并不是真的指一家人，而是一群仰慕曼森的追随者（多数为年轻富有的中产女性）所组成的杀人集团。到了1969年，这个组织已经有25个主要会员和60个一般党员。有一天，身为首领的他宣布进行终极计划“Helter Skelter”，发动末日的种族和阶级战争，并扬言只有他的信徒才可以存活下来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/743e4d29/12d5ef06.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	首批受害者是著名导演波兰斯基 （Roman Polanski）的亲友，除了波兰斯基外出拍片避过一劫之外，包括他有身孕的妻子莎朗·塔特在内的5人都被虐杀。接着则是一间超级市场的东主拉比安卡（LaBianca）夫妇。曼森有一批年轻的女性追随者，他指使这些追随者相继谋杀了7人，作案手段极其残暴。1971年，他被判一级谋杀罪名成立，将被执行死刑。但在第二年，加州废除死刑后，曼森和另外三名罪犯被判终身监禁并被关押在加利福尼亚州监狱至今。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/53363342/ddb77625.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】扎克伯格捐巨资鼓励哈佛寒门生投身公益
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	波士顿环球报报导，扎克伯格和其妻子近日向哈佛大学提供 1210 万美元的资金，希望能用来鼓励低收入的学生去选择公共服务（Public service）类型的工作。这笔捐赠将在未来15年用作哈佛大学部学生的奖学金补助。长期以来，哈佛大学为愿意从事公共服务工作的低收入学生提供生活津贴，但往往是暑期的低薪工作。其他时间，这些学生必须在课余时间想法赚钱贴补生活，这使得清寒学生从事公益服务工作更加困难。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b1e78f33/ced92708.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	扎克伯格的妻子 Chan 表示，她过去也曾受惠于该奖学金的财务援助，这让她在财务上得以独立，也鼓励她去选择具备公众服务性而非传统的工作，她希望这份资助也能带给更多学生同样的选择权。不久前在哈佛大学的演讲中，扎克伯格也谈到他之所以这么做的原因。扎克伯格的家境并不差，事实上，他的父亲是一位牙医，但他仍在生活中体会到“财务自由”对职业选择的影响，扎克伯格表示，如果当初他必须花时间支援家庭财务状况，而不是有时间能够编码，一切都会变得不同。“如果我不能够确定即使 Facebook 不成功，生活还是可以过得很好，那我今天就不会站在这里。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2258194f/4d6553e6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】爱情无国界：美墨边界的两国婚姻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1名墨西哥女子和1名美国男子18日在美墨边界的“希望之门”短暂开启1小时期间，互换结婚誓言完成终身大事。在开启的大门上，1名墨西哥法官快速地为新娘艾薇莉亚和她的新郎休斯顿证婚，婚礼证人为墨西哥蒂华纳市长夫人与当地的墨西哥人权专员。“开启希望之门”活动是由移民权利倡议团体“边境天使”筹办，该团体负责人蒙罗尼斯指出，开启1小时，只能让12个家庭短暂团圆。他说：“这些家庭每个只能相聚5分钟，看了令人伤心。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2e693eb6/b03550dd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】历史：旅顺大屠杀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	旅顺大屠杀是一场发生于1894年11月21日中日甲午战争期间，日军在中国旅顺进行的大屠杀。在独眼将军日军第2军第1师团山地元治师团长的指挥下，第1师团下的伊瀬知好成联队长率领的步兵第2联队，连同河野通好联队长率领的步兵第15联队第3大队等一些部队在旅顺屠杀了约1000人至20000人的军人和平民。但是此最高人数的可信度受到质疑，因为战争时期的旅顺人口仅有约6000人（将卫戍部队包括在内则为13000人）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/514fad71/efe07eed.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a href="https://weibo.com/5463797858/manage"&gt;@行尸走肥肉&lt;/a&gt;：奚梦瑶摔倒，整个微博沸腾了，嘲讽有之，心疼有之，维秘严格，因为从未出现过类似的事故才精彩，摔倒了代表职业生涯可能结束，也代表着为数不多的中国天使退役，那么问题来了，你是希望她退役还是留在维秘？退役代表着维秘少了个你们引以为豪的中国面孔，留下代表着中国庞大的群体的舆论压力取得了破例，对于以这样的回归舞台的模特可能代表着屈辱，会被其他国家的模特取笑。你是尊重规矩，还是面子？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/14a80729/c27a2a84.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/207176999?refer_flag=1001030102_"&gt;@好火药&lt;/a&gt;：不懂有人看维密也说你行你上，试想把你女神放台上跟这种模特放在一起走，哪怕女神斯嘉丽高圆圆林志玲……看维密就是看什么？看这地球上能看到的最惊艳的人儿，而这个惊艳除了先天优势还有难以想象的付出，除了晓雯肌肉明显，线条美，几个国模并不是先天不足而是后天没有别的模特努力，都是名利圈里的流量明星，刘雯你比例可能是维密里最差的，你把屁股练紧一点来几块腹肌不行么？为什么就你们几个没腹肌啊，其他模特哪个没有肌肉线条？记得哪年有个欧美模特胖了一点大家嫌弃得哦。因为民族而对国模各种热捧和宽容，假设摔倒的是一个欧美模特，你们把她当宝贝一样各种摸头喊心疼赞她坚强么？民族主义真是让人一点儿客观都没有啦。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】“今后，我要单纯正直地行事。不懂的，就说不懂；不会的，就坦承不会。若是摒弃故作姿态，人生之路似乎是意外的平坦通途。”——太宰治 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/77bb8fee/a815e937.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/sickipedia" target="_blank"&gt;@英式没品笑话百科&lt;/a&gt;: 在成人的社交礼仪里，没有爽快的答应就是拒绝。&lt;br/&gt;
——0792z
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 14:42:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126466</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171120】最终目的是要确保他下台，本来他今晚就应该下台</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126442</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】赞比亚一中资企业遭抢劫　一名中国员工遇害
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	赞比亚铜带省（copperbelt）恩多拉市一家从事编织袋生产的中资企业19日上午遭到不法分子持枪抢劫，一名河南籍中国员工中弹不治身亡。这家企业知情人说，当天8时20分左右，工厂刚刚开工，5名劫匪驾车闯入厂区并将厂内员工控制。匪徒殴打遇害者并开了一枪，随后抢走厂内保险柜和一辆汽车逃逸。中弹员工虽经当地医生全力抢救，但最终因失血过多而不幸身亡。事发后，中国驻赞比亚使馆与赞方紧急交涉，要求赞方抓捕并严惩凶手。赞比亚华侨华人总会发出安全提示说，圣诞节将至，加上经济不景气等原因，近期犯罪活动增加，提醒在赞同胞提高警惕，多加防范，尽量避免夜间出行。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/628eb3b9/ccbe8c6f.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【2】明经国案律师权利保障争议再起
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	江西省赣州中院11月16日开庭审理明经国“锄死”乡干部一案，但当天以“无法核实律师事务所函的真实性”为由未允许其中一位辩护人迟夙生出庭。两天后，赣州中院再度发声，强调“为有效维护被告人合法权益，未准许迟夙生参加明经国案的辩护”。辩护人未被允许出庭为当事人辩护，这一涉及律师执业权利保障的事件引起业内讨论。有律师直言，法院拒绝的理由违背常识，相当于让原本担任律所主任的迟夙生自我证明，这种要求使得律师辩护权保障成为空谈。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/80e276b0/59c6d348.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【3】发改委：经济稳中向好 上市公司正成为推动发展的重要力量
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	发改委副秘书长范恒山预计，从目前中国经济运行状况看，明年经济增长速度仍然会超过6.5%。“我们经济运行的品质将越来越好，朝着更高质量、更有效率、更加公平、更可持续的方向前进。”他认为中国资本市场出现可喜变化，涌现一批优秀的上市公司。“这些公司的股票越来越反映它们的业绩，也成为反映中国经济品质优化的重要指标。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ad8cdddb/0502ac0b.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【4】新疆下月起将全面实施高中免费教育
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新疆日报19日报道，日前，《新疆维吾尔自治区高中阶段免费教育实施办法》正式出台，从12月1日起，自治区将全面实施高中阶段免费教育，该项教育惠民政策将惠及自治区85.72万名学生。 同时，自治区教育资金投入重点向农村倾斜，向南疆四地州倾斜。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d051cf6c/94bdebc5.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【5】太原一名官员被公示10岁参加工作 官方：录入错误
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	19日，《太原日报》在头版转二版发布了《中共太原市委组织部公示》，公示中，拟任市直机关纪工委书记、工委委员的张立军处长于1972年7月生，1982年11月参加工作。对此，太原市委组织部一位工作人员告诉记者，他们已经获知此事，之所以出现“14岁入党、10岁参加工作”是因为录入错误，目前已经更正，《太原日报》会刊载更正启事。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2ae7e42b/4f77a5d9.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【6】华生建议废除住房公积金制度：很多人有了住房还要交
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	东南大学经管学院名誉院长华生建议废除住房公积金制度，“全世界别的地方都没有。除了中国和新加坡。但新加坡有政府提供70%到80%的住房，我们不提供住房，又收这种住房公积金，而且很多人有了住房后还要继续交住房公积金。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5703f271/fee72825.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】王石回忆：找市委书记，我在讲困难，他在练毛笔字
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我们第一次做改造就遭到了“爷爷”公司的坚决反对，我就没有办法做了，只好找了市委书记。我就讲遇到了困难，他在练毛笔字。我想就这20分钟，你能不能把笔放下来？你能不能不练。我就说我怎么怎么着急。我说完了，他就把毛笔放下了。他说，年轻人，你太着急，你告你上级公司的状，让我政府干预，你想我政府怎么运作的，我通过部委局，局才管公司，你是公司下面的公司，我政府直接介入，这盘棋就乱了。我一听，心凉了。我汇报他练字，我说完了，他就说了这么一句话。走的时候他给我说：“你以后有什么事儿可以找这个秘书，但是不要到我办公室来，不要引人注目。”我才第一次体会到市委书记的智慧。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/008fe17f/82a52a5d.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【8】刘强东：如果十年后互联网还是BAT 对国家是种不幸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昨天下午，在360公司创始人、CEO周鸿祎新书发布会上，京东集团创始人刘强东痛批了互联网的垄断问题。刘强东认为，以前的互联网是野蛮生长的，很难看到清晰的规则，这两年情况有所好转，但两极化越来越严重，流量越来越集中。全世界都是如此。这是因为互联网是天然的垄断工具。“今天全球的互联网行业都在走向垄断，这是危险的事，所以不仅企业要战斗下去，还要不断呼吁，推动整个行业走向文明。这样才能给无数新创业者留下机会。如果十年二十年后，中国还是BAT，还是京东、360这些公司，对这个国家绝对是个不幸的事情。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ee4826cf/1dd87084.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【9】乐视致新等乐视系员工持股突然被“清零”：股权成废纸
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，乐视致新等乐视系公司的核心员工被通知，其手中的股权全部“清零”，这让原乐视核心中高层、普通员工手中的股权协议书成为一张“废纸”，他们中的一部分人选择愤然出走。而贾跃亭原定的乐视全员股权激励计划也正式变为“泡影”。该事件要追溯到今年年初乐视获得融创中国的150.41亿元战略投资。在此笔交易中，贾跃亭将乐视网及鑫乐资产所持有的乐视致新10%和15%的注册资本以约50亿元卖给了孙宏斌。而鑫乐资产正是乐视系员工的持股平台。乐视内部人士透露：“如今随着此笔交易的完成，员工的持股也一并被宣布‘作废’。” 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/65ffba71/d3f69b94.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】周恩来侄女周秉德催泪演讲：这盛世如你所愿！
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	作为海外学子，他寄语同窗：愿相会于中华腾飞世界时；作为国家危难时的青年，他在给爱人的情书中说：愿我们两个人，将来共同走向断头台…周秉德追忆大伯周恩来：国家正在崛起，民族正在腾飞，这中华盛世，如你所愿！ 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9eb056ff/6e65c7b9.jpeg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【11】维密秀明星签证被拒 曾开演唱会时披"青天白日旗"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“维多利亚的秘密”一年一度的超模秀定于20日在上海举行。外媒纷纷报道超模吉吉·哈迪德和歌星凯蒂·佩里没有获得来华签证，将缺席今年的维密秀。2人未获签证被广泛猜测出于“政治原因”。吉吉·哈迪德曾在今年9月发了一个疑似歧视亚洲人的“眯眯眼”视频，凯蒂·佩里曾于两年前在台湾开演唱会时身披“青天白日旗”，并穿“太阳花”裙。她们的上述行为均引发了中国网民的强烈不满。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8497312d/2a049708.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【12】重庆日报头版点名薄熙来、孙政才！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	重庆日报20日头版刊发评论文章，点名薄熙来、孙政才：薄熙来自立旗帜、标新立异，搞独立王国；孙政才懒政怠政、欺上瞒下，消极应付中央决策部署。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c895c140/2ffd7016.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】这可以入选2017年感动中国了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ef6eacf4/53d8f51b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】乍一看还纳闷怎么牌这么大！细一瞧才发现是洗碗海绵...很适合五十年后我们约在养老院了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/83f3066c/3cc8168e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】津巴布韦执政党解除穆加贝党魁职务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	津巴布韦执政党“非洲民族联盟——爱国阵线”已在19日的中央委员会特别会议上，解除总统穆加贝的党魁职务，恢复被免职前副总统姆南加瓦的职位，并开除第一夫人葛瑞丝的党籍。动议通过后，一众执政党中央委员会委员载歌载舞庆祝。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《今日津巴布韦》网站报道，当地时间19日，津巴布韦总统穆加贝与津军方举行谈判。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d04c5f45/d94edf4f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【穆加贝发表全国电视讲话 未提辞职一事】津巴布韦广播电视台直播了总统穆加贝的全国电视讲话，但在冗长的讲话中，他只字未提要辞去总统职位一事。他表示，在稍早与军方的会谈中意识到国家急需解决的问题，津巴布韦需要“恢复常态”。他还表示，将以总统身份出席12月执政党非洲民族联盟-爱国阵线的大会。在结束发言时，穆加贝号召大家不要被痛苦和报复指引，必须学会宽恕，解决真实的、可感知的矛盾，让大家一起前进，不要忘记战时的口号。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f5282488/c8dc2a19.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	执政党党鞭马图克告诉美联社，肯定会弹劾穆加贝。他并称穆加贝的言论令人惊讶。 他说：“这不符合我们的预期。我们本来料想，他会为了避免弹劾而辞职。军队正在走自己的路，而作为政界人士，我们也在走自己的路，但最终目的是要确保他下台，本来他今晚就应该下台”。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/00d4fe14/48b2fe85.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】驻日美军再闯祸：酒驾撞死日本老翁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本冲绳那霸市当地时间19日清晨5时30分左右，发生驻日美军陆战队员驾驶卡车，与日本61岁男性小货车驾驶相撞的意外，造成日籍男驾驶当场死亡，肇事美军轻伤。那霸警方表示，这名美军的酒测值超过法定上限的3倍。目击者说，事发当时，日本男性驾驶正要转弯，美军驾驶疑似抢快闯红灯，酿成无可挽回的悲剧。这已经不是驻日美军第一次酒驾闯祸，隶属冲绳嘉手纳基地的驻日美国女兵去年六月酒驾撞伤两人，引发日本民怨。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1771b738/8e791e8c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】希拉里再提总统大学 川普：不服输三年后再来
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普总统18日发推文抨击前民主党总统候选人希拉里，反驳她再次公开质疑2016年总统大选结果真实性的言论，并嘲讽她如果不服输，三年后再战。《Mother Jones》杂志17日刊登的一篇文章中写道，希拉里质疑去年总统大选结果被人操纵，尤其是已有证据表明俄罗斯曾干预选举，她还呼吁应该由一个独立委员会负责调查通俄门。希拉里指出，俄国制造假情报的活动并不仅仅是影响到选民那么简单，“而是甚至间接决定了大选结果。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1e13e5e8/cad75e8e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
川普18日清晨为此在推文回应说：“骗子希拉里是史上最差劲、输得最惨的失败者。她就是停不下来，这对共和党来说是极好的事。希拉里，继续你的生活，三年后再尝试！” 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/182b6bd2/5f73ce41.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】川普再喷在华行窃美国球员：全家都是“白眼狼”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11月初，三名来华比赛的UCLA球员因偷LV墨镜被捕。川普访华时对中方表示过对此案的关注，三人也随之被释放。结果偷盗球员LiAngelo Ball他爹“球爹”却说：我儿子被放和川普有啥关系，偷东西也不是大事。于是，今天川普就上推喷了Ball全家…川普在推特上称，现在那三个球员都从中国回来了，免去了牢狱之灾，但球弟的父亲拉瓦尔却不知感恩，认为行窃都只是小事情而已，早知道就让这三人在中国坐牢。商店行窃在中国是很严重的，将会被判5-10年。但对拉瓦尔来说这竟不是大事？当初就该把他们扔到监狱里不管，等我下次访华时再把他们弄出来。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f680818c/452c7ee1.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【19】@LTinvest：美国参院税改计划第十年各收入阶层的税后净收入，典型的劫贫济富，反向罗宾汉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/06715757/996dd472.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】若川普“非法”下令发射核弹 美战略司令：将抗命
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国与朝鲜关系日益紧张，多名共和党与民主党的参议员担心美国总统川普轻易启动战争，15日呼吁透过立法，限制总统使用核武的权力。负责监督核武装备的美国战略司令部指挥官海顿（John E. Hyten）18日出席加拿大国际安全论坛时被问及，若遇到川普“非法”要求发射核武，会如何抉择？他表示，他会抗命，拒绝执行。海顿说：“我们不是笨蛋，都深思过这些问题”，“若收到违反法律的命令，我会说‘总统先生，那是非法的。’“
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eaf42b86/e2550beb.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【21】法国执政党新党首引毛名言百花齐放呼吁新风
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国执政党“共和国前进党”日前选出了新的党首，政府发言人、议会关系国务秘书卡斯塔纳出任新的党主席，任期三年。本周六，他引用毛泽东的名言“百花齐放”，呼吁法国走出传统党派的既定阵营，使思想碰撞，找回“让马克龙胜选总统的党派灵魂”。卡斯塔纳称：“共和国前进党目前的重点是重新找回党派基因，即开放、自由、友善、对公民有用，脚踏实地。”他呼吁关注男女平权、环境保护，走出“传统大党的既定思维模式”，希望看到“法国境内百花齐放”，他指的是毛在1956年提出的百花齐放思想方针。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/61bc6229/5ba2d105.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【22】法国政府将禁止巴黎穆斯林街头祈祷活动
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国内政部长科隆（Gerard Collomb）近日在接受媒体采访时宣称，当局将采取行动禁止巴黎西北部郊区克利希镇的穆斯林街头祈祷活动。科隆在最近接受法国媒体的采访时做出表态，并宣称：“公共街道将不再会是穆斯林的宗教活动场所，我们将阻止街头祈祷的发生。”另就穆斯林领袖指责当局不给予新的地点建造清真寺的指控，科隆则表示内政部已与地方政府开始着手解决这一问题。他还指出，穆斯林必须有个正式的文化地点，进行祈祷等宗教活动。 
&lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b80274aa/bf214b9a.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【23】德外长：罗兴亚人“难民营的生活是灾难性的”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国联邦外长加布里尔（Sigmar Gabriel）前往孟加拉的罗兴亚难民营，并代表德国政府提供2000万欧元作为对罗兴亚穆斯林的紧急援助金。加布里尔说，"情况已经十分严重。我们在难民营看到的生活状况是灾难性的。"这位社民党政治家同瑞典和日本外长及欧盟外交和安全政策高级代表费德里卡·莫盖里尼（Federica Mogherini）一道探访了难民营。缅甸共有超过83万人为逃离暴力和迫害逃离家园。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/682e1502/8b48278a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【将与昂山素季会面】考克斯巴扎尔地区的营地周围生活着数十万难民。傍晚，加布里尔还将前往缅甸首都内比都举行的亚欧外长会议（Asem）。在那里，德国外长还将与诺贝尔和平奖得主、事实上的缅甸政府领导人昂山素季会面。昂山素季被指难以为难民危机找到解决方案。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/67833a2e/07848e0c.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【24】新奥尔良市选出史上首位女市长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间星期六晚间，新奥尔良市选出了该市近300年来第一任女性市长。曾为新奥尔良市市议会成员的坎特雷尔（LaToya Cantrell）在经过长达一个月的竞选后，以60%的选票击败了另一名女性候选人Desiree Charbonnet，正式当选为新奥尔良女市长。坎特雷尔在胜选演讲中说： “差不多有300年了，我的朋友们。 而新奥尔良，我们还在创造历史。”坎特雷尔在80年代末从加州来到新奥尔良，她在卡崔娜飓风袭击这座城市后，带领居民重建家园，为她赢得了民众的支持，也帮助她在2012年赢得了市议会的一个席位。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/079309f6/7551ad8b.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【25】“超长待机”庆祝结婚70周年 皇室发布最新合照
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国女王伊丽莎白二世与菲利普亲王20日将庆祝结婚70周年。皇室官方在社交网facebook公开两人最新合照，全身雪白的女王气质典雅，高龄96岁的皇夫仍显得挺拔。菲利普亲王和女王世相差5岁，亲王出身于欧洲没落的一个王族。他父亲安德烈王子是希腊国王乔治一世的七个儿子之一的第四子，根据英国皇室纪录，两人首次相见是在1934年。据称，女王对亲王一见倾心。亲王于1946 年求婚，并与1947年7月9日订婚，4个月后的11月20日，两人在在西敏寺完婚。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e125bada/f8676b30.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【26】Google：扩大遗忘权是对自由的严重攻击
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Google法律总顾问Kent Walker在官方博客一份措辞强烈的文章中称欧洲扩大遗忘权将是对公民访问合法信息权利的严重攻击。欧盟最高法院正在评估两个遗忘权案件，其中一个案件认为欧洲法律保护个人敏感信息，而个人敏感信息包括了政治信仰或犯罪记录，所以不用考虑公众利益就应该将这些信息从搜索结果里过滤掉。Walker 称如果欧盟法院接受这一论点，这将抹杀掉公众知道有关公众人物重要信息的权利。第二个案件认为 Google 应该在全世界执行遗忘权而不是限于欧洲。Google 认为这违反了国际法的基本原则：没有一个国家能将其规定强加于另一个国家的公民。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/84fb4669/0e40f30d.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【27】迪斯尼：禁止员工用食指指示
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据伦敦标准晚报（Evening Standard）报导，迪士尼乐园要求员工必须遵守某些规定，上班时禁止用食指指示就是其中之一。当员工指人或指物时，必须同时使用食指与中指。迪士尼禁止员工用食指指示的原因是，虽然在西方国家这么做很常见，然而在某些国家，用食指指人指物相当不礼貌，可能会被误解。此外，迪士尼乐园也规定，员工不能对顾客说任何负面话语，但如果听到员工说“祝你在迪士尼有个魔幻的一天！”（Have a magical Disney day），这代表你很惹人厌。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4894c0b2/0be94a84.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【28】印度陆军“龙卷风”特技表演队58人一摩托，创造新世界记录
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	印度陆军“龙卷风”摩托车特技表演队创造了一个新纪录，在一辆摩托车上进行了58人的特技表演。打破了2010年也是由印度陆军创下的56人的世界记录。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1bbae738/cec517f0.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【29】@胡锡进：忠诚不忠诚，要以实际效果论
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4614710f/53215251.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】奶协会长谈奶粉海淘现象：就是因为国外奶粉便宜
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国奶业协会会长高鸿宾：国产奶粉的品质已有保障，海淘奶粉很重要的因素是价格差异，跟全世界比较，中国奶粉价格是最高的。世界平均奶粉价格是120块钱，咱们的奶粉平均价格是240块钱。去国外抢购奶粉的，就是因为国外奶粉便宜。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f103ae15/e7a949e0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】单是聪明还不够，还应有足够的聪明以避免过分聪明。——莫洛瓦
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4a106788/c69205e0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2015年第六届孔子和平奖获奖人穆加贝获奖理由：“鉴于穆加贝先生担任津巴布韦总统以来，克服重重困难，始终致力于构建国家政治经济秩序，造福津巴布韦人民，并大力支持泛非主义和非洲独立，尤其是他担任非洲联盟主席迄今，积极推动非洲和平事业，为21世纪人类和平历史进程注入了史诗般的活力
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	优衣库同款轻便顶级90%白鸭绒填充羽绒服！高密度防风防水防跑绒！附送收纳袋，收纳轻便！限时特惠3折全国包邮！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=561153972570" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=561153972570&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 20 Nov 2017 15:47:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126442</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171119】继量子仏学后，量子鉴定也来了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126411</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】北京大兴火灾致19死，事发公寓管理员铁锤砸门帮住户逃生
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	18日晚，北京大兴区新建村新康东路8号聚福缘公寓发生火灾，造成19人死亡8人受伤。公寓的一位住户称，该公寓上面两层，地下一层，内部均已被改建用来出租，约有两三百户住户。据他了解，着火点发生在公寓地下一小型服装厂，死伤的多是该厂人员。过去，公寓内取暖是用煤炉，今年收到通知要改建，但目前还没有供暖。另一住户荣先生在这住了半年多，租600元/月的房。他称，公寓本身有三个出口，其中两个较大，另一个小些，小出口被锁住了。昨晚他下楼逃生后看到，公寓管理人员正在用铁锤砸小出口的门帮助住户逃生。事故原因在进一步调查中。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c8c58966/243f0920.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】青岛房东一家4口被害：疑胶带封嘴窒息 邻居称当晚未闻异常
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	14日晚，青岛市城阳区某小区，房东纪尚（化名）、他的妻子、16岁的女儿和9岁的儿子遇害。4名租客被警方认定为嫌犯，案发第三天他们在北京被抓获。案发后有目击者称，4名死者在屋内被发现时，均被胶带捆绑、封嘴，现场未见血迹。纪尚的哥哥称，“警察说，凶手的捆法很专业。”纪尚婶婶透露，纪尚将房子租给“凶手”，房租一年18000元，但他们只给了1000元押金。她说，“我侄子太老实了，还借了840元给他们。”一些受访居民称此案是因为讨房租引发，该说法目前尚未得到警方确认。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/55774cfc/30216da2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	警方在协查通报中公布的4名犯罪嫌疑人相片
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bf5af427/77947664.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】十九大后首次！解放军一架图154侦察机绕台演训
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据台媒报道，台湾防务部门19日早上发布新闻稿表示，解放军一架图154型电子侦察机18日上午经过宫古海域，由北往南飞行，执行远海长训。这是党的十九大闭幕后，解放军军机首次进行绕台演训。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7906d71b/d93d75c5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】18个铁路局改制为铁路局集团有限公司 今日正式挂牌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	截至2017年11月15日，中国铁路总公司所属18个铁路局均已完成公司制改革工商变更登记，今日正式挂牌，标志着铁路公司制改革取得重要成果，为国铁实现从传统运输生产型企业向现代运输经营型企业转型发展迈出了重要一步。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9166a6da/05a31d11.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】多地高校国家奖学金名单公示泄露学生隐私：含完整身份证号
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	用来奖励特别优秀学生的国家奖学金，在江苏、广西、陕西一些高校进行名单公示时出现了隐私信息泄露现象。澎湃新闻注意到，河海大学、广西民族大学、西安音乐学院等高校近几年在进行国家奖学金候选人或获得者名单公示时，均披露了学生完整的公民身份证号码。其中，河海大学曾对2013年度国家奖学金获奖学生初审名单以及2014、2015年度本科生国家奖学金候选人名单进行公示时，在公布了学生的姓名、院系、专业、学号、性别、民族、入学年月之外，还公布了学生完整的公民身份证号码。“也许我们之后能改变国奖公示的办法。” 河海大学学生处负责老师17日下午接受澎湃采访时表示，“可以在公示的时候把身份证号去掉，学生当面来签字核对时再看自己有没有填错身份证号。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/69193964/e0caf32b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】部分学生家长要求“高考加30分 省内一本随机选” 校长：无相关政策
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	湖南桃江县第四中学爆发结核病聚集性疫情一事引发社会关注。11月18日，记者从涉事学校杨校长及患病学生家长处获悉，事发后，有部分学生家长向学校提出，给患病学生“高考加分30分”，“省内一本随便读”等要求，但杨校长称，“（对于家长提出的诉求）国家没有相关政策可以支持。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d2af5b3a/945032db.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】笔试44分为何能被录取？哈尔滨烟草公司：最终录用时笔试成绩不做参考
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	杨某报名哈尔滨烟草公司的笔试成绩是61.5分，面试成绩76分，没有被录取，最终被录取的却是笔试成绩44分的王某旭。杨某家长质疑王某旭根本没参加面试。新华社记者采访时，哈尔滨烟草公司播放了王某旭参加面试的视频。公司称，本次招聘通过笔试成绩确定参加面试人员，通过面试成绩确定录用人员。最终录用时笔试成绩不做参考。王某旭的面试成绩为82.2分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/76bf04fb/578069ee.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】十岁男孩在家上学写英文小说 父母花几千小时研究孩子教育
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10岁的成都男孩瑞瑞，在家上学，每天练琴4小时，德语和英语流利。他创作了一万多字的英文冒险小说，正洽谈出版。上月底，他举办了第一场音乐会，钢琴独奏6首古典以及爵士曲目，有两首是个人创作的曲子。瑞爸瑞妈觉得他们只是个性化的家庭教育，找到了最适合孩子的方向和方法。“孩子出生到现在，我们读的教育书籍有150本以上，在研究如何教育孩子上花了几千个小时。10年来，我们基本没有睡过懒觉，都是早上7点起床。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/29b106e4/5826b550.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】老师离职后收到10000枚硬币押金，校方：为表达我们的不满
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	潘老师在四川一培训机构任教，后因照顾1岁儿子而中途离职。工作期间校方扣过一笔5000元的“诚信”押金未退还，经调解，潘老师竟收到10000枚1毛硬币，校方称：教师不得在学期中途离职，发硬币为表达不满。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/721ad4f9/8be97ae9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/3225771341?refer_flag=1005055010_"&gt;@唐宁街上的猫&lt;/a&gt; :#津巴布韦政治危机# 在津巴布韦的首都哈拉雷，人们兴高采烈地走上街头，他们把穆加贝被军方软禁的日子称为“津巴布韦的第二个独立日”。人们要求穆加贝辞职，以结束他37年的统治。此前，曾有传言，这位93岁的总统已经逃离了这个国家。穆加贝的侄子告诉媒体，穆加贝已经非常疲惫和沮丧，一直在向家人寻求是否应该辞职的建议。然而，他的另一个侄子帕特里克说，穆加贝无意辞职，并准备赴死。 还有一些人，表达了对副总统穆南加格瓦的支持。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/c0455d4dgy1fln4f6pvvuj20qq0fm0uz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/c0455d4dgy1fln4f6906lj20qq0kojvx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/c0455d4dgy1fln4f66eprj20qq0hu0vv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/c0455d4dgy1fln4f6inj6j20qq0ihgpo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/c0455d4dgy1fln4f6gzckj20qq0hstcs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/c0455d4dgy1fln4f6isscj20qq0httcc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006Z6ynmgy1fln4mmll0rj30oy0xcn3j.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【南非总统祖马：支持津巴布韦人民的选择】路透社报道，南非总统雅各布·祖马18日发表讲话称，非洲地区一直致力于支持“津巴布韦人民”的选择，同时他对津巴布韦能够和平解决国内政治问题持谨慎乐观的态度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006Z6ynmgy1fln4mmxd0aj30sg0s046n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外媒称津巴布韦执政党将于周日开会解除穆加贝党内职务】路透社报道，津巴布韦执政党非洲民族联盟-爱国阵线消息人士周六称，执政党将于周日（19日）召开中央会议，解除现任总统穆加贝的党内领导人职务。会议计划当地时间上午10点30分召开，还将恢复副总统姆南加古瓦职务，解除第一夫人格蕾丝党内职务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】脱欧分手费谈不拢 欧盟要求英2周内表态
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧洲理事会主席图斯克表示，脱欧谈判若要进入下一阶段，英国必须在12月初针对分手费议题上表态，欧盟才能对过渡时期及未来双方新关系提出方向。英国脱欧谈判展开半年以来进展缓慢，图斯克（Donald Tusk）11月17日与英国首相梅会面，双方讨论脱欧谈判时程，这次欧盟对英国提出时间表压力。图斯克指出，英国若想谈判进入讨论下一阶段，也就是双方开始讨论未来贸易关系安排，那么英国必须在12月初之前有更多进展，他才能提出进一步指示。欧盟目前与英国的谈判3大核心议题为分手费、公民权利及爱尔兰边界，其中分手费问题双方差距大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b286a1ef/20e91873.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】波恩气候大会的漫长一夜
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	波恩峰会上，围绕给于贫穷国家财政支持的细节问题，一直到最后都在谈判。其中一大争议点是依据气候变化后果给予发展中国家相应财政补贴的基金。该基金已存在10年，属于即将到期的《京都议定书》中的一项内容。该基金未来如何融资？经彻夜讨论，--其中大部分是闭门讨论。与会的195国代表们达成一致，将该基金纳入《巴黎协定》，有关融资问题将在下届波兰举行的峰会上再度磋商。当最终决定终于在波恩联合国气候大会上宣布时，某些代表几乎已睁不开眼睛了。两周来，参与谈判的代表们完成了大量文件。明年，以这些文件为基础，将产生实施巴黎气候协定的具体规则。德国环境部国务秘书福拉斯巴尔特（Jochen Flasbarth）说，"我们进入了巴黎协定的落实程序"，波恩会议"前进了一大步"，人们"没有拖延"。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6d92c1ff/7b38e224.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】委反对派领导人深夜出逃海外
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	委内瑞拉反对派领导人、首都加拉加斯市前市长安东尼奥·莱德斯马17日逃至邻国哥伦比亚，继而将前往西班牙。委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗稍后发声，要莱德斯马“永远别回来”。莱德斯马现年62岁，是委内瑞拉反对派代表人物之一。他被指支持2002年试图推翻时任总统乌戈·查韦斯的未遂军事政变。2014年，莱德斯马参与领导了反对现总统尼古拉斯·马杜罗的大规模街头抗议。那次抗议最终导致43人死亡。2015年，莱德斯马因涉嫌策划颠覆政权被逮捕。被捕数月后，他因健康原因改为在家中监禁，受到24小时监视。莱德斯马从家中逃出后乘车前往委内瑞拉与哥伦比亚边界，途中成功通过多个检查站，最终进入哥伦比亚。莱德斯马说，他的此次逃亡获得一些政府安全部门人员的帮助，而且计划非常保密，甚至在海外的妻子和女儿都不知情。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0fd2d1f3/f673881e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】争议专家宣布头颅移植手术用时18小时成功在人类遗体上实施
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	意大利都灵高级神经调节小组的神经外科专家塞尔吉·卡纳维罗（Sergio Canavero）宣布世界第一例人类头部移植手术已经被他在一具遗体上成功实施，而实施手术的地点正是在中国。参与此次手术的专家小组表示，目前他们可能已经成功找到了头颅移植手术中重新连接脊椎、神经、血管的方式，这次手术共花费了18小时时间。而卡纳维罗教授也宣称他们很快将在申请参加实验的病人身上进行类似的手术尝试。卡纳维罗和他的团队是于当地时间17号早上在奥地利维也纳的一场新闻发布会上作出如上表态。卡纳维罗表示，来自中国的任晓平教授参与指导了这次手术的进行，完整的报告将在未来几天之内被公布。“如果真的未来能够成功实施人类活体头颅移植手术，这将改变一切。”卡纳维罗在发布会上表示。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4fda2c40/f2855bf5.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】大鲨鱼种了一棵奇怪的树
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥尼尔在Instagram上晒出由一堆坏掉的篮筐组成的“一棵树”：“这些都是我破坏篮板后留下来的，我把它称作‘毁灭篮筐之树’。”&lt;img alt="[跪了]" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6c/pcmoren_guile_org.png" title="[跪了]"/&gt;&lt;img alt="[跪了]" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6c/pcmoren_guile_org.png" title="[跪了]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/83da1deb/66c71e23.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/yanlaoge?refer_flag=1005055010_"&gt;@严锋&lt;/a&gt; :文革后极为轰动的第一部谍战剧《敌营十八年》，主角张连文竟然做到国军副司令，要啥情报有啥情报，想搞谁就搞谁，而且是正大光明地搞。他的对手没他官大，对他有怀疑却只能偷偷摸摸地查，倒像是做地下工作，完全拿错剧本。当年群众的艺术需求真是太容易满足了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e93c633d/668ea9fa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/520880803?refer_flag=1005055010_"&gt;@松松發学习资料君&lt;/a&gt;:群魔盛宴，现在流行讲量子是吧？继量子仏学后，量子鉴定也来了……千万不要怀疑人类的想象力，我肝都看颤了，有大仙出来管管不&lt;img alt="[允悲]" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/79ab3fcfly1flnbxb50ecj212c0sg13c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/79ab3fcfly1flnbxboby7j20go0m8gn0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/79ab3fcfly1flnbxbt6n6j20uq0n20ww.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/79ab3fcfly1flnbxc0ac6j210i0rc0wu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/79ab3fcfly1flnbxd7iv5j21400u00yz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%88%98%E4%BA%89%E5%8F%B2%E7%A0%94%E7%A9%B6WHS?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@战争史研究WHS&lt;/a&gt;: 薛定谔的瓶。这个观察者来时变成北宋，下个观察者来时变成北周，再下个观察者来时变成西周，再下个观察者来看，上周&lt;img alt="[doge]" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://https://wx3.sinaimg.cn/mw690/79ab3fcfly1flnbxc0ac6j210i0rc0wu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/hanhan?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@韩寒&lt;/a&gt;：前几天读到一篇热传的文章，叫《MH370调查终结篇》，大意就是马航370航班的失踪是因为美国政府要抢一个芯片的核心技术，所以用各种手段遥控绑架了这架飞机。还有朋友专门把这篇文章打印下来发给我，建议我拍成电影。因为自身兴趣和克服恐飞的缘故，对飞行知识做过一些很浅显的学习，那篇文章几乎每一个段落都充满着错误的航空知识。从作者深信911事件是美国人自编自导就可以看出他可能是阴谋论资深爱好者，这次终于自己造出了属于自己的被广泛流传的阴谋论。类似操作方式就是把一些事件和意外指向政府神秘机构要得到（或消灭）某样东西，这也是群众最喜闻乐见的。且不说这篇错误百出的文章对马航370航班家属可能造成的打扰与二次创伤，它对民航飞行员也造成了不小的伤害，因为很多人居然真的相信在当今技术下，飞行员只是摆设，其实根本就不需要了。一篇文章，一个行业就变成了装饰品。作为一个驾驶员，真的替那些严格受训的飞行员们觉得不公，也为这种最初级的阴谋论依然有这样大的土壤而感到难过。不要说“那万一是真的呢”或者“这事情又没有结论，怎么猜测都可以”，正因如此，所以要更科学论证，更慎重发言。可以不说，不能胡说，因为每一次传播狂欢的背后，都可能对你意想不到的群体造成困扰。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0d6cc469/889ca852.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】用心自省、找出自己本心，这是不寻常的天赋。大多数人一生要用一半的精力来保护从未存在过的尊严。  ——雷蒙德 · 钱德勒 (photo by Taca Sui) （&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/87a95e15/95086fee.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2967410432?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@智障班班长&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	花椒：温中散寒，除湿止痛，治积食停饮&lt;br/&gt;
辣椒：驱寒止痢，增强食欲，促进消化&lt;br/&gt;
牛油：味甘、性温;，可治各种白斑秃病；&lt;br/&gt;
肥牛：补中益气，滋养脾胃，化痰息风、止咳止涎；&lt;br/&gt;
肥羊：暖中补虚，补中益气，开胃健身，养胆明目；&lt;br/&gt;
以上，说真的你要是说想要吃比火锅更健康更养生的东西，那我是没办法了。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 19 Nov 2017 15:02:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=126411</guid></item></channel></rss>