<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 09 Aug 2016 14:32:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20160809】裁判偷走了我的梦想</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=113707</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐
频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】连云港官方通知：严禁党员和公职人员参与非法聚集等活动 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/lianyungangfabu?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=连云港发布"&gt;@连云港发布&lt;/a&gt;：【连云港市纪委、市委组织部关于严禁共产党员和国家公职人员参与非法聚集等活动的通知 】全市共产党员、国家公职人员要带头遵守党和国家法律法规，模范遵守党的政治纪律和规矩，严格要求自己，正面引导家人，必须认真做到“六个严禁”：
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLikJGvq/nl4rl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【连云港：核循环项目还未选址将听取民众意见】近日，江苏省连云港市广大市民对中法合作核循环项目十分关注。7日下午6时，连云港市人民政府举行新闻发布会，介绍近期连云港市民关注的中法核循环项目的有关情况。中法核循环项目是中法两国最大的战略合作项目，得到了两国政府的鼎力支持。成立于2011年的中核瑞能科技有限公司，负责中法合作核循环项目的选址、立项以及中法合作谈判等前期工作。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】国际奥委会驳斥澳泳协：表达自我≠不尊重对手
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际奥委会8日表态说，他们支持运动员自由表达的权利，但言论自由与“垃圾话”之间应有一道红线。国际奥委会发言人亚当斯说：“我们支持运动员的言论自由，但奥运会赛场上同样值得珍视的是对同场竞争者的尊重。表达自我的自由与尊重对手之间还应有一道界限。”亚当斯同时表示，国际奥委会还没有收到相关方就这件事提出的抗议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLin6g08/JvUs1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【环球时报：澳游泳队犯浑，里约奥运却很精彩】这就不仅是霍顿个人有点“犯浑”“缺些教养”的问题了，整个澳大利亚代表团对体育道德、个人及集体荣誉的认识看来和霍顿那个毛头小伙的认识水平差不多。我们忍不住要说，对于这拨“无底线的”澳大利亚人，千万不能跟他们置气。其实澳在西方内部一直“低人一等”，欧美、尤其是英国人从骨子里就充满了对澳的俯视。澳最初是英国的越洋监狱，这段历史被牢牢记住，影响了西方人对澳当代文化的严肃分析，也影响了欧美民间对澳大利亚人的态度。 我们不仅不能同文明澳大利亚当中不时冒出来的一些“蛮夷表现”太较真，对来自其他方向斗气式的挑衅也不能太上心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新华社：澳主流媒体称霍顿说法有失公平】据新华社援引澳大利亚主流媒体《澳大利亚人》报8月9日刊登该报体育记者奇普・勒格兰德的文章，文章认为澳游泳运动员麦克・霍顿称中国运动员孙杨是“服药的骗子”有失公平。文章说，如果霍顿不改变态度，那么全世界体育界将会看到一出恶意满满的戏剧。对于霍顿这样的运动员来说，这可能是他身体疲惫时激励自己抵达终点的精神力量。“但对孙杨来说，这样说并不公平。”霍顿有权怀疑孙杨，但霍顿也应该很清楚孙杨从未被认定为故意服用禁药以提高成绩。也许这届奥运会会有一些兴奋剂情况出现，但孙杨也许并不是其中之一。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/huanqiushibaoguanwei?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@环球时报&lt;/a&gt; ：【霍顿父亲：泳坛力挺霍顿 教练：1500米能赢孙杨】赢得里约奥运会男子400米自由泳冠军后，霍顿讽刺孙杨的言论让他成为舆论焦点。对此，霍顿的父亲表示：“结束400米后，他走回暖身池，在场的运动员向他鼓掌，称赞他勇敢说出了那些话。”而霍顿的教练认为，在1500米的比赛中，霍顿也能击败孙杨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%83%A1%E9%94%A1%E8%BF%9B?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@胡锡进&lt;/a&gt;:子不教，父之过。他爸和他爷大概同样适用这句话。还有他爷和他曾祖，说不定哪辈就是从英国送过来的犯人 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLin5ISC/v8rs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/cloudsforest?refer_flag=1005055010_"&gt;@cloudsforest&lt;/a&gt;：晚上看中央台白岩松的奥运1+1，关于霍顿事件。完全是谣言大集锦。他说曲美他嗪被移除出禁药名单、霍顿和队友“也服用了禁药”、该“有助于睡眠的禁药”现在还在名单中。然后总结说“不能说霍顿是混蛋，因为是对混蛋的侮辱”，“霍顿应该吃药，因为病得不清”。好吧……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLimHBbd/40XSp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	翻墙骚扰Mack Horton的小粉红找错了人……现在这位跟Mack Horton一字之差的老兄求着他赶快道歉，免得自己继续躺枪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLin6avo/JRrHy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	澳大利亚电视7台8日对该台在里约奥运会开幕式直播时的失误表示“毫无保留”的道歉。澳洲电视7台发言人在接受新华社记者电话采访时表示，电视台对在开幕式中国代表团进入马拉卡纳体育场时插播商业广告感到遗憾，称在直播过程中寻找插播广告的时段总是很“困难”。该台的另一个失误是在制作里约奥运会预测奖牌榜时，在中国国名前使用了智利国旗。该发言人说称，该台使用了全新的“虚拟布景”，造成了该错误。在电脑列表中，智利紧挨着中国，在选取国旗时工作人员犯了错误。这样的错误出现在电视屏幕上是“令人尴尬的”，制片人意识到错误后马上撤下了这个虚拟布景。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiEsD8W/12qgI5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【悉尼华人抗议七号台】澳洲七号台错误使用中国国旗事件引发当地华人抗议。此次抗议活动的参加者不只有当地的华人，还有对七号台做法不满的澳洲人。该活动的组织者接受采访时表示：“七号台这次的做法很不尊重中国，也不雅观。华人在我们工会里的角色十分重要。”此前，七号台已就此事件表示歉意。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLin86Xs/SD5Zf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/caomeng5?refer_flag=1005055010_"&gt;@浪舞草蜢&lt;/a&gt;： CCAV错把印度当印尼，用印度国旗标出印度尼西亚。已核实，这是CCAV本届奥运会举重奖牌榜。认为CCAV该道歉的转起来
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLinIRWa/uatJa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】裁判偷走了我的梦想
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在2016年里约奥运会男子49公斤级比赛中，中国拳手吕斌点数输给肯尼亚老将皮特・瓦瑞，无缘8强。三位裁判的打分分别是28比29、28比29和29比28，吕斌有争议告负。有夺牌实力的吕斌也不得不在自己的第一次奥运之旅就此止步。吕斌的教练董廷江直言不讳对裁判计分的不满，“比赛结果简直匪夷所思？第一回合的得分就出现了问题，第三回合优势判定和数8秒一次，我们无论如何都应该是10比8的比分，而三个裁判竟然都只给了10比9的比分，这实在是无法理解。”按照董廷江的说法，既然奥运规则全面向职业比赛靠拢，吕斌第三回合优势明显，还有了强制读秒的出现，应该给对手扣点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%90%95%E6%96%8C?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@吕斌&lt;/a&gt;: “裁判偷走了我的梦想”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiSuhMp/l2k5z.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】对不起教练，对不起领导，对不起祖国，我辜负了大家！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京时间8月9日上午，里约奥运会进行了男子举重62公斤级决赛。谌利军在比赛中突然抽筋，经过队医和教练检查后确认谌利君无法坚持比赛，他只能无奈的弃权退赛。　赛后谌利军接受采访时流着泪说：“对不起教练，对不起领导，对不起祖国。”在意外受伤退出里约奥运会男子62公斤级举重比赛后，谌利军克制了很久的泪水夺眶而出，他哭着说："对不起教练，对不起领导，对不起祖国，我辜负了大家！这种情况从来没遇到过，现实就是这么残酷。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiHxo70/MoXC4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】7月份中国CPI涨幅回落 PPI降幅收窄
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家统计局数据显示，7月份中国内地居民消费价格指数（CPI）同比上涨1.8%，涨幅较6月份的1.9%有所回落，与经济学家们的估计值的中位数相符。环比而言，7月份的CPI上涨了0.2%。虽然7月份整体CPI涨速放缓，但剔除食品和能源价格的核心CPI同比上涨1.8%，涨幅较上月高了0.2个百分点。这在一定程度上是由医疗保健价格继续稳步上涨所致，7月份医疗保健价格同比上涨4.3%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiqk82y/156Joq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】澳门一旅游巴士发生交通事故 32名内地游客受伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8日下午，澳门同安街发生旅游巴严重交通事故，伤者人数达32人，其中3人重伤，伤者均为内地游客。监控显示，事发前曾有辆白色小型客货车停在大巴车后，怀疑该车碰撞旅游大巴尾部，司机疑似下车查看时未拉紧大巴手掣，游客登上大巴时大巴因承重增加突然前移，并沿同安街斜路向下冲前，撞毁部份栏杆后撞向同安街华强大厦一地铺后停下。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiqjOAq/o3yPw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	晚上7点，澳门特区政府治安警察局代副局长黄子晖在政府总部举行的记者会上表示，肇事旅游巴的司机是澳门本地居民，由于有迹象显示是危险驾驶，已被拘捕。由于肇事旅游巴撞向同安街华强大厦，导致结构有潜在危险，应工务局要求下治安警察局于17时24分完成对大厦住户的疏散。工务局局长李灿烽表示，大厦需要展开临时加固工程，未能确定居民何时能上楼，以及是否需要重建。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiqjWcX/h3HTG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】驻英大使：不批核电项目会危及中英关系
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国驻英大使刘晓明在《金融时报》撰文说，英国政府推迟批准核电站项目已经令中英两国关系到了“关键的历史关头”。他暗示说，如果英国政府决定不批准这个核电站项目，中英两国“互信”可能会受到威胁。刘晓明说：“目前，中英关系处于关键的历史时刻。互信应该更得到珍视。我希望英国对中国打开大门，英国政府继续支持欣克利角核电站项目，尽快作出决定，使该项目平稳进行。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLis5c0d/e95nV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】中国游客的德国难民营奇幻之旅&lt;br/&gt;
一名中国背包客原本想来欧洲潇洒一游，不料却在德国斯图加特机场被偷钱包，想去报警的他却因为语言不通，阴差阳错地被当成难民送进一个难民所，还领了零花钱，住了一周。直到他较好的穿着的引起了难民所和当地红十字会工作人员的注意。求助当地的一家中国餐馆，在手机翻译应用的帮助下，才发现这位中国人不是难民，他是想继续前往意大利和法国旅游。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiGprXs/KfB8i.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【德国媒体：官僚流程一旦启动，就根本停不下来】西德意志电台介绍，事情的起因是这样的：约三个星期前，这个中国人在斯图加特被偷。想去报警的他却错入另一个政府机构，具体是什么部门他也说不清了，估计是市政厅。在那里，他错把避难申请表当成报失表签了字。之后，他就被要求上交护照，并在获得难民文件后被送往多特蒙德。西德意志电台就此评论称，官僚流程一旦启动，就根本停不下来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiG15sv/MCzkH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	幸运的是，在史律特曼和难民所工作人员的帮助下，这名游客又重新踏上了旅途，他的避难申请也已被取消。他在迪尔门礼貌地和大家告别，并没有对德国的官僚程序发出任何指责，只是说，欧洲和他想的不一样。让德国媒体感到不解的是：他为何会默默接受这种"张冠李戴"。毕竟他毫无怨言地留下了指纹、接受了体检、还领取了发给难民的零花钱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiGxptM/JOyKD.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/svenshi?refer_flag=1005055010_"&gt;@sven_shi&lt;/a&gt;：真心建议记者去采访下这个新闻里的中国当事人。题目就叫：“我在德国当难民。”一个中国游客到德国旅游，钱包丢了，不会说德语英语，在警方帮助下填了张难民申请表，就被当做难民安置了。发现后难民初步安置流程都已经快走完了。这种真的是小说里才应该有的情节，要是再加上一个好心的德国女当事人就可以拍一部爱情电影了，相信一定卖座
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/ichthy?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=谷大白话"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt;：他被送到300多公里外当了12天难民。红十字会发现他衣着不对，去中餐馆求助，最后用翻译app跟他对话才知道搞错了。他说“欧洲跟我想象的不一样”。现在这位游客重新踏上旅程，继续去意大利和法国游玩了。媒体都在批评德国太官僚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1987987811?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=大尸凶的漫画"&gt;@大尸凶的漫画&lt;/a&gt;：再熬几天不就移民啦 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】钱仁风获得国家赔偿172万余元&lt;br/&gt;
蒙冤入狱近14年获释后，云南巧家保姆投毒冤案当事人钱仁风终于得到了属于自己的赔偿。今天，云南省高级人民法院宣布钱仁风获得国家赔偿172万余元。云南高院表示，将积极推进国家赔偿决定的执行工作，将在最快时间内申请赔偿金的支付兑现。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiqjCw1/fbfsM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】“三聚氰胺”受害儿童父亲敲诈案二次再审
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8月8日，“结石宝宝”家长郭利敲诈勒索案在广东省高院再审开庭。广东省人民检察院检察官当庭发表出庭意见称：郭利的行为不构成敲诈勒索罪，原审判决对郭利的定罪量刑错误。此前2008年的爆发“三聚氰胺奶粉事件”中，作为受害儿童父亲，北京人郭利走上维权之路。不料，2010年1月，他被广东潮安县法院以敲诈勒索罪判处有期徒刑五年，法院认定的被敲诈对象是奶粉的生产方施恩（广州）婴幼儿营养品有限公司及其控股股东广东雅士利集团股份有限公司。此后历经二审和再审，郭利皆被维持一审有罪判决。2014年7月，郭利刑满出狱，此后继续申诉。广东省高院于2015年5月对此案做出再审决定，并同时决定提审此案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiITaKx/H6F4n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】40名电信诈骗犯罪嫌疑人从肯尼亚被押解回国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京时间8日19时半，40名电信诈骗犯罪嫌疑人（大陆35名、台湾5名）乘坐中国民航包机被我公安机关从肯尼亚押解回国，涉及中国大陆多个省区市的60余起跨境电信诈骗案成功告破，涉案金额400余万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiCBGFP/teKLy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】青岛胶州考生篡改同学高考志愿续：警方提请逮捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	备受关注的山东青岛胶州高三毕业生常升高考志愿被同学郭某篡改一事有新进展。据记者8日从青岛市公安局获悉，胶州警方日前以破坏计算机信息系统罪提请逮捕郭某，目前在等待检察机关批复。另外，考生常升已顺利拿到陕西师范大学体育教育专业录取通知书。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLip7s4J/3Ryen.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】费列罗健达巧克力检出致癌物&lt;br/&gt;
据德国媒体报道，近日费列罗旗下的健达巧克力等三款产品被检出含有可致癌物芳香烃矿物油，德国最大的连锁超市已开始将一款健达巧克力下架并做召回处理。费列罗中国回应称，费列罗在华所售产品均取得国家相关产品检验检疫证书，全部符合中国食品安全标准，产品质量安全可靠，消费者可放心食用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLip7EAy/10rREi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】知乎太人性化了，我想搜下『自杀小队』的问题，还没打完字就弹出这个……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiiWJV9/Yjw10.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】朝鲜银牌得主严润哲：我没夺冠对不住金正恩同志&lt;br/&gt;
朝鲜举重选手严润哲在里奥男子举重56公斤级比赛中惜败于中国选手龙清泉获得银牌。赛后，严润哲表示：“金正恩同志是永远给我灵感的人，我没能获得金牌来报答他，感到很对不住。”严润哲接着说，金正恩同志教导我们，如果用思想武装鸡蛋，就可以用鸡蛋来打破石头，这一切是因为有伟大领袖的指导，我们才有机会让朝鲜国旗飘扬在亚运赛场，国歌在亚运赛场播放。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiu08UA/363Af.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	8日早上，在里约参加奥运会56公斤级男子举重的泰国运动员辛碧以优异的成绩获得该项目的铜牌，为国争光。但泰国媒体们都在报道这一喜讯的时候，家住素辇府的辛碧的82岁外婆也得知了喜讯，也为自己的外孙取得好成绩而高兴不已，但是由于身患心脏病，外婆没能控制自己的情绪，导致心脏病发，送到医院抢救无效身亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiu0cYD/InEPq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/yinglunshudong?refer_flag=1005055010_"&gt;@游遍英国&lt;/a&gt; 英国柔道选手Ashley McKenzie比赛失利后躲在两个垃圾箱后面哭了起来，让人心酸...
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiQ0FUh/nkWok.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiPCF8N/7pxXh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥运男乒第四轮比赛中，德国的奥恰洛夫和斯洛文尼亚的托基奇在首局打出了罕见的高比分。据国际乒联，这是奥运乒球单局最高得分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiAJhhX/EASHH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【据说埃及媒体时这样报道沙滩排球的】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiAHldj/Cajsq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】日对朝导弹发出常态化摧毁措施命令
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本防卫相稻田朋美8日发出了允许自卫队拦截导弹的“摧毁措施命令”，以防范朝鲜发射弹道导弹。据共同社报道，该命令有效期目前为三个月，预计到期后再行延长。鉴于如果朝鲜使用移动式导弹发射车，日本就难以事先掌握发射迹象，上述命令意在构建能够常态化迎击的态势。多名政府关系人士透露了该消息。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivT6Fe/WCgxw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】川普公布经济政策 承诺减税重申反对TPP
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国共和党总统候选人川普周一在底特律公布经济政策大纲，承诺减税，并支持中产和在职家庭，同时亦会致力增加更多就业职位，以及提升美国对外竞争力。他也重申，一旦当选总统，将退出尚未最后确定的跨太平洋伙伴关系协定（TPP），并且惩罚中国不公平的贸易做法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiKlCaX/YFwhw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【“特朗普或成最鲁莽总统”】约50名共和党国家安全专家联名签署公开信警告说，共和党总统候选人特朗普“或成美国有史以来最鲁莽的总统”。包括美国前中央情报局局长迈克尔・海登（Michael Hayden）在内的诸多国家安全专家在公开信中说，特朗普缺乏担任总统的“性格、价值观和经历”。特朗普对此回应说，公开信的签署人不过是一群“失败的华盛顿精英”试图抓住权力不放。在这封公开信出台之前，一些知名共和党人士已表态与特朗普断绝关系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiKk1kt/544jT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】前CIA官员麦克穆林宣布将以第三方保守派参选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	前CIA官员伊万・麦克穆林8日宣布将以第三方保守派身份参选。虽然川普已经获得共和党提名，但是由于党内不满川普人数众多。麦克穆林这次宣布参选也获得不少党内支持者。麦克穆林接受采访表示，目前美国民众对两党的候选人都失去信心，是时候让新时代的领导人站出来了。行正确之事永远不晚，美国民众值得比希拉里或者川普更好的总统。麦克穆林还表示，自己谦卑的提出作为领导人，希望让成千上万名失望的美国人，能有一个保守派的总统人选。麦克穆林出生在犹他州，在杨百翰大学获得国际法律和外交的学士学位，接着在宾州大学沃顿商学院获得商业管理的硕士学位。麦克穆林在CIA总部接受训练，完成培训后，自愿前往中东、北非和南亚服役。2013年成为众议院外交事务委员会国家安全高级顾问，后又担任众议院共和党协商会议政策主管。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiKllk4/gbduU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】韩国：土豆片不仅好吃 还能救命&lt;br/&gt;
一包包土豆片是不少人最爱吃的零食，不过土豆片除了吃之外，还能救你一命，韩国有网友在推特po上一堆游泳池中小朋友抱着“土豆片”，飘浮在水上，强调搭船时，若是带着一包洋芋片，可以代替救生圈，关键时刻还能抱着“它”浮在水面上，更有机会被救一命。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivSOOa/120nEs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】巴基斯坦遭自杀式炸弹袭击致200多人死伤&lt;br/&gt;
据巴基斯坦媒体8日报道，该国西南部城市奎达一家医院当天遭到自杀式炸弹袭击，导致至少93人死亡、130多人受伤。医护人员说，多名伤者目前仍处于“垂危状态”，并担心死亡人数会继续上升。爆炸发生前不久，数十名律师来到医院向在清晨驾车袭击中被身份不明的枪手打死的俾路支省律师协会主席表示哀悼，并对刺杀行为表示抗议。因此伤亡者中包含不少律师，以及前往报道律师抗议的记者和电视摄影人员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivRXEo/VEocJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivSo57/RrqhL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】印尼对性暴力罪犯将实施化学阉割刑罚&lt;br/&gt;
印尼社会部长柯菲花日前表示，对性暴力罪犯实施化学阉割的政令即将通过立法。该刑罚也适用于实施性侵者是受害者的近亲，受人尊敬的公职人员或教育工作者。此外，性暴力罪犯还可被处以死刑或终身监禁，一切将由法官根据其罪行判决。是否加重刑罚取决于执法人员调查结果，包括受害人的状况和肇事者的身份。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivSx3T/tmcaE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】彭博社公布国际“痛苦指数”：泰国最优&lt;br/&gt;
美国彭博社日前调查了74个经济体的“痛苦指数”，泰国指数为1.11%，是最不痛苦的国家，其次分别是新加坡的1.40%，以及日本的2.70%。英国排名第17，美国第21，中国排名第23名。所谓“痛苦指数”的计划，就是将通货膨胀率与失业率相加。至6月底为止，泰国的全国失业率约仅1%，7月的消费者物价指数比去年增加0.1%，6月则增加0.4%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivSDgU/m3yUE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】调查：亚太国家新亿万富翁人数领先世界&lt;br/&gt;
据Wealth-X咨询公司发布的“亿万富翁人口普查”报告中指出，亚太国家2015年“产出”的亿万富翁比美国多出了3倍。亚洲的富豪人数及其财富增长的速度是最快的。2015年亚太国家的亿万富翁人数增长了14.1%，共达678人，他们共有财富1.7万亿美元，提高了16.5%。亚太国家也是亿万富翁的最大“供应商”：2015年57%的新亿万富翁来自亚太国家，他们的财富占所有新富豪财富的70%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivuem2/bNuFZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】达美航空称电脑系统瘫痪全球停飞
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	达美航空公司8日表示，该公司电脑系统出现故障，导致该公司全球乘客无法办理登机手续，航班停飞。达美航空在声明中称，电脑系统出现故障，影响了周一早间的航班；等待起飞的航班目前延误；飞行途中的航班运行正常。达美航空建议旅客周一早间查看航班状态，与此同时，问题正在解决中。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivTmaj/o0nnX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1899957437?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@西岳-布丁他爸&lt;/a&gt;：今天晚上浦东―洛杉矶的DL186航班目前使用了手写的登机牌。看来是值得珍藏的。问题是托运行李如何处理呢？看微博，似乎著名的赵小姐就是这个航班。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivScvU/5WUnY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【25】俄反垄断部门调查苹果 涉嫌操纵iPhone价格&lt;br/&gt;
俄罗斯反垄断监管部门“联邦反垄断局”（FAS）周一宣布，已对苹果公司涉嫌限定iPhone售价的指控展开调查。FAS副局长Andrei Tsarikovsky今年7月底曾表示，FAS怀疑苹果参与了俄罗斯iPhone零售商的限价行为。他说：“一起诉讼正在进行中，我们对这种行为感到不满。当前，无论在俄罗斯的哪家零售店，iPhone的售价都是统一的。我们认为这是不正确的做法。” 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivSuw3/bXS1M.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】特斯拉自我救赎&lt;br/&gt;
就在特斯拉被曝连续两次车祸，并且遭到国家高速公路交通安全委员会调查后。近日密苏里一名男子开着特斯拉时突发肺栓塞，依靠特斯拉Model X的自动驾驶模式，在高速公路行驶20英里后，将自己送入医院，及时抢救后脱离生命危险。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLivU3ei/uOwXG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】中华民国的首都在哪里？马英九：台北
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	前总统马英九8日出席台湾大学举办的国际学生活动。演讲中马英九不只大方分享自己学生时期的经历，还以台北市前市长的身分，邀请外国学生到台北故宫参观古物。有位来自韩国的学生问他“中华民国的首都为何处”，马英九先是简单回应“Here”，不过他见韩国学生表情一脸困惑，于是进一步解释，他表示首都就是中央政府的所在地，目前中华民国的中央政府在台北，所以首都自然就是台北。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLite6HA/yl75m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】如果维斯特洛大陆有也有选举
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	谁将成为维斯特洛大陆最强有力的领导者？HBO电视台将这个选择留给了观众们。电视台正号召粉丝们参加一个“独特、互动的线上活动”：GoT Party。HBO制作了一个网站，模拟美国大选。观众们可以从四名候选人及他们的竞选伙伴中选出自己心目中的领导者。这四名竞选人和竞选伙伴 分别是：丹妮莉丝・坦格利安(Daenerys Targaryen)和提利昂・兰尼斯特(Tyrion Lannister)，琼恩・雪诺(Jon Snow)和莱安娜・莫尔蒙(Lyanna Mormont)，瑟曦・兰尼斯特(Cersei Lannister)和科本(Qyburn)，培提尔“小指头”贝里席(Petyr "Littlefinger" Baelish)和珊莎・史塔克(Sansa Stark)。目前投票数已经接近两千万，小指头以64%的得票率遥遥领先。而瑟曦只得到了可怜的0.58%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiMcJHQ/BfEwy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiMbRXx/oCzjA.jpg"/&gt; 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiMchak/rA2aB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiMes9W/JomVc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】霍顿时刻 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1828471215?refer_flag=1005055010_"&gt;@泼皮他爸&lt;/a&gt; ：又来个霍顿时刻。这次是美国游泳女选手Lilly King对着俄罗斯女选手，摇着食指表示蔑视。后者也是深陷嗑药风波。Lilly King接受采访也用了霍顿词，“Drug Cheat”。好样的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLihZwvj/CsBsU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】人类有五种通用语言。金钱、战争、艺术、性和体育，而体育能把前四者融合在一起。――萨马兰奇
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLigiSMm/4V9sC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】在一切的谨慎之中，对爱情的谨慎，或许是真正幸福的最大的致命伤。    ――罗素 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FLiaPoDG/15Cb3d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【无敌是多么寂寞】 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bridgeduan?refer_flag=1005055013_"&gt;@破破的桥&lt;/a&gt; ：参加乒乓球女子单打的部分选手是：刚果的韩杏，卢森堡的倪夏莲，巴西的林桂，加拿大的张墨，美国的吴钥、张安，法国的李雪，葡萄牙的付玉、邵珍妮，瑞典的李芬，波兰的李倩，荷兰的李佼、李洁，西班牙的沈燕飞，德国的韩莹，土耳其的侯美玲和奥地利的刘佳。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	原单 Levis 经典水洗蓝牛仔衣 帅气上身~~（喷嚏网友 9折包邮）&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529786218959" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529786218959&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 09 Aug 2016 14:32:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=113707</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20160808】硬按着别人头让人道歉这事儿只有在中国才好使，拿出去使别人可不吃你那套呀</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=113688</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐
频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】霍顿：不后悔攻击孙杨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Mack Horton回应称，自己不后悔说出那样的话。他说：“我不认为这是个什么大不了的言论，因为我说的是事实。他（孙杨）药检呈阳性”。“让我和一名药检呈阳性的运动员一起比赛本就会让我就感到不舒服，如果我还不能说出来那感觉就更不对了。我希望其他的运动员也可以像我一样去做”。“我想这不仅仅是我和他之间的较劲，而是我和所有服用禁药的人”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8AdibG/to8DB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国泳协致电澳方：霍顿必须向孙杨道歉】针对近几日澳大利亚游泳运动员霍顿对于中国奥运冠军孙杨进行的人身攻击，中国游泳协会正式致电澳大利亚游泳协会，要求霍顿向孙杨道歉。中国泳协在抗议邮件中称：“我们关注到这两天澳大利亚游泳运动员霍顿恶意进行人身攻击的恶劣言行，我们认为他的不当言论极大损害了中澳游泳的感情，有损澳大利亚运动员的形象，是一种缺乏素质和教养的表现。我们强烈要求该运动员做出道歉！” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8AdibG/to8DB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2211525317?refer_flag=1005055010_"&gt;@澳洲事儿&lt;/a&gt;：澳大利亚这次真是要起飞了！今天澳大利亚每日电讯报头版大字“干净的夺冠机器”力挺争议选手霍顿，暗讽孙杨。而澳大利亚游泳队主帅维尔哈伦更是公开表示支持：“坦白说，每个人的想法都和霍顿一样，我们对禁药都采取零容忍的态度。也就是说，我们是坚决抵制禁药的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8AboAO/BFNzW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5889350819?refer_flag=1005055010_"&gt;@神乐坂卢纳&lt;/a&gt;：澳洲奥林匹克委员会的声明：（仅翻译一句）霍顿的发言是对“清白的”运动员的支持
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8zNc7Q/jVyvD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新华社批霍顿：恶心！打反兴奋剂旗号掩盖没教养】孙杨是不是“用药的骗子”，不是霍顿说了算的，也不该由哪一个选手做出评判。事关运动员的清白和荣誉，信口雌黄是不能忍的。如果谁都可以这样肆无忌惮地出口伤人，戾气横生，奥运会还谈什么团结友爱、宽容友谊？中国在反兴奋剂工作上作出的巨大努力有目共睹，“干干净净去参赛”是一贯的严格要求。而在世界范围内，对兴奋剂零容忍当然是应该的，但尊重事实和规则、拒绝歧视和双重标准也是必须的。以反兴奋剂之名，行歧视和挑衅之实，恶心!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【力挺霍顿！澳方无视中方道歉要求：他有权表达看法】8日讯，澳大利亚奥委会表示：“在团队价值ASPIRE中，字母‘E’代表着表达你自己的看法，这也是霍顿个人的权利。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8AbFnl/RHSQ1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%BC%80%E6%B0%B4%E6%97%8F%E9%A6%86%E7%9A%84%E7%94%9F%E7%89%A9%E7%94%B7?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@开水族馆的生物男&lt;/a&gt;:霍顿是2012澳大利亚队集体服用违禁药品的当事人之一，都是千年的妖精，上串下跳也是脸大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%9B%A7%E7%BA%B3%E6%A3%AEV?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@�迥缮�V&lt;/a&gt;:涉事6人E. Sullivan, M. Targett, J. Magnussen, J. Roberts, T. D'Orsogna, C. McEvoy，吃的是安眠药唑吡坦，不是WADA禁药，但违反了澳洲奥委会保健规定，AOC认为处罚'适当'。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8KN9kL/rfltq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/2628215141" target="_blank"&gt;jh1812&lt;/a&gt;：看了才知道孙杨多不容易，这么重的病还坚持这么多年，让我对他之前打人醉驾泡夜店骂队友骂教练等负面印象顿时消散 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/24963619?refer_flag=1005055010_"&gt;@江烈农&lt;/a&gt; ：奥运会可考虑开设个新项目，甚至是表演项目，就叫“人品”，就比人品，这样总不至于输了比赛非得硬说赢家“输了人品”吧？怎么比呢？一是比运动员禁药查处情况，注意是“查、处”情况，二是比该国所谓体育爱好者们言行之流氓暴力情况。可以分小项，比如“二十年人品个人赛”、“五十年人品团体赛”等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9hspoa/bgET2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/noman?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E9%A3%8E%E4%B8%AD%E7%96%BE%E8%B5%B0"&gt;@风中疾走&lt;/a&gt;：这个澳洲小伙子真不错，正直勇敢，像当年的罗雪娟一样。只有真正热爱这项运动，爱惜自己名声的人，才会对破坏规则的选手深恶痛绝，对得起他在奥运会旗下宣的誓言。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://www.weibo.com/u/1826792401?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1&amp;amp;is_all=1"&gt;@王思聪&lt;/a&gt;：呵呵，硬按着别人头让人道歉这事儿只有在中国才好使，拿出去使别人可不吃你那套呀。  
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
	【2】中领馆就国旗错误提出交涉 要求里约奥组委纠正 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	中国驻里约热内卢总领馆官方微博北京时间8日凌晨发布消息说，中国奥运代表团第一时间发现颁奖仪式上中国国旗错误，当场就此向里约奥组委提出抗议。中国驻巴西使领馆对此高度重视，李金章大使即责成宋扬总领事立即向巴方提出交涉。奥组委机构关系主任阿杰玛大使表示，里约奥组委对颁奖仪式上中国国旗出现错误深表歉意。此次里约奥组委委托第三方公司(非中国公司)制作各国国旗，将立即联系该公司，责令其纠正错误。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9a7fTK/6DeUs.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
【里约奥组委：国旗都得到了各国奥组委的许可】里约奥组委向《人民日报》记者独家回应中国“错误国旗”问题：所有在里约奥运会上使用的国旗都得到了各国奥组委的许可。发现问题后，我们现在正与中国代表团一道努力，争取尽快以最佳的方式解决问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9r50Tp/RvHd2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】在尼日利亚被绑架的2名中国公民获释
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据新华社援引中国驻尼日利亚大使馆的消息报道称，在尼日利亚被绑架的2名中国公民8月7日获释。两名中国人星期六在前往尼日利亚首都阿布贾途中遭到一群不明分子绑架。事件发生后， 尼日利亚当局立即启动搜救行动。绑架者的要求尚不清楚。 中国驻尼日利亚大使馆代表郑君告诉新华社记者，两名中国公民在星期里夜里被释放，他们的情况不令人担忧  。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9aOV6Q/lXaJ7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】南海仲裁后美舰首次访华
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一个月前的南海仲裁令中美关系紧张，美国一度出动两个航母战斗群演习，中国亦在南海水域军演，不过，随着美军一艘导弹驱逐舰今日访华，紧张关系似有趋缓迹象。美军“本福尔德”号驱逐舰今晨抵达青岛的中国北海舰队母港，并与中国海军举行联合讯号演习。军舰指挥官指，今次访问是为了与中国海军“建立关系”，但他拒绝回应有关南海争议的问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9yVVXe/ak3Jp.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中国帮助委内瑞拉提高石油产量
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国国有石油公司正在帮助委内瑞拉提高石油出口量。委内瑞拉石油目前的日均出口量约为60万桶，委内瑞拉国营石油公司和中国石油天然气集团公司正在为达成100万桶的目标建造新设施。委内瑞拉石油部长欧洛西奥・德尔皮诺说：“我们希望确保石油供应维持稳定，不论价格涨跌。”在过去十年里，中国已向委内瑞拉提供了越500亿美元贷款，其中绝大部分预计将以石油来偿还。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9A06wc/T7kaD.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】财政部：到2020年使1亿农业转移人口在城镇定居落户 &lt;br/&gt;
财政部负责人对7月27日印发的《关于实施支持农业转移人口市民化若干财政政策的通知》进行解读：确保到2020年使1亿左右已进城农业转移人口和其他常住人口在城镇定居落户，财政专门设置农业转移人口市民化奖励资金，根据农业转移人口实际进城落户以及地方提供基本公共服务情况分配奖励资金，并适当考虑农业转移人口流动、城市规模等因素。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9bKHCZ/UGGLi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】巴铁：百亿项目荒草丛生 明年下线仍是问号
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，“巴铁”在秦皇岛启动实验引质疑。实地探访河南周口巴铁项目研发生产基地发现，规划投资100亿元的项目毫无施工迹象，土地、环评等各项手续还不完备，曾宣称的“2017年首辆巴铁下线”仍是个问号。村民称，“7月刚举行过奠基仪式。来了两辆推土机，搭了台子，台上站几个戴花的人，可热闹。”可仪式结束后再没有任何动静，连奠基的牌子也拉走了，只剩下个大坑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9bIsP4/XYiN7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】青瓦台回应中官媒批萨德：实属本末倒置
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于《人民日报》《环球时报》等中国官媒日前批评韩国决定部署“萨德”反导系统一事，韩国青瓦台7日发表立场称，这实在是本末倒置。青瓦台公报首席秘书金声宇表示，韩国决定部署“萨德”主要是为应对来自朝鲜的核与导弹威胁。如果朝鲜放弃核武器，韩方就无需部署“萨德”。中方不应批评韩方采取防御性措施，而是要向威胁半岛和地区和平与稳定的朝鲜提出强烈抗议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8UaJyB/osFs4.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/globaltimes?refer_flag=1005055010_"&gt;@环球网&lt;/a&gt; ：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E7%8E%AF%E7%90%83%E5%BE%AE%E8%AF%84?from=501" target="_blank"&gt;#环球微评#&lt;/a&gt; 【朝鲜用万炮齐轰应对萨德】针对中国反对韩国决定部署“萨德”，韩国总统府居然说，“这实在是本末倒置”，“中国应该向朝鲜抗议”。这真是猪八戒耍把式倒打一耙。半岛紧张为什么一再加剧？主因之一是美韩不断加重对朝鲜的军事威胁。韩国不但不反省，反而指责一直促和的中国。岂有此理！如果朝鲜真的对几十公里外的首尔万炮齐轰，萨德应付得了吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】日本：中国在主权有争议水域设置雷达
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据《日经产业新闻》7日援引日本外务省称，中国在日中两国均提出主权要求的海域设置的钻井平台上安装了平面探测雷达和侦查用相机。报道称，外务省本周五通过外交渠道向北京表示了抗议。报道指出，这是迄今所知的中方在相关海域钻井平台上安置的首个雷达系统。东京正对该雷达系统的能力作分析，并忧虑北京有可能进一步增强其在东中国海的军事力量。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8WSoTs/yz7W4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】土耳其举行大型反政变游行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周日，超过一百万土耳其人在伊斯坦布尔参加“民主与牺牲”百万人大游行，谴责上月的未遂政变。据土耳其阿纳多卢通讯社援引组织者的消息，参加游行的人数或在三百到五百万人之间，共设立165个安检站以预防紧急事件。这也是土耳其政治历史上最大、最拥挤的一次游行。埃尔多安在讲话中誓言要继续打击试图推翻其政府的任何人和任何势力，他也承诺要铲除参与上个月未遂政变的人“以及他们背后的势力”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8SLw8y/147cTo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“我们将继续走在团结的大道上。我们将彼此相爱，不是因为官阶或头衔，而是因为真主阿拉。”埃尔多在60米高的讲台上说，“今天在这里的人们将告诉世人谁代表着这个国家、正义和真理！”总理耶伊尔德勒姆也在集会上说，法图拉・葛兰将被带到土耳其接受审判，他要为政变企图付出代价。截至目前，已有近18000人被拘留或逮捕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8SnZHa/HHw6K.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【参谋长：我们的军队在总统的指挥之下】土军队参谋长强调，土耳其军队听命于共和国总统和人民，绝不宽恕“破坏军队”的葛兰组织，政变的支持者都将“无疑”承担严重后果。参谋长还说，“在只身对抗政变者坦克时，每个土耳其人都是士兵。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】杜特尔特公布大批涉毒官员及法官名单&lt;br/&gt;
菲律宾总统杜特尔特7日在菲南部达沃市一座军营内召开记者会时公开指控，包括8名法官、52名现任及卸任市长或镇长、3名众议员以及90多名警官及军官在内共150多名公职人员涉嫌参与或包庇毒品犯罪活动。他要求名单上的人员“在24小时内”向上级机关报到，并下令取消这些人手上的持枪证照，同时解除名单上一些官员对军队及警察的行动指挥权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL95orR3/PeFLz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	杜特尔特强调，如果名单上有人是被冤枉的，他个人会承担完全责任。他同时也警告名单上的人员一旦有关指控被查明属实，就要遭受惩处。菲总统府新闻部长安达纳尔随后在接受当地电台采访时称，杜特尔特公布涉毒人员名单的依据是菲国家警察、缉毒署等政府机构的有关调查结果。他表示，杜特尔特是在鼓励包括毒枭及其“保护伞”在内的所有有关人员主动自首，接受彻底调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL94wswQ/ADDPe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】泰国军政府新宪法获公投通过 投票率仅五成&lt;br/&gt;
泰国7日举行公投，4000万选民投票决定是否采用由军方指定的委员会撰写的新宪法，根据泰国选举委员会已完成94%的计票结果，61.4%的选民投票支持采用新宪法草案，投反对票的则占37.9%。当局表示，如果公投通过，新宪法将会是泰国朝向完全民主国家迈进的一大步。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL950Kpb/ti7EY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	但包含两个主要政党在内的反对声音认为，在竞选活动被管制的情况下，这是场不公平的公投，而一旦通过，将赋予军方更多权力。在当局严厉打压反对声音下，已有至少17人因为发表批评草案的言论被捕，面临最高10年监禁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL94wEZ2/81gNy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	投票上设有2条问题，第一条为：你是否同意2016年的新宪法草案？第二条为：你认为在国会选举之后的5年内，上议院是否有权与下议院一起，参与决定总理人选？若第一条问题获通过，新宪法草案将取代2014年政变之后�裼玫牧偈毕芊ǎ�正式生效成为泰国君主立宪84年来第20部宪法。根据总理巴育此前宣布的路线图，泰国将于2017年依据此部宪法举行政变之后的首次国会选举。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL94yaq3/apQD0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	草案最具争议部份是建议上议院议席增至250席，并把原本由地方直选及推举产生，悉数改由军政府指派，其中6席更由军警高层兼任，同时有权左右民选下议院议员的任命，甚至否决下议院决议；而让上议院有权与下议院一起决定总理人选，意味着军方可透过掌控上议院稳握大权，以及限制下议院单一政党的议席，削弱前总理他信所属“为泰党”的影响力。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL95nVX3/dd9Cw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】伊朗处决一名核科学家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	伊朗司法部发言人莫赫赛尼・艾杰伊向媒体宣布，伊朗当局已将核子科学家沙赫拉姆・阿米里处以绞刑。2009年阿米里在前往位于沙特阿拉伯的麦加朝圣途中失踪。隔年阿米里在美国露面，称他遭到CIA绑架并且“在被施加强大心理压力的情况下被要求透露敏感情报”。不过，艾杰伊表示，阿米里不知道的是，伊朗情报系统知道他在做什么，也了解他是怎样从沙特被带走的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL95r3xl/RFJai.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】ISIS宣布对比利时袭警案负责
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一个与ISIS有关的宣传组织7日宣称，在比利时沙勒罗瓦发生针对当地警察的攻击，是“响应ISIS组织号召，攻击参与美国主导的联军各国的人民” 。据比利时检方当天稍早对行凶犯的调查指，这名男子姓名缩写为K.B.，阿尔及利亚人，年龄33岁，他自2012年起住在比利时，但他已经因刑事犯罪曾被两度要求离境，不过直到案发他也依然还在比利时境内。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL97NcQQ/WQE7A.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【阿富汗ISIS炫耀美军装备】阿富汗ISIS组织日前对外公开了其缴获的美军装备，照片展示了一个美国便携式火箭发射器，电台，手榴弹和阿富汗部队通常使用的其他装备。此外，照片里面显示一个名为Ryan Larson的士兵的身份证，ISIS宣称这都是他们在巴基斯坦楠格哈尔省的冲突后得到的。美军发言人对此回应称，专门人员Larson被分配到一个同阿富汗部队联合行动的单位。他对丢失自己的个人身份证很不幸。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL97KSDA/lQQ95.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】川普：希拉里精神错乱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普星期六在新罕布什尔州的一个集会上说：“希拉里是一个完全精神错乱的人。”川普嘲笑希拉里在回答她是否诚实处理有关电邮的问题时出现“短路”。此外，川普还对集会人群自称有一种成功的气质。对此，希拉里的竞选班子回答说：“很不幸，川普在应对他本人灾难性的一周时，唯一的办法就是发起更多荒唐的个人攻击。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL97LdLc/qrbs7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】明仁天皇：由于身体原因 很难履行职责
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间8日下午15时，日本明仁天皇向日本国民发表电视讲话，正式表明自己“生前退位”的决定。明仁天皇虽然没有在讲话中直接使用“退位”的字眼，但整个讲话当中充满着自己对于“生前退位”的渴望。明仁天皇在讲话中表示，自己已经年过八旬，考虑到自身的健康问题，或已经无法再继续成为整个日本的象征，难以全身心地完成象征天皇的公务。他恳切希望能够得到国民的理解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL93uUCZ/vqtgt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】台公车司机边开车边玩Pokémon Go&lt;br/&gt;
《Pokémon Go》6日登台，短短两天，就有一些交通意外事故发生，令人错愕的是，竟然有公车司机边开着公车、边抓小精灵，这种现象让网友们觉得太扯了，痛斥“乘客安全不比小精灵”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL93vno6/wHmjK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/cidengshuihuo?refer_flag=1005055010_"&gt;@次等水货&lt;/a&gt;：1990年8月8日杨德昌电影《牯岭街少年杀人事件》在台北淡江中学开机。电影开拍前寻找小演员，因为杨德昌与张震父亲认识，聊天时想到张家有个小孩年纪正好，就约了见面，后来又经过试装和表演训练，张震顺利出演了这部电影。电影里的一家人，父亲和哥哥都是亲的，父亲张国柱哥哥张翰。母亲饰演者金燕玲，此前她和蔡琴一起演关锦鹏的电影，因此认识杨德昌。大姐张娟扮演者王娟，电影开拍前小鬼们的表演训练就是由她负责的。二姐张琼扮演者姜秀琼是从大学找来的。小妹张��扮演者赖梵耘则是赖声川的小女儿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9qBfJE/sQMY4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】你如何看待唐纳德・特朗普的崛起？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	桑德尔：我认为，特朗普虽然自身是个富豪，却呼应了许多美国劳工阶层的情绪。这些劳工阶层牢骚满腹，他们觉得自己被忽视了，自己的声音没有得到倾听，自己在全球化进程中落在了后面，自己的经济前景在恶化，全球化使自己处于不利地位，自己的劳动没有得到尊重。在这一背景下，特朗普不断拿移民问题做文章，怂恿对穆斯林及其他少数族裔采取不宽容的态度。从某种意义上说，这是对劳工阶层沮丧与愤懑情绪的回应，然而，这是一种令人遗憾的回应方式。但是从另一方面看，特朗普展示的影响力，说明了政治建制派的失败：对于在市场驱动的全球化中失败的人群的合乎情理的挫折感，建制派未能给予有效回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8cG1BO/Fiid2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	移民问题是我们时代最重要的政治挑战之一。一方面，我们针对移民的公共政策应当尽量慷慨大度，但另一方面，也应严肃对待一些社会成员的担忧情绪，他们可能感到自己的就业和工资受到了威胁，社会身份认同受到了挑战。尽管如此，我们也应该用事实和逻辑分析努力说服人们，以慷慨精神欢迎移民不仅对移民有利，也对自己有利。因为一个欢迎移民的社会，也将处于一个自身不断丰富的过程之中，因为它将拥有多元化的能量与理想主义，以及移民带来的独特的文化传统和生活体验。这绝非易事，但我们应该树立一种意识：我们不应只把移民视为负担，视为需要帮助者，也要认识到他们能为我们的社会做出贡献，我们能从他们独特的生活方式中学到很多东西。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8Ftw0D/Z9uL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a href="http://weibo.com/tolifornia?refer_flag=1005055010_"&gt;@通州府尹&lt;/a&gt;：一个连云港小粉红的哭泣，她曾经为岳不群的魅力倾倒，高喊着南海一点都不能少，幻想着只要努力就能成为团子，然而当这个三本学院的爱国小粉红家乡迎来核电站时，她幻想二中央、思想火炬能帮她忙，可是团团、朱继东们却不理会她的忧伤，看来又是赵薇指使的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9dkzPj/3mX5v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】美国队员们开始流行拔罐
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【拔火罐疗效获美国体操队盛赞】奥运前，中国代表团的成功将蚊帐推向世界，而现在又一项中国特产走向世界。“拔火罐”已成为美国奥运体操健儿最热衷的治疗方法，美国男子体操选手阿历克斯-纳多尔称，“这是让我今年保持健康的秘密武器，它的效果比我此前花钱做的其他治疗都好。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8J9gSq/jT6NK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8JbkZF/B8jcs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	#2016里约奥运#男子4×100米自由泳接力，泳池传奇菲尔普斯带领美国队以绝对优势取胜，法国队位居第二。这是菲尔普斯个人第19块奥运金牌，23块奖牌！另外，菲尔普斯肩膀好像拔罐儿了？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9lN39y/rA8A0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲尔普斯的儿子、女友和妈妈在现场助威
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9lLHCN/vBvrr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lanlan_nyc?refer_flag=1005055010_"&gt;@纽约蓝蓝&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%A5%A5%E6%9E%97%E5%8C%B9%E5%85%8B?from=501" target="_blank"&gt;#奥林匹克#&lt;/a&gt; 欣闻我在凤凰城的表弟Jay Shi代表美国射击队出征，希望他能有好成绩！ 当然能选入美国队已经是莫大的荣誉。他11岁才从北京移民来美国，而且当时来美国主要为了给他的右眼动手术。记得他妈妈给我说过，当时的签证官听到这个理由时一下子给了她全家签了，让她感激万分。今日他代表美国队可以说是有特别的象征意义。他来美国不但治好了眼睛，而且居然是最需要眼神的射击！ 他的本质工作是程序员&lt;img alt="[嘻嘻]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/0b/tootha_org.gif" title="[嘻嘻]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9o5Wve/MWl4x.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9o6eeH/wuWcf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	奥运游泳场馆的救生员: "我存在的意义是什么，感觉永远都不会开工."&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee908e.png" width="20px"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8GJuGN/rcBU4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/thumsp?refer_flag=1005055010_"&gt;@马少平THU&lt;/a&gt; ：奥运会正在进行射击比赛，找到了一个以前的图片。这是十米汽步枪的靶，中间针尖大小的点是十环。我的手指作对比。想想难度有多大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8HOaai/1vmVG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【冲突与差异】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8TfFvn/6DLX0.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	越南选手黄春荣，在里约奥运会男子10米气手枪决赛中，为越南夺得了历史首枚奥运金牌。越南政府决定重奖，将给黄春荣发放10万美元奖金，但这笔奖金要分50年发放，每年给2000美金，就是说，今年42岁的黄春荣，要活到92岁才能把奖金领完。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9iEOAI/yba61.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中华台北队昨天迎来里约奥运会第一块奖牌。据台湾《中国时报》报道，在女子举重项目53公斤级比赛中，台湾女将许淑净以抓举100公斤、挺举112公斤、总和212公斤，为中华台北队赢得一面金牌。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL9mdMtL/YVNQK.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以此纪念鲁迅先生提出精神胜利大法95周年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL99gVI9/tVSS9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】“一个人愈是没有值得自夸之处，就愈是容易夸耀自己的国家、宗教、种族或他参与的神圣事业。”――埃里克・霍夫《狂热分子》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL8xQpj9/15CPMK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/shijiepeng?refer_flag=1005055010_"&gt;@梁惠王&lt;/a&gt; ：据说那孙杨曾经在某次比赛赢了日本运动员之后，得意地说：“日本国歌真难听…”我感觉这没修养。当然，霍顿也没修养。人家上次嗑了药，不等于这次也嗑了药是不是？即使嗑了，且因此赢了你，也会被尿检出来的是不是？金牌也跑不脱你的手是不是？好在你没敢侮辱我们国歌，否则……。南海是中国的！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
只要1包烟的钱,买不了吃亏买不了上当,穿上这货七夕好啪啪！清爽透气中国风棉麻短袖t恤宽松款,七夕清仓特价一年仅一次！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=530824234996" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=530824234996&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 08 Aug 2016 13:56:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=113688</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20160807】这只是我和那些兴奋剂检测呈阳性的运动员的对立吧</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=113650</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐
频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】里约奥运：中国首日比赛以零金牌告终
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国在里约热内卢奥运的首日比赛中与金牌无缘，目前于奖牌榜的成绩为两银、三铜。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZqQJsT/buOiU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在里约奥运会首日进行的女子十米气步枪决赛中，美国选手思拉舍以208.0环夺得本届奥运会首枚金牌。中国选手杜丽、易思玲分获银、铜牌。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZr3P0V/adVjI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/3477513373?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@美国大兵净多&lt;/a&gt;：夺得里约奥运首金的美国女孩Virginia Thrasher今年19岁。她人生中第一次扣动扳机是在4年前，目前她在西弗吉尼亚大学上大二。她说赢得奥运金牌是她最大的梦想，今天她实现了自己的梦。真心的恭喜这位奥运冠军。恩，没错，她是业余的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZqFQsw/aSbAB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】霍顿：这是“干净运动员”的胜利
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在备受关注的男子400米自由泳决赛前，训练池里却发生了一场风波，当孙杨向霍顿打招呼时，遭到了霍顿的冷眼相对，霍顿在接受媒体采访时表示，因为孙杨是一名使用过兴奋剂的选手，而他拒绝与一切“涉药”的运动员交往。在当晚的新闻发布会上，有媒体向霍顿和孙杨分别提及了这件事，霍顿再次表态：“这完全是一场‘干净运动员’的胜利，我不知道我和他（孙杨）是否是宿敌，这只是我和那些兴奋剂检测呈阳性的运动员的对立吧。”，而孙杨也毫不客气的回应，“这是澳大利亚人的小伎俩。每一位能够来到奥运会的选手都应该受到尊重。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZrMCFn/6InRO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	目前，霍顿的ins已被踏平
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/c0788b86gw1f6l3xuq569j20ku112jve.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/c0788b86gw1f6l3xmzggaj20ku11278u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/c0788b86gw1f6l3xl99mgj20ku112gqp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】两名中国工人在尼日利亚遭绑架&lt;br/&gt;
两名中国工人周五（5日）下午在尼日利亚北部地区遭枪手绑架。这两名中国工人是一家矿业公司的员工，其中一名工人50岁，另一名工人45岁。5日下午他们乘汽车从纳萨拉瓦州（Nassarawa State）一个村庄前往首都阿布贾的路上遭到枪手伏击。警方发言人伊斯梅尔・努曼(Ismail Noman)说，警方已经开展营救行动。警方还说，当地的猎人正在帮助警方“在纳萨拉瓦州森林里紧张寻找这两名中国人”。目前不知道绑架事件背后的动机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL000bnQ/DBOaE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】北京火车站一男子被捅死 女凶手疑似有精神病
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今日上午，北京火车站东侧，一名女子因纠纷，持刀捅伤一名男子。知情人士透露，该女子自称因男子欲抢夺其手机，并遭到对方推搡，于是掏出水果刀进行反击。被捅伤男子因失血过多，已死亡。伤人女子疑似患有精神病，已经被警方控制。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZZjbNZ/NlEBW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】汉奸智囊
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/lianpeng?refer_flag=1005055010_"&gt;@连鹏&lt;/a&gt;：猜到会删，但没想这么快。不过，我截图了......
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZv8I8N/Tgee3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/usinvester?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=LifeTime&amp;amp;is_all=1"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;：共青团刚刚宣布改革方案就向国务院发展研究中心开炮，有种。看好共青团
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院生气了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZv8zRy/EftHN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】限韩 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/entpaparazzi?refer_flag=1005055010_"&gt;@新浪娱乐&lt;/a&gt;：近日有媒体报道称，有53部戏42个韩星将受到“限韩”影响，还有消息称剧中有韩国艺人戏份的也会剪掉，李英爱和宋承宪主演的韩剧《师任堂，the Herstory》不会播出。小浪联系到名单中的部分片方，有片方称暂未接到相关通知，但也表示不愿多谈此事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZPzLtP/vcqey.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】金鹰奖观众最爱TOP10惹争议：《伪装者》《琅琊榜》落选，《芈月传》上榜
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016中国金鹰奖观众投票日前结束，然而结果不仅是网友说看不懂，记者也有点出于意料。那些年度火热大剧，正午阳光出品的《琅琊榜》、《北平无战事》和《伪装者》都没有挤进前十，分列12到14名。前十的作品分别是《平凡的世界》、《历史转折中的邓小平》、《嘿，老头》、《芈月传》、《马向阳下乡记》、《陆军一号》、《十送红军》、《湄公河大案》、《破阵》、《王大花的革命生涯》。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZRAKCl/15sYY2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】河北残疾老哥俩“种树不敢卖”后续：洪水来袭14年心血全毁
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	河北省井陉县冶里村，残疾老哥俩贾海霞、贾文其相互扶持，14年里在河滩上植树上万棵，7月18日晚洪水来袭，老哥俩的近万棵树，一夜间被全部冲毁。“把树皮都刮掉了，好的一棵都没剩！”澎湃新闻此前报道，他们的事迹在各大媒体传开后，招来了领导慰问，“感动了河北”。本打算种树卖钱的他们，被塑造成了“身残志坚，植树绿化”的典型。树却是再也不敢卖了。乡里的干部找他们谈过话：“弄不好是你们的事，弄好了大伙都沾光。”他们很后悔没有把树卖掉，“一万棵树，每棵一百块，就一百多万了，对于我们两个残疾人来说，是天文数字。没有卖掉，14年的心血白费了。那片树林是我们的精神支柱，等于把我们的心掏走了。我们指着那片树林养老，指着那片树林给儿子结婚，现在……一无所有了。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZUEfyq/2rtZF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】滴滴司机偷拍乘车空姐网上直播&lt;br/&gt;
滴滴司机孔某刻意于深夜在机场附近接空姐订单，在未告知乘客的情况下，诱导乘客暴露个人隐私，将双方对话在某直播平台上直播。孔某承认曾多次在机场附近接单并直播，但称未刻意引导。滴滴对此表示，平台已对该司机进行封禁，将在进一步调查后做相关处理。律师称该司机行为已侵犯乘客隐私。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZW03XH/AWI9X.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】男子欲开无犯罪证明 发现自己被枪毙十年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	7月29日，陈先生去派出所开无犯罪证明遭民警拒绝，还被告知，公安系统上记录他因犯绑架罪被判了死刑，还已在06年就执行了....警方通过查阅原始案卷材料和多项信息的交叉比对，最终确定为身份信息错误，并于8月5日为陈先生开具证明。同时，警方对因身份信息错误为陈某带来的不便表示歉意。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZw1iog/NEZPm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5014862797?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@北京厨子新号&lt;/a&gt;：仔细一想不对。现场被执行死刑的是谁？用的谁的身份证号码。本来要被执行死刑的那个罪犯呢？一案三人。古今奇闻。吓的我手抖。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】日本举行仪式纪念广岛原子弹爆炸71周年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纪念仪式周六（8月6日）上午在广岛市和平纪念公园举行，约5万人包括一批年纪老迈的战争幸存者、各界知名人士等，齐集在广岛平和公园和原爆纪念广场，出席仪式，一同默哀。在当地时间早上8时15分，即美军战机当年投下�v史上第一枚原子弹的一刻，和平钟声响起。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZBxY9a/zN3KP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广岛市市长松井一实发表演，希望世界各国领袖跟随奥总的脚步，亲自去广岛看一看，并采取实际行动，实现这个世界结束核子军备竞赛的最终目标。他说：“现在是时候让我们采取行动，摒弃不人道的终极形式，绝对的邪恶。让我们带着怜悯，团结一致。我们的决策者必须巩固这种团结，在信任和对话的基础上建立一套安全制度。为了达到这个目的，我再一次敦促所有国家的领袖，亲自前来曾经遭受原子弹轰炸的城市访问。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZBxNGp/6Yl1p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本首相安倍晋三也有出席仪式，在仪式上呼应松井一实的说法，呼吁青年人来广岛看看原子弹爆炸令人痛心的事实，并重申日本作为唯一遭受过核爆的国家在打击核扩散方面所扮演的角色。安倍说道：“我们一定不能让广岛和长崎71年前发生的悲剧重演。这是今世人的责任，锲而不�危�迈向这个目标。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZBxtW5/bXRzY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】日本公开由前苏联的拍摄核爆后街景&lt;br/&gt;
广岛和平纪念资料馆(又称原子弹爆炸资料馆)于4日，向媒体单位公开了广岛、长崎被美国投下原子弹后，前苏联调查团拍摄到的当地影像。这份经由外务省赠予资料馆的影像中，记录下了夷为废墟的街景。这是广岛市首次获得由前苏联拍摄的影像。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZWQZ96/K6RNO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这是1段时长约为5分钟的黑白影像。原子弹爆炸资料馆分析称，根据建筑物及桥梁的荒废状况等，可以推测出该影像的拍摄时间在遭遇枕崎台风的1945年9月17日至同年11月左右之间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZWRfOy/14mbVQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】整个场馆几乎都听到了他骨头断裂的声音
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6日，里约奥运会首日体操跳马项目小组预赛，法国体操选手萨米尔・艾特在里约奥运会体操跳马比赛意外断腿，伤势严重。当时萨米尔・艾特进行空中屈体翻腾动作，但落地时没有很好完成落地动作，导致左脚小腿位置出现严重的骨折。据报道，当时在场的所有人都几乎听到了萨米尔・艾特骨头断裂的声音，大家都被这一幕吓坏了。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZE1Awj/ZVW7I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【俄恐将被全体禁止参加里约残奥会】据英国《卫报》的报道，不同于国际奥委会的“网开一面”，国际残奥委会已经初步决定，全面禁止俄罗斯运动员参加里约残奥会。报道称，国际残奥委会预计会在周日召开发布会公布这一消息，除非最后时刻发生变数，否则俄罗斯运动员就要和里约残奥会说再见了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZE0xu4/veBta.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【里约马术赛场媒体中心遭枪击】里约奥运开幕后第一天，奥运会马术比赛的媒体中心遭到枪击。事件发生时，正值午饭时间，大批媒体记者以及工作人员都在媒体室内，但是所幸并没有人员受伤。随后当地警方立即对此事进行了调查，并在媒体室内找到一枚子弹，该子弹被断定是军用5.56毫米突击步枪子弹，但是具体事件的细节，警方还在调查当中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZE2jgH/Fuzpn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【里约奥运会自行车赛道附近发生爆炸，系安全人员引爆可疑包裹】据外媒报道，里约奥运会男子自行车公路赛终点处附近6日发生爆炸，暂无人伤亡，也没有恐慌迹象，比赛在继续进行。路透社称，工兵近日在里约热内卢的特定场所炸毁了多个无主箱包。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZDZkCY/40reY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间6日凌晨，也就是奥运会开幕式结束后的几个小时，马拉卡纳体育场发生一起枪击事件，一名男子被射杀。警员随后赶到现场，用毯子覆盖尸体以及在场取证，目前尚不清楚枪手动机和遇难者身份。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZE0deQ/D5TbP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国电视台记者Andrew Wittenberg的房间厕所满是“黄金”，而且是从浴室地漏回流的。。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZE1UVY/QHpgl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	澳洲篮球队选手Andrew Bogut也po文称，自己的队友不得不自制浴帘。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZE0Cq3/lTMi6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2351051985?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@假装是鹰派&lt;/a&gt;：国外某电视节目预测奥运奖牌榜，看看中国那栏，不作不死
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZE1tas/fRmIo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【里约奥运所用中国国旗出错】有细心的网友发现，本届奥运会上使用的五星红旗似乎看上去不太对。中国国旗上的“四颗小五角星应该各有一尖正对着大星的中心点”，而里约奥运会上的却是平行排列。不过也有网友指出，“尴尬的是，这些国旗都是中国制造......” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZDZC5A/HPqQY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据北京青年报报道 ，浙江武义金誉家纺实业公司负责人告诉记者，已经看到网上信息，但自己公司只负责生产针对球迷售卖的旗帜，领奖时所用国旗并不是自己公司生产，“我也是中国人，怎么会生产错国旗”。该负责人表示，自己正在联系律师，希望通过法律渠道维护公司名誉。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZDZTNn/48qkK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】希拉里演讲出现口误
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	希拉里5日受邀在华盛顿发表演讲，她面对的观众是一群职业新闻工作者――美国国家黑人记者协会和美国国家拉美裔记者协会成员。演讲中，素来严肃谨慎的希拉里闹了一个大笑话，她说：“我希望你们把我提出的执政纲领同我的丈夫……我的对手谈论的内容进行对比”（I hope you will compare what I'm proposing to what my husb-...my opponent is talking about）。现场的记者们很快意识到希拉里出现了口误，把大选竞争对手特朗普错说成了“我的丈夫”，大家忍不住掩嘴偷笑、会场响起一阵�O�O�@�@的轻笑声。但希拉里却并未露出尴尬的表情或者暂停演讲，而是镇定自若地继续谈论她的经济政策。不过除了这个小插曲，希拉里当天的演讲表现还是保持了一贯的高水准。演讲中，她重点谈到了移民改革计划，她说如果成功当选将会“不遗余力”地推行移民改革方案付诸实施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL086yZT/zwnl7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】跳海逃亡&lt;br/&gt;
当地时间5日，意大利文蒂米利亚，当地大约300名难民不顾警方阻拦，跳入海中游向法国。意大利和法国的警方试图用催泪弹阻止难民，但无济于事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZHihs4/TJdpG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】法国多地取消夏季活动&lt;br/&gt;
自7月14日尼斯恐怖袭击案发生后，法国各地陆续以安全为由取消了一系列夏季活动，包括西部滨海城市取消了传统夏季烟火表演和南部马赛的战机表演等等。最新消息称，全欧最大规模的里尔跳蚤市场及尼斯的欧洲公路单车锦标赛两个大型活动也宣布取消，里尔市长奥布里表示，有些风险是难以避免，但我们会竭尽所能；取消活动对法国来说是“痛苦的决定”，但为免意外发生，当局必须这样做。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZHjQX4/KwP5R.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】Facebook再次出手打击“标题党”&lt;br/&gt;
8月4日，Facebook发布博文宣布，他们将再次调整算法以减少消息流中骗点击的“标题党”文章。未来几周内，出现在消息流上的“标题党”文章将会大幅度减少，而用户喜爱的内容将会上升到更显著的位置。Facebook做此决定的原因是收到很多被“标题党”骗点击的用户投诉。 Facebook在博文中明确指出，如果满足以下两点中至少一点，就可以判定为“标题党”:(1)蓄意隐藏重要信息；(2)夸大内容误导受众。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZHiXJ3/Kmg5w.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】诺基亚首次面向公众演示5G技术&lt;br/&gt;
5日，诺基亚在美国国家仪器公司（NI）举办的“NIWeek 2015”上发表主题演讲，演示了使用毫米波频带、传输速度超过10Gbps的系统。诺基亚在2015年4月于纽约举行的5G技术峰会“Brooklyn 5G Summit”上做过同样的演示。不过，“这是第一次在有这么多观众的讲台上演示该系统”。演示时发射器和接收器之间的间隔只有5m左右，但诺基亚表示，“我们已经确认，即使间隔200m左右也能通信”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZHhxW0/yLAf8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】小英台南参拜 跳出一堆小精灵&lt;br/&gt;
蔡英文6日下午前往台南古迹天坛参拜，然而却被刚刚上线的“Pokemon Go”抢去了风头但就在等待的空档。参拜间隙，在场有粉丝们忍不住拿着手机四处察看有无小精灵在附近现身。有粉丝甚至忍不住大喊“抓到了！”，令在场人士吓了一跳，有人抓到一只、有人抓到三只，粉丝们还希望等会小英总统现身时，可以同时捕捉到小英总统与宝可梦。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZNGm6g/qVRMn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】马英九：路上看到我可以问通关密语...
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	作为“野生”公众人物 ，马英九6日在脸书写到，他在卸任后开始有时间去爬山，在他登上最高的合欢北峰时，睥睨群山、登峰造极的环境，令他想到山川壮丽、气势磅�R的台湾。面对缭绕的白云，呼啸的山峰，让他内心感动许久。马英九7月30又和朋友到南投参观新开幕的毓绣美术馆，并探望病童，令他感叹“台湾最美的风景，除了青山绿水，还有人。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZNGFYe/Qt3ga.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在分享了自己7月份的行程后，马英九表示，8月还要继续走透透、追寻台湾之美。他更大方表示，如果有网友在路上看到他，不要怀疑，那就是他本尊。如果网友还是不信，可以问他“你爬了合欢山几个峰？花了几小时？”作为通关密语。马英九也邀请网友，一起加入他畅游台湾的旅程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZNGtYK/eDqpD.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】法西斯审美 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1496863563?refer_flag=1005055010_"&gt;@龚晓跃&lt;/a&gt;：说到团体操这种法西斯审美，天下第一的是纳粹德国，让美英及美英援助的苏联给剿了；亚军要算东德，柏林墙一倒，老百姓一学会用脚投票，这社会主义的首富立马就倒了；季军当然是很有仪式感的苏联，在73岁上死得其所。第四名得给北韩，即使上百万人饿死，也要以民脂民膏供养阿里郎，必然也是作死的节奏。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/6283e751gw1f6l87z2xbrj20gu0m8tch.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】这就是为什么要举办奥运会的原因 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lifeweek?refer_flag=1005055010_"&gt;@三联生活周刊&lt;/a&gt; ：一张今天在facebook上流传的图：两名来自朝鲜和韩国的体操运动员在场外自拍合影――这就是为什么要举办奥运会的原因。看到这张照片，小编想起了开幕式中荣获奥林匹克荣誉奖的肯尼亚长跑名将吉普凯诺短片中的一句话：“我们赤裸裸地来到这个世界，也赤裸裸地离开。在这个世界上，我们只需要和平、爱和团结。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZAabtc/PQ8ik.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】人民日报在官方推特上面秀了这个梗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZx2U75/s4auV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】“同志们，一定要赶在萨德系统投入使用前摧毁它！”“请首长放心，保证完成任务！”“不急，先来一瓶怡宝”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZmCs1G/24Y9A.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】&lt;a href="http://weibo.com/u/5814163745?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@人见人爱的肉唐僧&lt;/a&gt;：【大连华表】我猜，如果不是华表，而是大连自然博物馆，根本没这么多人关心。政治符号，是奴才们唯一的政治参与，就像听窗是太监唯一的性活动一样
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZlInpZ/7WHvy.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】丘吉尔养了很多动物，其中他最喜欢动物是猪，他认为猪比很多人都聪明。他曾经说过：狗崇拜我们，猫看不起我们，只有猪把我们平等对待。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FL01eaAA/T5z2a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】世间的很多事物，追求时候的兴致总要比享用时候的兴致浓烈。   ――莎士比亚 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/FKZ8iH7o/b8UvM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/LifeTime?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;: 为白岩松的爱国机灵点个赞。开幕式上人们都傻乎乎的高兴，完全分不清敌友。以色列队员也不怒目相对巴勒斯坦人，戴着头巾的穆斯林运动员还与巴西观众玩自拍，朝鲜队入场居然获得掌声，都没心没肺，没有立场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @) 
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 07 Aug 2016 14:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=113650</guid></item></channel></rss>