<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2017 15:44:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171223】朝鲜的核武器来了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127437</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】广东司法厅对保姆纵火案辩护律师立案调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月21日，杭州保姆纵火案庭审过程中，被告人莫某某的辩护人、广东增泰律师事务所党某某律师擅自离庭一事经媒体曝光，引起社会广泛关注。22日，广东省司法厅相关部门负责人回应称，事件发生后立即派出调查组赴杭州。经阅庭审视频、查阅相关记录，结合该案审理法院的司法建议，调查组初步认定，党某某律师涉嫌在庭审过程中不遵守法庭纪律，未经许可擅自退庭，干扰诉讼正常进行，利用网络炒作案件，造成严重的社会影响。根据律师法及律师执业管理相关规定，司法行政机关决定对党某某涉嫌违法违规行为行政处罚立案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f62e020f/3d2ff0af.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【保姆案退庭律师回应被罚：现在也没调查人员联系我】党某某律师表示，对这个结果是“可以预见的，没什么”。但到目前为止，还没有任何司法行政机关和律协的人联系过他。“他们所谓的调查不全面。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】住建部长：满足首套刚需、支持改善需求、遏制投机炒房
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今天召开的全国住房城乡建设会议上，住建部部长王蒙徽提出，2018年我国要抓好房地产市场分类调控，针对各类需求实行差别化调控政策，满足首套刚需、支持改善需求、遏制投机炒房。库存仍然较多的部分三四线城市和县城要继续做好去库存工作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/51ffa8b2/d16cd638.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【贾康：房地产税是改革中典型的“硬骨头” 一定要锐意攻坚】财政部财政科学研究所原所长贾康：有人说国际经验里，保有环节的不动产税是配合土地所有权私有制的，中国所有建成的土地都归国有，怎么能照搬私有土地才能征收的房地产税呢？实际情况不是这样的。工业革命发祥地英国，它的地皮产权有公有的和私有的，在所有地皮上的住房不动产都要开征地方层面的房地产税。香港特别行政区，整个地皮所有权不是私有的，但一直征收房地产税。国际经验绝对不像网上盛传的只有私有土地才能开征。现实需要表明，最终所有权和使用权的分离，使这种调节成为必要。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	贾康：很多人说购房价格里已经包含了土地批租收入，为什么要再重复征收。放眼看去，全球所谓地租和税收都是相互协调的关系，不是二者只能取其一的关系，中国也要处理这样一个关系。如果以后形成了稳定税收，前面批租环节的水平有可能往下降。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/daa47ce1/dd092721.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】工信部支持高校设无人机相关专业
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	22日，工信部发布民用无人机制造业发展指导意见，提出到2020年，民用无人机产业持续快速发展，产值达到600亿元，年均增速40%以上。支持有条件的普通高校和职业院校设立无人机相关专业，建立多层次多类型的无人机人才培养和服务体系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/96110f49/119a4bce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】绝味鸭脖因低俗广告遭行政处罚60万 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近期，长沙市工商行政管理局经调查认定绝味鸭脖子公司在网络平台上所发布的网络广告内容违反了《中华人民共和国广告法》第九条第（七）项相关禁止性规定，依法对子公司进行处罚。处罚如下：1、责令停止发布违法广告；2、处罚款人民币60万元整。子公司已根据长沙市工商行政管理局核查的问题进行整改并将按期缴纳罚款。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4f6ebc70/7517d576.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】西安一初中生持菜刀砍伤4名同学
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月20日早7时10分许，西安汇知中学初一学生徐某（13岁，未成年人）进入教室后，突然从书包里拿出一把菜刀砍伤与他相邻的4名同学，班主任徐老师见状立即冲上前去，奋力抱住徐某并夺下菜刀，将其控制住，同时，紧急疏散班级其他同学到教室外。经医院诊断，4名受伤学生均为手臂部位外伤，无生命危险。徐某已被辖区派出所带走询问，其家长配合调查，具体伤人原因警方正在调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/119be2d0/216688bd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】部分高校和政府对圣诞节发出禁令
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据社交网络上流传的共青团沈阳药科大学委员会的通知和湖南衡阳政府网站公布的通知，中国部分高校和政府机构对即将到来的平安夜和圣诞节发出了禁令，但不清楚这是否是一种普遍的情况。据衡阳政府的通知，“严禁‘平安夜’、 ‘圣诞节’ 期间市民占道狂欢，对占道狂欢、阻碍行人车辆通行、妨碍社会管理秩序的人员，由公安机关、城管部门予以劝阻，不听劝阻执意占道的由公安机关依法予以强行带离...党员干部要带头成为恪守中华传统文化的典范，让不过 ‘洋节’ 成为自觉行动，带头实施中国传统节日振兴工程，丰富传统节日文化内涵，树立党员干部形象。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/49e0e18a/4aa68720.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】中国“神医”萧宏慈国外推销“拍打拉筋” 已在伦敦关押
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月末应澳大利亚请求，英国警方抓捕了中国“神医”萧宏慈。萧宏慈曾在全世界推销“自愈”疗法，让糖尿病患者停止药物治疗。2015年7岁澳洲男孩参加萧宏慈疗程后不幸去世。萧宏慈随后前往英国推广。2016年10月71岁英国糖尿病患者在其开设的周末治疗班去世。萧宏慈目前关押在伦敦，澳大利亚当局正在寻求引渡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cc4f28d1/756df99d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】英媒称中国方便面销量下跌“不寻常”：折射社会生活变化
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2013年中国内地和香港卖出了462亿包方便面。但2016年销量已降到385亿包，降幅接近17%。英媒称，方便面或许能从很多方面反映中国的变化，比如生活质量提高，消费者想要更好的食品；人口迁移，农民工正在返乡；智能手机与互联网发展等等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1aba42cc/9cd8e5bb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/dearlily1994?refer_flag=1005055010_"&gt;@啊绳&lt;/a&gt;:Ok
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/071ec4f4/8e50c66a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】安理会一致通过对朝鲜最新制裁决议
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	合国安理会星期五一致通过了一项对朝鲜的最新制裁决议。这项由美国提出的制裁决议将大幅度减少朝鲜的成品油进口、遣返朝鲜在海外的工人，并对朝鲜运输船只严加查扣。美国常驻联合国代表妮基·黑利大使在表决后的发言中说，这是迄今为止安理会作出对朝鲜最严厉的制裁措施。安理会在实现这些前所未有的制裁方面表现出的团结，反映了国际社会对金正恩正确的愤慨。她说，“在上次安理会的朝鲜会议上，我呼吁各国切断与朝鲜的外交和贸易关系。 我今天重申这个呼吁。 对于任何继续支持金氏政权的国家，我请你考虑这个政权的性质。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/00fa36e9/7641d59a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	星期四，中国要求安理会推迟一项有关是否将10艘运输船列入黑名单的决定。两天前，美国要求联合国安理会把10艘从朝鲜运出违禁物品的船只列入黑名单。中国要求安理会推迟到12月29日再做决定，以便有更多时间研究制裁名单。这是中国第二次要求推迟该决定的时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2ea701a2/c0abf5ba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马蒂斯：朝鲜半岛战云密布】马蒂斯22日对与朝鲜发生冲突的威胁提出严正警告，指朝鲜半岛上正“战云密布”；尽管外交官员努力解决核武对峙局面，但他告诉美军，必须尽责随时随地准备开战。他向第82空降师数百名官兵说：“我们的外交能有威信发话且被采信的唯一方式是，你们要准备好行动。”这是他在圣诞假期前进行为期两天劳军之旅的最后一站。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2388f87e/8386f5ac.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】澳大利亚破最大毒品案 缴获1.2吨冰毒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	澳大利亚与海外执法机关合作，21日在西澳成功破获跨境毒品走私案，查获共重约1.2吨冰毒，为澳史上最大宗毒品案，该批毒品市价约10.4亿澳元，并逮捕8名澳籍疑犯。据外媒报道，台湾调查机构数月前接获情报，某毒品走私集团拟以鱼船走私方式，前往缅甸外海接毒品后再运往其他国家。经研判毒品将输往澳洲后，立即与澳大利亚执法机关联繫及提供相关情报。周四凌晨，澳方在西澳采取行动，在目标接驳之小船及货车上成功查获59袋，每袋装有20公斤之甲基安非他命，合计约1.2吨，并逮捕8名澳籍疑犯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/13ff1c21/4d22f53d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】马来西亚举行支持巴勒斯坦大规模集会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马来西亚再度举行支持巴勒斯坦的大规模集会，成千上万的穆斯林聚集布特拉回教堂声援巴勒斯坦，反对美国承认耶路撒冷为以色列首都。首相纳吉也出席集会，并发表演讲。马国反对派人物前首相马哈迪也到场。另一方面，副首相阿末扎希说，马来西亚不会惧怕美国的威胁。阿末扎希说，美国并没有给予马来西亚庞大的财政援助，因此不怕美国的恐吓。美国总统川普恫言，将切断支持联大反美议案国家的经济援助。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c7433d4e/6cdf735e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】逃生无门 韩健身中心大火致29人死亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“许多死者都挤在自动门前，在浓烟中窒息丧命。”韩国中部忠清北道的堤川市，21日下午一栋9层楼的复合式健身中心突发大火。由于火场周边的违规停车，阻碍了消防队的即时开进，加上建筑本身并未使用符合新规格的防火材质，因此火势迅速延烧，大量浓烟也灌入位于楼中相对密闭、且出入不易的女子桑拿房，让大批女客因逃生不及丧命。目前这场堤川大火已确认23女6男共29人罹难，是近10年来韩国最惨重的火警事故之一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fb2c8a4e/c730980f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	堤川大火发生后，南韩总理李洛渊已于21日晚间下令究责，而总统文在寅22日也发表悼念，并于周五亲自勘灾、慰问受难者与家属遗族。《朝鲜日报》的社论认为，韩国全国对于公共安全悲剧的态度或愤怒，往往都是“虎头蛇尾、治标不治本”，因为在堤川大火之前，2015年震惊公寓大火也是类似火灾原因。当时，韩国政府就曾雷厉风行地于2015年推动新建案的防火建材法规，但后续的查核与消房更新的溯及既往却又不了了之，否则为何2016年才改建完成的堤川健身中心，竟会如此火烧失控？种种怠慢与忘记，这才是让韩国社会一再流下悔恨泪水的痛苦主因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/98dcecf9/b71b629f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】川普正式签署税改法案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间22日上午，川普在总统办公室正式签署已由参众两院通过的税改法案。签署30分钟前，川普就难掩激动之情，特意在推特上发了预告。川普总统说，他曾经向美国人民承诺将有一个美好的圣诞礼物，随着这一减税法案通过，他也兑现了这一承诺。此外，川普也签署了暂缓政府停摆危机的短期融资议案和一项价值40亿美元的导弹防御法案。随后，川普将前往佛罗里达，开始他的圣诞假期。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a2895069/56fdd1be.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】企图在圣诞节发动袭击 美前陆战队员被捕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国联邦调查局（FBI）22日表示，联调局干员在一名26岁的前陆战队员住处找到一封殉道信和几把枪，这名男子企图于耶诞节在观光客聚集的旧金山鱼人码头发动恐怖攻击。遭到逮捕的货车司机Jameson告诉一名卧底的联调局干员，他自认与伊斯兰国高层有关系，他要在旧金山39号码头发动袭击，因为那里人潮汹涌。他还说，圣诞节是“发动攻击的完美日子”，他“不需要逃亡计划，因为他准备赴死”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ee1d6e6a/028f92fb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】德国警方拘捕ISIS嫌犯 策划复制柏林恐袭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国警方日前拘捕一名29岁德国籍男子，他涉嫌参与极端组织伊斯兰国，并企图策划复制去年圣诞前夕发生在首都柏林的货车撞人袭击事件。据悉，疑犯名为达斯巴尔（Dasbar W），出生于德国西南部巴登符腾堡州城市弗莱堡，具有伊拉克血统。根据警方的信息显示，疑犯的父亲于约2005年返回伊拉克，而他则继续居住在德国。调查人员相信，他在2015年初就开始走向极端化。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b0747297/bbe634ab.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	达斯巴尔为了担任货车司机，今年较早前试图向多间快递公司求职。德国安全部门认为，其举动可说明他企图仿傚去年圣诞前夕，恐怖份子驾驶大货车在首都柏林发动恐袭，对卡尔斯鲁厄一个溜冰场施袭，当时造成12死，超过70人受伤。警方于20日在卡尔斯鲁厄将疑犯达斯巴尔拘捕，目前案件仍在调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/40ddf01c/889807d0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】希腊首都发生炸弹爆炸案 警方仍在追捕袭击者&lt;br/&gt;
希腊首都雅典发生炸弹爆炸案，袭击者向当地上诉法院抛掷一枚炸弹，但没有人受伤。希腊警方说，当地媒体接到炸弹恐吓不久，法院外就发生爆炸，导致法院建筑的一些门窗遭炸破。警方已经清理现场，目前还在追捕袭击者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/47ee3262/97172549.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】NBA土裔球星因侮辱埃尔多安面临监禁处罚
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间12月20日，土耳其政府以“侮辱总统埃尔多安”为由，要求对效力于NBA纽约尼克斯队的土裔球员埃内什·坎特处以四年监禁刑罚。而坎特本人在推特上回应称“才四年而已”。德国《明镜周刊》报道称，坎特多次在公开场合称总统埃尔多安为“独裁者”，并在社交媒体上辱骂、嘲笑总统埃尔多安，导致他的土耳其护照被吊销。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1f135e85/1c7848a9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】国际奥委会罚11名俄运动员终生禁赛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际奥林匹克委员会表示，将终生禁止11名俄罗斯运动员参赛，并从在2014年索契冬奥会获得奖牌的两名俄罗斯运动员收回奖牌。2014年分别在女子和男子单人无舵雪橇项目中获得银牌的塔季扬娜·伊万诺娃和阿尔贝特·杰姆琴科被收回奖牌，并终生禁赛。其他被终生禁止参加任何奥林匹克赛事的俄罗斯运动员是在温哥华2010年冬奥会获得两枚奖牌的速滑运动员伊万·史科布列夫和速滑运动员阿滕姆·库兹涅佐夫等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/774ab507/7b8af4e0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】SpaceX成功完成今年第18次发射 依旧1箭10星
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国当地时间周五晚间，SpaceX公司从加利福尼亚州发射了一枚猎鹰9号火箭，将第4批10颗二代铱星送入轨道。发射后火箭运行的轨迹可以说是非常酷炫，图片在社交媒体上迅速传播，有网民以为是“外星人入侵”。报道称，这是SpaceX公司今年创纪录的第18次发射，也是卫星通讯公司的第4次发射。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fc1a5eaf/c4f43088.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马斯克刚发推说是朝鲜的核武器来了……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ad168aca/546d75c6.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】研究：美核武测试间接导致数十万人死亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一项新研究指出，美国为研发核武所付出的代价，远高于先前的估计，从1951年到1973年，约有34万到69万名美国人因核弹爆炸后的辐射落尘而死亡。研究发现，从1951年到1963年，美国曾在内华达州地面测试多枚核武。当时的武器研究人员也许是不了解辐射落尘的危险性，或是明明了解但忽略，总之曾使成千上万美国人暴露在辐射落尘之下。核子反应所散放出的物质，在高剂量下会致人于死，即使是低剂量，也会造成癌症，但过去曾有研究人员及自愿者，直接站在核武空中爆炸的下方，试图证明其安全无虞。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/00880f65/df728bbf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】世卫组织将首次把游戏成瘾列入精神疾病
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	西媒称，世界卫生组织将首次把游戏成瘾作为精神疾病列入明年发布的新版《国际疾病分类》。当前版本的《国际疾病分类》发布于1990年。围绕沉迷游戏可能导致“游戏紊乱”甚至成瘾的讨论已持续很久。把游戏成瘾当成精神疾病的一种，势必将在科学界引发相当大的争议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/737f5ac7/cfde8b1b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】用合宪性审查为中国注入法治之魂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	蒋豪：合宪性审查一直是中国宪法学界心中挥之不去的隐痛。“十九大”报告中的短短一句话，“加强宪法实施和监督，推进合宪性审查工作，维护宪法权威”，是很多人不断努力换来的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8c3ed480/28e2e26e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】历史：人类第一例成功的器官移植手术
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1954年12月23日，在美国波士顿的彼得·布伦特·布里汉姆医院，约瑟夫·穆瑞、约翰·梅瑞尔和哈特维尔·哈里森医师在一对同卵双胞胎之间进行了肾移植，移植的肾脏存活了8年。这次手术被后人视为现代器官移植的开始。肾脏移植自从约瑟夫·穆瑞等人取得成功后，器官移植开始变得越来越成熟。1963年，美国的托马斯·斯塔瑞教授在科罗拉多大学进行了人类历史上第一例肝脏移植，这一手术同样受到了后人的景仰。同年，美国的詹姆斯·哈迪医生做了第一例肺移植。1967年，南非的克里斯蒂安·博纳德博士完成了世界上第一例心脏移植。1968年，美国斯坦福大学的瑞兹等人进行了第一例心肺联合移植。时至今日，随着技术的成熟和设备的改进，肾、肝、心、肺、骨髓及小肠、关节、甲状旁腺、胰腺、骨髓的移植都取得了不同程度的成功。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d44a4009/577d934f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】生活是种律动，须有光有影，有左有右，有晴有雨，滋味就含在这变而不猛的曲折里。——老舍《小病》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/86d83ade/a3f8be85.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	某学生：老师，你教的都是些没用的东西。&lt;br/&gt;
某老师：我不许你这么说自己。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 23 Dec 2017 15:44:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127437</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171222】一天一个小好消息，几天一个大好消息</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127397</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】媒体：煤改电、煤改气政策应加大宣传力度 煤改电取暖花费或更少
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	调研显示，一些居民不知道政府有每度0.39元的补贴，更不知道晚上开着电暖器睡觉甚至不用花钱。那些收入水平比较低的居民，在寒冷到来时，很多人选择少用或不用电暖器。他们不知道，有好的政策可以让自己和家人更温暖，而他们并没有去享用。无论是煤改气，还是煤改电，都是国家为了保障群众清洁取暖、温暖过冬、改善环境质量所做出的重要决定。而国家也制定了相应的好的政策，保障老百姓用得起用得上。但为什么还出现个别群众受冷受冻的情况让人心疼？究其原因，还是政策执行不到位，或者说政策执行得还不够以人为本。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4363a913/4d9c2fd9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【天然气供需紧势短期无法逆转 国内港口已满负荷运转】12月22日讯，目前中国天然气需求旺盛，美国天然气企业必然希望尽快进入中国市场。发改委也出台六项举措保障天然气供应。“但目前华北所有港口都没有LNG码头了，美国天然气进入中国还需要时间。”安迅思天然气分析师坦言。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/601560345?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@中国刘杰&lt;/a&gt;：抚湖天然气限气，停供通知函
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c8712499/d7e1b869.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【2】华北将遭遇新一轮重污染  近30城发布橙警&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	据环保部官方微博，12月21～23日，华北、西北和西南局地可能出现中至重度污染。据记者统计，截止到12月21日下午，已有河北、河南、山西、山东和天津五省市共30城发布重污染预警，其中有1个城市发布红色预警、27个城市发布橙色预警、2个城市发布黄色预警。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/97e22fb9/fdfc47e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11月京津冀空气质量大幅提升 PM2.5浓度同比下降41.2% 】22日讯，据环保部，13个城市平均优良天数比例为68.5%，同比上升31.6个百分点。PM2.5浓度为60微克/立方米，同比下降41.2%。北京市11月优良天数比例为80.0%，同比上升36.7个百分点。
&lt;/p&gt;
【3】人民日报中央厨房：2019年完成全部立法程序 不是指房地产税立法&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	新税种开征不是“拍脑袋”，需要走全套的法律程序。开征一个新税种一般程序是：①法律草案起草；②公开征求意见；③经国务院常务会议审议通过后提交全国人大常务会；④全国人大常委会三审；⑤一审、二审后还要公开征求意见；⑥专家评审；⑦表决通过付诸实施。目前，房地产税立法走到了哪一步？答案是：正处在第一步起草阶段。第二步和第五步，都包括公开征求意见的环节，仓促出台的可能很小。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“对工商业房地产和个人住房按照评估值征收房地产税”这句话，引发了媒体和公众的广泛猜测。在房地产税立法还在路上的时候，现在就谈征收模式和估算方式，真的是为时过早，所有的征收方式只能算是一种思路。北京大学法学院教授刘剑文指出，缓解大众的“税焦虑”，需要从整体上加快全面落实税收法定原则。税收法定原则强调尽量减少政策性措施，强调的是法定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8f75f8f0/29dd7e28.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】北京房产中介迎变革：工商注册暂停 半年减少近200家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在北京市工商局的网站上，目前已不能注册“房地产经纪”公司，这一悄然发生的变化现已成为行业内公开的秘密。“这个停办已经有几个月了。如果还想办房地产经纪公司，惟一的办法就是做营业执照的变更。”有报告显示，北京市备案中介机构数量8月时为3052家，截至11月30日中介机构数量减至3038家，较年内5月小高峰3234家减少196家。另有一份数据显示，11月，在全北京3000余家中介中，仅有267家中介机构在11月有二手房住宅交易记录，占比不足1/10。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/db9012cd/51e39ac4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】卖奶粉的贝因美准备卖22套房保壳 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【贝因美拟出售22套房产 预计产生收益最少3500万元】贝因美晚间公告，公司拟将位于杭州、重庆、深圳、广州、北京等地的22套房产公开出售给非关联方。本次房产处置事项评估总价合计1.04亿元，预计产生收益约3560万元。贝因美2017年前三季度实现营收20.07亿元，净利润亏损3.83亿元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ef8961d7/7a655d4b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】县委书记在美偷搞房产公司 曾党报刊文怎样当好官
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月4日，河南省南召县县委原书记鄢国宾因受贿574万余元，一审获刑8年，并处罚金100万。他曾以儿子的名义到美国和商人合伙开房地产公司，搞土地投资。虽然因消防通道不合格致烂尾，但他还是利用这个机会敛财18万美元。2015年6月，他还在《人民日报》上发表关于“怎样当好县委书记”的署名文章，称“芝麻官，千金担”，要真正把实干作为精神坐标，练就一身硬功，带动一域发展，造福一方百姓。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fd2ff239/e6251230.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】中国出台英烈保护法草案：侮辱诽谤英烈构成犯罪追究刑责
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新华网的报道称，今日提请人大常委会审议的英雄烈士保护法草案规定，禁止侵占英烈纪念设施保护范围内的土地和设施，禁止破坏、污损英烈纪念设施。报道指出，侵占、破坏、污损纪念设施，侮辱、诽谤英烈，构成违反治安管理行为的，将由公安机关依法给予治安管理处罚；构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5db6a74b/bfe59d78.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】中消协就酷骑涉嫌刑事犯罪问题向公安机关举报
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，根据消费者反映和前期调查情况，中国消费者协会向有关公安机关提交刑事举报书，举报酷骑（北京）科技有限公司及其主要负责人涉嫌刑事犯罪，申请公安机关立案侦查。今年8月下旬以来，酷骑（北京）科技有限公司因，押金、预付资金退还出现严重问题，并先后关闭网上、电话等退款通道，导致消费者大面积投诉，引发社会广泛关注。自2017年11月23日，中消协不断收到酷骑单车消费者来信，要求退还押金、预付费，控告酷骑公司涉嫌集资诈骗等。到12月21日，中消协已收到全国各地消费者请求诉讼信2064封。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b567ae8/52063b84.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】重庆领队在泰国为救两游客被大象踩踏致死：擅自合影激怒大象
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月21号下午，泰国芭堤雅象园内，一名重庆旅游团领队何永杰为救游客被大象踩踏致死。目击者表示，事情的起因是两位游客不听导游和领队何永杰的提醒，擅自去找大象合照。象园内的象夫发现后，第一时间将游客赶出了现场。无奈两位游客心有不甘，再一次跑进去拉、摸大象尾巴两次，导致大象被激怒，紧追他们不放。领队何永杰发现这一现象后，赶紧跑上前去将两名游客救出。不幸的是，自己却被大象鼻子卷起后重重甩下，并被其踩踏致死。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1ae89550/acd03006.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】多名朝鲜士兵越过朝韩非军事区追捕叛逃者
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国国防部发言人在新闻发布会上表示，21日上午八点前后，一名初级士兵跑过朝韩非军事区西北段时，被韩国监控发现。大约一个小时后，韩方发现多名朝鲜士兵似乎在追捕这名叛逃者，并一度进入韩国境内。韩国国防部称，作为回应，驻守韩军发射20枪示警，朝鲜士兵才停止追赶，之后退回朝鲜一侧。韩国国防部表示，又过了一个小时后，大约在上午10点，朝鲜一侧传出枪声。不过，韩国方面称，没有发现有任何在韩国的目标遭到射击。韩国防务官员称，这名朝鲜叛逃者被韩国扣押，调查正在进行中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1a6b2cae/77aaf004.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】韩航坚果案终审：赵显娥获判缓刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国高等法院21日为持二审法院的判决，认为大韩航空前副社长赵显娥2014年“坚果返航”的行为，不违反“航空保安法”中关于变更飞机航道的规定，判处“变更航道”罪名不成立，最终判决10个月有期徒刑，缓刑两年。高等法院认为，根据罪刑法定原则，很难将飞机在地面上滑行视作在航道上移动。韩检方今年1月7日对赵显娥提起公诉，起诉罪名共5项。法院初审判处赵显娥一年有期徒刑，降低刑度为10个月、缓刑2年，并当庭予以释放。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2f730ac3/2042c966.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】联合国大会通过关于耶路撒冷地位问题的决议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国大会21日以压倒性多数通过决议，谴责川普承认耶路撒冷为以色列首都，并认定该表态“无效”。在联大紧急会议上，总共193个成员国中，包括德国在内的128个国家对决议投了赞成票。美国、以色列、危地马拉、洪都拉斯、多哥等9国投了反对票，加拿大、墨西哥、波兰、捷克、罗马尼亚等35个国家投了弃权票。该决议不具有国际法效力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1e89b485/8cbe4170.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国驻联合国大使黑利在表决前威胁说，美方不会忘记受到单独针对攻击。警告若美国再次受到要求，向联合国作出全球最多的捐献，届时美国一定记得这个受到攻击的日子。黑利宣称，总统川普承认耶路撒冷是以色列首都，其实是美国国民意愿，早在1995年，国会已通过法案支持这样做。川普在表决前也扬言，将报复支持这项动议的国家，包括中断援肋。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b13c9dee/f30e7a23.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】川普副幕僚长Rick Dearborn将离职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据白宫官员称，川普的高级幕僚之一Rick Dearborn将在明年年初离职，以从事私营部门工作。现在他负责的是白宫政治运作、公众宣传以及立法事务，他也成为近几周决定离开白宫西翼的最新一个知名人士。白宫幕僚长凯利表示，Dearborn为总统忠实效力了两年半，给白宫工作人员带来了巨大能量。凯利还表示，Dearborn是个超级棒的人，他的离开令自己非常难过，但希望能与他继续保持个人友谊，并希望他继续支持总统的议程。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/61e54ed8/c8be8891.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】加泰罗尼亚议会再选举 独派稳获半数议席
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	西班牙加泰罗尼亚自治区议会选举投票结束，开始进行点票工作。根据已点算93%选票推算，独派政党共可取得135席中约70席，虽较之前少两席，但仍超越控制议会所需的68席。票站外调查显示，支持加泰留在西班牙的“公民党”，可望在135个议席中，最多赢得37席，成为第一大党。不过，属于“独派”的“加泰共和左翼党”，也有机会取得36席，与“公民党”相当接近。再加上自治区前主席普伊格蒙特所属的政党“一起为加泰”有望取得28至29席；另外再加上其他理念相近的政党，“独派”仍可保住过半数议席。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/daa6f8c6/4c508963.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】法国到2040年将禁止所有石油和天然气生产
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国议会批准了一项法律，在2040年前禁止一切石油和天然气勘探和生产。根据这项法律，现有的钻探许可证将不会更新，也不会签发新的勘探许可证。法国政府声称这是世界首个石油和天然气禁令。但在很大程度上禁令的作用主要是象征性的，因为法国生产的石油和天然气只占国内消费的 1％，其余靠得是进口。法国总统马克龙在 Twitter 上评价称对此感到自豪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2b640247/3ae8b532.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】劳尔·卡斯特罗将于2018年4月卸任国务委员会主席
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	古巴八届全国人大第十次会议正在古巴首都哈瓦那召开，会议21日决定，将原定明年2月24日举行的新一届国家领导人选举推迟至明年4月19日举行。这意味着原定明年2月卸任古巴国务委员会主席的劳尔·卡斯特罗的任期也将延至明年4月19日。在当天的会议上，古巴全国人大宪法和法律事务委员会负责人在解释明年选举延期的原因时说，这主要是因为今年9月飓风“厄玛”横扫古巴全境，造成古巴地方人大代表选举无法如期进行。根据古巴宪法有关条款，在发生战争或遭遇特殊情况下，可由全国人大会议审议批准延长代表任期。因此本次会议决定推迟明年新一届国家领导人选举的决定是依法做出的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fdec5782/04465cf2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】苹果要求披露虚拟物品抽取概率
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继中国文化部之后，苹果也要求游戏内含有内购的开发商披露虚拟物品抽取概率。苹果更新了它的“App Store 审核指南”，其中有关“App 内购买项目”的章节增加了一条针对“loot boxes”的条款。苹果要求通过“loot boxes”或类似机制提供随机化虚拟物品的应用必须在用户购买前披露每一种虚拟物品的抽取概率。“loot boxes”被普遍认为是一种赌博机制，但披露了抽取概率是否会影响用户购买欲望目前还无数据提供支持。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/686b9793/aa66d336.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【故意限制老款iPhone性能 苹果被提起集体诉讼】苹果公司昨天承认，他们限制了老款iPhone的性能以降低功耗，避免手机因电池电量耗尽而自动关机。一天后，一名洛杉矶iPhone用户就此对苹果提起了集体诉讼。原告名为斯蒂凡·博德甘诺维奇(Stefan Bodganovich)。和许多其他人一样，他是一名iPhone用户，但使用的不是最新iPhone 8。他并不认同苹果的做法，认为此举损害了iPhone的价值，并尤其关心它对iPhone 7用户的影响。博德甘诺维奇称，iPhone用户从未要求苹果放慢老款iPhone速度以节省电量，也没有同意苹果这么做。和许多人一样，他还认为这是苹果的一种手段，旨在让人们购买最新款iPhone。他要求苹果停止限制老款iPhone性能的做法，并作出赔偿。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7a863d25/49fb7ca2.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【18】拯救未来：安倍两万亿日元推动教育无偿化
&lt;/p&gt;
教育无偿化政策将采行全面性的包裹政策，当中包括幼儿教育与保育、高等教育优惠、“待机儿童”对策、介护人才待遇改善与私立高校实质无偿化等五大分项，预计将使用消费税增加税收中的2万亿日圆。这五大分项，几乎都是目前日本在教育、保育和介护方面所面临到的难题，因此教育无偿化政策相当受到日本社会的瞩目。由于近年来日本面临少子化的冲击，而其最大问题就是公立幼儿保育设施的不足，导致年轻夫妇无法双薪工作，再加上所得停滞，幼儿保育费用太高，因此最后造成的影响，就是年轻夫妇选择不生小孩。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fca08026/eefccc0d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据政策，家庭收入未达住民税课税标淮者（年所得低于250万日元），家中0到2岁的幼儿保育，将完全免费（无偿化），至于家中有3到5岁幼儿者，不论家庭收入如何，只要是经过政府认定的保育设施与幼稚园，将会无偿化，而非政府认定的保育设施，目前正在进行讨论，明年夏天将会决定是否纳入无偿化的范围。这项政策，由于具有急迫性，因此安倍政府也决定，将会在2019年4月先行实施，成为安倍教育无偿化政策当中，最早实施的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/babe296d/d78d133f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此外，由于目前全日本共有近五万名“待机儿童”——这些儿童因保育设施不足，无法进入保育园，但家长却必须要工作，只能在家等待，无人照顾的情形下成为社会问题。为了根本性的解决这个问题，日本政府预计将在2020年底实施待机儿童的解决方案，方案中将整备可收容32万人的设施，并且将提升保育人员的薪资，每个月增加3000日元的程度，与幼儿教育与保育无偿化，一同彻底解决日本幼儿教育的现实状况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8e3ce576/001953b5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当然除了国民义务教育之外，教育无偿化政策不仅只有幼儿的部分，由于日本的高等教育学费相当昂贵，相较于许多欧洲国家国立大学免费的政策，日本算是少数国立大学也必须收取相当昂贵学费的国家，也因此这次的教育无偿化政策当中，有一部分针对高等教育实施无偿化，减轻学生以及家庭的负担。在高等教育无偿化的分项当中，共分为三部分，首先是国立大学的部分，住民税非课税家庭出身者，入学金与授课费用将全免，至于私立大学方面，则是部分授课费用免除。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6e6bc384/a3c51d4c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】BBC：中国95%的落马官员有一至两个情妇
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	BBC近日发布一篇文章，称在中国反腐斗争中，95%的落马官员有一至两个情妇。2014年人民日报网站曾发布一份“中国官员通奸地图”，标注了中国落马官员被发现通奸最严重的省份。在各省市中，湖北落马官员的通奸率最高，接下来依次是山西、北京、广东。报道认为，如今的中国，权力和性的交织，既反映出中国古代妻妾成群的风俗，也反映出推崇性别平等的近现代价值观的瓦解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6dd857f9/da536b84.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】媒体：83%的俄罗斯人以生活在俄罗斯为自豪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯《新闻报》援引独立民调机构“列瓦达中心”民调结果报道称，83%的俄罗斯人以生活在俄罗斯为豪，同时有67%的俄罗斯人为自己的国家感到自豪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/da2c6ab2/c76d6f16.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】哈里王子和未婚妻梅根订婚照发布
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	肯辛顿宫（Kensington Palace）发布哈里王子和梅根·马克尔订婚的官方照片。订婚照包括两张照片：一张两人面对面相拥的黑白照片，以及他们坐在一起手牵手的彩色照片。哈里王子和梅根本周在温莎的浮若阁摩尔宫拍摄这两张照片，由时装摄影师亚历克西·卢博米尔斯基（Alexi Lubomirski）操刀。明年五月，二人将在温莎城堡的圣乔治礼拜堂（St George's Chapel）举行婚礼。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/51328d39/2aca70ee.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/aec187e3/2928946d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】比特币交易平台Bitstamp报价显示，比特币跌破13000美元关口，现报12965美元，日内跌近17%。另一比特币交易平台Bitfinex报价显示，比特币最低触及12501美元，日内跌超27%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/febca19d/29c04ede.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a href="https://weibo.com/zhanzhengshiyanjiu?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@战争史研究WHS&lt;/a&gt;：冬至节过了整三天，主耶稣降生在驻马店。店老板烧了红糖姜水，喊一声以马内利恁驱驱风寒。别看咱马棚木任啥真苦楚，土坷垃一挡它还挺暖。俺看这胖小儿将来能类不轻，五饼二鱼吃得大夥儿怪舒坦。三博士送来了一箱苹果，还提着五斤猪肉十斤面。玛大嫂手里攥着红鸡蛋，约大叔忙把饺皮擀（帮腔：冬至吃饺子呀～吃饺子）。驻马店村支书闻讯赶来，叫一声约瑟夫好兄弟听俺细剖白。说起来恁木匠也算无产阶级，马棚生子皆因那妇幼医院咱住不起（帮腔：住不起呀～住不起）。恁生娃俺送来五斤白面馍馍，无产阶级最讲究阶级情谊。恁婆娘生下龙子那是杠杠滴，道一声哈利路亚暂住证还是要办滴。外来人口不登记那是不中哩，要警惕境外势力派来奸细（帮腔：哎呀有奸细呀，有奸细～）。只见那马棚外天色向晚，马棚里人人都嚼苹果求个平安。驻马店家家户户红旗招展，鞭炮齐鸣锣鼓喧天庆祝圣诞
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b3feb763/336e775c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】圣诞老关公！祝大家Merry Christmas！！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/a905b8d7gy1fmosa57f7nj20k20rg0we.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】历史：中国共产党十一届三中全会闭幕
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	三中全会会议上，华国锋的两个凡是理论被抛弃，两个凡是被指为不符合马克思主义、左倾，促使华国锋被迫提早辞职，而其领导地位亦在三中全会起改变，邓小平等改革派占了上风，其实际领导权力已逐渐减少。三中全会被认为是从根本上冲破了长期“左”倾错误和“两个凡是”的束缚，重新确立了党的马克思主义的路线，确定了“解放思想，开动脑筋，实事求是，团结一致向前看”的指导方针，从此将中共中央的指导思想由阶级斗争转移到经济建设上。从此中国逐渐形成了以邓小平为核心的第二代领导集体，在第二代领导集体的领导下，中国走向建设有中国特色的社会主义的改革开放道路。因此三中全会亦被认为是建国以来具有深远意义的会议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/99879644/f8dbf1ce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt;：【最权威年度汉字出炉——好】经数日评选，我社最终将2017年度汉字定为——“好”。2017，我们看到了非常多的好消息，一天一个小好消息，几天一个大好消息，一波又一波的好消息成了我们的日常。而且更好的是，很多好消息因为好到没有尽头而好着好着好没了声音，这不由让我们对「2018会更好」充满信心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0a9615cf/3551fb29.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这个周末就是我国的传统节日圣诞佳节了，每年圣诞夜按照我们的传统大家都要围在圣诞树下包饺子，祈求晚上能收到圣诞礼物，老话说“圣诞不把饺子煮，晚上礼物没有谱”，有的时候为了添个彩头家长还会包一个苹果馅儿的，吃到的人可以得到节日最美好的祝福。——豆瓣.&lt;a href="https://weibo.com/n/%E9%9B%A8%E5%89%8D%E7%BE%BD%E8%A1%97?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@雨前羽街&lt;/a&gt;  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	王八蛋老板带着小姨子跑了,老板娘挥泪清仓大甩卖！正宗牛奶丝一体绒保暖衬衫,久洗如新不起球、不掉毛、不褪色！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=562740405313" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=562740405313&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 22 Dec 2017 15:16:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127397</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171221】生活原本荒唐</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127368</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中央经济工作会议：我国形成了世界上人口最多的中等收入群体
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中央经济工作会议18日至20日在北京举行。会议指出，5年来，我们坚持观大势、谋全局、干实事，成功驾驭了我国经济发展大局，在实践中形成了以新发展理念为主要内容的习近平新时代中国特色社会主义经济思想。会议认为，党的十八大以来，我国经济发展取得历史性成就、发生历史性变革，为其他领域改革发展提供了重要物质条件。人民获得感、幸福感明显增强，脱贫攻坚战取得决定性进展，基本公共服务均等化程度不断提高，形成了世界上人口最多的中等收入群体。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6df54cff/54fec51e.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】全国总工会就员工福利出新规：婚丧嫁娶可给予慰问金
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	全国总工会就员工福利发放新规：基层工会除了逢年过节可以向全体会员发放节日慰问品、职工生日可以发放生日蛋糕或蛋糕券外，还首次明确提出职工婚丧嫁娶等可以给予一定金额的慰问金，职工退休离岗可以发放一定金额的纪念品。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/31e68044/1a89189a.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】武汉也开始限气了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	武汉市天然气公司发布通知，为确保城市管网安全，保障居民必需用气需求，自2017年12月20日起，每户居民每月购气不超过150立方米。呼吁“请广大客户使用替代能源采暖，节约用气，共渡难关！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/aa750519/c7dad374.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】医保不足致三甲医院停用医疗耗材？贵州省卫计委：不属实
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日有消息称，贵州省某三甲医院因医保基金面临穿底压力而停用部分医疗耗材，致正常治疗受影响。今日省卫计委回应称，网传消息并不属实，经查，贵州医科大学附属医院停用了部分辅助性的可用可不用的耗材，并未停止临床必须用药。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于网友称“三甲医院停用医疗耗材的根本原因在于医保基金收不抵支，医院必须通过减少高值医疗耗材使用等方式控制费用支出”，贵州省卫计委宣传处负责人表示，目前贵州省医保基金运行平稳，并没有出现“收不抵支”的情况。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/05d9bc11/ba9d5ad9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】天津首例侮辱国旗案宣判：男子为发泄损毁66面国旗获刑2年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12月19日，天津河西法院对全市首例侮辱国旗罪案进行公开宣判，以侮辱国旗罪判处吴某某有期徒刑二年。经审理查明，2017年10月3日至10月6日晚间，被告人吴某某为发泄对中国共产党和国家政府的不满，携带剪刀至河西区两小区内，剪破、损毁悬挂于各楼栋门前的中华人民共和国国旗，并将部分损毁的国旗、旗杆丢弃在小区道路及垃圾桶等处。后经统计，被损毁的国旗共计66面。法院审理认为，被告人吴某某在公共场合以剪刀剪坏、损毁中华人民共和国国旗，其行为已构成侮辱国旗罪。河西区检察院指控被告人吴某某犯侮辱国旗罪事实清楚，证据充分，罪名成立。为严肃国家法律，维护社会公共秩序，作出上述判决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c08412aa/788b618e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】男子私自搭建V P N服务器非法获利50余万元被判刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	被告人吴向洋在未取得《增值电信业务经营许可证》的情况下，利用“淘宝网”开设网店以及在互联网开设“凡狗V P N”网站等方式向一般用户出租或销售V P N软件、V P N路由器硬件，交易数千次，非法经营额达792638元，非法获利约50余万元。根据《中华人民共和国电信条例》等相关法律规定，吴向洋涉嫌非法经营罪。近日，经广西平南县检察院提起公诉，被告人吴向洋因非法经营罪被法院判决有期徒刑五年六个月，并处罚金人民币五十万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d7f6dd28/bbbb4c81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】媒体起底自杀上将张阳：用麻袋收钱送钱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据军方知情人士向记者透露：“张阳的事影响如此之大原因有二，一是身处高位，二是臭名昭著。他胆子大、敢收钱，一路行贿一路高升。”坊间流传张阳外号“张麻袋”，意思是收钱送钱都用麻袋装。广州军区是张阳真正的发迹之处，在郭伯雄、徐才厚担任军委副主席时期，张阳不到10年就由少将晋升为上将，不到3年就从大军区级副职至正职。采访中，不少军中人士向记者表示，这样的升迁速度，与郭、徐二人的利益链条密不可分。一位知情人士说：“张阳被称为广州军区最坏领导，众人早就盼他被查处。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e3af514b/699d581f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】我国中小学生写作业时达全球水平3倍，近八成家长每天陪写
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	最新发布的《中国中小学写作业压力报告》显示，在中国，91.2%的家长有过陪孩子写作业的经历，其中每天陪写的家长高达78%。根据报告，过去3年时间，我国中小学生日均写作业时长由3.03小时降低为2.82小时。但即便如此，今年的最新数据仍是全球水平的近3倍。比如，同为亚洲国家，我国中小学生写作业时长是日本的3.7倍，韩国的4.8倍，而与其他欧美国家相比，差距也比较明显。尽管拥有的教育资源不尽相同，但在写作业问题上，我国一二线城市和三四线城市的孩子可谓“同病相怜”。这其中，湖北黄冈和上海的学生日均写作业时间最长，超过3个小时，排名全国第一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/417bf263/7cb2c948.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】距离2018年还有10天。2018年1月1日起，中国境内市场上的象牙制品将全部禁售。然而就在最近，一位热心网友在北京大成广场的中国建设银行门口拍到了这张照片——【象牙禁贸：最后的收藏】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e70c135e/b3ee1ca4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】参众两院通过税改法案 川普首个立法胜利
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国会众议院20日再次以224票对201票通过临时修正后的税改法案，有媒体记者透露川普会在1月3日签署此法案，意味着大部分减税条款会很快生效。这是今年初共和党同时掌控国会和白宫后通过的首项重大立法，也是川普任期以来最大的一笔政绩。在两院通过税改法案后，川普表示，至少有4万亿美元资金将流回美国。“很多公司都表示，他们十分高兴，我们将把公司带入美国，我们将看看会发生什么，这最终意味着什么？这意味着工作，工作，工作。”“这十分简单，我们正在让美国再度伟大。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dcf45377/c6f3fec2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【废除奥巴马健保 走出关键一步】同时，通过的税改法案中也包含部分废除奥巴马可负担健保（ACA）的条款，包括废除“不买保险、就交罚金”的个人强制性条款。“当个人强制性条款被废，意味着奥巴马健保已经被废除”，川普在内阁会议中表示。“我们已经基本上废除了奥巴马健保，我们将会提出更好的方案。”国会山报分析说，废除奥巴马健保的强制性条款规定，实际上意味着遗弃了联邦以及各州的健保交易市场、健保补贴以及前总统奥巴马签署的多项健保规定。因为少了健康年轻人群来强制分摊保险费用与风险，投保人的保费上涨，会导致奥巴马健保体系无法运作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fc93e950/d20e128b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普在白宫与共和党领导人一起庆祝税法通过】川普总统星期三对聚集在白宫南草坪的人群说：“我们正在使美国再次伟大。”他一一赞扬了支持法案的共和党议员，包括参议院多数党领袖米奇·麦康奈尔、众议院议长保罗·瑞安、副总统麦克·彭斯等多人。川普说：“这是我们历史上最大的减税。”他说，他和共和党议员制定法案期间有过“很多开心时刻”。他说：“你赢的时候总是开心的，不是吗？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e2afe777/ae8a9366.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】美国亚特兰大机场失火停电是由于基础设施老化
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国联邦调查局特工介入亚特兰大哈兹菲尔德-杰克逊国际机场(Hartsfield-Jackson Atlanta International Airport)失火调查，确认机场是因火灾造成全面停电，并非恐怖组织袭击所致。佐治亚州电力部门官员指出，发生火灾的是机场三个供电站的其中一个。由于火灾导致机场备用电源按键失灵，造成另两个供电站无法及时为机场供电。该部门官员表示，预计彻查事故原因仍需数周时间。“火灾造成设备严重损坏，需作进一步调查。”美国哥伦比亚电视台(NBC)报道称，这一火灾事故反映出美国机场基础设施正在老化的现实。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6a9e3906/5a2a557e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】今年第四起：又有朝鲜士兵归顺韩国 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩联社援引韩国军方表示，一名朝鲜军人21日从韩朝西侧边境脱北归顺。据南韩合同参谋本部，这名“低阶”朝鲜军人当地时间早上8时4分出现在警备站前。一名南韩合同参谋本部官员表示，此为今年第四起脱北案例，这名脱北士兵过程中并无发生枪火激战，而且也未在朝鲜边界发现不寻常的动作；相关单位正在调查对方的意图。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9ff75ea0/d6d5b814.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】普京宣布2018总统竞选纲领：恢复世界主导地位
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	普京表示，俄罗斯应维护国家的完整与自由，维护社会的稳定与和谐。“我们应珍惜所取得的一切成就，哪怕是最微不足道的成就，防止我们的成就和进步出现倒退，让我们把力量用到发展和造福祖国上。俄罗斯有恢复其世界主导地位的一切能力。另外，我们还有很多事情要做，首先是为了公民的福祉，为了克服贫穷和不平等。”并称这既是他目前身为总统的任务，也是他的竞选纲领。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a8e78a1e/85805730.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】若开邦村落发现乱葬岗 挖出10余具尸骨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	缅甸军方今天表示，在主要是罗兴亚人居住的若开邦北部一个村落发现一座乱葬岗，挖出10具骸骨。当地是缅军暴力镇压，引发穆斯林少数族裔大规模迁徒的中心所在。军方将领在Facebook发布声明指出：“当局正在调查，以揭开这座坟墓背后的真相。”声明还说：“如果发现本案有安全人员牵涉其中，将依法采取行动。”声明附上模糊照片，显示从土坑中挖出的只剩下骸骨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/212512e2/66cb38f3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】乌干达总统成功修法当终身总统 已在位31年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	乌干达国会20日晚间通过争议决定，取消宪法限制年龄大于75岁者不得竞选总统的规定。该举动被视为73岁老总统约韦里·穆塞韦尼（Yoweri Museveni）为继续掌权所使出手段，修法后，约韦里·穆塞韦尼可稳坐总统大位至2031年。在国会占据多数席位的执政党表示，宪法设立总统竞选者年龄上限歧视老年人。乌干达马凯雷雷大学政治历史学家内德比萨表示：“这是一个黑暗的日子，（乌干达）正退步走向灾难。就我看来这绝非正面好事。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4b641d32/80ffba0f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】洪都拉斯选后动荡 总统呼吁对话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在高度争议的总统大选中胜出，宏都拉斯总统埃尔南德斯20日呼吁反对党展开对话。大选之后，埃尔南德斯与反对党候选人纳斯拉亚两人都各自宣告胜利。而国际观察家指出，违规行径充斥着这场选举。经过3周延迟未决，其间反对阵营宣称对手舞弊、引发时而暴力的街头示威，洪都拉斯最高选举法庭17日宣布埃尔南德斯连任成功。反对党拒绝接受败选结果，就在选举法庭宣告不久后，随即爆发抗议活动，并与警方爆发冲突。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4a014dc9/6e0d47cd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	埃尔南德斯当天在首都特古西加尔巴向全国广播说：“作为总统当选人，我伸出我的手、抱着开放的心，来仔细倾听另一种声音，透过对话寻求全国共识，使我们确保和平与安全。”然而，对洪都拉斯人来说，埃尔南德斯的合法性依然是个问号。根据该国宪法，埃尔南德斯不得再竞选连任，但这项禁令在2015年已经遭忠诚派主导的最高法院裁决推翻。纳斯拉亚则于上周末前往美国，为了他的总统职位寻求支持，并强调大选中发生舞弊情况。纳斯拉亚当天也在华盛顿表示：“是的，我愿意参与对话，这样就能让他（埃尔南德斯）知道，他当权的这4年，有这么多人群起反对他，这个国家将会无法无天。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a4c44aa1/f35e3c26.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】优步在欧洲遭遇重挫 被欧盟最高法院裁定为一家运输公司
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧盟最高法院周三裁定，优步应该按照运输服务类别接受监管，而不应该被分到数字服务这一类别。对于希望经由法院这个途径来减轻监管压力的优步来说，欧洲法院做出的这一裁定不啻为一大打击，也会迫使优步更加直接地应对那些制定汽车和运输服务行业规定的该地区国家、地方层面政府。尽管无法对这一裁定进行上诉，但优步可以在法院层面通过其他法律质疑来维护自己的业务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bc4d9b15/9e5c2112.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】阿根廷贫童舔水坑解渴 照片震撼国际
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	阿根廷一个贫穷孩子像动物般四肢跪地，在热浪中就着水坑喝水的照片震撼人心，甚至引起国际讨论。英国《太阳报》以“国耻”为标题，指这张照片令人心碎。报道称，志愿者Migue Rios在脸书页面贴出这张由当地记者所摄的照片后，引发阿根廷举国讨论，议论声浪甚至跨越阿根廷，延伸至海外。照片中，一名极度口渴的孩子在阿根廷波Posadas就地上一滩葬水坑饮水，震惊阿根廷国内外。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c9710b48/564cb72f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】2017年搞笑动物摄影奖公布
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年搞笑野生动物摄影奖在上周揭晓，今年有来自86国逾3500件参赛作品角逐5大项目，荣获首奖的摄影师Tibor Kercz巧妙捕捉到小猫头鹰差点跌下树枝的瞬间，精湛的野生摄影技巧为自己也赢得一趟肯尼亚野生动物拍摄之旅，以及由坦桑尼亚残疾人士手工制作的奖盃。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/83a70cd6/2ba8c719.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/070a1015/5918bb9b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	海洋奖得主Troy Mayne拍到的是一脸厌世的海龟，一巴掌打在身旁的鱼脸上，其他佳作还包括高举双手开怀大笑的可爱海獭、瞪大眼睛看著同伴一副很有事的海豹、在高尔夫球洞口方便的狐狸，以及骑上人类机车像是要去兜风的猴子，各种精彩作品也让外界见识到野生动物界逗趣的一面。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5222da55/8a67bf8e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ecb30a26/541bf26c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】历史：联合国通过《消除一切形式种族歧视国际公约》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《消除一切形式种族歧视国际公约》（ICERD）是一项联合国公约。作为第三代人权文件，公约要求其缔约国消除种族歧视和促进所有种族间的谅解。该公约也要求各国以法律禁止仇恨言论，并以刑事手段惩治种族主义组织。公约于1965年12月21日通过并开放签约 ，1969年1月4日正式生效。至2013年1月，已有88个签约国，177个缔约国，并设有联合国消除种族歧视委员会（CERD）监督。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/edd8049b/a9a02ea2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】日本网民：不必再恐慌中国 他们年轻人都沉迷游戏&lt;img alt="[doge]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这名自称在中国留学4年的日本网民称，近年来在日本国内弥漫着一种恐慌情绪，担心日本被中国超越。尤其是2010年中国GDP超过日本后。其发帖劝说自己的同胞不用为此恐慌，因为“中国的年轻人在沉迷游戏。”日本曾经历过这样的一段历程：在经济发展的高峰期，日本GDP曾接近美国的70%，随后日本的经济迎来了失落的20年，而年轻人沉迷于游戏被认为是诱因之一。目前中国的GDP总量刚刚超过美国的60%，日本网民认为，经济尚未达到日本曾经的高度之前，中国青少年就出现了游戏沉迷的问题。日本网友跟帖称，“我们的大公司三菱、日立、佳能、索尼……中国最大的公司却是个游戏公司。”还有日本网民揶揄称，“要感谢腾讯，感谢王者荣耀”，“别让它进日本”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a7c14c5a/d4453a92.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】19日，东京上野动物园里，刚出生不久的熊猫正式对公众开放参观，日方记者就香香请中方发言人发表看法，结果意想不到的事情发生了……&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;果然中日友好靠熊猫啊！&lt;img alt="[笑cry]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[笑cry]"/&gt;&lt;img alt="[笑cry]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[笑cry]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006cTMtLgy1fmngac3jwzj30sg0lcafa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006cTMtLgy1fmngac7us8j30sg0lcwj8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006cTMtLgy1fmngac1pmyj30sg0lcdkk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006cTMtLgy1fmngac363oj30sg0lcq8m.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】生活原本荒唐 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我们却一本正经的过
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	——瓦茨拉夫·哈维尔
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6fb9597b/3150b5e3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年还剩不到300个小时了。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 21 Dec 2017 14:42:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=127368</guid></item></channel></rss>