<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 13 Oct 2017 16:07:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20171013】我講課的內容你們終究會遺忘，我的雜談閒聊反而還會留在你們心中</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125288</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】全国首套房平均利率年内第九次上涨&lt;br/&gt;
9月，全国首套平均房贷利率升至5.22%，年内第9次上涨。但值得注意的是，与此前几个月不同，房贷利率涨幅呈放缓趋势。融360分析师李唯一表示，9月平均利率涨幅已有降低，一线城市中,除上海有提供优惠利率的银行外，北京、广州、深圳平均利率破5.15%，已无优惠利率。一线城市利率变化速度快，时效性强，经历前几次的调整变化后，9月未出现大面积变动。因此，李唯一认为，就目前来看，一二线城市已大体完成利率上浮的调整，出现再次大幅变动的可能性较小，总体会处于微调状态，峰值或将临近。此外，因银行额度受限，房贷放款时间或再度延长。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b5daa0b9/e9337ecd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】乐天集团高管：计划在年底前出售在华乐天玛特超市&lt;br/&gt;
韩国乐天集团一名高管周四称，该集团计划在今年底之前出售在华乐天玛特超市，还称多家公司已表示有意收购。“我们正与其中的部分企业进行详谈，”乐天集团高管Lim Byung-yun在记者会上说道。乐天购物已经委托高盛负责出售其在中国的超市业务；此前多数在华的乐天玛特都因中韩之间的紧张局势而关门。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/425b6c5d/e1afe84e.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【中韩续签货币互换协议 延长3年规模560亿美元】据韩联社13日报道，韩国银行（央行）13日在美国华盛顿宣布，已与中国人民银行续签中韩货币互换协议。协议延长3年，规模为560亿美元，与之前协议相同。中韩两国10日开会讨论续签事宜，但未发表是否续签。韩国政府相关人士谨慎回应称，双方仍在协商之中，望有关各方继续等待最终结果。中韩两国2009年4月签署货币互换协议后，曾两次续签，规模达560亿美元。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d56e1a6a/e3e02a4b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】前三季度央企累计利润达1.1万亿 &lt;br/&gt;
10月12日，国务院国资委总会计师沈莹在国新办新闻发布会上介绍，前三季度，中央企业累计实现营业收入19.1万亿元，同比增长15.4%，增长基础不断夯实；实现利润总额11104.8亿元，同比增长18.4%，延续了去年四季度以来持续增长态势，效益创历史最好水平。与经营好转相伴的是，央企利润集中度提升。按国资委给出的数据，前三季度，中央企业实现利润过百亿的企业有35家，35家实现利润占央企全部1~9月实现利润达到85.2%，占比同比提高了15.2个百分点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8e5f4d9e/03ff730d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【两年来不让看账本 国资股东怒告乐视影业】最近，被乐视风暴漩涡缠身的乐视影业被股东一纸诉状告上了法庭。10月9日，北京法院审判信息网挂出了一份股东知情权纠纷的一审民事裁定书，北京思伟股权投资管理中心（有限合伙）状告乐视影业，自2015年6月11日起至本案起诉之日止，乐视影业不提供股东会会议记录、董事会会议决议、财务会计报告等供原告查阅。有国资股东背景的北京思伟于2015年10月第五次增资时成为乐视影业股东，现拥有2.8674%股权。北京思伟认为此举严重侵害了其股东知情权。这起纠纷到底是怎么回事？每经影视为此进行了一番调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】报告：43%用户担心快递信息安全 代收成快递刚需
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	尼尔森和阿里研究院联合发布《快递最后100米服务趋势报告》，阿里研究院副院长杨健表示，目前最后100米占据整个链路成本的50%以上，到家、代收、预约上门等多元服务格局是提升最后100米效率的重要方向。包裹越来越多，签收问题也越来越多：家里没人、藏楼道里不安全，不希望别人知道家庭地址，快递上门次数太多，家里有老人孩子需休息等痛点让消费者寻求更方便收件方式。数据显示，43%的用户表示会担心上门签收个人信息不安全。目前74%的用户会使用代收服务，已成为主要的快件签收方式之一。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d6d395e5/323e2d36.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】乌鲁木齐房价5年未涨 市民称幸福感超过北京&lt;br/&gt;
乌鲁木齐新房房价一直维持在7000元/平方米-10000元/平方米之间。稳定的房价让市民幸福感飙升，“我一个月赚1万元，家里有一套房，养2个孩子，生活十分轻松。”一位出租车司机表示，相比其在北京的同学，实在是太幸福了，“我有个同学在北京工作，每天挤地铁上班，路程就得2个小时，他们每天都得在地铁里补觉，买不起学区房，甚至不敢生二胎，生活压力那么大，还不如回新疆。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3ecfa605/c10b475c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】圆通涨价通知挂一天后被撤 副总裁：双11期间不涨价&lt;br/&gt;
10月11日，圆通在内网发布《关于圆通网络旺季市场提价的通知》称，经总部研究决定：自即日起，全网各网点对客户收取的快递费，在原有的价格基础上进行上调，指导价为1kg（含）以内上调0.3元/票，超过1kg（公斤）部分上调0.3元/kg。但在12日晚间，圆通速递副总裁叶锋对外发布消息称：可以很明确地跟大家报告的就是，“我们‘双11’期间不涨价，‘双11‘我们没有调价的安排。我们‘双11’没有调价计划。”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7d31c10e/3ca33d6c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】华裔体操冠军养父母领养时支付高额费用？福利院：说法不实
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在加拿大蒙特利尔举行的体操世界锦标赛中，美国队的16岁华裔选手摩根·赫德获得女子全能冠军。摩根出生于广西梧州市，2岁时被美国特拉华州一对夫妇收养。有人质疑称养父母在收养摩根时曾支付8000美元费用，认为涉外收养过程中存在牟利行为。对此，广西梧州社会福利院的工作人员回应称，摩根的确是出生于梧州的孤儿，但福利院在办理领养手续时仅收取几百元的登记费，没有额外费用，8000美元可能是他们在美国请的中介公司的费用，但“也有一些家庭会选择给福利院捐款，但都是自愿的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/60f946ad/5416379d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】杭州阿姨冲进云栖大会现场 为女儿征婚 只要程序员&lt;br/&gt;
10月11日至14日，云栖大会将在云栖小镇举行。参会人数有望超过5万。3年前“云栖大会”还叫“阿里云开发者大会”，参会的程序员自然不在少数。今天上午一位杭州阿姨来到现场张贴征婚启事，只要程序员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/14872177/13d872ba.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】3驴友违规进卧龙保护区各被罚五千 承担救援费4万余元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据四川卧龙国家级自然保护区管理局和卧龙特别行政区森林公安局消息，3名违规进入卧龙保护区的驴友每人被罚款5000元，同时承担救援行动所产生的费用42506.10元。9月30日，潘某（女、32岁、安徽人）、李某（男、35岁、上海人）、刘某某（男、44岁、江西人）看到了竖立的禁入标牌，仍然违规穿越进入保护区核心区。接到救援求助后，两支共30人的救援队伍，经过六天五夜的顶风冒雨、爬山涉水、攀悬岩、过独木桥、踏流石滩于10月10日16时30分许，安全将被困卧龙爬子桥的3名驴友营救出山。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/72f1dfca/02bb718c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】广东茂名，助推双创，无证驾驶电动车拘留15天＋罚款1000元&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/634ed3ac/a6c6defe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】杭州3小伙从路边车里偷了3000元，然后救了个坠河姑娘！见义勇为基金会说，等他们出来…&lt;img alt="[吃惊]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/f4/cj_org.gif" title="[吃惊]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10月8日凌晨4点左右，有三名女孩子在临平沃尔玛超市附近喝的迷迷糊糊，其中一个掉进了上塘河里。还好路过的3个小伙子马上下到河里救人，落水女孩安全救上来了。然而没想到，当天上午9点多，派出所接到周先生的报警说自己车里的3000元现金不见了。经调查发现竟是救人的三个小伙子在凌晨3点左右开车门偷的...最后警方在他们经常上网的网吧附近蹲点，蹲守了8个小时，3个人全部被抓获。当民警问到为什么会救人时，三人说当时也没有多想，碰到有人落水求助肯定要救人。余杭区见义勇为基金会的工作人员说，等三个人拘留结束后，如果认定是见义勇为的，会进行表彰。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/841f1017/0da0660e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%98%B5%E7%A7%B0%E6%98%AF%E8%80%81%E5%80%8C%E5%84%BF?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@昵称是老倌儿&lt;/a&gt;:法律特别可爱。它不管你能好到哪儿，就限制你不能恶到没边儿。它清楚每个人心里都有那么点脏事儿，想想可以，但做出来不行。法律更像人性的低保，是一种强制性的修养。它不像宗教要求你眼高手低，就踏踏实实的告诉你，至少应该是什么样儿。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】四万年前北京人DNA成功提取测序：第一个中国古人类基因组
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京房山的田园洞曾出土一具四万年前男性的骨骼化石。中国科学院古脊椎动物与古人类研究所的研究人员从其富含细菌和真菌DNA污染的化石样品中，通过他们和德国合作团队一同开发的一种特殊的捕获技术将古人类的DNA筛选出来，并进行了测序。由此，中国地区古人类的第一个基因组、整个东亚地区最古老的人类基因组诞生。研究最终证实，田园洞人属于古东亚人，但他并非现代东亚人的直接祖先。科学家还惊奇地发现，四万年前北京的田园洞人跟比利时的古欧洲人有遗传联系。此外，在美洲土著的各个人群中，美洲亚马逊人与北京田园洞人的遗传关系最近。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b40f705a/7580ea48.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】&lt;a href="http://weibo.com/aeneasdido?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@管鑫Sam&lt;/a&gt;：WeChat为将“黑老外”翻译成N*gger道歉…… 而且经过测试，只有句子中表达一定贬义时，比如出现“吃到”、“懒”、“偷东西”，“黑老外”才会被翻译成N*gger…… 据说目前已纠正。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/fde74272/814f5178.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
【】再次核试验？朝鲜发生小规模地震&lt;br/&gt;
朝鲜核试验场附近周五发生小规模地震，美国地质调查局表示，暂时还无法确定地震是否核试验引发。据路透社报道，美国地质调查局侦测到朝鲜咸镜北道吉州郡丰溪里发生2.9级地震，地震深度约5公里。该局表示，暂时还无法确定这是否朝鲜再次进行核试验。韩国气象厅的数据则显示，地震规模为2.7级，深度3公里。该局认为，地震应该是自然因素造成的。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/45af25fc/53495387.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
【】日媒：神户制钢所钢铁制品也被发现存在违规&lt;br/&gt;
据日媒报道，日本神户制钢所继被曝篡改铝制品等性能数据后，汽车发动机等使用的钢铁制品又被发现存在未达客户规格的新违规行为。违规范围进一步扩大。报道称，曝出新的违规是被称为“线材”的条状金属材料，多用于汽车发动机和底盘等。据悉，神户制钢所向多家客户提供了未达到约定规格的产品。除此之外，钢铁制品中还有在汽车、机械中广泛使用的铁粉也被曝存在数据篡改。神户制钢所董事长兼社长川崎博也12日在接受媒体采访时就新的违规解释称“已经筛查出国内外的可疑案例”，但“钢铁制品不在其中”。随着新的违规行为曝光，其对信息公开的态度可能也将遭受质疑。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/043f41e1/c41be367.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
【】朴槿惠迎来“命运之日” 青瓦台曝出一重磅黑料&lt;br/&gt;
今天（13日），韩国法院将公布是否延期拘捕朴槿惠。就在朴槿惠的“命运之日”到来前一日，青瓦台意外曝出重磅黑料。12日，青瓦台宣布找到一些文件，证明朴槿惠政府在“世越号”船难事故报告中存在作假嫌疑。2014年4月发生在韩国的“世越号”船难造成300多人遇难或失踪。现任政府在青瓦台的危机管理办公室中找到一些和该事件相关的文件，包括一本办公室日志。该日志内文显示，据最初报告记载，“世越号”于2014年4月16日早上8点58分翻覆，朴槿惠于9点30分收到报告，10点15分下令处理此事。不过，在6个月之后的修正版报告中，朴槿惠收到报告的时间，却变成了10点。青瓦台批评道，从收到报告到朴槿惠下达指令，原来是隔了45分钟，最后却足足被缩为15分钟。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a2203dbf/16c7f74a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	此外，青瓦台还发现，朴槿惠政府疑似违法变更国家危机管理准则。原本灾难发生时是由国家安全局为主管部门，但在事发3个月后的7月，准则却被人篡改为“国家安全局只负责涉及到安保有关的事件，灾难事件由安全行政部主管”。这样一来，“世越号”船难就不算在国家安全局头上。青瓦台表示，这些原则的改变，理论上需经过立法部门同意，但朴槿惠政府完全忽视了相关步骤。消息立即引发热议。朴槿惠所在政党驳斥，青瓦台选择这个时机爆料，无非是想发起舆论战。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】美国退出联合国教科文组织
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美联社10月12日援引官方消息称，美国退出联合国教科文组织。法新社消息，美国周四宣布将退出联合国教科文组织，并指责该组织“反以色列”。美国国务院发言人称，将建立一个“观察团”取代设在巴黎的代表处。联合国教科文组织负责人表示“遗憾”，称这是“多边主义的损失。”据悉，美国已5年未交会费。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dd16f536/d2dd9de0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【美国务院：这不是一个草率的决定】美国国务院当地时间12日在官网上发布声明称，美国将退出联合国教科文组织，根据该组织章程第2条(6)，美国退出申请将于2018年12月31日生效。在此之前，美国仍是联合国教科文组织的正式成员。声明称， 该决议“并非草率为之，而是出于多重考虑”，包括美国长期欠款问题、以及美国认为教科文组织须彻底改革和教科文组织长期以来持有的反以色列偏见等。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c5089369/22b45f78.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【以色列呼应表示也将退出】以色列总理办公室10月12日晚发表声明说，以色列赞赏美国决定退出联合国教科文组织，并已着手准备同时退出该组织。以色列总理内塔尼亚胡在声明中表示，美国的这一决定是“勇敢而有道义的决定”。声明说，内塔尼亚胡要求以色列外交部作好与美国同时退出联合国教科文组织的准备。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f000f2b5/80f66540.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：美国认为该组织过于反以色列，另外欠费的国家太多。自从1970年代成立以后，美国就没有特别把它当回事。里根时代就在1984年退出过，说它太偏向苏联，直到2002年小布什时重新加入。所以美国在不在没啥。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】川普开始绕过国会直接削弱《平价医疗法案》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普周四签署行政令，要求联邦机构在医疗系统监管方面做出全面改革。这是川普政府兑现承诺、绕开国会直接削弱《平价医疗法案》的第一步。这项行政令不会给美国医疗体系带来立竿见影的变化，但涉及的内容相当广泛，要求美国劳工部、财政部和卫生与公共服务部对可能采取的监管行动进行研究，目的是把《平价医疗法案》以及相关监管法规不覆盖的情况也纳入医保。川普的行政令要求联邦机构放宽监管，允许小企业（也可能包括个人）参加“联合医保计划”，即集体购买医疗保险，让他们在《平价医疗法案》市场之外买到价格更便宜、结构更简单的保险产品。行政令还将为短期保险产品的销售铺平道路，这类产品的销售在奥巴马任内受到限制。行政令还允许雇主把钱存入特别账户，员工可以用这些钱自行购买保险产品。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/764883d6/1ab927dc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】俄罗斯驻美机构所挂国旗被摘：美方公开挑衅，建议检查智商
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄驻美国洛杉矶和华盛顿的两处外交机构悬挂的俄罗斯国旗先后被美方摘下。美国务院证实，俄罗斯国旗被从俄驻旧金山总领馆摘下并放于这些建筑物内保管。据路透社报道，美国国务院在一封邮件中回应称，俄罗斯国旗是被“恭敬地降下来”，并被“安全保存”在领馆内。而俄罗斯驻美大使馆的俄文推特上则称，俄罗斯驻旧金山总领馆前的国旗是被“偷走的”。俄驻美大使馆称，因美方从处于美国政府控制下的俄在旧金山的外交不动产设施上摘下俄罗斯国旗，向美方提出强烈抗议。视之为“极其不友好举动”并要求“立即将俄罗斯国家象征回归原位并且将来不允许类似事件发生” 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a2c5daea/ed6aa723.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】白宫幕僚：川普心神不宁 整个人崩溃中&lt;br/&gt;
据《浮华世界》（Vanity Fair）报道，川普总统身边的多位资深顾问与共和党幕僚异口同声指出，眼下的白宫已经濒临危机，幕僚群极力希望安抚看起来越来越没办法集中精神、脾气也越来越暴躁的总统川普。报道称，幕僚群透露，导致川普心神不宁的主因在于，重大施政法案在国会频频受挫，还有今年9月川普在阿拉巴马州联邦参议员补选共和党初选中，押宝力挺建制派候选人Luther Strange，还专程前往阿州帮忙站台助选，结果开票结果却是惨败给保守派候选人Roy Moore。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bcf742eb/13e5719f.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
一名幕僚形容：“阿州初选对川普的心情造成重大冲击。他体悟到，原本自己享受著备受膜拜般的个人形象，可是现在却破灭了。”两位消息人士透露，川普曾对长期以来担任贴身保镖的Keith Schiller诉苦说：“我痛恨白宫裡的每一个人！除了几个少数例外，我痛恨这些人！”后者已于今年9月离开白宫。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/91741f6f/58774aea.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】西班牙在分裂阴影下迎来国庆&lt;br/&gt;
西班牙10月12日迎来国庆日，马德里举行大阅兵。西班牙首相拉霍伊和西班牙国王菲利普六世今天在马德里检阅海、陆、空三军部队，庆祝航海家哥伦布发现美洲大陆525年。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/27b62220/3fe48a50.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【一架军机在国庆阅兵式后坠毁飞行员亡】西班牙10月12日在加泰罗尼亚的分裂阴影下举行国庆阅兵式。一架军机在参加阅兵式后，返回基地时坠毁，机上飞行员不幸丧生。出事地点在马德里东南300公里的阿尔巴塞特（Armacete）Los Llanos 空军基地附近。西班牙国防部发言人证实了这个消息。西班牙国防部宣布这架飞机上的飞行员不幸丧生。西班牙国防部在官方推特写道：“安息吧我们的同伴，谢谢你帮我们庆祝这个节日，你在这个日子里献出了你的生命。我们不会忘记你！ ”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b3a2a75c/d2c89cd3.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【马德里限定普伊格蒙特8日内放弃独立】西班牙政府周三表示，要求加泰罗尼亚地方政府在8天时间内放弃独立目标，否则将终止加泰罗尼亚的地区自治。周三拉霍伊在西班牙议会说，加泰罗尼亚主席如果在10月16日宣布独立，他将会有三天的修改时间，即到10月19日国际标准时间8点之前宣布放弃独立。否则，西班牙政府将在动用宪法155条，终止加泰罗尼亚的地区自治。在此情况下，加泰罗尼亚将会举行地区议会的提前选举。西班牙此前从未动用过宪法155条。该条款准许马德里可以取消加泰罗尼亚的自治及举行提前地区选举，以走出西班牙1981年军事政变以来最严重的政治危机。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ef3658bf/a1db9560.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】北加山火增至31人死亡400人失踪！过火面积相当整个纽约市&lt;br/&gt;
从星期天晚间开始延烧的加州北部山火的过火面积已达17万英亩，导致至少31人丧生，数百人失踪，3500多座建筑被毁。目前火势稍有减弱，这给力消防人员灭火宝贵的时间。截止星期四晚，此次山火造成的死亡人数上升至31人。其中超过一半来自索诺玛县，目前仍有约400人下落不明。有人担心，随着火势冷却，搜寻工作进一步展开，死亡人数会不断攀升。目前这起山火造成的死亡人数已经与1933年洛杉矶Griffith Park的山火持平，也使其成为了加州历史上死伤最惨重的山火。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/48dcccdd/8e94c8eb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】澳大利亚：国防分包商被黑 澳F-35机密遭窃&lt;br/&gt;
澳大利亚官员12日表示，一间国防分包商遭黑客攻击，导致澳洲的F-35隐形战机与P-8侦察机等项目的敏感资料被窃，另一份失窃档案则是澳洲海军一种最新船舰的线框图，可让人“放大到能看见舰长座椅“。澳洲通讯局安全官员克拉克表示，黑客用的是一种称为China Chopper的工具，并通过网际网络连结的伺服器取得侵入途径；据悉，China Chopper普遍由中国大陆的黑客所用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/be1c7064/92849ec8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】ISIS“白寡妇”或遭美军击毙&lt;br/&gt;
英国多家媒体报道，在网络上为激进组织ISIS招募人手的英国圣战士、绰号“白寡妇”的Sally Jones和她的12岁儿子，已在叙利亚被美国无人机击毙。来自英格兰南部并改信伊斯兰教的Sally Jones，在她的圣战士丈夫Junaid Hussain 2015年被无人机击毙后，被英国媒体称为“白寡妇”。报道引述英国情报消息来源说，Sally Jones和她儿子6月试图逃离ISIS根据地拉卡，在毗邻伊拉克的叙利亚边界附近被美军无人机被击毙。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/841d69ee/4d29ee77.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【美国成功解救被塔利班劫持的一家五口】美国白宫和国务院12日分别发表声明称，在巴基斯坦政府的协助下，已经成功解救被塔利班分支机构“哈卡尼网络”绑架五年的凯特兰·科尔曼、乔舒亚·博伊尔夫妇和他们的三个孩子。 美国国务卿蒂勒森的声明称，美国公民凯特兰·科尔曼和她的丈夫、加拿大公民乔舒亚·博伊尔于2012年被“哈卡尼网络”劫为人质。被囚禁期间他们生了三个孩子。美国总统特朗普在声明称中，美国和巴基斯坦两国政府合作于11日在巴基斯坦成功解教了这一家五口。蒂勒森称，美国对巴基斯坦政府和军方的合作深表感谢。特朗普的新南亚战略认为巴基斯坦对该地区的稳定与和平应发挥重要作用。美国希望巴方的行为将进一步推动两国关系发展。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/294495fd/f81307db.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】侠客岛：世界须正视中国能做到其他国家做不到的事情&lt;br/&gt;
多丽丝·奈斯比特：“世界上没有任何一个国家可以像中国一样，能够如此迅速地从积贫积弱走向今天的无上繁荣。我们必须承认，我们从没有过看到过这样的先例，这是非常不可思议的一件事情。因为我们发现，在某件事情上，中国只要准备好了，它就会在短时间内向世界证明：中国能做到其他国家做不到的事情。这个是我们必须正视的。”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/deee7008/4f5b96b9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】台作家批年轻人国族错乱：未来都得靠大陆吃饭&lt;br/&gt;
台湾作家王丰在脸书发表《评当前某些台湾人的国族认同错乱》一文，指台湾当前年轻人国族错乱现象，或许也正足以说明李登辉、陈水扁、蔡英文这些台湾绿独头面人物去中国化的“教育改革”的“成果”，害了年轻人都还不自知。王丰认为，若干年轻一代的台湾朋友，不论目前从事什么行业，如果不能稍稍沉淀一下自己的观念，稍稍从根拯救、调整一下自己的国族认同，最终吃亏的终究是自己。道理很简单，这是一个很现实的问题：21世纪必然是中国世纪，中国的崛起势不可挡，而且这么一崛起，中国将富强一个世纪以上，未来台湾的年轻人都得要靠大陆吃饭，假使台湾的年轻朋友与大陆如此疏离、如此“见外”、如此“敬而远之”，那么，这不是自绝生路、自陷绝境吗？&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/954cabf1/19069669.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】英保守党人权领袖被拒入港 英外相要求解释&lt;br/&gt;
曾声援香港“双学三子”的英国保守党人权委员会副主席Benedict Rogers，11日入境香港时被拒，最终乘机返回曼谷。当天有记者提问有关事件，林郑月娥拒绝回应，强调入境政策方面有“很大酌情权”，但不能公开透露“谁可以入境，谁不可以”。对此，英国外相约翰逊对事件表示关注，英国政府要求香港当局及中方解释，并指香港应拥有高度自治、权力与自由，且应得到中方尊重，不能理解有英国国民被拒入港的情况出现。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d817cbaa/931630e3.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【外交部：是否允许入境属于中国主权 罗杰斯清楚他的目的】华春莹表示，香港是中国的特别行政区，中央政府负责与香港有关的外交事务。中国中央政府和特区政府依法处置有关问题。允许谁入境，不允许谁入境，是中国的主权。她说，香港已于1997年回归中国，香港事务纯属中国内政，中方坚决反对任何外国政府、机构和个人以任何方式干涉中国内政，这一立场是坚定不移的。“这个人赴港是否有意干预特区内部事务、干预香港司法独立，他自己非常清楚。”华春莹表示，针对英国官方的有关言论，中方已向英方提出严正交涉。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b4740e36/4a9cd99f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】&lt;a href="http://weibo.com/u/1705564917" target="_blank"&gt;@老杜找乐儿&lt;/a&gt;：转一个招工广告&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7d5a7d86/21224e24.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
【】&lt;a href="http://weibo.com/youyounanfeng?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@永一的马甲&lt;/a&gt;：淘宝上已经有许多商品不卖给北京地区客户了&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/70f931b0/5ec80764.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1067094741?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E4%B8%89%E5%8F%AA%E9%85%B7%E7%8C%AB" target="_blank"&gt;@三只酷猫&lt;/a&gt;：救救大闸蟹！&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6aa26050/f3ebedfd.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
【】北京小学生大数据研究苏轼爆红 校长回应是否“拼爹”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，一篇源于清华附小六(4)班的文章《当小学生遇见苏轼》在朋友圈爆红。学生们通过电脑程序对苏轼诗词中出现频率最高的词、苏轼为什么喜欢西湖等进行分析，最后形成了研究报告，这些堪比大学生论文的研究引发热议。至于报告是否由父母、老师代笔，清华附小校长窦桂梅说，其实这些工具在信息时代都不难获得，是大家把这个问题想得太难了。家长帮助孩子找来工具，最后使用工具、分析得出结论的过程全在孩子。这种教学改革是否可复制，特别是在师资水平较差的地区复制，也引起了教育界人士的关注。窦桂梅说，不一定要研究苏轼，农村的孩子可以研究放牛与天气的关系，诸如此类，从生活中问出‘为什么’。是不是形成研究报告不重要，关键是要有探究世界的兴趣和方法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3af22d8f/da106c94.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2323668352?refer_flag=1005055010_"&gt;@Ming_the_Great_大明&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E4%BA%94%E8%BB%8A%E8%AE%80?from=501" target="_blank"&gt;#五車讀#&lt;/a&gt;【我的雜談閒聊反而還會留在你們心中】讀到書中記載的一位叫做塩清的中學教師，在軍國主義盛行時，仍然無視禁忌，直言真相。在學生普遍無心向學的情況下，他更是告訴學生說：“我講課的內容你們終究會遺忘，我的雜談閒聊反而還會留在你們心中”，因此總在教室中閒談與評論實事。他交給學生如何閱讀，勿被愚弄。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	一位叫謙二的學生果然牢牢記住了他：畢業後不久就應征入伍，派往滿洲，後又被俘運往西伯利亞勞動，返回日本後生活又很不如意，極度艱辛，但在老年回憶中，仍記下了這位教他看世界的中學教師。&lt;br/&gt;
為教師者，當學生學術普遍不行時，這位叫塩清的教師是一個路標。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2fbc3b42/82ae91a2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%B0%8F%E6%B5%AA?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@小浪&lt;/a&gt;:服务器到底私藏了多少胸器图&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/30a9c36f/8b628e3c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】与世界分享你刚编出来的故事
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/4b4cb1b0ly1fkgbpsh56wj20m80ay3yr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/4b4cb1b0ly1fkgbpsrun2j20m80ayq36.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.com/mw690/4b4cb1b0ly1fkgbpu3ow4j20m80ayweq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/4b4cb1b0ly1fkgbpuiafjj20m80ayq3f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/4b4cb1b0ly1fkgbpurpeuj20m80ay74l.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.com/mw690/4b4cb1b0ly1fkgbpv0wvvj20m80ayt90.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】“蔓子顺着架子爬上去，想结个窝瓜就是结个窝瓜，想结个黄瓜就结个黄瓜，就是什么都不结，也不打紧，一切都是自由的。”——萧红《呼兰河传》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a5877d9a/2fedd9f1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/2835724503" target="_blank"&gt;@段子楼&lt;/a&gt;: 我这日子都过成这损样了，我的后代还没有送机器猫过来。看来我是没有后代了。——匿名转载
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一包烟的钱，买不了房子娶不了媳妇，买条JEEP牛仔裤穿好几年！专柜正品JEEP秋款男士直筒牛仔裤，100%好评的一款裤子！秋装新货特价包邮！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt; &lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 13 Oct 2017 16:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125288</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171012】那里会有市井的二流子，也会有政治和意识形态上的二流子</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125261</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】10月15日至28日 北京市停止自助加油
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京市安监局通告，部署近期本市危险化学品和烟花爆竹的管理措施。通告要求，10月15日至28日期间，北京市危险化学品生产企业、加油站、油库、构成重大危险源的企业及烟花爆竹仓库要安排领导带班，专职安全员24小时值守；加油站要严格执行散装油禁售措施，原则上停止自助加油；剧毒化学品和易制爆危险化学品生产、经营单位要严格落实销售查验和记录制度，如实记录购买单位的名称、地址、经办人的姓名、身份证号码以及所购买的剧毒化学品、易制爆危险化学品的品种、数量、用途等情况；烟花爆竹批发企业和长期零售点禁止销售烟花爆竹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3aa552ec/ac900b7d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【多家住宿共享平台北京房源无法预定】全球最大住宿共享平台爱彼迎(Airbnb)取消了10月剩下时间北京市中心的房源预定，爱彼迎在没有给出任何解释的情况下表示，截至11月初，北京市六环路以内的房源将无法预定。根据爱彼迎网站的数据，本月剩余时间该网站在北京的可预订房源只剩下1%。房东周二收到了短信通知。“其他平台也采取了类似的措施，整个10月爱彼迎在北京部分地区的房源将暂时关闭，”爱彼迎表示，“在这段时期预定的客人将获得全额退款。”在 10 月剩下时间里，爱彼迎国内竞争对手小猪短租的平台上也没有了北京市中心以内的房源。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/495de0df/38681dd5.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】新华社：篡改文化肆虐日本 神户制钢只是冰山一角
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本钢企巨头神户制钢被曝长年篡改铝、铜等制品强度和尺寸等数据。这是日本制造业揭露出来的最新一起造假丑闻。上月末，日本汽车三巨头之一的日产承认，其在成车出厂检验环节中，大量使用无资质人员敷衍出厂检验手续。　再之前，三菱汽车和铃木汽车去年被曝篡改油耗数据；东芝公司三任社长涉嫌财务造假；因隐瞒安全气囊质量缺陷而被美国媒体称为“有史以来最恶劣汽车安全丑闻”的日本高田公司则于今年6月申请破产。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5db29b75/664a1f5a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	事实上，如果跳出企业视域，人们势必会注意到，这些日本企业暴露出来的“隐瞒文化”“篡改文化”在日本政界、官界同样有愈演愈烈之势。日本传统上有“耻感文化”一说。但不得不指出，这些年，弥漫日本政、官、“军”各界的“隐瞒文化”“篡改文化”“歪曲文化”正在战胜“耻感文化”，导致日本社会对谎言、造假的“耻感”阈值急剧降低。日本企业不断爆出的这些造假、篡改和隐瞒丑闻，不妨视为日本社会这一“新传统”的延长线。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c03fb5e8/7ea27136.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民日报：钢铁业造假丑闻频出 日本制造黯然褪色】近年来，日本知名企业丑闻频出。比如东芝三任社长参与财务造假、三菱汽车和铃木篡改汽车燃油及经济性测试数据等，令人对日本大企业的公司治理提出批评。日本现代文化研究所主任研究员吴保宁认为，一方面下游企业对上游企业的降低成本要求越来越高，一方面企业内部强调创利创收、忽视社会责任，如何平衡两者关系需要利益调整。此外，国家监管、企业内部间和用户方的监督如何相互作用，也是值得思考的课题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】人民日报：贫富差距拉大凸显美社会不公 工资几乎停滞
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国两份最新报告显示，近几十年来美国工人的实际工资增长几乎停滞，美国民众收入差距继续拉大，两极分化趋势愈加明显。美联社评论称，一方面美国经济呈现复苏态势，另一方面美国民众对当下生活现状感到更不满意。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b83c0448/54ac52a0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/huanqiushibaoguanwei?refer_flag=1005055010_"&gt;@环球时报&lt;/a&gt;：香港球场出了一群意识形态二流子 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10日香港亚洲杯外围赛赛场看台上再次出现部分年轻人嘘国歌或在奏国歌时背向球场的事件，还有人做出竖中指的手势，打出“香港独立”旗帜，拒绝现场保安的劝阻。香港主流舆论对上述行为发出了严厉批评和谴责。众所周知，《国歌法》已在10月1日正式生效，包括特首林郑月娥在内的许多人都提出，香港应进行本地立法，让《国歌法》在香港生效。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国是世界上唯一实行“一国两制”的大国，而我们又树大招风，意识形态上的自成一统不被西方资本主义阵营接受，因此香港回归后出现一些波折是再正常不过的事情。它不是香港“可能失控”的信号，也不是中央力量衰弱的征兆。香港球场“有点乱”对“一国两制”来说并不是意外的，那里会有市井的二流子，也会有政治和意识形态上的二流子，他们会对“一国两制”搞捉迷藏，打擦边球，甚至会满地打滚耍无赖。香港是法治社会，对付各种恶俗现象的最佳手段就是法治。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bb06d898/94504e38.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【5】武汉新政：大学毕业生购房打八折 本科年薪最低5万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昨天，武汉正式发布留汉大学生毕业落户、住房、收入新政：1.留汉大学毕业生年龄不满40周岁的，凭毕业证就可以申请登记落户，博士、硕士研究生毕业不受年龄限制；2.低于市场价20%买到安居房；3.出台大学毕业生指导性最低年薪标准，大学专科生4万元、大学本科生5万元、硕士研究生6万元、博士研究生8万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/01ec11b6/70f95526.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】香格里拉陨石争夺战：每克数万元，寻宝者为一夜暴富&lt;br/&gt;
10月4日，地球发生一起“火流星”坠落事件，撞击地点为中国香格里拉县城西北40公里处。在此之后，来自全国各地甚至其他国家的陨石爱好者集聚香格里拉，搜索陨石。在这一批批寻找者中，除了专业机构的科研人员，也不乏普通爱好者、“猎人”、投机者。越野车、GPS、金属探测器、无人机……这些装备全都派上了用场。但截至目前，尚未有机构或个人证实已找到中秋夜空爆炸的陨石。提及寻找陨石的目的，“陨石猎人”小江毫不避讳：除了喜欢以外钱也是重要目的。因为陨石的价格很高，可以卖到每克几万元甚至更高，“干这事最重要的是一定要保持低调，不能张扬，如果走漏风声，甚至会有人来明抢。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/98383a8b/34b8e37e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】高校老师用周易算出逃课学生学号？回应：只是课程预演
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	成都体育学院里的一堂中西方文化专题课的内容刷爆了不少体院学生的朋友圈：该课程的老师宗争，用算卦的方式，算出了该堂课3名逃课学生的学号。宗争说，"算卦"其实并没有学生说的那么神奇，"上课的这个班一共58个人，上课的教室一共60个座位，但是还空了5个，所以扫一眼就知道有3个人没来。"宗争说，因为如果要点名的话，比较费时间，加之当时有学生开玩笑称，让我猜猜是哪三个人没来，所以我就用梅花易数进行了一个简单的推算。通过起卦等一系列推算，我算出了4个数字，24、30、50、56，其中24、40、56这三个数字是没来的那三位同学的学号尾数。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6eb3246a/7715eed6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/sydyfj?refer_flag=1005055010_"&gt;@十堰市公安局东岳分局&lt;/a&gt;：这里只有一片小树林，你却需要一个飞机场&lt;img alt="[二哈]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/74/moren_hashiqi_org.png" title="[二哈]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.com/mw690/a79f405fgy1fke6nynuhgj20hs0mw0z4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/a79f405fgy1fke6nzytmwj20hs0mxn3t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/5xini?refer_flag=1005055010_"&gt;@悉尼印象微博&lt;/a&gt; ：悉尼的火车上&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;哎，早就说过，要好好学习中文！衣服是随便买的吗&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;&lt;img alt="[允悲]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" title="[允悲]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/188b697f/4afbfee5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】川普将提名新任国安部长 白宫副幕僚长或将担任这一要职&lt;br/&gt;
川普周三称他计划提名尼尔森（Kirstjen Nielsen）为新任国土安全部部长。她将填补凯利因为转任白宫幕僚长而留下的国土安全部部长的空缺。白宫在声明中称，尼尔森在国土安全政策、网络安全和应急事件管理方面有丰富的经验。有消息称尼尔森与内阁成员及国土安全部的资深员工建立了良好的关系，她的知识足够她胜任这个职务。此外尼尔森在一方面有绝对优势：她获得了凯利的支持。45岁的尼尔森目前是凯利在白宫的副手。她此前在国土安全部是凯利的幕僚长，随后她跟随凯利来到白宫担任副幕僚长。她在网络安全和国土安全方面有一定的经验。
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ddce2f87/f7f90844.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】众议员拟公布俄罗斯购买的Facebook广告&lt;br/&gt;
调查俄罗斯干扰2016年美国大选一事的众议院议员周三表示，计划公布俄罗斯组织在Facebook上购买的广告，并以保护民众隐私的方式进行。众议院情报委员会主导该调查的得克萨斯州共和党众议员Mike Conaway表示，他个人建议尽快行动。该委员会的最高民主党议员、加利福尼亚州众议员Adam Schiff表示，已要求Facebook帮助清理这些广告中的任何可识别个人信息；随后，他们将公布这些广告。看过这些Facebook广告的国会议员称，这些广告意在制造混乱。据熟悉这些内容的知情人士称，一个名为Blacktivist的网页似乎与黑人生命平权运动站在了统一战线。另一则标注为Secured Borders的广告则反对非法移民。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/63b27072/05cc4b66.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】西班牙首相为收回加泰罗尼亚地区部分权力打开大门&lt;br/&gt;
西班牙首相拉霍伊(Mariano Rajoy)将下周一定为加泰罗尼亚领导人澄清他是否已宣布独立的最后期限。这是拉霍伊向可能剥夺该地区部分权力并导致他与独立主义者之间冲突升级所采取的第一步措施。拉霍伊周三指责称，独立派领导人Carles Puigdemont前晚根据一项未经授权的公投结果宣布该地区为独立共和国，但之后又立即要求该地区的议员们暂缓宣布，这种做法是在故意制造混乱局面。拉霍伊的要求为西班牙历史上首次实施一项宪法条款开启了大门。该条款允许政府在某个地区的行动威胁到西班牙利益的情况下收回该地区的部分权力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3d1bd2bd/6e487732.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】法国公务员罢工 示威演变成警民冲突&lt;br/&gt;
法国公务员11日发起全国罢工，抗议总统马克龙改革劳工法，提出冻结薪酬及未来5年裁减大量公务员职位，示威团体称有逾5万人上街，示威演变成警民冲突。示威期间有民众试图冲击银行，打破商铺橱窗泄愤，大批全副武装的防暴警察在巴黎街头驱赶，手持警棍警盾用催泪弹驱散民众。有民众试图与警员理论，爆发激烈争执，期间警方发射橡胶子弹，有示威者受伤倒地，警方以持有武器为由，多名示威者被捕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c2dad152/859fd540.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9deeccc9/d49bb615.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】德外长：美国若退出伊核协议 世界将“变天”&lt;br/&gt;
德国外交部长西格马•加布里尔表示，如果美国退出伊核问题全面协议，世界将“变天”。不过，德国仍将遵守这一协议。德意志新闻社援引加布里尔的话报道说，“我非常担忧，美国可能在下周退出伊核协议”。美国总统川普自竞选开始，一直对伊核协议表态强硬，指称伊朗不符合协议“精神”，并频频威胁退出协议。今年以来，美国相继出台延长对伊制裁期限、限制伊朗人进入美国等措施。不过，美国迄今未能提供证据证明伊朗违反协议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ae000e34/a2ba3f3d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】韩外交部：中方建议或遭朝恐袭的旅华韩公民回国&lt;br/&gt;
据韩国外交部12日消息，中国公安部门建议有被朝鲜攻击风险的旅华韩国公民暂时回国，目前已有5人离境。韩国外交部一官员表示，目前为止，接到临时回国建议的韩国公民中有5人（从中国）出境，其余人员也正在离开相应地区或考虑近期返韩。该官员还表示，外交部将通过驻当地的外交机构继续掌握韩国公民的安全动向，要求他们特别注意安全，并将与中方紧密合作研究对策。韩国驻沈阳总领事馆11日向当地韩国侨民发出公告，称在朝鲜持续挑衅威胁和联合国安理会加强对朝制裁的情况下，朝鲜有可能发起恐袭，韩国公民应格外小心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0b76c87e/91c0e117.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】媒体：川普将赴朝韩非军事区&lt;br/&gt;
据英国《卫报》援引韩国国防消息人士说，白宫上月底派了前遣小组到韩国，察看川普可能访问的地点。这名人士说，川普11月将首度以总统身分访问朝鲜半岛，预料将对朝鲜传达强烈讯息，可能是口头上，也可能以行动表现。“他可能做一些事，像是前往非军事区，他的幕僚正在做相关准备。”消息人士说，川普可能在板门店停战村和非军事区内的瞭望塔停留。他将追随前总统奥巴马2012年的脚步，用望远镜窥视朝鲜的动静。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3371def5/f7b84d59.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普：我的态度才是重要的】川普11日下午与加拿大总理特鲁多会谈前简短首访时谈及朝鲜，坦言自己对朝鲜的态度与其政府的其他人有所差别。“我会聆听每个人（的意见），但最终我的态度才是重要的，不是吗？这就是（政府）如何运作，体制就是如此。”川普表示，最终他会为美国做出正确的事，对世界而言也是正确的，因为朝鲜威胁真的是个世界性的问题，是个必须解决的问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2c408c51/a6c1b03a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】川普：美核武库须处于巅峰状态 但不必大幅扩充&lt;br/&gt;
美联社报道，川普11日说，他要求美国核武库在“巅峰状端”，未要求大幅扩充。这段话是回应新闻媒体报道川普7月在五角大厦开会时，说出要扩增美国核武数量至近10倍的想法。川普表示，大幅增加“完全没必要”。他说：“我想要好好维持核子武力 ──我们也正在执行当中。但当新闻媒体说我要现有的10倍，相信我，那完全没必要，因为我知道我们现在的实力。我们毋须扩增，但我要现代化，我要全面翻新。核武库必须处于巅峰状态。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b24c3475/8b6d1303.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】川普邀请击毙本拉登的海豹突击队员及新婚妻子聚餐&lt;br/&gt;
总统川普星期二晚上在白宫招待两名特殊客人：同曾经击毙本拉登（Osama bin Laden）的前海军海豹突击队成员奥尼尔（Rob O'Neil ）及其新婚妻子共进晚餐。奥尼尔是海豹突击队6分队成员，他们在2011年5月突袭本拉登在巴基斯坦的秘密住处。他开枪打死那名基地领导人。在摩思克·阿拉巴马号货轮船员2009年被索马里海盗扣为人质之后，他也参加了营救行动。那一事件被拍成电影《菲利普船长》。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/be324a28/a25c1eb9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】美国官员称俄罗斯已将卡巴斯基杀毒软件变成间谍工具&lt;br/&gt;
据了解情况的美国现任及前政府官员透露，俄罗斯政府使用一款流行的杀毒软件来秘密扫描全球电脑，以获取美国政府文件及绝密消息，从而将该软件变成了一个间谍工具。这款软件由总部位于莫斯科的卡巴斯基实验室(AO Kaspersky Lab)开发，会定期扫描安装了该软件的电脑，以发现病毒和其他恶意软件。不过，上述知情人士表示，对这款软件的正常运行进行一项调整后，关键词的搜索范围可广泛到“最高机密”这个可能写在政府机密文件上的词，以及美国政府项目的机密代号名称，他们认为，进行这项调整只可能在卡巴斯基知情的情况下进行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d1b10c98/57fd6e40.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】缅甸政府重申愿意接受逃亡的罗兴亚人返回家园&lt;br/&gt;
缅甸政府于10日重申，愿意接受因躲避恐怖袭击而逃离缅甸若开邦的民众返回家园。缅甸国务资政府部部长吴觉丁瑞10日率团赴若开邦孟都地区考察时做出上述承诺。他表示，“逃往邻国的难民有数十万人，政府愿意接受曾真正生活在缅甸的民众经身份确认后返回缅甸”，并给予他们充分的人道主义援助和安全保障。吴觉丁瑞说，国务资政昂山素季已宣布，将依据缅孟两国政府1993年达成的协议，对难民进行身份识别和接纳返回工作。中国、孟加拉国、印度、泰国和老挝五国驻缅大使当天随同吴觉丁瑞考察了孟都地区等多个罗兴亚人及少数民族村落。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4e6c79ab/67bdf051.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】纽约男子威胁重演赌城大屠杀 面临20年监禁&lt;br/&gt;
34岁的卡斯拉斯（Victor Casillas）星期二被捕，他被控向科罗拉多州丹佛的一个名叫“Ibotta”的APP公司发出谋杀威胁。注册Ibotta账户后，消费者在日常购物中即可赚取现金返利，而现有用户在接受新用户开户后，可获得介绍奖金。Ibotta在怀疑卡斯拉斯以不符合规定的方式获得介绍奖金( Referral Bonus)而关闭了他的账户。之后拉斯拉斯便向该公司发出了一系列电邮，里面充满了暗杀、砍头和为他们制造葬礼等内容。在一封电邮中，卡斯拉斯附上了一张重型武器的照片。他同时表示自己将亲自前往科州对公司发起袭击。在赌场大屠杀发生三天后，卡斯拉斯在给Ibotta的一封电邮里写道：“我还没有收到我的钱，你们这些混蛋，为拉斯维加斯血案的重复准备好吧（最后警告）。可能今天你们就会遇见制造者了。”卡斯拉斯星期三下午将在布鲁克林联邦法院出庭，他将面临20年监禁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8471b198/c2018d43.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】巴拿马全国放假1天庆祝晋级世界杯
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2018世界杯中北美及加勒比预赛全部结束，巴拿马凭借88分钟的准绝杀球2-1击败哥斯达黎加，历史首次晋级2018世界杯。赛后巴拿马总统巴雷拉宣布行使最高权力，全国放假一天。此外，作为世界杯常客的美国队在中北美赛区六强赛最终仅获得第五名，无缘2018年世界杯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/995caa8d/21e44d1b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】前苏联最高领导人、86岁的戈尔巴乔夫（Mikhail Gorbachev）出席新书《我依然乐观》发布会，接受媒体采访，俄罗斯莫斯科。《我依然乐观》（I Remain An Optimist）是戈尔巴乔夫的第一本官方自传，于9月16日正式出版，他在这本书中分享了自己的人生故事，以及对俄罗斯吞并克里米亚、各国现任领导人等当代时事问题的看法。摄影师：Vasily Maximov
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/33043837/3637f29d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=1005055010_"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;：27岁的美国知名的登山家Hayden Kennedy在与女友登山时遇到雪崩，女友遇难。kennedy逃过一劫，却无法接受痛失爱人的悲伤，隔天自杀了。很触动我的是他的父亲随后的公告。父亲写：“hennedy逃脱了雪崩，却无法逃脱失去生命伴侣的灾难。他选择了结束生命。他妈妈和我悲伤的尊重他的选择”。respect his decision.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/39def51e/58357f54.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】历史：敲桌事件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1960年10月12日的联合国大会第902次会议期间，苏联领袖尼基塔·赫鲁晓夫在联合国大会上由于对菲律宾代表不满，而脱下皮鞋敲击桌面。有观点认为赫鲁晓夫之所以敲鞋是因为菲律宾代表洛伦佐·萨姆朗在他演说时反驳并指责苏联虚伪，激怒了赫鲁晓夫。也有观点认为赫鲁晓夫是在英国首相哈罗德·麦美伦发表同样指责他的言论后才拿鞋敲桌的。也有说法是赫鲁晓夫当时只有挥舞鞋子，并非拿鞋敲桌。尽管各方都认为赫鲁晓夫被萨姆朗和麦克米兰的讲话激怒了，并大声斥责他们，但是却没有留存的摄影录像可以佐证。广泛流传的赫鲁晓夫挥舞鞋子的照片其实是假造的，是在赫鲁晓夫挥舞的空手上后制加入鞋子的影像。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4e76e88c/63480618.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】无论如何，拿破仑对于军队与司法之间分工的说法还是发人深省的：“与外国维持和平，是军队的责任；与国内的公民维持和平，是司法的责任。”  ——贺卫方《逍遥法外》（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/34cc040b/72c643b7.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/maboyong?refer_flag=1005055010_"&gt;@马伯庸&lt;/a&gt; ：问个领土问题。假如在某一片不邻近任何陆地的公海上，突然火山喷发，造出一个新岛。那么这个岛的归属该如何判定？是否谁先占岛谁先得？假如有两个人，同时向新岛进发，一个先进入岛屿周边十二海里，一个率先登上岛陆，那么算谁先？另外这个岛的归属，是默认归登岛人所在国家，还是归登岛人自己？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%88%91%E4%B8%89%E9%87%91%E5%91%80?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@我三金呀&lt;/a&gt;:穷则搁置争议，达则自古以来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 12 Oct 2017 15:34:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125261</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20171011】你们珍贵而又强大，你们值得这世上的每一个机遇</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125230</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】双十一将至中通韵达宣布涨价
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在双11购物节来临前1个月，中通韵达快递双双宣布上调快递价格。两家快递公司均表示，快递业受运输成本增加、人工成本提升、原材料价格上涨等多种因素影响，同时为了进一步提升服务质量，保障客户利益，决定从即日起调整快递价格。目前，两家快递企业尚未宣布调价幅度和范围。此外，顺丰表示，将不跟进涨价。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/63ed0d98/a524f124.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国是否在朝鲜建党纪念日向朝发贺电？外交部回应&lt;br/&gt;
据外交部网站10月10日报道，在外交部10日例行记者会上，有记者提问“今天是朝鲜劳动党建党纪念日，中方是否已向朝鲜发贺电？”中国外交部发言人华春莹回应称，“10月10日是朝鲜劳动党建党72周年纪念日，中方按惯例向朝方表示祝贺。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4592f792/728a40cc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】人民日报：全面从严治党挽救了辽宁 政商环境日益清朗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	回看几年前的辽宁，政治生态之劣，可说是触目惊心。一位市委书记曾掩上门，向笔者痛诉用人之不公、不正、不明。那种无奈与愤懑，让人记忆犹新。从披露的案情看，在省委原书记王珉的带头和纵容下，辽宁一度圈子文化盛行，拉帮结派流行，跑官卖官畅行，带坏了风气，也害了一批干部。三次省级层面的拉票贿选案件，让许多干部不得不随波逐流。政治生态泥沙俱下，带给辽宁一系列沉重的系统性矛盾。经济增长下行、经济数据造假、政府债务高筑等问题，一时间全都爆发出来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1390bf4f/ca610e2f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一位经营一家小企业的朋友，他对日益清朗的政商环境感触颇深：两三年前，像中秋、春节这样的大节日，打点“各路神仙”所费颇多；而现在，送礼开支全省了，“连招待费都很少了”。这样的例子虽然不能代表全部，但却体现出辽宁政治生态令人欣喜的亮色、深得人心的趋势。不敢说现在的从政环境、发展环境足以令每个人都满意，但至少这种向上、向好的态势愈来愈明显。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8475aab4/29217c43.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】国家统计局:中国居民恩格尔系数30.1% 接近富足标准
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	恩格尔系数(Engel's Coefficient)是食品支出总额占个人消费支出总额的比重。一个国家平均家庭恩格尔系数大于60%为贫穷;50%-60%为温饱;40%-50%为小康;30%-40%属于相对富裕;20%-30%为富足;20%以下为极其富裕。据悉,十八大以来,我国精准扶贫精准脱贫成效显著、社会保障体系建立健全、社会事业全面进步,发展成果惠及全民
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a330b490/68943847.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【统计局：2013-2016年我国对世界经济贡献率30% 居世界第一】2016年，国内生产总值折合11.2万亿美元，占世界经济总量的14.8%，比2012年提高3.4个百分点，稳居世界第二。2013-2016年，我国对世界经济增长的平均贡献率达30%左右，超过美国、欧元区和日本贡献率的总和，居世界第一。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】刘永富：十八大以来中国年均减贫超1300万 前所未有&lt;br/&gt;
国务院扶贫办主任刘永富介绍党的十八大以来脱贫攻坚进展成就，并答记者问。刘永富表示，贫困人口规模大幅减少。2012年至2016年，我国现行标准下的贫困人口由9899万人减少至4335万人，累计减少5564万人，2017年减贫人数预计也在1000万人以上，5年年均减贫1300多万人。与前几轮扶贫相比，1986年至2000年第一次扶贫标准实施期间，我国年均减贫639万人，2001年至2010年第二次扶贫标准实施期间，我国年均减贫673万人，这次脱贫攻坚，不仅减贫规模加大，而且改变了以往新标准实施后减贫规模逐年大幅递减的趋势，“这是前所未有的”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4ce07ba5/727d2b22.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】学者：2049年时 中国可理直气壮地说是发达国家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国人民大学国际关系学院院长杨光斌表示，中国成为发达国家的过程可能很漫长。“真正的目标不是2030年，也不是第一个100年，而应该是2049年第二个100年。那时，我们就可以理直气壮地说，中国不是发展中国家而是发达国家了。”应如何衡量中国是否为发达国家呢？中国社科院政治学所的所长房宁表示，单一从人均GDP和人均国民收入来判断放在中国的国情下有很大的局限性。只有当中国达到70%的城市化率并且稳定了，而且这些城市人口都享有同等国民待遇，那时候中国就基本成功了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e8a22326/09be2fd7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】张一鸣：希望今日头条能做到谷歌一样的平台 不设边界&lt;br/&gt;
今日头条创始人及CEO张一鸣10日表示，在做了抖音之后，才发现社会上有各种各样的生活方式，因为很多人把自己的生活方式展示了出来。“创业会接触越来越多的人，越来越多的事，会有各种不同的体验。做技术思维方式都是比较固定的，但是创业要做产品，做产品要理解用户，要理解用户需要了解不同用户的体验。”张一鸣说，希望今日头条能够做到谷歌那样的平台。“谷歌可以不设边界，我们希望头条可以这样。”而从个人的角度而言，越有趣、对社会价值越大的方向，是他会选择的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/194dca46/a8c98a2a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】中国60岁以上老人仅43%身体健康   青壮年普遍亚健康
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	由中国国家卫计委、世界抗衰老生物医学会等单位主办的世界抗衰老论坛昨天（10日）在北京举行。按照世界卫生组织的健康标准，中国60岁以上老年人口中身体健康的比例只有43%左右，而青壮年人口中亚健康普遍存在。过快衰老与生活习惯、基因遗传、饮食营养、环境因素相关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/829e46ba/225756aa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】海外代购药品：未经批准的药品按国内法律是卖假药
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近年来，海外代购药品迅速发展起来，由于利润可观，越来越多的人加入人肉代购药品的行列。但这些私自代购的药品属于“未经批准生产、进口”的药品，按照我国法律，是销售假药。“药品是否为假，并不是药品本身，而是要看有没有取得《进口药品注册证》，这个是关键。”办案检察官说。根据我国药品管理法规定，药品进口，须经国务院药品监督管理部门组织审查，经审查确认符合质量标准、安全有效的，方可批准进口，并发给进口药品注册证书。未经批准进口的，均按假药论处。因此，即便是实质意义上的真药，只要没有获得批文，一律算假药。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/20e62993/d90476dc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】阿里巴巴宣布成立“达摩院”
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10月11日讯，阿里巴巴首席技术官张建峰称，推出全球技术开发研究项目“达摩院”，未来三年对基础科学研发投资将超过1000亿元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d49ec397/c395f3fb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 该院由全球实验室，高校联合研究所，全球前沿创新研究计划三大部分组成，研究包括：量子计算、机器学习、基础算法、网络安全、视觉计算、自然语言处理、下一代人机交互、芯片技术、传感器技术、嵌入式系统等，涵盖机器智能、智联网、金融科技等多个产业领域。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】湖南长沙县高产“巨人稻”试种成功，预计亩产突破一吨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“我个头1.75米，巨人稻比我还高，最高达2.25米。”昨日，在长沙县金井镇湘丰村百亩巨型稻试验田里，中国科学院亚热带农业生态研究所首席研究员夏新界挺直腰杆与“巨人稻”比高，水稻个头足足比他高出40多厘米。放眼望去，巨型稻像高粱一样身形笔挺，穗长粒多，圆润饱满，平均每蔸水稻植株高达1.8米，最高达到2.25米。稻田里，泥鳅游，青蛙跳。高大的稻株，良好的环境，离实现“禾下乘凉”的梦想又近了一步。夏新界给记者算了一笔细账，巨型稻单季亩产在1000公斤以上，以出米率60%折算，产出的生态米在市场上是备受青睐的“香饽饽”，每斤价格在20元左右，仅稻米一项，每亩收益近2万元。而每亩稻田产出的青蛙在1000公斤以上，泥鳅约300公斤，预计每亩稻田收益在5万元左右。长沙晚报
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/02b0e54f/8e68e16c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a href="http://weibo.com/crazyhh?refer_flag=1005055010_"&gt;@大锅只是喝醉&lt;/a&gt; 与生命的赛跑开始了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0e6223ba/faca3e65.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】朝鲜：美国中情局企图用化武暗杀金正恩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝中社9日称，“今年5月，一群可憎的恐怖分子奉美国中情局与南朝鲜傀儡情报机构之命渗透我国，图谋用生物与化学物质对我国最高领袖执行国家资助的恐怖活动，他们已遭逮捕。这清楚暴露美国作为恐怖活动幕后主谋的真相。”朝鲜国安部5月就已宣布破获这起刺杀金正恩行动，指控美国与韩国共同策划，买通朝鲜一名金姓男子，企图用生化武器杀害金正恩。这次朝鲜再度提起同一案。金正恩7日告诉执政党劳动党中央委员会，朝鲜核武是反侵略的“宝剑”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/478af663/49c04ede.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【遭朝黑客入侵  韩军“暗杀金正恩计划”外泄】去年9月韩国国防统合数据中心遭到朝鲜黑客攻击导致军事机密大量外泄，其中包括针对朝鲜首脑金正恩进行“暗杀行动”等的“作战5015”。据报道，“作战计划5015”包括对金正恩的“暗杀行动”具体内容：识别并报告金正恩等朝鲜领导人的移动情况；封锁朝鲜领导集团的藏身之处；空中突袭行动；捕获和除掉朝鲜首脑后回归等4阶段的计划内容。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e76c7849/e3210826.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】日本前首相回到街头竞选
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本首相安倍上月28日解散众议院，提前大选，意味着上届众议院所有议员都失去公职，如要继续从政，需要重新竞选，无论之前何种职务。这次重新回到街头竞选的，就包括前首相野田佳彦、麻生太郎、前最大在野党党首冈田克也等。对野田而言，因为其所在的民进党已经解散，而他也不想加入其它党，唯有以独立身份参选。若竞选失败，也就意味着回归平民。9日，野田来到自己的选区千叶县4区进行街头演说，他一天跑了三个地点，誓言要“背水一战”。但他也承认，自己是以独立身份参选，“如果落选，政治生涯也就完结了”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bcbd3e2d/d3d40059.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【安倍妻子街头为夫拉票：希望老公可以继续为国效劳】日本首相安倍晋三8日在由日本记者俱乐部主办的讨论会上就众议院表示：“如果执政党维持过半数议席将继续政权，当然，我会接受成为首相提名的候选人。”10日，安倍的夫人安倍昭惠亲自帮助老公拉票。昭惠称，“希望今后能继续让老公为国家效劳。”安倍从中选举区时代开始连续8次当选，而且最后两次都是以75%以上的得票率取得压倒性胜利。但由于森友、加计学园问题，安倍阵营为防止得票率下降，缩小了出征仪式的规模。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/29d31971/2e860683.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】杜特尔特暗示女儿可以接任菲总统
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	菲律宾总统杜特尔特近日在记者会上的一段话，让女儿萨拉·杜特尔特又“火”了一把。他“望女成凤”地说，没法找到一个比萨拉更适合担任下一任菲律宾总统的人，希望女儿接班。这段言论在菲律宾引起巨大争议，一些人批评杜特尔特是想建立一个“政治王朝”。总统府赶忙出来“灭火”，称杜特尔特希望萨拉能成为下一任总统，并非因为他要建立“政治王朝”，而只是表明萨拉是可以信任的人。平心而论，杜特尔特的这番话，应该是发自内心。萨拉是否有能力接任总统暂且不论，但无论职业素养还是人气方面，她都有可能成为新的政坛明星。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dc31b4f3/1a4e882f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】加泰罗尼亚暂缓独立 寻求与中央政府对话
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	西班牙加泰罗尼亚自治区主席普伊格蒙特及议员10日签署独立文件，但暂缓生效，并寻求与马德里政府对话。普伊格蒙特在自治区议会发表讲话时指出，公投结果已经令加泰罗尼亚获足够授权独立，他接受加泰成为“独立共和国”的“人民授权”，但考虑到寻求与马德里政府对话，将紧张局势降温，建议暂缓生效。他抨击西班牙中央政府在公投期间的行为具侵略性，并指马德里政府内有激进派系主张拒绝对话。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/950e4195/b8bbe5a1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	普伊格蒙特的主要盟友极左政党人民团结候选人党不满他暂缓独立，认为他错过机会，加泰罗尼亚应该立即就宣布独立。西班牙政府指出，在默示宣告独立后，又再明确表示暂停宣告独立，这令人难以接受。强调任何片面宣布独立都属非法，倘若加泰罗尼亚自治区议会坚决力推，保证将采取行动“以恢复法律和民主”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】美两架B-1B轰炸机10日晚飞临朝鲜半岛
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国总统府青瓦台11日表示，美国B-1B“枪骑兵”远程战略轰炸机编队10日晚飞抵韩半岛属于韩美循环部署战略力量的一环。青瓦台有关人士当天接受记者采访时表示，韩美已就循环部署战略力量达成协议，本次并非冒然行动。韩方认为朝鲜可能在10日朝鲜建党日发起挑衅，韩国总统文在寅前一日邀请五大宪法机构首长举行午餐会时也表示，当天是最令人担心的一天。此前，韩美两国已就在韩半岛部署美国战略力量，应对朝鲜核导威胁达成共识，双方还就具体日程进行紧密协商，称将视协商情况进行部署。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3800c3e2/051acbe8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】美前总统卡特愿访朝 特朗普持消极态度&lt;br/&gt;
美国佐治亚大学名誉教授、朝鲜问题专家朴汉植8日在接受韩联社电话采访时表示，美国前总统卡特愿意再次访问朝鲜，为缓和高度紧张的半岛局势发挥余热。但朝方尚未就卡特访朝提议作出回应，且美国总统特朗普持有消极态度，目前来看，卡特再访朝鲜的可能性并不大。卡特表示，正如1994年闪电访问朝鲜为半岛局势找出突破口一样，他这次也愿意再次开启破冰之旅，为缓和半岛局势作贡献。卡特还表示，他在报纸上刊文就目前的情况发表看法，并已向朝方传达访问意向，但朝方尚未作出回应，卡特认为朝方可能也在深思熟虑各种情况。据朴汉植转述，卡特已向特朗普两度表明访朝意愿，但特朗普答复，朝鲜事务不应由前总统过问，他将自行处理（Leave me alone）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3fba37fc/5ddfe1f4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】夏威夷大学发电邮通知学生“假如遭遇核攻击”&lt;br/&gt;
夏威夷大学学生星期一收到看起来相当不吉利的电邮，题为“假如遭遇核攻击”。那份电邮告诉夏威夷大学马诺阿分校的学生在檀香山遭遇核武器攻击时如何做的详细内容。夏威夷大学的电邮说，“由于担心朝鲜导弹试射，本州和联邦机构提供有关核威胁及发生核攻击和辐射那种不可能事件时如何做的信息。”电邮警告学生和教职员要注意听警报并在遭受攻击时，要遵守前往防核掩体的指示。就在朝鲜和美国关系紧张进一步升级时，夏威夷大学发出这一电邮。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9947b001/da3c6579.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】特朗普解雇科米可能妨碍司法，或面临弹劾
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国布鲁金斯学会(Brookings Institution)周二发布分析报告称，特朗普(Donald Trump)解除前联邦调查局(FBI)局长科米(James Comey)职务的做法可能妨碍了司法，如果特别检查官穆勒(Robert Mueller)的调查得出相同结论，特朗普可能会面临弹劾。这份长达108页的报告称，虽然特朗普在法律上有权解除科米的职务，但如果目的是干扰正在进行的俄罗斯干预美国大选的调查，就应另当别论。布鲁金斯学会的报告称，事实和法律都让他们得出特朗普可能妨碍了司法的结论，如果这一结论得到证实，相信特朗普必须承担相应责任，毕竟任何人都不能凌驾于美国法律之上。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c0a30d60/bddcf64d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】马蒂斯：美军要随时准备作战&lt;br/&gt;
美国国防部长马蒂斯星期一在美国陆军协会年会上发表演讲时表示，在川普致力于寻找外交途径来解决朝鲜问题之际，美国军人必须随时准备战斗。谈到川普的对朝策略时，马蒂斯将军说，目前，这是一个由外交主导、经济制裁为支撑的试图使朝鲜脱离现有道路的努力。他说：“未来会是什么情景？你我都不知道，所以美国陆军可以做一件事。这就是你必须做好准备，确保必要时我们有一个我们的总统可以使用的军事选项。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/33006dcf/8fefa216.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】不甘被骂低能 川普要跟国务卿比智力测验
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国《Forbes》杂志网站10日刊出6日访问美国总统川普的内容。川普对于外传国务卿蒂勒森曾骂他“低能”（moron）的说法回应：“我认为那是假新闻。但假如他真的那样说，我想我们得举行一场智力测验，而且我现在就可以告诉你谁会胜出。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/26b5d283/e4530041.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】谷歌：俄罗斯在YouTube和Gmail等平台购买广告
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Google 透露去年美国总统选举期间俄罗斯花了数万美元在 YouTube、Gmail 和搜索引擎等平台购买了广告。在这之前，Facebook 和 Twitter 也发现，在去年的美国大选前后，俄罗斯尝试购买针对美国受众的、有关政治和社会问题的广告。Facebook 发现，一家俄罗斯团体花费了 10 万美元尝试购买展示给 1000 万用户的广告。这些广告瞄准了密歇根州和威斯康星州等摇摆州，主题从种族到枪支、再到保护说 “圣诞快乐” 的权利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2735dfcf/a4fd9046.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】埃尔多安发布会上打瞌睡 乌克兰总统尴尬敲桌&lt;br/&gt;
10月9日，土耳其总统埃尔多安抵达乌克兰首都基辅进行访问，并与乌克兰总统波罗申科共同召开新闻发布会。但大概是太缺觉了，在乌克兰总统致辞时，埃尔多安困到闭着眼睛打瞌睡，低头迟迟不愿抬起。坐在旁边的乌克兰总统波罗申科操碎了心，只能一边发言，一边用手敲敲桌子，努力试图将埃尔多安叫醒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ee0dfd78/eede8d55.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】乌拉圭首位跨性别参议员就任 誓言保护跨性别者权利&lt;br/&gt;
乌拉圭参议员米歇尔·苏亚雷斯（Michelle Suarez）10日就任，成为乌拉圭首位跨性别参议员，她誓言要提高并保护乌拉圭跨性别者的权利。34岁的苏亚雷斯代表共产党当选参议员，她有意推动立法，让跨性别者更改法律认定的性别时，不需要法官同意。该法强制要求1%的政府工作保留给跨性别者，并建立补偿金，补偿在1973-1985年军事独裁统治期间遭到迫害的跨性别者。苏亚雷斯说：“乌拉圭虽然取得了进步，但仍是歧视的国家。”苏亚雷斯之前协助起草同性婚姻合法化法案，该法案已在2013年通过，成为法律。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f80a29bf/2313bfbd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】iPhone8十连裂 美国再现两例面板开裂
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果iPhone8/iPhone8 Plus正式开卖以来，新手机“爆裂”事件接连发生。美国一男子持有的iPhone 8 Plus在充电时突然电池膨胀。Reddit也有人贴出他父亲新收到的iPhone 8 Plus，开箱就发生电池膨胀裂开。虽然获得更换，但这已经引起公众的质疑。昨日有报道，中国嘉兴也出现了一例iPhone8充电时冒烟后壳炸裂的事件。苹果新款iPhone目前至少已经有10起电池膨胀致使外壳爆裂事件。苹果方面此前表示，新机炸裂初步调查的情况是出现了电池的膨胀，但并非是严重的安全性事件，跟爆炸无关。不过，具体原因还有待苹果详细的调查后，正式确认并说明新机炸裂缘由。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5287dba5/bd9b6542.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】Intel：不再公布PC处理器多核睿频数据&lt;br/&gt;
日前，Intel宣布今后将不再通过包括ARK数据库在内的任何官方渠道，公布处理器的多核Turbo最高频率。随后，Intel向extremetech表示，给出每一种核心状态的Turbo值显得有些投机取巧，因为现在系统配置和工作负载的场景越来越复杂了..
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3f8289d0/df3568ca.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】SpaceX：一箭十星并完成一级火箭海上回收
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间10月9日清晨，硅谷“钢铁侠”马斯克的太空探索公司（SpaceX）成功使用“猎鹰9号”运载火箭，为美国铱星通讯公司（Iridium）发射了十颗卫星，随后第一级火箭再次成功实现海上回收。这也让马斯克离完成目标更进了一步：2017年，SpaceX公司的计划是完成20-24次的发射。马斯克称，本次发射同时实现了成功自主回收火箭以及将“二手”火箭再次用于发射，在降低火箭发射成本等方面取得了革命性进步。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0c3903d3/99246c48.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 【29】阿根廷足协主席：萨满巫师贡献大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	凭借梅西的帽子戏法，阿根廷强势晋级世界杯。阿根廷足协为了出线也是绞尽脑汁，甚至请了著名巫师跟队作法（同住酒店，同去踩场，开赛前还进了更衣室）。赛后，阿根廷足协主席塔皮亚称：“主要是梅西的功劳，但是这位大师也有贡献。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e85949a9/35a31b27.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6278115474?refer_flag=1005055010_"&gt;@穿梭在美帝&lt;/a&gt; ：希拉里就哈维韦恩斯坦性骚扰事件发表声明，谴责韦恩斯坦，内容如下：
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	“我对哈维韦恩斯坦性一事感到十分震惊，女演员们所叙述之事是完全无法容忍的。她们的这种勇气和他人的支持对帮助制止这种行为至关重要”&lt;br/&gt;
——希拉里的置顶推文在此刻看来别具意义：&lt;br/&gt;
“致所有看到这条推文女孩们…永远不要怀疑：你们珍贵而又强大，你们值得这世上的每一个机遇。”&lt;br/&gt;
——前总统奥巴马和前第一夫人米歇尔也发布了官方声明，对韦恩斯坦的行为表达了憎恶，呼吁追责，并赞扬了勇敢发声的女性。声明中还强调，美国需要构筑一种文化氛围，要让女性更强大，也要让男性学会体面和尊重，以减少此类事件的发生。&lt;br/&gt;
另外，许多民主党成员声明会退还韦恩斯坦的赞助资金。&lt;br/&gt;
然而美国cnn新闻报导指出：希拉里和奥巴马的官方声明中，暂未提及他们将如何处理来自韦恩斯坦的巨额捐助。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/66d3ac9c/4bbf5568.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】历史：武昌起义的革命军成立湖北军政府，推举黎元洪为都督，改国号为中华民国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10月11日晚，驻防汉阳兵工厂等处的士兵祝制六、胡玉珍率众起义，占领汉阳。10月12日汉口光复。起义军掌控武汉三镇后，中华民国军政府鄂军都督府成立，黎元洪被推举为都督，改国号为中华民国，并号召各省民众起义响应。10月12日，起义军发布了《宣布满清政府罪状檄》、《布告全国电》、《电告汉族同胞之为满洲将士者》、《布告海内人士电》、《致满清政府电》等，在这些文告中揭露了清政府镇压人民，行同虎狼，厘金杂税，搜括民膏等八大罪状。起义军宣布改国号为中华民国，废除清朝宣统年号，改用黄帝纪元，宣统三年改为黄帝纪元4609年。军政府建立参谋部、军务部、政事部、外交部。以谘议局大楼为办公地，以十八星旗为军旗。为维护和发展工商业，军政府还发布了安民和免税等公告，抨击清朝苛政，豁免恶税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dcb3c083/08a99578.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a href="http://weibo.com/u/2125772264?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@胡奶盖&lt;/a&gt; 新浪真的很严格&lt;img src="file://C:/Users/gide/AppData/Local/Temp/enhtmlclip/Image.png" style="height:auto;"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4d25e460/4f6551e5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/yanxjpku?refer_flag=1005055010_"&gt;@阎小骏&lt;/a&gt;：请问这是哪本书的序？哈哈&lt;img height="20px" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/emimage/ee9092.png" width="20px"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/8445b026gy1fkb4zy8u9jj20k00quadt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【34】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/kirrrayo?refer_flag=1005055010_"&gt;@神山高志&lt;/a&gt;：A: 现在装个软件都得精通中文了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/137ff703/2cace036.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】中国相当于发达国家哪个阶段？人均GDP接近70年代美国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年中国人均GDP为8123美元，接近于70年代末的美国、德国、法国、日本，80年代初的英国，90年代初的韩国。2015年我国城镇居民人均可支配收入约为5060美元，同期美国居民人均可支配收入为42400美元；2015年，中国的居民人均可支配收入水平相当于同期美国水平的12%、日本水平的26%、韩国水平的35%、英国水平的17%，大约等同于美国上世纪70年代初的水平。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/011060f8/8f2540ed.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【我国当前人口老龄化水平相当于1970s的美国和意大利、80s的日本】2016年中国65岁及以上人口占比达到10.8%，近似于70年代的美国、80年代的日本、70年代意大利，但中国老龄化速度快于上述三国。2050年，全社会平均抚养负担或为现在的1.9倍。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】人只应服从自己内心的声音，不屈从任何外力的驱使，并等待觉醒那一刻的到来；这才是善的和必要的行为，其他的一切均毫无意义。——赫尔曼·黑塞《悉达多》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eb3c550b/e82b5958.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/wysr2007?refer_flag=1005055010_"&gt;@五岳散人&lt;/a&gt;：看了条新闻，说是某人开车轧死了一条没栓狗绳的狗，主人要五千块赔偿，警察协调了半天赔了五百，还给狗鞠躬道歉。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	两个感想：&lt;br/&gt;
1、我是一个子儿都不会赔给这种人，想打想骂尽管来。遛狗不牵绳，撞死白撞，不要您给我修车、清理就是我教养到家的表现了；&lt;br/&gt;
2、警察调解这种事是个什么鬼？按照规定该谁负责就是谁负责，并无什么可供调解的。执法固然不能僵化，可责任如此明显，让车主赔钱明显就是枉法。法律法规的权威就是这么丧失的。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	滚床单不皱、挤地铁湿不透、透气抗皱水洗30次平整如新，手感丰满柔软免烫牛津纺衬衫。&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=537487255368&lt;/a&gt; &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 11 Oct 2017 14:49:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=125230</guid></item></channel></rss>