<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Mon, 24 Apr 2017 14:32:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170424】我没有感谢的人</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120474</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】习近平敦促特朗普谨慎对待朝鲜问题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	官方媒体周一报道称，中国国家主席习近平敦促美国总统特朗普在朝鲜问题上保持克制，并称中方反对任何违反联合国安理会决议的行为。习近平还表示，两国元首同意保持密切联系。在朝鲜推进核武及导弹计划导致紧张局势升级的背景下，中美两位领导人周一通了电话，这也是双方在过去两周就这一问题进行的第二次通话。特朗普周一还与日本首相安倍晋三进行了交谈。安倍晋三随后表示，特朗普的言论及行动均表明，所有可能的选项都在考虑之中。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【王毅谈朝核问题：中国不会被各种各样的说法所忽悠】4月23日，外交部长王毅在回答关于朝鲜半岛局势的提问时强调，这一段时间，示威对抗的言行已经够多了，我们需要发出和平理性的声音。中国不会被各种各样的说法所忽悠，也不会放弃我们应尽的责任。中方将继续同各方保持对话协商，为解决半岛核问题继续发挥建设性作用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoyaQl16/YzfUG.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【彭斯：美国相信中国会迫使朝鲜放弃核项目】彭斯副总统周六在悉尼与澳大利亚总理特仑布尔举行的联合记者会上表示，美国对中国将进行更大努力，向朝鲜施加影响，促其放弃核武器项目充满信心。彭斯表示，平壤的弹道导弹项目“对该地区的稳定和安全构成威胁，并对美国本土造成潜在威胁。”他表示，“继续重走世界25年来与朝鲜打交道的老路完全不可接受。”彭斯表示，驶向朝鲜半岛周边海域的美军航母卡尔·文森号率领的航母打击群，几天内将会抵达日本海。 特仑布尔也表示，中国会利用其经济影响力迫使朝鲜屈服。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goxr1fwt/IjXkK.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【外媒：朝鲜准备击沉美国航母以此显示自己的军力】《劳动新闻》撰文称，平壤准备击沉美国航母“卡尔·文森”号，以此显示自己的军事实力。《劳动新闻》写道，“我们的革命力量处于战备状态，以便通过一次性打击击沉美国核动力航母。”文章作者将航母比作“肥胖的动物”并声称，对它的打击将成为“显示朝鲜军队实力的明显事例。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goxr27av/wJPxi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜朝鲜威胁澳大利亚：若继续追随美对朝方针将面临核打击】美国ABC电视台援引朝鲜外交部发言人报道，如果澳大利亚政府继续追随美国针对平壤的政策方针，朝鲜将对其实施核打击。报道称，这一声明是针对前不久澳大利亚外长接受采访时讲话的回应。澳外长毕晓普在采访中表示，朝鲜核计划对澳大利亚构成威胁，不排除可能会受到打击。报道称，朝鲜外交部发言人表示，澳大利亚现政府在盲目积极追随美国孤立并打压朝鲜的政策方针，如果澳大利亚继续坚持这样做，无疑是在自寻死路，会被纳入朝鲜战略力量的核打击范围。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goxr2lYA/T5biw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【一名美籍韩裔男子在平壤机场被捕】美国《华尔街日报》4月23日援引韩联社的报道称，一名身份是“教授”的韩裔美国公民在朝鲜平壤机场被捕。韩联社报道称，朝鲜政府周五（4月21日）拘留的这名美国公民姓金、50多岁，已在朝鲜逗留一个月。金某在朝鲜从事“慈善活动”，其后打算出境时，在平壤国际机场被捕。截至目前，目前已有3名美国公民被朝鲜当局拘留。一名是22岁的美国弗吉尼亚大学学生Otto Frederick Warmbier，另一名是韩裔美国牧师金东哲（Kim Dong-Chul）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goxr1pjc/XwkKE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜办800人晚宴上19道菜 与会者赞菜单空前豪华】本月15日，为纪念开国领袖金日成诞辰105周年，朝鲜举行大阅兵活动。当晚，平壤人民文化宫举办了一场规模宏大的美食盛宴。朝鲜高官和驻朝各国大使共计800余人参加。金正恩未出席。据悉，当天的菜品共计19种。一位参会人员称赞道，今年的菜品比往年丰富，菜单也是“空前豪华”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxDqbWL/12sYtB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/6142539411?refer_flag=1005055010_"&gt;@曼谷亲王M&lt;/a&gt; ：新闻应该连连看。近日朝中社公开发表社论“还好意思随波逐流”，声称周边国家如果继续执着于对朝鲜的经济制裁，就必须对同朝鲜的关系会面临的灾难性后果做好思想准备，什么灾难性后果朝鲜没有明说。但是21日朝鲜却公开警告澳大利亚：再给美国主子当马前卒，就用核武打你。其实澳大利亚对朝鲜除了口头谴责以外，根本没有任何实质性的损害，双方经贸往来近乎为零。朝鲜却对澳大利亚发出如此赤裸裸的核威胁，意欲何为？联系到近日朝鲜拒绝某国特使入朝，同时召回该国驻外使节，而该国也正在加大对朝制裁力度的情况来看，朝鲜此举旨在敲山震虎，核威胁的究竟是谁已经呼之欲出，周边国家，你准备好了吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】成都一名H7N9患者死亡 密切接触者未现异常 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据&lt;a href="http://weibo.com/u/3327193942?refer_flag=1005055010_"&gt;@彭州市卫生和计划生育局&lt;/a&gt; 通报：4月23日7：45，H7N9病例王某某在成都市公共卫生临床医疗中心，经全力救治无效死亡。彭州市加强流感样病例和不明原因病例监测，对可疑病例采样送检；对密切接触者开展了每日医学观察，目前均未出现异常。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxzKK2G/AGH3Y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】A股今年跌幅不超1%的记录，今天终于被打破了 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;：A股今年跌幅不超1%的记录，今天终于被打破了。之前，连续86个交易日跌幅不超1%，是92年中国有股市以来最长记录。现在，国家队不用背偶像光环了。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goy1AuD8/hBIr7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/qianlulu11" target="_blank"&gt;eleven璐&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：国家队带头割韭菜的这种情况，全世界都没有
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】自杀是中国青壮年死亡第一因素
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	卫生部公布调查研究结果表明，自杀是中国青壮年死亡第一因素。专家认为，自杀起因除了心理疾病、突发事故，还可能与气候、季节有关。在全球，自杀还是导致15至19岁青少年死亡的5大原因之一。据中国西南大学心理学部应用心理学系副教授、心理学博士吴明霞在官方媒体上分析，自杀的原因除了心理疾病、突发事件压力外，可能还会和天气、季节有关。她表示，每年5月和11月是自杀的高峰期；在大学中，每年5月和11月预约心理諮询的人数会骤增，其中一部分人有自杀念头甚至曾经实施过自杀行为。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxAmKnF/nk8oX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】链家董事长谈楼市调控：大家都很支持 此轮暴涨不理性&lt;br/&gt;
链家集团董事长左晖23日在演讲中指出，世界上没有哪个强大的国家是建立在房地产的巨大增值上的，中国未来地产发展将更多依赖存量，购租并举是地产发展的关键机制，整个中国未来或启动去房地产化潮流。他指出，新一轮房地产调控非常严厉，全国39个城市已经出台调控政策，只有这次调控大家似乎非常支持，因为整个社会都感受到了此轮房价暴涨的不理性。左晖预计，未来整个中国通过租房来生活的人群将从百分之十几上升到百分之三十几，到2020年将有超过2亿人通过租赁房屋的的形式生活。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxBhMk9/13yrlp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】郑永年撰文：房地产存巨大泡沫 已经绑架了中国经济
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	多年来，尽管有关部门也对房地产市场多有不满，但一旦当房地产遇到危机时，必出手相救。金融危机之后，政府出台的庞大应付危机的资金，也有很大一部分流向房地产。毫不夸张地说，房地产已经绑架了经济。房地产市场现状的形成当然有很多原因。最大的因素莫过于发展房地产市场的主导思想的严重失误。简单地说，因为把房地产视为经济政策，其GDP功能（对经济增长的贡献）被凸现出来，而其社会功能（社会成员对住房的需求和人们的“空间权”）就被忽视。因为商品房兼具投资和消费价值， 人们对其价格上涨有预期。开发商利用这样的社会预期去囤积土地和新房，购房者也会迫不及待地去卖房。从而一步一步地把房价逼向新高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxBhRZt/biAl1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】马云：依法纳税就是最好的“行贿”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	马云23日在绿公司年会上表示，以前企业怕见政府官员，现在官员也怕见企业，这都不对，应该清清白白发展新型政商关系。马云指出，新型政商关系应该是各司其职相互补充。企业方面，最大限度发挥企业家精神，发挥企业创造性和能动性，政府则打造良好的环境。马云最后指出，十八大以来，政府做了两个理想主义的事情，一是反腐，二是扶贫。这为打造新型政商关系奠定了基础，而对企业来说，坚持新型政商关系，就是要坚持不行贿。　“依法纳税就是给政府最好的行贿。”马云说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxBhZzY/V7ELL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马云：30年后《时代》杂志封面 年度最佳CEO说不定是个机器人】“我个人觉得，随着数据的大量产生，人已经不可能（实现）对数据运用。”4月23日下午，马云在中国绿公司年会上表示。马云认为，过去30年人变成了机器，而未来机器或许会变成人，“我的看法是，机器取代人没啥，（机器人）要做人做不到的事情，要做人的合作伙伴，不是对手”。马云还打趣道，30年后《时代》杂志封面，年度最佳CEO很可能是机器人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxBipPS/6MBP7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】获诺贝尔文学奖5年后为何再无新作面世？莫言回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这5年内基本没写东西，主要是在世界各地演讲。因各种各样的活动太多，有些无法推卸。国内的邀请也不少，大学、机构这么多，需求这么大，“十个邀请中只选一个接受”，也让他每个月都有好几个活动，忙不过来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxIw9Y3/3vATx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/feifeixiao" target="_blank"&gt;@肖霏菲&lt;/a&gt;: &lt;a href="http://weibo.cn/pages/1001018008611010500000065" target="_blank"&gt;2北京·三里屯&lt;/a&gt; 三里屯再无脏街。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/62f81b2bly1fexjtbnhctj20ku0rsjxe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/62f81b2bly1fexjtb1rmej20rs0kutfa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/62f81b2bly1fexjtbyg7bj20rs0kutep.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://www.weibo.com/thisisdongdongqiang" target="_blank"&gt;@东东枪&lt;/a&gt;:当年头一次去台北，很惊讶于那些小街小巷里的繁荣。当时觉得，那里的城市，每条毛细血管都是活的。不像我们这边，繁华都封锁在大的核心商圈里。近几年刚觉得北京已经赶上来一些，东城西城的很多胡同都热闹起来了，就又来这么一次大清洗。一个城市，这样乱来，与自杀无异。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/1970505557" target="_blank"&gt;压力锅盖&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：有隐患啊，哪天楼塌了、小吃店着火了、救援进不去，怪政府不作为？两边的居民应该也深受扰民之苦吧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/mashouchun" target="_blank"&gt;树上的男爵1984&lt;/a&gt;&lt;a href="http://verified.weibo.com/verify" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：简·雅各布斯在《美国大城市的死与生》里就讲过这个道理，如果一座城市沉醉于宏大叙事，去消灭街巷里的人间烟火，那么它看似是重生，实则是死亡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】港媒：中国计划在青藏高原建世界上最大国家公园
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据报道，中国正考虑将整个青藏高原变为一个庞大的国家公园，以保护“最后一片净土”。但该项目也受到了质疑。中科院教授说，美国花数十年才摸索出如何管理世界上首个国家公园，而中国的这个将是前者的250倍，或难以管理。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxVRwmR/f3uyF.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】曾荫权上庭申请保释：戴着铁链手铐 头发花白
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	香港前特首曾荫权今年2月被香港高等法院以“公职人员行为失当罪”判处入狱20个月，并被实时收监。他已就该罪提出上诉，并申请在等候上诉期间保释外出，今（24）日将开庭处理有关保释申请。原本在赤柱监狱服刑的曾荫权，近日疑因哮喘发作，由监狱转送往玛丽医院接受治疗并一直在羁留病房留医。囚车今天早上8时左右抵达玛丽医院，身穿蓝色外套的曾荫权由多名惩教人员陪同走出，“戴着手铐，身系铁链，头发灰白”。 这次保释申请于今日10时开庭，预计聆讯3小时。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goy9Ek1L/MM5M9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】迷之脑洞，港版《人民的名义》。。。ヽ(ｏ`皿′ｏ)ﾉ
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/82d0f9c8ly1fexmamrhdmj20w2b7pe82.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1498619283?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@本冰&lt;/a&gt; ：当你拥有自由驰骋的灵魂却仍然跟你妈住在一起。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goy5rj5L/fh65v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E8%B0%B7%E5%A4%A7%E7%99%BD%E8%AF%9D?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt;:慈母手中线，游子拦不住。临行密密缝，备胎穿毛裤。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】法国总统大选：马克龙、勒庞“杀入”次轮
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	被称为法国几十年来“最难预测”总统大选首轮投票23日结束，据法国内政部4月23日晚发布的初步统计数据显示，“非左非右”的“前进”运动候选人埃马纽埃尔·马克龙和极右翼政党“国民阵线”候选人玛丽娜·勒庞在当天举行的法国总统选举首轮投票中得票领先，将进入5月7日举行的第二轮投票。这是法国第五共和国建立59年来，首次由两位不是传统左右翼政党社会党和共和党（前身保卫共和联盟、人民运动联盟）的候选人占据总统选举“决赛”的舞台。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goxsjznr/LgvpH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=1005055010_"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt; ：周日法国大选第一轮投票结束后，落选的法国左、中、右派的候选人，齐声呼吁选民第二轮投票中把选票投给马克龙。勒庞，这次要面对除自己的极右政党之外的所有法国政治力量。这种勇气值得钦佩。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxsjHe8/xrmLl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【法总统选举纽约领馆投票站传炸弹威胁】法国外交官员消息，法国驻美国纽约领事馆昨天稍晚因炸弹威胁曾短暂疏散人员，当时2万多名已登记的旅美法侨在此投票选出新任法国总统。总领事乐让德表示，1辆可疑车辆促使警方撤离面对中央公园、座落在第五大道上的领事馆内人员。不过，消息没有报告炸弹威胁是否属于虚惊一场。馆方人员说，情况约于50分钟后恢复正常，并恢复投票活动。投票预计晚间7时结束。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goxsjk7Y/UNGZc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/usinvester?refer_flag=1005055010_"&gt;@LifeTime&lt;/a&gt;： 看到一个高度凝练的本次法国大选特点的概括：这次法国大选不再是左右之争，而是全球化与本土主义之争。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】特朗普坚持在联邦预算案中纳入边境墙修建预算可能导致美国政府停摆
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	鉴于特朗普(Donald Trump)政府官员和美国民主党议员就边境墙预算来源做出泾渭分明的表态，两党有关美国总统特朗普边境墙预算来源的冲突将加剧美国联邦政府在本周末停摆的风险。白宫预算办公室主任Mick Mulvaney强调了将边境墙修建费用纳入联邦预算的重要性，Mulvaney表示，特朗普在竞选时就提出了边境墙修建资金的问题，所以总统特朗普在预算案中提出该问题不应令人意外。而美国民主党议员上周六表示，坚持边境墙修建资金来自国会预算可能是一个错误。伊利诺伊州的资深民主党人参议员 Richard Durbin称，特朗普将边境墙修建预算纳入联邦预算是一个政治花招，有可能使国会无法在本周批准维持政府运行所必须通过的法案。Durbin向特朗普喊话称，不要试图耍任何政治花招，不要在预算案中加入任何“毒丸”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxZ9Vj7/loCwO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】川普一家在华盛顿吃饭，成拍照“人肉背景”&lt;br/&gt;
川普和第一夫人梅拉尼亚、第一女儿伊万卡、财政部长姆钦周六晚现身华盛顿DC的川普大厦就餐，川普一席人走进餐厅后，很多就餐的客人认出总统后都鼓掌欢迎。不少人还干脆以总统和第一夫人作为人肉背景，开始自拍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxZ9f3D/6S385.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】英媒：调查者确认已找到MH370可能所在位置&lt;br/&gt;
据《独立报》援引澳大利亚联邦科学与工业研究组织消息表示，对2014年失踪的马来西亚MH370航班飞机进行搜寻的调查者们确认，已经找到客机最可能在的位置。澳大利亚联邦科学与工业研究组织对另一架波音777飞机的机翼进行了新的研究，并特意将这架飞机的机翼损坏，以便使其与找到的MH370航班飞机残片相同，这一残片是在法国所属海域留尼旺发现的。学者们已经进行了一系列测试，并试图弄清，这部分机翼是如何顺着洋流漂走的。澳大利亚联邦科学与工业研究组织得出结论，飞机坠毁地点位于新搜索区域内，这一区域的面积为2.5万平方公里，区域位于面积为12万平方公里的初始搜索区域的北部。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxZanxn/kztLI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】停止燃煤24小时！英国可能成为首个告别煤电的国家&lt;br/&gt;
英国作为世界上第一个开创煤电使用国家，或将成为第一个告别煤炭的国家。2015年，英国最后一家深层煤矿关闭，彼时媒体多称为“一个时代的终结”。上周五（4月21日），英国国家电力供应公司（National Grid）又宣布实行停止燃煤24小时，这是英国135年来第一次一天都没有使用煤电，这也意味着英国朝着退出煤炭使用目标的又进一步。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxZ8W4l/phVLv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】库克和Uber怼起来了：Uber的App违反隐私协议可能被下架
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，苹果CEO库克曾私下告诉Uber CEO Uber的App违反了苹果的隐私协议，甚至严重到可能要将Uber从苹果App Store上下架。如果苹果停止运行Uber的App，这家700亿美元估值的初创公司将失去触达其数百万最有价值客户的路径。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxMxYhQ/lamr7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	其实Uber的类似举动早在2015年年底就被爆光过。《纽约时报》在报告中指出，Uber甚至意图骗过苹果公司工程师。Uber有一种方式能够在App被卸载后，保持后台运行——Uber称，这样做是为了防止中国司机骗补贴的行为。除此之外，Uber还想利用一小段代码来给iPhone设定一个持久的身份。可是这种方法完全违反了苹果公司的规定。在苹果看来，当一台设备被擦除之后，其中就不应该再有任何与用户身份相关的蛛丝马迹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】历史：中国宣布抵制1980年莫斯科奥运会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1980年4月24日，中国奥委会在京举行了全体会议，决定只要苏联当局不从阿富汗全面撤军，中国奥委会将不派运动员参加在莫斯科举行的奥运会。决议中说，正当我国运动员和体育工作者积极准备参加第22届奥运会的时候，发生了本届奥运会东道国苏联对另一个主权国家阿富汗的武装侵略。苏联的侵略行为严重地违背了奥林匹克运动的宗旨——“通过体育运动，以促进相互了解和友谊的精神教育青年，以有助于建立一个更加美好和平的世界”。有鉴于此，会议决定，只要苏联当局拒绝尊重奥林匹克运动的崇高宗旨，在5月24日以前不从阿富汗撤出其全部武装部队，我们将不派运动员参加在莫斯科举行的第22届奥运会。至于在苏联以外举行的各项奥林匹克预选赛，我们仍将派运动员参加。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goxn7qWB/mprq0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】梁振英：“一国两制”打破了诺贝尔经济学家理论 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	梁振英22日在《香港回归二十周年》纪念册发布会上表示，“一国两制”是伟大构思，更打破了诺贝尔奖西方经济学家的理论。他指出，在香港回归后过渡期，有一位获诺贝尔奖的西方经济学家曾公开说“一个国家不可能同时存在两种货币”，惟现在20年过去，“港币的存在和自由兑换，不但证明了‘一个国家、两种货币’的可行，更为人民币的国际化发挥了积极作用”。梁振英重申，香港在“一国两制”下有双重优势，未来要继续按照“国家所需，香港所长”方针，掌握国家“十三五”规划、“一带一路”和“粤港澳大湾区”发展机遇，“为香港，也为祖国的发展继续奋斗”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxwTfql/z2Pjt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】“结石宝宝”爸爸郭利：我没有感谢的人 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	“我坐了5年牢，没有争取任何减刑。减刑的条件是认罪伏法，而我抗拒改造，拒不认罪。”郭利，一位“结石宝宝”的父亲，2008年三聚氰胺奶粉事件中数十万受害者代表之一，却因和涉事公司的赔偿谈判而被捕入狱，罪名是敲诈勒索。2014年7月22日，郭利刑满出狱；2017年4月7日，他被改判无罪。服刑期间，郭利还接到妻子送来的离婚协议书，最终也失去了对女儿的监护权。回想自己在过去9年走过的弯路，年近50岁的郭利自称也曾有泪，“出狱的时候我没哭，见到家人的时候也没哭，只在一个人维权得不到家人和社会理解时，我会在车子里、被子里流下眼泪。”获得平反之后的郭利饱受赞誉，但抗争仍在继续。“我没有感谢的人，我也不激动，除了悲愤，我很平静。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxxEkoZ/Yoe5H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】改建家里给四胞胎儿子建练功房，让儿子上电视，却把女儿赶到厨房里睡觉的深圳四胞胎的父亲
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxyJeDN/jIZGO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】一彈一彈的 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1680632893?refer_flag=1005055010_"&gt;@沈大飛&lt;/a&gt; ：朝鮮軍隊的步法確實很特別，Duang~Duang~Duang，一彈一彈的，閱兵步伐還得雙手握拳、緊貼腰間，這讓上身很難保持穩定。這麼激烈的動作，我們在最近距離看著，男兵還好一點，女兵走起來簡直是亂雲飛渡波濤洶湧，有點尷尬。至於這種步伐的訣竅，就在於——前腳踢出後、著地之前，後腳還得往上使劲一蹬，雙足有一短瞬間同時凌空，結果就像是裝了彈簧似的，蹦著走。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/642c6c3dgy1fewp2tth2fj21kw11xqfa.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/642c6c3dgy1fewp2y2ef6j21kw14o47a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/642c6c3dgy1fewp2zsi0sj21kw0vi10p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】生活是琐碎的，是琐碎方显得是生、是活 —— 小慷慨、小吝啬、小小盟誓，小小负约， 太大了非人性所能挡得起，小街两旁的屋里偶有悬梁或吞金服毒者，但小街上没有悲观主义，人们兴奋忙碌繁殖，小街才是上帝心目中的人间。    ——木心《即兴判断》  （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoxkY1J0/PvOeu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/5154268104" target="_blank"&gt;股海老炮儿&lt;/a&gt;&lt;a href="http://verified.weibo.com/verify" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;：九点离家三点回，时间无多面目非；家人相见不相亲，怒问钱从何处亏。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	泡妞穿，想吹都难！清爽高端精品纯色苎麻衬衫/抗过敏抑制细菌/防辐射亚麻贴身7大优点！清爽特惠限时包邮！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=529762334711" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=529762334711&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 24 Apr 2017 14:32:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120474</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170423】当初导演跟说大部分是床戏，我连剧本都没看就接了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120445</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】国产001A航母船坞正在注水：今日下水可能性大
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据现场最新消息，9点过后，国产航母的船坞开始注水，舰体上已有水光反射。今日下水的可能性非常大。但是不排除注水后应该在坞内检查一天。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goocd4Gj/ZxAEt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中联办高官：香港未来5年不适合政改 民生更重要
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	22日香港中联办法律部部长王振民在北京表示，感觉未来5年重启政改，时间并不合适。他表示，政改这么多年也没有改成，不能把未来5年、10年都放在政改上，而不解决住房、民生、经济问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooinJSj/5Gz8j.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】吉林长春机场受“黑广播”干扰现“假航道” 飞机险失事 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	最近，长春机场排查出一起无线电干扰导航频率事件，在一次飞行校验中，由于黑广播的“干扰”，出现了“假航道”，引导飞机向错误的地点着陆，若是处置不当，可能机毁人亡。长春机场导航保障部主管张志新介绍说：“当时正在执行一个特殊科目，距离长春机场大概17海里的位置，左右35度画圆弧。接收导航信号时发现，有一部信号是收不到的，是被压制的。假航道非常强烈，而且校验的飞机也是跟随假航道往这个方向引导。幸好校验的飞机是飞行员手动控制，对长春机场的飞行非常了解，所以没有被误导。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooysWHD/6sZEh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】成都两名无人机黑飞者被抓 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	成都警方4月22日通报，两名男子因在机场附近放飞无人机，均被行政拘留五天。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://www.weibo.com/u/1906151120?refer_flag=1005055010_"&gt;@成都金牛公安&lt;/a&gt; 【警情通报】&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%B9%B3%E5%AE%89%E6%88%90%E9%83%BD?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@平安成都&lt;/a&gt; 4月19日晚17:30分，我局接市局指挥中心指令，金泉辖区兴科北路有人在放飞无人机。巡查民警立即赶到现场，将正在双流机场净空区违法操控无人机的赵某(男，33岁，本市人)抓获。鉴于赵某的行为尚未影响机场航班的正常起降，目前，我局依据《治安管理处罚法》第二十三条第一款第二项之规定，以扰乱公共场所秩序对赵某处以行政拘留5日的处罚。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	警方提示：希望各单位、组织及个人严格遵守相关法律、法规，支持配合军民航职能部门和公安机关开展机场净空保护工作，积极发现、规劝、举报可能扰乱飞行安全的违法行为，共同维护机场正常的飞行秩序。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooyatNE/D2qAd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://www.weibo.com/shuangliupolice?refer_flag=1005055010_"&gt;@平安双流&lt;/a&gt; 2017年4月21日11时许，我局接群众举报，有人在协和街道一无名公路放飞无人机。巡查民警立即赶到现场，将正在双流机场净空保护区操控无人机飞行的戴某（男，21岁，成都人）抓获。鉴于戴某的行为尚未影响机场航班的正常起降，目前，我局依据《治安管理处罚法》第二十三条第一款第二项之规定，以扰乱公共场所秩序对戴某处以行政拘留5日的处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	警方提示：成都市双流区大部分区域均属于净空区，希望各单位、组织及个人严格遵守相关法律、法规，支持配合军民航职能部门和公安机关开展机场净空保护工作，积极发现、规劝、举报可能扰乱飞行安全的违法行为，共同维护机场正常的飞行秩序。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooyadSU/GHERo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】南锣鼓巷一书店将被封门 街道办：系整治“开墙打洞”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	昨日，一篇名为《谁是杀死一个书店的凶手》的文章热传。文中提到，朴道草堂书店开了9年，“4月21号被告知，书店门口要封闭，原因是影响市容。”书店店主周一方告诉记者，写这篇文章的目的很简单，就是不想关。街道办事处相关负责人表示：治理违规开墙打洞是全区乃至全市的中心工作。帽儿胡同中，54家居民自住和门店需要整改，并非只针对书店一家。整改工作只针对“违规开墙打洞”来展开。如果商户持有营业执照，可以继续经营。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goohwldg/158tJ0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】河北通报”20万平方米污水渗坑问题”处分情况：多人党内警告处分、通报批评
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经廊坊市纪委调查认定，大城县政府、南赵扶镇、大城县环保局均未正确履职，致使两个被严重污染的渗坑至今没有得到有效治理，造成不良社会影响。经研究决定，给予县委办公室主任刘国旺等3人党内警告处分，副县长肖建军等5人全市通报批评。县环保局原局长李洪永因贪污去年已被双开，不再处分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoogJH4W/U7TMk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】云南警方连续排查数百辆车 为一名外国游客找回“录音笔”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，来自荷兰的史蒂芬，从昆曲交巡警大队辖区的昆明严家山加油站搭顺风车到双龙加油站下车，下车时不慎把录音笔落在副驾座位下。心急如焚的史蒂芬，两次到昆曲交巡警大队设在昆明北的警务站寻求帮助，由于近期大队监控正在维护，为了获取全面监控资料，警务站民警和辖区派出所取得联系，希望通过各自的监控资源找到丢失的录音笔，结果还是一无所获。&lt;br/&gt;
警务站民警将情况向上级部门汇报后，史蒂芬来到云南省公安厅交警总队指挥中心，调取查看了监控，晚19：46以后通过该卡口的车辆进行逐一排查。由于昆曲高速每天的车流量达6万多辆，卡口数据量大，指挥中心全体人员通力合作，加大排查力度，最终找到史蒂芬当晚乘坐的车辆，并帮忙联系到了车主，帮他找回了录音笔。（云报旅游）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goo7LY5t/fkXNS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】华侨生联考中介机构调查：27万"土著"变身"华侨生" 低分考名校
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	华侨联考培训机构称，中国普通高等学校联合招收华侨、港澳地区及台湾省学生入学考试是"名校捷径"。如吉林省某985高校录取分数线仅400分。要通过办理菲律宾绿卡或马来西亚第二家园计划，让孩子获得华侨身份后，去国外待2年"出口转内销"。记者接连询问了4家华侨生联考培训机构，费用都在32万至50万元，每家机构每届报考人数6人到近百人不等，而且报考人数在逐年增加。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GookW7bd/o10eW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【家长：身份比努力更重要！】宋女士辗转走访了北京数家华侨生联考培训机构，发现中国"狼爸"成为最打动家长的成功案例，"萧百佑3个孩子都考上了北大，靠的不仅是棍棒教育，还有华侨生联考"。记者发现这些机构大肆钻政策空子，行事作风大胆，在媒体四处打广告、组织宣讲活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【变身“路线图”大致是这样的…】报名，交纳十万元至数十万元后，中间人保证一定能考上；培训，中间人在知名高校办班，给"华侨生"上课；"变身"，通过蛇头获得所谓的绿卡；考试，以"华侨生"身份参加联考。专家：通过这种投机取巧取得华侨身份的考生，虽然不合理，但却是合法的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】《人民的名义》陈海：当初导演跟说大部分是床戏，我连剧本都没看就接了！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goo5NlCm/dT2js.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】高度戒备下 法国今天举行总统大选一轮投票
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在巴黎香街刚刚发生袭警攻击的紧张气氛中，法国今天迎来总统选举一轮投票。这是法国首次在紧急状态法下举行的总统大选。全法国各地今天将出动5万警力及7000军人，以确保大选顺利进行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooqifqU/14gdEn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	大选共有4687万选民登记投票。今天在法国本土，总共6万6546个投票站将于早上8点向选民开放，并于晚间19点关闭。结束时间比2012年最近一次选举延后1小时。巴黎和其他大城市的投票站则一直开放到20点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gooqi4Dl/6qCJE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】金正恩：朝鲜以自己方式生产可保证丰衣足食
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据朝中社23日报道，朝鲜最高领导人金正恩近日强调军队后勤保障方面自给自足的重要性，并表示朝鲜以自己的方式生产可保证丰衣足食。金正恩还赞扬人民军在实现劳动党国产化方针方面起着带头作用，表现出很好的爱国主义精神。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooJDdBY/ZZcMl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】委内瑞拉动荡又造成12人死亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	委内瑞拉政府4月21日说，在委内瑞拉首都加拉加斯及其他城市爆发的抗议活动中，至少有12人死亡。主要的伤亡发生在加拉加斯的一处工人阶级聚居区，靠近该国最大的军事基地。反对派领导人称，有13人在试图穿过高压电网去抢劫一家面包店时被电流击中。当天的12名死者中有11人死于此次事故。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooqjvYC/1119Pf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	持续两天的反对马杜罗政府的游行让整个加拉加斯陷入混乱和暴力，也不时有枪声，街道上有人纵火，一些商店被洗劫。在一座以查韦斯命名的妇产科医院，因为有催泪瓦斯的影响，产妇和新生儿不得不被疏散到其他地方。委内瑞拉副总统塔艾萨米称这是由反对派和犯罪集团领导的“非传统的战争”；而反对派则指责政府对抗议者使用催泪瓦斯。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooqjHQQ/13LGCO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【 中国使馆提醒在委内瑞拉中国公民注意安全】21日，中国驻委内瑞拉大使馆发布公告，提醒在委中国公民防范近期安全风险。公告说：“截至目前，多数在委中国公民状况正常，亦有个别地方侨胞商铺受到冲击。鉴于近期委政治运动频繁，安全风险较高，驻委使馆郑重提醒广大在委中资企业、旅委华侨华人密切关注局势，提高自我防范意识，做好安全防护，减少不必要外出，避免前往游行骚乱地区，做到不参与不围观，遇到紧急情况冷静应对，及时向当地军警、侨团或使馆求助。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gooqjbpx/ai49o.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】彭斯：卡尔･文森号将在数日内抵达日本海
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国副总统彭斯周六结束对澳大利亚的访问。结束亚太之行之前，美国副总统彭斯周六在悉尼与澳大利亚总理特恩布尔联合举行记者会。彭斯明确表示：卡尔文森号航母战斗群将在月底前抵达日本海。彭斯并称赞中国在解决朝鲜问题上的作用，他并呼吁北京利用其“特殊”地位出面说服朝鲜。彭斯表示，中国近期向朝鲜施加经济压力所采取的许多措施，有些是以前从未采取的，都非常值得肯定。彭斯表示，我们相信中国还能做更多。彭斯并表示，对付朝鲜的全部选项都放在台面上，不过美国政府相当有信心，中国可以向朝鲜施压，因此相信朝鲜发展核武问题可以和平解决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooqiQDI/1216YD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】金正恩入围美《时代周刊》年度最具影响力百人榜
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国《时代周刊》杂志当地时间20日公布了年度全球重要影响力百人榜。朝鲜劳动党委员长金正恩、美国总统特朗普、中国国家主席习近平、俄罗斯总统普京等均榜上有名。《时代周刊》每年会按照“领导者”“创业者与企业家”“科学家与思想家”“英雄与偶像”以及“艺术家”五大组别进行评选。金正恩入围“领导者”组别。金正恩的人物简介由前朝核六方会谈美方团长、前负责东亚和太平洋事务的助理国务卿罗伯特·希尔编写，他介绍，金正恩善变，执政已5年完全不见平缓迹象，清洗或公开处决的人物包括姑父张成泽等已超过300人，不久前还动用化武杀害同父异母的长兄。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooqkijW/nbbHP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝中社：因美国不放弃敌对政策，朝鲜对重启与美对话没兴趣】据朝中社4月22日报道，因为美国不放弃敌对政策，朝鲜对重启与美对话没任何兴趣。评论说，美国表示对与朝鲜对话不抱幻想，公开准备对朝采取军事行动，防止朝发展遏制能力，对朝不断施加军事压力和经济制裁，在韩国部署战术性核武器。只要美国总统特朗普不放弃敌对政策，朝对重启与美对话也没兴趣。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】科学大游行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本周日，在全球超过600个城市，科学家们走上街头举行集会，反对政治干预科学，表达对科研自由的诉求。促成这次游行的一个主要原因是特朗普政府对一些美国政策的改变。新西兰游行的一名组织者表示，美国和一些地区改变了保护气候政策，这让科学界感到不安。特朗普计划削减美国环保部门三分之一的经费。地球物理学家罗瑟尔（Peter Schlosser）希望游行能够引起社会对科研的重视。他警告，美国政府的削减经费计划将会严重影响气候、环保和健康研究。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoothIOz/rLaFq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月22日的"科学大游行"是一场跨国界的集会。全球超过600个城市都将会在举行游行。这一天是旨在保护地球的"世界地球日"（World Earth Day）。在惠灵顿以及新西兰的其他5个城市，数百名科研学者和他们的支持者走上街头举行抗议。他们以此强调科学是政治行动基础的重要性。在澳大利亚的11个城市也有数百名科学家走上街头参加"科学大游行"。至少18所德国大学参加这次行动。 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://www.weibo.com/ichthy?refer_flag=1005055013_"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt;：美国及世界各地无数科学家走上街头进行MarchForScience，其中有些标语很有创意。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fgy1fewa9pkd9zj20xc0p07bp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fgy1fewa9qkmxuj20qo1bfdn8.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fgy1fewa9nutawj20hc09rjsn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fgy1fewa9rypz1j20ws0ne77v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fgy1fewae4u1jyj20d807ggn5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fgy1fewa9t57rnj20hr0hnn0w.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/6aa09e8fgy1fewa9sjauej20k00b9q5p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】俄罗斯人也跪了，受到地产商欺压长期延迟交房的买房者到住建部们下跪请愿，要求政府做主。-----普京的俄罗斯。министерства строительства Свердловской
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/006AGswAgy1fevvcb8kotj30nm0hqtbw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】“有生之年”系列电影《阿凡达》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	官方Facebook发布消息称：詹姆斯·卡梅隆筹备已久的续集开始制作，并贴出首张工作照！简直是令人震惊！《阿凡达2》《阿凡达3》《阿凡达4》和《阿凡达5》分别将于2020年12月18日、2021年12月17日、2024年12月20日和2025年12月19日上映，几乎占据了每年的圣诞档。网友称：”看第一部的时候我还是个孩子，看到第五部估计要带着孩子一起去了&lt;img alt="[doge]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" title="[doge]"/&gt;”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooadFaH/MtarH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/aeneasdido?refer_flag=1005055010_"&gt;@管鑫Sam&lt;/a&gt; ：维基解密的阿桑奇解密了自己的身世，他的曾祖父是中国汉族人，姓“桑”，Assange这个名字就是由这个姓演变而来的。桑姓是中国非常古老的姓，神农氏娶的就是“桑氏之女”。所以Assange原来是…“阿桑哥”？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoofNNu0/oikKg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】汉娜·阿伦特始终相信人各有命，她的每一次自我保护、出走、追寻都通过对城市和地点的选择透露出来：她决定前往马堡结识海德格尔，她决定来到柏林写完关于拉赫尔·瓦伦哈根的书，她果断决定逃亡到巴黎，她又在集中营中果断决定离开，前往美国。汉娜总是知道何时出逃，前往何处。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GooewPvh/CchtN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】叛国者
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	第27届中日电影文学剧作研讨会，放映了日本剧作大师荒井晴彦的作品《日本的天空下》，这是一部反战的电影，在日本上映时，引起了激烈的争论。有日本网友大骂说：“拍出这样影片的人，就是叛国者！”荒井晴彦的回答是：“如果国家做错了，那我会选择成为一名叛国者”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goo6IGln/Xjipg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/maoshiba?refer_flag=1005055010_"&gt;@毛十八&lt;/a&gt;：去年北京卫视一个装修节目倒是说了四胞胎家庭有姐姐。呈现方式是这样的，前半部分节目完全只有四个儿子，学拉丁打篮球吹葫芦丝练书法，一家人其乐融融准备改造旧房；装修到一半家里来了「不速之客」（节目组原话！姐姐发现自己房间被改造没了，设计师助理的反应则是哎哟喂你还要房间？「收工走人！」 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/5d37f47dly1fewcludwikj21120kux6p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
姐姐说小时候亲妈就经常跟她讲「你那么不乖不要你了」，于是真的很怕爸妈不要她；12岁家里生了四胞胎之后开始帮着带孩子、辅导功课，自己的学费全部勤工俭学；有什么委屈全都一个人扛，喜欢一个人去车站数车……最后设计师在厨房给她加了俩门板拉下来一个板子能睡觉，节目圆满结束。 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/5d37f47dly1fewclu2r2dj21120kue81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/5d37f47dly1fewclvwiy4j21120kuhdt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/5d37f47dly1fewclu9h4jj21120kuqv5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/5d37f47dly1fewclv53gej21120kue81.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】一切都消失在迷雾之中了。过去给抹掉了，而抹掉本身又被遗忘了，谎言便变成了真话。   ——乔治·奥威尔《一九八四》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goo53Z1n/uY7Cl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/sickipedia?refer_flag=1005055010_"&gt;@英式没品笑话百科&lt;/a&gt; ：没品新闻：鉴于最近频发的恐怖事件，法国政府昨天宣布，将恐怖预警【逃离（Run）】调高至【躲藏（Hide）】，不过法国的两个政党“合作派”和“投降派”都声称这并不影响总统大选。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	值得留意的是，最近的一场火灾摧毁了法国白旗工场，使得法国军事能力近乎于瘫痪。&lt;br/&gt;
—— poco2430
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 23 Apr 2017 16:36:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120445</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170422】或许会得到朝鲜的敌人的欣赏，但也要对同朝鲜关系的灾难性后果做好思想准备</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120427</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】成都机场又遭4架无人机干扰，58个航班备降超1万旅客滞留&lt;br/&gt;
21日下午的3个小时里，成都双流国际机场共计遭遇4架“黑飞”无人机干扰，导致58个航班备降西安、重庆、贵阳和绵阳机场，4架飞机返航，超1万旅客出行受阻被滞留机场。记者了解到，目前在航旅纵横上，双流机场的延误率已经达到100%。同时，双流国际机场相关负责人表示，因受这4架无人机干扰，双流国际机场21晚将通宵运行。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeAw14o/49nti.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【公安抓获一名无人机“黑飞”者，正在进一步调查】都市双流区公安分局4月21日接到群众举报，抓获一名无人机“黑飞”者，案件目前正在进一步调查中，尚未定性。公安部门高度重视无人机“黑飞”问题，近期加大对重点区域的巡查，发动群众举报，并给予奖励。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】长沙市岳麓区发现报告学生感染艾滋病106人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	4月21日三湘都市报报道，近年来全国艾滋病疫情不断蔓延，大学生正成为受艾滋病影响的重点人群。截至4月6日，报告现居地为长沙岳麓区的艾滋病病毒感染者已达到603人。岳麓区是长沙高校集中区，至4月21日已发现报告为学生的感染者106人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GofaguE6/fHrir.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】中国科协回应“107篇论文齐被撤”：施普林格·自然出版集团理应对此承担责任
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中国再次爆出大规模撤稿丑闻，舆论哗然之际，中国科协火速表态：出版集团没有采取积极有效措施防止类似事件发生，施普林格·自然出版集团和期刊编辑存在内控机制不完善、审核把关不严格等问题，理应对此承担责任。中国科协在官微中表示，希望出版集团能够尽快完善内控机制，加强对期刊的管理，把问题论文处理在发表之前，而不是发表之后一撤了之，同时高度警惕以经济利益为目的、与“第三方”机构有勾结的“掠夺性期刊”。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Goeyvgiq/3qtH7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】环保部：正在组织土壤详查继续调查渗坑事件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	环保部环境监察局局长田为勇21日表示，针对天津和河北两起渗坑事件，环保部正在组织土壤详查，后期将公布这一结果。田为勇表示，天津和河北这两起渗坑事件，虽然目前还未完全调查清楚，但至少涉及以渗坑渗井等逃避监管的方式排污和非法排放危险废物两方面的违法行为。无论渗坑怎么形成的，历经多少年形成的，都是在非法排放污染物。另外，与以前有些不同，这一污染是企业通过非法倾倒排放一些废物产生的。这种行为从国家层面要严厉打击，环保部对此类问题将发现一起严肃处理一起，绝不姑息。”田为勇说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeMteLN/10WdU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【大城县政府：渗坑周边百姓健康未受影响】大城县县委宣传部负责人表示，4月19日，廊坊市环境监测站分坑采集了14个水样，采集南赵扶村（南赵扶镇内村）2口饮用水井水样各1个，对PH以及多种重金属污染物进行监测，目前，正在化验当中，尚未出结果。此外还委托具有相关资质单位对渗坑及周边地区采集土壤样本14个，5天内出检测结果。县政府称，渗坑周边百姓健康未受到影响。但是南赵扶村村民告诉记者，村里九几年打的机井，2015年就停用了，因为不敢用。“吃水井现在不敢吃了，一开始用那个水洗手后手上起小白点子，浇地之后地上起白沫子，铁质的抽水泵用几天就糟了，后来买的不锈钢的。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeMtkkf/nsfdE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】证监会：前发审委员冯小树违法买卖股票被罚没4.99亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	证监会新闻发言人张晓军21日表示，证监会查明，冯小树先后以岳母彭某嫦、配偶之妹何某梅名义入股拟上市公司，并在公司上市后抛售股票获利巨额利益，其交易金额累计达到2.51亿元，获利金额达2.48亿元。冯小树作为承担重要职责的监管干部，知法犯法，以他人名义在公司上市前突击入股，上市后卖出股票获取利益，违反了《证券法》第43条关于证券交易所从业人员买卖股票的相关规定，严重扰乱了资本市场管理秩序。依据《证券法》规定，证监会决定没收冯小树违法所得2.48亿元，并顶格处以2.51亿元罚款。同时，对冯小树采取终身市场禁入措施。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeMtFjB/sJtLU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【证监会：严惩扰乱市场秩序的害群之马】证监会新闻发言人张晓军表示，打铁还需自身硬，证监会查处交易所干部买卖股票行为。对市场各种忽悠式重组乱象，不断完善规则制度，加大执法力度，提高违法成本，净化资本市场环境，维护市场秩序，严惩扰乱市场秩序的害群之马，对重组造假，将有毒资产注入上市公司的行为绝不姑息。此外，记者发现，冯小树曾任第七、第八届发审委兼职委员，其在2006年6月至2007年4月期间，参与审核通过了27家上市公司IPO首发申请，否决了6家公司首发申请。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeMtv9I/11Hru1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/fnlady?refer_flag=1005055010_"&gt;@曹山石&lt;/a&gt; ：第一个公开力撑证监会主席刘士余的公募——华夏基金今天刊文：正是监管部门正本清源之举，才重新开启了中国股市理性投资之光。在以刘士余为代表的新一届证监会的集体领导之下，中国股市必将走向更加光明的未来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeNppnd/zcJxd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【6】成泉资本回应外界质疑“为何能提前埋伏雄安概念股”：能力+运气&lt;br/&gt;
成泉资本董事长胡继光今日发布公开信，称成泉资本的成功，不仅仅靠运气，更是成泉资本人通过无数个加班日、无数篇研究报告、无数次激烈讨论、无数次否定再否定、无数次博弈再博弈、无数次小小纠结后，依据自己独有的投资体系、投资模型做出的正确选择。业绩只是结果，投资逻辑才是关键。思路决定出路，研究创造价值，投资需要定力！这次基金产品净值的波动，完全是投资思路顺应了市场的“势”，是对宏观经济、中观行业和国家三大战略深入思考研究的必然结果；“雄安新区”带来的则是超预期的意外收获。 
&lt;p&gt;
	【成泉董事长：意外收获"千年大计"—雄安新区横空出世】2016年10月，新组合投资策略成形：只买京津冀地区水泥股、钢铁股、地产股、在京津冀地区布局健康产业的股。因前期对"周期行情+京津冀协同发展"深入研究坚定布局，此次既有水到渠成的回报，也有"无心插柳柳成荫"的意外之喜。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeMtRLy/1EN2f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【中国传媒大学雄安新区发展研究院揭牌】4月22日上午，中国传媒大学雄安新区发展研究院揭牌仪式举行，中国传媒大学党委书记陈文申发表致辞，北京市国有文化资产监督管理办公室委员会副书记、办公室主任周茂非、河北省文化厅副厅长李建华等出席揭牌仪式。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/fnlady" target="_blank"&gt;@曹山石&lt;/a&gt;: 不知妻美刘强东，普通家庭马化腾，悔创阿里杰克马，一无所有王健林，无心插柳成泉系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】外交部回应“中国军队可能因朝鲜问题提高警戒 空军全面警备”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	问：据报道，中国军队可能因朝鲜问题提高警戒，是否属实？报道中没有提到具体区域，只是说中国军队特别是空军现在处于全面的警备状态。当然，这并不是指中国要进入战争状态，只是为可能出现的情况作准备。你对此有何评论？ 答：我不了解有关情况。而且我刚才也说了，如果你们感兴趣，建议向中国国防部了解。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeZQz2J/grIZl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】菲防长登上南沙中业岛 外交部：已提出交涉
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据美联社21日报道，菲律宾国防部长洛伦扎纳当天率领武装部队总参谋长等军方高层，乘坐空军C-130运输机登上目前被菲占领的南沙中业岛。同行的还包括约40名媒体记者。对于这一行为，外交部发言人陆慷21日回应说，菲方有关人士的这一举动不符合两国高层达成的妥善处理南海问题的重要共识，中方对此表示严重关切和不满，已就此向菲方提出交涉。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeFuemS/GLojr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】北京：重大舆情回应不力将通报批评
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	北京市2017年政务公开工作要点日前发布。今年，将加强重大政务舆情回应督办工作，严格执行特别重大、重大突发事件最迟5小时内发布权威信息、24小时内举行新闻发布会的时限要求。对重大舆情回应不及时、不主动、不准确并造成严重不良影响的，实行通报批评和约谈制度。要点还提出，要着力推进政务公开考核、评估和问责。各级行政机关要将信息公开、政策解读、回应关切、公众参与作为政务公开的重要内容纳入绩效考核体系，政务公开工作分值权重不低于4%。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeOslYT/s5DmR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】楼继伟：推进养老保险体制改革，“费劲费大了”
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	“当了三年财政部部长，费劲费大了，就是如何推进养老保险体制改革。”楼继伟感慨。他直言，财政持续补贴养老金，这样不可持续。去年开始，从全国平衡来看，养老保险已经出现收不抵支。全球来看，我国社保缴费率很高，仍然不能实现精算平衡，虽有快速老龄化的原因，关键还是激励机制不对，大家都不想多交养老保险。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeOsyak/12QyZt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】《香港回归二十周年》纪念册首发  梁振英：见证“一国两制”落实
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%9B%9E%E5%BD%92%E7%A5%96%E5%9B%BD%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%91%A8%E5%B9%B4?from=501" target="_blank"&gt;#香港回归祖国二十周年#&lt;/a&gt; 《香港回归二十周年》纪念册(套装)首发仪式今日举行。行政长官梁振英在致辞中表示，纪念册记载了香港回归20年间的大事，为成功落实“一国两制”做了重要见证，十分珍贵。这套纪念册采用世界首创的黄金纳米影像专利技术，抗氧化、不褪色、可长久保存。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gof1j9l5/umfPs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】赵处长，你在说谎！！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/006x0YIDgy1feucg2vuq5j30dr0vkdmz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】平壤油价大涨 部分加油站只向外交牌照汽车售油
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从周三开始，平壤多个加油站站外出现长长的车龙。有加油站张贴告示，表示油站当前只提供有限度服务，只向持外交牌照的汽车售油。虽然外交人员能如常加油，但价格已经大幅涨价，每公斤汽油定价1.25美元，比早前售价上涨了大约五角半。有报导指加油站有限度提供服务，是源于当地已经陷入油荒；但也有报导指事件与上调油价有关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeENKrD/ZtUTD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普发推： “中国基本是朝鲜的经济命脉，即使没有什么事是容易的，如果他们想要解决朝鲜的问题，他们就会” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeENsTb/uH2sd.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	    朝中社平壤４月２１日电　２１日正笔发表题为《还好意思随波逐流？》的评论。全文如下：&lt;br/&gt;
    近期，朝鲜的周边国家对美国在朝鲜半岛水域集中空前庞大的战略资产，把局势推向战争边缘三缄其口，而对朝鲜针对性的自卫措施却发表将采取“必要的措施”、予以“转向水平的反应”等公开威胁朝鲜的言论。&lt;br/&gt;
    他们甚至吹牛说，朝鲜将顶不住什么人的“经济制裁”，应重新考虑同他们的关系何等重要，他们可以保障朝鲜的安全并提供振兴经济所需的支持和帮助。&lt;br/&gt;
    １８日，他们还通过媒体主张，平壤的核导计划使过去的对手美国变成了他们的合作者。&lt;br/&gt;
    那么试问，今后朝鲜该管它叫什么？又该怎样对待？&lt;br/&gt;
    朝鲜的自卫性核遏制力是朝鲜军民为捍卫国家和民族主权和生存权而勒紧腰带打造的，绝非什么交易品。&lt;br/&gt;
    朝鲜迄今一直受到经济制裁，但一直靠自己的力量沿着自己选择的正义道路奋勇前进。&lt;br/&gt;
    弱肉强食横行霸道的当今现实令朝鲜铭刻这样一个哲理：可以依靠的只有自己的力量，自力自强才是活路。&lt;br/&gt;
    如果他们估错朝鲜的意志，对人家随波逐流，执着于对朝鲜经济制裁，或许会得到朝鲜的敌人的欣赏，但也要对同朝鲜关系的灾难性后果做好思想准备。&lt;br/&gt;
    朝鲜将紧密凝结在敬爱的最高领导者周围，靠自己的力量捍卫国家的尊严，建设人民的乐园。（完）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】文在寅就 “天然美女”不当言论致歉
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	韩国总统候选人文在寅20日在参加“江原道发展对话”座谈会时大谈当年釜山亚运的情景，他表示当时朝鲜加油团为双方关系做出许多贡献，而且朝鲜加油团“完全是天然美女”。此话一出立刻引起争议，网民批评道“为什么要强调天然美女？”、“以外貌评价女性”等。对此失言，文在寅表示，“向所有因我的发言感到不舒服的女性致歉”。此外，当被问及若当选总统，会先访问美国还是朝鲜，文在寅毫不犹豫地说会先拜访朝鲜。文在寅说，大家应该要承认金正恩在朝鲜的领导地位。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeQqOFj/6X8dg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】日本官方发布导弹来袭避难教学
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	25日是朝鲜人民军建军85周年，外界认为朝鲜很可能在当天再次进行弹道导弹试射或第六次核武试验。为此，日本政府21日在内阁官房国民保护网发布弹道飞弹攻击因应办法，呼吁身处户外民众尽可能躲入坚固的建筑物或地下通道，若附近没有合适的避难场所时，躲到物体阴影下，就地卧倒护住头部；室内民众则尽量远离窗户，最好躲入没有对外窗的房间。 此外，内阁官房和总务省消防厅在东京联合主办了说明会，各都道府县的地方政府约七十人参与。会中也要求各都道府县进行演习，费用由中央政府负担。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeQpN6L/TMAcT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】多特蒙德爆炸案真凶落网 动机或系做空股票套利
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 德国联邦检察院21日通报称，一名据信为4月11日多特蒙德球队大巴爆炸案嫌犯的男子当天已在蒂宾根地区被逮捕。检方披露的案情显示，嫌犯在作案前购买了大量看跌多特蒙德队股票的期权，据推测其作案动机为通过爆炸引发股价下跌牟利。检方表示，当天被捕的男性嫌犯是28岁的俄罗斯裔德国人，其于今年4月3日获得了一笔消费信贷后，同月11日将这笔款项用于购买15000股针对多特蒙德队股票的看跌期权。检方认为，嫌犯试图通过爆炸造成多特蒙德队人员严重伤亡，从而导致该队股价暴跌，从而牟利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeQpZKO/G6ZW2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】朗普：下周将推出税改方案 规模“史无前例”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普说，他计划于下周推出税改方案，企业和个人将因此获得“大幅度减税”。他表示，本次减税“比以往任何减税都要大”。特朗普说，这个税改方案将在“周三或不久之后”公布。同日，特朗普签署行政令，要求财政部对奥巴马政府为避免金融危机实行的措施进行审查。 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeUWW4a/eKDGz.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【IMF郑重警告：特朗普减税和放松金融监管可能让危机重演】IMF警告称，特朗普的减税和放松金融监管举措可能引发新一轮金融冒险行为，这类冒险行为曾导致2008年金融危机。IMF认为，减税和放松金融监管将使企业风险增长到超高水平。高盛经济学家也表示，特朗普税改计划有失败风险。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【本月底，川普将迎来执政百日】“百天标准”是用来评价每个新任总统在上任一百天内完成了多少竞选承诺。川普自信满满地表示，历届政府在上台头90天里都没有取得这么多的成就，包括军事、边界、贸易、监管和执法。但是盖洛普发布的民调显示，对川普持肯定态度的选民为41%。报道称，川普创下了自二战结束后美国历任总统执政百天支持率的最低纪录。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】梅姨当志愿者被认出 选手不顾成绩争相合影
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间20日，英国伯克斯郡，60岁的英国首相特蕾莎·梅穿上马甲，在当地一个具有64年历史的16公里跑步比赛中充当终点导向志愿者。期间，梅姨被眼尖的参赛者认出，被大家“抓”来拍照合影。自从1997年当选国会议员以来，她向本地区选民承诺尽量每年都参加这项赛事，本届比赛吸引了超过1000名的参赛者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeQqDFq/swYc2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeQqi1a/SvG31.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】制动存隐患 特斯拉召回5万辆汽车
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	特斯拉召回2016年2月至2016年10月生产的5.3万辆Model S和Model X电动车，其中约有2%存在停车制动隐患。“这部分车可能包含了一个由第三方供应商不正确生产的小齿轮，若这个零件损坏，整个停车制动系统会被卡住”。特斯拉补充，目前没有任何与制动相关的投诉或事故报告。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeQqXlI/A7xUf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】历史：人类首次大规模使用化学武器
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1915年4月22日，德第4集团军向伊普尔突出部的英第5军、法第20军阵地连续施放6000罐18万公斤氯气。这是战争史上首次大规模使用毒气，造成英法联军1.5万人中毒，其中5000人死亡，正面10公里、纵深7公里的地带无人防守。伺候，两军相互使用及研发新型的毒气，其中以芥子气、光气、氯气为主，估计至少有50965吨用于战争中。根据官方公布数字，在第一次世界大战中因化学武器战剂而造成的非致命性伤亡约1176500人、而至少有85000人死亡。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoezLXw7/139iL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/honghuang?refer_flag=1005055010_"&gt;@洪晃ilook&lt;/a&gt;：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%95%8A%EF%BC%81?from=501" target="_blank"&gt;#啊！#&lt;/a&gt; 检察长给省纪委书记搓背？这编辑也太能揍了吧！真是神剧。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/476bdd0aly1feudy0fmb0j21bg0qoadw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/476bdd0aly1feudy10hbsj21bg0qoae6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/476bdd0aly1feudxzz8cyj21bg0qowh7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
 &lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%85%AD%E5%85%AD?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@六六&lt;/a&gt;: 看，你政治不成熟了吧？还有省委书记打公安厅长耳光的呢！ 
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1648736703?refer_flag=1005055010_"&gt;@Pfaueninsel&lt;/a&gt; ：上错车，在小镇站台上被冻得半死。他面色苍白有酒气，看着像个小镇连环杀手，主动跟我说话，说是斯洛伐克劳工，给我看他家人照片。我暗自各种思寻退路。车来了，到了共同的换乘站，他帮我拎行李跑到对面站台，竟跟我拥抱作别。这么个孤独凄凉的人，刚才居然跟我同情台湾人每天工作时间太长，黑色幽默。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeDE3Qb/6aNEN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】2017地球日Google doodle
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这些doodle分别表示了3、污染导致变异；4、温室效应导致两极冰层融化；7、种树增加绿化面积，固化二氧化碳，过滤空气；8、多吃蔬果植物，因为肉类的生产需要产生更多的温室气体，多吃本地蔬果，因为长途运输同样造成碳排放；9、多用公共交通出行，出行多拼车，多用自行车；10、少用化石能源，多用风能、光能；11、随手熄灯，人离开要拔插头，多穿衣服降低暖气；
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/538b6ec9gy1feuwf55uijj20ln34cqn5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】今天星巴克免费3小时
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6d5663c1ly1feveitakdsj20m80gotal.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/642a740dgy1fevdmdx8waj20m80goq6b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/642a740dgy1fevdm8cvnlj20m80go0v7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/642a740dgy1fevdmcpqsyj20m80goace.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/642a740dgy1fevdm9jtmbj20m80gota5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】每关一座书店，会多修半座监狱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoeIrkde/wEv3d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】人们无法驱逐屋里的黑暗，然而只要让光亮进来，黑暗便自然消失了。   ——奥里森马登《一生的资本》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GoetP93K/Js7Tp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【民航五大噩梦】 北京的跑道、上海的流控、广州的远机位、深圳的天气、成都的无人机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)   
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 22 Apr 2017 14:32:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=120427</guid></item></channel></rss>