<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 02 Feb 2018 15:53:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180202】你喜欢的东西一样样消失不见</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128695</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】官方回应“汤兰兰”案：其母串联他人借媒体炒作 企图翻案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，2008年发生在，黑龙江五大连池市一起系列轮奸案在网上引起争议。对此五大连池市委政法委回应称：“2017年6月29日汤某秋的母亲万某玲释放后，相互串联陈某付、于某军等以不同的方式开始连续到非指定场所上访，并且借助少数媒体肆意炒作，向当地政法部门施压，企图翻案。”&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eee4e041/2ff65311.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://login.sina.com.cn/crossdomain2.php?action=login&amp;amp;entry=miniblog&amp;amp;r=https%3A%2F%2Fpassport.weibo.com%2Fwbsso%2Flogin%3Fssosavestate%3D1549085779%26url%3Dhttps%253A%252F%252Fweibo.com%252Fu%252F2899414307%253Frefer_flag%253D1005055010_%2526is_hot%253D1%26display%3D0%26ticket%3DST-NTQ2Mzc5Nzg1OA%3D%3D-1517549779-gz-47D4AC4ADD54FC23DA73857A6F5ECE91-1%26retcode%3D0" target="_blank"&gt;@难也欢喜&lt;/a&gt;：#汤兰兰性侵案#&lt;br/&gt;
暑假被派往黑河市检察院实习&lt;br/&gt;
有幸与此案公诉人在同一科室内工作&lt;br/&gt;
去了没几天刘哥就和我讲了此案&lt;br/&gt;
到现在我还能记得 刘哥握紧拳头心疼汤兰兰的样子（因为刘哥也有一个差不多大的女儿）&lt;br/&gt;
只想说网络上流传的判决书仅仅只是一纸冰凉的毫无说服力的僵硬文字&lt;br/&gt;
此案背后还有更多网络民众所看不到的实情&lt;br/&gt;
不要被一己之言所蒙蔽&lt;br/&gt;
公诉人已经秉着最大的公正与良知去惩戒犯罪之人了&lt;br/&gt;
当然此案仍有很多因证据局限性无法将之绳之以法的禽兽&lt;br/&gt;
希望你们惶惶不可终日而尽&lt;br/&gt;
最后 送给各位一句话：&lt;br/&gt;
我们一路奋战 不是为了能改变世界&lt;br/&gt;
而是为了不让世界改变我们&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8710e003/017c3601.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/2832087852" target="_blank"&gt;@一个临时的id&lt;/a&gt;：压抑了两天之后刚刚看到这条微博突然一下就爆发了，大哭！哭到发抖，哭到喘不上气，太难受了……&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6b3be49f/36a126f7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/2300435075?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@蔡军剑&lt;/a&gt;：看到很多人在讨论汤兰兰案，有人将矛头指向澎湃、新京报等媒体，说媒体是谣棍。我的意见，技术问题可以讨论。但是动辄对媒体喊打喊杀的，你想想看，如果这些媒体都没了，天下就太平了？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/luqiuluwei?refer_flag=1005055010_&amp;amp;is_all=1" target="_blank"&gt;@闾丘露薇&lt;/a&gt;：中国的媒体人，很多希望在有限的空间内，能监督公权力，关注那些关乎公共利益的议题，很多努力了，还付出不少代价，至少承受着巨大压力。但这并不意味着不能被批评，被质疑,至少在这宗汤xx报道引发的争议中，大多数人质疑的是报道本身的内容，是否会对当事人二次伤害，并没有因此否定媒体追问公检法在这个案件中是否存在问题的正当性。看到有媒体人说，因为只有这个角度才能见报，我倒是觉得，从媒体伦理角度来说，为了追求一个更大的公义（目标：暴露公检系统可能存在的错误）而忽略了对个体的伤害，是否可取？难道从报道本身来说，真的问心无愧，没有改善的地方？还是这句话，媒体人要有自我反省的能力和接受批评的气量。至于那些借此机会，一杆子否定媒体监督的必要性，否定对公检法系统的质疑的声音，不必在意。媒体和媒体人的生存环境，不是这些在公众舆论场上的声音能决定的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】杭州“保姆纵火案”庭审：被害方请求判处莫焕晶死刑立即执行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1日，杭州市中级人民法院开庭审理被告人莫焕晶放火、盗窃案。对于莫焕晶犯盗窃罪、放火罪，控辩双方没有争议。但林家认为莫焕晶犯故意杀人罪，表示放弃民事赔偿，要求死刑立即执行。辩方认为，莫焕晶虽犯盗窃罪但有自首情节（放火被抓后主动交代了此前的盗窃行为）。在放火罪上双方分歧较大，主要集中于量刑。辩方认为，放火罪是结果加重犯，物业和消防在救援中存在问题导致结果加重，而这个结果并不是莫焕晶想看到的，认为应当从轻；检方认为，即便物业和消防救援的效果有限，但属于止损行为，与莫焕晶的犯罪行为完全相反，且如果没有救援结果会更恶劣，故不能令其获得从轻。法庭宣布将择日宣判。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/448a41da/f597a4bd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【因当庭向被告人投掷保温杯 林生斌被带出法庭】在被告人莫焕晶放火、盗窃案庭审中，被害人林生斌因违反法庭纪律，突然咆哮，并将诉讼代理人的保温杯掷向莫焕晶，砸中一名法警面部，且不听制止，被审判长指令法警带出法庭。随后林生斌父母、朱小贞父母和林生斌大哥等从一楼旁听室出来，被法警带至休息室。16时10分许，林生斌的代理律师向法庭请求让林生斌回到庭内，未获允许。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7c303375/dbba71c0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】交通运输部：“桑吉”轮事故已清污约225.8平方海里
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1日下午，交通运输部召开了“桑吉”轮碰撞燃爆事故处置工作新闻发布会。目前，参加现场清污行动的中方船舶共计5艘：分别为“海巡01”“深潜号”“德深”“华吉”“中国海警2502”。此外，韩国1艘船舶、日本1艘船舶也在现场参与清污作业。截止到1月30日，对于“桑吉”轮开展的清污行动中累计使用消油剂42．5吨、吸油拖栏768米、吸油毡440公斤，累计出动船艇近134艘次，清污面积约225．8平方海里。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0135ebe8/4b38034b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】商务部：陆续放开育幼养老等领域的外资准入限制
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	商务部新闻发言人高峰指出，下一步，将会同有关部门推进在金融、教育、文化、医疗等领域的有序开放，放开育幼养老、建筑设计、会计审计、商贸物流、电子商务等领域的外资准入限制，为外国投资者创造更加有吸引力的投资环境。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/609589f9/e0680585.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【北京：人大代表建议机关企业恢复开办幼儿园】在今年北京两会期间，一份关于“机关企业应该恢复开办幼儿园”的建议引发了各界的关注。这份建议指出：未来三年，北京约有幼儿园适龄儿童60万，但目前本市幼儿园只能解决40多万个学位，大约将面临17万的缺口，机关、企事业单位恢复开办幼儿园，可以有效缓解这一缺口。据《信息时报》报道，日前，广东省教育厅也明确鼓励多元办学，在办好公办幼儿园、公办学校的同时，鼓励社会力量参与办教育，鼓励机关、企事业单位办幼儿园。而值得注意的是，为增加幼儿学位供给，包括广东在内的多个省份都提出，鼓励机关、企事业单位办幼儿园。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e2d32eff/cec43240.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【踢球能踢进清华北大？有可能！】教育部表示，我国将再建3万所校园足球特色校，建设两百所高校高水平足球队。目前，各地已有与校园足球有关的升学扶持政策。教育部近期还将出台政策，对参与校园足球竞赛的学生运动员进行等级评定，国家一级运动员在升学方面会有“重要和直接”的升学扶持。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8a157d8e/fa98a952.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【5】中亚管道“违约”后对华输气减少近半 国内天然气迎来史上最低库存
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国石油天然气集团公司1月31日下发的文件显示，由于目前供气形势持续恶化，1月30日中亚管道来气从1.2亿立方米降至0.7亿立方米，同比减少近一半。“中国联合石油有限公司已经在与中亚供气国家进行交涉。”一位接近消息的人士对界面新闻记者透露，“如果中亚管道输气一直不恢复，企业也无计可施。供气国可以把供应中国的天然气转输到欧洲，卖出高价。”“现在国内的天然气是历史最低库存。”北京油气调控中心数据显示，1月31日8时，国内天然气管网管存达到应急低管存值19.9亿立方米；截至2018年1月30日8时，按照当前管网可供销售资源量4.20亿立方米/日、销售需求4.45亿立方米/日和自耗气500万立方米/日的速度来计算，国内的天然气资源缺口已经达到约3000万立方米/日。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4fc85c75/6105b336.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【6】国台办：台胞在陆工作可申请商贷买房
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国台办31日举行例行新闻发佈会，发言人马晓光表示，对台湾民众提供“准国民待遇”落实具体政策，在大陆工作的台湾居民，可以根据当地有关规定，申请商业贷款买房，也可以按照有关规定缴存住房公积金，在此之后申请住房公积金个人住房贷款。另外在大陆高校就读的台生，可以和大陆同学以同等条件参加全国医师执业资格考试，这两个具体的问题，在政策上已经解决。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5de77785/12a56218.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【7】微博热门区新增新时代频道  弘扬社会主义核心价值观
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1日，微博在首页热门区域新增了新时代频道，该频道以中央媒体、政务微博等发布的内容为主。微博方面透露，这一调整是为了更好地宣传十九大精神，弘扬社会主义核心价值观，报道中国新时代的社会风貌。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/59f6fe93/fa1606bd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】国家网信办等六部委联合整治炒作明星绯闻隐私和娱乐八卦
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	即日起，相关网络平台对“卓伟粉丝后援会”“全明星通讯社”“娱姬小妖”等专事炒作明星绯闻隐私的帐号进行永久关闭。六部委按职能、分领域进一步加强对新浪微博、腾讯、百度、优酷、秒拍等网络平台的依法从严监管。对北京大风行锐角度文化传播有限公司、卓伟视界（上海）影视工作室等相关企业经营活动进行检查，对发现的违法违规行为进行依法惩戒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5566df48/440f6545.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【广东省网信办约谈UC头条 视频、热点、历史四个频道下线整改】31日，广东省网信办针对UC头条持续传播炒作导向错误、低俗色情信息等问题，约谈该企业负责人，责令立即停止违法违规行为，自查自纠，切实整改，全面清理网上违法违规信息，健全信息内容管理长效机制，杜绝类似情况再次发生。对此，UC头条负责人表示，将严格落实主体责任，以认真严肃的态度，深刻吸取教训，积极进行整改，并于2月1日18时至2月7日18时对问题突出的“社会”“热点”“视频”“历史”等四个频道进行下线整改。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/04371150/3a86241b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】融资不畅 A站员老离职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国二次元弹幕视频网站Acfun（A站）融资不畅，近200名员工去年11月、12月工资被拖欠，很多老员工离职，情况已影响到正常运营。A站服务器由阿里云提供，但在1月31日晚12点就到期。若未能续费，A站甚至可能被关闭服务器。2日，A站网站已经无法打开，App也显示“加载失败”。AcFun官微今日上午发布微博：“我想再活五百年！ ”并配了大哭的表情符号。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c5de8b61/baa17d1d.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】云南省长阮成发谈“冰花男孩”：我们有责任
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在2018年云南省“两会”闭幕后的记者会上，云南省长阮成发谈及“冰花男孩”时说：“作为省长我觉得有责任，我们做得不够，还有很大差距。”阮成发表示，2018年云南将在教育和医疗等民生大事上重点投入。在教育方面要突出义务教育这个关键，抓好农村“控辍保学”，特别是贫困县薄弱学校的“改薄”任务要全部完成。他指出，为了避免县级配套到不了位、存在缺口，88个贫困县的“改薄”资金投入，由省财政全负担。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/87f09ebf/5f24e089.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】报告：京沪城市发展遥遥领先
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《2017中心城市发展年度报告》1日发布，报告显示，北京政治影响、人才吸引领先，上海门户作用独占鳌头，与其他城市拉开明显档位差距。在城市群层面协同共赢方面，上海超越北京，排名靠前城市主要位于长三角、京津冀、珠三角、成渝等四大城市群。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/848daa9c/c46ca46f.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
【12】上海一车辆冲上人行道撞到行人 18人送医3人重伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月2日上午8时57分，一江西牌照面包车沿南京西路由西向东行驶至新昌路口时车辆起火，失控撞上人行道，事故造成驾驶员及17名行人不同程度受伤。据初步调查，驾驶员陈某（男，40岁，江西人，上海某金属制品有限公司员工，无违法犯罪记录）涉嫌非法运输危险物质，且驾驶时在车内吸烟引燃车辆，现正在救治中。目前，其他受伤行人均已送医治疗，暂无生命危险，事故原因正在进一步调查中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b9ba45e9/4dada47b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/2662506284?refer_flag=1005055010_"&gt;@警民直通车-黄浦&lt;/a&gt;:&lt;a class="a_topic" href="https://huati.weibo.com/k/%E6%83%85%E5%86%B5%E9%80%9A%E6%8A%A5?from=501" target="_blank"&gt;#情况通报#&lt;/a&gt; &lt;img alt="[话筒]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9f/huatongv2_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[话筒]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/9eb29f2cgy1fo1ytwkys0j20ks0eodhg.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 【13】河南正阳刺死城管瓜农一审被判死刑，缓期两年执行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1日，河南正阳“瓜农杀城管案”在驻马店市中院一审宣判：被告人张国友犯故意杀人罪，判处死刑，缓期两年执行，剥夺政治权利终身；对被告人张国友限制减刑；作案工具西瓜刀一把予以没收。2016年7月28日，瓜农张国友在路边卖西瓜时，与前来执法的城管工作人员发生争执，争执中，张国友持西瓜刀将城管工作人员李某刺伤，后经抢救无效死亡。张国友的代理律师表示，待会见张国友后，将决定是否提起上诉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7b5d5ad4/0c5d9d2b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】我的iPhone、陈可辛的iPhone&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/6cb06bdb/fc8fc111.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】台湾公民被指控违反联合国对朝制裁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾的检察官指控一名前法官和他的儿子违反联合国对朝鲜的贸易制裁，这是今年以来的第二个涉及台湾公民的此类案件。这两起案件也都涉及中国公民。台北地方法院检察署周一在一份声明中说，前高等法院法官江国华和他的儿子江衡，通过中国的中间商包租了一艘货船，去年夏天，他们用这艘货船把煤炭从朝鲜运到越南。周日，检察署官员和警察突击搜查了江国华创建的一家公司的办公室，并突击搜查了江国华及其儿子以及另外两名据信参与了煤炭运输的人的住宅。这四名男子在周日被传讯，他们被指控帮助恐怖分子和伪造文件。台湾的检查官尚未公开披露江氏父子涉嫌向越南运煤所使用的中国货轮的名称或注册地。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/90a5ea16/0d35c505.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】韩检方再次起诉朴槿惠 累积指控已达21项
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩联社1日报道，韩国首尔中央地方检察院当天以“违反公职选举法”为由追加起诉朴槿惠。此前朴槿惠因卷入“亲信干政门”案、国情院受贿案，遭到检方多达20项指控。去年12月14日，韩国执政党共同民主党议员闵丙梪发推称，“朴槿惠(66岁)可能被检方求刑35年。”韩国媒体JTBC也指出，检方对朴槿惠的量刑建议，求刑25年以上监禁的可能性很大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d8abc2d8/b014a005.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】纽约时报：部分罗兴亚难民陈述不实经历 以博取援助物资
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纽约时报1日刊发其东南亚分社主任汉娜·贝赫的报道，称部分从缅甸逃往孟加拉的罗兴亚难民为争取援助物资，在受访时编造不实的悲惨经历，此举不只伤害了那些真正悲惨故事重要意义，也坐实了先前缅甸政府的部分说辞，缅甸政府曾表示，发生在若开邦罗兴亚族的事，并非国际社会指称的种族清洗，而是外国入侵者骗人的计谋。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e893c91e/7fdf4a34.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】川普早早启动竞选连任筹款工作
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据美国专利与商标局的信息，美国总统川普宣誓就职当周，他就为“让美国继续伟大”申请了商标，应用范围包括按钮、旗帜、服装、广告等。而且，川普提交启动竞选连任文件的时间也比美国现代历史上任何其他总统都要早。川普的这些政治举动与里根总统的做法形成鲜明对比。里根在执政第三年的较晚时候还表示，对于任何在总统位置上的人来说，在那个时间点宣布连任都为时过早，因为一旦他开始竞选连任，公众都将用政治视角来看待他的一切治理工作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5bebbabb/05676ecf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】球星马拉多纳被美国拒签 律师： 因出言挖苦川普
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	阿根廷传奇球员迭戈?马拉多纳的律师称，马拉多纳因挖苦美国总统川普遭美国政府拒签。马拉多纳的律师马蒂亚·莫拉称，马拉多纳接受拉丁美洲南方电视台(Telesur)采访时发表的关于川普的言论是他被拒签的原因。莫拉在America TV频道节目中称："我们办签证的那段时间，我告诉过他：‘迭戈(马拉多纳)，请不要谈论美国。'结果南方电视台问他的第二个问题就是怎么看待川普。他回答说：“他是个小人物”。马拉多纳本打算前往美国与前妻打官司。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/743665bb/40d6c582.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】开会迟到1分钟 英大臣惭愧闪辞
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国国会在当地时间周三出现一段小插曲，国际开发部长因为在备询时迟到近一分钟，决定引咎辞职，现场官员听闻后一阵错愕，惊呼连连。贝茨说：“在这五年期间，我很荣幸地能够以政府官员的身分回答问题，我始终相信，我们应该以最高标准和礼节，应对在立法机关内提出的一切合法问题。”对于迟到一事，贝茨强调“我彻底感到羞愧，因此，我应该向首相提出辞呈。” 然后在议员一片惊愕之下，收拾文件直接步出议场。英国首相梅的发言人事后表示，首相已拒绝受理贝茨辞职，认为没有必要这么做。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eac98d41/61caf648.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】反浪费、救农民：法国拟禁止食物商品“买一送一”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国政府31日提出管制草案，未来拟禁止国内超市、零售通路对食物商品发起“买一送一”的促销活动。当局表示，这条法案的目的是为了打击对食物的浪费风气，并保障法国农民能得到“合理而公平的生产回馈”，因此除了一连串的售价管控措施外，政府也将协助农民团体组成统一议价平台，让农团能参予主动的售价制定，扭转农产销售网路中，销售端长期独断“买家市场”的失衡局面。
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d6a7c6ce/092ca222.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【22】委内瑞拉经济危机致食物短缺 超80%人每天只吃一顿饭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间1月31日，委内瑞拉加拉加斯超市只销售基本必须品。委内瑞拉十分依赖食物进口，国内陷入经济危机，不能像过去那样支付得起进口食品，造成的食物短缺问题严重，委内瑞拉超过80%的人口每天只吃一顿饭。英国天空新闻频道援引一项近期调查称，93%的委内瑞拉人无力购买足够吃的食品；去年，有73%的委内瑞拉人体重变轻。委内瑞拉三所主要大学进行的一项研究也显示，委内瑞拉90%的人今年比去年同期吃得少。自2014年以来，“极端贫困”的人口已经增加了53%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/08967a16/159334aa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】允许女性开车和现场看球赛之后 沙特允许女性在餐馆工作了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继允许女性驾车和在进入体育场观看足球比赛之后，沙特的改革政策再次放松对女性的限制，将首次允许女性在餐饮行业工作。沙特当局计划将在16家餐馆试用女性员工。此外，还将成立一个包括餐馆老板在内的专门咨询委员会，以便讨论餐饮业女性就业问题。“在实验的基础上，我们将在16家餐厅雇佣妇女，”启动团队负责人Huda Al-Jiraisi说，“我们将与餐馆老板开会讨论一个雇佣更多妇女的策略。”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/133dbfa1/510ec69d.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【24】已故古巴领袖卡斯特罗长子自杀
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据路透社引述古巴国营媒体指，已故古巴领袖卡斯特罗（Fidel Castro）长期患有抑郁症的长子迪亚斯巴拉特（Fidel Castro Diaz-Balart）在接受医生团队诊治数月后，1日自杀身亡，终年68岁。迪亚斯巴拉特因其胡须与父亲相似，所以被称为“小卡斯特罗”（Fidelito）。《迈阿密先驱报》指迪亚斯巴拉特曾担任古巴核计划主管，早年留学前苏联并修读物理学，娶了一名俄罗斯女子。报道指他最近在古巴国务院担任科学顾问，并担任古巴科学院副主席。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4bf2be50/701d9d86.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】沃兹尼亚克：iPhone X有个大问题 不像苹果的风格
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据外媒 Business Insider 报道，沃兹在上周参加一个商业论坛时聊到了 iPhoneX，他认为 iPhone X 的侧面按键操作方式太多了点：一下是点亮、关闭屏幕，两下是唤醒 Apple Pay ，三下是无障碍模式，长按则是唤醒 Siri。同时它还和音量键有非常多的组合操作，组合按键还有长按、短按和多次点击之分，对此沃兹表示无法接受。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2833cad3/e5c4ed93.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】三星超过英特尔成为最大的芯片制造商
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	按年收入计算，三星超过英特尔成为最大的芯片制造商，终结了芯片巨人自1992年以来在半导体市场的统治地位。三星本周报告其2017年芯片收入为690亿美元，超过了英特尔的630亿美元。虽然英特尔今年初曝出了两大严重芯片漏洞，但它去年的业绩还是相当不错，九成计算机使用的是它的处理器。但在计算机市场取得垄断性地位已经不足以称霸半导体市场，在移动时代，内存芯片更为重要。讽刺的是内存这一行业是英特尔在1960年代创造出来的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/48556459/cab0096e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】华春莹怒怼日本记者：你是来者不善
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月1日，外交部发言人华春莹主持例行记者会。日本《产经新闻》记者提问：30日对外国记者协会报告的表态时，你曾说希望赞同报告的记者举手，但是当时我们的记者并没有出席，现在我表示对报告的同意，因为我们亲身经历过报告中所说的一些情况，我们衷心希望中方改善相关情况，这是我们对这一问题的立场。华春莹：我不知道你是不是天天来记者会，至少前几天你没来，今天听你这几个问题，你是来者不善。驻华的外国记者有600余名，不知道属于FCCC的到底有多少个，毫无疑问你是它的成员，我没有异议。但我想问你一个问题，为什么其他的媒体没有遇到你这样的问题，600多名外国记者中，为什么只有《产经新闻》记者会有这样的感觉，你觉得《产经新闻》自己的一些做法是不是值得反思呢？我觉得遇到了问题的时候，你看到绝大多数的媒体在中国很顺利地进行他们的生活，开展他们的采访，为什么唯独你们觉得有问题呢？我觉得这个是需要自己做出深刻反思的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/99b48795/a9f59cf5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】特蕾莎梅:合作“一带一路”,走进“黄金时代”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	正在访华的英国首相梅表示将与中国加强合作。周四，在与中国国家主席习近平的会谈中，梅宣称中英关系进入"黄金时代"，并表示希望双方合力"进一步推进"站略伙伴关系向前发展。两国可以共同努力，为世界上很多问题寻找解决途径。据美联社报道，习近平在会谈中表示，"一带一路"是一个"开放、透明、包容、互利共赢"的倡议，"在市场规律和国际规则下运作"。他指出中国和英国可以在这个框架下开展"更大范围、更高水平、更深层次的互利合作"。梅则回应道，习近平主席提出的"一带一路"合作倡议"具有深远的世界影响"，她希望英中开展"一带一路"合作，促进全球和区域经济增长。英国愿意和中方共同致力于推进英中面向21世纪"全球全面战略伙伴关系"。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/da7cd360/caa436b4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【特蕾莎梅拒绝书面支持“一带一路”】在围绕“一带一路”倡议的紧张气氛持续几周后，特蕾莎梅拒绝签署一份拟议的谅解备忘录。“没有签署谅解备忘录，”梅的助理们证实。梅在北京表示，她欢迎“一带一路”带来的机遇，但希望英中共同努力以最佳方式开展项目，确保其符合国际标准。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/e9973aafly1fo12q7mwo5j21kw11yqg4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马云中英商业论坛演讲全文：我们没有理由不相信英国】世界形势越来越复杂，新一轮全球技术革命席卷全球，中国、英国都应该极其庆幸，在这样一个重要的过渡时刻，能够拥有像习近平主席、像特蕾莎·梅首相阁下这样强有力的领导者，他们会让这个时代充满无数的想象力、魅力和机遇。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】There is a Crack in Everything, That's How the Light Gets in 。万物皆有裂痕，那是光进来的地方。 ——莱昂纳德·科恩（Leonard Cohen）
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/93c9cc9d/e1713b0c.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/u/5765378903?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@小羊爱吃酱肘子&lt;/a&gt;：年轻的女孩逃离魔爪数年后又被新的恶魔寻找，喜欢的演员最近没了新节目，人们昨天还热切谈论的美好转日之间就变为了不可容忍的杂音，你喜欢的东西一样样消失不见，你站着这里，挥挥手，什么都抓不住。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1包烟的钱,买不了房子买不了田,买2件衬衫穿个好几年！正宗牛奶丝一体绒保暖衬衫,久洗如新不起球、不掉毛、不褪色！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=561489021076" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=561489021076&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 15:53:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128695</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180201】冲儿，你以后对人，不可心地太好了</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128658</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】少女称遭亲友性侵，11人入狱多年其人“失联”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2008年，14岁少女汤兰兰向警方举报，称其从7岁起被父亲、爷爷、老师、乡邻等十余人强奸轮奸，前后有7年。4年后，包括其父母在内11人获刑。2017年6月，其母出狱，想找到女儿还原当年事态，而汤兰兰却“人间蒸发”在户口本上消失。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/483884ee/6e5612b6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/cmlawyer?refer_flag=1005055010_"&gt;@陈小兜律师&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	汤兰兰性侵案，这是我这几年看到的最揪心的案件之一。一篇《寻找汤兰兰：少女称遭亲友性侵，11人入狱多年其人“失联”》的报道，一石激起千层浪。&lt;br/&gt;
性侵、乱伦、轮奸、幼女、受害者消失，这样的内容和字眼赚足了噱头。&lt;br/&gt;
如果案件属实，从7岁那年被包括至亲在内的多人性侵，长达七年之久，简直是令人发指；如果案件存疑，二审竟然一句“维持原判，驳回上诉”就给打发了。&lt;br/&gt;
除此之外，我想到了另一个问题：媒体的大篇幅报道，是否侵犯了当年遭遇不幸的少女的隐私权？&lt;br/&gt;
报道中陈述“2008年10月3日，正在读初一的、14岁的汤兰兰（化名）向黑龙江省五大连池市龙镇警方写了一封举报信”，即便汤兰兰的名字是化名，但单单这段表述就可以推断出很多信息。&lt;br/&gt;
在洋洋洒洒的报道中，还有这样的内容：2018年1月22日，万秀玲（汤兰兰的母亲）出狱后来到五大连池市公安局查询女儿下落。输入身份证号一检索，出现的人却是“汤玉（化名）”，曾用名，汤兰兰。户籍资料显示，汤玉于2014年3月迁移户籍至五大连池市公安局青山派出所，个人独立一户。迁户原因为，其他。&lt;br/&gt;
万秀玲又到青山派出所查询，当值的王警官表示，其对案情有所了解，他还在2016年夏天见过汤玉，“她来办身份证”。&lt;br/&gt;
现在汤玉的户口已从农业户变为城镇户，“这是户政科特批的”，王警官说，“为什么要改名字？为什么要从小兴安迁这来？她的一切都是她找户政科安排的。”&lt;br/&gt;
一个遭遇性侵的未成年少女，其隐私是应该受到保护的，哪怕时至今日她已成年！户政部门的安排在我看来是用心良苦，给她一个新户头、新姓名，让她远离困扰和流言，让她用新身份开始新生活，可这一切经过媒体的深挖及刨根究底，就直接暴露出来了。&lt;br/&gt;
附上配图（均来源于媒体报道，户籍信息那张图，我已把相关信息隐去），我相信看到这样的信息，在汤兰兰的生活区间内，是有很多人可以推断出这个人就是汤兰兰、知道汤兰兰当年的一切……
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/162490a5/1919331e.jpg"/&gt; 
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0ee38e0f/99dc1f5b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/maboyong?refer_flag=1005055010_"&gt;@马伯庸&lt;/a&gt;：网上探讨汤兰兰案的细节是没有意义的，因为信息量有限。事实上，也不需要讨论这个案子本身。大部分人愤怒的，并非翻案本身，而是翻案的手段。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
那个记者去采访出狱的被告，走访当时的经手人，查阅公开信息对其中疑点提出质疑，走司法程序申请复议，在媒体上写特稿揭露，质疑公检法，都是可以的，甚至如果能找到汤兰兰本人，只要她同意，在调查稿件里提及也未尝不可。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
没想到，他们偏偏选择了最下等的一种方式，直接曝光了小姑娘的身份，而且是在调查没有得到结果的前提下。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
是，确实存在这件案子判错的可能，那么该怼的，首先是当时的公检法；如果这件案子原判无错呢？这个曝光行为，会直接把一个本已逃离苦海的无辜受害者再次推入深渊。所以无论案情对与错，这么做都是错误且卑劣的。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
在他们还未获知真相之前，先一步把她推下悬崖。就像宗教审判所在审判女巫那样，把嫌疑人推到河里去，淹死就是清白，没淹死就是女巫。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
无论如何，她都死定了。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
这才是最操蛋的事。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
所以这件事跟案情本身无关，更没什么反转的余地。即使此案重审发现判错了，那些人仍旧难辞其咎。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
这件事，是人血馒头的标准吃法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5000762202?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@杭法观微&lt;/a&gt;：被告人莫焕晶放火、盗窃一案情况通报（四） 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/005sqGGSly1fo0uzfjm6ij307i2geh8b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%8A%BC%E6%B2%99%E9%BE%99?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@押沙龙&lt;/a&gt;: 想起了笑傲江湖里岳夫人自杀前的一段话。岳夫人又道：“ 冲儿，你以后对人，不可心地太好了！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】李克强同英国首相特雷莎·梅举行中英总理年度会晤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院总理李克强1月31日下午在人民大会堂同来华进行正式访问的英国首相特雷莎·梅举行中英总理年度会晤。特雷莎·梅表示，习近平主席成功访英开启了两国关系的“黄金时代”。我同总理先生保持着密切的通信，欢迎总理先生访问英国并举行新一轮英中总理会晤。我愿利用此访进一步提升进入“黄金时代”的英中全面战略伙伴关系。两国经济高度互补，双边经贸投资保持持续发展的良好势头。我此访带来了阵容庞大的经贸代表团，双方将签署一系列经贸协议，这符合两国及两国人民的共同利益。英中两国都支持全球化，反对贸易保护主义。英方愿同中方推进“一带一路”合作，探索在创新、金融、保护知识产权、人工智能等领域的合作。英方欢迎中国扩大对英投资，赞赏中方愿审视启动“沪伦通”的时间安排。人文交流是英中关系的重要纽带，我访问武汉期间看到两国留学生交流日益密切，相信中英双方年轻人之间的友谊和文化交流将为两国关系未来发展作出重要贡献。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e69c2c40/1070c56b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【商务部：中英签90亿英镑大单 共建雄安科技城】2月1日，我国商务部召开例行记者会，发言人高峰透露了梅姨访华“硕果”，中英双方预计将签署90亿英镑的商业协议，涉及“一带一路”建设、金融、创新、农业、科技等领域。双方还同意共同建设雄安金融科技城和青岛中英创新产业园。高峰表示，下一步，中方将与英方共同努力，充分利用中英经贸联委会以及贸易工作组的机制，深入探讨未来双边经贸合作发展的方向，共同规划好两国未来经贸关系安排，深入推进中英在“一带一路”建设方面的合作，加强创新领域的合作，努力将两国的经贸关系提升到更高水平。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/e9973aafly1fo0zng4odsj21700o546d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】三家中国大使馆发声：机场不需要“战狼”式爱国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，“中国游客逼迫飞机起飞”的视频在网上引发轩然大波。一周内，三家中国大使馆连声提醒，其中“理性”两个字出现的频率尤其高。媒体也喊话，中国游客就不要动不动在海外自导自演“战狼”续集了，这是对爱国主义的扭曲。必须明白的是，大家出门游玩是以个人身份，对自己负责是最起码的认知。国家强大的前提，是个体首先要“强大”……和平年代，中国游客就不要动不动在海外自导自演“战狼”续集了，这是对爱国主义的扭曲，在爱国之前，请先学会爱自己，更多个体的健全和强大，才能证明祖国是真正的强大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b998aeb8/ee8f1132.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】 申纪兰再当选人大代表
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	31日，山西省选举70名出席第十三届中共全国人大的代表，现年88岁的申纪兰再次当选。现场，新当选的山西省人大常委会委员进行了宪法宣誓。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/26c73ca1/a7185062.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】外交部：希望美方正确看待中国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月31日，中国外交部发言人华春莹就美国总统特朗普在国情咨文演讲中将中国作为“竞争对手”的言论表示，“中美拥有广泛而重要的共同利益，同时也存在一些分歧，但两国的共同利益远大于分歧。历史和现实都表明，合作是中美双方唯一正确的选择，共赢才能通向更好的未来。”她同时表示：“希望美方摒弃冷战思维和零和博弈的过时观念，正确看待中国和中美关系”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/71d0c60e/47af018c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】人民币兑美元重现暴涨，在岸人民币盘中升破6.29
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在岸离岸人民币兑美元周三重现暴涨，双双升破6.30元关口，齐创2015年8月11日汇改以来的新高，主要源于美元指数持续下挫。在岸人民币收盘较前一交易日常规交易时段收盘价暴涨495点，报6.2920元，涨幅0.78%，盘中更是升破6.29元。美国总统特朗普今日发表了首份国情咨文，宣称美国经济强劲并提出筹集1.5万亿美元基建资金，但对美元指数提振有限，市场等待美联储议息会议结果，普遍预计美联储将维持利率不变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c7fd112f/771c8f73.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【华尔街日报：人民币汇率让决策层左右为难】《华尔街日报》报道称，当前人民币汇率基本上受美元走势左右，而不受经济基本面影响，这不仅意味着央行的政策选择有限，也表明中国距离真正实现人民币汇率市场化目标还有很长的路要走。报导说，央行刚熬过去年人民币汇率的贬值期，如今或又将投身另一场挑战：设法抑制人民币汇率近期的快速升势。报导援用政府顾问和分析人士的话说，在中共与以美国为首的西方国家贸易紧张关系本已加剧之际，如果人民币汇率继续走高，可能会鼓励境外投机性资金流入，并危及出口。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】中纪委委员：金融领域存重大隐患 如金融监管猫鼠一家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中央纪委驻中国人民银行纪检组组长徐加爱指出，当前，金融领域出现一些重大风险隐患，比如金融监管中的“猫鼠一家”、出现大量“无照驾驶”，以及众多非法集资等金融乱象，给人民群众带来重大损失。这其中有体制机制需要完善的问题，但说到底是人出了问题，在“四个自信”和“四个意识”上出了问题，是全面从严治党不力的集中体现，是党的领导虚化、党的建设缺失、党的意识淡薄的具体表现。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ac392cf4/3c2f4b38.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】陕西秦岭隧道36死车祸 安监总局通报：28人被立案侦查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2017年8月10日，陕西京昆高速发生客车碰撞隧道重大道路交通事故，致36人死亡13人受伤。1月31日，国家安监总局通报称，经过调查，认定该事故直接原因系司机超速行驶、疲劳驾驶，致车辆向道路右侧偏离，正面冲撞隧道洞口端墙。间接原因是事故现场桥梁右侧路灯未开启，加速车道和货车道之间分界局部磨损等。目前，公安、检察机关已对肇事客车主要承包人聂电周等28人立案侦查，有关部门对洛阳市副市长张世敏、陕西省高速公路建设集团原总经理王登科等32名地方政府、有关行业部门和单位相关人员给予党纪、政纪处分，责成河南省、陕西省人民政府向国务院作出深刻检查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/82d50d8d/270641c2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】权威报告：近八成网友月收入5000元以下
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	31日，中国互联网络信息中心的报告显示，截至2017年12月，中国网民规模达到7.72亿，普及率达55.8%，全年共计新增网民4074万人，其中，手机网民达7.53亿。报告显示，中国网民结构规模向高收入群体扩散，月收入在5000元以上的群体占比较2016年增长3.7个百分点，其中月收入在5001-8000元、8000元以上的群体占比分别占比11.7%和8.5%。这也意味着近八成网民月收入在5000元以下。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e831078b/d4cf97c1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】余额宝今日起限购 支付宝余额自动转入功能暂停服务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据支付宝发布《余额宝自动转入功能暂停公告》，为防止余额宝货币市场基金规模过快增长并保持长期稳健运行，自2018年2月1日起至3月15日，天弘基金管理有限公司将调整余额宝服务规则，设置每日申购总量。在此期间自动转入功能暂停执行，用户可在次日9点尝试手动转入。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3d08da1f/a9194065.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】广州房贷明日将上涨：首套上浮10% 二套上浮15%至20%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	四大行2月1日起，对广州地区首套住房按揭的利率上浮10%，二套房则上浮15%到20%不等。“上调是正常的，现在银行的贷款额度很紧张，只是没想到这么快。”广州一家按揭中介总经理表示。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f86eed90/ff6271ec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】5名中国留学生在日本被捕：涉嫌擅自翻译日本漫画、游戏
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月31日，日本京都、山口、静冈、三重、岛根5个府县的警方联合起来重拳出击，以涉嫌违反《著作权法》为由，一举逮捕了有“汉化组”之名的5名中国留学生。据京都府警方称，这5名中国留学生从2015年1月到2018年1月的3年间，在明明知道自己所做之事是违法的情况下，仍然将一些日本漫画、游戏、游戏杂志的内容翻译成中文，上传至中国网站供人阅读。其中漫画《好想告诉你》、游戏《游戏王ARC-V：卡片力量SP》等等都是由他们翻译提供的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/372364bc/ba81439a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】云南一村民违规办酒席全村都遭罚停低保 当地回应
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月19日14时许，云南省昭通市威信县双河乡偏岩村委会王家村村小组村民刘道宽、熊彩元夫妇邀约恭贺乔迁新居的亲朋置办酒席，后被村委会以巧立名目、借机敛财违反乡规民约为由，在全村通报批评，并停发王家村村民小组全体低保。此事经媒体报道引发舆论关注。1月31日，威信县委宣传部相关负责人告诉澎湃，经调查，确有该事件，双河乡党委政府已于1月30日晚撤销该处罚决定，由驻村工作队向全体村民赔礼道歉，并作出了情况说明。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/97531823/fd0eb01b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】苹果接受审核 AQI数据从天气应用程序中消失
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	外媒报道，苹果的天气应用程序正在接受相关部门的审查，原因是空气质量数据不符合相关规定。从iOS 11.1或者11.2版本开始，苹果公司的在中国的天气和地图默认应用程序已经移除了AQI评级，而天气信息仍然可用。去年，相关部门禁止非官方来源的空气质量数据展示出来，苹果只是按照要求做事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/de515107/dcd3bb4d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】新华时评：资本市场的“扇贝”岂能说跑就跑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近期不断出现的市场乱象，不由得使一些人感觉参与中国资本市场就像进行一场“扫雷”大战，说不定什么时候就会有企业曝出“跑路扇贝”，令投资者一脚踏空，赔钱蚀本。中国资本市场不容许用这么多带有戏剧色彩的公告，损害市场的严肃性；不能用业绩变脸、信披违规等手段,践踏市场规则；不能让股民真金白银的支持，换得“一地鸡毛”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/aff0430f/73cea5dd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】前新加坡乒乓国手李虎母亲意图贿赂判坐牢六周
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	前新加坡乒乓国手李虎的母亲、中国籍被告苏凤仙意图以2000欧元贿赂乒总技术总监，昨天被判坐牢六周。苏凤仙得知儿子因带女友回宿舍过夜，违反纪律条规，可能被逐出国家队和解除合约，于是特地飞到新加坡，来到乒总技术总监黎仕汉的办公室，从手提袋拿出装有2000欧元的信封，被黎仕汉当场制止并且要她离开。法官下判时指出，乒乓球是新加坡备受瞩目的运动，基于公众利益，有必要保护乒总人员的正直，被告必须坐牢。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9b3a28f1/e1936f60.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】八一电影制片厂被裁撤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	就如同《芳华》中“文工团”的命运，八一电影制片厂这个曾经辉煌一时的老牌电影厂，在军改大潮中，彻底退出了历史舞台。据解放军军报消息，军改合并完成后：
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1、“八一电影制片厂”与原总政歌舞团、总政歌剧团、总政话剧团、总政军乐团合并，更名为“解放军文化艺术中心电影电视制作部”；
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	2、由副军编制单位降为正师编制；
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	3、五十岁的全退休，四十岁的自谋职业，三十岁的可转业，也可参加考试录取后每年签订合同交五险，成为非现役军内文职人员。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	4、除了部领导，机关保留少量军人，其他均为军内文职人员，军内文职人员不享受军人待遇，不可以有偿服务出去拍片！
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	5、釆取全天八小时坐班制。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/487b62e2/d0a08bde.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】帝国主义太坏了 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e14054c7/d237d176.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】全球围观罕见“超级蓝血月”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京时间1月31日晚，全球多地的民众一同见证了百年难遇的天文奇观“月球三重彩奇观”（lunar trifecta），即超级月亮、月全食血月和蓝月三种天文现象同时出现。其中超级是指由于月亮位于近地点所以月亮看起来更大、更亮。红月亮是指发生月全食时，一轮圆月在慢慢被“吃掉”的同时，由亮白色逐渐变成暗红色，最终，一轮红月悬于夜空。所谓蓝月亮并不是指月亮的颜色，而是按天文历法，一个月首尾共出现两次满月时，第二次满月被称为“蓝月亮”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/6283e751ly1fo0z8ebawug20du07i7ch.gif"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】韩国国会通过修正案 禁止外国抄袭本国文化产品
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	两项旨在杜绝韩国原创内容被外国抄袭的法案近日获韩国国会通过，将在7月30日正式生效。据韩国媒体报道，韩国国会不久前通过了由国会教育文化体育观光委员会所属李东燮议员提交的内容产业振兴法修改案和音乐产业振兴法修改案。根据修改案，今后如发生韩国原创内容和音乐的知识产权在国外遭到侵犯的事例，韩国文化体育观光部部长可以向外交部等中央行政机关申请协助。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f3e5fd64/18493273.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】联合国最新报告：朝鲜6万名儿童濒临死亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	朝鲜不断试射飞弹与开发核武，及将资金花在不必要的炫耀性政绩上，但百姓生活却相当困苦。联合国儿童基金会（UNICEF）指出，朝鲜在这一年来有1800万人处于营养不良的情形，其中未满5岁的儿童有20万人，甚至有6万名儿童更处在濒临死亡的状态下。UNICEF称，安理会对朝鲜的制裁决议并不会暂停对其人道救援，但由于金融机关的核查严格化，使得人道救援基金及物资到达朝鲜国内的时间更加延长、运费提高，未来应如何尽速提供难民支援问题，将会是一个严重的问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f74996db/31d4c6b2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	另据《自由亚洲电台》报道，金正恩不断“挥霍祖产”，上任7年来几乎快把金正日设立的“39号室”挥霍一空，其大半投资用于洲际弹道飞弹与核武开发上。同时还拿去盖一些不必要的建设，如平壤的黎明大街及东部的马息岭滑雪场等炫耀性的建设。“39号室”每年靠着假造外币和制造毒品，为朝鲜劳动党赚进5至10亿美元，这些都是金氏王朝制造军武的秘密资金的来源。韩国《朝鲜日报》此前报道称，平壤官民生活皆陷入困境，朝鲜百姓间出现了“第三次苦难行军”的比喻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/daeabfe9/2a65b8d6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】安倍在参院委员会上称朝鲜为拥核国家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	安倍晋三在31日上午的参院预算委员会会议上对推进核与导弹开发的朝鲜使用了“拥核国家”一词。他称:“朝鲜宣称‘要让日本列岛沉入日本海’。拥核国家以核使用来恐吓非拥核国家事实上是第一次。”安倍在发言中确定朝鲜拥核实属罕见。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1dd29f29/aa7deae4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】川普不喜欢 赴美念研究所的外籍生14年来首降
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据美国研究所委员会（Council of Graduate Schools）所做的《国际研究生申请及注册调查》， 2016年秋天到2017年秋天，首次注册为美国全时外籍研究生的人数，比前一年减少1%，而外籍研究生的的申请人数则是减少3%。虽然整体减少的数字不多，但许多国家都出现申请或注册美国研究所人数减少情况，显示国际研究生对美国大学的兴趣转淡。美国高等教育纪事报说，这种现象的原因之一，是川普针对部分国家提出的旅游禁令，虽然该禁令有部分遭法院挡下，但已显示美国不再像过去那样欢迎外国人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/05c211aa/37b877a3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】美国体操队狼医性侵案 受害人增至265人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国国家体操队前队医拉里·纳沙（Larry Nassar）被控性侵运动员长达20年。密西根州法官31日开庭时宣布，纳沙确定的性侵人数已增至265人。检察官表示，最少有65名被害人在庭内指控纳萨尔。当天的庭讯是3场审判庭的最后一场。纳沙20年来假借治疗，对女运动员性侵。法官Janice Cunningham表示，能确认的受害者为265人。整个庭审过程都将在网上直播，所有人都可以参与审判。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a5ea3707/bef8ff25.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】昂山素季住宅遭炸弹袭击 作案动机不明
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯卫星网1日报道，缅甸国务资政昂山素季在仰光的住宅遭油气炸弹袭击。政府发言人称，发生袭击时，昂山素季并不在家中。这次袭击的动机和具体伤亡情况尚不清楚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/628dbec6/edc4d905.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】F1确定新赛季取消礼仪小姐
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一级方程式赛车（F1)组织者31日透露，从2018赛季开始，所有比赛现场将不会再使用礼仪小姐。F1商业运营总经理布莱切斯说，作出这一改变的原因是为了让“这项伟大的运动更加符合我们的愿景。”他还说，在F1比赛中聘用礼仪小姐是几十年来的惯例，但现在这一传统已经与F1的品牌价值相悖，也不符合当前的社会规范。他说：“我们认为这一惯例是不合适的，也与全世界新老车迷们和F1运动毫无关系。”不过，在F1担任过礼仪小姐的盖什女士并不领情，她认为F1的这项决定很“恶心”，只是F1组织者为了迎合少数人所谓的“政治正确”。“我很幸运并不完全靠这份工作生活，但很多女孩的确以它为主要收入来源，”盖什说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=1005055010_"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;:美国的me too女权运动影响越来越大。formula 1赛车宣布不再使用walk-on girl（陪得奖选手登台的女孩）和grid girls（赛车前站在赛道车前的女孩）。发言人说：因为这个惯例不再与现代社会norm相符”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/94410df8/b1ce51e7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】前第一夫人解释尴尬时刻 梅拉尼娅赠送米歇尔神秘礼物曝光
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于数百万观众来说，那是2017年总统宣誓就职当日一个喜剧性时刻，也是梅拉尼娅（Melania Trump）同米歇尔（Michelle Obama）的尴尬相处时刻：许多人好奇新的第一夫人在白宫台阶上向前任送上什么礼物。离开白宫之后，米歇尔首次上电视节目，庆祝艾伦·狄珍妮丝60岁生日。艾伦借机询问米歇尔梅拉尼娅送给她的礼物是什么。2017年1月20日那一神秘礼物终于曝光：米歇尔在艾伦·狄珍妮丝节目上说，那个提凡尼蓝盒子里面是个“可爱的相框”。就职日的画面作为背景播出，艾伦指出当时川普走上台阶同奥巴马夫妇打招呼，丢下妻子在后面。米歇尔解释了当时的情况及相关程序。她说，就像国事访问一样，有很多礼仪和程序，包括所站位置，而自己从来没有接受过这种礼物。她说自己当时在想“我应当如何处理这个礼物？”她继续解释，由于别人都不在场，没有人帮她接过盒子，“我想我要拿着那个盒子吗？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5eca10a2/203962da.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】比特币1月大跌28% 创三年来最大月度降幅
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据研究网站CoinDesk Inc.的数据显示，今年1月份比特币价格下跌28%，为三年来最大月度降幅。周三，比特币跌破1万美元，创两个月低点，较去年12月中旬所创19282.73美元纪录高点跌去48%。即使以比特币本身的标准看，上述暴跌也值得关注。尽管该货币曾有过一天内损失超过四分之一市值的走势，但这些下跌通常都是短暂的。在过去五年的时间里，比特币在一个月内下跌超过30%的情况只出现过三次，最近一次是2015年1月份，当时跌幅为32%。据CoinDesk的数据，周三晚间比特币价格为9,999.26美元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dcdcfbb4/1b9bf555.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】Uber在旧金山试水共享单车服务
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Uber终于开始试水共享单车了。这是Uber公司成立以来，首次涉足汽车之外的其它交通工具服务。从下周开始，Uber将为旧金山的居民提供共享电动自行车服务。这对于那些每天晚高峰下班时堵在市中心叫不到车回不了家的人来说，是一种更快、更便宜的选择。此次并非Uber独立提供服务，而是与共享单车公司Jump Bikes联合在旧金山全市范围内提供250辆电动自行车服务，目前双方已经获得了旧金山市政府的许可，可以让旧金山市民更容易的应对各种陡峭的路坡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b26e80d1/dd140e09.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/bladeofwind" target="_blank"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;: JAMA发表的新文章称，长期服用鱼油（omega3）并不能降低冠心病或其他心血管疾病的风险。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/6ff58de6ly1fo0sk14vfvj20ku0yjdjz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】日本外相与华春莹自拍获好评 网友称希望中日友好 &lt;img alt="[笑而不语]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/3a/moren_xiaoerbuyu_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[笑而不语]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本共同社：日本外相河野太郎把“与中国有名女性”拍照的英文介绍与一张自拍照一同发在社交媒体上。河野与笑容满面的中国外交部发言人华春莹的自拍合影在互联网上获得了“中日关系或将温和复苏”等好评。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/edf0016e/6cabd5f1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【33】2月1日凌晨，旅客乘坐由上海南发往重庆北的K4085次列车。此趟列车是由上海始发的第一列春运列车。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5f7ac8d3/0b83bd51.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 16:32:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128658</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180131】时代扔掉我的时候，连一声再见都不会跟我说</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128635</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/globusnews?refer_flag=1005055010_"&gt;@世界说globusnews&lt;/a&gt;：第一站：武汉~ 梅姨来了&lt;img alt="[哆啦A梦吃惊]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/f0/dorachijing_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[哆啦A梦吃惊]"/&gt; 和丈夫菲利普·梅带着“整个英国”来了：汇丰银行、英国石油公司、渣打银行、阿斯顿·马丁、伦敦证交所等等等等等&lt;img alt="[并不简单]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/fc/moren_bbjdnew_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[并不简单]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006ySUIXly1fnzknso302j316r0o2wlt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E5%A4%A7%E6%B3%A2%E4%BC%8F%E5%A8%83?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@大波伏娃&lt;/a&gt;：最右拎着两罐奶粉的大哥…
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006ySUIXly1fnzko0bjh5j31kw11xx5b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【英国首相刊文：与中国一同努力应对产能过剩问题】英国首相特里莎·梅在《金融时报》发表评论文章称，“我们将继续探索解决钢铁等行业全球产能过剩问题的进一步措施。”她写道，各国需要确保知识产权和权利得到充分保护。“在中国开放市场、 传播繁荣、拥抱自由贸易之际，我想加强我们与中国的关系”。特里莎·梅还写道，上述议程不是一次访问就能实现的事情；必须是今后几年的“共同目标”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【2】全国两会将分别于3月5日、3月3日召开 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8a92898d/d7893ce4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】最高检：涉企业家重大申诉案件有时会涉及地方利益纠葛，需要在党委领导下依法排除各种干扰
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	为什么有些企业家案件申诉多年仍阻力重重？对此，最高检刑事申诉检察厅副厅长罗庆东表示，“刑事冤错案件的审查、认定、甄别和纠正是一个细致、复杂、涉及方方面面的工作，很多案件办案机关之间也存在较大争议；很多案件需要核实复查大量证据，需要依法按程序办理。有的时候，涉企业家重大申诉案件还会涉及地方利益纠葛，难免存在各种阻力，需要在党委领导下依法排除各种干扰。”“这些都需要一个过程。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ffc9af9f/30383f80.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】余永定：近1.3万亿美元海外资产下落不明
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月9日上午，著名经济学家、中国社会科学院学部委员余永定教授在深圳创新发展研究院智库报告厅发表“中国的金融稳定和资本外逃”的主题演讲时称，中国在海外投资有净资产。既然有净资产，就应该有净收益，好比在银行存了钱，当然要跟银行收利息一样。但是十多年来我们都给外国人付利息，这是一个很不正常的现象。据我所知世界上再没有第二个国家是这样。更糟糕的是：除付息外，我每年还新存进银行许多钱，但存了差不多十年的钱后到银行去查账，一看本金不但没有增长，而且减少了。这个缺口到底有多大？1.3万亿美元！这可不是一个小数目。但却没有引起什么注意。我不知道为什么大家不关注这个问题。（via 深圳创新发展研究院）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/46355358/61a645be.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】上海将试点在公共场所设置反性骚扰标识
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据@猪西西爱吃鱼 消息，上海市交通委日前的回复人大代表，表示将在上海市杨浦区试点，推出反性骚扰海报与地铁视频。此前，志愿者曾向上海人大代表寄送相关建议信。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e483f9af/12975ee1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】山西今年将实施婚姻消费补贴制度：面向领证一年内的新人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	婚补基金面向领取结婚证一年之内的新人，补贴范围包括婚纱摄影、婚宴酒店、婚礼庆典、婚房装修、蜜月旅行、家用电器等，基本涵盖了新婚消费的各个环节。补贴标准为黄金3元/克，汽车消费500元/辆，婚纱摄影等其他消费项目按平均消费额的5%予以补贴。申请婚补基金需下载“婚补通”APP，提交有关资料通过审核后，通过线下购买定点单位的服务或商品享受补贴，或是上传消费凭证后于15个工作日收到补贴款。据估计，山西省2018年补贴金额将高达9500万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/78fe580f/8a62d375.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】深圳扫黑除恶，公安分局副主任给黑社会头目通风报信
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	深圳市纪委第四纪检监察室负责人尹葵介绍，在参与布置抓捕“新义安”黑社会性质组织头目时，深圳市公安局宝安分局政治处某副主任甚至偷偷打电话给黑社会头目通风报信。据尹葵介绍，当地一些基层公职人员与黑社会有千丝万缕的联系，极大地阻碍了办案工作。“扫黑必须反腐。黑恶势力背后往往有来自党政干部的‘保护伞’，‘保护伞’不除，黑恶势力就扫不干净。”中央党校教授张希贤说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/03f59613/1a065d0f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】北京启动绿色出行奖励平台：车停在家，日日挣钱
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	30日，“绿行者—绿色出行奖励平台”在北京上线，可实现“停驶数据自动记录”“减排量自愿交易”“现金奖励在线发放”。“绿行者”平台的发起方、北京市环境交易所30日介绍，“绿行者”平台联合了车联网企业、保险公司、银行等作为合作方，旨在推行“我低碳、我受益、公众和企业共创低碳社会”的普惠创新模式。参加者只要停驶就有奖励，每年至多可获数百至数千元的奖励金。除“绿行者”平台奖励外，购买“绿行者”平台合作方保险公司的车险，还可获额外奖励。（新华社）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/deae2049/5e9b1bf1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】协会回应国人疯抢“加拿大鹅”：国产羽绒并不差
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	加拿大鹅十几年前年营收仅300万美元，因国人疯抢后，今年3月上市，公司整体估值达90亿美元。中国羽绒工业协会理事长姚小蔓回应称，Canada Goose品牌热销有借鉴意义，但国产羽绒服整体质量并不比国外产品差，甚至“还能掰掰手腕”。“加拿大鹅品牌羽绒服普遍采用的是蓬松度600～750的白鸭绒，而一些高端户外品牌使用的是800～850蓬松度的羽绒，甚至有900以上超高端的羽绒。”姚小蔓表示，一些国产羽绒服产品所使用的羽绒原料甚至更优于加拿大鹅。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5e621e72/4d242c73.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】传格力变相“强迫”供应商：要拿货款，先买格力手机
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，一位格力供应商向集微网爆料，格力变相“强迫”他们购买格力手机。据悉，格力对旗下供应商要求，“需要采购格力手机，数量根据客户大小确定。”这位供应商表示，虽然格力并没有明确向他们发出强制购买格力手机的要求，但是因为自己属于乙方，对于这种要求不敢直接拒绝，最多是通过讨价还价方式少买几部。这位供应商表示，“我们也会核算成本，如果购买手机的费用相对订单金额较小时，我们一般都不会拒绝。毕竟不能因为这点小钱，丢掉大合作。购买手机就当做公司销售费用计算。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/98258519/9188d181.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】城管抽梯案涉事文印店老板娘：是死者多年好友，现在有苦难言
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，城管“抽梯”致安装广告的工人坠亡事件在网上引发热议。事发后，郑州航空港区通报称，经多部门进行初步调查后，先免去相关涉事城管执法人员的职务，后以涉嫌玩忽职守移送纪检监察机关。目前，纪检监察机关已全面介入调查，将严格依法依规查清事实，严肃处理。此外，郑州警方将安装广告牌的文印店老板刘某以涉嫌重大责任事故罪予以刑拘。记者了解到，死者欧湘斌系湖南娄底新化县人，殁时31岁，因家境贫寒至今未婚，熟识他的人评价其“讲诚信、重感情的人。”此外，涉事文印店老板娘欧聪艳表示，死者与她是十多年的老朋友，之前死者父亲病重时自己曾提供过帮助。目前，死者家属已经与欧聪艳协商后签署了一份“谅解书”，死者家属同意接受欧聪艳43万元的赔偿，此后不再追究其丈夫刘某的责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3b26d1d1/b91ead7b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】“新疆版聂树斌”周远获国家赔偿191万余元，被错关15年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	30日下午，新疆高院向新疆版“聂树斌案”当事人周远送达了国家赔偿决定书。周远共计获得191万余元国家赔偿。赔偿决定书还指出，要在侵权行为影响范围内为周远消除影响、恢复名誉、赔礼道歉。去年11月30日，新疆高院对原审被告人周远故意伤害、强制猥亵妇女再审案公开宣判，宣告撤销原审判决，改判周远无罪。周远自1997年被抓，该案历经两次重审，一次再审，被错关长达15年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【当事人：对赔偿金额不满意 保留申诉权力】判赔金额与他提出的1591万余元相距甚远，“我失去自由太久”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/777fc833/e58990c7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】司机拿回扣将两游客拉到假玉龙雪山：山上竟有4880米木牌
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	贵州女大学生陈澜和卢洛趁着寒假来丽江玩。两人在酒店附近打了一辆滴滴顺风车，准备去往玉龙雪山。不料司机一路充满“套路”，先告诉两个姑娘非专卖店买的氧气瓶山上不能用，将二人拉入专卖店购买氧气瓶；又称“景区运政查滴滴我不敢去，我带你们从别的路‘骑马上雪山’”，两个姑娘信以为真，花了760元买了门票后，发现所谓的“玉龙雪山”只有风沙却不见雪，仅有一块竖着的木牌写着“玉龙雪山海拔4880米”。遭遇“李鬼景区”的黑车和黑导后，已回程的二人选择报警处理。最终，在各部门调解下，涉事司机赔偿两位姑娘1070元，且其车辆因涉及非法运营被市运政扣留。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7ab06585/4db062fd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】扇贝又跑了？獐子岛称目前发现部分海域的底播虾夷扇贝存货异常。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/efc1adf9/0bd01d85.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【皇台酒业6700万库存酒也没了】1月30日，皇台酒业公告提示库存成品酒严重库亏。皇台酒业称，经财务部牵头对库存商品、财务状况进行盘点和清查，发现公司库存成品酒出现严重库亏，涉及金额约6700万元。查询皇台酒业产品价格，“失踪”的库存可对应约100万瓶酒。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d219336b/647052e6.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【15】这不是演习
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4f7ee16b/22b0bdef.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/tinyfool?refer_flag=1005055010_"&gt;@tinyfool&lt;/a&gt;：有人已经把青蛙房子造出来了，汗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/5375ccc8ly1fnzhz4wvihj20p60xctg3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】川普发表首份国情咨文：美国前程美好
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普在国会发表国情咨文，称赞自己执政一年来的成绩，鼓励每一个美国人努力奋斗，为自己、为国家共创美好未来。川普在2017年1月上任后的首次国情咨文中说，他领导的政府过去一年来创造了240万个新的工作机会，包括20万份制造业工作，工人工资在多年停滞不前后也获得了增长，失业率降到了45年来的最低。展望未来，川普说，他去年12月签署的税收改革计划将促使越来越多的公司在美国投资并雇佣更多的工人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/42c90611/d7c15d85.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【“我当选以来创造240万个工作岗位”】在称颂英雄人物、悼念灾难受害者之后，川普在国情咨文中谈到了更乐观的话题：美国经济的强劲态势。他列举了一长串经济指标：240万个新工作岗位，其中仅制造业就新增20万个，薪资增长，申领失业救济人数位于45年低点，股市上涨创造了8万亿美元的价值。除此之外，川普还宣扬了他上任第一年共和党主导的国会取得的标志性立法成绩：他于去年12月签署成法律的税改。川普称：正如我11个月前在这个讲台上向美国人民做出的承诺，我们实施了美国历史上最大的减税和税制改革，大规模减税极大地减轻了中产阶级和小企业的负担。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/61ef7f35/1325e03f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【提到中国】川普在国情咨文演说中有一处明文提到中国，称中国是挑战美国利益的”对手”。他说道：“我们在国内重建美国实力和信心的同时，还在海外恢复我们的实力和地位。在世界各地，我们面临流氓政权、恐怖组织和中国与俄罗斯这样的对手，它们挑战我们的利益、我们的经济和我们的价值观。面对这些危险，我们知道，虚弱注定会引向冲突，无以伦比的力量是我们最保险的防御。因此，我请求国会结束危险的国防自动减支，为我们伟大的军队提供充足的资金。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5031ffbe/d0967bb3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【以实力遏阻对手 捍卫自由】在演讲结束前，川普讲述了一位逃离朝鲜、拄拐杖挣扎着离开中国、最终到达自由国度的故事。他说，250年前，先驱者们同样怀着对自由的向往建立了美利坚合众国。川普说，美国就是这样一个国家，为自由而存在，为自由而奋斗。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a65bc6fe/847fb4a1.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【“老王卖瓜，自卖自夸”】在超过1个小时的国情咨文演讲中，川普多次为自己鼓掌。。。此外，第一夫人梅拉尼娅也打破传统，没有出席川普的国情咨文演讲。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cd95a8ce/1680cfcc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【起立鼓掌分布图】共和党半场各种起立掌声雷动 民主党半场冷漠坐着稳如泰山&lt;img alt="[允悲]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/2c/moren_yunbei_org.png" style="width:18px;height:18px;" title="[允悲]"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/85f18f57/7c1413a5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】指定幸存者
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	总统川普今晚发表国情咨文时，农业部长珀杜（Sonny Perdue）将被指定为“幸存者”，躲藏到别的的地方，等待最糟情况发生。几十年来，总统团队都要选出一名内阁成员避开总统及其大部分成员参加的国情咨文现场，以免灾难来临时抹去总统所有接班人。在总统发表国情咨文期间，乔治亚前州长珀杜将被送到一个安全、保险和官方保密的某个地点。美国的接班顺序为副总统、众议院议长和参议院临时主席；内阁部长的顺序则以所在部门创建的时间排名：国务卿第一，国土安全部长垫底。不能被指定为幸存者的内阁部长为交通部长赵小兰，因为她出生在台湾，不符合担任总统的宪法要求。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e8e748ee/9a1b286a.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】制裁压力加大，朝鲜缩减冬季军演规模
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国官员表示，朝鲜军方已经缩减了今年的年度冬季军演规模，这反映出国际制裁对该孤立国家的经济及军备所构成的压力越来越大。据熟悉情报的美国官员以及政府外部专家表示，朝鲜军演启动缓慢，规模也小于以往。朝鲜军演通常会在每年12月至次年3月份举行。一种可能原因是，联合国限制向朝鲜运送石油和成品油的措施导致该国不得不减少地面和空中演习，以节省燃料。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8e5dbad1/08714be8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜三万人进行阅兵训练 金日成广场化作红色海洋】据报道，朝鲜动员数万名居民在金日成广场上进行了团体操练习等，为迎接2月8日建军节，正式投入了阅兵式的准备工作。 28日上午，VOA公开了民间卫星企业“Planet”拍摄的金日成广场卫星照片。据VOA报道称，从照片上可以看到广场中心部位仿佛被涂成了红色。据推测，这可能是大规模民众在进行红色团体操练习。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d4517506/5c8155ec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】安倍：不考虑删除宪法第九条第二款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本首相安倍晋三30日在国会答询时针对修宪议题表示，不考虑删除宪法第九条第二款，也不会全面认可行使集体自卫权。日本宪法第九条内容如下：“日本国民衷心谋求基于正义与秩序的国际和平，永远放弃以国权发动的战争、武力威胁或武力行使作为解决国际争端的手段。为达到前项目的，不保持陆海空军及其他战争力量，不承认国家的交战权。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d3b272ad/2fd0a5c7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】美国：全国5万余座桥梁正在解体
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国道路与运输建设商协会的报告显示，全美各地有54259座桥梁正在解体，危及驾驶人安全。报告说，有这么多桥梁需要维修，以致于如果将这些桥连在一起，可以从纽约市延伸到佛罗里达州的迈阿密；以目前维修或更新的速度，要花37年才能把这些桥通通修好。报告作者布莱克博士说：“这是国会的错，国会议员没能解决这些问题，也没拨付更多资金。”据报道，佛罗里达、乔治亚、密西根等州都曾出现老旧桥梁的碎块掉落，甚至砸到车辆的事故。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5ea3caf8/3377c44b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】饱受川普批评FBI副局长离职
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联邦调查局一名官员29日说，该局第二号领导人麦凯布（Andrew McCabe）提前几个星期离开了FBI，不会再返回联调局。麦凯布在联调局任职22年，过去两年来担任联调局副局长，他原计划在3月份可以享受全面退休福利时退休。麦凯布近来一直是特朗普和批评涉俄调查的共和党人的抨击对象，部分原因是他的妻子吉尔·麦凯布在竞选州参议员席位时曾经从前希拉里的一位朋友控制的政治行动委员会收到了几十万美元的捐款。她的竞选没有成功。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0fdab70b/c13f27a3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】“普京名单”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	应美国国会要求，川普政府29日公布了众所期待的俄国政界和商界高层名单，意在对俄国总统普京施加压力。这份名单包括美国财政部认定的114名俄国资深政治人物和96名“寡头”商业巨头。财政部估计每位富商的淨资产超过10亿美元。美国国会为惩罚俄干预2016年美国大选，去年通过法律，要求川普政府拟出一份惩罚名单。川普政府29日才公布名单，意在揭露这些透过普京关系而获得权力或财富的人，也就是所谓的“普京名单”（Putin list）。但美国政府目前不会对名单上的人实施制裁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/76ced3de/b8c01185.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】大众被曝非人道试验：让猴子和人吸入汽车尾气
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《纽约时报》25日报道，德国大众汽车在“尾气门”爆发前，曾于2014年进行不人道的动物实验，而Netflix近期也推出相关纪录片，揭露这段不为人知的“尾气门”案外案。报道称，大众资助的“欧洲交通部门环境与健康研究组织（EUGT）”曾委托相关机构将10只猴子关在密闭空间，让福斯2013年生产的TDI柴油甲壳虫汽车，以及福特2005年制造的F250皮卡，分别排放废气，持续时间大约3-4小时；随后猴子会接受检验，观察身体机能在吸入2种不同废气后，产生何种影响。此外，德媒《斯图加特日报》和《南德意志报》也爆料称，EUGT曾在德国亚琛市，进行人体吸入氮氧化物（NOx）试验，受测者一共25人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5f608068/cf54b761.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】告别“酋长瓦胡”：MLB印地安人队更换争议原住民队徽
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国职棒大联盟的克里夫兰印地安人队29日正式宣布：自2019赛季起，球队将正式更换引发歧视争议的原住民图像队徽——“瓦胡酋长（Cheif Wahoo）”——以回应来自美国原民团体与MLB联盟总部的谴责压力。印地安人队表示，未来城市缩写“C”将成为球队的全新队徽，但“瓦胡酋长”的周边商品仍将持续贩售，而争议的“印地安人队”队名，球团“暂无妥协打算”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0f5093a6/4f202267.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自1947年启用至今的“瓦胡酋长”队徽，是以一名红脸、微笑、头插羽毛的“印地安人男性”为设计的“经典标志”。虽然球队宣称，之所以用“瓦胡酋长”为代表，是“尊重与崇敬印地安人勇敢、剽悍的特质”；但北美的原住民团体却认为，该设计充满戏谑与歧视，除了刻板印象的表面象征外，完全看不出球队与原住民文化有甚么关系，是众多类似运动图腾中，“Logo设计最难看的一个！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/661b16c8/cae01977.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】媒体：中国援建非盟总部大楼暗藏后门 窃取机密长达5年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	法国世界报(Le Monde)26日爆料，中国无偿援助非洲建造的全新非洲联盟总部，安装有后门窃听装置并窃取重要机密时间长达五年。报道称，非盟早在2017年1月时就发现，总部大楼数据中心晚上的午夜到凌晨2点之间，会莫名出现数据传输高峰，而且经过调查发现，这些数据全都传到了位在上海的服务器。报道还说，非盟在2017年发现问题后，第一时间就解雇在非盟工作的中国工程师，同时更换服务器，而且请来安全专家，对整个大楼进行检查，发现总部的办公桌底下、墙上都被发现安装有窃听器；据了解，大陆从2012年大楼完成交给非盟，就开始展开窃听，时间长达5年。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7f64418c/b0db81b6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【新华社：非洲政要驳斥“中国监视非盟”报道】新华社报道，第30届非洲联盟峰会系列会议29日在埃塞俄比亚首都亚的斯亚贝巴的非盟总部结束，会议期间多名非洲政要驳斥了个别西方媒体有关“中国监视非盟”的报道。非盟委员会主席法基在峰会闭幕后举行的新闻发布会上说，他没有发现非盟总部大楼有任何受到监视的迹象，非盟与中国一直保持很好的关系。中国驻非盟使团团长旷伟霖强调，有关媒体报道内容完全不实。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b9d0590e/8a156fd8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【27】马英九挥毫庆春节　全台24处开放民众免费领取&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	马英九日前至台南永康区挥毫送上“狗年旺旺　财源滚滚”吉祥贺词给民众，引来网友纷纷直呼“字太美”，询问如何索取。马英九30日也公布正式春联，内容是“海宇熙春金鸡去，乾坤生意骏犬来”，全台有24个地点提供民众免费领取，送完为止。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8a8a6d43/44722761.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1861076530?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@Random-Seed&lt;/a&gt;：亚马逊，巴菲特，和摩根大通，今天宣布合体创建一家新公司，为自家公司职员提供医保。三家公司加一起，全球共有95万员工。新公司的首要目标是先降低自家公司在医保上的花费，争取做到又便宜又好（参见：&lt;a href="http://t.cn/R85zPyf" target="_blank"&gt;O网页链接&lt;/a&gt;）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
		鉴于亚马逊对零售业的彪悍颠覆，虽然这新公司目前只打算管自家员工，一众医保公司的股票已应声下跌。&lt;br/&gt;
其他员工众多的大公司，如沃尔玛，大概都会紧盯这家新公司的成败。一旦成功，估计要纷纷效仿了。
	&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6eedc632ly1fnziz57h9vj20qo11v0w0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/businesstalk?refer_flag=1005055010_"&gt;@二师兄与投资&lt;/a&gt;：我认同。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/48b6c7c2ly1fnz5kmzr6lj21120kudhp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/48b6c7c2ly1fnz5kmnmokj21120kutam.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【30】变，是生活唯一的证明。——伊夫林·沃 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/dcd848b8/5bd4334b.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	时代扔掉我的时候，连一声再见都不会跟我说。by萧红
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	优衣库同款轻便顶级90%白鸭绒填充羽绒服！高密度防风防水防跑绒！附送收纳袋，收纳轻便！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=561153972570" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=561153972570 &lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Wed, 31 Jan 2018 16:33:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128635</guid></item></channel></rss>