<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 30 Jan 2018 16:53:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20180130】城管抽梯与安装工人坠亡之间，并没有直接的因果关系</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128602</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】郑州“抽梯”事件续：死者家属已收到80万元赔偿款
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	29日晚间，记者从郑州“抽梯”事件死者欧某家属处获悉，截至当天17时许，家属已收到80万元赔偿。通过协商，郑州市航空港区综合执法局赔偿死者家属50万元，同时考虑到死者家庭贫困，补贴20万元；安装广告牌的公司赔偿10万元，承接广告牌的文印店赔偿43万元。“我们和店主都是老乡，他没那么多钱赔偿，需要筹款可以理解”，村长说。死者家属表示愿意给店主刘某出具谅解书。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b7cf3fb6/1df83155.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【涉事城管移交纪检监察 文印店老板涉重大责任事故罪】记者从郑州市委宣传部了解到，郑州航空港区“抽梯”事件涉事城管执法人员因涉嫌玩忽职守被移送纪检监察机关。同时，宣传部工作人员称，从警方获悉，文印店老板刘某以涉嫌重大责任事故罪予以刑拘，依据是《刑法》第一百三十四条关于“重大责任事故罪”的规定：在生产、作业中违反有关安全管理规定，因而发生重大伤亡事故或者造成其他严重后果。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/855b2503/a2f84ab6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【法官释法：城管抽梯事件 为啥涉事城管没被抓却刑拘了广告店老板？】城管抽梯与安装工人坠亡之间，并没有直接的因果关系。城管在执法过程中抽走梯子时，没有伤害安装工人的故意，很可能是出于制止和警告违法施工的目的。工人坠亡的直接原因是其顺着绳索下滑，操作不慎。也就是说，在城管抽梯与工人坠亡之间，出现了因果关系阻断事由。要知道，当梯子被抽走后，安装工人并非只能采取顺着绳索下滑这种极其危险的方式下楼。这也可能是涉事城管尚未被采取刑事强制措施的主要原因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/d1fe0f4c/c638d172.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/5660114886?refer_flag=1005055010_"&gt;@老刘在德克萨斯&lt;/a&gt;:看到抽梯子摔死人那件事，被当成责任事故，让人觉得天朝司法基本上还是葫芦僧弄葫芦案，随意弯曲法律，不把人命当回事。工人顺着梯子爬到三楼顶上，有人把梯子撤掉，工人被迫顺着绳子往下爬，摔下来死了。有法官说，抽梯子不是摔死人的直接原因，抽梯子的人也没有犯罪意图。这种说法对法律的弯曲有点超乎想像。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
		这不是什么责任事故，而是过失杀人。虽然抽梯子不是导致坠落死亡的唯一原因，但是近因。就像桥上有块板，你把它抽掉，有人过桥掉水里淹死了。抽板子不是死亡的唯一原因，甚至不是直接原因，但是近因。法律并不要求唯一原因或直接因果关系。而且，与谋杀不同，过失杀人并不需要有杀人意图。比如，从楼上窗户随意扔把椅子下来，没想杀人，但把过路人砸死了，这是过失杀人， 不是事故。站在椅子上擦玻璃，椅子掉到楼下，砸死了路人，这是事故。人命关天的事情落到一群不拿人命当回事的才俊手里，这受害人该有多倒霉啊。
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【2】湖南选出118名全国人大代表，王岐山当选 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	湖南省第十三届人民代表大会第一次会议于今日（1月29日）选举丁小兵等118人为第十三届全国人民代表大会代表。（图：湖南日报）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/61ff32dely1fnxnhkq5yaj20hs1n30yh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【胡春华这次跟王岐山共事】这几天，多个省份人代会相继选举产生第十三届全国人大代表。祖籍山西的王岐山是湖南团的代表，一同在湖南团当选人大代表的胡春华是湖北五峰人。这是胡春华首次与王岐山同在一个代表团，按照高层的说法，在一个团里议事，都可以称之为同事了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】国家邮政局：2017年快递满意度前三为顺丰EMS和中通
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家邮政局发布2017年快递服务满意度调查结果。快递企业总体满意度排名前三为顺丰速运、邮政EMS、中通快递，排在后三位的是宅急送、天天快递和快捷快递。对于快递价格问题，用户渐趋理性，调查显示81%用户可接受快递涨价。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1e0730a5/957ef010.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】人民日报调查黄牛抢火车票外挂：最短100毫秒刷新1次
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	和传统的“倒票”相比，网络黄牛行为更隐蔽。以前先囤票再找旅客加价卖票，现在先找旅客再“点对点”抢票。以前倒票靠“吃苦”，现在抢票靠“外挂”。搜索发现，某号称能够“分流抢票”的软件最短可达到100毫秒就能刷新一次。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/047a6696/eacbcaff.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】砷超标被判十倍赔偿 “极草纯粉片”终审仍败诉
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日，北京第三中级人民法院终审判决，北京春天恩荣健康科技公司二审败诉，法院维持原判。法院认定，该公司销售的“极草5X冬虫夏草正品纯粉片”砷含量超标，且在国家食药监总局命令停止生产经营后，产品仍然进行销售，消费者退一赔十的请求获得支持。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/1dbf1087/36054149.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】万达：不会选边站队 也不会退出房地产
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月29日，万达商业与腾讯等投资者签订战略投资协议，联手打造线上线下融合的“新消费”，个别媒体将此解读为万达在互联网巨头“新零售”的竞争中“选边站队”。对此，万达集团表示：纯粹从公司商业利益出发选择合作伙伴，万达仍然是万达商业控股股东，并拥有线上线下融合发展的主导权和决策权，不会“选边站队”，也不会做伤害其他方利益的事。此外，“万达将彻底退出房地产”纯属误读，消息中明确指出是万达集团旗下企业万达商管集团不再进行房地产开发。2017年万达集团年报中明确今年成立地产集团，继续开发万达广场重资产等房地产业务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0913dfe4/4f04c861.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【万达出售澳大利亚地产项目】万达酒店发展有限公司在周一香港股市收盘后宣布，同意以19.2亿港元（合2.456亿美元）将位于悉尼和黄金海岸的多个地产项目出售，以改善公司现金流并减少债务。这是万达酒店发展本月第二桩海外资产剥离交易。本月早些时候，万达酒店发展宣布已同意出售伦敦一个地产项目。作为万达集团股份有限公司的酒店子公司，万达酒店发展称，将从此次交易中计入5.56亿港元剥离收益，并将其用于偿还债务以及一般运营资金。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】新华社《半月谈》：二线城市是“人才争夺战”还是寻找“接盘侠”？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	各种抢人政策中，最耀眼的是“房子”这张牌。这场火热的“抢人大战”背后，也有分析质疑，热衷于这波人才争夺战的二线城市恰好也是去年以来国内房地产调控的热点城市，这些人才政策很大程度上不是为了吸引人才，而是为吸引购房者，给楼市限购曲线松绑，是变相的房市调控政策。在部分地方政府楼市库存上升、土地出让金收入下滑明显等大背景下，不排除一些地方利用吸引大学生落户等政策，达到扩大购房群体数量、变相刺激楼市的情况，对这一现象需要予以高度警惕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a4e6d34f/ede8c79e.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】楼继伟：面对金融乱象，不禁感佩朱镕基当年的英明预见
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月28日，全国社保基金理事会官网发布了全国社保基金理事长、原财政部长楼继伟在第十六届企业发展高层论坛上的讲话。在讲话中，楼继伟提到了上世纪90年代整顿金融秩序对当下的启示，“上世纪90年代，朱镕基同志坚持分业经营。我曾委婉地提出，是不是先观察一下，但他坚持认为，现阶段公民规范守法意识不足、机构监管能力不足，混业必乱。正是在他的坚持下，才有‘三会分设’和金融机构按主业拆分。当前金融行业利润已超过其他行业利润总和，大量人才蜂拥而至。去年我受邀对清华大学经管学院7字班毕业生讲话，心生感慨，结合自己的经历讲了一些励志的话。但另一种感慨讲不出来，当时面对上千毕业生，因为不止本院，还有其他院系的学生，都兼修金融相关专业。今后，优秀的青年还有多少愿意去做工程师、科学家？遑论公共经济学家。面对今天的金融乱象，我不禁感佩朱镕基同志当年的英明预见。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4e4b3539/8b896435.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】柳传志：企业家为国家积累了财富 应该感到自豪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月29日，联想控股集团董事长柳传志在中科院演讲时说，“我们也用我们的汗水、我们的智慧给国家积累了财富，我们按章纳税、提供就业机会。所以说，国家的强是在富的基础上，我们为国家的富贡献了力量，所以为此我们也感到很自豪很骄傲。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/46f92c55/00647015.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】《三体》之后，刘慈欣开始写新书了
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《三体》之后，这个被奉为“科幻教父”的作家，一直没有作品诞生。这几年，他每天待在家里，买菜做饭、接送女儿，剩下的时间全部用来看书、思考和构思，可始终没能找到突破点。“难呐，超越《三体》难。”刘慈欣感慨。完成《三体》后，刘慈欣积累多年的科幻创意已经基本耗尽，重新满血复活，需要时间。他坦承，自己的创作也遇到了一些困难，“主要是没什么好的想法了。”目前的创作状态，刘慈欣显然不太满意。但当我问他，是否因为《三体》的地位太高，对他产生了创作压力时，他回答说：“没有，《三体》怎么样，对我后续的创作不会有影响。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0bf7fb90/63eb3ea3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】川普国情咨文演讲在即 多名民主党议员拒绝参加
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普总统即将于周二晚发表首次国情咨文演说，而拒绝到场的民主党人数量也在持续增加。川普的总统就职典礼有超过60名民主党人缺席，但他们大多会参加周二的国情咨文演说，因为他们希望通过出席该活动以及邀请嘉宾来引发人们对移民问题、健康问题、枪支暴力、性骚扰等话题的关心。共和党全国委员会发言人Michael Ahrens表示，拒绝参加国情咨文演说的政客们显然是没有认识到这次活动并非事关他们自身，而是事关选举他们作为代表的公民们。而每年总统发表完国情咨文后，反对党都会随即发布一篇“檄文”，反击总统的主张。今年，民主党选定了伊利诺伊州国会众议员约瑟夫.肯尼迪三世来承担这个重任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7eccf003/921f3c64.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国情咨文门票上竟有拼写错误】一个总是被质疑的总统在他首次国情咨文演讲的前一天，演讲活动的门票上竟然出了一个明显的拼写错误。周一，国会议员和他们的助手们都震惊地发现, 总统川普高度期待的星期二晚演讲的门票上把国情咨文（State of the Union ）中的“Union” 写成了"Uniom "。消息人士说, 门票将会重新印制并发放给各个国会办公室。目前还不清楚有多少张印错的门票，但是还有一些办公室尚未领取他们要给客人的门票，所以只需要让已经领取门票的那些办公室换成重新印制的改正后的门票就可以了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/53a78857/4698b51f.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【12】川普：塔利班武装在阿富汗残杀无辜平民 美不会与其谈判
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	29号，美国总统川普邀请多国常驻联合国代表共进午宴。午餐前，他在白宫发表讲话说，他将与多国代表讨论国际热点问题，其中就包括阿富汗的安全局势。川普把眼下阿富汗的恐袭频发归咎于塔利班武装，称塔利班武装在阿富汗残杀无辜平民、特别是妇女和孩子；而鉴于这样的暴行，美国不打算与塔利班进行任何谈判——起码现阶段不会。他还说，“美国将在阿富汗完成该完成的事”——川普此前就曾承诺“将致力于维护阿富汗安全，使阿富汗远离恐怖主义”。去年8月，川普政府就宣布，将在阿富汗增兵。不久前，美国方面传出消息称，美军将向阿富汗增派大约3000名军人，另外再派1000名军事顾问，并增加无人机、装甲车等装备。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/934da1a4/2062340f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】美国将恢复处理11个高风险国家难民入境申请
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普(Trump)政府周一表示，将恢复处理11个被认定对美国国家安全构成高风险之国家的难民申请，同时加强对这些难民的审查程序。美国政府高级官员称，新的审查程序将包括对难民申请者及其家人增加单独面谈，但未给出其他细节。眼下入境美国的难民数量降至低位，原因之一是美国政府几乎完全停止处理来自这些国家的难民入境申请，这些国家包括近年来产生大量难民的伊拉克和叙利亚等国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/db6b9e62/03baa637.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】欧盟同意英国脱欧后有近两年过渡期
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欧洲联盟1月29日为英国脱离欧盟后的过渡期划下红线，欧盟同意在英国明年脱离欧盟后，给予英国21个月过渡期，英国在过渡期保有欧盟会员国“现状”，但是没有投票权。过渡期从英国2019年3月29日脱离欧盟的那一天起，直到2020年12月31日。欧盟英国脱欧首席谈判代表巴尼耶（Michel Barnier）提醒英国，还有一些脱欧相关问题尚待处理；并警告，在过渡期间，英国也许无法坐享欧盟与他国所签署贸易协定的利益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8c079e7b/654b4621.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】《旅行青蛙》游戏公司负责人：对于中国玩家暴增虽感到疑惑，但很开心
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《旅行青蛙》在AppStore的下载量已经突破1000万，地域占比为中国95%、日本2%、美国1%。对于中国用户压倒性的数量，游戏公司负责人表示：进入18年后中国玩家突然暴增，虽然很迷惑，但是员工们都感到十分开心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/541a94c0/2d839028.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】纽约调查在社交媒体平台出售僵尸粉公司
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	纽约州总检察长开始调查一家据称向社交媒体用户出售了两亿多僵尸粉的公司。纽约时报报道，Devumi 公司向名人、体育明星和政界人士出售了两亿多僵尸粉。纽约总检察长Eric Schneiderman说：“根据纽约州法律，假冒和欺诈是违法行为。我们开始调查Devumi 公司。看来这家公司用盗窃的用户信息出售了僵尸粉。”纽约时报报道，至少有5万5000人的推特信息被猎取，包括用户名、照片、居住地点以及其它一些详细信息。纽约时报说，被盗窃信息的用户来自美国50个州和几十个国家。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/35555830/52d2140c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】不满韩媒说三道四 朝鲜取消联合文艺表演
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国统一部29日说，朝鲜当晚通知韩方取消原定于2月4日在朝鲜金刚山地区举行的朝韩联合文艺演出。朝方在通报中说，韩国媒体持续发布舆论侮辱朝方有关参加平昌冬奥会的具有诚意的措施，甚至对朝鲜内部的庆祝活动说三道四，在此情况下不得不取消联合文艺演出。韩国政府对朝单方面通报取消原定活动深表遗憾，同时强调，迈出改善朝韩关系的第一步不容易，南北应在相互尊重和理解的基础上，履行好已经达成协议的事项。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a0168135/411d6418.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】韩防长：朝鲜若敢动用核武 将从地图上消失
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国国防部长宋永武29日在新加坡国际战略研究所（IISS）富丽敦论坛（Fullerton Lecture）上表示，朝鲜一旦对韩美两国使用核武器，平壤政权将从地图上消失。当被问到朝鲜是否会动用核武来统一朝鲜半岛时，宋永武回答说，为了统一而用核武的想法不合时宜，但韩国须提防，而朝鲜若制造出核武且对韩国使用的话，则将遭到威力更强的常规武器报复。至于有关重新部署战术核武一事，宋永武则称韩方将继续坚持无核化政策，并同美日紧密合作解决朝鲜核武问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/531a4d47/778c6a51.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】东南亚一些政府被指借“打假”限制新闻自由
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	假新闻全球泛滥，已成为人人喊打的对象。然而媒体权利组织指出，东南亚一些政府正试图假借打击假新闻来限制新闻自由。总部设于美国纽约的“保护记者委员会”代表克里斯宾受访时说：“当美国领导人一再指责合法媒体捏造新闻报道，这开了先例，让世界各国领袖有样学样……这是个危险的趋势，因为它让无论是独裁或民主的政权有了合法的依据，可以对付或关闭其不喜欢的新闻媒体。”2009年停刊的《远东经济评论》前编辑鲍凌受访时称，“假新闻”已成为政府为限制新闻自由，而“信手拈来的托词”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/879b3269/7cc779c5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在菲律宾，严厉抨击总统杜特尔特铁腕扫毒行动的新闻网站Rappler两周前被吊销营业执照；《菲律宾每日询问者报》（Philippine Daily Inquirer）也曾因批评肃毒战而被政府警告，其副编辑兼专栏作者奈利说，政府借用打击“假新闻”来达到威慑的目的。泰国已有网络安全法对付散播假消息者，另有严苛的冒犯君主法。如今首相巴育进一步恫言要采取严厉的执法行动对付“假新闻和仇恨言论”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ce40be15/9e633ffb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在马来西亚，首相纳吉指责政敌利用媒体来散布有关政府投资机构“一马公司”（1MDB） 的不实消息。一马公司因涉及洗钱和滥用资金，包括将6亿8100万美元（约8亿9000万新元）转入纳吉私人账户，而在六个国家受到调查。纳吉否认有违法之处，就此事对他紧咬不放的媒体和新闻网站都被查封了，而随着大选逼近，纳吉近日推出了一个打击“假新闻”的网站。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/542d395a/0a3cced3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】因涉及“极端内容”，喜剧电影《斯大林之死》在俄罗斯被禁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月24日将是电影《斯大林之死》在俄罗斯公映的日子。1月22日，在一次面对22位俄罗斯高层人士的小规模放映后，俄电影工作者协会主席米哈尔科夫、公众院成员波良科夫、国家杜马议员和多个电影公司负责人共同署名发表公开信，信件要求俄罗斯文化部禁止《斯大林之死》上映。电影《斯大林之死》是一部喜剧，它由苏格兰编剧、喜剧演员阿尔曼多·伊安努奇导演，2017 年在戛纳电影节首映。影片根据法国漫画家 Fabien-Nury 的同名作品改编，讲述斯大林去世后苏共高层激烈的权力争斗，涉及到赫鲁晓夫、马伦科夫和劳工部长卡扎诺维奇等知名历史人物。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/4a7751ef/7ab3e101.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	根据预告片来看，《斯大林之死》充满英式幽默。由美国演员阿德里安‧麦克洛格林饰演的斯大林在办公室中呛咳倒毙，门外两名警卫听到巨响，紧张张望一番后便默契的恢复严肃表情。遗体告别会上，朱可夫将军先说“No problem"，继而改口道“No，Problem”。这些“笑点”触怒了国家杜马信息政策、技术和通讯委员会副主席尤申科，他说，不能允许这部电影在2月的斯大林格勒战役胜利75周年前夕上映。影片触及了俄罗斯的伤口，也是对即将在三月举行的俄总统大选的挑衅。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/8a75016f/0ebd49a3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	23日，俄罗斯文化部回应公开信中的建议，撤回了这部影片的公映许可证。法新社援引文化部声明称，作出禁映的决定是因为影片包含了“俄罗斯依法禁止传播的内容”。这是俄罗斯自苏联解体后第一次作出类似决定。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/064697ff/fd7a836e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】180cm身高差
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	埃及观光局为推广旅游，日前请来了吉尼斯世界纪录中身高最高的男子和最矮的女子，一同在知名的吉萨大金字塔(Giza pyramids)前拍照留影，身高差高达180公分，被网友称为是最萌的身高差，两人同框画面，格外震撼且独特有趣。来自土耳其的苏丹‧科塞(Sultan Kosen)，因脑下垂体产生异常大量的生长激素，患有巨人症，在2009年以246.5公分的身高，成为金氏世界纪录中全球最高男性，但目前他已经又比当初长高了4公分。来自印度的乔蒂‧阿姆奇(Jyoti Amge)，因罹患软骨发育不全症(Achondroplasia)，在2011年18岁生日当天，以仅有62.8公分的身高，成为金氏世界纪录中全球最娇小的女性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/79456a03/e39e8009.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a href="https://weibo.com/yijinyexing?refer_flag=1005055010_"&gt;@衣锦夜行的燕公子&lt;/a&gt; ：现在国产都市电视剧最让我疑惑的是，没有穷人。即便是刚来大都市打工的薛杉杉，家里也是光鲜亮丽的，更不用说欢乐颂五美住在高级公寓。都市剧里的人，不管职场剧婆媳剧恋爱剧，反正都住样板间。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	我记得我以前看的港剧，里面是很多穷人的。创世纪里面，马志强家里开小餐饮店的，大时代里面，方展博的家就是鸽子笼，三姐妹养母挤在一个小小房子里，鸭寮街的金蛋，欧阳震华是卖电子配件的，天地男儿里面，张兆辉是街头卖盗版碟的。最印象深刻的是义不容情，蓝洁瑛是因为穷困才卷入一起谋杀案。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	我们现在的都市剧，职业不是时尚编辑就是广告公司总监，还有医生，霸道总裁，IT大佬，高翻院的主任。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	大概我们真的已经没有穷人了吧。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/238b8ff8/41f48ae7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】乐趣不论平凡还是不平凡 ，只属于感觉到的人。  ——米兰·昆德拉《慢》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/8dd387a8ly1fnxum96jc6j20ie0ng3zx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 30 Jan 2018 16:53:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128602</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180129】中国游客闹事闹得越离谱的地方，就是文明程度越高的地方</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128575</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】人民币中间价上调169点报6.3267 升至2015年11月2日来最高
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人民币兑美元中间价报6.3267，上一交易日中间价6.3436。上一交易日官方收盘报6.3227，夜盘收盘报6.3295。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ac989a1c/483e65bd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】近6成钢企净利润超10亿 5家公司净利润增幅逾10倍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从业绩总体情况来看，上市钢企预计净利润超10亿元的有15家，占所有发布年报预告公司的55.56%。另外12家公司中除4家并未预计净利润外，其余8家公司预计的净利润均破亿元。除预计净利润情况良好外，有5家公司预计净利润增幅超10倍。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/90a4efa8/be865023.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】银行网点出现大规模关停潮 4个月密集关停300多家
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	记者发现，过去近4个月，五大行、股份行、城商行、农商行（含农合社）、外资行公告营业网点关停数326家，这之中，被关停的银行社区支行和小微支行所占过半，且从2017年11月、12月明显呈现密集趋势。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9b0d188b/2ebb084b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】所有主播昵称和直播标题都不允许带MC、喊麦、文玩、交友、两性、校园等字眼
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继嘻哈歌曲被下架，嘻哈歌手被封之后，如今“喊麦”也开始步“嘻哈”后尘，遭遇史上最严监管！近日，YY官方通过微信等社交平台给各大主播和公会发布了紧急通知：所有主播昵称和直播标题都不允许带MC、喊麦、文玩、交友、两性、校园等字眼……面对平台禁令，主播门已经掀起一场去MC化的“改名运动”，而凭借喊麦走红的天佑、阿哲等麦手已经完成改名，给行业做出了很好的表率。除此之外，还有77首热门喊麦歌曲被禁，1000多名主播被封！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2271d04c/07d01f77.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】江苏检方：去年省内破获涉台“重大间谍案”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	江苏省人民检察院院长刘华在周日的一次会议上表示，苏州市检察院起诉了一起涉及向境外组织提供军事情报的“重大间谍案件”。涉及该案的两名嫌疑人曾向台湾方面提供情报，他们现已被当地检方提起公诉，案件正在法院的审理当中。被告人马亮亮、梁鑫曾在武警北京总队服役。他们在2016年7月期间，在河北保定打工时遭到台湾间谍吴荣同搭桥策反。苏州市检方指控二人在明知对方是间谍的前提下，曾通过网络邮箱将有关武警部队的训练、部队及军工企业内部部署和军工企业装备测试等相关警报外泄。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ac654390/cbdfbb54.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】莫焕晶放火、盗窃一案，将于2月1日在杭州继续开庭审理
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据浙江法院公开网消息，被告人莫焕晶放火、盗窃一案，将于2018年2月1日上午9:00在杭州市中级人民法院继续开庭审理。2018年1月5日下午，杭州市中级人民法院收到北京市中闻律师事务所律师何兵提交的、由被告人莫焕晶之父莫某某签名的代为委托辩护的相关材料。鉴于此前被告人莫焕晶已接受杭州市法律援助中心指派的两名法律援助律师担任其辩护人，故根据有关规定，本案合议庭成员赴杭州市看守所，将前述事项告知了被告人莫焕晶，并征询其本人意见。被告人莫焕晶经过考虑后，于1月9日向法院表示，其本人愿意接受杭州市法律援助中心指派的两名法律援助律师继续担任其辩护人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/931a5fe3/acfc8eca.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】北京市政协委员：减免二孩家庭个人所得税
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京市政协委员、北京走进崇高研究院副院长廖理纯表示，国际上对多孩家庭在个人所得税上是区别对待的，其主要的做法是对多孩家庭进行一定的税额扣除，扣除的数额大致与生养孩子的费用相当。例如，日本每生一个孩子政府会一次性奖励42万日元“生育金”；俄罗斯从2007年开始实施“母亲基金”项目，生育第二个以及更多孩子的家庭就可以申请。由此，廖理纯委员建议，税务部门应就二孩家庭制定减低个人所得税的制度和额度，可以按照先征后退的方式，年底由二孩家庭提出申请，之后由税务部门按照规定返还。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c75544a2/1736de3c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】广东省政协委员：广东出口最佳产品“确确实实无私奉献” 港人吃喝要感恩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广东省近日就粤港澳大湾区召开政协会议。据香港媒体报道，广东省政协委员周世明于会上建议，“香港、澳门的同胞更多要回到广州这边”，要明白广东为香港“确确实实很无私的奉献”，最好的东西多数都出口香港，“我们自己吃的是二流的、三流的产品”，香港人吃喝广东的食物，就要有感恩的心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9a3df53b/def9b0d9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】《黄河大合唱》被“恶搞”  冼星海后人怒斥：忘本！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	年关将至，很多单位都组织了年会或者晚会，让员工上台表演。近日，一段某团体演绎的《黄河大合唱》视频在网络流传。视频中，这首抗战歌曲，被表演者以夸张的表情和肢体动作全程“恶搞”，引得台下哄笑不断。这几年，以另类形式表演的《黄河大合唱》，已经成为公司年会或晚会的热门节目，甚至还曾被搬上电视荧幕。有网友调侃，这首歌被“玩坏了”。对此，《黄河大合唱》的创作者冼星海、光未然的后人通过媒体表达他们的愤怒和不满，认为恶搞歌曲是对历史的不尊重，呼吁有关单位停止这样的演出，并要求限制相关视频的传播。也有许多网友看过此类视频之后气愤表示，这分明是对革命先烈的亵渎，为什么偏偏用革命歌曲来体现娱乐精神？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/68678551/26436fb2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】《资本论》首次出少儿彩绘版
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	接力出版社邀请中国人民大学经济学博士李晓鹏担任解读工作，他曾任剑桥大学访问学者，曾任哈佛大学肯尼迪政府学院研究员，出版过多部经济学专著和面向青少年的畅销书。他将自己深厚的学术功底和为青少年写作的经验融合到本书的写作中，提炼出《资本论》的思想精髓，并用通俗易懂的语言，将马克思的生平、《资本论》的主要内容和对后世的深远影响介绍给青少年。全书还配有数百幅生动活泼的手绘插图。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0590bbff/2ff70f6b.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】出货量整体性下滑 中国智能手机步入“零增长”时代
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国智能手机出货量在2017年首次迎来整体性下滑，仅为4.59亿部，与2016年相比下降4%；其中第四季度出货量同比下滑超过14%。分析师表示，目前消费者已完成了从基础功能电话到入门级智能手机的升级，而且手机生命周期不断延长，所以换机意愿并不高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f53a9a2d/f61595d6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6321147180?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@漢室帝王劉厚坤&lt;/a&gt;：去马化腾公司征贡赋给保安打了
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ad636351/c68bc671.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】俄罗斯爆发全国性示威 反对当局逮捕反对派领袖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯全国各城市28日均发生抗议示威，响应反对派领袖阿列克谢·纳瓦尔尼的号召，向当局组织伪选举表达不满。俄罗斯警方出动大批警力，驱散示威，并将阿列克谢·纳瓦尔尼逮捕。当天早上，警方还以炸弹危险为由，闯进阿列克谢·纳瓦尔尼的竞选办公室以及他所领导的反腐基金会办公室搜查。据报道，警方在莫斯科，圣彼得堡以及其他城市，至少逮捕180多人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/5bd997d4/36848441.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯总统选举定于3月18日举行第一轮投票。目前普京被认为将再次当选，将第四个总统任期推向执政直至2024年。但是评论认为，普京连选连任的新的挑战，是投票率急速下降的危险。最新的民调报告，截止到2017年11月的投票率意向只有百分之58。莫斯科市中心一名62岁妇人表示：“我们都已知道结果，这根本不是选举。我不会去投票。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】特朗普周二将发表首份国情咨文
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普(Donald Trump)周二将向国会发表任内首份国情咨文，在此前美国政府经历停摆以及一场围绕移民政策的激烈角力即将上演之际，此次讲话将提供一个为他的第二年工作议程造势的机会。白宫对此表示，这一讲话将较为强调两党合作，且非常具有前瞻性，不仅将介绍经济成就，还将推动国家安全优先事项，并重申特朗普的公平互惠贸易立场，此外还将寻求推进移民和基础设施事宜。谘询公司盖洛普(Gallup)的总编Frank Newport表示，几乎没有证据表明这类讲话会导致对任何总统的看法发生重大变化。Newport表示，对特朗普来说尤其如此，他的支持率一直较为稳定。根据Gallup的统计，1月15-21日当周特朗普支持率为36%，而其首年任期的平均支持率为38.4%。他表示，特朗普支持率的稳定性令人惊讶，支持者和反对者的立场几乎毫无改变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c2b520df/a831f508.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】川普演讲前一天 好莱坞明星举办“民间国情咨文”抵制川普
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“绿巨人”马克·鲁法洛、艾莉莎·米兰诺、《修女也疯狂》乌比·戈德堡等好莱坞名人正在计划一场反对川普的抗议活动。在美东时间周一晚上8点，也就是川普进行国情咨文演说的前一天，众多好莱坞名人将聚集在纽约，以演讲和演出的方式来表达对川普和其政策的抵制。活动的主办方包括各大工会，Women's March等社会组织。鲁法洛告诉人们, “从本质上讲, 更好地表达了我们对国情咨文的反映，因为这是基于人们的观点, 以更民粹主义观点为基础的。”“我认为这很重要, 因为我们有一位真相不明的总统, 他的激进分裂的主张在消极和无望和绝望中花费了大量的时间。”鲁法洛在推特上宣传抗议活动，活动名称叫做“人民的国情咨文”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/82c91695/e8241eed.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】我是天才 我吃的是优质食品
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	27日晚，美国总统川普接受英国独立电视台采访，谈及了包括自身健康、美国重返巴黎气候协定、英国脱欧等一系列话题。期间，他再爆惊人言论，称自己是个(精神)稳定的天才，吃的都是优质食品。在被问及有关他精神不正常和身体不健康的传言时，川普称：“我是个稳定的天才。”当被问及早前关于“他经常吃汉堡喝可乐”的报道时，川普表示：“我吃的是优质食品，是来自世界上顶级厨师做的优质食品，我吃的是健康食品，不过有时候我也会吃汉堡、喝可乐……我认为事实上我吃得非常好。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2a8fa917/50db921c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【推特治国：有时就是躺在床上发】在采访中，川普似乎很欣赏自己推特发文的广泛影响力，并称需要用社交媒体就自己所说的假新闻与选民沟通。“如果我没有这种沟通方式，我就不能为自己辩护。”川普说，“我得到很多虚假新闻，很多消息都是错的，要么就是编的。”他介绍说，通常情况下都是自己在发推特，有时就是躺在床上发。“没准有时在床上，有时在吃早饭或者午饭之类的，但一般来说，都是在清晨，或者晚上我可以很随意的时候，白天我会很忙。”“有时我会快速口述出内容，让我的人发上去。”他说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】波兰通过《大屠杀历史纠正法案》惹怒以色列
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在27日的“犹太大屠杀国际纪念日”前夕，波兰国会通过备受争议的《大屠杀历史纠正法案》，全面禁止“波兰集中营”、“波兰灭绝营”等暗示波兰参予犹太大屠杀的“误导言论”，违者将遭罚款或面对最高3年的有期徒刑。这一法案随即引发了以色列政府、与大屠杀生还者及其后人的强烈愤怒，双方不仅在外交圈内你来我往，波兰驻以大使馆甚至还和以色列国会议员“网路互骂”，彼此指控对方“没学好大屠杀的历史课”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0ea4bcdc/ba628a15.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】宜家家居的创始人英格瓦·坎普拉德去世，享年91岁
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	宜家的名字 IKEA “I”代表英格瓦，“K”代表坎普拉德，“E”代表艾姆赫特，“A”是自己所在村庄的名字——阿根纳瑞德。在2004年《福布斯》全球富豪排行榜上，坎普拉德的个人净资产为185亿美元，列第13位。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/51ed8231/5831a63f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】史无前例第20个大满贯 费德勒澳网夺冠成就6冠王
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	北京时间28日，2018年澳网男单决赛，瑞士天王费德勒3-2战胜西里奇夺冠！成就澳网6冠王，追平小德成为公开赛时代以来获澳网男单冠军次数最多的人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b50c0f38/a37a555c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】希拉里客串格莱美，朗读《炮火与怒火》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/751a1d78/c061bd37.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bfa6c7e0/1ee35017.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/xuebaxueshu" target="_blank"&gt;@科普君XueShu&lt;/a&gt;: 珍贵照片：大佬给黑人大学生讲物理
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E6%9C%AB%E7%AB%AF%E4%BA%BA%E5%8F%A3?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@末端人口&lt;/a&gt;：爱因斯坦1946年在宾夕法尼亚州林肯大学发表反种族隔离演讲 这是美国第一所给黑人颁发大学学位的学校 爱因斯坦因为犹太裔身份对种族歧视深有认识 他表示“种族隔离并非有色人种有问题 而是白人的问题 对此我不打算保持沉默” 这其中的意义远大于很多评论嘲笑的摆拍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0943dc3c/11267900.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6368204273?refer_flag=1005055010_"&gt;@文史_学堂&lt;/a&gt; ：中国游客闹事闹得越离谱的地方，就是文明程度越高的地方。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	中国人一个个透精透能，东北雪乡宰客、天价鱼这些事，游客现场都忍了。回到家才敢发一个微博。因此，如果一个地方能让中国人现场就挺身而出，为自己争取权利，此地的文明程度一定高。&lt;br/&gt;
中国游客闹事的地方基本上都是文明程度很高的地方，比如欧洲、美国、日本等等。而恰恰是那些比较落后的、中国游客就非常老实。比如在朝鲜，伊朗，柬埔寨、缅甸、越南、俄罗斯旅游，就很少听到有什么中国游客争取权益的事。所以，中国游客的反应模式可以看成评价一个地区文明程度的指标，即文明指数。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006WYkQ9ly1fnwfxkrhtij30n209gk5n.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://weibo.com/n/%E8%88%AA%E6%B5%B7%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E4%B9%8B%E7%BF%9F%E5%B3%B0?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@航海家庭之翟峰&lt;/a&gt;:太精辟了！ 印尼过海关在护照里夹钱，老挝自驾时在驾驶台放一条烟， 网上全是这些经验 。 当地系统性的对中国人歧视 、敲诈、为难， 没见反抗 唱国歌的 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】每个人心里，都有一座无法放下，也回不去的叫做“从前”的深山。（李安）图/卡斯帕·弗里德里希
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/69d4781c/1723812c.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一小伙无法找方丈解忧.“方丈,最近遭到很多人非议,您说我该怎么办？”方丈微笑着指了指小伙的大腿。小伙想了想说：我知道了！您是让我走自己的路,让别人去说是不是！ 方丈怒吼：你个龟孙,我想问你这裤子哪里买的。&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=542191950653&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 29 Jan 2018 14:35:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128575</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20180128】比特币不是一种货币，而是像郁金香热一样的典型泡沫</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128537</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明： &lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】新浪微博多个版块下线一周 全面整改
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在1月27日北京网信办发布公告通报了微博平台存在的内容管理问题后，新浪微博当晚表示将在深刻领会主管部门通报的基础上，开展自查自纠。对问题突出的热搜榜、热门话题榜、微博问答功能、热门微博榜明星和情感版块、广场头条栏目情感版块暂时下线一周，进行全面整改。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/eed41483/e7dc526e.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/lllll521" target="_blank"&gt;@落白&lt;/a&gt;: 从艾伦show的ins上看到中国女企业家何巧女捐出15亿美金（她三分之一的财产）给濒危动物，中国雪豹亚洲虎还有拉美豹等等，还资助牛津科学家的研究，搜了一下居然没啥报道，很敬佩，看评论好像是东方园林董事长
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/189f8141/f26d966c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】多地监察委主任陆续亮相
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	上海市十五届人大一次会议今上午举行第四次全体会议，廖国勋当选上海市监察委员会主任。据此前报道，张硕辅、刘建超、任建华已分别担任北京、浙江、山西监察委主任。2017年11月，国家监察体制改革试点在全国各地推开，多地监察委主任陆续亮相
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ebd435c5/8d0bc439.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】新华社主办的《半月谈》：“权学同谋”利益链 助官员顺利取得文凭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《半月谈》称，高学历落马官员背后有“权学同谋”的利益链，某些官员可以轻松突破招生、培养、答辩等诸多环节，顺利拿到各类文凭。48名落马博士高官中，有26人跨界，占54％；66名硕士高官中，有33人跨界，占50％。不仅跨界，不少落马官员还拥有院长、教授、高级工程师或博士生导师等响亮头衔。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/c5dbeeff/712df89c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】五部委释放政策新信号 新能源汽车监管进一步收紧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	从去年6月开始，国家发改委暂停了新能源汽车生产资质审批。一位行业人士认为，林念修这句话的意思比较丰富。一方面，将清理新能源汽车的投资，避免重复投资和浪费，避免产业过热。另一方面，对已经获得新能源汽车生产资质的企业进行规范和清理，避免生产资质沦为“壳资源”，使得行业有进有出，保持活力。第三，完善碳交易，为新能源汽车的“后补贴时代”指明发展方向。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/66aaff84/7588fcf7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】河南荥阳回应“女生被班主任强奸后割腕”：涉事老师被刑拘
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对26日网传《河南荥阳二高女生被班主任强奸后割腕险丧命》”一事，荥阳市成立由纪委、政法、检察、公安、教育等相关部门组成的联合调查小组，对相关情况展开调查。经调查，1月5日，荥阳市公安局接到报警后，刑侦大队立即受理并开展调查，并对涉事教师任某采取刑事拘留措施，现正在对案件进行补充侦查。荥阳市教体局随即停止任某职务，责令二高严格查找管理等方面存在的问题，配合公安部门展开调查，并在全市学校开展师德师风专项督查与整治行动。相关部门和当地党委政府派人到贾某家中进行安抚，与家属进一步沟通。荥阳网
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/86b41f2a/ac6b27ea.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】媒体评论：旅行青蛙风靡 敲响了“低生育陷阱”警钟
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	面对高昂的房价、高强度的工作和倒金字塔式的家庭结构带来的巨大医疗教育成本，不婚不育日益成为年轻人的主流选择已经是不争的事实。养育孩子在繁重的都市工作生活压力面前已经不再如上一辈人那样成为一个必选项，加之80后本身就生长于计划生育时代，计划生育政策所造就的长期文化影响，是属于传统的具有家庭聚合传递性的生育文化从根本上被摧毁，取而代之的是独生子女为主体的生育文化。几乎可以断言的是，未来必然有更多“旅行青蛙”式的游戏不断接力火爆，而“脱力系”的流行文化所带来的商业价值还有巨大的想象空间。这种商业产品的流行，也进一步敲响了生育意愿衰减的“低生育陷阱”警钟，当越来越多的年轻人在生活压力面前选择“放弃治疗”的养蛙式产品精神替代，不夸张地说，这样的商业价值，其实是在透支本可能存在的下一代消费者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/76fc268c/569f16b8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b7680c95/1a465542.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/424e7c07/fb7061ee.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】周星驰出席政协会议：望香港青年借东风到内地发展
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广东省政协委员、香港著名演员周星驰27日出席政协第十二届广东省委员会第一次会议闭幕大会，他表示目前关注文化创意产业发展，同时认为内地文创产业发展空间大，希望香港青年能借助发展粤港澳大湾区的东风到内地发展。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/2e2475c5/8eded29d.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/1676160070?refer_flag=1005055010_"&gt;@博联社马晓霖&lt;/a&gt;：【三教合一】三教合一，天下大同。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/bd234569/aa2bd411.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】周末去爷爷奶奶家吃饭时候的你。。。&lt;img alt="[doge]" class="W_img_face" src="https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/doge_org.gif" style="width:18px;height:18px;" title="[doge]"/&gt; 
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/large/7fb3c63fly1fnuxo68iz6g20b4068npi.gif"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	原来是拿着伞的啊23333
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/ff794c60/c59f07a3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】喀布尔汽车炸弹袭击死亡人数升至95人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	阿富汗公共卫生部27日说，当天发生在首都喀布尔市中心的自杀式汽车炸弹袭击死亡人数已上升至95人，另有163人受伤。阿公共卫生部发言人瓦希德·马杰鲁赫说，此次袭击发生在27日12时50分左右，遇袭地点位于首都市中心一条人流相对集中的街区。阿富汗塔利班已宣称制造了这起袭击事件。记者从中国驻阿富汗大使馆了解到，此次袭击目前没有中国公民伤亡报告。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/97559820/766b5775.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】日本出现史上最大数字货币失窃案
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日本最大的数字货币交易机构之一表示，黑客攻击已经导致其损失5.34亿美元（33.7亿元人民币）的虚拟资产。Coincheck冻结了除比特币之外的所有加密货币的存款和提款。比特币之所以例外，因为要用它评估公司在一种不太知名的货币NEM遭遇的盗窃损失。该公司一位代表告诉日本媒体，可能无法赔偿这笔遗失的资金。如果这起盗窃案被证实，它将是历史上最大的数字货币盗窃案。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/26c2547c/5b921aec.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	黑客入侵发生在日本时间周五凌晨02:57，但直到11:25才被发现，将近八个半小时。公司首席运营官大塚雄介（Yusuke Otsuka）表示，在这期间Coincheck发送出523万个NEM。“根据当时的价格计算，这些NEM的价值为580亿日元。”这相当于33.7亿元人民币。大塚雄介称，“我们知道资金被发送到哪里，并且正在跟踪他们，如果能够继续追踪，有可能找回这些资产。”Coincheck已向警方和日本金融厅报告了这一事件。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/0d798e5e/70aafea1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】香港湾仔发现重454公斤二战遗留炸弹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	香港警方于周六（27日）表示，香港湾仔会展中心一工地地底发现战时遗留的空投炸弹，炸弹约1000磅（约454公斤）。目前香港湾仔附近已有1300人被疏散。发现遗留炸弹的现场为湾仔港湾道与杜老志道交界的地盘，该处是正在进行的香港地铁项目——沙中线工程的工地地盘，也是湾仔泳池旧址。工人早上8时许工作时，在地底约15米深位置，发现一个体积约140厘米乘45厘米的疑似炸弹物体。警方接报后封锁现场，并通知专家到场处理，同时疏散地盘工人。香港警方爆炸品处理课高级炸弹处理主任周锡健表示，这次发现的为美式高爆空投炸弹，型号为ANM65，由于这次发现的炸弹前面引爆管损坏，一经移动会有危险，所以将会现场拆弹。该炸弹内有500磅高爆炸药，人员会先在炸弹钻2个洞，再用特别炸药燃烧，该炸药热力最高只达280度，相对危险较低，但仍有机会爆炸。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/32ec5bbb/1bf714b1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】韩朝先遣队结束考察 本周正式启动平昌合演合训
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	韩国统一部有关人士28日表示，根据韩朝会谈达成协议的双方参奥事宜先遣队和考察团的派遣工作已全部完成，本周将按计划正式开启平昌冬奥运会的有关活动。朝鲜先遣队27日结束为期3天的行程返回朝鲜。考察期间，朝方访问首尔和平昌、江陵等地，察看了朝鲜代表团、拉拉队、跆拳道示范团入住酒店和场馆设施、新闻中心、跆拳道示范团表演场地等。据悉，韩朝选手在马息岭滑雪场进行的滑雪联合训练有望最早拉开序幕。双方最快将于本月31日开展为期2天高山滑雪和越野滑雪训练。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/b46ddadf/041b3d8f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】“亲俄派”捷克现任总统泽曼赢得连任
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	捷克统计办公室在当地时间周六晚间公布消息，根据对本轮投票96%的选票统计，泽曼得票率以51.7%，险胜“亲欧派”候选人德拉霍什所获得48.3%的选票。据悉，捷克总统大选第二轮投票率达到66%。现年73岁的泽曼于2013年在捷克首次总统直选中成为该国总统。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/3c7a449a/3fc49e8b.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
对于这一选举结果的出现，政治分析师佩合向法新社记者表示：“泽曼的胜选体现了捷克社会中，两极化的现象极为严重。诸如城乡之间及民粹主义和自由派之间的分歧存在十分突出。” 与泽曼相比，他的对手德拉霍什的支持者们则代表了捷克国内更为富足，且受过更好教育的中上阶层选民。他的失败也体现了民粹主义当今在西方国家的强势。值得一提的是，泽曼的连任刚好时值总理安德烈•巴比什因涉嫌滥用公权力谋私，而被迫解散政府。实施双首长制的捷克政府，总理掌握有主要行政权，而总统拥有在极特殊情况下解散国会的权利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】沙特首富王子被拘3月终获释 疑交近400亿换自由
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“世界最富有的沙特人”瓦利德·本·塔拉勒·阿勒沙特被指洗钱及行贿，遭逮捕、拘留近3个月，于1月27日获释。有消息称阿勒瓦利德与政府达成秘密协议以换取自由，另据知情人士透露，沙特政府要求阿勒瓦利德交出至少60亿美元（人民币约383亿元），金额创下被扣人士新高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/f2d11e5b/968cbbf8.jpeg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】国际奥委会批准169名俄罗斯选手参加平昌冬奥
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际奥委会（IOC）28日最终批准169名俄罗斯选手参加2018平昌冬奥会。俄罗斯奥委会26日表示，参加2018年平昌冬奥会的俄罗斯运动员申请表已得到俄罗斯奥委会、俄国家冬季运动项目联盟以及国际冬季运动项目联盟共同确认，名单中包括169名运动员。据路透社、《Inside the games》等外媒消息，国际奥委会28日召开“来自俄罗斯的奥林匹克运动员”（OAR）参赛名单会议，敲定了将参赛的俄罗斯远动员最终名单。虽然俄代表团因兴奋剂问题遭到禁赛，但参赛规模居历届第四。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/15865a21/513a6df7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/ichthy?refer_flag=1005055010_"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt;：俄男子Evgeny Voytsekhovsky和Pavel Stotsko不久前在丹麦领了结婚证。回国后二人拿护照去更新婚姻信息，没想到竟顺利通过(俄不认可同性婚姻)。接受俄媒体采访时他俩表示，办事人员非常淡定，没问多余问题就给盖章通过了。有媒体认为他们赶上了法律漏洞。按规定，在国外登记的婚姻，只要不违反家庭法第14条就能得到官方承认。该法条禁止近亲结婚和重婚，也说了『男女双方自愿结合』，但没明确禁止同性婚姻。Stosko还说，由于他们是在丹麦法律之下结的婚，所以俄罗斯法律无权判定婚姻无效，何况俄xian法写明『男女是平等的』，所以人人都有结婚的权利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	结果本周五，俄内政部宣布两男子的护照被列上『无效护照』名单，而且表示要对此事展开调查，违规的办事人员将被开除。认可二人婚姻状况的部门也发表声明，称办事人员其实没有盖章认定婚姻状况的权限。护照应该交给内政部审核。更有人爆料说，俄警察守在二人公寓外面，准备收走他们的护照。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/19622d57/1214eb76.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】金融大鳄索罗斯：比特币是典型泡沫
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1月26日，索罗斯在2018冬季达沃斯论坛上表示，比特币不是一种货币，而是像郁金香热一样的典型泡沫。正常来看，所有的泡沫都会沿着抛物线的形态走，即先上涨，然后再快速崩溃。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/9d2037ca/d930d141.png"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=1005055010_"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;：1975年nebraska州一起灭门惨案之后，媒体铺天盖地报道某嫌疑人，造成人人认为该嫌疑人就是罪犯的局面，以至于法庭找不到没有先入为主的看法的陪审团。于是州最高法庭下令媒体不准具体报道嫌疑人的供词或者暗示性报道。媒体将官司打到最高法庭。全国大多人都认为最高法多少会同意某种程度的限制媒体的报道。结果大法官说“事前限制言论或出版是对宪法第一修正案最严重也是最不可容忍的侵犯”“只有一种情况下可以限制媒体的报道：报道对该案的审判有clear and present danger”.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/6ff58de6ly1fnvt5ongokj20qo0qon3u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6134197271?refer_flag=1005055010_"&gt;@美国MD安德森癌症中心张玉蛟教授&lt;/a&gt;：中国“共餐制”的就餐习惯，大大增加了患幽门螺杆菌的患病概率。国人有百分之70到80的感染率，但大部分人没有症状，但依然可以感染他人。其他因素促成胃炎，甚至胃癌。遗传因素咱没法改变，环境污染咱也力不从心，但改变生活习惯，咱可以说到做到。关键是自制力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/7cb111b8/37601bb2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/83342900?refer_flag=1005055010_"&gt;@王伟&lt;/a&gt;：刚才我爸发我一个网址，里面全是一些高大上的国际投资项目，最低的年化收益都是300%以上，最高的有1100%多的，这特么牛逼都要吹破天了……
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	让我爸在老家闲着确实不好，容易被各种所谓的项目忽悠，他唯一的优点就是做什么之前要征询我的意见，这几年已经为他甄别了两位数的骗钱项目了……
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/62ee5c20ly1fnva3nwc3yj20qo1hcamp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/62ee5c20ly1fnva3pa01nj20qo1hcwhd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/u/6076695281?refer_flag=1005055010_"&gt;@花椒愛正义329&lt;/a&gt;：无论是读加缪的传记，还是阿隆的回忆录，抑或托尼朱特的自传，都感到一种非常亲切的东西：这些伟大的人道主义者几乎都有个共同点，就是在每一次严峻的现实政治考验面前，他们对自己的立场都没有那么笃定（即使他们在反极权主义方面相当坚定），这不是因为他们骑墙，而是因为心中的仁慈和对自己没有那么刚愎自用。这使得他们既不容易出错，也在出了错之后随时能够调整，而不像萨特波伏娃这些人为斯大林背书背到底——因为萨特们热衷于意识形态的幻象，而离开了人本身，也就是我以前经常说的，他们愛人类，但不愛人。阿伦特这段著名的话可以作为一个附注：“我这一生中从来没有愛过任何一个民族、任何一个集体——不愛德意志，不愛法兰西，不愛美利坚，不愛工人阶级，不愛这一切。我‘只’愛我的朋友，我所知道、所信仰的惟一一种愛，就是愛人。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/47f92ff1/3ec643f8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="https://weibo.com/AllSagesBooks?refer_flag=1005055010_"&gt;@醒客二张&lt;/a&gt;：看“至暗时刻”刚到家。我喜欢在快下线时，深夜，跑到城市的另一端，看几乎是专场的好电影。这让我感觉远离身边远离当下，真正进入人类历史的关键时刻，或者钦佩或者流泪。从影院中出来，高楼大厦富丽堂皇…我想我永远不会放弃在人群中一个普通人的最起码的责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cdec9c46/8f40e3a6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】“杀马特”创始人开理发店踏实生活：剪去长发，不想再做网红
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	罗福兴，是中国最早发起洗剪吹发型的人之一，被贴上“杀马特”创始人的标签。但随着年龄的增大、父亲的去世，罗福兴身上的叛逆逐渐褪去。他开始回归主流，希望通过一技之长担起养家的重任。上周末，深圳龙岗区坪地镇白石塘村的皇妃美发店正式对外迎客。这位曾经靠着非主流发型在网络里“号令天下”的风云人物如今已剪去长发，靠给人剪头发谋生。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/e77ce484/aa53605b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/cecdf658/c841468f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/a540ff3b/011d6334.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】&lt;a class="S_txt1" href="https://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;: 随着岁月增长，你会发现，你有两只手，一只帮助自己，一只帮助他人。   ——奥黛丽 . 赫本
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/8dd387a8ly1fnwch80uqnj20js0ddt9s.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://dapenti.taobao.com/shop/view_shop.htm?shop_id=58267249" target="_blank"&gt;喷嚏优选 ：参差多态，乃幸福之源&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 28 Jan 2018 14:41:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=128537</guid></item></channel></rss>