<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sun, 12 Feb 2017 14:29:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170212】今天才知道福岛新闻后，知乎掀起了给苏联切尔诺贝利洗地的新高潮</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=118500</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】朝鲜发射一枚弹道导弹
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	12日上午，朝鲜发射一枚弹道导弹，导致半岛局势骤然趋紧。当天上午7点55分许，朝鲜在平安北道芳岘一带朝半岛东部海域发射一枚型号不详的弹道导弹。该导弹飞行了500多公里。韩国军方一消息人士表示，从导弹射程来看，该导弹并非洲际导弹，很可能是芦洞导弹或舞水端导弹的改良型。也有人猜测，朝鲜此次有可能是利用洲际导弹发动机发射了舞水端导弹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdJS2Wo3/uJUtd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【川普安倍召开紧急记者会强烈谴责】美国总统川普和在美国访问的日本首相安倍晋三于当地时间11日召开紧急记者会，强烈谴责朝鲜发射弹道导弹。安倍首先表示，不能容忍朝鲜发射弹道导弹，之后，他敦促朝鲜遵守联合国安理会的决议。川普则在安倍谴责朝鲜后表示，美国将100%支持日本。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdKbPf6K/4LCQD.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩国：朝鲜习以为常的挑衅将让国际社会进一步凝聚实现朝鲜无核化的意志】韩国外交部12日发表声明，严厉谴责朝鲜今晨发射一枚弹道导弹。声明称，朝鲜射弹不仅公然违反联合国安理会相关决议，还对韩半岛以及全世界的和平与安全构成严重威胁。声明称，朝鲜多次发起挑衅，对国际社会通过安理会第2321号决议表现出的意志发起正面挑战，毫无掩饰地展现了金正恩政权只执迷于核导开发的非理性本质。声明指出，朝鲜去年发射了24枚弹道导弹，今晨试射是今年年初以来首次发射弹道导弹，朝鲜习以为常的挑衅将让国际社会进一步凝聚实现朝鲜无核化的意志。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】北京报告今年首例人感染H7N9病例 目前患者病情危重
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	10日，北京市报告一例输入性人感染H7N9禽流感病例。该患者张某，男，68岁，河北省廊坊市人。1月29日在当地发病，因病情逐渐加重，于2月6日经120救护车转至北京救治。2月11日，诊断为人感染H7N9禽流感病例。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdJXCXf2/MLuES.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】赴港买保险信息将上报国税局
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	不仅是今年新购买香港保险的内地居民受到影响，由于香港是CRS签约地区，因此香港的保险公司有义务将历史上购买过大额保单的高净值客户的保单资产信息报告给国家税务总局。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdJQ6Ern/rlVPe.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【国税总局将掌握中国居民在全球101个国家地区的境外账户信息】CRS自1月1日起就进入“实操期”。这意味着，今年开始，人们除了在银行换外汇时要多填写一张申请书进行自我声明，在开立新账户时也多了一道“声明自己税收居民身份”的手续。今后中国税收居民在国外的账户信息情况将由中国税务机关清楚掌握；相应的，外国税收居民在中国的账户信息也将由其本国税务机关掌握。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中国成为日本最大债主
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	自2016年5月开始，中国已经持续6个月减持美债，大量减持之后，中国已经丢掉了美国第一大债权国的位置。此消彼长，中国大量减持美债后，必然要寻找其他的资产进行替代，此时中国购买的是哪种资产呢？答案是――日本国债。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdJYUpSW/RNays.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】东南沿海高铁时速200～250公里动车票价将调整
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	铁路部门消息称，为适应运输市场需求，近日，铁路企业将对东南沿海高铁开行的时速200公里至250公里动车组列车的公布票价进行优化调整。铁路部门将以公布票价为上限票价，根据市场供求关系合理制定各次列车的执行票价，总体上讲有升有降，逐步构建优质优价、灵活浮动的票价及服务体系，为旅客出行提供更多选择和更好服务，促进综合交通运输体系作用的充分发挥。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdKsdJl3/U8MvE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】不是登录失误
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【涉事民警被处分】丽江市公安局在核实情况后，经研究，依照公安机关纪律规定，对涉事民警给予行政记过处分。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdK3CzTc/cu7vG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】海南一局长因官网长期未更新受处分&lt;br/&gt;
近日，国务院办公厅公布了2016年第四次全国政府网站抽查情况，至此，全国已有几百个不合格不达标的政府网站被通报。日前，海南省儋州市商务局局长、党组书记董海峰就因为“失职导致该局网站长期不更新”被处以行政记过及党内警告处分。记者查询公开报道发现，这是我国首个因未履行信息公开责任而被问责的案例。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdKbPoaG/14zQr0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】抵达咸阳，王琪终于吃到了思念了半个多世纪的家乡的手擀面。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdK6oWCx/KwGkM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】《大明王朝》首播十年后修复重播
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月13日零时起，优酷黄金会员将可以抢先看全集。2月25日，重庆卫视晚间8点高清上映。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdJLOCe2/agQIO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《大明王朝1566》的故事发生在明朝嘉靖年间。由于朝廷开支无度，官府贪墨横行，奸臣严嵩权倾朝野，国库亏空，民不聊生。为弥补亏空，以严嵩父子为首的内阁提出“改稻为桑”的国策，但各级贪官趁机兼并土地，大肆牟利，以裕王、徐阶为首的清流派在保民的同时展开“倒严”行动，而代表皇帝利益的司礼监自然卷入其中，三大权力集团的激烈斗争从中央波及到地方，从无数百姓的生死，巨大商贾的利益到剿灭倭寇的战场，社会的方方面面被卷入漩涡之中。海瑞被清流派选中，为民请命，孤身上疏，将国家祸端之根源直指嘉靖皇帝。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】CBA同曦老板赛场执话筒怒斥裁判：中国篮球永远没戏
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月10日晚，CBA联赛第34轮开战。在引人瞩目的“江苏德比”中，因为认为遭受了不公正的判罚，同曦队长冯欣和裁判发生肢体冲突直接被驱逐出场；同曦老板陈广川在比赛还没结束时拿着话筒在主席台怒斥“黑哨”：“这样下去，中国篮球永远没有希望！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdKrwK7C/v6bkO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1119453103?refer_flag=1005055010_"&gt;@三吼君&lt;/a&gt; ：11区大神之作(๑°⌓°๑)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/42b97fafgy1fcnhkd3t3dj20go1a0gqn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】美中军机在南中国海域逼近
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据美国太平洋司令部周五（2月10日）表示，一架中国空警200预警机和一架美军巡逻机周三在南中国海上空逼近，一度仅相距300米。华盛顿方面表示，已经就此事通过外交和军事渠道和北京方面取得了联系。根据美方的描述，事发时美军P-3C巡逻机正在"依照国际惯例执行例行任务"，而与中国军机相遇逼近的地点则在中菲存在主权争议的黄岩岛附近（国际上称斯卡伯勒浅滩）。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdKdY8hx/pzBWg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】川普政府7州“例行”搜捕和递解
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联邦移民执法官员最近在加州、纽约、德克萨斯等7州突袭逮捕数百名无证移民，全美无证移民陷于惶恐不安。联邦移民和海关执法局（ICE）证实已在芝加哥、乔治亚、洛杉矶及南加州、纽约、南卡罗莱纳、北卡罗莱纳和德克萨斯等地采取逮捕移民行动。ICE官员报告，过去5天在南加州逮捕161人，在乔治亚、北卡罗莱纳和南卡罗莱纳逮捕192人。权益组织从星期四开始收到移民及其律师有关洛杉矶地区住宅和商家遭突袭搜捕的报告。尽管权益机构、律师和民主党说那些是“突袭”，移民官员声称那些都是“例行”执法行动，同时也承认递解标准已降低。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdKdXUtj/14uD3T.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】普京川普首次“双普会”或=也许在美第一夫人家乡举行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2月10号，普京在莫斯科会见到访的斯洛文尼亚总统帕霍尔时说，举办普金和川普的"双普会"，斯洛文尼亚首都卢布尔雅那是个不错的选择。卢布尔雅那，这个城市对于普京和川普来说，都是有些故事的。普京回应说，卢布尔雅那确实很合适是一个非常适合深入会谈的地方，此前俄美两国领导人也曾在这里举行会谈，如果未来同川普的会谈选址于此，俄方没有什么异议，但会谈将在何处举行、对话涉及哪些领域并不仅取决于俄方，还得看美国的。普京说，他期待着两国糟糕的关系能早日"痊愈”。对于川普而言，卢布尔雅那也有很大的关系。美国现任"第一夫人"梅拉尼娅・川普就出生在斯洛文尼亚，在卢布尔雅那长大。因此，可以说，卢布尔雅那的意义确实不同一般。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdKdY38B/WmVD2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】普京打算把斯诺登当特殊礼物送给特朗普?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	NBCNews&lt;a href="http://www.nbcnews.com/news/us-news/russia-eyes-sending-snowden-u-s-gift-trump-official-n718921?cid=sm_npd_nn_tw_ma" target="_blank"&gt;报道&lt;/a&gt;，来自美国情报界的消息称，俄罗斯正在考虑将前NSA泄密者 Edward Snowden 作为礼物送给美国总统特朗普――特朗普曾称 Snowden 是间谍和叛徒，应当被处决。Snowden的美国公民自由联盟律师 Ben Wizner 表示他们不知道任何将 Snowden 送回美国的计划，表示没有看到任何迹象，因此没有理由担心。Snowden 通过 Twitter 发表&lt;a href="https://twitter.com/Snowden/status/830200565720346624" target="_blank"&gt;评论&lt;/a&gt;，认为这一消息证明他没有与俄罗斯政府合作，他不是俄罗斯的间谍，没有国家会卖掉自己的间谍。白宫拒绝对此消息发表评论，但美国司法部表示欢迎，普京的发言人 Dmitry Peskov 则表示这一消息是胡说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdKdYkkY/Dnwwi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】希腊警告德国和IMF，处理希债不要玩火&lt;br/&gt;
希腊总理齐普拉斯2月11日警告国际货币基金和德国财政部长沃尔夫冈・朔伊布勒（Wolfgang “Schäuble），在处理希腊债务问题上“停止玩火”。齐普拉斯2月11日在激进左派联盟（Syriza）召开的会议上说，他有信心能找到解决之道。他呼吁国际货币基金转向，“我们希望国际货币基金组织尽快修改预估，以让债务减计在技术上能持续”。他并呼吁德国总理默克尔“请她的财政部长停止对希腊的侵犯”。齐普拉斯这幅表态是在前一天与债权人减计债务谈判毫无进展的情况下说的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdKdXOGk/HlnwO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】罗马将以遇害留学生“张瑶”命名街道或广场，纪念其勇敢行为&lt;br/&gt;
罗马市政府近日披露，市长及市政府递交了一份提议，计划以2016年12月5日不幸在罗马遇难的女留学生“张瑶”的名字来命名罗马市某一街道或广场，以纪念勇敢捍卫自身权益的张瑶。市政府于2017年1月11日递交了提议。提议指出，张瑶是年轻的中国女留学生，曾就读于罗马国立美术学院。2016年12月5日，张瑶遭到几名不法分子的抢劫，在试图追回个人物品的过程中因遭遇意外不幸离世。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdKdXz1U/1B2Rd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】越方提供的现场监控也没有打人的画面 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	2月7日，中国公民谢某及其母亲、未婚妻3人经越南芒街口岸回国时，被越南边检人员索要小费，其中谢某被越南边防人员殴打。经广西东兴市人民医院检查诊断，确定有3根肋骨骨折，另有至少1根肋骨不完全骨折，多处软组织挫伤。该事件发生后，广西东兴警方及外事办等部门组织人员于2月9日前往越南芒街口岸与越方进行了会晤，但越方对打人的行为予以否认，并称当事人是在被追跑中摔伤的。而越方提供的现场监控也没有打人的画面。此外，中方提出的联合调查也遭到拒绝，越方存在刻意隐瞒的嫌疑。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdKcvrh1/Zudgs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】特斯拉雇员呼吁组建工会，Elon Musk称这是道德败坏&lt;br/&gt;
特斯拉在加州 Fremont 的工厂有超过5000名雇员，而这些雇员并没有加入工会。公司雇员 Jose Moran 在 Medium发表了一篇博文，呼吁与全美汽车工人联合会合作组建工会，称公司的工作条件不佳，工人被经常要求强制性加班，时薪只有 $17 到 $21，低于汽车行业的平均时薪$25.58，而湾区的居住成本又那么高昂。作为一名资本家及亿万富翁，公司创始人Elon Musk对组建工会的提议非常反感，称此举在道德上难以容忍。他怀疑这名雇员是全美汽车工人联合会的“工贼”，被派来煽动组建工会。他说，特斯拉是最后一家留在加州的汽车制造商，他认为上一家加州汽车制造商就是被全美汽车工人联合会杀死的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdKjkGCY/d7lrm.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】Facebook暂停中国工具类应用广告
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Facebook表示，近段时间以来，中国工具类应用广告主违规行为较多，所以，Facebook决定暂停所有中国区工具类应用广告，其中，清理类和电池类应用是重点对象。“主要是广告欺骗用户”，例如“告诉用户手机内存满了等”。Facebook明确要求广告代理公司“主动暂停所有清理类和电池类App的广告（包括内投和外投）”，否则整个公司将被列入黑名单。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdK8caD9/sPwvN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%80%A7%E6%84%9F%E7%8E%89%E7%B1%B3?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@性感玉米&lt;/a&gt;: 呵呵，可惜这样的东西在国内，反而成了主流想法“清理内存让手机/电脑运转如飞”，搞得用户和神经病一样，没事就去点小火箭，加速球，清后台。韭菜国，商机无限。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】苹果CEO库克炮轰假新闻
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	“某种程度上，虚假新闻损害了人们的思考”。库克坚称，在世界很多地方，虚假新闻带来的问题都非常严重，每个人都需要提升这方面的意识：“学校和公众应根植这种意识”，并呼吁“大规模宣传”，我们都应该大声说出来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdK06y8E/10hiNo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/bridgeduan?refer_flag=1005055010_"&gt;@破破的桥&lt;/a&gt;：今天才知道福岛新闻后，知乎掀起了给苏联切尔诺贝利洗地的新高潮。每段都在随口造谣的帖子，盛赞苏联救灾反应速度快，人力多，对世界负责……几千上万的点赞，然后再被各种营销公众号抄去散布到朋友圈。我简单说几句自己知道的：
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1.福岛目前的问题是发现安全壳内的反应堆物质将铁架融穿，安全壳有融穿的危险，假如安全壳融穿，反应堆芯物质将到达最后一道安全屏障就是水泥。――切尔诺贝利，噢，它根本就没有安全壳这东西，爆炸第二天堆芯物质已经随着大气层遍布整个北欧了。石棺封存？那是爆炸半年后的事情了。&lt;br/&gt;
2.福岛事故的直接起因是世界罕见的9级地震引发的海啸，自然因素――切尔诺贝利的直接起因是人为操作事故，详细原因现在还在分两派争吵。&lt;br/&gt;
3.东电被批评海啸来了以后怀抱修复反应堆的幻想，XX小时内不肯用海水给反应堆降温，直到氢气爆炸后政府命令让核电站报废――切尔诺贝利四号炉爆炸后，其它三个炉照常发电，到2000年才彻底关闭，因为苏联缺电。&lt;br/&gt;
4.东电在地震发生后一个小时，通报日本政府核电站一级紧急状态，厂房爆炸媒体现场直播，每天更新周边辐射情况――切尔诺贝利是在爆炸后接近70小时，因为瑞典测到了辐射云和高辐射粉尘，通报苏联政府，苏联才公开发布事故新闻。&lt;br/&gt;
……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	我还是挺希望有高手能写一笔。这其实是个很好的对比，在你为“几十万人不顾生命危险，不惜一切代价救灾”热血沸腾觉得“真负责、放心了”拼命点赞的时候，了解一下光鲜的背后是什么。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苏联政府发了一大批勇气勋章什么的。害人的，骗受害人送死受伤的，事后却吹捧被害人高风亮节，给被害人发勋章表彰。也是苏联特色一景。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	瞒着有什么危害？先倒霉的当然是消防员啦，一无所知去救火，遭受大量辐射死一批。有个消防员急性辐射病倒下没人敢救，他怀孕的妻子冒死拉出核电站，很快父亲和肚子里的孩子都死了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/1562093792" target="_blank"&gt;柳絮是我&lt;/a&gt;：这就是《我不知道说什么，关于生命还是爱情》里的内容。全书都从最普通民众的角度描述切尔诺贝利的灾难。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdJUf6St/TlgiC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%A4%A7%E5%B8%88%E5%A7%8A?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@大师姊&lt;/a&gt;:我发现很多给苏联洗地的人吹点在于苏联肯拿人命填，日本不肯，而且并不是出于效果考虑，只是说“拿人命填了就算修不好也就算了”，这种奇葩的脑回路我理解不能，好像是只要看到有人大批死掉惩罚本能就得到满足了，我有种看到远古凶龙要求人类血祭的感觉 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/image?refer_flag=1005055010_"&gt;@尹鸿&lt;/a&gt; ：从书架上抽出一本旧书，是当年岐山同志担任过编委的&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E8%B5%B0%E5%90%91%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E4%B8%9B%E4%B9%A6?from=501" target="_blank"&gt;#走向未来丛书#&lt;/a&gt;之一《人的现代化》，用大量案例表明现代化必须与人的现代化联系起来。其实也回答了中国150年来的历史曲折。看丛书目录和编者前言，感慨万千。没有当时的思想活跃和精神解放，不可能有改变中国的走出两个凡是的&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E6%94%B9%E9%9D%A9%E5%BC%80%E6%94%BE?from=501" target="_blank"&gt;#改革开放#&lt;/a&gt;，更遑论民族复兴。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdJW603Q/lw7OT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdJW5KVR/4ySPq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdJW5SJc/3og5y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdJW6cZe/i7GVI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】以前的国产剧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fcnplrdflaj20gu1m9jvc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/6283e751gy1fcnplruoohj20gv2fj46g.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】年轻人仍然所见极有限，又迷失在太多讯息中。讯息不等于眼界。      ―― 陈丹青《荒废集》 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdJJv8Wa/MrcEK.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/GSairport?refer_flag=1005055013_"&gt;@甘肃省民航机场集团&lt;/a&gt; ：各位旅客，如果您不慎将寒假作业遗失在机场内或机舱内，我们的工作人员会在第一时间帮您找回，请勿无效投诉。这个锅，我们不背！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 12 Feb 2017 14:29:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=118500</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170211】众里寻他千百度</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=118483</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】香港地铁尖沙咀站起火 多人被烧伤
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	晚7点前后，香港一列由金钟开往荃湾方向的地铁，突然在尖沙咀站起火，截至晚上11时许，此次事件造成至少17人受伤，其中2人伤势危殆，5人严重，9人情况稳定或满意，1名伤者已出院。。香港消防处表示，火警发生于列车最后一节车厢，起火面积约1米乘3米，是由港铁公司和乘客用灭火筒将火扑灭。香港警方已经拘捕一名40岁男子，怀疑与纵火有关，其本人亦在现场身受重伤。疑犯声称他的儿子被人害死，他在车厢自焚，并拉其他乘客“垫背”。警方正深入追查背景。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAhxQq4/bNTkw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】抚州法院通报：王林因病死亡，法院将依法对王林案相关事项作出裁决
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据江西抚州法院网，10日16时17分，被告人王林因患ANCA相关性血管炎、自身免疫性周围神经炎，导致多器官功能衰竭，经抢救无效在医院死亡。因王林病亡，抚州市中级人民法院将对王林及其违法所得和涉案财产等相关事项依法作出裁决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAiZ6Z5/u5lWj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】“54年，终于回家了”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	被困印度半个世纪后，今晨，中国老兵王琪踏上了回国的航班，预计中午时分抵达北京，并将乘坐今日的航班返回陕西，回到他阔别50多年的故乡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAxugq7/8QhWI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%B0%8F%E6%9D%8E%E5%AD%90%E5%B0%8F%E9%9E%8B%E5%AD%90%E5%B0%8F%E7%96%AF%E5%AD%90?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@小李子小鞋子小疯子&lt;/a&gt;: 右边的大使现在一副很积极很开心的样子&lt;img alt="[困]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/40/kunv2_org.gif" title="[困]"/&gt;。。。谢BBC吧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】山西副省长：全省国企欠薪54.6亿  拖欠社保118亿
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	山西省国资委官网登出山西副省长王一新2月9日在山西省国有资产监督管理工作会议上发表长达两万多字的长篇讲话，王一新说，到今天，全省国资国企欠薪约54.6亿，拖欠社保118亿。最近煤价回升，这个问题有所缓解。今天我想说的是，我们有两万多亿的国有资产，并且，每年还维持着庞大的投资，为什么投资还有钱，工资社保就可以欠着呢？根子上还是理念问题。王一新建议，每个单位作个测算，下个大决心，宁可投资压一点，或者转让部分股权和资产，力争在5・1劳动节到来之前，把历年拖欠的工资和社保全部还清。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAjVw76/FYHuB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	王一新还说：“我们的国有企业在改革的问题上，好的时候是不想改，困难的时候是改不动。于是乎，一次次重大的改革机遇，都与我们擦身而过，虽然我们也把握住了一些政策，但是我们错过了更多的改革的重要政策机遇期。骆书记说，山西的国资国企改革零碎性、浅表性、短期性特征明显，补考和赶考的任务都很重，真的是一语中的。从全国的大背景下来看，我们省的国资国企改革不是落后了，而是太落后了！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAjVLct/SXMFw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】云南省政府会议讨论“旅游市场乱象” 省长放狠话：有些购物店那么嚣张 背后有人吧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	云南省省长阮成发10日在常务会议上提出，旅游产业对云南至关重要，要从整治市场乱象和产业转型升级两方面发力，“两手都要抓、都要硬”。春节前，云南省副省长陈舜以普通游客的身份暗访了旅游市场。针对节前“游客在丽江被打事件”，陈舜还带队到丽江进行处置。陈舜发言说，云南旅游市场整治的重点有三个：所有不合理低价游产品下架；切断行业灰色利益链条；建立完善行业服务规范。“有些购物店之所以那么嚣张，为什么就关不掉呢？背后有人吧”，阮成发加重语气：“对于造成恶劣影响的购物店，工商、公安甚至纪检部门要去查查。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAjVyLb/NXXun.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】医药代表不得再卖药 业内：不少人纷纷“离巢”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国务院办公厅日前明确提出医药代表只能从事学术推广、技术咨询等活动，不得承担药品销售任务。近年来不少医药代表纷纷“离巢”，彻底告别医药行业。不久前央视报道称，医药代表的提成是药品价格的10%，医生的回扣是30%~40%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAKK3U0/3tga8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】外地车进长安街被罚诉交通队案一审开庭
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年10月，青岛车主王女士驾驶山东牌照小汽车驶入北京长安街被交警处罚，王女士不服起诉到法院。10日，北京市东城区法院公开开庭审理此案，并将择期宣判。原告王女士认为：“被告的具体行政行为不具有合法性和合理性，违反宪法和法律的基本原则，侵犯了原告的基本人权和路权。被告相关规定违反《宪法》和《立法法》的基本原则，应予废除。”预计双方就处罚依据是否区别对待北京、外地公民，是否违反“法律面前人人平等”的基本原则展开辩论。该案将择期宣判。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAjWkVn/htOs5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】河北男子在新闻跟帖评论中侮辱诽谤牺牲民警被拘留
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	4日，馆陶县公安局刑警大队房寨中队中队长郭秋峰同志因春节期间连续工作劳累诱发心梗牺牲在岗位上。社会各界群众被郭秋峰同志的事迹感动，纷纷以各种方式进行哀悼和追思。2月7日，馆陶县公安局接到群众举报，有人在网上捏造事实侮辱诽谤牺牲民警，捏造事实对公安民警进行侮辱诽谤、恶意中伤。8日，馆陶县公安局将韩某某抓获，韩某某对在网上捏造事实侮辱诽谤公安民警的违法事实供认不讳。根据《中华人民共和国治安管理处罚法》第二十六条之规定，公安机关依法对韩某某行政拘留。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAlceWB/149WTX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】登录异常
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2013606690?profile_ftype=1&amp;amp;is_all=1#_0"&gt;@云南丽江警方&lt;/a&gt;：【云南丽江警方新浪微博管理员致歉信】近期我们警方官方微博登录出现异常现象，2月10日晚，我们发现警方微博转发了网络上的一篇博文（不代表官方）。发现后，我们立即删除了博文，给&lt;a href="http://weibo.com/u/5526045431?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1"&gt;@琳哒是我&lt;/a&gt; 带来的不便，我们深表歉意！今后，我们将加强微博维护管理工作。同时，我们也发现有新浪微博用户，使用了我们的官方微博头像，请广大网友留意，我们也正在核查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAIENtZ/j9PYF.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】杨元庆：企业税负过高 政府应精兵简政
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	11日，杨元庆在亚布力论坛称，近些年来，不仅人工成本大幅成长，诸如房价、电价、水价、油价、流通环境的成本的确也都在大幅上升，而政府的税收、政府基金、社保缴费以及几百项的收费都理所当然的推高了企业经营的成本。他指出，我国税收结构也有不尽合理之处，“把消费税完全以增值税的形式转嫁给企业，并由企业预先扣缴，导致消费税在企业内累积，占用企业资金。高达17%的增值税，也是各国增值税中相对比较高的，导致宏观税负接近40%，这在全球范围内都是自带高冷范儿”。杨元庆呼吁：“谁的税负负担和各类要素成本更低，谁的企业就更有发展活力”，“这就要求政府进行发展和改革，减少税负，为企业松绑。当然要实现税负的减少，没有政府的进一步精兵简政也是无法实现的”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAjVUXD/uQMIz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】中国妇女报：把“八千湘女”的精神传承发扬下去
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	“八千湘女”和新中国成立以来大批内地来疆的同志，为建设新疆、兵团作出了重要贡献。“八千湘女”创造了光辉业绩，我们要弘扬湘女们的优良品质和崇高精神，不断增强开拓前进的勇气和力量，共同建设和谐繁荣、文明进步的社会主义新新疆。面对新形势新任务，广大干部群众要永远感念和铭记湘女们作出的巨大贡献，大力弘扬“八千湘女”忠诚报国的大爱情怀，大力弘扬“八千湘女”敢于担当的意志品格，大力弘扬“八千湘女”甘于奉献的崇高境界，以“八千湘女”为榜样，更加有力地维护新疆社会稳定和长治久安。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAlFsD0/11x5pF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/noman?from=usercardnew&amp;amp;refer_flag=0000020001_"&gt;@风中疾走&lt;/a&gt;：Po主的简介：我们关注妇女儿童权益，倡导两性平等…
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】98抗洪前线，那位眼含热泪的将军走了
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	原南京军区副司令员、第31集团军军长、98年长江抗洪前线总指挥董万瑞将军因病于2017年2月9日晚在南京逝世，享年76岁。1998年9月20日上午，董万瑞在送别驻闽某集团军撤离九江时，再也控制不住难舍的感情，列车徐徐驶离车站，含泪挥手惜别。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAm1Rzw/jDbEI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】护士下班在餐饮店打麻将被全院通报 扣3个月绩效
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	贵阳市第一人民医院一护士下班后在餐饮店打麻将时被省纪委检查组发现，护士及其所在科室被全院通报批评，护士本人被扣罚3个月绩效。2014年2月10日，中共贵阳市纪律检查委员会、贵阳市监察局出台公职人员“三不许”，包括不许在除家庭以外的公共场所进行打麻将等类似活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAALuic/LhKeV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%9E%97%E7%A6%8F%E6%B1%9F?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@林福江&lt;/a&gt;:上联：受领导宴请办公室吃穿山甲“纯属个人行为”  下联：与群众娱乐餐饮店打麻将牌“造成很坏影响”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】外媒报未看到北极光中国游客围殴芬兰导游 芬兰警方：只是愤怒，并未攻击
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据“今日俄罗斯”网站2月9日报道,一群来自中国的游客围殴了他们的芬兰导游,因为没有如愿看到北极光。针对此事，拉普兰区警方告诉记者，导游确实曾报警，不过中国游客并未对导游进行过肢体攻击，只是大声吵闹表达不满。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdACaP24/ly2aT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】小康家庭划线：北上广深税后12万 其他城市8万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	交通银行及尼尔森市场调查公司联合发布了中国财富景气指数，该指数代表中国小康家庭对过去和未来6个月经济景气、收入增长和投资意愿的评价。北上广深税后家庭收入在12万元以上，成都10万元以上，其它城市8万元以上，即为小康家庭。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAHYC4C/vpupG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%86%AB%E5%86%AB%E5%86%AB%E5%93%90%E5%93%90%E5%93%90?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@冫冫冫哐哐哐&lt;/a&gt;：前提是有房有车吧，要不拿什么小康，都还贷了 &lt;img alt="[笑cry]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/34/xiaoku_org.gif" title="[笑cry]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】&lt;a class="W_linkb" href="http://weibo.com/n/%E5%BE%B7%E5%91%B3%E7%A9%BA%E6%83%B3%E9%B1%BC?refer_flag=1001030001_" target="_blank"&gt;@德味空想鱼&lt;/a&gt;：lsc给我讲，他们MRI工程师，到医院装新机器前都会在磁共振上摆个猪头拜，寓意动工顺利，医院的人也跟着一起鞠躬 PS哈哈哈哈&lt;img alt="[哈哈]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/6a/laugh.gif" title="[哈哈]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdADZStZ/uSloX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】纽约时报：川普“正式的、官方的”向中方低头&lt;br/&gt;
纽约时报报道称，川普与习近平的电话通话被白宫称之为“电话长谈”。根据白宫说法，川普愿意尊重（honor） “我们的一个中国”政策。虽然“我们的”指的是“美国的”，不是“中国的” 一中原则，但川普至少愿意回到 “美国的一中”；比起之前老说要拿“一中”来交易，中国至少先松了一口气。报道说，华盛顿与北京的关系自去年11月以来已停摆，当时川普接到蔡英文祝贺当选的电话，川普甚至表示他不清楚为何美国要受到“一中政策”的限制，美中关系一度陷入僵局。因此在此次“电话长谈”中，川普“正式地”和“官方地”向北京低头（formally and offically bent to Beijing）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdApaa31/14Zb16.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普发推：失败的纽约时报编了个大的假新闻中国故事传说“习先生自从11月14日以来就没有和川普先生说过话”我们昨天说了很长时间呢！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAp9JI6/cmoQp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/yuliang220?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@俞靓&lt;/a&gt;：白宫发布川总和习总通话声明的wording蛮有意思，“at the request of.."强调在中方要求下，减分，而"to honor OUR" 而不是to honor THE，强调一个中国政策是中美共识，加分。at the request of作为定语从句夹在中间去掉不影响原意，所以our应该是美方原本的句子而不是中方要求的那部分内容。总体看来典型白宫外交辞令，这个声明非常规矩传统，毫无川普推特风
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAp9TIa/wzmYE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	路透社引述官员消息指，蒂勒森、国家安全顾问迈克尔・弗林（Michael Flynn）及其他幕僚合作，劝告特朗普支持“一个中国”政策。一名不具名的官员对路透社说：“（他们对特朗普说）这是正确的方向，这也利好（中美）关系及地区稳定──他们胜利了。”这次事件显示，特朗普不可预测的外交政策及惊人言论令其他国家紧张，但蒂勒森有能力缓和局势。　
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】台总统府回应“川习通话”：台美双方对此保持密切联系与沟通
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	对于川普与习近平越洋通话，并同意尊重美国的“一个中国”政策。台湾总统府发言人黄重谚对此表示，台美双方对此保持密切联系与沟通，并且维持很好的“零意外”作法。黄重谚表示，台湾的核心利益，就是确保国家自由民主的永续，确保台湾在国际社会的积极参与和区域的和平稳定，而维持良好的台美与两岸关系都符合国家的利益，也对区域的和平稳定相当关键，都是政府必须要努力的目标。而对于近日以来包括国务卿在内，美国政府多次重申对台湾的支持与对台湾关系法的承诺，台湾也表示感谢。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdApa0zl/R1O4p.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】川普应对的新招：重写行政令 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/aeneasdido?refer_flag=1005055010_"&gt;@管鑫Sam&lt;/a&gt; ：川普应对的新招：重写行政令。由于连续在上诉法院受挫，原行政令前景堪忧，尤其时间拖不起。所以同时白宫也在起草新的行政令，这次专门会针对被对手咬住的一些点进行修订。因为此前的司法大战也不是像普通人想象的那样做出非黑即白的裁决，而是针对一系列细节进行的法律挑战，而这次重写川普就可以针对之前对方律师所挑出的可攻击的点进行优化，所以可以想象，如果签发的话，新行政令的法律弱点会比之前更少，但是，也不可能是无从挑剔的。所以，下一轮斗争已在酝酿中。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAwfEU0/bAvCT.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【最新消息】特朗普政府表示不会马上就此案上诉到美国最高法院。 
&lt;p&gt;
	【20】美日“友谊的小船”应更坚固
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间2月10日下午，川普与安倍晋三在白宫举行首脑会谈，就经济问题、日美同盟、钓鱼岛问题等展开讨论与磋商。川普与到达白宫的安倍热烈拥抱、握手，并说安倍的手“是强有力的”。在会后的联合新闻发布会上，两人表示两国计划扩大合作，美日深厚的友谊是太平洋安全联盟的基石。川普表示：“日美之间具有强韧的纽带关系，两国人民的友情深厚，现政权将与日本建立更加紧密的关系。”双方再次确认了钓鱼岛属于规定美国对日防卫义务的《日美安保条约》第5条的适用对象。“我们在日本的安全方面负有责任。”川普表示。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAnu8IC/10pteG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	双方还就建立以日本麻生太郎副总理和美国彭斯副总统为首的经济协议框架达成一致，安倍首相在记者会见中说：日本高度的技术力量，能够为川普总统的成长战略和创造出新的就业机会做出贡献。两首脑一致同意：要发挥两国的指导作用，在自由与规则的基础上，建立公正的亚太市场。川普表示：希望建立公平与自由的贸易，使两国都得到利益。安倍邀请川普年内访日，川普接受了邀请。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAntU1T/I8Zp7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【非典型第一夫人】美国首位非典型第一夫人的一举一动引起议论。仍居住在纽约川普大楼的梅兰妮亚，10日未依惯例陪同安倍昭惠探访医院和出席华府樱花祭筹备会议，前第一夫人米歇尔与萝拉・布什，过去都曾陪同安倍昭惠出席在美国的活动。 CNN记者Kate Bennett戏称，安倍昭惠独自出席Gallaudet University的活动，没有第一夫人或伊凡卡的陪同，很奇怪。梅兰妮亚以照顾儿子拜伦为由，就职典礼后并未搬入白宫，上周首次和川普前往佛州度周末，美国媒体戏称对政治缺乏兴趣的梅兰妮亚，成了“陪同夫人”和“周末夫人”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAnuicY/KYMGo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【日本记者问日美首脑会谈 外交部：如果值得关注会评论】10日记者会上，有记者问：关于日美首脑会谈，双方可能讨论贸易和汇率问题。日本和中国都被特朗普总统批评为故意贬值本国货币的国家，所以我认为在这个问题上日中立场一致。中方对日美首脑会谈有什么期待？外交部发言人陆慷回答：感谢日本记者一再提醒我要多关注安倍首相对美国的访问和日美首脑会谈。如果有值得关注的事情，我们一定会及时作出评论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】普莱斯被确认为卫生与人力资源部部长
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国参议院以52比47票批准共和党众议员汤姆・普莱斯为庞大的卫生与人力资源部部长。普莱斯是乔治亚州资深众议员和矫形外科医生，他反对平价医保或称奥巴马健保。作为卫生与人力资源部部长，普莱斯将领导废除这项健保法的运动，该法使两千万美国人获得了医疗保险。共和党人士表示，希望取代奥巴马医保，但是他们还没有就替代方案得一致。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAo9bc6/14gVUV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】伊朗庆祝伊斯兰革命38周年
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间10日，几百万伊朗人走上街头，庆祝1979年伊斯兰革命38周年。在首都德黑兰，几十万示威者呼喊多年来常见的口号，并打出抨击美国的标语。伊朗总统鲁哈尼在德黑兰举行的革命周年纪念游行上发表了讲话。他说：“这么多的人群是对白宫新统治者虚假言论的回应，通过亲自到场，人们告诉世界：不要对伊朗人民出言不敬。”他还说：“伊朗人会让那些讲话威胁我国的人后悔。”一名德黑兰居民说：“我们10多年没有参加集会了。今年我妻子对我说，咱们去吧，好向全世界、特别是川普显示，我们虽然有分歧但都热爱我们的国家。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAqPe0H/odyd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】巴西军警连日罢工 骚乱持续至少113人死亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	巴西东南部圣埃斯皮里图州军警罢工10日进入第七天。警察工会公布的数字显示，连日的暴力事件中已导致113人死亡，商业损失则达1亿8000万雷亚尔。过去7天，圣埃斯皮里图州（Espirito Santo）维多利亚市、瓜拉帕里市、伊塔佩米林河畔卡舒埃鲁市均发生骚乱，造成113人身亡。此外，上百家商铺遭到哄抢，市内公共交通停止运行，学校被迫停课，银行、医院和商场均暂停营业。根据巴西宪法，军警具有士兵性质，不得参与罢工或游行。这次游行实际上由军警家属进行，以抗议军警的工资待遇和工作条件多年来没有改善等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAqPmSQ/zV3rt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	目前，圣埃斯皮里图州公共安全由军队士兵和国家安全部队负责，联邦政府周四宣布到本周末派遣的陆军人数将达到3000人，军队的装甲车也已开上首府维多利亚的街道。此外，市政卫队也协助保证治安的工作，但大部分市民依然躲在家里，不敢上街。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAqPs77/gxUTv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】看看苹果新总部如何追求完美的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	苹果在加州库比蒂诺建设新总部，它是乔布斯的最后“作品”。最近，路透采访了20多名苹果现员工和前员工，他们谈到了项目的细节。在建造新总部时，苹果采用的方法跟设计电子设备一样。苹果内部建筑团队制定了许多规则：通风口和管道不能反射到玻璃上；大楼使用了许多特殊木头，光是木头的指导手册就有30页。苹果尤其重视容差，在许多项目中容差标准是1/8或者1英寸，苹果的要求高得多，即使是那些看不见的地方也绝不含糊。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAqPCkZ/WjFa5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	德国建筑师de la Torre参与过项目，他说苹果建筑的比例有许多取自于苹果产品。例如，电梯按钮曾经困扰工人，因为按钮必须与iPhone Home按钮相似；一位前经理甚至将厕所的流线化设计与设备类比。在建筑的早期阶段，苹果管理者曾告诉建筑团队，天花板的内部和外部必须完美无暇，正如iPhone音频接口的内部一样。天花板是由抛光混凝土面板组成的，为了达到要求，每一块面板在使用之前必须得到苹果内部团队和总承包商的许可，在商店购买时要得到批准，在建筑工地使用时还要审批。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAqPPwU/7LW6j.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2015年，苹果与总承包商Holder Construction和Rudolph &amp;amp; Sletten 接触，让它建造主大楼，承包商的第一项工作就是确定会议室、办公室使用什么门把手。 经过几个月的折腾，建筑工人才将样品提交给苹果内部团队的经理，他将样本拿在手中不断检查。建筑团队对尺寸进行复查，确保没有任何不完美的地方，精确到纳米，但是苹果还是不满意。建筑经理认为门把手不完美，直到他离开公司，苹果还在修改设计，当时已经讨论了一年半。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAqPILU/14oM6q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】新西兰：400头鲸鱼搁浅 大部分死亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	新西兰南岛日前发生大批鲸鱼搁浅死亡事件，逾400条搁浅鲸鱼，四分之三不幸死亡。保育部门连同志愿人士正致力挽救余下100条鲸鱼的性命。事发现场是南岛最北端黄金湾区的送别岬 (Farewell Spit) 海滩，416条领航鲸集体搁浅，其中七成半、近300条在发现时已经死亡。黄金湾区由于突出的海岸线，以及平缓下沉的地形，向来是鲸鱼搁浅点，有“鲸鱼陷阱”之称 。此次是新西兰史上第三大鲸鱼搁浅事件。在1985年，450条鲸鱼在奥克兰海岸附近的大堡礁岛搁浅。而最惨重的一次在1918年，当时查塔姆群岛有超过1000条领航鲸搁浅。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAqPBxL/qOdIz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】历史：二月逆流与二月抗争
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1967年2月11日至16日，周恩来主持召开中共中央政治局碰头会议，因在中南海怀仁堂召开，又称“怀仁堂碰头会”。在这次会议和稍前召开的中央军委会议上，谭震林、陈毅、叶剑英、李富春、李先念、徐向前、聂荣臻等同林彪、康生、陈伯达、江青、张春桥、谢富治等进行的斗争，当时被称为“二月逆流”，后被称为“文革”初期一次党内公开的抗争、“二月抗争”。由于江青等人作了歪曲事实的汇报，2月18日晚，毛泽东召集部分政治局委员开会，严厉批评了在怀仁堂会议上提意见的老同志，指责他们是搞复辟，搞翻案。从2月26日至3月18日，在怀仁堂召开了7次“政治生活会”，批判这些同志，江青、康生、陈伯达、谢富治等以“二月逆流”加罪于他们。全国掀起“反击复辟逆流”的恶浪，更大规模打击迫害党和国家各级领导干部。此后，中央政治局停止活动，中央文革小组完全取代了中央政治局。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAibKtN/IyHU.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/luqiuluwei?refer_flag=1005055010_"&gt;@闾丘露薇&lt;/a&gt; ：听罗马尼亚记者比较1989和2017的protest：当年有人举着“我们的孩子会享有自由的“，这次，年轻人举起“我们是革命者的后代”，“我们会像父母那辈一样坚守”。两者不同，当年为了争取基本的生存需求而抗议，这次则是为了民主原则：反贪污；当年的民众其实是带着恐惧走上街头，警察有开枪，这次则多了乐观情绪，protesters还为警察送上咖啡，感谢他们维持秩序。近30年，还是看得到好的变化。25万罗马尼亚人举起手机的场景，是不是似曾相识？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAv5U8b/r4LoM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAv5LMB/zUr8y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】他们每天都会给我们带来一些报纸。我通常只阅读那些标题：“切尔诺贝利――一个充满成就的地方”“我们战胜了核反应堆！”“生活还在继续。”我们那儿还有一些教导员，他们会时不时地组织我们开展一些讨论。我们被告知：我们必须赢得胜利。可是，我们的对手是谁？原子？物理学？还是整个宇宙？对于我们，胜利不是一朝一夕的事情，而是一个漫长的过程。生活就是挣扎和奋斗，以及不断战胜困难。正因为如此，我们才会如此钟情于洪水、大火等各种灾难。因为我们需要一个机会来证明自己的“勇气和英雄主义”。 ――阿列克谢耶维奇《切尔诺贝利的回忆》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAhUPAw/WiVd4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】你可以逃避这世上的痛苦，这是你的自由，也与你的天性相符。但或许，准确地说，你唯一能逃避的，只是这逃避本身。     ―― 卡夫卡（photo by Timothy Archibald）（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdAgmHAn/BCT3H.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/imzhuwei?refer_flag=1005055010_"&gt;@朱伟&lt;/a&gt; ：今日元宵节。最该重温辛弃疾的青玉案《元夕》：“东风夜放花千树。更吹落、星如雨。宝马雕车香满路。凤箫声动，玉壶光转，一夜鱼龙舞。   蛾儿雪柳黄金缕，笑语盈盈暗香去。众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在，灯火阑珊处。”“花”与“星”都指灯，“星如雨”指“各以竹竿出灯�掠诎肟眨�远近高低，若飞星然。”“鱼龙”指百戏杂耍中变化为鱼龙的猞猁，“蛾儿雪柳”是头饰，阑珊是暗淡，零落，将尽。李群玉诗“丝管阑珊归客尽，黄昏独自咏诗回。”其实洪适先用“灯火阑珊”：“廉纤小雨来，噤�I（juàn）轻寒乍。丝竹相迎时，灯火阑珊夜。”噤是寒颤，�I是捕鸟兽的网。
&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 11 Feb 2017 14:23:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=118483</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170210】法庭上见，我们国家的安全危在旦夕！</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=118459</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 20px 20px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】山东透析导致乙肝感染医院确定：青岛城阳人民医院
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	9日深夜，&lt;a href="http://weibo.com/u/2346571355?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E9%9D%92%E5%B2%9B%E5%9F%8E%E9%98%B3%E5%8F%91%E5%B8%83" target="_blank"&gt;@青岛城阳发&lt;/a&gt;布 通报：2017年1月19日下午，城阳区卫计局接到城阳区人民医院报告，医院血液透析室发现9名患者感染乙肝病毒。经查，认定这是一起因该院血液透析室违反院感操作规程导致的严重医院感染事件。目前9名患者已按照专家组意见实施个体化治疗方案，病情稳定。此外，相关部门对城阳区人民医院相关责任人作出严肃处理：免去院长的行政职务和党委书记职务，免去分管副院长的行政职务和党委委员职务，免去院感科和护理部主任职务，撤销透析室主任、护士长职务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLdnNC/11DObG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wangluan?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E7%8E%8B%E6%98%9FWX&amp;amp;is_all=1" target="_blank"&gt;@王星WX&lt;/a&gt;：1月发生的感染，国家和省调查后，1月26日山东省卫计委已经向各市发了紧急通知，然后――过年――2月9日中午，搜狐报道此事，随即被删除。澎湃、新京报、界面等很多媒体跟进，当地只好回应――如果不是媒体，当地是打算过完元宵节再说？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】习近平同美国总统川普通电话
&lt;/p&gt;
美国总统川普与中国国家主席习近平通电话时表明，其政府将会尊重“一个中国”的政策。 《金融时报》引述两名熟悉中美领导人此次通话内容的人士的话说，川普在电话中表明会尊重一中政策。 美国白宫过后表示，川普与习近平是在美东时间周四（9日）晚上通电话，并就各项课题进行了讨论。白宫声明说：“川普总统在习近平国家主席的要求下，同意尊重一中政策。美国和中国代表会在双方互利的课题上进行讨论和磋商。”&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLekQl/iYryM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】国土部：城市居民不得到农村购买宅基地不予登记
&lt;/p&gt;
 国土资源部副部长赵龙9日回应“1999年后城镇居民使用的宅基地不再给予确权登记”时表示，目前情况下，还是要维持农村宅基地必须是集体组织成员内部的一种分配和集体组织成员内部之间的流转，城里人特别是工商资本是不能够进入到农村进行宅基地的交易和买卖的。赵龙介绍，按照法律和登记规则，城市居民是拿不到合法的产权。当然，国家现在也正在推进“三项改革”的试点，包括土地征收、农村集体建设用地的流转和宅基地的使用，宅基地下一步怎么在集体组织成员之间或者是能不能在更大范围之间进行流动，正在研究。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLdvEg/Pu5Ke.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】边检机关将在入境检查时留存外国人指纹
&lt;/p&gt;
为加强出入境管理，根据《中华人民共和国出境入境管理法》有关规定，经国务院批准，公安部决定对入境外国人留存指纹等人体生物识别信息。据公安部近日发布的公告，2017年，中国边检机关将分批在全国对外开放口岸对入境我国的14（含）至70（含）周岁外国人留存指纹，持外交护照或有对等互惠安排等情形的外国人可以免留指纹。2月10日将在深圳机场等口岸开展试点，其后陆续推广实施。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLeNnO/wO1Kt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】刘士余：不允许“资本大鳄”对散户“扒皮吸血”
&lt;/p&gt;
2017年证券期货监管工作会议今天举行，证监会主席刘士余发表了讲话。刘士余称“去年在基金业协会的会上，我讲这个野蛮人，是倡议大家不要去做，并没点名，但我在机场还没起飞就被解读成险资了，就算讲险资也是极少数，也是小妖精，我们大的险资人保国寿都是好的，最后被解读成这样，众口难辩。但话说回来，资本市场不允许任何人呼风唤雨，兴风作浪，随心所欲，赌场也没这么干的。”刘士余还提到，“去年12月3号我说挑战国家法律底线将开启牢狱大门，12月5号审理徐翔的案子，（纵容这些）对散户扒皮吸血行吗？我们是社会主义的资本市场，要还市场一片蓝天。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLdcms/AjDJ7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【刘士余：个别券商经济学家胡说八道】刘士余称“一出差晚上就睡不着，电视里操着各种方言的各种预测，什么今年要到3284，这种分析师我们将来就得有一些措施，你按50点预测还算是贴点谱，怎么可能预测到个位数？黑哨几年没打，又出来了，好政策也被黑哨吹歪了，全世界也没见（像我们这样）个别券商经济学家这么胡说八道。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】“气功大师”王林今晨心脏骤停 仍在抢救当中
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/1803570001" target="_blank"&gt;@陈有西&lt;/a&gt;: 【王林病危】1月12日取保就医的王林一直在南昌某医院处于昏迷状态。今晨心跳骤停抢救中。1月10日南昌监管医院已经下过病危通知，案件1月12日法院已经中止审理。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdrCdkT4/q3wPH.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】中国最大的两家比特币交易所暂停比特币取现
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在央行再次约谈比特币交易所和对比特币交易发出警告之后，中国最大的两家比特币平台火币和OKCoin在同一时间同时宣布暂停比特币和莱特币取现约一个月时间，比特币中国则宣布比特币和莱特币提现需要72小时的审核时间。三大比特币交易平台的声明基本一致，称“根据监管部门对‘比特币交易平台不得违反国家有关反洗钱、外汇管理和支付结算等金融法律法规’的要求，火币/OKCoin/比特币中国将严格依照国家相关法律法规，结合行业运营经验，联合业内同行制定比特币行业反洗钱规范，全面升级平台反洗钱系统，有效预防和打击利用比特币进行洗钱、换汇、传销等非法行为。”目前比特币的币值并没有发生剧烈的波动。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdrhL3yQ/15moqk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】一汽集团原董事长徐建一获刑11年半
&lt;/p&gt;
一汽集团原党委书记、董事长徐建一，利用职务便利为他人在企业经营、职务调整晋升等事项上提供帮助，直接或者间接非法收受他人给予的财物1218.974万元。2月9日，北京第一中级人民法院以受贿罪判处徐建一有期徒刑11年6个月，并处没收判决书所附清单中的个人财产。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLbcvv/FN6ip.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】男子网上为铜陵爆炸叫好被警方依法传唤
&lt;/p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/zjwahz?profile_ftype=1&amp;amp;is_all=1#_0" target="_blank"&gt;@中警安徽&lt;/a&gt;：#安徽铜陵爆炸##警网首发# 【网络不是法外之地】10日上午，刘某（1991年出生，铜陵市人。2012年因盗窃罪判刑3年半。2016年因抗拒交警执法被行政拘留）被 &lt;a href="http://weibo.com/u/2434636082?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E4%B9%89%E5%AE%89%E5%85%AC%E5%AE%89%E5%9C%A8%E7%BA%BF" target="_blank"&gt;@义安公安在线&lt;/a&gt; 天门派出所依法传唤，刘某对当晚行为深表后悔，意识到自己的行为给社会造成了恶劣的影响，并写下保证书向社会道歉。 &lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLbBGg/OqBPB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10】滞留印度54年老兵计划今日乘飞机回国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，印度外交部通知王琪全家办理印度公民护照。王琪和儿子计划2月10日乘飞机返回中国。他说最想吃家乡的手擀面。1963年中印战争后，王淇在森林迷路，被印方抓获被以间谍罪入狱7年，后被安排在印度偏僻农村。中国使馆一直为王琪回国努力着。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdrhKSbj/aB8qL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】玩具枪收藏十年 今遭人举报被抓
&lt;/p&gt;
辽宁鞍山人于萌十年前购买了几把仿真枪作个人收藏，十年后这些仿真枪被警方认定为“枪支”，后被法院以非法持有枪支罪提起公诉。谈及2016年8月1日晚上警方去于萌家里搜查“枪支”，于萌的叔叔向南都记者透露，家属怀疑“于萌可能是被朋友举报的”。昨日，南都记者从鞍山市铁东区人民法院得到证实，于萌案将于2月14日在鞍山市铁东区法院开庭审理。于萌案辩护律师告诉记者，在庭审中其将为于萌做无罪辩护。“于萌案跟天津赵春华案不一样的地方在于，被鉴定为枪支的这5支仿真枪，是在10到11年之前购买的，是在枪支认定标准变更之前已经购买了的，之后一直放在家里面，是个人收藏用的。”&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLbtoB/eMl7b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/laomutouyu?refer_flag=1005055010_"&gt;@SC木头鱼&lt;/a&gt; :有这么当街打脸的么
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdrywqwU/A3W5G.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	模特真的不好当啊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLavp9/amzF4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】我也可以谈，我也可以爱国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdrhKIvl/EJkwA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】中国银行三沙市支行正式营业 越南抗议
&lt;/p&gt;
中国银行三沙支行5日正式揭牌营业，越南方面9日对此表达抗议，重申西沙群岛归属越方主权管辖。越南外交部发言人黎海平（Le Hai Binh）表示，越南对西沙和南沙两个群岛（越称黄沙和长沙）拥有无可争辩的主权，任何国家未获越南政府同意在此区域进行任何举动，都是非法行为且无法改变越南对此区拥有主权的事实。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLfnE8/9paZn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】蔡英文：新南向政策促来台游客创历史新高
&lt;/p&gt;
蔡英文9日在台湾2017年观光节庆祝大会上说，台湾的美好，要让世界知道，靠的就是观光。去年来台旅客达到1069万人次，创下历史新高。尽管2016年来台湾观光的人数创下历史新高，但是来台的陆客人数却在下降。对此，蔡英文承认2017年是充满挑战的一年，也是市场布局和产业转型的关键期。蔡英文说，观光将是台湾内需经济的主要支柱，也是拓展国际交流的最好的管道，当台湾的观光发展向前进，也就跟着走向世界。蔡英文承诺要“倾全国之力来推动观光”，“要让政策更贴近业界的需求”，“要创造各种发展的可能性”。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLaUMf/Aq8Dy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】朝鲜“红二代”高官向李雪主高规格敬礼
&lt;/p&gt;
朝鲜近日公布纪录片，当中有场景引人注目，李雪主去年十二月初陪同金正恩一起参加空军战斗飞行技术竞赛，副总参谋长吴金哲竟然对著李雪主敬礼，她则以鼓掌回礼。吴金哲是曾经与金日成一起进行过抗日活动的游击队吴柏龙的儿子。素有“朝鲜红二代”之称的游击队家族的朝鲜军队高层干部向李雪主敬礼一事异乎寻常。 韩国统一部官员对此表示，“对外公开朝鲜军人对李雪主敬礼的场景尚属首次”，“这一场面展示了李雪主的地位”。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLbKD9/D8Qdj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【朝鲜肃清张成泽杀害千人，牵连近两万人】韩国第一大晚报《文化日报》报导，投诚韩国的朝鲜战略中心代表姜哲焕今天表示，朝鲜领导人金正恩在肃清朝鲜第二号人物、他的姑父张成泽的过程中，屠杀近千、祸延两万人。报导引述姜哲焕指出，朝鲜公开处决415名劳动党干部、300多名党属机关干部、200名人民保安省干部，其中还有金日成的抗日游击队战友的家属。若算上关入集中营的涉案人员家属亲戚，至少株连2万人。据报导，姜哲焕在综合朝鲜前驻英国公使太永浩等近期投诚韩国的6名朝鲜高官的证言后，得出上述结论，并拟于下周向海牙国际刑事法院提交。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdrnQu7H/hsiCM.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【17】杜特尔特：“我5句话里面只有2句是真的”
&lt;/p&gt;
杜特尔特日前再爆惊人之语，他在纪念马尼拉市海关局成立115周年的活动上奚落媒体，并表示自己过去已习惯有时讲讲笑话。杜特尔特说：“我只是在开玩笑，但这些媒体，他们还真没适应我的个性。然而，五句话里，只有两句是真的，另外三个只是玩笑话。我喜欢这么做。我只是想要有趣，有时也会开自己的玩笑。”&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLffCs/uMFvm.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】安倍抵达华盛顿开启访美之旅
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间9日晚，安倍晋三顺利抵达华盛顿，开启对川普就任后的首次美国之旅。根据安排，安倍将于次日中午会到白宫与总统川普举行高峰会谈，主要讨论安全保障及贸易等话题。美国官员透露，川普将重申对美日安全同盟的承诺，并支持《美日安保条约》适用于中日有主权争议的钓鱼岛，反对任何单方面宣示，损害日本对钓鱼岛的行政管理权。安倍还将提出增加美国就业及扩大市场的一篮子贡献措施，通过支持奉行“Amercia First”的川普，力争构筑双赢关系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLf7DK/gpk12.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
据日媒报道，首脑会谈后，安倍与川普将乘坐总统专机前往佛罗里达州棕榈滩，安倍将下榻川普别墅，并连续两晚出席川普夫妇的晚宴。此外，两人还计划打高尔夫球，这是两人的共同爱好。去年11月在纽约的那次会面时，安倍特别赠送日企制造的球杆，川普则回赠安倍高尔夫球服。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLcdsF/mQGWP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】法庭上见！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间9日下午，自由派立场鲜明的旧金山第九联邦上诉巡回法院宣布，维持“七国穆斯林国家移民进入美国”的反禁令，这是第45任总统川普宣誓就职以来面临的第一次最大挫折和挑战。川普第一时间便发出推文： “法庭上见，我们国家的安全危在旦夕！”上诉法院的裁决说：“尽管在移民和国家安全方面，法院对总统的政策决定欠缺相当大的尊重，但毫无疑问，联邦司法机构保留对行政行动宪法挑战进行裁决的权力。”下一步，川普政府可能促请最高法院进行裁决。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLfOlw/15rhy9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普也对白宫记者团说：“这是一个政治决定，我们将和他们在法庭见……在我看来，这是一个我们轻而易举就能赢的决定。” 民主党和美国公民自由联盟对裁决结果叫好。美国公民自由联盟说，实施移民限制令“对无辜的个人、我们国家的价值观和我们在世界上的地位造成了重大损失，我们将继续抵制这个非美国的行政令，直到它被永久性地撤销”。参议院少数党领袖查克・舒默呼吁川普完全放弃移民限制令，提出一个“真正的、跨党派的、保护我们安全的计划”。民主党全国委员会则称，裁决是“对白宫的重大打击”，并称实施移民限制令正是“恐怖份子想要的”。 但川普并不认为，这项裁决是白宫的重大挫败。他说：“这只不过是宣布一项决定，我们将打赢本案。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLbZHk/5gpeA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1&amp;amp;is_all=1" target="_blank"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; ：联邦第九巡回法院三个法官一致意见，驳回川普政府要求取消下级法院的暂停禁穆令的判决。川普输了第一个诉讼。但作为一个当总统而像普通生意人的川普立马发推，简单一句“咱们法庭见！”See you in court. 显然他把国事当成家事了，跟谁过不去啊。果然他一点没改。记得一年前竞选时他的两个传记作者就指出，川普从年轻出道做生意时就受一个律师的教导，任何官司都不能服输，打到底，打到对方受不了了自己撤诉。川普从此爱上了打官司，有点儿事就威胁诉讼对方，霸凌一个。这两个了解他的人果然没错&lt;br/&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;：washintong州attorney general真痛快啊。trump败了官司，又跑到twitter上全部大写字母写：我们法庭上见。AG说：我们已经法庭上见了两次了，两次我们都赢了。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLaIIB/N6Cqp.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/bladeofwind?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@勿怪幸&lt;/a&gt;：法庭前的抗议标语：dissent is patriotic. 异议即爱国。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdrhKvLn/CwsQV.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	希拉里发推写了个“3-0” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gdrwz2jA/Mk4Fx.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
【20】白宫高级顾问康威再闯祸&lt;br/&gt;
川普斥责百货公司Nordstrom将女儿伊万卡旗下时装品牌下架对她不公平，事件继续发酵，白宫高级顾问康威接受电视访问时怀疑罔顾联邦规定，公然为伊万卡的品牌打广告，共和民主两党都有国会议员抨击康威违反守则，要求采取纪律行动。康威9日在白宫接受Fox访问时，毫不避嫌为伊万卡旗下时装品牌打广告，盛赞伊万卡品牌不同凡响，还说自己也拥有不少其品牌产品，甚至直言在在电视卖广告，叫大家到网上购买。言论一出令外界哗然。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLbROm/ImyhQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】白宫对特朗普与普京等人通话细节被泄展开调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国政府的一位高级官员周四称，白宫目前正在调查总统与国外领导人的一些对话是如何最终被泄露给媒体的。 这位官员称，川普因这些泄露行为而感到困扰，白宫则认为这一情况非常令人担忧。这位官员并未明确指出这些泄露总统通话内容的行为可能违反了哪些法律。被泄露的内容包括据称是1月28日川普与俄罗斯总统普京电话交谈的部分细节。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLeehd/LdC3p.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	路透社的一篇报道周四称，川普在这次电话交谈中批评了美国前总统奥巴马在2010年谈判达成的一份协议，该协议对美国和俄罗斯的核弹头进行了限制。川普称这一协议对美国不利。这篇报道援引了知情的两位现任美国官员及一位前美国官员的消息。 路透社的这篇报道称，在川普与普京通话的过程中，川普曾停下来询问身边的助手这是一份什么样的协议。 上述川普政府的高级官员称，路透社的这篇报道描述不当。这位官员称，川普在电话交谈中想要询问的是对某件事情的看法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLeTup/JdXsP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5734434632?refer_flag=1001030103_" target="_blank"&gt;@蔚蓝1916ROC&lt;/a&gt; ：据Hill报道，今天川皇帝大发雷霆，指称白宫有内贼，got remarkable number of leaks，不断有人向宫外泄密，弄得总统宫里的一举一动像在玻璃屋子里一样
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	经济学人本周封面
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdrLiK90/HHEjw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】美国在欧洲推出新的俄语电视台“Current Time”
&lt;/p&gt;
Current Time由设在布格拉的自由欧洲电台／自由电台经营，接受华府“美国之音”电台协助，以全天候节目锁定全球各地的俄国观众，为他们提供有事实根据的新闻。它去年悄悄筹备运作，本周正式上线。该新闻网通过有线、卫星、网路等方式在欧洲播出，反映美国试图抗衡其所称俄国宣传机器的庞大力量，后者的“卫星网”与“RT”新闻社是主要代表。Current Time的主管说，虽然它隶属美国政府，却能为观众提供平衡而正确的资讯，这种使命截然有别于俄国官方新闻机构。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLfzxj/15kX1b.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】叙利亚：5年内超万人未经审判被执行死刑
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国际特赦组织日前发布报告表示，叙利亚在5年间有逾1.3万人在大马士革政府监狱遭�z密绞刑处死，并且绝大多数受害者均为反对阿赛德政权的平民。国际特赦组织这份题为《人类屠宰场：瑟纳亚监狱的集体绞刑与灭绝》的调查报告指出，在2011年至2015年间，每周至少会出现1次最多50人集体被带离牢房，遭受非法审判与毒打，然后在半夜处以绞刑，整个过程全部�z密进行。报告称，整个过程中他们的眼睛都被蒙住，在被绳索套住脖子之前，他们不知道什么时候会死，或者怎么个死法。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLfJGb/lJmj9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	曾目击处决过程的前法官表示，在他们被绳子套住脖子上吊10至15分钟后，有的年青人由于体重太轻，没有被勒死。助理会把他们拉下来，折断脖子结束生命，手段残忍令人发指。 国际特赦组织指出，叙利亚阿赛德政府的这些行径等同触犯了战争罪、反人道罪，而且还可能继续发生。 前任狱卒表示，他们对此事已经感到很平常了，还会根据绞刑室外的拖鞋，计算处决了多少人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLdXrf/8wDAu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【俄外交部：报告是挑衅之举】俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃表示，国际特赦组织有关叙利亚曾发生大规模法外处决的报告是挑衅之举。扎哈罗娃说：“我们看到了这份报告。这实际上又是一个有目的的挑衅之举，旨在为叙利亚国内冲突火上浇油，让刚平息一点的局势重新加剧，加深叙利亚人的彼此仇恨。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLcB79/CgtMr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
【阿萨德：一些恐怖分子成了欧洲的和平难民】叙利亚总统巴沙尔?阿萨德接受雅虎新闻网站采访时表示，恐怖分子发布了在叙利亚手持武器的照片，他们离开叙利亚后，现在却作为无辜的难民生活在欧洲。阿萨德指出，作为总统，他的任务是让叙利亚恢复稳定，使平民能够重返祖国，在自己的家乡生活。阿萨德回答关于美国限制叙利亚难民入境的问题时表示："每个国家都有权实施入境限制。我不争辩这正确与否。这是美国的问题。"&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLcl64/wlmCG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】俄罗斯战机在叙利亚境内误炸土耳其军人
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	俄罗斯昨日在叙利亚发动的一次空袭意外造成3名土耳其士兵死亡，11人受伤。俄罗斯总统弗拉基米尔?普京对这一“悲剧事件”表示了哀悼，克里姆林宫称，双方同意就在叙利亚的行动“发展军事协调”。造成土耳其士兵死亡的空袭的目标是巴卜(al-Bab)市郊的一栋建筑。巴卜是“伊斯兰国”(ISIS)的一处重要据点，土耳其军队和叙利亚政权都在逼近这里。土耳其军方表示，安卡拉和莫斯科都在调查此次俄罗斯空袭事件。一名土耳其官员表示，预计此事不会损害两国关系，他提到去年12月土耳其一名警员枪杀俄罗斯大使时，两国关系并未受损。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdrhKXXa/iM8pI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】法国弗拉芒维尔核电站发生爆炸 未发送核泄漏
&lt;/p&gt;
巴黎时间2月9日星期四早上10点左右，法国西北部弗拉芒威尔核电站发生了一起机房风扇爆炸事故，当地政府在11点左右发表声明称暂无核泄漏风险。事发后，高级医护专员已经被派遣去照顾伤员。截至目前共有五人“受到轻微的中毒”，但无人受到严重伤害。省政府和法国电力公司EDF方面称“事故已经在11点结束”，核电站两个反应器当中的一个在风扇爆炸后已经被暂停。拉芒什省政府官员表示“这是一起严重的技术事故，但并不是核事故，事发地点没有核材料。”&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLagfN/1eVbC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】罗马尼亚司法部长宣布辞职
&lt;/p&gt;
罗马尼亚司法部长约尔达凯９日宣布辞职。当地舆论认为，在罗政府出台关于修改刑法的紧急政令引发全国大规模抗议活动后，约尔达凯作为这一政令的“主要负责人”，他的辞职是不可避免的。约尔达凯当天宣布辞职决定时则表示，他执掌司法部一个多月来所采取的所有举措都是“合宪合法的”。此前，罗总理格林代亚努曾明确表示，司法部和司法部长必须对紧急政令出台前后的沟通不畅，以及造成的社会混乱承担责任。&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLcIvo/hjdlv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】民进党立委批评中国纪念228：统战伎俩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	台湾前民进党发言人、立法委员林俊宪星期四表示，中国政府有意举办纪念228事件的活动，只是一种统战的伎俩，台湾民众不会接受。他说：“比如中国不断的在国际上打压台湾，片面切断两岸之间的交流，对台湾非常的不友善，没有办法体会蔡总统或民进党释出的善意。”林俊宪委员还说，中国如果真的要改善两岸关系，争取台湾民众的认同，应该开大门、走大路。228基金会董事长薛化元表示，228事件是台湾人反对国民政府，争取高度自治，中国政府为何要纪念228事件？他说，如果真要记取教训，就是人民反对不自由、不民主的政权。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLaBSe/13Cuft.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】韩国：朝鲜2016年对华矿石出口额增加11%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据韩国矿物资源公社的报告称，去年朝鲜主要矿产对华出口额为14.5亿美元，同比增长11.1%。其中，锌矿增幅最大，多达前年的2.5倍，铜矿和铁矿各增32%和2.3%。在对华出口中占比最高的煤炭出口额达到11.8亿美元，增长12.5%，并未受降价影响。联合国于去年3月通过制裁决议，限制朝鲜出口煤、钢、铁矿，以防其发展大规模杀伤性武器。但设豁免条款为民生目的出口放行，被普遍视为制裁漏洞。朝鲜对华出口占其外贸九成，而对华矿产出口比重升高，坐实了上述隐忧。去年11月，安理会通过新制裁决议，为朝鲜煤炭出口设定了上限。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLcUtC/3ydjY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】加拿大警告边境人员要警惕中国的假签证
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	加拿大边检人员和航空公司收到警告，要求他们警惕来自上海和埃塞俄比亚首都亚的斯亚贝巴的中国人持动过手脚的签证进入加拿大。加拿大公共安全部长拉尔夫・吉德尔透露，被查出的持篡改伪造的签证非法进入加拿大的中国人数量确实在激增。他无法解释真实的加拿大临时居留签证究竟是如何落入伪造者之手的。他只对此表示，边境人员正在严查这一问题，并努力保证移民体系不被破坏。而加拿大边境服务局拒绝透露这些伪造签证是否被间谍、罪犯、经济移民或假难民所利用。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdrhKNqO/3m8bi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【30】历史：河北公审大贪污犯刘青山、张子善
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1952年2月10日　河北省人民政府召开公审大贪污犯刘青山、张子善大会。刘青山，前任中共天津地委书记，被捕前任中共石家庄市委副书记。张子善，前任中共天津地委副书记、天津专区专员，被捕前任中共天津地委书记。他们利用职权，盗用机场建筑款、救济水灾的造船贷款、治河款、干部家属救济粮、地方粮、克扣剥削民工供应粮及骗取银行贷款等，总计达1716272万元（旧币）。用于经营他们秘密掌握的“机关生产”。他们还勾结奸商，投机倒把，使国家财产损失达21亿元。刘、张二人生活腐化，贪污挥霍达37825万元。其中刘贪污1.8399亿元，张贪污1.9426亿元。鉴于罪恶严重，河北省人民法院临时法庭奉最高人民法院令准，判处二犯死刑，立即执行，并没收其本人全部财产。会上，河北省人民政府主席杨秀峰发表讲话。号召全省干部和全省人民要从刘青山、张子善案件中吸取应有的教训，要认识到资产阶级三年来猖狂进攻的严重性。为了迎接国家的经济建设，我们要提高警惕、团结一致。在围剿大贪污犯的斗争中，再接再厉，不获全胜，决不收兵。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLbhHP/NDIbP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【31】记住这条准则：你越有意识就越自由；你的意识越少，自由也就越少。你越有意识就越有福气；你的意识越少，福气也越少。改变生活的唯一途径是改变意识。 ――奥修《上帝唇边的长笛》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GdqLdDnB/NvndZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1937248592?refer_flag=1005055010_"&gt;@Michelle兔子李&lt;/a&gt; ：看了上一条微博很多讨论，我的感受是，我对于结婚生子或是丁克单身永远保持中立态度。我支持的是，生而为人，所具有的选择的权利，无论是选择相夫/妇教子，或是只享受二人世界，或是追求独身，只要是你想要的都没有错。但希望的是，在做出这个可能是一生中最重要的决定时，动机永远是"我愿意"或者"我快乐"，而不是来自社会的压力，父母的催促，同龄人的质疑或是传统观念的束缚。祝大家爱嫁人就嫁人，爱单身就单身，爱科研就读博，爱安稳的生活就找一份简单开心的工作，生活本来就不容易，再硬加上不属于自己的条条框框不是更艰难？嘻嘻
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
“硬盘女神”苍老师宣布引退，老板决定化悲痛为力量，一心一意专心卖裤子！这是一条好裤子，比苍老师对你还好！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://item.taobao.com/item.htm?id=539904526273" target="_blank"&gt;https://item.taobao.com/item.htm?id=539904526273&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	请各位和谐评论，道理你懂的。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图 &lt;/a&gt; （新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)  
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 16:02:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=118459</guid></item></channel></rss>