<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jun 2017 15:50:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170627】你奔波在去罗马的路上，人家实际上一开始就在罗马</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122186</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】茂县垮塌前山体已有大裂缝村民反映无果要求追责
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	26日，在位于叠溪镇小学的灾民安置点中，村民与四川省民政厅厅长益西达瓦展开对话。村民表示，在此次山体垮塌事故灾前，富贵山山体已经出现一条宽几十米、长数百米并蓄水严重的裂缝。此前村民曾向政府反映情况但无果，村民认为需对此追责。益西达瓦对此表示：“这个问题我们记下来。”在场的新磨村村民回应：“这个问题必须记下来。”据多位村民介绍，该裂缝位于山顶的石头山体和山腰树林和泥土中间，而且裂缝下的山体近年已下移一两百米。多位村民告诉记者，发现裂缝的问题后，曾向政府反映但无果。村民杨宗银告诉财新记者，不少村民向村里反映了情况，村里也上报到镇里。当时驻点新磨村的一个副镇长还跟着村里的人去看过，国土资源局肯定有记载，但是政府从来都没有说搬迁或者让我们注意滑坡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhsEWgt/X1LSs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【阿坝州率先进行了全州地质隐患排查】26日下午，阿坝州常务副州长徐芝文称，全州境内全面进行了排险除危，紧急避让和全天候检测等措施，对新发现的隐患均采取一切必要措施，确保人民群众生命安全。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhsERIi/qIpjo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【2】港股多只股票遭腰斩
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	今早10点半前后，港股多只股票快速跳水。截止午盘跌幅超过30%的股票接近15只。其中汉华专业服务、中国集成控股跌幅达到95%。港股市场中被“腰斩”股票超15只股票，其中主板12只，创业板4只。截至发稿，汉化专业服务跌95%，汇隆控股跌87%，泰锦控股跌63%，吉辉控股跌56%，联旺集团跌32%，皓文控股跌25%，亚洲杂货跌23%，首都创投跌94.62%；美捷汇控股跌87.37%；中国置业投资跌85%；品质国际跌82.58%；隽泰控股跌83.93%；合一投资跌71.96%；上谕集团跌63.81%；中国投融资跌59.84%；中国钱包跌90.36%；中国国家文化产业跌62.07%。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhGPwCE/JQkQ6.png"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	市场传闻，港交所前天提交了提案，为了激活香港小企业创新：1、要强制低于1元且平时交投不活跃的僵死股（常说的老千股--就是股价低于1元甚至只有几厘钱）的退市；2、限制借壳上市，鼓励新股上市
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】最高法等五部门：严禁刑讯逼供 不得强迫任何人证实自己有罪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《关于办理刑事案件严格排除非法证据若干问题的规定》明确，从侦查、起诉、辩护、审判等方面明确非法证据的认定标准和排除程序，切实防范冤假错案产生。办案机关严禁刑讯逼供和以威胁、引诱、欺骗以及其他非法方法收集证据，不得强迫任何人证实自己有罪。对一切案件的判处都要重证据，重调查研究，不轻信口供。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhPE2f1/RhLHq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】黄奇帆：营改增减税应该为实体经济服务 而非房地产
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	黄奇帆分析说，“100多万亿的工业制造业销售值，实际上制造业减了1000多亿，千分之一而已，减负是微乎其微的。在整个结构中，去年5至12月4800亿，有1000亿减了房地产，税务结构的优惠重点倾斜20%是在房产，数学模型是一刀切的，房地产中抵扣面大”。他强调，“如果营业税‘营改增’，重点结构性倾斜在房产上，这跟我们治理脱实就虚，转向脱虚就实，倾斜制造业、倾斜劳动密集型服务业或者战略性新兴产业中的服务业的初衷是相悖的，‘营改增’减税的重点应该为实体经济服务”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhAO7Nj/cVksG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【5】16岁女生被同学奸杀 被告一审被判无期
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	去年5月，王某某强奸后杀害了自己的同学16岁的姚某。之后被告拒不出庭也不认罪，辩护律师还辩护是激情杀人。北京市第一中级人民法院26日宣判其构成故意杀人罪、强奸罪。考虑其为未成年人本应从轻处罚，但考虑到后果、情节和社会危害程度，故意杀人罪不予从轻处理。最后执行无期徒刑。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhAOd1p/dQ6y4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【受害者母亲：对方上来就想拿钱解决】对于判决结果，姚某母亲李洁说出“尊重判决”的语气有点勉强。她说：“作为母亲，我当然希望让他死刑，自古以来杀人者偿命。”李洁告诉记者，对方家属一开始处理问题的态度激怒了她。“出事第二天，我们人还在去北京的路上，他们就托新东方的老师和校长给我们带话，问这个问题能不能用钱解决，你说我当时怎么可能接受。”李洁说，在金钱交易被拒绝后，王某某以及他的家人再也没有联系过他们。在法庭上，王某某让李洁印象深刻。“他一会儿不承认强奸，一会儿又给我道歉。判决的时候，穿了一身名牌，头发梳的立立整整的，全场神情镇定地站在那，一言不发，我感觉对面仿佛站了一个演员。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhANVmq/140ihQ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【6】湘潭通报农贸市场命案：一女商户未交卫生费被刺死，三人被抓
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	6月26日下午，湖南湘潭县警方就“石潭镇农贸市场命案”通报称，已对三名嫌疑人向检察机关提请批准逮捕。6月24日，石潭镇农贸市场卖黄鳝的女商户张湘（化名），与收取市场卫生费的张某发生争执，被张某在背部刺了一刀，后又遭张某和随后赶来的周某、刘某殴打，送医后抢救无效身亡。6月26日凌晨，湘潭县警方通报称，张某等三名嫌疑人被刑事拘留。事发后，当地有传言称，嫌疑人之一张某系城管人员。对此，石潭镇一名党委副书记接受媒体采访时称，张某曾经在镇城管队工作，但已被解聘。而湘潭县警方的通报称，张某系石潭镇农贸市场承包方租赁股东。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhCSr9z/BA2gg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5876442350?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E9%80%9F%E6%8A%A5%E5%93%A5"&gt;@速报哥&lt;/a&gt;：并且，这个小女生第一时间想起的是她平时关注的那些娱乐明星大腕儿，高圆圆、黄晓明、李小璐、赵丽颖……还有一些娱乐营销大号。可惜，没有一个搭理她的
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhCS7DC/14qzwa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】河南移动狠怼OPPO：清理下架所有机型 卖一部罚500元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	河南移动要求下属营业厅和供货渠道"卖出一部OPPO手机罚款500元"的消息，震惊整个手机圈。也从侧面反映出联通和电信力推的全网通和中国移动强推的"移动4G+"之间竞争激烈，而在三家运营商分别站队的背后，手机厂商们左右为难。业内人士看来，此次OPPO与河南移动发生冲突，主要是今年OPPO最重要的产品R11率先推出的是全网通版本，R11首销日也没有移动4G+定制产品。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhI6U8p/TLkAD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】链家地产成立党委 左晖：始终与国家的调控政策同向而行
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	链家是北京首家成立党委的房地产中介公司。链家称，“这将对企业健康发展起到保证作用，对行业发展起到示范作用。”链家董事长左晖：“党委的成立是链家公司发展史上的一件大事、盛事、喜事，公司将全力支持开展党建工作，积极落实中央和首都房地产调控政策，为房地产市场平稳发展做出贡献。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhYtW0L/5EWQA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】茅台酒厂招工招337人引数十万人报名 员工称酒厂待遇好
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	21日茅台酒厂官网招聘300多名制酒工人。结果几十万人抢着报名，报名系统被挤爆…一在茅台酒厂工作5年员工称，每天5小时工作制，普通工人仅靠公积金就能买房，到手年收入13万元。在我们这里这样的收入，生活会过得蛮轻松。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhFYYlv/Ov6t3.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】《王者荣耀》成全球营收最高游戏
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	一些分析师称，今年第一季度，互联网集团腾讯(Tencent)制作的中国幻想战斗手游《王者荣耀》(Honour of Kings)将其逾5000万日活跃用户转化为了至多60亿元人民币（合8.76亿美元）营收，这令这款游戏成为全球收入最高的游戏。数字咨询公司弘亚世代(Pacific Epoch)分析师Benjamin Wu表示：“《王者荣耀》在2017年第一季度的实际收入可能在60亿元人民币左右。”中国游戏业咨询机构伽马数据(CNG)估计，这款游戏今年第一季度的收入为55亿到60亿元人民币。这些收入几乎全部来自中国。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhTNL5v/p3d6V.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】美最高院宣布部分解禁禁穆令
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间26日，美国最高法院裁定，允许川普政府部分执行禁止6个穆斯林国家人民入境的行政命令（为期九十天），并将重审此前下级地方法院做出的裁决。根据最高法院的判决，“旅行禁令”的范围被进一步缩小，即总统令不能针对那些与美国有可信的善意联系的（have a credible claim of a bona fide relationship）游客入境，针对相关难民的限制也有所放宽，原行政令中“120天暂停接收难民”条款生效。在随后的72小时内，最高法院版“旅行禁令”将正式出炉。今年10月最高法院将听取对该禁令合法性的辩论，并最终决定是否继续执行川普的这项政策。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhuvzdP/QHkdE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	尽管外界批评，禁令专门针对穆斯林有违美国宪法规定，川普仍坚称这是维护美国国家安全所需。川普本人也在最高法裁定后通过白宫发表声明指，“今天最高法院的一致裁定结果，是我们国家安全的胜利” ；并说“今天的裁定使我得以动用一个重要工具来保护国土”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhuvtLw/9RCW5.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【12】特朗普首次会晤莫迪
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国总统特朗普(Donald Trump)和印度总理莫迪(Narendra Modi)周一在首次会晤后称，两人就扩大美印两国在反恐、稳定阿富汗局势以及解决贸易争端等问题上的合作达成共识。特朗普称，美国和印度接近达成一项天然气协议，但他打趣称协议还没有签署，因为他在尝试把价格抬高一点。特朗普还呼吁印度废除对美国出口的贸易壁垒，为两国之间实现公平互利的贸易开辟道路。特朗普和莫迪一起出现在白宫玫瑰园，特朗普发表声明称，美印两国的未来合作前景从未如此光明。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhZSrE1/nHSHM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】川普取消白宫开斋节晚宴 穆斯林群体失望
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	白宫又一传统被打破。26日是伊斯兰历的重大节日——开斋节，依照美国往届政府惯例，白宫方面本应邀请美国穆斯林社群的显要人物，前来参加一年一度的“开斋节晚宴”。然而，总统川普日前却以一份简短的“问候声明”替代了该活动，为这项已延续长达20年的传统画上休止符，令美国穆斯林社区深感失望，而这也是川普在斋月期间第二次同穆斯林社群“交恶”。在斋月之初，他还曾发表一篇围绕“恐怖主义”话题展开的声明，引发穆斯林群体反感。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhZSmhK/B4VQX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】美国指责叙利亚再次筹划化武袭击
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	特朗普(Donald Trump)政府周一晚间指责叙利亚政府正准备再次发动化学武器袭击，并威胁称，如果发动袭击，叙利亚军方将付出沉重代价。这份由白宫新闻秘书Sean Spicer发布的声明并未具体说明巴沙尔﹒阿萨德(Bashar al-Assad)政权有何计划，也未说明美国可能做出何种反应。白宫声明显示，美国已经发现阿萨德政权为再次发动化武袭击所做的潜在准备工作，袭击可能将造成包括无辜儿童在内的大量平民伤亡。声明称，阿萨德政权的这些活动与其在2017年4月4日发动化武袭击前的准备活动颇为类似。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhZS9Gl/YRMce.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】德国不希望埃尔多安的几名保镖出现在G20
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	参加7月初汉堡G20峰会的各代表团安全人员只有在经过德国政府同意后才能携带武器。已有多个国家申请了相关的武器携带许可。所有申请都已得到批准。但德国政府不希望土耳其总统埃尔多安的数名保镖入境。土耳其使馆向德国外交部递交了随同埃尔多安前往汉堡的约50人的代表团名单，其中包括数名因殴打抗议者被美国当局下达逮捕令的保镖。德国外交部向土耳其明确表示，这些人不应前来德国。埃尔多安的保镖在华盛顿与抗议者发生肢体冲突后，德国政府希望G20峰会上不要出现类似的一幕。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhZS4lz/q0d8D.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】特梅尔成首名遭起诉的巴西在任总统
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	巴西总检察长以涉嫌受贿为由正式向最高法院起诉总统特梅尔。他成为巴西首位被以贪污罪名正式起诉的在任总统。最高法院法官必须立即决定是否将这一指控移交国会下议院。下议院随后会就是否对特梅尔进行审讯做出投票表决。自2016年上任以来，特梅尔就面临一系列指控，但此次是他首次被正式起诉。特梅尔被指接受了巴西一家大型肉类加工企业老板的贿赂。不过，特梅尔否认自己有任何不当行为，他曾发誓要自证清白。特梅尔预计在未来几周内面临进一步指控。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhZRUCa/XR7Vi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】纽约黑帮老大百岁高龄出狱
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	据独立报报道，美国纽约黑帮老大约翰·法兰奇斯（John 'Sonny' Franzese ）日前入狱服刑期满，并以高龄一百岁的年龄被狱方释放，而他也是美国联邦监狱历年来释放囚犯年龄最高的一人。法兰奇斯原本为纽约“五大黑帮”之一，科伦坡家族（Colombo）的二当家，之后法兰奇斯在1967年因为涉嫌银行强盗而被判五十年，虽然曾有过六次假释，但之间又因为犯下其他案件而被多次抓回监狱，法兰奇斯最后一次入狱则是因为在2010年涉嫌勒索当地脱衣俱乐部及披萨店。目前科伦坡家族的多数成员大多因为犯罪而正在监狱中服刑，法兰奇斯的儿子说，未来他的父亲将与女儿一同住在布鲁克林。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gyhuv2l8/7dHLw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】ISIS在摩苏尔西部发动意外反击
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	伊拉克官员周一称，ISIS成员在摩苏尔西部发动一系列反击，包括未知人数的自杀式袭击者及持枪人员，其点燃房屋和汽车，致数人死亡、数百家庭连夜逃离。该遭袭区域早在今年五月就被宣布从ISIS手中夺回。伊军将领称，这些袭击者通过混进返乡的平民渗透至此区域。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gyhuvk4d/uFUy7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【19】亲ISIS黑客发动攻击 矛头直指川普
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国多个州县政府的网站，包括俄亥俄州政府和州长卡西奇的官方网站，星期日遭到黑客攻击。被攻击后的网站页面出现支持逊尼派极端组织ISIS的宣传语句，矛头直指总统川普。其中一句写道：“美国总统川普要为穆斯林国家中流淌的每一滴血负责。”一个自称为“Team System DZ”的组织承认策动这次黑客行动。受黑客影响的还有卡西奇的妻子、俄亥俄州惩教部门、医保系统Medicaid驻俄亥俄州办事处及赌场监管委员会的网站。除了俄亥俄州外，纽约州布鲁克黑文政府网站、马里兰州霍华德县政府网站等，都同样遭受黑客袭击。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhuvEsZ/HhyDR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】朴槿惠被曝曾计划暗杀金正恩 金正恩被吓失眠
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有日媒报道，朴槿惠曾在2015年密谋把金正恩拉下台，提出暗杀手段，打算在金正恩乘搭的汽车、列车、滑水板等交通工具上做手脚，且打算包装成意外，让其看似死于非命。据称金正恩得知消息，夜不成眠，加强守卫，暗杀计划才难以落实。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhFjqF5/E77Ww.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【21】&lt;a href="http://weibo.com/yanlaoge?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@严锋&lt;/a&gt;：澳洲绿党议员Larissa Waters这几天火了。她在堪培拉国会大厦发表动议的时候，她的3个月的婴儿哭闹不止。于是她一边解开衣服为孩子喂奶，一边继续她的演讲。整个国会一下子变得非常安静。。。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhuvoxX/Qs8QR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】洛杉矶市计划命名“奥巴马大道”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国人对奥巴马的热爱，似乎并没有因为他的卸任而减少。近日洛杉矶市政厅主席表示，提议将洛杉矶西南部的罗德奥路命名为“奥巴马大道”。罗德奥路是当地一条主要公路，距离马丁·路德·金大道不远。得知更名提议，洛杉矶大多数民众很支持。退休检察官罗比·沃克还特意穿上一件印有奥巴马头像的T恤衫，激动地表示：“我真高兴，这太棒了。奥巴马和米歇尔，他们都特别优秀。”罗德奥路位于一个以非裔美国人为主的社区内，总长度为3.5英里（约为5633米）。这条路两旁还有多尔西高中、兰乔·谢内加体育中心和公园。在初次竞选总统时，奥巴马曾在该体育中心和公园内举行集会。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhWiaTW/DYXsC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】哈利·波特20年
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	6月26日是“哈利波特”(Harry Potter)系列丛书第1集出版满20周年，从印度尼西亚到乌拉圭，世界各地的哈利波特迷们穿戴长袍和眼镜，庆祝“哈利波特”满20岁。“哈利波特”(Harry Potter)20周年之际，人们在英国伦敦国王十字车站拍照留念。此外，来自全世界的粉丝们来到英国伦敦国王十字车站，在小说中描述的站台前排起长龙，拍照留念。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhUWpZL/z4VWD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】历史：中共中央通过《关于建国以来党的若干历史问题的决议》
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1981年6月27日，中国共产党第十一届中央委员会第六次全体会议（中共十一届六中全会）一致通过《关于建国以来党的若干历史问题的决议》。该决议对中华人民共和国建立以来的一系列重大历史事件，特别是文化大革命，作出了官方的全面总结；对这一时期一些重要历史人物的功过，特别是毛泽东的历史地位，作出了官方的基本评价。《决议》重点总结了“文化大革命”，将其定性为“领导者（毛泽东）错误发动，被反动集团（林彪集团和江青集团）利用，给党、国家和各族人民带来严重灾难的内乱”，指出毛泽东应为“这一全局性的、长时间的左倾严重错误”负主要责任。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhrjrYH/WfY9B.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】乔志峰：北京文科状元“出语惊人”刺痛了谁？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这位状元不寻常，恰如一位网友评论的那样：“佩服他的不是他是什么状元，而是他对自己的思考和一种敢于为弱势群体的发声。”而更多的网友，则由此感受到了阵阵刺痛，有人就感慨：“字字实话，字字揪心。看到评论，条条大路通罗马，可人家就在罗马。”你奔波在去罗马的路上，人家实际上一开始就在罗马，两者根本没有可比性。而很多时候，还此路不通，比如非京籍考生的高考问题，直到现在不是还没有得到解决吗？让农村的孩子能够跟城里的孩子享受同样的教育资源、获得同等的机会，应该列入今后教育改革乃至户籍制度等改革的重点突破领域。而除了上层构架的整体规划，目前而言，对一些力所能及的细节方面进行更多的调整和完善，也刻不容缓。让所有的孩子都能在平等的环境下接受良好的教育、获得同样的上升通道，不仅事关孩子和家庭的命运，更关系到整个国家和民族的前途。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhDNutw/yuVYw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【26】人民日报：理性表达诉求才是正道
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	对改革措施有不同的认识和看法，是很正常的现象，完全可以通过正常的渠道和方式理性表达，应该说，这个渠道还是畅通和有效的。作为国家队的职业运动员和教练员，应该具备理性表达诉求的素养。然而，遗憾的是，他们却以“弃赛”的方式“搞事”，宣泄情绪，施加压力，表达诉求，造成了极其恶劣的影响，不仅于事无补，而且，相关人员也将为自己的非理性行为付出代价。毫无疑问，这个事件，是一次用极端行为表达诉求的非理性行为。说其极端，是因为在具有国际影响的大赛中擅自“弃赛”，这样的行为，在国际体育史上，是极为罕见的。我们的运动员虽然是以个人的名义在参加比赛，但是，此刻你的身份不仅仅是个人，也代表着国家。在这样的赛事中擅自任性“弃赛”，其破坏性和负面影响是不可低估的。以“搞事”来表达诉求，其结果，常常是诉求没解决，“自己”却先被处理了，因为，你已经违纪或者违法了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhDNjiw/6Fdu6.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】莫言：像马云比尔盖茨这种大神，毕业之初都没什么了不起
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	汕头大学2017年毕业典礼，诺贝尔文学奖获得者、作家莫言说，我们可能变成不了马云和比尔盖茨，但是马云和比尔盖茨也没啥了不起，因为他们也是一步一步过来的。“ 真正了不起的人，都是发自内心地认为自己没有什么了不起。而那些不是了不起的人，却是觉得自己很了不起。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GyhX0MKz/11eeWD.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/270114421?refer_flag=1005055010_"&gt;@赵御史&lt;/a&gt; ：从左至右，分别是媒体、营销号、真相。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/0068TBZVgy1fgzk4xjki8j30j60pkdk4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/0068TBZVgy1fgzk4yfrzmj30j60stgpz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/0068TBZVgy1fgzk4z50qpj30hs0bvjsy.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu?refer_flag=1005055010_"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt; ：我厌倦了贞洁又郁闷的日子，又没有勇气过堕落的生活。  ——西蒙·波伏娃 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gyhx3413/24iI9.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	天底下绝大多数人都没什么天赋。每个人谋生的时候都在不同程度地出卖尊严。所以，工作起来的好心态应该是，开始没有什么自尊，然后，再一点一点地挣得尊严。——&lt;a href="http://weibo.com/n/monsterkikii?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@monsterkikii&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:50:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122186</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170626】大家也不用担心，现在三四块金牌，到时候12块金牌也还是可能的</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122165</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得擅自修改免责申明，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】茂县山体滑坡已致25人死亡 仍有93人失踪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据媒体报道，救难人员周日从土石中挖掘出更多遇难者遗体，使确认的丧生人数增至25人，救援人员仍在搜寻93名失联村民，但找到生还者的希望渐趋渺茫。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy816FMr/TbOA9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【位置发生位移或致二次滑坡 救援人员撤离】据四川省安监局，26日11时10分左右，茂县山体高位垮塌救援现场，安监救援队伍的边坡雷达设备监测出垮塌位置发生位移和变形，极有可能发生二次滑坡，所有救援人员和媒体记者按照要求紧急撤离现场。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy816zKo/nFs7I.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【2】中国乒乓球队或遭国际乒总禁赛
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	国际乒乓球总会昨天发出声明警告，该总会可能就三名中国顶尖球员弃赛一事，对中国国家乒乓球队进行制裁，判他们禁赛。国际乒总虽然收到了中国乒乓球队发出的公开致歉信，但总会表示，由于这起事件损坏了全球乒乓球运动的形象与诚信，因此将采取非常严肃的态度处理。国际乒总在声明中说：“我们目前已列出所有可能施予的处分，包括禁赛，国际乒总将在作出任何决定前，继续进行调查工作。”国际乒总表示，中国乒乓球协会提交了初步声明，但总会已要求一份详细的报告。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy816LF7/U4I3f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【人民日报：为长远发展 刘国梁调任不意外】旁人看到荣耀，国乒看到忧患。通过此次管理模式调整，实施国家队“扁平化”管理，强化竞争意识，迎接新的挑战。对中国乒乓球队来说，保持长盛不衰就像一次接力赛，接力棒的每一次交接都传递出信心和斗志，都值得送上敬意和期待。企业管理中有这样一条法则，如欲获得成功，就必须接受变化，而且积极创造变化。只有通过持续而激进的变化，才能始终领先竞争对手。改变管理模式，是为了将国乒善于做思想工作、善于团结协作的传统继续发扬，将队伍一代代打拼累积的核心理念牢牢把握。以此次管理模式改变为开端，国乒又踏上“从零开始”的征程，关山在前，希望在前。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy816SHx/4fg9f.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a href="http://weibo.com/wflanker?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@来去之间&lt;/a&gt;：“只有通过持续而激进的变化，才能始终领先竞争对手”——没听说哪个企业靠这个成功的。。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5111106774?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E4%B8%80%E7%94%9F%E4%B8%8D%E7%BE%81%E8%A6%81%E4%B8%8A%E5%A4%A9"&gt;@一生不羁要上天&lt;/a&gt;：从零开始……哈哈哈！！人一在顶峰的队伍，你告诉人你要从零开始……
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】北京延庆二中学生被逼捡拾粪便 警方教委介入调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	24日23点左右，网上传出一段学生受辱视频，一名学生在厕所被人逼着捡拾粪便。延庆警方经调查，网传延庆二中学生受辱视频内容属实，发生于22日上午课间，此前被害人还曾遭到索要钱财累计100余元和伤害身体等欺凌。警方通报：7名涉案学生构成寻衅滋事违法行为，其中5人被罚款，2人因不满14周岁不予处罚。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy85YsbE/9rbGV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【4】女子听信育婴公号 不让高烧39.5℃女儿吃药就医
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	名为“恒星育婴室”的微信公众号，提倡孩子生什么病都可以“自愈”，越是严重疾病，越要自愈，而不是去医院受医生和药物的“毒害”，许多母亲听信。宁波的李女士，女儿才一周岁，高烧到39.5℃。家人要送医院，被李女士拦下。理由是发烧可以自愈。烧到第5天，孩子已经烧得有点迷糊了。家人背着李女士偷偷给孩子吃了药。不久，体温降到了38℃左右，之后也没再反弹。李女士大怒：“发烧是多难得的锻炼机会啊。这次病毒感染，你用药把病毒压下去了，以后病毒感染，是不是也要用药？孩子不成了药罐子了？退烧药对心血管的影响，对肝肾的损害多大啊。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy85fQhN/wK3Ns.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】曹德旺回应福耀在美国遭抵制：还有5亿美元现金，将再投一家厂
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	6月初纽约时报的一篇有关福耀玻璃工厂在美遭遇工人抵制的报道将福耀在俄亥俄州莫瑞恩市的工厂推上了舆论风口，据央视新闻客户端6月25日消息，央视记者问曹德旺“这些不利声音有没有影响您未来在美国的发展计划？”曹德旺回应称，“一点都没有，你知道我这次来干什么吗？我这次来又在布置选址，再次对美投资。我还有5亿多美元的现金，马上要在美国投资建厂，因为（美国）汽车厂告诉我不够，你还要再来再投资，我说行，只要你肯把订单拿给我我就跟你做。”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8qgEfO/tc1Dx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【6】人民网：个别老人规则意识欠缺 需用历史眼光包容
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	在社会观念和法治的急剧发展变化中，他们由于对现代规则意识及法律的不适，与当下的社会生活发生了一些碰撞。老年人年轻时，正是几十年政治运动风起云涌的年代，正常秩序一度受到破坏，因而个别老人的规则意识有所欠缺，需我们用历史的眼光去包容和理解，并作出积极的引导。年轻一代可与老年人进行更多地沟通与对话，给予老年人更多的关怀与理解。特别是在涉及老年人的舆情事件中，媒体工作者应提高新闻职业素养，最大限度贴近真相。网民则应增强对网络信息的鉴别能力，切勿乱发声，尊重事实。最后，建议相关部门重视线上疏导和社会综合治理，努力增加精神物质公共产品的供给，满足不同社会群体利益诉求，同时线下加大对于老人的帮扶，包括普法、防骗、强化规则意识等。正如《人民日报》评论指出，“因为今天的年轻人，就是明天的老人。今天反思的花，必然在明天的行动中结果。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8kvxPi/geSRc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【7】环球时报：美国议员要本报道歉，理由好可笑
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	加州大学圣迭戈分校邀请达赖喇嘛在本月17日该校的毕业典礼上做演讲，遭到该校中国留学生的大量反对。敝报英文版20日刊发的一篇评论文章以“美国大学没有教授学生正确的西藏历史”为标题，批评了该校，指出这种做法必将影响该校及其校长与中国方面的交流。美国民主党资深参议员范斯坦上周末抨击环球时报，指责敝报文章“无理取闹”，威胁了加州大学圣迭戈分校和该校校长，要求环球时报道歉，撤回该文章。我们倒是奉劝范斯坦参议员进行反思，她为何固执地认为只有她对一个人的认识才是对的，以及她为何对来自中国媒体的批评如此敏感。实话说，这些都不是思想观念开放的表现，如果说得再不好听点，那些观念让人想到一把生锈的锁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8kvmdy/o8UNx.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【8】梁振英：回归20年证明一国两制对香港最好
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	香港回归20年成就展在国家博物馆开幕。香港行政长官梁振英致辞时说，回归20年充分证明一国两制和《基本法》是对香港最好的安排。梁振英致辞时说，回归后香港内部保持繁荣稳定，民生持续改善，对外则不断与兄弟省市及外国联系，发挥香港独特作用，包括参与十三五规划、大湾区与一带一路建设，联系国内外资金、人才和技术。他说香港作为国家的特别行政区，不同时期按照国家不同所需，发挥不同作用，说明一国两制强大和生命力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8kvs1z/9xtWJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】2016年人均快递费支出287.4元 顺丰EMS中通满意度前三
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	2016年，我国快递业务量达到312.8亿件，同比增长51.4%。全国快递满意度74.7分，顺丰速运、邮政EMS、中通快递快递的满意度排名前三。去年共受理申诉130.7万件，处理满意度达97.6%，通过申诉渠道为消费者挽回经济损失4900.6万元。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy848sbw/15lJQH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】报纸上用的这张照片，其实原图是这样的……
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/7e948b4dly1fgylemm7dtj20p00xcgox.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/7e948b4dly1fgylel8i9aj20k00u2ac0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	这老哥真是……很适合开车啊
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/005OgovIly1fgyfardubtj30op0xcdmz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】挡下总统车队让救护车先走 印度一交警获全民盛赞
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	总统普拉纳布·慕克吉23日在班加罗尔为班加罗尔地铁绿线举行落成典礼，交警副督察尼查林加巴（ML Nijalingappa）和属下在街上执勤，以确保总统车队顺利通行。 就在总统车队距离其执勤的圣三一圆环几分钟之遥时，他们看见1辆救护车卡在车阵中，尼查林加巴决定挡下总统车队，让救护车先行。 整段过程都被《班加罗尔镜报》的摄影机拍下，影片上传至社群媒体后，迅速在网路疯传。当地警局也给予决定让路给救护车的两人奖励。尼查林加巴：“我做出这番决定，是因为救护车能在不影响总统车队的情况下轻易通过。那宝贵的1分钟或许能够拯救患者性命，所以我冒一次险，因为这项举动获得奖励，我非常感激。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8noCfh/dEzrH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【12】埃尔多安：四国对卡塔尔的13条要求是不合法的
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	统埃尔多安周日对要求该国关闭位于卡塔尔的军事基地的呼吁未予理会，并称阿拉伯四国提出的涉及范围更广的要求清单，是对卡塔尔主权的非法干预。埃尔多安在措辞强烈的声明中表达了对卡塔尔的支持，称要求土耳其撤出武装力量是无礼的，卡塔尔政府采取了正确的行动。土耳其是卡塔尔实力最坚强的区域盟邦，自从卡塔尔被邻国切断海空联系之后，土耳其已派出100架货机补给驰援，并且紧急立法将派出更多部队至多哈的土耳其基地。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8noO27/h6EQs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【埃尔多安主持开斋节祷告时突然晕倒，事后称因血糖失衡】土耳其总统埃尔多安当天在清真寺主持祷告时突然晕倒。医生来到现场救助。祷告结束后埃尔多安称只是血糖失衡。当天清晨，埃尔多安在伊斯坦布尔市阿塔谢希儿区米麻尔茜南清真寺主持开斋节前的祈祷活动。警卫们发现埃尔多安身体不适后立刻跑上前，之后医生来到现场。祷告结束后，埃尔多安接受采访时表示，“我今天血糖有些失衡，很庆幸我马上恢复了正常，现在我的状态很好。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8wNh4C/hbREA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】英国脱欧事务大臣戴维斯“确信”能达成较好的退欧协议
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	英国脱欧事务大臣戴维斯周日称，他“确信”能够与欧盟协商达成一项较好的退欧协定。该协议可能需要大约一两年的过渡安排。当被问及他是否肯定能达成退欧协议时，戴维斯在英国广播公司(BBC)的Andrew Marr秀中表示：“我非常肯定，我不是100%确定，这是一场谈判，你能确信将会达成协议的，(但)我想要的协议是自由贸易安排，关税安排等。”戴维斯还称，英国希望达成一项过渡协议，以确保英国退欧当天企业不会立即陷入迥异的贸易环境中。“我们认为会达成过渡协议，时间不会太长...我认为很可能是一到两年的过渡安排，”他说道。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8nopeX/7cBu7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】科尔宾：我会在圣诞节前入主唐宁街10号
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	世界最大露天音乐节——格拉斯顿伯里当代表演艺术节（Glastonbury Festival）日前举办，在这场以年轻人为主的盛事，科尔宾也受邀现身。 工党在大选受到年轻人力挺，科尔宾在场发表演说时，受到英雄式热烈欢迎。年轻人大喊“科尔宾，科尔宾 ”，还有人挥舞写着科尔宾名字的标语，并把他的肖像穿在身上。音乐节创办人伊维斯（Michael Eavis）盛赞柯宾的演说大获成功，他事后也转述说，“我问柯宾，你什么时候要当首相？他说，在6个月内。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8nof3D/h5Inb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】德国打击社交媒体上的“非法言论”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	因为社交媒体上的仇恨言论，德国警方突击搜查了 36 户家庭。执行搜查的德国联邦刑事警察局称，绝大部分搜查对象涉及与政治动机相关的右翼煽动言论，此外还有两名发表左翼极端主义内容的人和一名被指控根据一个人的性取向威胁或骚扰的人。德国最近起草了一份受争议的草案，要求社交媒体在 24 小时内删除大部分仇恨言论，否则将面临巨额罚款。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8noIlS/MLxR6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】商品之王加特曼：连沙特人都知道石油未来将一钱不值
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	国际原油价格在刚刚过去的一周收出“五连阴”并正式宣告进入了熊市区间，而面对此状况，有“商品之王”之称的市场大佬加特曼（Dennis Gartman）进一步警告称，对原油多头来说，噩梦还只是刚刚开始。加特曼指出，今年开年以来，油价已经跌去了近20%，并有可能创下自1990年代末期以来最大的半年度跌幅。加特曼坦言，就连“石油王国”沙特王子都已经了解，最多再过20到40年，原油就会如同现在的煤炭一样变成一种一钱不值而又没有什么影响力的商品，其地位自然会被其他物资说取代。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8noulO/BgeHS.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】墨尔本电子眼遭勒索病毒攻击：违规车主全部免罚
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	6月6日到22日间，澳大利亚维多利亚省有55台测速相机遭勒索病毒感染，大多位于墨尔本内城区。本月6日，一名维修工人使用USB时，无意间把勒索软体上传到测速相机的网路。澳洲警方一直到上周，注意到相机重新开机的次数比平常更频繁，才发现“WannaCry”病毒。 虽然警方认为这段期间开出的罚单正确无误，但还是将590张超速和闯红灯罚单全部取消。已经收到罚单的司机将收到取消罚单的信件。 维省代理副警长康特表示：“我取消这些罚单，因为我认为让民众完全信任体制相当重要。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8no7Z6/ZTOaH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】SpaceX 在 50 小时内成功发射和回收第二枚 Falcon 9 火箭
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 SpaceX 于美国时间周五在肯尼迪太空中心使用回收后的火箭成功发射了保加利亚的卫星 BulgariaSat-1，在这次发射 49 小时 15 分钟之后，SpaceX 在加州的范登堡空军基地使用 Falcon 9 发射了 10 颗 Iridium-NeXT 地球低轨道卫星，火箭第一级成功着陆在一艘无人驳船上。在美国历史上，这是第二次在如此短的间隔内连续执行两次发射，上一次是在1989年9月：两次发射间隔 44 小时，但使用的火箭型号不同，第一次是使用一枚Titan III(34)D/Transtage火箭，发射地点是卡纳维拉尔角，第二次是使用一枚Titan II(23)G火箭，发射地点是范登堡空军基地。在世界历史上，俄罗斯的联盟号和中国的长征火箭也曾两次执行间隔非常短的发射，其中联盟号的两次发射仅仅间隔2小时。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8noTPB/DFZ6W.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】越南一名异议人士被吊销国籍
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	越南近代史上首位被吊销国籍的异议人士范明皇周日（2017年6月25日）被驱逐至法国。现年62岁的范明皇，此前因在网络上发表危害越南国家安全的文章于2011年被判三年监禁。越南官方指责范明皇发表了33篇抹黑越南国家形象的文章。今年5月份，范明皇收到一封由越南国家主席在5月17日签发的信函，通知其越南国籍从6月11日起注销。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8xreTd/a7Qgv.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【20】李显扬携妻赴香港“看朋友”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	新加坡总理李显龙与弟弟李显扬及妹妹李玮玲，就父亲、新加坡已故建国总理李光耀故居处置一事，所引发的争执愈演愈烈。据报道，25日，曾声称被迫害要离开新加坡的李显扬携带妻子飞抵香港，他称此行是探望朋友，但并未透露何时返回新加坡。据悉，对于李显扬与妻子的到港，两人将不会得到警方特别保护，原因是他们二人都并非政要。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8vyhRy/cOa6U.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】女鞋抄袭风波：伊万卡须亲自出庭
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	去年，意大利奢侈品品牌Aquazzura将伊万卡·特朗普和她的品牌服饰公司以及关联企业、意大利皮鞋制造商Marc Fisher告上了法庭。Aquazzura指责说，该公司一款名为"野性"的女士凉鞋设计被伊万卡的品牌公司抄袭，连细节之处都一模一样。伊万卡·特朗普辩解说，她从未参与过这款凉鞋的设计、制造或者销售，因此无法提供相关细节，她的职权范围仅限于对每季新款的最终定夺。纽约曼哈顿地区法院法官认为，伊万卡·特朗普所说的这些足以要求其出庭答辩。法庭在陈述理由时表示，从伊万卡·特朗普迄今的表述来看，未经她的同意，这些有问题的鞋是不可能出售的。法庭上周五还驳回了伊万卡的律师以当事人担任白宫顾问工作繁忙为由，要求不出庭的申请。地方法官佛瑞斯特（Katherine Forrest）表示，伊万卡·特朗普必须在一次不到两小时的法庭取证中出庭回答问题，履行其应尽的义务。这位法官表示，取证可以在华盛顿举行，时间是在10月底之前各方同意的某个时间。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8uPVuY/13lJru.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】历史：第一次柏林危机：西方国家空援西柏林
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	1948年2月至6月，美、英、法、比、荷、卢六国召开伦敦外长会议并提出“伦敦建议”，内容为法占区与英美双占区协调经济政策，共同管制对外贸易，并共同制宪，成立联邦德国，将联邦德国纳入欧洲复兴计划。6月18日，美英法三国宣布由6月21日起西占区实行单方的新货币改革，即发行有B记号之马克。 苏联得知计划后，于6月19日提出抗议，占领军长官索洛科夫斯基发长“告德国民众书”，书中称英美法三国欲分解德国。6月22日，苏占区也实行货币改革，发行新的D记号马克，并于6月24日，全面切断西占区与柏林的水陆交通及货运，只保留从西德往柏林三条走廊通道，史称第一次柏林危机，形成第一次美苏冷战高潮。6月29日，美国实行空运，派出大批飞机向柏林250万居民大规模空运粮食及各种日用品，在一年间飞行次数277,728次，空运货物211万吨，同时对苏占区所缺的钢、焦煤及电力等实行反封锁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy800BwX/gwllE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】大家也不用担心，现在三四块金牌，到时候12块金牌也还是可能的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/xiaokang?refer_flag=1005055010_"&gt;@康米修&lt;/a&gt;：翻了一篇三月份的稿子，苟仲文谈冬季项目的改革，说北京冬奥会中国有望拿12块金牌——为实现2022年冬奥会“全面参与”的目标，他表示，“跨界、跨项目、跨年龄，现在已经开始全面恶补短板。”除此前提及的曲棍球运动员转训冰球，还有射击运动员可以从事冬季两项等，从夏季项目上找办法，加快冬季项目普及提高，“大家也不用担心，现在三四块金牌，到时候12块金牌也还是可能的。” 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy8c9KIN/sGWPd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%96%B0%E6%B5%AA%E5%86%B0%E9%9B%AA?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@新浪冰雪&lt;/a&gt;：补充一下：冬季项目跨界跨项选拔已经于今年三月开展，包括越野滑雪、冰球、速度滑冰、高山滑雪、雪车雪橇、自由式滑雪和单板滑雪等。参与选拔的运动员大多来自田径、自行车、赛艇、武术、摔跤、散打等夏季项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【24】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/3478705527?refer_flag=1005055010_"&gt;@海海海海海星酱&lt;/a&gt;：各位，事情还远远没有结束，我们现在拼尽全力在做的，就是为了让图上这一切绝对、绝对、绝对不可以发生。所以，这次真的拜托大家了！！！&lt;img alt="[泪]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/9d/sada_org.gif" title="[泪]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/cf58d577gy1fgxr77eo4xj20k01k3te7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】幸福是每一个微小的生活愿望达成。当你想吃的时候有得吃，想被爱的时候有人来爱你。   ——《飞屋环游记》（&lt;strong&gt;&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gy7XIFIo/8WxUS.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/lchun?refer_flag=1005055010_"&gt;@刘春&lt;/a&gt;：又到了高考填志愿的时候了，有三点建议：一、还是那句老话，不要填新闻专业。这个行业不行了，等哪天返春了，你不学也一样能干，老汉我就是例子；二、能学理工就不学文科，文史哲找工作难、发财难、升官难，老汉我就是例子；三、尽量规避人工智能可以代替的专业，比如翻译、新闻等，老汉我就是例子。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	 不知妻美刘强东，普通家庭马化腾，悔创阿里杰克马，一无所有王健林，全棉全麻好衣裳→&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://shop100036231.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://shop100036231.taobao.com/&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 15:31:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122165</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170625】这件事关注度如此之高并不仅仅是因为国球</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122131</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	 【1】四川茂县山体垮塌最新消息汇总:已致15人遇难 118名失联人员名单公布
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	①截至24日晚10点,搜救人员共发现15具遇难者遗体②118名失联人员名单公布,最大的83岁,最小的3岁③事发前在景区的142名游客已离开④受灾现场2.4公里便道初步打通⑤现场正展开全覆盖搜索。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYou0b5/p3Eb1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYotUeG/94rLl.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【茂县叠溪山体高位垮塌118位失联人员名单公布】今晨，记者从阿坝州人民政府获悉，此次茂县叠溪镇新磨村山体高位垮塌中失联的118名人员名单已确认。年龄最大的83岁，最小的才3岁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxXVhtX5/XXWF2.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【收费员向茂县救援军车收费：天黑看不清军牌】24日四川茂县发生山体垮塌掩埋百余人。军队救援车辆前往茂县救灾，途经阿坝黄龙机场一收费站，收费员称是私人收费站，去救援的军车也要收费：“老天爷过去都得收费！我管你们是干嘛的！”对此，九黄机场今天回应称，当事车辆经过收费亭时间为24日晚20：15分，事发时天色偏较晚，当事工作人员未细致观察，并未分辨是否军用车辆。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxXVgm1H/GwUwE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	有光在，就有希望 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxXVfbNk/7W8oo.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【2】中国乒协：对男乒弃赛深感震惊痛心
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	中国乒乓球协会24日发布声明，中国乒乓球队运动员马龙、许昕、樊振东及主管教练秦志戬、马琳，在未经中国乒协批准的情况下擅自放弃参赛，造成严重的社会影响。对此，中国乒乓球协会深感震惊和痛心。表示将对此事件暴露的问题进行深刻反思，加强队伍爱国主义、集体主义教育，强化思想作风建设，打造一支纪律严明、作风过硬、顽强拼搏、为国争光的队伍。我们坚信，中国乒乓球队具有深厚传统和坚强实力，必将不断取得新的优异成绩，不辜负党和人民的期望。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxXYQLz4/gt69O.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【乒协深夜再发致歉信：退赛运动员教练员意气用事】中国乒乓球协会官网24日登出一则致歉信：教练员秦志戬、马琳，运动员马龙、许昕、樊振东在不完全了解国家乒乓球队管理模式调整具体内容情况下，意气用事，擅自退赛，造成恶劣的社会影响。球队表示，诚恳接受社会各界的批评，并真诚地向广大球迷和观众道歉。致歉信称，“祖国利益高于一切。中国乒乓球队将以实际行动和优异的成绩回报祖国和所有关心和爱护球队发展、支持中国体育事业的广大群众。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxXVj7VT/EVct1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E7%8E%8B%E6%98%9FWX?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@王星WX&lt;/a&gt;: 翻译一下：领导让用协会和球队的名义分别发致歉，写得不好各位凑活着看&lt;img alt="[摊手]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/09/pcmoren_tanshou_org.png" title="[摊手]"/&gt;你问声明里的乒乓球队代表哪些球员、教练？呵呵，你这问题真逗
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYlDZPT/9MUDd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【马龙、樊振东、许昕等凌晨微博转发官方致歉信】今日凌晨，@马琳 @秦志戬教练 @captain龙 @樊振东乒乓 @許1昕 微博齐发内容相同的致歉信：在不完全了解国家乒乓球队管理模式调整具体内容的情况下，意气用事，擅自退赛，造成了恶劣的社会影响，真诚向广大球迷和观众道歉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxXViLnt/O2eWX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wangluan?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E7%8E%8B%E6%98%9FWX"&gt;@王星WX&lt;/a&gt;：局长大人，让办公厅把所有微博账号密码都要去吧，可以快复制粘贴
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%9D%8E%E9%93%81%E5%86%9B?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@李铁军&lt;/a&gt;：9494，运动员的微博号，落款是乒乓球队，一看就是微博帐号被盗了
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wangluan?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E7%8E%8B%E6%98%9FWX"&gt;@王星WX&lt;/a&gt;：让五个人都发一样的声明，领导不是不知道这样舆论效果不好，领导就是想说无所谓，领导就是想展示力量
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	成都省体育馆地铁站应援墙。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxXVirIg/medium.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/wangfuzhong9?refer_flag=1005055010_"&gt;@王福重&lt;/a&gt; ：为了拿一个毫无意义的小球冠军，我们得养活一个乒协主席，19个副主席、还有几百个教练，成千上万个运动员，还不算场地比赛等等的费用。乒乓球队就解散了吧，其他队也一样。这样我们会更幸福。
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/fei01?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@死灵fei&lt;/a&gt; ：雅虎日本目前赞同数最高的几条网民评论：以自己的职业生涯来守护刘指导，中国队太团结了，希望马龙他们没事；这是赌上职业生命的抗议；到底发生了什么事？说“这是我们机会”的家伙眼光实在短浅；没有中国最强选手参加的大赛还有什么意义？我们的目标是打倒王者啊，请务必让他们回来。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxXVg2dP/medium.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】王毅就难民问题阐明中方立场：难民不是移民
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	当地时间23日，外交部长王毅与黎巴嫩外交部长巴西勒在贝鲁特共见记者时，应询就中东难民问题阐述中方立场。王毅说，当前中东难民问题突出，包括黎巴嫩在内的中东国家为接收来自叙利亚等国的难民付出了巨大努力。难民不是移民。在世界各地流离失所的难民还是要回到自己的祖国，重建自己的家园。这既是每个难民内心的愿望，符合国际人道主义努力的方向，同时也是联合国安理会有关政治解决叙利亚问题决议的组成部分。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcT1ei/medium.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【4】人大审国歌法草案 常委：奏国歌时不得把手放胸前
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	全国人大常委会委员陈国令昨日在全国人大常委会分组审议草案时表示，现在有些年轻人在奏唱国歌时，特别是有的运动员，把右手放在左胸前，这个动作实际上是美国1942年的法律规定，要求美国人对国旗宣誓时做这类姿势，以示对国旗的敬重。我们一些年轻人盲目尊崇，我国公民不能采取这种姿态，要尊崇中国的法律、中国的礼仪。所以，建议加一句，即“不得采取其他姿势”，包括国外的、宗教的或自创的姿势，都不可以。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcRJcI/10LPzD.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E4%BA%94%E5%B2%B3%E6%95%A3%E4%BA%BA?from=feed&amp;amp;loc=at"&gt;@五岳散人&lt;/a&gt;:嗯，根据传统，正确姿势该跪
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】发改委提出要“决战第三季度” 铁路审批预计将加速
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	16日，国家发改委召开了铁路建设项目前期工作协商会议，提出要“决战第三季度”，并要求按照9月底前批复可研的要求倒排时间表，建立健全月度通报机制、定期沟通协调机制和项目动态调整机制，这意味着铁路项目批复会在三季度扎堆。据一位地方铁路系统相关人士消息，目前已经调整了铁路建设的流程，以减少缩短铁路前期工作所需要的时间，由发改委进行的前置审批内容大幅缩减，此前需要的10项审批内容被缩减至3项。发改委公布的数据显示，今年1-5月铁路固定资产投资的同比增速为2.5%，为近四年来同期最低。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcSP7U/medium.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【6】调查：农村出生性别失衡严重
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	根据浙江大学团队发表的《中国农村家庭发展报告》，农村地区的出生性别比失衡严重。调查样本为11654个农村家庭共计43952人。报告称，0-4岁少儿男女性别比例已达122：100，而第二、第三胎失衡现象更为严重，男女性比例分别达到了126.4：100和146.3：100。尤其当第一胎是女性时，第二胎的男女性比例达到了194.3：100。人民大学教授宋健认为出生性别比可能并不反映真实情况，因为存在婴幼儿漏报的情况，并且女婴漏报多于男婴。而根据官方数据，中国总体的出生性别正在下降。《国家人口发展规划（2016—2030 年）》预测，到 2020 年中国出生人口性别比要小于112，2030年要小于 107。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcN4ua/c0oHv.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【7】广州楼市双合同泛滥避限价 房价与官方数据相去甚远
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据中国经营报，继2013年调控后，双合同现象再次横行广州楼市，成为了市场默认的“潜规则”。走访了解到，包括金地集团、中航地产在内的多家房企旗下楼盘以“购房合同+装修合同”的形式规避限价政策进行售房。由于双合同大行其道，广州一手住宅房价的官方数据已背离真实水平，网签价格与实际价格相差甚远。在限价的调控下，双合同已然是开发商规避政策的销售门道。而由此大幅提高的首付成本，则让大多数购房者难负其重。“政府为抑制房价上涨，限价政策只是起到了表面的作用，但实际上并没有。”资深房地产专家韩世同称。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcMGPs/11T5Ji.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【8】日媒：中国幼儿园数量不足  “入园难”冲击“二孩”梦
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	据《日本经济新闻》网站日前报道，由于师资力量不足等，公立幼儿园的增设跟不上需求，面临“入园难”的儿童越来越多。另一方面，私立幼儿园的学费则高达公立幼儿园的5倍，一些夫妇开始为是否生育二孩而踌躇。报道称，虽然出生人数增加，但关键的幼儿园数量却严重不足。目前，需要上幼儿园的儿童约为4264万人，而中国的公立幼儿园的数量只有约8.6万所。为此，公立幼儿园的入园竞争变得异常激烈。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcO2GC/dWXyR.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	报道称，中国的公立幼儿园数量难以增加的最主要原因是师资力量的不足。中国教育部的数据显示，2015年中国的幼师数量为230万人，比2014年增长10.7％，但增速却趋于放缓。“社会责任重大，待遇却很差”，一位30多岁的幼儿园女老师不满地表示。幼师们白天要忙着教学和照顾小朋友们，傍晚以后还要准备活动及进修。她还表示，“一百个父母有一百种要求”。即便如此，每月工资却只有屈屈3500元左右，低于大连市的平均水平（约5000元）。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcQgEi/XM9kL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】保姆市场乱象：准入门槛低、“黑历史”难以追溯已成行业隐忧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6·22蓝色钱江放火案，造成母亲与三个孩子全部遇难，目前涉嫌放火罪的保姆莫某晶已被刑拘。该事件经报道后，对保姆市场冲击不小。记者走访多家杭州家政公司发现，保姆的门槛不高，学历普遍以小学和初中毕业为主。只要有身份证，能正常交流，会做基本家务。就连健康证，都不是必需的。目前，钟点保姆的工资在4000元/月左右，住家保姆在6000元/月左右，主要工作就是做饭和打扫。而面对保姆的“黑历史”，多家家政公司都认为，自己只是初步筛查。最为重要的，还得靠东家自己擦亮眼睛。一位有经验的“东家”杨女士告诉记者，如果想知道保姆的背景底细，可以在全国法院被执行人信息网上查询。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcKU7S/NXXDh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】收费站认定藤椒不属“鲜活农产品” 致万斤变质
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	6月22日，从重庆开往洪雅的8辆满载藤椒的货车，卡在了洪雅南收费站。收费站和椒农，因为藤椒是否适用“绿色通道”车辆通行费减免政策，僵持11个小时。最终，3000多元的过路费没谈拢，但1万多斤藤椒变质损坏，损失6万多元。22日晚9点28分，四川省交通运输厅高速公路管理局在其官方微博“四川高速”置顶公告，发布调查声明：藤椒不在享受绿色通道政策的《鲜活农产品品种目录》内，不适用“绿色通道”车辆通行费减免政策。“四川已经成为全国藤椒种植面积最大、品质最好的省份。”6月23日，四川农业大学林学院教授叶萌建议，当地行业主管部门可向上争取，把藤椒纳入《鲜活农产品品种目录》，造福广大四川农民。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYfVzUT/uTAAd.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【11】安徽女子在轿车数米外摔倒 司机被定“无接触型担责”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6月20日在安徽宣城发生一起“非典型”的交通事故，两位骑电动车女子在一辆轿车数米外摔到，而交警在查看行车记录仪视频后，依然认定双方承担同等责任，这让车主肖先生非常不满。 对此交警的解释是，肖先生的行车没有“确保安全”，因此根据道路交通法规做出如此评断。“如果是两方换个方向，也是一样”，交警试图用这个说法来论证自己的公正。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYyHxJO/uSmrc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】7月5日起B站投稿需实名认证
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近日，B站发公告表示，应国家相关政策要求，自7月5日起，UP主上传视频内容（包括新增，编辑，换源等）需通过实名认证。国内UP主可绑定国内手机号验证，国外需要上传有效身份证件（如护照、通行证、居住证等）。此前B站代理的游戏就已经开启实名认证要求。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcMiAf/BUM2o.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【13】中国式智慧
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcLuV2/medium.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】&lt;a href="http://weibo.com/u/6272381350?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@怎麼又是沒有人&lt;/a&gt; ：哎哎哎，賣愛國者了喂，一人1200港幣啊，快來買啊，手慢就沒有了！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYcLV45/ke1kA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/2275874310?refer_flag=1005055010_"&gt;@火楼楼_&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a href="http://vip.weibo.com/personal?from=main" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	笑出猪叫
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/87a71606ly1fgx84qnz7pj20ku112go3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/87a71606ly1fgx84qee9zj20k00zkgou.jpg"/&gt; 
&lt;p&gt;
	【16】杜特尔特：如必要将炸平马拉维市
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	律宾南部穆斯林城市马拉维市的恐怖分子动乱持续了将近一个月都未能平定，作风强硬的菲律宾总统杜特尔特警告说，如有必要，他将下令进行地毯式轰炸，“摧毁所有的物体”。 据当地媒体报道，杜特尔特日前探视加牙渊黎奥洛市军营时告诉记者：“我不会置士兵们于险地，如果需要炸平那个地方，我会去做，我会负全责。”他补充说：“这会是地毯式轰炸，炸平所有物体。”杜特尔特承诺政府将拨出200亿比索来重新修复马拉维市，而整个工程预计将耗时10年。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYkgj2a/iDxkF.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】罗德曼：曾协调朝鲜释放美国大学生
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	前NBA球星罗德曼24日在接受ABC专访时表示，美国大学生Otto Warmbier之所以能够获得朝鲜同意释放，他曾扮演了居中协调的关键角色。“看到这孩子终于获得释放，我真的好高兴。” 罗德曼在镜头前表示：“不过，他被放出来的那天，我们是后来才知道他已经生病了，之前并没有人知道这项消息。”谈到金正恩时，罗德曼形容：“他是个友善的人。”他也表示，在朝鲜访问期间跟金正恩一起唱卡拉OK，“我们玩得很开心，还一起骑马等等”。罗德曼还直接呼吁总统川普，“来找我谈谈吧，我们可以一起设法解决问题”。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYkfv8y/Twhwj.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【18】朝鲜提醒美国牢记朝鲜战争失败教训
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	朝中社24日发表评论，提醒美国吸取当年朝鲜战争失败的教训，并称如今美国企图发动第二次朝鲜战争、侵占整个朝鲜半岛的野心依然如故。评论说，67年前，美国为实现其称霸世界的野心、摆脱国内危机，精心策划了侵朝战争。美国唆使南朝鲜当局发动战争，并拼凑“联合国军”入侵朝鲜。评论认为，美军不败神话曾在朝鲜战场首次被打破，美国不应忘记这一历史教训，更不应低估朝鲜军民同仇敌忾、抵御侵略的坚强意志。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYsPjb5/7ibbw.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1889213710?refer_flag=1005055010_"&gt;@刘胜军改革&lt;/a&gt; 真不要脸！朝鲜当初被美军打得稀里哗啦！胜利是中国人民血肉换来的！这场战争中死伤了几百万平民，各方作战人员比较可靠的伤亡数字是：美国14.2万、南朝鲜30万、北朝鲜约52万、中国90万
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【10天内2起 朝鲜士兵越界“北逃”】南韩联合参谋本部表示，一名朝鲜士兵在23日晚间9时半左右越过边境中段叛逃至韩国。该人正遭韩国军方拘留，调查叛逃原因以及是如何叛逃的。 当这名朝鲜士兵来到韩国时，双方并未交火。韩军方消息人士并透露，这名朝鲜士兵在抵达非军事武装区（DMZ）内的韩国哨所后表达打算叛逃。 本月13日，也有一名朝鲜士兵跨越边境。 
&lt;/p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYkfHOM/V3fEm.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【19】卡塔尔回应四国复交条件：不合理、侵犯主权
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	卡塔尔政府通讯办公室主任赛义夫发表声明指，断交国提出化解断交危机的13点要求，是对卡塔尔主权的限制。目前，当局正在仔细研究断交国的具体要求，以便予以答覆。赛义夫在声明中说，断交国向卡塔尔提出的要求，再次证明“断交国对卡塔尔的封锁不是为了反恐，而是为限制卡塔尔的主权，是对卡塔尔对外政策的干涉”。此外，卡塔尔社会舆论反应也强烈，表示难以接受如此苛刻的条件。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYkgfhs/VZ67W.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【20】沙特阿拉伯挫败一起恐袭阴谋
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	沙特阿拉伯警方星期五挫败了一起针对麦加大清真寺的恐怖袭击阴谋。有关当局说，警方在突袭恐怖分子住宅的时候打死了一名一直策划发动袭击的男子。 沙特国家电视台播放的录像显示，警察突袭了这位自杀炸弹手居住的三层楼住宅。警方说，警察同这名炸弹手交火，然后他炸死了自己，炸塌了楼房。 沙特内政部说，这位炸弹手是这次爆炸事件中炸死的唯一一个人。五位警察和六位平民受伤。 沙特内政部说，警察逮捕了另外五个和恐袭阴谋有关的人，其中包括一名妇女。但是沙特内政部并没有指明策划这个阴谋的组织。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYkg2ng/CZSEg.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【21】白宫记者会禁止媒体拍摄 CNN派画家素描
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	川普和媒体的关系进一步恶化，继批评某些媒体发布Fake News之后，白宫现在开始限制媒体访问白宫例行新闻发布会，并于23日起禁止电视台拍摄记者会。对此，CNN派出平常负责在法庭绘画素描的画家采访，以素描方式记录白宫记者会。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYkg8vW/zImsp.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【22】川普：特别检察官与科米的友谊令人不安
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	川普接受福克斯新闻频道的《福克斯与朋友》( Fox and Friends)采访时说，特别检察官罗伯特·穆勒是科米“非常非常好的朋友，这很令人不安”。川普还含蓄地表示，穆勒或许不得不在某个时候下台。当被问到穆勒是否应当回避调查的时候，川普三次都说，“我们等着看吧”。 川普还说，他担心穆勒已经聘请了曾经向民主党人捐款的律师。白宫发言人斯派塞星期五下午对媒体说，总统“有权”解雇穆勒，“他还没有解雇穆勒的意思”。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYkfAZR/j3zje.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【23】伦敦5栋高层公寓楼被紧急疏散
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	伦敦"格伦费尔塔"高层公寓火灾事件发生后，另外5栋高层公寓的共800户居民已被疏散。卡姆敦（Camden ）区政府通报说，鉴于有火灾隐患，这些大楼已被"立即疏散"。该区政府解释说，这些大楼的外墙包覆材料的安全性能存疑。该区负责人古尔德（Georgia Gould）强调指出，"格伦费尔塔事件改变了一切，我不认为，我们该冒风险"。她表示，紧急疏散的原因是，"无法确保居民们的安全"。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYsONab/rVIjN.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	【24】奥总巴厘岛休假 遭网友“捕获”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	美国前总统奥总和妻女一行日前前往巴厘岛度假5天。和其他游客一样，奥总到了印尼度假胜地也免不了要一尝椰子汁，网友wandaponika捕捉到这位前总统大口畅饮椰子汁的照片，照片上传网路后引发疯传。事实上，奥总和印尼渊源深厚，他6岁时和母亲及印尼籍继父搬到印尼。他于1969年至1971年就读位于雅加达的铭丁第一国立小学，在那里度过了2年的小学时光。学校还在奥总以前上课的教室墙上高挂他的素描肖像和照片，全校师生都以出了一位美国总统校友为荣。 
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYkf2wa/invnY.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】SpaceX 成功发射和着陆第二枚重复使用的火箭
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	SpaceX 美国时间周五在肯尼迪太空中心成功发射和着陆了第二枚重复使用的火箭。它还将在两天内执行第二次发射。这次发射的是 BulgariaSat-1 同步通信卫星，重 3.7 吨。BulgariaSat-1 是保加利亚近 36 年来发射的第一颗卫星，该国至今总共只发射过两颗卫星，上一颗卫星是改造过的苏联气象卫星 Bulgaria-1300，当时保加利亚还是华沙成员国，卫星于 1981 年使用 Vostok-2M 火箭发射。SpaceX 下一次发射是在两天内在范登堡空军基地 发射 10 颗 Iridium-NeXT 地球低轨道卫星。  
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYotFEw/oZlv8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】万智牌：饥荒
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYif3bl/3R1g3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】历史：朝鲜军队越过三八线
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1950年6月25日，凌晨，在猛烈的炮击准备后，朝鲜人民军全面攻击三八线以南的大韩民国国军。四小时内，朝鲜人民军的坦克和步兵突破韩国国军防线，直趋汉城。朝鲜国内战争爆发。金日成为掩饰战争是由朝鲜一方所发动，于是在广播中声称是韩国侵略朝鲜：李承晚政府“在美国操纵下”突然向三八线以北地区全面武装侵犯，朝鲜人民军是在反击“强盗卖国贼李承晚”的挑衅。而事实上，当时韩国国军不但装备贫弱，又在三八线的军队约二分之一尚未进入战备状态（四个师中，每师只有1个团2个营进入战备），也缺乏对全面战争的准备。这同时导致韩国国军在战争初期遭受重大损失，战线快速南移。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYicury/aNCSw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/luqiuluwei?refer_flag=1005055010_"&gt;@闾丘露薇&lt;/a&gt;：Netflix最新纪录片，记录了两个对美国新闻自由影响深远的官司。2016年，拳击手Hulk Hogan在富豪Peter Thiel秘密资助下把播出他的性爱录像的媒体Gawker告破产关闭，Peter Thiel之所以这样做，是这家媒体多年前报道他是同性恋（没有造假）让他很不高兴。虽然Gawker在新闻界口碑不佳，因为很是sensational，标题党，但这宗案件开出了一个坏的先例，那就是富商们可以用把自己看不过眼的媒体告破产；还有一个方法，那就是像拉斯维加斯大亨Sheldon Gary Adelson 那样秘密买下当地最有公信力，经常揭露赌场黑幕的报纸，然后把报道了到底谁是买家的编辑记者们炒鱿鱼，告写他的负面报道的记者，要求赔偿一千五百万，还好最终被法院驳回。最经典的，是在员工大会上用F字回应提出报纸要做严肃新闻的记者。在美国，因为第一修正案，政府不太敢干预媒体，因此过去学者们一直提出要警惕资本，乔姆斯基就是其中的代表，八十年代写书提醒公众警惕官商合谋，让新闻媒体沦为政府和大公司的宣传工具。而这届的川普政府，则已经再也不羞哒哒的干预新闻自由了。不过，在美国的法律框架下，始终还是资本对言论和新闻自由影响最大，当然，自然有资本愿意做政府打手，出头搞定不听话的媒体和媒体人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYPAHWO/6Q9Hz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【29】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/5705927406?refer_flag=1005055010_"&gt;@叫shine小太阳&lt;/a&gt; ：&lt;a class="a_topic" href="http://huati.weibo.com/k/%E5%9B%BD%E4%B9%92%E5%8F%91%E9%81%93%E6%AD%89%E4%BF%A1?from=501" target="_blank"&gt;#国乒发道歉信#&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国乒乓球迷声明&lt;img alt="[微笑]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/5c/huanglianwx_org.gif" title="[微笑]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/006e9uncly1fgwsbjkb7ej30qo15i7ar.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/indigo1201?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@没有奥妮的一个I&lt;/a&gt;：这件事关注度如此之高并不仅仅是因为国球，关注的重点也不该是运动员的做法对错与否。真正令人心惊胆战的是上头对这件事的处理方法。从处理方法到处理结果，无不在提醒每个人，不要以为你能讲话，这就是“你的”微博，不要以为你还能讲话，你就算是个“人”。让拥有如此成绩的英雄闭嘴尚且不过一天，有朝一日碾碎尔等凡人也不过是分分钟的事。所以人们的转发不光是为了这几个满怀理想与热血的年轻人，也是为了自己，为了每个还想讲话的普通人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【30】对双亲来说，家庭教育首先是自我教育。   ——克鲁普斯卡娅 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GxYU39PU/14OWLP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt; ：【多名乒乓球队员抄袭樊振东原创微博】昨夜，樊振东在个人微博发布一条致歉信微博后，没过多久，马龙、许昕等人将樊振东微博一字不改复制到自己微博，吃相比营销号抄袭时都难看。乒乓球队员连个道歉信都不会写，还要像小学生一样抄袭，再次印证了以前培养运动员只注重球技，忽略了文化和思想作风教育的问题，更再次证明总局此次对乒乓球管理模式的调整是光荣正确的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div class="ke-script"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;div class="ke-script"&gt;
	%0A%28adsbygoogle%20%3D%20window.adsbygoogle%20%7C%7C%20%5B%5D%29.push%28%7B%7D%29%3B%0A
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sun, 25 Jun 2017 16:23:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=122131</guid></item></channel></rss>