<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>喷嚏图卦</title><link>http://www.pentitugua.com/rss.xml</link><description>【喷嚏图卦】喷嚏网(www.dapenti.com)-阅读、发现和分享：8小时外的健康生活！</description><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 17 Jun 2017 14:22:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>【喷嚏图卦20170617】他是一个对的人、在正确的时机、在适当的位置上</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121941</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得擅自修改免责申明，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中纪委：北京大学意识形态工作责任制落实不到位
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据中纪委网站16日消息，根据中央巡视工作领导小组的部署，2017年6月9日，中央第十三巡视组向北京大学党委反馈专项巡视情况。视组组长朱保成表示，北大党委领导作用发挥不够，“四个意识”不够强，贯彻党的教育方针和重大决策部署不深入，落实扎根中国大地建设世界一流大学的要求不到位。意识形态工作责任制落实不到位。贯彻党委领导下的校长负责制不够自觉。党的建设薄弱，政治保障作用未能充分发挥。党内政治生活不严肃，基层党建工作软弱。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwM3Yw8X/mIXrH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14所高校巡视反馈公布】北京大学：选人用人问题突出，校办企业管理混乱，附属医院管理薄弱，廉洁风险突出；清华大学：有的单位利用高校资源谋取不当利益，有的干部或工作人员以权谋私。存在公款旅游、公车私用等问题；吉林大学：存在“裙带”关系，干部档案等造假问题突出；山东大学：以学生为本、为学生服务意识不够到位；西北工业大学：贯彻办学理念存在重业务轻政治倾向等等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwM3Yp7N/pqptI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【2】银监会再度整治校园贷：网贷平台一律暂停相关业务
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	近日，银监会联合教育部等发布通知，要求各地金融办（局）和银监局要在前期对网贷机构开展校园贷业务整治的基础上，协同相关部门进一步加大整治力度，杜绝网贷机构发生高利放贷、暴力催收等严重危害大学生安全的行为。现阶段，一律暂停网贷机构开展校园贷业务，要逐步消化存量业务。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwM3Ycd3/13A8AB.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【3】央行副行长：中国是负责任的大国 发展绿色金融顺应历史潮流
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	16日，中国人民银行副行长陈雨露在国务院政策例行吹风会上表示，“绿色发展是一个国际潮流，浩浩荡荡，难以逆转。中国是一个负责任的发展中大国，通过发展绿色金融，来实现发展方式的转变，这既顺应历史潮流，也是中国经济发展的内在要求。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwM3XRVD/r1uJJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【4】中国离婚案例连续14年递增 去年一年485万对离了...
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	近些年，离婚这个家庭话题引发了越来越多的社会关注和讨论，原因之一，就是离婚数量惊人的增长。据民政部统计，从2003年开始，我国离婚数量已经连续14年增长，2003年离婚数量是133.1万对，到了2016年，已经增长到了485万对。不仅增加的数量多，增长率也相当惊人，而且据相关统计，80后群体，已经成为了现在的离婚主力人群。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwM3XnRG/3AEK4.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【5】运营不足半年后，这家共享单车宣布倒闭
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	今日摩拜单车刚刚宣布完成一笔超过6亿美元的新一轮融资，成为共享单车行业目前为止的单笔融资最高纪录，但这并不代表着任何参与单车领域的公司都能“笑傲江湖”。在正式运营仅仅5个月后，重庆战国科技有限公司发布声明，正式结束旗下悟空单车服务，悟空单车退出共享单车市场，而悟空共享单车官方微博也证实了此事。根据比达咨询近日发布的《2017年Q1中国共享单车市场研究报告》显示，从市场占有率来看，今年一季度ofo和摩拜共占据92.6%的市场份额，市场集中度较高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwM3YC3M/QIkBd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【毕业礼为擦共享单车，小黄摩拜偷着乐】6月15日，甘肃兰州，红山根小学6年级的孩子们迎来了毕业典礼，他们走上街头擦拭共享单车，体验了一种别样的毕业之旅。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwM3YiQe/Yvg8L.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【6】“高育良”痛斥小鲜肉演员天价片酬：你们不配
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	日前，《人民的名义》热播反腐片高育良扮演者、老戏骨张志坚参加电视论坛，痛斥小鲜肉：那么多有成就的演员、尽心尽力的演员、能称得上演员的演员，收入很可怜。有些天价片酬的演员，拿那么多钱，还提出那么多非分要求？“你们不配！”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwM3XG5G/LDgBa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1761174633?refer_flag=1005055010_"&gt;@刘大大大大大脸&lt;/a&gt; ：时代变了。以前的老戏骨，就是靠演技，演什么像什么，观众一看就感受到了。如今，演员们把表演形式升级了。面无表情站在那，接下来就靠观众自己去体会了。演员此时应该是什么情绪，观众把自己感受到的情绪附加在演员身上，用自己的意志推动情节的发展，从而实现演员与观众之间一种更深层次的交流。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】王波明：中国股市一出问题投资人就骂政府、骂证监会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《财经》杂志总编辑王波明在中国财富论坛上感叹，现在股市一出什么问题，投资人就把怒气发泄到政府、证监会头上。如果美国股市不好，没人骂政府或者ICEC。因为美国ICEC只监管市场，股价高低那是市场的事，跟他们没关系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwM3XY8G/XOgdY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【8】一则讣告
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/cnheritage"&gt;@中华遗产杂志&lt;/a&gt; ：5月30日11时40分许，在石（石家庄）济（济南）客运专线工程工地，一台龙门吊在拆除过程中发生倾覆，导致6人遇难。其中一名遇难工人名叫何刚，《中华遗产》2011年第4期（特别策划“故宫文物，谁在捐赠”）曾对他做过专题报导。1985年，何刚在河南商水县老家盖房时意外地挖出“银镀金錾花双凤穿花玉壶春瓶”等19件高等级元代银器。何刚拒绝了文物贩子用一蛇皮袋现金购买文物的要求，与村长连夜赶到北京，将这批珍贵文物捐赠给故宫博物院。完成这件“壮举”后，何刚又恢复了四处打工的生活。何刚只是一个默默无名的工人，却也是中华文化的传承者和了不起的保护者，《中华遗产》杂志为他的逝去表示诚挚的悼念！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwM3XMiq/Q2f46.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/lingshengnh"&gt;@十相自在灵生&lt;/a&gt;：何刚走好。补充一点信息，何刚主动向故宫博物院捐献这批文物后，1985年院里奖励了8000元。2003年、2005年院里获悉何刚家人患病又分别资助了50000元。文物无价，情意亦无价。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】王振民：不能搞另一套政治 促小撮人勿存幻觉 港已回归须随祖国
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中联办法律部部长王振民昨出席刘兆佳“一国两制”研究学术研讨会致辞时表示，香港有独特性，“一国两制”是史无前例的制度，香港可借鉴学习外国，但不可采取同一模式。他又引述了全国港澳研究会副主席刘兆佳的言论，同意港人对“港独”反感及抵制，希望稳定;期望随着回归20周年，港人可更清楚，正确了解及维护“一国两制”，治理好香港，在确保“一国两制”、“港人治港”、高度自治的情况下，积极参与中国民族复兴事业，不要只担当旁观者。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwM3XA8B/b7VYw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】环球时报：西方有点乱了，中国需抓紧赶路
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	西方国家的体制当然在继续运转，但是运转的质量不断刷出低线。西方作为一个整体，共识和凝聚力严重断档、残缺，在主要国家内部，政治恶斗和社会纠纷则一再呈现出真正意义上的“势不两立”，国家和社会的撕裂似乎在走向失控。总之，现在我们看到的是冷战结束以来最热衷于内斗、也最缺少自信的西方。我们需要更加自信，不必总像过去那样在意西方怎么看我们，对来自西方的批评应当逐渐脱敏。中国走的路是对的，这已经由中西发展态势的不断变化证明了，西方舆论临时、碎片化的批评不会成为这一大事实的反证。多一些这种自信，我们就可以进一步对西方舆论就事论事，甚至以兼听则明的态度对待之。中国舆论场的很多错误看法都源自对西方的盲目膜拜，内乱在西方的蔓延终将在中国造成触动，修正人们的诸多认识。这将是一个自然发生的过程，既不能人为强造，也无法阻止。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwM3Y5Vn/6crn1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】朝鲜向意大利输送足球选手赚取外汇
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	近日有消息称，朝鲜政府将优秀运动选手送往国外，利用他们赚取外汇的同时宣传朝鲜体制。美朝鲜人权委员会指出，朝鲜政府向国外输送运动员的行为存在疑点，认为运动员的绝大部分收入极有可能流入朝鲜当局之手。据报道称：“在足球方面，过去数年间有30余名朝鲜足球选手活跃在西班牙、意大利的球场上，他们的收入是按个人支付的”，“意大利议会已经开始关注这笔资金的最终流向问题”。 据悉，目前朝鲜海外劳动者的收入少则70%，多则90%被寄往朝鲜，用于朝鲜政权的体制维系。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKDIv1D/IBaGH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【12】与货柜船相撞 美驱逐舰7失踪1伤
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	日本当地时间凌晨2点30分，在日本横须贺西南面大约56海里，美军“菲茨杰拉德”（USS Fitzgerald）”神盾导弹驱逐舰驱逐舰与一艘悬挂菲律宾旗的货柜船ACX Crystal相撞。美国海军在声明中指出，“菲茨杰拉德”（USS Fitzgerald）”在相撞后有3个船舱入水。事故发生后，日本保安厅派出5艘船只、两架飞机一架直升机到场救援。海上保安厅指，驱逐舰上有7人失踪，1人受伤，受伤的船员由直升机载走送院。保安厅正根据美国海军提供的资料，寻找失踪船员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKDISn4/zyfyZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【13】俄国防部发布据推测巴格达迪被消灭的空袭图片
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	俄国防部发布据推测“伊斯兰国”最高头目巴格达迪被消灭的空袭图片。从照片可以看出，俄罗斯空军三周前（5月29日）对巴格达迪的住所发动了袭击。左边照片的拍摄日期是5月13日，显示的是被认定为IS指挥所的一座建筑。右边照片显示的是同一个地方，但指挥所已沦为一片废墟。照片上写着：“设施已摧毁”。俄外长拉夫罗夫表示，俄方不能百分之百地确定已经消灭了巴格达迪。他指出，没有必要夸大巴格达迪可能被消灭的重要性。他说：“恐怖主义头目被消灭的相关系列事例宣传都是非常热情的，但经验告诉我们，这些恐怖主义组织此后又恢复了战斗力。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKDIm6V/fDTB8.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】川普推文证实自己已遭调查
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	川普16日透过Twitter证实，自己因为开除科米而遭到调查。“我因开除FBI局长而被调查，调查的人就是叫我开除FBI局长的人！这是猎巫（Witch Hunt）。”川普在美东时间16日上午连续发了4则推文，除了谈通俄门，也抱怨假新闻。 川普其中一则推文指出，当他使用拥有1亿使用者的强大社交媒体时，假新闻媒体就会恨他，“我可以绕过他们”。虽然充满抱怨，川普也不忘夸赞自己的成就；他透过推特表示，虽然美国有假的猎巫行动，但经济和就业数字都很好；减少规范，提升工作与热情。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKDJY0Y/3IKoZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】川普宣布取消与古巴达成的“单方面协定”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间16日，川普宣布，取消奥巴马政府与古巴达成的“单方面协定”，立即生效。 据BBC报道，川普在弗罗里达州的迈阿密宣布，禁止美国企业与古巴军方控制的企业有生意往来，同时收紧对美国公民前往古巴旅游的限制。不过，新措施不会撤销美国在哈瓦那的大使馆，美国与古巴之间的商业航班也仍将继续。川普表示，2014年签署的协议“没有帮助到古巴人民，却使古巴政权受益。现在我是总统，美国将揭露古巴政权的罪行。我们知道曾经发生了什么，我们也会牢记曾经发生的过去。”川普还呼吁古巴释放在押的政治犯，他表示：“在古巴当局没有释放所有政治犯之前，美国不会解除对古巴政权的制裁。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKDJaYi/Wft0Q.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】伦敦公寓大火已致30死 英女王探视灾民
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	伦敦公寓大楼罹难者攀升至30人，英国女王伊丽莎白二世和孙子威廉王子15日前往探视灾民。女王和威廉王子前往暂时安置灾民的西路运动中心（Westway Sports Centre）探视，与灾民、志工谈话，并检视捐助的物资。她赞许英勇打火的消防员，以及各界慷慨的善心。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKDHfjq/11jT5Y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【愤怒民众要求真相】伦敦市长萨迪克·汗（Sadiq Khan）在周四前往大火事发地点附近，看望此次“格伦费尔”塔楼火灾后的幸存者们。但他遭到了来自周围愤怒居民的围观和阻挡。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKDJCbP/NFpgj.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	周五下午，一百多抗议者一度占领康辛顿（Kensington） 及切尔西（Chelsea） 的市政府，这是伦敦西区廉租房政府所在区域。示威者情绪激动，一度闯进市政厅内。他们并高喊：“没有正义，没有和平”及“杀人犯”等口号。而其他约数百的抗议者则在公共大楼外聚集。示威者指责政府隐瞒真实遇难者人数，企图掩盖真相。抗议者的要求包括，立即安置灾民；立即提供资金补偿灾民损失；公开遇难者名单；调查其他和格兰菲塔楼有过同样外墙工程的大楼，确认其是否安全，并立即提供安全管控措施等。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKDK7pS/j8WqI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【一男子持刀冲向国会大楼 被制服带走】15日，一名男子持刀冲向国会大楼，被警员及时制服带走，无人受伤。据报道，事发在当地早上约11时，持刀男子年约三十多岁，多名持枪警员在威斯敏斯特宫围栏外将疑犯制服。据信相信事件与恐怖主义无关，国会暂时封锁。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKDIEDj/qSyLg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】洛杉矶市政厅亮起蝙蝠灯
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间15日晚，为了纪念因主演1960年代热门电视影集《蝙蝠侠》而闻名的美国老牌演员亚当韦斯特（Adam West），洛杉矶在市政厅大楼亮起蝙蝠灯。洛杉矶市长Eric Garcetti和警察局局长Charlie Beck当天带领众人进行纪念活动。数百名影迷参加这场活动，甚至有许多人装扮成蝙蝠侠电视剧和电影当中的角色。市政厅大楼外还摆上了2辆1960年代复刻版的蝙蝠车，饰演蝙蝠侠搭档罗宾，71岁的BurtWard也出席这场活动。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKDJ1YK/agnYW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【18】德国前总理赫尔穆特·科尔去世 享年87岁
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	有“东西德之父”、“默克尔导师”之称的德国前总理科尔与6月16日在家中逝世，享年87岁，科尔曾担任1982年至1998年德国联邦总理，长达16年之久的他给德国政治命运打上的烙印，超过至今任何一位政治家。1989到90年间，科尔的政治生涯也达到了辉煌的顶点，他被作为“统一总理”被载入史册。在东德，人们将他奉为明星。他向东德人民许诺，一旦统一之后，将会有一个"繁花似锦"的未来。而在欧洲一体化层面上，他在任期即将结束时还作出了大手笔的贡献：与法国总统密特朗一道，他将欧洲的政治和 经济一体化进程大力向前推进。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKDIaQY/13Rgsa.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	科尔是战后美苏英法四国军事占领德国的终结者，他逐步为德国走出战争阴影，在国际舞台上成为一个强大的国家奠基。1982年，科尔52岁时担任西德总理，之前，他粗旷并且有点外省人的作风常常引人嘲笑。谁也没有在这一个收税的公务员父亲的儿子身上打赌政治前途。然而在1989年11月9日，柏林墙倒塌，这位在党内遭抗议的保守政治家自我形容“披上了历史的大衣”。他不顾各方疑虑，迅即推动两德统一，并且很快达到了目标。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKDI2RV/GMstI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【对的人、正确时机、在适当的位置】德国总理默克尔发表电视讲话，哀悼前德国总理科尔的逝世。默克尔说，科尔是伟大的德国人、欧洲人，“他是一个对的人、在正确的时机、在适当的位置上。” 默克尔肯定科尔对于两德统一的贡献，称他“抓住历史机遇”，改善了德国数十年的分裂，让德国及欧盟能有今日的成就。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKDHRus/6XLBW.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【欧盟降半旗致哀】欧盟委员会主席容克已下令所有欧盟机构降半旗，对科尔去世表示哀悼。容克发推写道，科尔去世的消息令他“深感伤痛”，“我的导师、我的朋友，欧洲的精神象征，他（科尔）将被深深地怀念。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKDJKhM/12hMN.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/zhanzhengshiyanjiu?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@战争史研究WHS&lt;/a&gt; ：科尔的妻子12岁时在柏林被苏军士兵强奸，之后终身留下精神方面的创伤后遗症，2001年在家中自杀身亡
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】马斯克：最快明年送付费旅客上太空
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	《新太空期刊》（New Space）日前披露了马斯克火星计划的最新进展，报道称，SpaceX最快可于明年，将付费的旅客送到太空，每名乘客的太空飞行费为10万-20万美元。报道指出，如此低廉的费用得益于SpaceX日趋成熟的火箭循环利用技术，未来，随着技术的更加成熟，每送一名旅客到太空的成本仅仅是之前成本的千分之一，这也是马斯克火星计划能够成为可能的原因之一。报道还指出，SpaceX已经着手研发针对火星计划的太空船，该艘太空船的部分关键部件已经开始建造，其中燃料库已于去年11月进行了成功的测试。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKDJvfy/T04VD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【20】导盲犬获荣誉博士学位
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/ichthy?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname"&gt;@谷大白话&lt;/a&gt; ：加拿大卡尔加里大学法学院日前为盲人毕业生Tiana Knight颁发法律博士(Juris Doctor)学位的同时，还给一直陪伴她的导盲犬Cashmere颁发了“法律狗博士”(Juris Dog-tor)的荣誉学位。狗狗Cashmere身着博士装上台，但并没有被荣誉冲昏头脑，最后还是尽责地把主人带下台去了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKDGTPn/miqtk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【21】照相手机的发明史
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	IEEE Spectrum 发表的一篇文章回顾了照相手机的发明：二十年前的1997年6月11日，Philippe Kahn将一部摩托罗拉的翻盖手机和一部卡西欧数码相机结合在一块，给他刚刚出生不久的孩子拍摄了一张320 x 240像素的照片。在拍照的同时，计算机自动拨号到他的Web服务器，将照片上传到服务器，服务器再向其朋友家人联系人发送邮件通知，他们之后可以登录查看照片。这就是二十年前的即时照片共享。一些人认为这标志着照相手机的开端，但 Kahn承认在他之前已经有人将照片传感器整合到手机里，他认为这标志着即时共享的开始。今天的即时照片和视频共享早就无处不在。他在1998年成立了一家公司 Lightsurf，向柯达等相机厂商推销他的方案，但这些公司没有一家想象到手机数字摄影的未来，他们认为手机主要语音通话而不是拍照。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKDJoiP/4L1jr.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【22】俄罗斯街头的奇葩自助售货机 —— 可以给自己的 Instagram 买粉或者 Like，50 卢布（5.9 人民币）100 Like，100 卢布（11.8 人民币）100 粉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKDHzy3/YgYHV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【23】历史：东德六一七事件
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	东德六一七事件是发生于1953年6月17日的一场民主德国人民示威游行活动。原本是6月16日东柏林300名建筑工人因抗议国营公司领导提高工作定额而不加薪的一次小规模的经济罢工，但是在当天工人的要求被拒绝的消息被位于西柏林的美国占领区广播电台（RIAS）播报之后，罢工活动于此日发展成为一场遍及东德各大城镇的人民群众示威游行。示威参与者提出了撤走一切外国军队，实行言论和新闻自由，释放政治犯，举行全德自由选举等政治口号。起初是东德人民警察进行镇压，后来苏联驻德国集团军出动坦克上街，驱散示威群众。当局的镇压酿成55人死亡的流血惨案。为了纪念六一七事件，联邦德国在1953年将每年6月17日定为国庆节“德国统一日”，而西柏林通往柏林墙勃兰登堡门的大街被命名为“六月十七日大街”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKAMek3/6WVuu.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 【24】年长并不一定都好，长者有时甚至连指导年轻人的资历都不具备，因为他在岁月里失去的比得到的要多。   ——梭罗 《瓦尔登湖》（&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 &lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKylS6j/jIwxf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】我从来不相信什么懒洋洋的自由，我向往的自由是通过勤奋和努力实现的更广阔的人生，那样的自由才是珍贵的、有价值的；我相信一万小时定律，我从来不相信天上掉馅饼的灵感和坐等的成就。做一个自由又自律的人，靠势必实现的决心认真地活着。—— 山本耀司
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwKzlccr/Z8hAM.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	人类的原罪是什么呢？你生下来，你爸爸为了教你叫他爸爸，而对着你叫了那么多声爸爸——twitter GYTV
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Sat, 17 Jun 2017 14:22:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121941</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170616】一直平平安安的人，总要记得这些事本来都可能发生在我们身上</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121923</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;b&gt;免责申明：&lt;/b&gt; 
&lt;p&gt;
	以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐 频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	本文转摘的各类事件，均来自于公开发表的国内媒体报道。引用的个人或媒体评论旨在传播各种声音，并不代表我们认同或反对其观点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得随意增删内容，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】丰县“6·15”爆炸事件初步判定为刑事案件  8人死亡  65人受伤
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	15日下午16时50分许，江苏徐州丰县创新幼儿园附近发生爆炸事件，造成街面上数十人受伤。截至当日23时，爆炸造成8人死亡；65人受伤，其中8人重伤。经核实，爆炸发生时，创新幼儿园尚未放学，该园无师生伤亡。经公安部门现场勘查、走访、调取相关资料，此次事件初步判定为刑事案件，已初步锁定嫌疑人。公安部门正在组织精干力量全力侦查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAauoEz/w5M4s.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【警方：有网友转发丰县幼儿园爆炸过程视频与本次爆炸无关】&lt;a href="http://weibo.com/jiangsuwangjing?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E6%B1%9F%E8%8B%8F%E7%BD%91%E8%AD%A6" target="_blank"&gt;@江苏网警&lt;/a&gt; 通报，6月15日下午16:50许，江苏丰县一幼儿园门口发生爆炸，目前人员救治、现场勘查正在进行中。网警巡查发现，有网民转发一则视频称系本次爆炸发生过程。经与保定网警核实，该视频实为今年4月份，河北保定市华北电力大学保定二校区一起爆炸事件，与本次爆炸无关，请广大网友耐心等待官方进一步通报，不造谣、不信谣、不传谣，一起为伤者祈福。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAaw3Ep/141sBc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/24471375?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E7%9F%B3%E6%89%89%E5%AE%A22014&amp;amp;is_all=1" target="_blank"&gt;@石扉客2014&lt;/a&gt;：平心而论，这个初步定性出来的速度还算可以，相关办案人员估计都是一宿未眠。接下来希望不要着急定案，依法定程序严格办案之外，尽量把精力用在不断提升透明度和学会说人话上，至少当地某些部门那种既慌不择路又恶狠狠的警告可以休矣。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【江苏丰县爆炸案告破：22岁嫌犯当场身亡】记者16日从江苏丰县爆炸案处置指挥部获悉，伤员救治工作有序展开，案件已告破，22岁的犯罪嫌疑人许某某当场被炸身亡。许某某因植物神经功能失调从某学校休学后，在案发地附近租住打工。在其租住房内发现留有自制爆炸装置材料，并在墙上多处留有“死”、“亡”、“灭”、“绝”等字迹。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwBoJUEa/11UFua.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/twxiaoliao?refer_flag=1005055010_"&gt;@廖信忠&lt;/a&gt; ：徐州幼儿园爆炸案，初步判定为刑事案件，昨天各大媒体下评论风向一面倒的小贩煤气罐爆炸，又继续倒向城管有暴力执法必要的言论，不知会不会良心不安。
&lt;/p&gt;
&lt;div class="WB_text"&gt;
	从当年温州动车事故、长江翻船、天津港，到今天徐州，还有许多你已经忘了的事，中国近年重大事故哪受害主要群体几乎都是中产阶级，往小处讲，比如学区房变更，儿童奶粉啥的哪一个针对的不是中产家庭，总有一款适合你；比起底层，除了一条命再也没其他可损失的，当然，上流社会已经预先打了各种保护伞基本不会遇到这些事；你以为你成为中产就站上鄙视链上一层了，一但遇事，就是毁灭性打击，你还无法吭声，直接打回原型&lt;br/&gt;
所以哪有人能独善其身呢？未来中国中产阶级面临的就是一种路径锁定，针对中产的大小屁事只会越来越多，而且，都会是人为的，如宿命般。一直平平安安的人，总要记得这些事本来都可能发生在我们身上，哪有什么岁月静好，替我们负更多重前行的是那些流血牺牲代我们受灾的同胞，他们牺牲才推动了更好的环境。&lt;br/&gt;
在现在的环境下，没人是一座孤岛；你说关我这台巴子咋事，我人身在这财产在这缴税在这，以后不知还要待多久，我当然关心我所有嗒，只是我运气好的话还能随时拍拍屁股溜回鬼岛，可是我在这块土地上许多亲爱的朋友们呢？
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【2】外交部：愿配合巴方就中国公民涉嫌非法传教展开调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	外交部发言人陆慷15日表示，在巴基斯坦遭绑架并可能已经遇害的两名中国公民及同行的其他十余名中国公民可能被韩国有关宗教团体人员利用，在当地从事非法传教活动。中国政府一直高度关注两名中国青年的命运，仍在协调巴方抓紧核实有关情况。我昨天也已经表示，中国政府一贯要求到其他国家的中国公民，不管是在当地旅行还是居住，一定要遵守当地法律法规，尊重当地民风习俗，提高自身的风险防范意识。 我愿重申，对于有关中国公民涉嫌在巴基斯坦非法传教事，我们会配合巴基斯坦政府依法开展调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAazZvY/ynvBE.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【3】五部委：年底前中央和国家机关率先实现生活垃圾强制分类
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	五部门联合发出通知，要求切实推进党政机关等公共机构生活垃圾分类工作，到2017年底前中央和国家机关及省区市直属机关率先实现生活垃圾强制分类。通知要求将垃圾分类工作纳入监督考核、示范创建内容，建立激励和约束机制。国管局有关负责人表示，垃圾分类是垃圾减量化、资源化、无害化处理的基础，公共机构特别是党政机关带头践行生活垃圾分类，对于在全社会营造垃圾分类的良好氛围、推动全社会普遍实行垃圾分类，具有重要的示范引领作用。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAbVZ4G/w9QsX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】华尔街日报：中国再次允许银行大量放贷&lt;br/&gt;
中国政府一方面在金融市场开展令人瞩目的去杠杆行动，但另一方面却在鼓励可能不计后果的借贷。监管机构本周向国有大型银行施压，让这些银行向小企业和农民提供更多贷款，政府也宣布为那些向农村家庭提供贷款的金融机构提供减税。监管机构近期还发布指引称，银行应该设立普惠金融部门。向更穷困的客户提供贷款的目标似乎是高尚之举，但问题是，此举将只会令中国银行业现有的问题更严重，即处于高位的坏账和大量定价不当的信贷。此外，鼓励银行加大向小微企业和农户放贷如何能够帮助中国企业摆脱对信贷驱动式增长的依赖，这一点也不得而知。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAaAbbW/68dcE.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5998993996?refer_flag=1005055010_" target="_blank"&gt;@长得帅不如跑地快&lt;/a&gt; ：中国的M2/GDP比例对比其它爆发金融危机的国家，根本不是一个级别的&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAauvhA/wNWNk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】国家发改委：5月底粗钢产能已压减4239万吨完成全年任务84.8%
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家发改委新闻发言人孟玮15日表示，截至5月底，全国已压减粗钢产能4239万吨，完成年度目标任务84.8%，退出煤炭产能9700万吨左右，完成年度目标任务65%。不过，在业内人士看来，尽管目前钢铁、煤炭去产能任务已完成84.8%，但去产能仍面临着债务、职工安置以及地方稳定等诸多难点问题；目前债务仍然太高，去杠杆任务艰巨；特别是在去产能后，钢铁企业效益好转，去产能难度将加大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAaz3fB/2GRx0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】许小年：行政化去产能是一种逆向选择
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	许小年认为，在三去任务执行的过程中，由于通过行政手段层层拆解指标，下达任务，最终反而导致效率低下的国企得到保护，高效的民企遭到淘汰。“这种行政化的去产能是一种逆向选择，淘汰了效率高的企业，保护了落后效率低的企业。”许小年指出，在“三去”任务的执行过程中，一方面是民营企业的投资迅速下降，另外一方面是国有企业的投资还在增长。去产能对他们的影响很小，资金供应又是他们享有优惠政策，所以过去那种盲目扩展产能的行为继续存在。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAaBvPE/15pQfA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】央行官员：判断产能是否过剩是一项困难的工作
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国人民银行研究局局长徐忠表示，在统计上准确判断产能过剩，尤其是行业一段时期之后的产能过剩程度，十分困难。我国众多案例表明，在现实社会经济生活中，政府部门对未来行业供求的判断能力可能要劣于行业中单个企业的判断能力，在判断行业产能过剩方面，我国有众多案例需要进一步探究。2003年是中国钢铁业的高速发展之年，进入钢铁行业的企业越来越多。著名的铁本事件就发生在这一时期。2003年12月，国家出台了《关于制止钢铁行业盲目投资的若干意见》后，铁本项目被紧急叫停。但是，尽管国家三令五申，我国钢铁行业仍迎来了大发展，2016年粗钢、钢材产量分别为80836.57万吨、113801.24万吨，为2003年的3.64倍和4.72倍。类似的典型案例也出现在电力、汽车、光伏等十几个行业。亚洲金融危机期间，我国用电增长放缓，出现暂时性电力富余，部分地区出现“窝电”现象。相关政府部门对电力供需关系发生误判，并导致严重决策失误。从1999年至2002年的四年间，发电装机的增长率逐年下降，分别为7.7%、6.9%、6%和5.3%。伴随经济好转，2004年上半年全国有24个省级电网出现拉闸限电现象，2004年成为中国历史上最强电荒之年。此外，2006年出台的《关于汽车工业结构调整意见的通知》预计，我国汽车市场需求不到600万辆，全行业产能却达到800万辆，产能过剩的苗头已经显现，并有可能进一步加剧。为此，《通知》提出了多项措施，寻求结构调整和产能调控。不过，根据中国汽协的统计数据，2016年我国汽车产量为2811.88万辆，销量为2802.82万辆。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwBuy0az/zaEdG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】中国海外劳工去年给国内挣了610亿美元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	联合国国际农业发展基金（IFAD）发布的最新报告显示，2016年全球外派劳工汇回国内的汇款总额达到4450亿美元以上，较10年前增长51%。该报告称，目前全球有大约2亿外派劳工，他们支撑着国内8亿家庭成员的生活。虽然他们平均每人每年给家中的汇款只有200到300美元，但构成了国内家庭收入的约60%，使得留在国内的亲人们的生活发生了巨大变化。报告显示，2016年，中国外派劳工对国内的汇款总额达610亿美元，是菲律宾（299亿美元）的两倍以上，而印度外派劳工的汇款总额达到627亿美元。这标志着印度首次超过中国，成为全球外派劳工汇款的最大接收国。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAaCkh2/a7vBn.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【9】大公司纷纷注册山寨商标：老干爹、雷碧、星巴客居然不是山寨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	模仿“雪碧”的“雷碧”，模仿“星巴克”的“星巴客”，模仿“娃哈哈”的“哇哈哈”……这些品牌竟不是山寨，而是大家所熟悉的那家公司注册的。为预防山寨产品，正牌商家不得不先抢注一批商标。比如阿里巴巴已注册阿里妈妈、阿里爷爷、阿里奶奶、阿里哥哥、阿里弟弟、阿里姐姐、阿里妹妹、阿里宝宝；星巴克已注册星巴客、巴克星、巴星克、辛巴克、辛巴客、新巴特。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwC4YRLA/133BLt.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】玉林：没有叫停狗肉节 地方民俗非官方主导
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	一年一度的广西“玉林狗肉节”6月15日开幕，近期网传“玉林狗肉节”今年将停办并禁止市内狗肉交易一事，广西玉林市委宣传部回应称，所谓“荔枝狗肉节”系本地民俗，并非官方主导的地方节庆，因此不存在“停办”一说。此外，就“叫停狗肉交易”一事，玉林市委宣传部称，未听说也未发布这一政策，目前尚不清楚网传消息来源。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAazuND/zy2r3.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】又一例！南京广场舞阿姨和"篮球小子"杠上了&lt;br/&gt;
日前，南京也发生一起"小伙与广场舞大妈抢球场"事件， 约30名阿姨寸步不让，打篮球的年轻人们也情绪激动。民警赶来劝解，表示"篮球场应用于篮球运动，否则就失去了本身价值"，另外会整修附近小广场供跳广场舞使用，最终大妈们作出让步。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAauKal/M8Uyb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【12】他连剪掉的权利都没有
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国版《深夜食堂》开播后，在豆瓣评分只有2.3分。“广告植入太多”、“完全照搬日剧”、“演员演技浮夸”等质疑不绝于耳。导演蔡岳勋回答了观众质疑，并表示，这部剧为了尊重原著，所以保留了一些核心内容，但后续无论是菜色还是故事都会让观众看到更多本土化的东西。关于广告植入，蔡岳勋非常无奈地透露，刚开始是一些广告，后来变成更多，最后变成超级多，但他连剪掉的权利都没有。“所以在我还没有杀青之前，我就作了一个有趣的决定，以后我的导演合约里面一定会增加一条：‘所有的植入要怎么拍，我有最终的决定权’。以后我不会再接受这样的事情。”
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwBrRlCS/72BWQ.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【13】用iPhone 7衡量美国、中国、日本大学生毕业月薪！太惨
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据《南华早报》报道称，最新的调查数据显示，中国大学毕业生的平均月工资不到4000元，不足以购买一部最便宜的iPhone 7机型，在这个层面上跟美国大学升相比，简直没法直视。美国大学与雇主协会的数据显示，他们大学毕业生的起薪中位数为每年47358美元，按月薪计算为每月3950美元左右，这一月薪足以在美国购买6部32G版的iPhone 7（售价649美元）。除了美国外，日本大学生平均月薪是1800美元左右，这是中国的3倍以上，而马来西亚大学毕业生2015年的月收入为491美元至585美元，这一数字与中国相仿。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAawqHY/wRcfZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【14】&lt;a href="http://weibo.com/u/2729174551?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E7%8E%8B%E7%87%95%E5%B3%B0-%E5%8F%A8%E5%93%A5" target="_blank"&gt;@王燕峰-叨哥&lt;/a&gt;：北京地铁1号线晚高峰，满车厢的臭脚味！知道不容易，但也请为他人想想吧。。。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAaxv98/Hriwb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【15】今天你学习了吗？
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAazKci/y2fcZ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【16】见识一下真正的送分题
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAavFel/uU8X9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【17】蒂勒森：美中关系处于拐点&lt;br/&gt;
美国国务卿蒂勒森星期三在国会作证时表示，美中关系正处于一个拐点。他警告说，中国的外交政策可能导致美中两国在亚太地区爆发冲突。蒂勒森把中国在南中国海建造人工岛礁并部署军事装备以对这个世界上最为繁忙的海上航道施加控制的举动列为美中关系中最为紧迫的问题之一。他说：“美中关系正处于一个拐点。他们看到这一点，我们看到这一点。我们的谈话围绕我们将如何在今后50年在中美两国之间维持稳定和没有冲突的关系上。”蒂勒森还表示，美国不会允许中国把贸易武器化。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAaADxD/NM3lz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】韩情报机构：6名韩国人被朝扣押&lt;br/&gt;
 韩国国家情报院相关负责人15日出席国会情报委员会会议表示，目前有6名韩国人被朝鲜扣押，其中3人为传教入朝，另3人可能是投诚韩国后又被抓回朝鲜。另有4名韩裔外籍人员被朝鲜扣押，其中3人为美国籍，1人为加拿大籍。与会的自由韩国党议员李完永表示，国情院表述为“扣押”，可能意味着这些人自愿访朝后在境内被捕，而非朝方境外绑架。情报委委员长李喆雨表示，无法具体透露韩国政府将采取何种营救措施，美国方面可能会与朝方接触，争取美国公民获释。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAaBof9/6P4vc.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【文在寅：若朝鲜不再发起新的核导挑衅 愿无条件进行对话】文在寅15日在出席活动时表示，若朝鲜不再发起新的核导挑衅，韩方愿意无条件与朝鲜进行对话。文在寅说，朝鲜弃核是表明落实韩朝协议意愿的证据，朝鲜如能付诸实践，韩方将提供积极支持。文在寅指出，朝鲜开发核武与导弹对区域及国际社会和平与稳定构成严重威胁，严重影响到韩国的国家安全，他呼吁朝鲜放弃搞核武，寻求与国际社会合作道路。文在寅说，哪怕仅为解决当前的危机也有必要建立新的韩朝关系。政府将谋求恢复韩朝关系，重启对话，并赢得朝野、保守和进步派等跨党派合作与民众支持，力争实现韩朝和解与合作、共同繁荣。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAaAusV/cr1TI.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【韩情报机构：金正恩公开活动次数同比减32%】韩国国家情报院相关负责人15日出席国会情报委员会会议表示，今年来朝鲜劳动党委员长金正恩对外公开活动次数为51次，较去年同期减少32%。据韩国国会情报委员会主席李喆雨转述当天在国会全体会议上国情院报告内容，2013年以来，金正恩对外公开活动呈减少趋势，这是因为其已成功掌握国家权力。据悉，金正恩致力于挖掘斩首行动的有关情报。金正恩参加公开活动时多选择凌晨时段，访问地方城市时也不坐专车，多乘坐干部车。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwBrR3RU/coWY6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【被朝鲜释放的美国大学生已成了植物人】治疗医生周四称，被朝鲜关押一年多、本周被释放的美国学生Otto Warmbier脑组织严重受损，处于“无反应清醒状态(unresponsive wakefulness)”。朝鲜提供给辛辛那提医生的医疗资料有限，Warmbier受伤的原因还未查清。医生表示，这类脑损伤多是因为心肺骤停导致脑部缺氧，造成部分脑组织死亡。从Warmbier年纪（22岁）来看，心肺骤停可能是由中毒或创伤引起的。医生没有透露Warmbier的康复前景，称这是考虑到Warmbier家人的愿望。不过医生说，Warmbier伤势严重，未来道路会很艰难。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwBrOBz7/87BMn.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5734434632?refer_flag=1005055013_" target="_blank"&gt;@蔚蓝1916ROC&lt;/a&gt; ：金正恩的偶像罗德曼再度访问北韩，带给金的礼物包括川普著作《交易的艺术》、91号球衣、美人鱼拼图（puzzle）和肥皂等物 &lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAaugF6/9xR8v.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】普京直播连线：克里米亚只是被制裁的借口&lt;br/&gt;
“与普京直接连线”将于6月15日莫斯科时间12时开始，这将是普京第15次参加连线节目。节目在播出之前已收到约187万个问题，过半问题是通过电话提出，37万个问题通过短信，28万个通过社交网络。从公布的问题列表看，民众关心的问题主要集中在糟糕的路况、垃圾场、施工建设、官员职能、乌克兰局势、反俄制裁等话题上。俄罗斯民众想知道俄总统对于西方恐俄症的看法，以及普京是否会参加2018年总统大选。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAayNGK/QVzfl.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【俄经济已走出衰退】在与普京直播连线中第一个问题是俄罗斯经济。普京列举了大量经制造业、投资、出口数据，强调经济已经走出衰退，步入增长期。普京表示，克里米亚只是俄罗斯被制裁的借口，是为了破坏俄罗斯的力量。如果没有克里米亚问题，也会有其它借口。如今制裁更是一种机遇，迫使俄罗斯创新、改进工业生产，而不是依赖能源。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAaxTkC/9KqqW.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【科米像斯诺登 俄愿庇护他】在FBI前局长科米称俄罗斯干涉美国大选的问题上，普京称科米没有证据，俄罗斯对美国的影响比不上美国在全球支持非政府组织、影响众多国家的影响力，美国已经持续多年试图影响俄罗斯选举。科米把与特朗普对话泄露给媒体的做法很奇怪，让科米容易因为这一点遭受攻击。普京把科米比作斯诺登，称科米的泄密行为不像FBI局长，而像一个活动家，如果美国起诉他，俄罗斯愿意为他提供庇护。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAayqwK/MAFXE.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【腐败问题仍很尖锐，但属于最尖锐的问题】普京表示，俄官员腐败的问题仍很尖锐，但已经不属于最尖锐的问题了 。普京称，所有违法现象都应受到国家关注。普京说，我也是人，也会有人想骗我。普京说，自己从来不会武断行事，如果有人骗他，就会试着弄清骗他的动机。普京强调：“但我不会忘了这件事。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAayEel/HNlgv.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【为了自我宣传而举行的抗议活动是不可接受的】普京表示：“组织抗议活动是一回事，把这些活动作为挑衅和激化局势的工具并利用它进行自我宣传是另一回事，这样的行为我不支持。我认为，这不是为了改善国内状况而做，也不是为了解决某些国家和国民面对的问题。这根本不是为了解决人民的问题，而是解决私人的、自己的、与自我推销有关的问题。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAay7Th/vzuvY.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/lifetimewb?refer_flag=1005055010_&amp;amp;is_all=1" target="_blank"&gt;@LTperspective&lt;/a&gt;：普京抖机灵帮不到川普。今天普京在年度“电话秀”中称：他愿意向前FBI局长科米提供政治庇护。普京称科米像斯诺登一样的泄密者，公开赞成川普观点。这是猪队友表现，俄罗斯在美国人心中就是邪恶的，即使川普的支持者也大部分讨厌普京。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】美参院通过扩大对俄制裁法案 并限制川普的控制权
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	美国参议院星期三晚以绝对压倒性多数投票通过对俄罗斯制裁法案，新的经修改制裁俄罗斯法案，不仅完全赋予前任总统奥巴马针对俄罗斯各项指控而做出的惩罚性制裁的法律权利，并且罕见规定现任总统特朗普不得越权自行解除对俄罗斯制裁。据联邦参议员马侃说，除非俄国为其行为付出代价，这些惩罚措施将一直持续下去。法案要求川普政府在取消现有的对俄制裁前须获得国会批准，同时扩大了对俄能源领域的制裁，维持对恶意网络攻击者的惩罚，并且限制了俄罗斯银行和能源领域的融资能力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAaCyQE/13BetG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【21】川普抨击可能对他进行妨碍司法调查的报道
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	川普总统通过他最喜爱的社交媒体平台，就有关一名特别检察官对他是否试图阻碍司法进行调查的报道予以猛烈抨击。 川普总统星期四早晨在他的推特账户上讽刺地说：“他们编造了与俄罗斯串通勾结的虚假故事，什么证据也没有发现，所以他们现在又开始编造阻碍司法的假消息。漂亮！”紧接着，川普又在第二个推文中说，“你们正在见证美国政治史上最大的，由一群非常坏的，自相矛盾的人领导的‘猎巫‘行动。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAaBHVH/TXTcY.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【通俄调查扩大至特朗普女婿Kushner的商业往来】美国特别检察官Robert Mueller正在调查川普女婿兼白宫高级顾问库什纳的商业交易及财务往来。Mueller正在牵头调查的事项包括俄罗斯涉嫌干预美国大选，以及川普竞选团队与俄罗斯官员之间可能的串通行为。调查的内容之一是Kushner与俄罗斯开发银行家Sergey Gorkov在去年12月的会面，当时Kushner的家族房地产业务正在为曼哈顿的一处办公楼物业寻求融资。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwBrPzVi/HHbET.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【副总统彭斯已聘用律师应对特别检察官涉俄调查】副总统彭斯（Mike Pence）已聘用自己的律师，代表他应对特别检察官的对俄罗斯干涉美国大选调查。他的律师库伦（Richard Cullen）是维吉尼亚州前总检察长，也曾任维吉尼亚东区联邦检察官。彭斯的通讯主任阿根（Jarrod Agen）发表声明说，“我可以证实副总统已让库伦协助他应对特别检察官的询问。副总统将焦点完全放在自己的责任和促进总统的议程上，期望这一事件很快结束。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwByvAvQ/YtBjs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1&amp;amp;is_all=1#_rnd1497529762992" target="_blank"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt;：美国很多名人在看了川普内阁表忠会后发推怒喷。悬疑小说家史蒂文-金就是一个。他发推说川普内阁给社会上了一节“舔屁股”的研究生课。结果，川普在推特里把他给拉黑了。 老金发现后发推说看不了川总推老子要自杀了..
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAauXtN/123XEA.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2368711070?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1&amp;amp;is_all=1#_rnd1497529762992" target="_blank"&gt;@扭腰村民&lt;/a&gt; ：民主党参议员舒默发推黑川普内阁表忠会。他也拍了个短视频，让自己助手们开会，他问她们，我干得咋样？一个个开始赞，又说他政绩的，有赞他发型的，有表示为他做助手是一生的荣幸..最后连舒默都忍不住，噗，笑了他说他的助手这是人类历史上最棒的。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAavcgH/sepk7.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br/&gt;
【22】伦敦大火：“致命外墙”铺设商被爆欠巨款倒闭&lt;br/&gt;
据英媒报道，由雷蒙德?贝利（Raymond Bailey）与其妻贝琳达经营的Harley Curtain Wall公司，以价值260万英镑的合约，承包了失火的葛林菲尔塔公寓大楼的外墙装修工程。然而，该公司已在2015年破产，并积欠债权人100万英镑。 Harley Curtain Wall随后被贝利拥有的另一家公司Harley Facades收购。现年58岁的贝利在Harley Facades官网上表示自身有“25年的实务经验”。贝利在事发后表示，该公司使用的建材符合法规，且是住宅修缮产业常用的材料。贝利说该公司将全力配合调查，但他“不清楚外墙与火灾的关联性”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAavvzd/1mL7N.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【男子因上传开尸袋视频被捕】大火发生时，一名男子在火灾现场围观，并拍下一位死者尸袋包著的遗体照片上载社交网站facebook写道：“有人知道这具在我门口躺了两个多小时的尸体是谁吗？”有网友提醒他报警，男子说附近没有警察，还有人问他有没有打开过尸袋，他称“有”。该男子的出格行径随后招致众网友批评，伦敦警方其后拘捕了该名43岁黑人男子，指控其涉嫌传播恶意讯息及干扰尸体。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAawDNQ/QGRsD.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【梅姨视察现场】英国首相特雷萨·梅承诺进行调查，并于周四视察现场，与消防员和居民见面。英国女王伊丽莎白二世表示哀悼、慰问。白金汉宫周四宣布，女王的思绪和祷告与在大火中失去亲人的家庭、以及许多身受重伤在医院的人们在一起。同时，她称赞那么多志愿者伸出援手。消防队长科顿表示，有关部门实在还不能确认有多少人死亡。他还说，消防队员因无法拯救更多人的性命而陷入巨大的悲痛。 科顿表示："令人悲痛的是，我们现在不期待再寻找到生还者。大火的火势和高温意味着，任何人如果能生还，都将是一个绝对的奇迹。"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAaxgRs/2hJqa.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
【大楼内部照片】伦敦公寓楼大火死亡人数增至17人，预计人数还会攀高。伦敦高级警官坎迪（Stuart Cundy）稍早证实目前死亡人数为17人，而且“恐怕没办法辨认出所有人的身分”。 被问到预估罹难者人数，他表示，“没办法给出数字，但我希望不要是3位数”。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAawc4H/BlyTF.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【23】80吨重的列宁雕像将被拍卖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	6月17日，曾经矗立在德累斯顿的一座列宁石像在内的多座共产主义文化遗产将要拍卖出售。波兹坦的拍卖商埃勒尔特（Frank Ehlert）有意为这尊重达80吨的巨大雕像至少拍出15万欧元的高价。他表示，预计会有来自世界各地的人参与竞拍。"我们已经收到了来自俄罗斯和中国的竞拍申请”。这次出售的列宁像是前苏联雕塑家亚斯特雷本奈斯基（Grigori Danilowitsch Jastrebenezki）创作，1974年在民主德国（DDR）成立25周年纪念之际树立起来的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwBsqlHg/sKOzG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】世界三分之一人口超重，十分之一肥胖
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	据发表在《New England Journal of Medicine》期刊上的一项研究，世界三分之一人口——大约为22亿——超重，10%的人口——大约为7.12亿——肥胖。 这项研究获得了比尔梅琳达盖茨基金会的赞助，使用了数千个数据源，展现了全球人口在1980年到2015年之间的肥胖情况。在此期间，73个国家的肥胖率翻倍，其余大部分国家肥胖率也在稳定增加。虽然大部分肥胖者都是成年人，但在许多国家，儿童的肥胖率增长最快。在研究中，超重是指 BMI指数在25到29之间，而肥胖是指30或以上。中国和印度两大人口大国的肥胖儿童数量最多，分别为1530万和1440万，美国和中国的成年肥胖人数最多，分别为7940万和5730万。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAaAlsr/wATrs.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【25】彭博：当局要求银行业暂停与安邦保险的业务往来
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	彭博周四报道，中国当局要求银行业暂停与安邦保险集团的业务往来。昨天安邦称，其董事长吴小晖因个人原因暂不能履职，但有报道称他已经被带走。 彭博的报道援引未署名消息人士，也未详细说明当局要求暂停的是哪种业务往来。 安邦保险发言人称，该公司的产品仍在通过银行渠道销售。 上月中国保监会禁止安邦人寿保险申请发行新产品三个月。 中国银监会暂未回复路透的置评请求&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAaC66O/tdpy9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【26】肖亚庆：坚决抵制私有化和去国有化等错误思想言论
&lt;/p&gt;
国资委主任肖亚庆称，企业强则国家强。我们必须从讲政治的高度，充分认识国有企业在统筹推进“五位一体”总体布局和协调推进“四个全面”战略布局中，在实现“两个一百年”奋斗目标和中华民族伟大复兴中国梦历史进程中肩负的重大责任和使命，坚持国有企业在国家发展中的重要地位不动摇，坚持把国有企业搞好、把国有企业做强做优做大不动摇，坚决抵制“私有化”“去国有化”“去主导化”等错误思想言论，理直气壮发展壮大国有经济，确保党执政的物质基础和政治基础更加巩固。&lt;br/&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwAazbrs/Om4vU.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;
	【】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/epicbooks?refer_flag=1005055010_"&gt;@史诗图书&lt;/a&gt; ：根据《帝国》杂志最新的《冰与火之歌：权力的游戏》采访，琼恩·雪诺的真名叫做：杰赫里斯·坦格利安（登基的话，就是杰赫里斯三世）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwC1hgCR/FDGxR.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【27】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1740979351?refer_flag=0000015010_&amp;amp;from=feed&amp;amp;loc=nickname" target="_blank"&gt;@梁无咎&lt;/a&gt;：伦敦救火水平就是国内县城级啊, 连超过12层的云梯都没有。云梯最高只能到12层，十几层以上的火完全灭不了，结果眼睁睁看着24层楼慢慢烧掉，最后烧了10几个小时。尸体清点要到明后天了。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwBRk8MF/2HYX.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwBRkjFg/boJlH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【28】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/1806732505?refer_flag=1005055010_"&gt;@洋葱日报社&lt;/a&gt; ：我国民间通行交通法则一览：
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/6bb08cd9ly1fgmx5np8lsj20ic28ogxk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【】人类与强权的斗争，就是记忆与遗忘的斗争。  ——米兰.昆德拉 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwCij4nQ/Dg52t.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div class="WB_info"&gt;
&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/u/6106171077?refer_flag=1005055010_"&gt;@约拿坦XII&lt;/a&gt; ：鉴真东渡要是被捅死了，我大唐是不是也得给日本人道个歉啊？
	&lt;/div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	王八蛋老板带着小姨子跑了,老板娘挥泪清仓回娘家！所有男装1折起仅限今日！&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://shop100036231.taobao.com/" target="_blank"&gt;https://shop100036231.taobao.com/&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 15:34:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121923</guid></item><item><title>【喷嚏图卦20170615】脆弱</title><link>https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121892</link><description>

&lt;div class="oblog_text" style="margin:0px 0px 0px 0px;"&gt;
&lt;strong&gt;免责申明：&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;
	 以下内容，有可能引起内心冲突或愤怒等不适症状。若有此症状自觉被误导者，请绕行。若按捺不住看后症状特别明显，可自行前往CCAV等欢乐频道进行综合调理。其余，概不负责 。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	欢迎转载，转载请保证原文的完整性（不得擅自修改免责申明，或篡改图卦名称等），请注明来源和链接。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;每天一图卦，让我们更清楚地了解这个世界&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【1】中国50城市年内“卖地”收入1.13万亿元
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中原地产研究中心13日发布的统计数据显示，截至6月13日，中国“卖地”收入最多的50大城市年内合计土地出让金额达1.13万亿元，与2016年同期8439.3亿元的数据相比，上涨34.3%。土地出让收入高的地方，依然集中在一二线城市。其中，北京、武汉、广州、南京、合肥、杭州、苏州、天津、郑州、重庆等12个城市“卖地”收入超过了300亿元。北京最高，“卖地”收入851亿元，排名第一；武汉次之，743亿元。随着一二线城市陆续出台、升级楼市调控政策，限制力度加大，三四线城市今年以来卖地收入出现明显上升。从溢价率看，大部分城市平均溢价率相比2016年有所下调，在一系列约束性政策下，“地王”出现数量减少。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gws9p5bQ/5z3Uc.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【2】MF将中国GDP增幅预测上调至6.7%
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	IMF预测，今年中国国内生产总值(GDP)将增长6.7%（略微高于先前预测的6.6%），之后在2018-20年期间平均每年增长6.4%，与政府预测相符。不过，据IMF第一副总裁大卫·利普顿(David Lipton)表示，IMF警告，稳定的增长要求“开展深入的改革，改变当前依赖由信贷主导的投资和债务的增长模式”。IMF还表示，中国经济数据的可信度也需要得到改善，以跟上中国的国际承诺。世界各地的经济学家长期批评中国的官方经济统计数据受到操纵，因而对境外利益相关者几乎毫无指引意义。特别是，中国的官方增长和就业数据稳定得可疑，从中几乎看不到影响中国经济的任何波动迹象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gws9q8or/i9fZV.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【3】5月M2货币供应同比增9.6% 增速创历史新低
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	5月末，广义货币(M2)余额160.14万亿元,同比增长9.6%，增速分别比上月末和上年同期低0.9个和2.2个百分点；狭义货币(M1)余额49.64万亿元,同比增长17%，增速分别比上月末和上年同期低1.5个和6.7个百分点；流通中货币(M0)余额6.73万亿元,同比增长7.3%。当月净回笼现金1059亿元。央行表示，近期M2增速有所放缓，5月末M2同比增长9.6%，比上月末低0.9个百分点，这主要是金融体系降低内部杠杆的反映。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gws9pPdp/gogcA.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/TimeHorizon?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=Time_horizon"&gt;@Time_horizon&lt;/a&gt;：M2增速历史上首次跌破10%，要没去年levarikens疯狂扛鼎，去年夏天时差不多就跌破10%了，扛鼎把事件延迟了1年，但不改变大趋势
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/5998993996?refer_flag=1005055010_"&gt;@长得帅不如跑地快&lt;/a&gt; ：中国M2从2000至今增长16倍
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gws9nYzw/VjByg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【4】中国驻美大使崔天凯：中美经贸关系本质上是互利的 不是零和游戏
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	中国驻美国大使崔天凯14日在纽约表示，中美经贸关系本质上是互利的，不是零和游戏。中美之间经济依存度高，并仍在不断加深，“贸易战、货币战、单边保护主义都不是选项。”中美高端经贸对话会当天在纽约举行，崔天凯在开幕式上致辞时作上述表示。他坦陈，中美之间存在一定竞争是不可避免的，但竞争让双方都变得更好更强。竞争不应排斥合作，也不是为了消除竞争的另一方，因为没有竞争就没有竞争力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsEPgxD/ykuxG.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【5】科技部回应“中国医学论文被集体撤稿”：逐一彻查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	技部等相关部门负责人今天回应，科技部牵头会同相关部门正对撤稿论文逐一彻查，对查实存在问题的论文作者将按照统一尺度、甄别责任、严肃处理，向社会公开。同时各部门对涉事论文作者承担或正在申请科研项目(基金)、基地建设、人才计划和科技奖励等情况进行了全面排查，对相关科研项目、基金等予以暂停。针对此次撤稿事件中参与造假的第三方中介结构，各部门联合启动网下清扫工作，打击论文造假的“灰色产业链”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gws9pfcT/e7Utz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【科技部贺德方 ：集中撤稿不负责任】科技部政策法规与监督司司长贺德方强调，撤稿是学术期刊自我净化、自我纠错的机制，正常的撤稿应当是期刊针对已发表的论文，发现问题的，随时发现，随时撤稿。但对数年来的论文集中、大规模的撤稿则是不正常的，一定程度上也是不负责任的，长期以来，我国广大科技人员坚守高尚的精神境界和良好的道德操守，潜心研究、勇于探索、淡泊名利、求真务实，取得了举世瞩目的成就。绝不能因为个别科研人员违反科研诚信要求、违背科学精神，就否定我们整个科技人员队伍，否定广大科研人员做出的杰出贡献。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gws9qDok/DXgch.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【6】施普林格再撤10篇中国医学论文：涉“集中撤稿”事件调查
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	继107篇中国医学论文因“同行评议造假”（fake peer review）等问题被集中撤稿之后，世界著名学术出版商施普林格（Springer）出版集团旗下另一学术期刊也陆续撤稿了10篇中国医学论文。施普林格集团的一位发言人向撤稿观察（Retraction Watch）网站确认，这10篇研究论文与此前集中撤稿论文引发的调查有关。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsEP6ES/HMcb.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【7】体育总局：外籍华人华侨可参加全运会
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	国家体育总局今日宣布，世界外籍华人、华侨高水平运动员即日起可报名参加8月下旬在天津举办的第13届全运会，允许参加除群众体育外的所有项目！报名所用客户端将于近日发布，体育总局项目中心、中国足协、篮协将负责报名华人华侨运动员的资格审查，并根据报名人数，决定是否举办资格赛。而全运会期间，外籍华人、华侨选手参加的比赛结束后，根据成绩进行第一次排名。全运会现有参赛单位运动员进行第二次排名。外籍华人、华侨选手比赛名次与第二次排名相同名次并列，然后公布。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsEOog8/14OMru.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【8】2016年平均工资数据出炉 官方解读为何个人感受不一致
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	日前，国家统计局公布了2016年全国平均工资数据。数据显示，2016年全国城镇非私营单位就业人员年平均工资为67569元，比上年增长8.9%；城镇私营单位就业人员年平均工资为42833元，比上年增长8.2%。但也有不少人感觉自己的收入低于平均工资，并引发“你拖平均工资的后腿了吗”之类的吐槽。北京市统计局对此解读称，平均工资数据分别反映的是全市城镇非私营、私营单位就业人员的平均水平，由于行业、隶属关系、单位性质、经济效益及个人所在的岗位不同等诸多因素，工资水平客观上存在差异。所以，每个人对平均工资水平及增长的感受也不尽相同。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gws9q1XK/KZBfq.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【9】2018赛季U23细则：首发U23人数不得少于外援人数
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	中国足协14日发布了关于征求《U23球员参加2018年中超、中甲联赛相关规定》意见的通知。通知规定，2018赛季，俱乐部25人注册名单必须有4名U23球员，每场18人大名单必须有3名U23球员，其中首发必须有一名U23球员，同时每场U23首发人数不得少于首发外援人数，在一场比赛里，U23累计上场人次不得少于外援累计上场人次，而外援累计上场每场不得超过3人次。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gws9oEnZ/vrqTi.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1898011857"&gt;@张晨0625&lt;/a&gt;：最恶心人的就是这帮说不给U23锻炼机会的人 尼玛都23了还没成为球队主力 说白了不如24 25 26的队员 还能练出来么 非得让水平高的U23以上的队员 给水平低的U23以下队员让路么 足协吃屎去吧 每个国家都有青年级别联赛 没有哪个国家联赛是通过这种规则成为足球强国的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/1591615213?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E8%82%A1%E7%88%B7%E7%89%A9%E8%AF%AD"&gt;@股爷物语&lt;/a&gt;：23歲以上可以退役了，，，，然後永遠是23歲代表國家隊出戰國際各項賽事！
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;hr&gt;广告&lt;br&gt;&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;!-- bigbanner --&gt;&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="3370667476" style="display:inline-block;width:336px;height:280px;"&gt;&lt;/ins&gt;&lt;script&gt;(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});&lt;/script&gt;&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;br&gt;【10】中国学者：西方人起源于中国，其中法国高卢人源于中国湖南株洲
&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/br&gt;&lt;/br&gt;&lt;/hr&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当代中国著名法学家，大陆新儒家代表人物之一、十六大报告的起草人之一、湖南大学法学院原院长、教授杜钢建研究证明，法国高卢人是中国炎帝的后裔。古代中国有白种人、黄种人和赤色人种。按照神农宪法体制的安排，白阜率领六个国家的白人负责勘测和丈量地球东西极的距离，并制作世界地图。其中许多白人留在西方。法国高卢人主要是春秋战国时期移民西方的古代株洲茶陵地区炎帝参卢的后裔。法国国王路易斯家族就是来自落氏潞氏家族。法文路易斯就是落氏的转音。落氏也称潞氏，潞氏也作路氏，洛氏。2012年3月，杜钢建教授陆续发表“湖南人是日本和韩国人的祖先之一”，“西王母故乡在大湘西湖南是世界文明的重要起源地”、“日耳曼长人源于上古湖湘地区”、“埃及佛教源于上古湘西文化””等观点和文章。并且坚信希腊人、罗马人、犹太人等西方人都源于中国大西南地区，不断刷新了人们的视野。湖南省伏羲文化研究会常务副秘书长王佩良博士认为，关于人类文明起源于长江流域的研究课题，契合了党中央关于“文化自信”和“文化软势力”的科学论断，顺应了国家领导人关于“建设长江经济带”“推进一带一路”的战略部署，正逢其时，意义重大。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gws9oNUm/T2MTf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/aeneasdido?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E7%AE%A1%E9%91%ABSam"&gt;@管鑫Sam&lt;/a&gt;：划重点【关于人类文明起源于长江流域的研究课题，契合了党中央关于“文化自信”和“文化软势力”的科学论断，顺应了国家领导人关于“建设长江经济带”“推进一带一路”的战略部署，正逢其时，意义重大。】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【11】北京护城河开闸放水浮出30辆共享单车，打捞员：不是新鲜事
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	针对有网友反映：北京东城区光明桥附近护城河成了共享单车的“坟场”，多辆各种颜色的共享单车被抛在河里这一情况，北京晨报记者昨日走访发现，共享单车已被捞上岸边，有的单车部分零件损坏，有的单车浑身长满藻类，惨不忍睹。城市河湖管理处工作人员介绍，因上周本河段开闸放水水位下降，河底的共享单车露出水面，于是派人打捞，1.4公里左右的河段内就打捞出30余辆共享单车。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gws9piY5/6qn3T.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【12】民警在派出所内辱骂滚出去？警方回应：是实习生
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	西安西门外一穿警服者大声辱骂他人“滚出去”的视频在网上热传。&lt;a href="http://weibo.com/u/5146754762?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E8%A5%BF%E5%AE%89%E8%8E%B2%E6%B9%96%E5%85%AC%E5%AE%89"&gt;@西安莲湖公安&lt;/a&gt; 通报称，经初步调查，系薛某（男）和刘某（女）因感情问题打架，在派出所等待调查时，薛某辱骂刘某，在派出所实习的学生霍某看不惯，与薛某发生言语冲突。莲湖分局相关部门正在进一步调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gws9obbq/4KjFP.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【13】我国首个临近空间太阳能无人机试飞成功
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	翼展45米、表面布满太阳能电池板，外形“科幻”；未来一次飞行可达数月甚至数年，具备“准卫星”特征；可充当“空中移动WIFI”基站、高空实时监视定位，应用前景广阔……近日，我国彩虹太阳能无人机成功完成2万米以上高空飞行试验，这使我国成为继美、英之后，第三个掌握临近空间太阳能无人机技术的国家。具备完全独立自主知识产权的太阳能无人机“一飞冲天”，有望成为中国“智造”的又一经典之作。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gws9ogRE/stg2c.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【14】念斌向福州公安机关申请400多万国家赔偿，部分申请被驳回
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	近日开庭质证的念斌国家赔偿案再起波澜。念斌的代理律师称，赔偿义务机关福州市公安局请了专家辅助人出庭质疑念斌的伤残鉴定，认为念斌并无伤残，但法院在开庭前未通知念斌对方有专家辅助人出庭，也没通知念斌的鉴定人到庭，“这导致了开庭质证只有对方专家发表意见，而我们没专家出庭，没法平等地反质证”。这是念斌的新一轮国家赔偿申请。今年1月，随着最高人民法院驳回念斌申诉，念斌针对错判法院的索赔进程已经终结，赔偿数额止步于119万元，但最高法称可另向公安机关索赔。此番新申请的国家赔偿，即针对主管看守所的福州市两级公安机关。念斌称羁押期间遭违规使用警械导致伤残，索赔412.85万元。目前，念斌及代理律师已分别向福建省高院申请重新开庭，并要求通知此前的鉴定人出庭。法院暂未对这一申请作出回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gws9omh4/rJk42.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【15】人民日报批辽宁营商环境：工商税务依法依规把企业整没了
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	盖州某配件厂经营者唐某2003年办理了企业改制、转让所有程序，并做了公证，但一直未更名。今年到工商部门办理“五证合一”时因带有“地方国营”4字，被告知必须先注销，再重新办理。唐某遂注销了原企业，以不带“地方国营”的原名重新注册了企业。再到税务部门，又被告知“企业属于国有”，必须按照现在资产办理资产核算。唐某非常不认可，认为企业是自己十几年打拼来的，老企业注销了、新企业资产不能转过来，企业原有合同不履行，无法正常生产经营。76岁的唐某跑了十几趟，至今没有解决。“表面看，工商、税务部门在办理时都依法依规，却把企业整没了。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gws9prx5/byqO.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【云南省长怒了：一个企业审批一年，要是我早走了】13日，云南省政府召开了“放管服”相关会议。会上，省长阮成发痛批厅局办中介机构乱收费乱发福利。阮成发说，“政府办事人员不要设卡人为制造矛盾”。他举例说，在滇中某地区，一个企业完成投资审批要一年时间，“我要是投资商早走了”。他谈到了云南的政商环境，“云南有些地方的政商关系，要么太'紧密'官商勾结，要么'老死不相往来'，亲和清做得都不好。”他说，政府官员不能有“官本位”思想，要营造尊重企业家的氛围，“企业家是‘老大’，产业才是第一位的”。他还在会上举了几个例子，说明云南推动“放管服改革”的迫切性——个别委、办、厅、局下属、相关的中介机构有十多家。阮成发问道：“你搞那么多中介机构，无非是安排人、收管理费，现在你收了费干什么？还敢乱发福利吗？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gws9pFsK/atbma.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【16】人民日报刊文：多数网民支持关停违规追星号 莫让低俗毁三观
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	当下有不少人对文化生态的破坏或是麻木不仁，或是混淆视听，打着“言论自由”的旗号胡作非为，这一点必须引起我们的高度警惕。让文化成为一个封闭的生态固然不足取，但若把文化变成一种没有边界和底线的狂欢，也会让精神枯萎。弘扬高尚文化，抵制低俗文化，是正本清源，也是一场价值观的争夺，任重而道远。弘扬高尚文化，就不能为低俗文化提供土壤。坚持以社会主义核心价值观为引领的文化方向，不论互联网内外、不管明星与否、无论平台大小，都不能随心所欲、肆意妄为。要把那些影响青少年健康成长、毒化成年人精神境界、破坏社会风气、与社会主义核心价值观格格不入的内容彻底扫除，让那些传播低俗内容的平台和渠道接受社会的监督和批评。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gws9pUPh/1djLC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【17】最高法再谈彭宇案真相：他自己承认撞了老太
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	遗憾的是，当年一些媒体一边倒地将彭宇“人设”为被冤枉的“好人”，毕竟“好人蒙冤”的剧情要比“撞人该赔”的现实更加能够撬开读者的眼睛，撩动他们互动的欲望。而不得不说的是，或许是人性的自私因子使然，我们习惯于为自身在众人中的冷漠去找到一个客观而冠冕堂皇的借口，“以讹传讹”似乎总比真相走得快一些。这就造成如今遗憾又尴尬的局面，人们对于该案的误解、误读越陷越深，至今仍然有不少人坚信着彭宇仅因施救而被判赔偿的假象。严格意义上，我国司法实践中，也并未发生过一起仅因扶人而让扶人者担责的判例，或许也正因此，每每发生类似事件，一些人只能拿出一件十年前被误读的“彭宇案”来唏嘘不已，感叹世风日下，乃至为冷漠寻找借口与出口。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gws9orhN/RipqD.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/yashalong?pids=Pl_Official_MyProfileFeed__22&amp;amp;profile_ftype=1&amp;amp;is_all=1#_0"&gt;@押沙龙&lt;/a&gt;：法院还没搞明白一件事（或者不想搞明白）：彭宇案的问题不在于彭宇有没有撞到老太太，而是法院“按常情推断”的判词。是判词背后的逻辑造成了恶劣影响。这就像大家关心的是刑讯逼供的问题，你却去纠缠挨打的嫌疑人是不是罪有应得，这就是跑题。法院应该就当时的判词道歉，处分当时的工作人员。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/zhanzhengshiyanjiu?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%E6%88%98%E4%BA%89%E5%8F%B2%E7%A0%94%E7%A9%B6WHS"&gt;@战争史研究WHS&lt;/a&gt;：法院：“我蒙对了，你怎么着吧！？”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/paingod?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=paingod&amp;amp;is_hot=1"&gt;@paingod&lt;/a&gt;：彭宇案之所以今天这个样子，除了舆论的问题，法院被舆论吓破了胆，不敢相信舆论的纠错能力，害怕更多媒体的跟进，选择息事宁人，结果反而只能让公众停留在错误的认知中。是就是，不是就不是。“让媒体充分报道，让公众在报道中成长。”过去十年了，有人还是不懂这个道理 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【18】四川一6旬老人跳河轻生 两民警营救遭老人勒脖：死也要拉年轻的垫背
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	近期，在四川眉山市仁寿县有一位六旬老人欲跳河轻生，民警到现场救援。在救援过程中，老人先后两次勒住民警二人的脖子，往水里按，还不断高喊，“我60多岁的人了，我就是死也要拉你们年轻的垫背”……最终老人被顺利救出，但目前警方已对其以涉嫌故意杀人罪刑事拘留。救援的两位民警身上有多处擦伤。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsEOGUm/A9qGz.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【19】公映许可证显示，即将于6月23日国内上映的《变形金刚5》内地版150分钟，而北美版仅有148分钟&lt;img alt="[笑而不语]" src="http://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/3a/moren_xiaoerbuyu_org.png" title="[笑而不语]"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsvfSHl/qHxTf.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gwsvg1fG/OP88P.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【20】阿胶夺命：中国市场让南非驴子濒临灭绝
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	约翰内斯堡，姆佛.马谢勒的8头驴子是她最珍贵的资产，也是维持家计所需。马谢勒说， “我们爱我们的驴子，因为它们是我们唯一的收入来源。没有了它们，我们就没饭吃了。”随著南非偷驴事件上升，这样的威胁日益增加。像马谢勒这样通常是穷困的南非农民说，他们面临压力，要么贱卖珍贵的驴子，要么冒驴被偷走的危险。由于中国市场对驴部位的需求日益增加，窃贼们看到了大好机会。马谢勒曾经有12头驴。但是，其中四头在今年早些时候被杀害了，它们是中国价值数百万美金的贪婪驴皮贸易的受害者。他们死状都出奇的一致，那就是活生生地被剥皮。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsxS6Lr/RpVH1.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	当地动物权利活动人士表示，这种情形已经严重上升到南非的驴可能会在两年后消失殆尽。南非防止虐待动物协会首席检查员姆佛·莫柯纳说，协会去年查收了超过一千张原订运往中国的驴皮。莫柯纳说，这些动物通常被捶子重击或是活生生地被剥皮。接着，它们的皮毛会被煮沸，做成动物明胶。“阿胶”被认为能医治多种疾病。驴的肉身常常被丢弃，任随腐烂。检查员艾许利·内斯说，一只驴的皮在中国价值超过五百美金。她说，这需求炒高了驴子在牲畜拍卖市场的价格。目前，内斯和其他活动人士敦促南非跟随布基纳法索和尼日尔等其他非洲国家的做法，禁止驴子部位的贸易。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsxQkrq/12KoPz.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【21】台5驻外非邦交国办事处被要求改名
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	台湾外交部亚西及非洲司长陈俊贤14日表示，目前有5个台湾驻外非邦交国办事处，使用中华民国或台湾名称，遭来自北京的打压要求改名。如果继续使用，会被要求拆牌。陈俊贤表示，北京最近密集要求改名，每个国家不一样，有的抗压性强，有的抗压性低，未来是要改名，或断然处置，取决于国内利益的考量，如果无法放弃，即使表面上委屈，但仍要维持。 陈俊贤强调，如果因颜面问题，自己撤除外馆，刚好是中国大陆最高兴的，实质利益损失亦更大，因为多数无邦交国办事处是使用“台北”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsxRTDv/gefaJ.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【22】蒋公铜像头刚接回即遭再次“斩首”
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	位在阳明山国家公园的蒋介石铜像日前曾遭独派人士“斩首”断头，引发热议。事后，台北市长柯文哲要求侦办，而政府单位也在近日悄悄将断头接了回去，却引发独派人士强烈不满，趁着14日深夜要再度砍下铜像头部，不料中途被巡逻员警发现，移送北投分局调查。据报道，当时动手的独派人士向员警表示，这次的行动是为了转型正义，代表台湾人的精神，更何况蒋介石是228的凶手，为何还要膜拜？坦言不满北市府将头部接了回去，所以想把它再次移除，因为北市府的作法不合理也不合人性。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsxRZ8j/zUbgk.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【23】中国男老板疑因性骚扰泰国男员工 被对方捅12刀死亡
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	12日，泰国北榄府邦帕里县发生一起命案，一名56岁的中国男老板王斌（音译）疑因性骚扰泰国男员工而被砍死在一间洗手间，身中12刀，几乎刀刀致命。警方于事发3小时后将嫌疑人21岁的泰国人洗提亚抓获，其是被害中国老板的固定司机。据其交代，案发当天，他上厕所时，该名中国老板对他抚摸猥亵，并持刀对其试图性侵。发生肢体冲突后，他夺刀对其一阵乱捅乱砍，致其死亡。警方表示，下一步调查将会更深入研究凶手的杀人动机。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsxSlBY/Rj403.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【24】弗吉尼亚发生连环枪击案 共和党党鞭遇刺
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	14日，美国弗吉尼亚州亚历山德里亚的一座国会棒球训练场发生连环枪击案。据报道，当地15日将进行一年一度的国会两党议员棒球对抗赛，14日早晨7点半，共和党国会议员在公园做练习，一名隐藏在附近的中年白人枪手开枪，打了50~100发子弹，五人受伤。其中共和党众议院党鞭Steve Scalise被打中屁股，两名保镖和至少一名国会雇员中枪。据美国联邦调查局透露，枪手名叫詹姆斯·霍奇金森（James Hodgkinson），来自伊利诺伊州，现年66岁，是民主党议员桑德斯的支持者，霍奇金森党产被警察击中，随后身亡。美国媒体引用警方消息源称，这起枪击案是精心策划的，枪手使用的是一把半自动步枪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsxRBvz/JFabd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	事件发生后，川普向全美发表讲话，他指枪手已在和警方交火时受伤致死，并赞扬警员英勇：“若非两位国会警员的英勇行为，现场会有许多人丧生。这两位警官虽在遭受非常、非常凶残的突击时受伤，仍奋力击倒疑凶。”白宫宣佈，川普原订事发当日下午2时45分前往劳工部参与活动，因为上午发生枪击案而取消行程。另外，副总统彭斯也在枪击案发生后，取消原订9时在华府一家酒店举行的公开活动。国会山一带现已加强警力戒备。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsxRtre/OsuZw.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/hereinusa?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=USA%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E5%84%BF"&gt;@USA美国那些事儿&lt;/a&gt; ：枪击嫌疑犯James T. Hodgkinson，66岁白人男子，来自伊利诺伊州，从他的FB的主页来看，他是桑德斯和民主党的支持者，他在FB上发表过： “川普是一个叛徒。 川普破坏了我们的民主。 现在是摧毁他公司的时候了”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsxQ9cM/13HGje.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【25】特别调查官将针对川普是否干涉司法调查通俄门事件展开调查
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	美国《华盛顿邮报》引述不具名官员的消息报导，美国总统川普可能妨碍司法，正遭到特别检察官穆勒调查。 穆勤目前正在调查俄罗斯被指介入2016美国总统大选，可能与川普阵营合谋选举舞弊一事。前联邦调查局长（FBI）柯米上周出席参院作证时告诉国会，他相信川普开除他是为了阻止FBI的俄罗斯调查。《华邮》指出，特别检察官调查范围扩大到总统，是一个“重大转折点”。该报称，与此同时，特别检察官还在寻找潜在的可能与川普亲信有关的涉嫌金融犯罪的证据。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsxR5ZL/9LkH.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/u/2287379854?refer_flag=1005055010_"&gt;@DC胖兔子&lt;/a&gt; ：老川71歲生日，子女進白宮并在社交媒體上慶生。
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gwsy98AR/IPJP7.jpg"/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【Idiot】
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsxQfhv/atL5Y.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【26】美国与卡塔尔签署120亿美元军售初步协议
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	美国和卡塔尔签署了一份向卡塔尔出售数十架波音(Boeing) F-15喷气式战斗机的初步协议，该交易可能进一步令特朗普政府陷入主要阿拉伯国家不断升级的争端中。卡塔尔国防部估计合同总额为120亿美元，将为美国创造60,000个就业岗位。美国和卡塔尔官员称，该初步协议是由美国国防部长马蒂斯(Jim Mattis)和卡塔尔国防大臣Khalid al-Attiyah周三在五角大楼签署的。卡塔尔国防部在一份声明中称，该协议凸现了卡塔尔与在美国的朋友和盟友共同努力推动双方军事合作的长期承诺。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsOl0Bw/8j5xd.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【27】梅姨尴尬玩“人浪” 动作迟钝成网民笑柄
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	当地时间14日晚，足球热身赛法国3-2战胜英格兰，英国首相梅姨和法国总统马克龙也现身法兰西大球场观战。梅姨试图加入人浪中，在比赛期间出现了尴尬的一幕，当球场内玩起了人浪时，梅姨似乎有点走神，错过了起身的最佳时机，人浪过去后，梅姨觉得应该加入人浪游戏中，才迟缓地站起身来。梅姨迟缓的动作和略微猥琐的表情都沦为了英国网民的笑料。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsxSbJs/zTzw6.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【28】捷克总统：不会在接收移民方面向外界压力低头
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	捷克总统泽曼14日表示，捷克将不会在接收移民的问题方面向外界压力低头，“每个总统的义务是保护自己国家的利益，而其中最重要的一点恰恰在于，我们作为主权国家，应该自己决定，在自己的国土上接收哪些人，不接受哪些人。”泽曼称，“问题在于，正是欧盟把接收移民的问题强加给我们。有必要明白，这是操纵我们国家体制的开始。”他补充道，没人可以担保，在接受首批数千非洲难民后，不会再出现数百万的新移民。此前欧盟委员会决定开始针对捷克、波兰、匈牙利启动制裁程序，因其未遵守欧盟法律，没有实施欧盟理事会2015年作出的难民安置决议。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsxRH8S/CLpis.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【29】伦敦大火：死亡人数恐将大幅攀升
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	英国警方14日说，当天凌晨发生在英国首都伦敦西部一座高层居民楼的火灾已经造成至少12人遇难，目前仍有约78人在医院接受救治。警方表示，火灾原因仍在调查。随着救援工作推进，死伤数字或会增加。据媒体统计，目前已有超过50名失踪人员家属在社交网络上发布了寻人启事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsxRp0C/pQltC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【“火灾有好处”】就在各大媒体报导火场惊险的抢救过程时，英国天空新闻记者却语出惊人的对一名幸运逃出火场的男童调侃道：“那你今天就不用去上学咯！”，随后这段话在网上被流传，引起众网友的口诛笔伐。这名记者在简短询问他们大楼居民如何逃出火场后，竟以轻挑的语气向男童说：“那你今天就不用去上学咯！”，男童尴尬的回笑了一下，接着这名不知趣的记者竟又接了一句：“所以火灾也是有好处的！”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsxQ23Q/2fEZg.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【30】苹果CEO库克首次证实：正在研发自动驾驶系统 
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
	彭博社6月13日消息，苹果首席执行官蒂姆•库克（Tim Cook）在接受采访时首次证实，苹果正在开发自动驾驶系统。而且分析师认为，苹果的最终目标可能是像特斯拉一样，造出自己的汽车。在采访中，库克认为，传统的汽车产业正处于分崩离析的边缘，不仅仅是自动驾驶技术的研发，而且也是因为电动汽车的发展。目前苹果研发的重心在自动驾驶系统上，库克认为，自动驾驶系统是所有人工智能项目之母，也是最难的人工智能项目之一。库克本人拒绝透露现在苹果计划的详细内容。同时他也大力赞扬了纯电动汽车，认为驾驶电动汽车是无以伦比的体验。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsItDqb/jjJjo.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【31】历史：义和团围攻北京西什库教堂
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	1900年义和团运动爆发，西什库教堂成为拳民进攻的焦点，在当时的义和团营中曾经有顺口溜道：“吃面不搁酱，炮打交民巷；吃面不搁醋，炮打西什库”1900年6月15日傍晚，由端王载漪所率领的一队义和团开始进攻西什库教堂，与驻守在此处的法国和意大利这两个天主教国家的四十余名士兵展开激战。由于缺少粮食，经过半个月的围困后，教堂内的人员将作役用骡马和战马全部吃光，并且开始食用院内的树皮和野草。驻守部队的指挥官和副指挥官陆续战死。尽管只有“41条枪”，但西什库教堂却始终未被攻陷。 直到8月16日，八国联军攻陷北京，轰动一时的西什库教堂事件宣告终结。在整个事件中，“共死教民四百人，地雷炸死小孩七十六口，法兵死十人，意兵死五人”。而义和团和清军被杀死600人以上。庚子议和后由清政府赔偿出资重修了损毁严重的西什库教堂建筑，形成了目前西什库教堂的建筑群。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gws58aVi/8ecL.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【32】&lt;a href="http://weibo.com/corndog"&gt;@性感玉米&lt;/a&gt;：日本共产党太惨了，接头演讲，只有我和另外一个日本人是听众，我是因为无聊猎奇，另外一个人是个老头。最后演讲的人还和我致谢………我崩溃了………
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsxQWx0/csbFh.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	【33】《脆弱》
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	反战画家Abdalla Al Omari日前发表《脆弱》系列作品。作品把主要国家领导画成了难民，借以讽刺各领导人相互角力，却让叙利亚百姓沦为刀俎下的鱼肉。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsxRj3Z/YhH7u.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
	Omari在谈及作品时称，就像是其他逃离家园的乡亲，都曾经历无家可归和愤怒的感受，这是驱使他把这些苦难记录在画布上的动力，至于消遣权贵，则是基于若他们也只是难民，到底成甚么模样的想像。Omari说，用作品对大人物们传达他们得向无家可归难民负责的讯息，这是他的使命，或许当大人物们看到画里的自己，也能感到那份难民的脆弱。 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	【34】&lt;a class="W_fb S_txt1" href="http://weibo.com/luqiuluwei?refer_flag=1005055013_"&gt;@闾丘露薇&lt;/a&gt; :都在追问监管者有没有尽责。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/46e9d5dagy1fglj1xjmuvj20qo0y0wn9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/46e9d5dagy1fglj20xm50j20lm0zkdny.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/46e9d5dagy1fglj24gkuhj20ne0zk487.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/46e9d5dagy1fglj28pa3mj20qo0y0aln.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/46e9d5dagy1fglj2ayfrcj20n20ukwk0.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/46e9d5dagy1fglj1tmwnyj20qo0zk45j.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/46e9d5dagy1fglj2jk5rjj20qm0zkdo9.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E6%9D%8E%E4%BD%B3%E4%BD%B3Audrey?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@李佳佳Audrey&lt;/a&gt;:没有谱写人间大爱的赞歌和颂扬“最美逆行者”。报道用场景和细节还原地狱般的悲剧：绝望的父母把孩子扔出楼逃避火舌；立即追因问责，以冷静理性的笔触，不怕负能量：他们曾被告知这是安全的；这悲剧本来完全可以避免。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【35】大鱼
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/Gws5xxKf/eJACC.jpg"/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	【36】岁月流逝，你并不增长什么智慧。你只是纷纷瓦解，这就是变老。人们企图粉饰变老这件事儿，说什么你成熟了，你越来越懂得什么是生命，越来越能接受事实。但你肯定愿意用这一切换取重回35岁。   ——伍迪·艾伦 （&lt;a class="S_txt1" href="http://weibo.com/pentiyitu" target="_blank"&gt;@喷嚏意图&lt;/a&gt;）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt="" src="http://pic.yupoo.com/dapenti/GwsR9bIa/yv6bu.jpg"/&gt; 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://weibo.com/n/%E5%85%AC%E5%85%831874?from=feed&amp;amp;loc=at" target="_blank"&gt;@公元1874&lt;/a&gt;:在首相的重要批示下，伦敦市委组成了救援指挥部，市长任组长，工党党委书记任副组长，市长连夜听取了消防局的汇报，做出了重要指示：不顾一切，全力抢救伤者。在有关领导和各个部门的配合下，为伦敦谱写了一曲最美的赞歌。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 移动300*250 --&gt;
&lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3066287473318041" data-ad-slot="2436147263" style="display:inline-block;width:300px;height:250px;"&gt;
&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	来源：&lt;a href="http://dapenti.com/" target="_blank"&gt;喷嚏网&lt;/a&gt;  (海外访问，请加：&lt;a href="https://dapenti.com/" target="_blank"&gt;https&lt;/a&gt;)
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	友情提示：请各位河蟹评论。道理你懂的
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	喷嚏新浪围脖：&lt;a href="http://weibo.com/u/5463797858" target="_blank"&gt;@喷嚏官微&lt;/a&gt;  、&lt;a href="http://weibo.com/2379450280" target="_blank"&gt;@ 喷嚏意图&lt;/a&gt;（新浪）
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	广告联系：dapenti#dapenti.com (# 换成 @)
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>喷嚏网</author><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 16:11:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=121892</guid></item></channel></rss>